{
    "version": "SFB",
    "book_name": "1 Samuel",
    "book_nr": "9",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuels f\u00f6delse - I Ramatajim-Sofim i Efraims bergsbygd bodde en man som hette Elkana. Han var son till Jeroham, son till Elihu, son till Tohu, son till Suf, en efraimit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elkana hade tv\u00e5 hustrur. Den ena hette Hanna och den andra Peninna. Peninna hade barn, men Hanna hade inga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Elkana gav sig \u00e5r efter \u00e5r i v\u00e4g fr\u00e5n sin stad f\u00f6r att tillbe och offra \u00e5t HERREN Sebaot i Silo, d\u00e4r Elis b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas var HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den dag Elkana bar fram sitt offer brukade han ge sin hustru Peninna och alla hennes s\u00f6ner och d\u00f6ttrar var sin del av offret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men \u00e5t Hanna gav han en dubbelt s\u00e5 stor del, ty han hade henne k\u00e4r, \u00e4ven om HERREN hade gjort henne ofruktsam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6r att g\u00f6ra henne uppr\u00f6rd brukade hennes medt\u00e4vlerska retas mycket med henne, d\u00e4rf\u00f6r att HERREN hade gjort henne ofruktsam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta p\u00e5gick \u00e5r efter \u00e5r. Varje g\u00e5ng Hanna gick upp till HERRENS hus retades Peninna med henne p\u00e5 samma s\u00e4tt. Nu gr\u00e4t Hanna och ville inte \u00e4ta n\u00e5got."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade hennes man Elkana till henne: &#34;Hanna, varf\u00f6r gr\u00e5ter du? Varf\u00f6r \u00e4ter du inte? Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 ledsen? \u00c4r inte jag mer f\u00f6r dig \u00e4n tio s\u00f6ner?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan de hade \u00e4tit och druckit i Silo, reste sig Hanna och gick till HERRENS tempel, d\u00e4r pr\u00e4sten Eli satt p\u00e5 sin stol vid d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon var djupt bedr\u00f6vad och b\u00f6rjade be till HERREN under h\u00e4ftig gr\u00e5t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon gav ett l\u00f6fte och sade: &#34; HERRE Sebaot, om du vill se till din tj\u00e4narinnas lidande och komma ih\u00e5g mig och inte gl\u00f6mma din tj\u00e4narinna utan ge henne en son, d\u00e5 skall jag ge honom \u00e5t HERREN f\u00f6r hela hans liv, och ingen rakkniv skall komma p\u00e5 hans huvud.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r hon l\u00e4nge bad inf\u00f6r HERREN, gav Eli akt p\u00e5 hennes mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hanna talade i sitt hj\u00e4rta, och bara hennes l\u00e4ppar r\u00f6rde sig, men hennes r\u00f6st h\u00f6rdes inte. D\u00e5 trodde Eli att hon var drucken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade han till henne: &#34;Hur l\u00e4nge skall du b\u00e4ra dig \u00e5t som en drucken? Se till att ruset g\u00e5r av dig!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Nej, min herre&#34;, svarade Hanna, &#34;jag \u00e4r en h\u00e5rt pr\u00f6vad kvinna. Vin och starka drycker har jag inte druckit, men jag utg\u00f6t min sj\u00e4l f\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tag inte din tj\u00e4narinna f\u00f6r en d\u00e5lig kvinna, det \u00e4r p\u00e5 grund av min stora sorg och sm\u00e4rta som jag har talat \u00e4nda till denna stund.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Eli henne: &#34;G\u00e5 i frid och m\u00e5 Israels Gud ge dig vad du har bett honom om.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hon sade: &#34;L\u00e5t din tj\u00e4narinna finna n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon&#34;. S\u00e5 gick hon sin v\u00e4g och tog sig mat och s\u00e5g inte l\u00e4ngre sorgsen ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De steg alla upp tidigt f\u00f6ljande morgon, och sedan de tillbett inf\u00f6r HERREN v\u00e4nde de tillbaka och kom hem till Rama. Elkana k\u00e4nde sin hustru Hanna, och HERREN kom ih\u00e5g henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hanna blev havande och f\u00f6dde en son, n\u00e4r tiden var inne. Hon gav honom namnet Samuel, ty hon sade: &#34;Av HERREN har jag beg\u00e4rt honom.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hanna \u00f6verl\u00e4mnar Samuel \u00e5t Herren - N\u00e4r sedan Elkana med hela sitt hus gav sig i v\u00e4g f\u00f6r att offra sitt \u00e5rliga slaktoffer och sitt l\u00f6ftesoffer \u00e5t HERREN,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "gick inte Hanna med utan sade till sin man: &#34;Jag vill v\u00e4nta tills pojken har blivit avvand. D\u00e5 skall jag ta honom med mig och f\u00f6ra fram honom inf\u00f6r HERRENS ansikte och sedan l\u00e5ta honom stanna d\u00e4r f\u00f6r alltid.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hennes man Elkana sade till henne: &#34;G\u00f6r vad du finner b\u00e4st. Stanna tills du har avvant honom. M\u00e5 bara HERREN uppfylla sitt ord.&#34; S\u00e5 stannade hustrun hemma och ammade sin son, tills hon hade avvant honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men sedan hon hade avvant honom, tog hon honom med sig till HERRENS hus. Hon tog ocks\u00e5 med sig tre tjurar, en efa mj\u00f6l och en vinl\u00e4gel. Hon f\u00f6rde honom in i HERRENS hus i Silo. Pojken var d\u00e5 \u00e4nnu helt ung."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De slaktade tjuren och f\u00f6rde sedan fram pojken till Eli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon sade: &#34;H\u00f6r p\u00e5 mig, min herre, s\u00e5 sant du lever, min herre, jag \u00e4r den kvinna som stod h\u00e4r bredvid dig och bad till HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den h\u00e4r pojken bad jag om, och nu har HERREN gett mig vad jag beg\u00e4rde."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag nu ge honom tillbaka till HERREN. S\u00e5 l\u00e4nge han lever skall han tillh\u00f6ra HERREN.&#34; Och de tillbad HERREN d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hannas lovs\u00e5ng - Hanna bad och sade: &#34;Mitt hj\u00e4rta fr\u00f6jdar sig i HERREN, mitt horn \u00e4r upph\u00f6jt genom HERREN. Min mun \u00e4r vid\u00f6ppen mot mina fiender, ty jag gl\u00e4der mig i din fr\u00e4lsning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingen \u00e4r helig som HERREN, ty ingen finns utom dig. Ingen klippa \u00e4r som v\u00e5r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tala inte s\u00e5 h\u00f6gmodigt, l\u00e5t inte fr\u00e4cka ord komma fr\u00e5n er mun. Ty HERREN \u00e4r en Gud som vet allt, och hos honom v\u00e4gs g\u00e4rningarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hj\u00e4ltarnas b\u00e5gar \u00e4r s\u00f6nderbrutna, men de stapplande rustar sig med kraft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De m\u00e4tta m\u00e5ste tj\u00e4na f\u00f6r br\u00f6d, men de hungriga hungrar inte mer. Den ofruktsamma f\u00f6der sju barn, men den som fick m\u00e5nga s\u00f6ner tynar bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN d\u00f6dar och g\u00f6r levande, han f\u00f6r ner i d\u00f6dsriket och upp d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r fattig och han g\u00f6r rik, han \u00f6dmjukar och han upph\u00f6jer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han reser den ringe upp ur stoftet, ur dyn lyfter han upp den fattige f\u00f6r att s\u00e4tta honom bland furstar. Ja, han l\u00e5ter honom \u00e4rva h\u00e4rlighetens tron. Ty jordens grundpelare \u00e4r HERRENS, och p\u00e5 dem har han byggt v\u00e4rlden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sina frommas f\u00f6tter bevarar han, men de ogudaktiga tystas i m\u00f6rkret, ty av egen kraft \u00e4r ingen stark."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De som strider mot HERREN blir krossade, mot dem dundrar han i himlen. HERREN d\u00f6mer jordens \u00e4ndar och ger makt \u00e5t sin konung. Han upph\u00f6jer sin smordes horn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elkana gick hem igen till Rama. Men Samuel gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN under pr\u00e4sten Eli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elis onda s\u00f6ner - Men Elis s\u00f6ner var onda m\u00e4n, som inte k\u00e4nde HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r brukade pr\u00e4sterna g\u00f6ra med folket: N\u00e4r n\u00e5gon offrade ett slaktoffer, kom pr\u00e4stens tj\u00e4nare medan k\u00f6ttet kokades och hade en treuddig gaffel i handen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den stack han ner i kitteln, pannan, krukan eller grytan, och allt som gaffeln fick upp tog pr\u00e4sten. S\u00e5 gjorde de mot alla israeliter som kom dit till Silo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, till och med innan man hade f\u00f6rbr\u00e4nt det feta, kom pr\u00e4stens tj\u00e4nare och sade till den som offrade: &#34;Ge hit k\u00f6tt att steka \u00e5t pr\u00e4sten, f\u00f6r han vill inte ha kokt k\u00f6tt av dig, utan r\u00e5tt.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om d\u00e5 mannen svarade honom: &#34;L\u00e5t dem f\u00f6rst f\u00f6rbr\u00e4nna det feta, sedan kan du ta vad du vill&#34;, s\u00e5 brukade han svara: &#34;Nej, ge mig det nu, annars tar jag det med v\u00e5ld.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De unga m\u00e4nnens synd var mycket stor inf\u00f6r HERREN, eftersom folket d\u00e4rigenom l\u00e4rde sig att f\u00f6rakta HERRENS offer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel i Silo - Samuel gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERRENS ansikte och var redan som pojke kl\u00e4dd i linneefod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom brukade hans mor varje \u00e5r g\u00f6ra \u00e5t honom en liten k\u00e5pa, som hon hade med sig, n\u00e4r hon tillsammans med sin man begav sig upp f\u00f6r att offra det \u00e5rliga slaktoffret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 brukade Eli v\u00e4lsigna Elkana och hans hustru och s\u00e4ga: &#34;M\u00e5 HERREN ge dig fler barn med denna kvinna i st\u00e4llet f\u00f6r det som hon fick som b\u00f6nesvar n\u00e4r hon bad till HERREN.&#34; S\u00e5 gick de hem igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN s\u00e5g till Hanna och hon blev havande och f\u00f6dde tre s\u00f6ner och tv\u00e5 d\u00f6ttrar. Men pojken Samuel v\u00e4xte upp inf\u00f6r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eli var nu mycket gammal. N\u00e4r han fick h\u00f6ra allt vad hans s\u00f6ner gjorde mot hela Israel och att de l\u00e5g med de kvinnor som tj\u00e4nstgjorde vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sade han till dem: &#34;Varf\u00f6r g\u00f6r ni s\u00e5dant? Jag h\u00f6r fr\u00e5n allt folket h\u00e4r hur illa ni handlar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00f6r inte s\u00e5, mina s\u00f6ner! Det \u00e4r inget gott rykte jag h\u00f6r, det som sprids bland HERRENS folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om en m\u00e4nniska syndar mot en annan m\u00e4nniska, kan Gud medla f\u00f6r henne. Men om en m\u00e4nniska syndar mot HERREN, vem kan d\u00e5 medla f\u00f6r henne?&#34; Men de lyssnade inte till sin far, ty HERREN ville d\u00f6da dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och pojken Samuel v\u00e4xte och blev stor och blev till gl\u00e4dje f\u00f6r b\u00e5de HERREN och m\u00e4nniskor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Eli - En gudsman kom till Eli och sade till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Uppenbarade jag mig inte f\u00f6r din faders hus n\u00e4r de var i Egypten och tj\u00e4nade faraos hus?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och utvalde jag inte honom bland alla Israels stammar till pr\u00e4st \u00e5t mig f\u00f6r att offra p\u00e5 mitt altare och t\u00e4nda r\u00f6kelse och b\u00e4ra efod inf\u00f6r mitt ansikte? Gav jag inte Israels barns alla eldsoffer \u00e5t din faders hus?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6raktar ni d\u00e5 mina slaktoffer och mina matoffer som jag har befallt i min boning? Hur kan du \u00e4ra dina s\u00f6ner mer \u00e4n mig, s\u00e5 att ni g\u00f6der er sj\u00e4lva med det b\u00e4sta av varje offerg\u00e5va fr\u00e5n mitt folk Israel?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Visserligen har jag sagt att ditt och din faders hus skulle f\u00e5 vandra inf\u00f6r mig f\u00f6r all framtid, men nu s\u00e4ger HERREN: Det skall inte ske! Jag skall \u00e4ra dem som \u00e4rar mig, men de som f\u00f6raktar mig skall komma p\u00e5 skam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, d\u00e5 jag skall hugga av din arm och din faders hus arm s\u00e5 att ingen skall bli gammal i ditt hus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Du skall f\u00e5 se min boning lida n\u00f6d trots allt det goda som sker med Israel. Ingen skall n\u00e5gonsin bli gammal i ditt hus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den man av din sl\u00e4kt som jag inte utrotar fr\u00e5n mitt altare skall f\u00e5 dina \u00f6gon att f\u00f6rtvina och bli till sorg f\u00f6r din sj\u00e4l. Och alla som v\u00e4xer upp i ditt hus skall d\u00f6 i sina b\u00e4sta \u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tecknet p\u00e5 detta skall f\u00f6r dig vara det som kommer att drabba dina b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas: P\u00e5 samma dag skall de b\u00e5da d\u00f6."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men jag skall l\u00e5ta en trogen pr\u00e4st framtr\u00e4da \u00e5t mig. Han skall g\u00f6ra det som \u00e4r i mitt hj\u00e4rta och min sj\u00e4l. \u00c5t honom skall jag bygga ett hus p\u00e5 fast grund, och han skall st\u00e4ndigt vandra inf\u00f6r min smorde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och det skall bli s\u00e5 att var och en som \u00e4r kvar av ditt hus skall komma och falla ner inf\u00f6r honom f\u00f6r att f\u00e5 ett silvermynt eller en kaka br\u00f6d och s\u00e4ga: Anst\u00e4ll mig f\u00f6r n\u00e5gon pr\u00e4stsyssla, s\u00e5 att jag f\u00e5r en bit br\u00f6d att \u00e4ta.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren uppenbarar sig f\u00f6r Samuel - Pojken Samuel gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN hos Eli. HERRENS ord var s\u00e4llsynt p\u00e5 den tiden och profetsyner var inte vanliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4nde en g\u00e5ng detta medan Eli l\u00e5g p\u00e5 sin plats. Hans \u00f6gon hade b\u00f6rjat bli skumma s\u00e5 att han inte kunde se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Guds lampa hade \u00e4nnu inte slocknat, och Samuel l\u00e5g i HERRENS tempel d\u00e4r Guds ark stod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kallade HERREN p\u00e5 Samuel. &#34;H\u00e4r \u00e4r jag,&#34; svarade Samuel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter skyndade han sig till Eli och sade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, du ropade p\u00e5 mig.&#34; Men han svarade: &#34;Jag har inte ropat. G\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig.&#34; Och han gick och lade sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN kallade \u00e4n en g\u00e5ng p\u00e5 Samuel, och Samuel steg upp och gick till Eli och sade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, du ropade p\u00e5 mig.&#34; Men han svarade: &#34;Jag har inte ropat, min son. G\u00e5 tillbaka och l\u00e4gg dig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samuel k\u00e4nde \u00e4nnu inte HERREN, och HERRENS ord hade \u00e4nnu inte blivit uppenbarat f\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN kallade p\u00e5 Samuel f\u00f6r tredje g\u00e5ngen, och han steg upp och gick till Eli och sade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, du ropade p\u00e5 mig.&#34; D\u00e5 f\u00f6rstod Eli att det var HERREN som kallade p\u00e5 den unge pojken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade han till Samuel: &#34;G\u00e5 och l\u00e4gg dig, och om han ropar p\u00e5 dig, s\u00e5 s\u00e4g: Tala HERRE, din tj\u00e4nare h\u00f6r.&#34; Och Samuel gick och lade sig p\u00e5 sin plats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERREN och st\u00e4llde sig d\u00e4r och ropade som f\u00f6rut: &#34;Samuel! Samuel!&#34; Samuel svarade: &#34;Tala, din tj\u00e4nare h\u00f6r.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Samuel: &#34;Se, jag skall i Israel g\u00f6ra n\u00e5got som kommer att ge eko i b\u00e5da \u00f6ronen p\u00e5 var och en som f\u00e5r h\u00f6ra det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall jag l\u00e5ta komma \u00f6ver Eli allt vad jag har talat mot hans hus, fr\u00e5n det f\u00f6rsta till det sista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har kungjort f\u00f6r honom att jag skall d\u00f6ma hans hus till evig tid p\u00e5 grund av den synd han k\u00e4nde till, n\u00e4mligen att hans s\u00f6ner drog f\u00f6rbannelse \u00f6ver sig, utan att han tillr\u00e4ttavisade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag ocks\u00e5 med ed betygat om Elis hus att dess missg\u00e4rning aldrig n\u00e5gonsin skall f\u00f6rsonas, vare sig med slaktoffer eller med n\u00e5gon annan offerg\u00e5va.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel l\u00e5g kvar till morgonen d\u00e5 han \u00f6ppnade d\u00f6rrarna till HERRENS hus. Han var r\u00e4dd f\u00f6r att ber\u00e4tta synen f\u00f6r Eli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Eli ropade p\u00e5 Samuel: &#34;Samuel, min son!&#34; Han svarade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Eli: &#34;Vad var det han sade till dig? D\u00f6lj det inte f\u00f6r mig! M\u00e5 Gud straffa dig b\u00e5de nu och senare, om du d\u00f6ljer f\u00f6r mig n\u00e5got enda ord av det han sade till dig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel talade d\u00e5 om allt f\u00f6r honom och dolde ingenting. Eli sade: &#34;Han \u00e4r HERREN. Han m\u00e5 g\u00f6ra det som \u00e4r gott i hans \u00f6gon.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Samuel v\u00e4xte upp, och HERREN var med honom och han l\u00e4t ingenting av allt vad han sagt falla till marken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hela Israel, fr\u00e5n Dan \u00e4nda till Beer-Sheba, f\u00f6rstod att Samuel var betrodd att vara en HERRENS profet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och HERREN fortsatte att visa sig i Silo, ty HERREN uppenbarade sig f\u00f6r Samuel i Silo genom HERRENS ord."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundsarken er\u00f6vras av filisteerna - Samuels ord kom till hela Israel. Och Israel drog ut till strid mot filisteerna och slog l\u00e4ger vid Eben-Haeser, medan filisteerna hade slagit l\u00e4ger vid Afek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteerna st\u00e4llde d\u00e5 upp sig i slagordning mot Israel. Striden spred sig, och israeliterna blev slagna av filisteerna, som nergjorde omkring fyratusen man p\u00e5 slagf\u00e4ltet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r folket kom tillbaka till l\u00e4gret, sade de \u00e4ldste i Israel: &#34;Varf\u00f6r har HERREN i dag slagit oss inf\u00f6r filisteerna? L\u00e5t oss h\u00e4mta HERRENS f\u00f6rbundsark fr\u00e5n Silo s\u00e5 att den \u00e4r h\u00e4r bland oss och r\u00e4ddar oss fr\u00e5n v\u00e5ra fienders hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket s\u00e4nde m\u00e4n till Silo, och de bar HERREN Sebaots f\u00f6rbundsark d\u00e4rifr\u00e5n, hans som tronar p\u00e5 keruberna. Elis b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas f\u00f6ljde med Guds f\u00f6rbundsark."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 HERRENS f\u00f6rbundsark kom in i l\u00e4gret, brast hela Israel ut i ett s\u00e5 h\u00f6gt jubelrop att marken skakade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Filisteerna h\u00f6rde jubelropet och sade: &#34;Vad betyder detta h\u00f6ga jubelrop i hebreernas l\u00e4ger?&#34; N\u00e4r filisteerna fick veta att HERRENS ark hade kommit in i l\u00e4gret"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "blev de r\u00e4dda ty de t\u00e4nkte: &#34;Gud har kommit in i l\u00e4gret.&#34; De sade: &#34;Ve oss! N\u00e5got s\u00e5dant har inte h\u00e4nt f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve oss! Vem kan r\u00e4dda oss fr\u00e5n denne m\u00e4ktige Guds hand? Det var denne Gud som slog egyptierna med alla slags pl\u00e5gor i \u00f6knen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men fatta mod och var m\u00e4n, ni filisteer, s\u00e5 att ni inte blir slavar \u00e5t hebreerna, som de har varit slavar \u00e5t er. Ja, var m\u00e4n och k\u00e4mpa!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 stred filisteerna, och israeliterna blev slagna och flydde var och en till sitt t\u00e4lt. Nederlaget blev mycket stort, och Israel f\u00f6rlorade trettiotusen man av fotfolket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dessutom blev Guds ark er\u00f6vrad, och Elis b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas miste livet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eli d\u00f6r - En benjaminit sprang fr\u00e5n slagf\u00e4ltet och kom till Silo samma dag, med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och med jord p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han kom dit satt Eli p\u00e5 sin stol vid sidan av v\u00e4gen och vaktade, ty hans hj\u00e4rta b\u00e4vade av oro f\u00f6r Guds ark. S\u00e5 snart mannen kom in i staden med budskapet, brast hela staden ut i klagorop."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Eli h\u00f6rde klagoropet, sade han: &#34;Vad betyder detta ov\u00e4sen?&#34; D\u00e5 skyndade mannen sig dit och ber\u00e4ttade f\u00f6r Eli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Eli var nittio\u00e5tta \u00e5r gammal, och hans \u00f6gon hade gr\u00e5starr s\u00e5 att han inte kunde se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mannen sade till Eli: &#34;Jag \u00e4r den som har kommit fr\u00e5n slagf\u00e4ltet. Jag flydde d\u00e4rifr\u00e5n i dag.&#34; D\u00e5 sade Eli: &#34;Vad har h\u00e4nt, min son?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Budb\u00e4raren svarade: &#34;Israel har flytt f\u00f6r filisteerna, och mycket folk har stupat. Dina b\u00e5da s\u00f6ner Hofni och Pinehas \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6da, och Guds ark har blivit er\u00f6vrad.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4mnde Guds ark, f\u00f6ll Eli bakl\u00e4nges av stolen vid sidan av porten, br\u00f6t nacken och dog. Ty mannen var gammal och tung. Eli hade d\u00e5 varit domare i Israel i fyrtio \u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I-Kabod - Hans sonhustru, Pinehas hustru, som var havande och n\u00e4ra att f\u00f6da, fick h\u00f6ra nyheten att Guds ark var bortr\u00f6vad och att hennes sv\u00e4rfar och man var d\u00f6da. Hon sj\u00f6nk d\u00e5 ner och f\u00f6dde sitt barn, ty f\u00f6dslov\u00e4rkarna kom \u00f6ver henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r hon h\u00f6ll p\u00e5 att d\u00f6, sade kvinnorna som stod omkring henne: &#34;Frukta inte, du har f\u00f6tt en son.&#34; Men hon svarade inte och brydde sig inte om det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon kallade pojken I-Kabod, och d\u00e4rf\u00f6r att Guds ark var tagen och hennes sv\u00e4rfar och man var d\u00f6da, sade hon: &#34;H\u00e4rligheten \u00e4r borta fr\u00e5n Israel&#34;."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon sade: &#34;H\u00e4rligheten \u00e4r borta fr\u00e5n Israel, f\u00f6r Guds ark \u00e4r bortr\u00f6vad.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens ark i Dagons tempel - Filisteerna tog Guds ark och f\u00f6rde den fr\u00e5n Eben-Haezer till Asdod."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De bar Guds ark in i Dagons tempel och st\u00e4llde den bredvid Dagon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r asdoditerna tidigt dagen d\u00e4refter kom dit, fick de se Dagon ligga framstupa p\u00e5 marken framf\u00f6r HERRENS ark. D\u00e5 tog de Dagon och reste upp honom igen p\u00e5 hans plats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de tidigt n\u00e4sta dag kom dit, fick de se Dagon ligga framstupa framf\u00f6r HERRENS ark. Dagons huvud och hans b\u00e5da h\u00e4nder hade slagits av och l\u00e5g p\u00e5 tr\u00f6skeln, bara fiskdelen satt kvar p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Asdod trampar d\u00e4rf\u00f6r ingen \u00e4n i dag p\u00e5 Dagons tr\u00f6skel, varken Dagons pr\u00e4ster eller n\u00e5gon annan som g\u00e5r in i Dagons tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS hand var tung \u00f6ver asdoditerna. Han st\u00e4llde till f\u00f6r\u00f6delse bland dem genom att han i Asdod och tillh\u00f6rande omr\u00e5den slog dem med b\u00f6lder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r inv\u00e5narna i Asdod s\u00e5g att detta h\u00e4nde, sade de: &#34;Israels Guds ark f\u00e5r inte stanna hos oss, f\u00f6r hans hand \u00e4r tung \u00f6ver oss och v\u00e5r gud Dagon.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De s\u00e4nde bud och samlade alla filisteernas furstar och sade: &#34;Vad skall vi g\u00f6ra med Israels Guds ark?&#34; De svarade: &#34;L\u00e5t Israels Guds ark flyttas till Gat.&#34; D\u00e5 flyttade de Israels Guds ark dit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men sedan de hade flyttat den dit, uppstod genom HERRENS hand en mycket stor f\u00f6rvirring i staden. Han slog inv\u00e5narna i staden, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, med b\u00f6lder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde de Guds ark till Ekron. Men n\u00e4r Guds ark kom till Ekron, ropade ekroniterna: &#34;De har flyttat Israels Guds ark till oss f\u00f6r att d\u00f6da oss och v\u00e5rt folk.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De s\u00e4nde bud och samlade alla filisteernas furstar och sade: &#34;S\u00e4nd bort Israels Guds ark, s\u00e5 att den f\u00e5r komma tillbaka till sin plats igen och inte d\u00f6dar oss och v\u00e5rt folk.&#34; Ty en d\u00f6dlig f\u00f6rvirring hade uppst\u00e5tt i hela staden. Guds hand l\u00e5g mycket tung \u00f6ver den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De av inv\u00e5narna som inte dog blev slagna med b\u00f6lder, och ropet fr\u00e5n staden steg upp mot himlen."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundsarken s\u00e4nds tillbaka till Israels land - N\u00e4r HERRENS ark hade varit i filisteernas land i sju m\u00e5nader,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kallade filisteerna till sig pr\u00e4ster och sp\u00e5m\u00e4n och sade: &#34;Vad skall vi g\u00f6ra med HERRENS ark? L\u00e5t oss f\u00e5 veta p\u00e5 vilket s\u00e4tt vi skall s\u00e4nda den tillbaka till dess plats.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De svarade: &#34;Om ni vill s\u00e4nda i v\u00e4g Israels Guds ark, skall ni inte s\u00e4nda bort den utan g\u00e5vor. Ni m\u00e5ste i varje fall s\u00e4nda honom ett skuldoffer. D\u00e5 skall ni bli botade, och ni skall f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r hans hand inte drar sig tillbaka fr\u00e5n er.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Vad f\u00f6r slags skuldoffer skall vi s\u00e4nda honom?&#34; De svarade: &#34;Fem b\u00f6lder av guld och fem r\u00e5ttor av guld, lika m\u00e5nga som filisteernas furstar. Ty samma pl\u00e5ga har drabbat er alla och era furstar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni skall g\u00f6ra avbildningar av era b\u00f6lder och avbildningar av r\u00e5ttorna som f\u00f6rd\u00e4rvar ert land. Ge s\u00e5 \u00e4ra \u00e5t Israels Gud. Kanske han d\u00e5 l\u00e4ttar sin hand \u00f6ver er och era gudar och ert land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdar ni era hj\u00e4rtan, som farao och egyptierna gjorde? N\u00e4r han anv\u00e4nde sin makt mot dem, sl\u00e4ppte de d\u00e5 inte israeliterna och l\u00e4t dem g\u00e5?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00f6r er nu en ny vagn och tag tv\u00e5 kor som ger di och som inte har burit n\u00e5got ok. Sp\u00e4nn korna f\u00f6r vagnen, men tag hem deras kalvar fr\u00e5n dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4tt HERRENS ark p\u00e5 vagnen och l\u00e4gg ner guldf\u00f6rem\u00e5len ni ger honom som skuldoffer i ett skrin vid sidan av den. S\u00e4nd s\u00e5 i v\u00e4g vagnen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se efter om den tar v\u00e4gen till sitt eget land, till Bet-Semes. D\u00e5 var det han som gjorde oss allt detta stora onda. Men annars vet vi att det inte var hans hand som slog oss utan att det drabbade oss av en slump.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen gjorde s\u00e5. De tog tv\u00e5 kor som gav di och sp\u00e4nde dem f\u00f6r vagnen. Men kornas kalvar st\u00e4ngde de in hemma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de satte HERRENS ark p\u00e5 vagnen och \u00e4ven skrinet med guldr\u00e5ttorna och med avbildningarna av deras svulster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Korna gick raka v\u00e4gen \u00e5t Bet-Semes till. De gick hela tiden samma v\u00e4g. De gick d\u00e4r och r\u00e5made utan att vika av vare sig till h\u00f6ger eller till v\u00e4nster. Filisteernas furstar f\u00f6ljde efter dem \u00e4nda till Bet-Semes gr\u00e4ns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Folket i Bet-Semes h\u00f6ll p\u00e5 med vetesk\u00f6rd i dalen. D\u00e5 de s\u00e5g upp fick de syn p\u00e5 arken, och de blev mycket glada n\u00e4r de s\u00e5g den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r vagnen kom till betsemesiten Josuas \u00e5ker stannade den d\u00e4r, och d\u00e4r l\u00e5g en stor sten. D\u00e5 h\u00f6gg de s\u00f6nder tr\u00e4virket p\u00e5 vagnen och offrade korna till br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Leviterna lyfte ner HERRENS ark tillsammans med skrinet med guldf\u00f6rem\u00e5len som stod d\u00e4r bredvid. De placerade detta p\u00e5 den stora stenen. Inv\u00e5narna i Bet-Semes offrade p\u00e5 den dagen br\u00e4nnoffer och slaktoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r filisteernas fem furstar hade sett detta, v\u00e4nde de samma dag tillbaka till Ekron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De svulster av guld som filisteerna gav som skuldoffer \u00e5t HERREN var: f\u00f6r Asdod en, f\u00f6r Gaza en, f\u00f6r Askelon en, f\u00f6r Gat en, f\u00f6r Ekron en."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men guldr\u00e5ttorna var lika m\u00e5nga som filisteernas alla st\u00e4der under de fem furstarna, och d\u00e5 medr\u00e4knades b\u00e5de bef\u00e4sta st\u00e4der och landsbygdens byar, intill den stora sorgestenen, d\u00e4r de satte ner HERRENS ark. Den finns kvar \u00e4n i dag p\u00e5 betsemesiten Josuas \u00e5ker."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Av inv\u00e5narna i Bet-Semes blev somliga slagna, d\u00e4rf\u00f6r att de hade sett in i HERRENS ark. HERREN d\u00f6dade bland folket sjuttio man, femtio var h\u00f6vdingar. Och folket s\u00f6rjde \u00f6ver att HERREN hade slagit s\u00e5 m\u00e5nga bland dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Arken i Kirjat-Jearim - Inv\u00e5narna i Bet-Semes sade: &#34;Vem kan best\u00e5 inf\u00f6r HERREN, denne helige Gud? Till vem skall han dra vidare efter att ha varit hos oss?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skickade s\u00e4ndebud till dem som bodde i Kirjat-Jearim och sade: &#34;Filisteerna har s\u00e4nt tillbaka HERRENS ark. Kom ner hit och h\u00e4mta upp den till er.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kom Kirjat-Jearims m\u00e4n och h\u00e4mtade HERRENS ark dit upp och f\u00f6rde den in i Abinadabs hus p\u00e5 h\u00f6jden. De helgade hans son Eleasar till att ha v\u00e5rden om HERRENS ark."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Samuel som domare - Fr\u00e5n den dag d\u00e5 arken fick sin plats i Kirjat-Jearim gick en l\u00e5ng tid, tjugo \u00e5r. Hela Israels hus suckade efter HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Samuel sade till alla israeliterna: &#34;Om ni av hela ert hj\u00e4rta vill v\u00e4nda om till HERREN, s\u00e5 skaffa bort ifr\u00e5n er de fr\u00e4mmande gudarna och astarterna och v\u00e4nd era hj\u00e4rtan till HERREN och tj\u00e4na endast honom, s\u00e5 skall han r\u00e4dda er fr\u00e5n filisteernas hand.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 skaffade Israels barn bort baalerna och astarterna och tj\u00e4nade endast HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan sade Samuel: &#34;Samla hela Israel till Mispa, s\u00e5 skall jag be till HERREN f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 samlades de i Mispa och \u00f6ste upp vatten och h\u00e4llde ut det inf\u00f6r HERREN och fastade den dagen och sade: &#34;Vi har syndat mot HERREN.&#34; Och Samuel d\u00f6mde Israels barn i Mispa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r filisteerna h\u00f6rde att Israels barn hade samlats i Mispa, drog filisteernas furstar upp mot Israel. Israeliterna fick h\u00f6ra detta och blev f\u00f6rskr\u00e4ckta f\u00f6r filisteerna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israels barn sade till Samuel: &#34;Upph\u00f6r inte att ropa till HERREN, v\u00e5r Gud, f\u00f6r oss, s\u00e5 att han r\u00e4ddar oss fr\u00e5n fili- steernas hand.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 tog Samuel ett dilamm och offrade det som ett helt br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN. Samuel ropade till HERREN f\u00f6r Israel och HERREN b\u00f6nh\u00f6rde honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan Samuel offrade br\u00e4nnoffret ryckte filisteerna fram till strid mot Israel. Men HERREN l\u00e4t ett starkt \u00e5skv\u00e4der dundra \u00f6ver filisteerna p\u00e5 den dagen och f\u00f6rvirrade dem, och de blev slagna av Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Israels m\u00e4n drog ut fr\u00e5n Mispa och f\u00f6rf\u00f6ljde filisteerna och nergjorde dem \u00e4nda till trakten nedanf\u00f6r Bet-Kar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 tog Samuel en sten och reste den mellan Mispa och Sen och gav den namnet Eben-Haezer, och han sade: &#34;\u00c4nda till denna stund har HERREN hj\u00e4lpt oss.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 blev filisteerna kuvade och kom inte mer in i Israels land. HERRENS hand var emot filisteerna, s\u00e5 l\u00e4nge Samuel levde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De st\u00e4der som filisteerna hade tagit fr\u00e5n Israel kom alla tillbaka till Israel fr\u00e5n Ekron \u00e4nda till Gat. Det tillh\u00f6rande omr\u00e5det tog Israel ocks\u00e5 tillbaka fr\u00e5n filisteerna och det blev fred mellan Israel och amoreerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel var domare i Israel s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varje \u00e5r f\u00e4rdades han omkring mellan Betel, Gilgal och Mispa. P\u00e5 alla dessa platser d\u00f6mde han Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan brukade han v\u00e4nda tillbaka till Rama, som var hans hem, och d\u00e4r d\u00f6mde han Israel. Han byggde d\u00e4r ett altare \u00e5t HERREN."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels folk beg\u00e4r en kung - N\u00e4r Samuel blev gammal satte han sina s\u00f6ner till domare \u00f6ver Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans f\u00f6rstf\u00f6dde hette Joel och hans andre son Abia. De var domare i Beer-Sheba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men hans s\u00f6ner vandrade inte p\u00e5 hans v\u00e4g utan vek av fr\u00e5n den och s\u00f6kte or\u00e4tt vinning. De tog mutor och f\u00f6rvr\u00e4ngde lagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 samlades alla de \u00e4ldste i Israel och kom till Samuel i Rama"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;Du \u00e4r gammal och dina s\u00f6ner vandrar inte p\u00e5 dina v\u00e4gar. S\u00e4tt nu en kung \u00f6ver oss till att styra \u00f6ver oss, s\u00e5 som alla folk har.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det var i Samuels \u00f6gon ett d\u00e5ligt f\u00f6rslag n\u00e4r de sade: &#34;Ge oss en kung till att styra \u00f6ver oss.&#34; Och Samuel bad till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Samuel: &#34;Lyssna till folket i allt de s\u00e4ger till dig. Ty det \u00e4r inte dig de har f\u00f6rkastat, utan det \u00e4r mig de har f\u00f6rkastat, s\u00e5 att jag inte skall vara kung \u00f6ver dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 har de alltid gjort, fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag f\u00f6rde dem upp ur Egypten \u00e4nda till denna dag. De har \u00f6vergivit mig och tj\u00e4nat andra gudar och s\u00e5 g\u00f6r de ocks\u00e5 mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men lyssna nu till deras ord. Du skall allvarligt varna dem och f\u00f6rklara f\u00f6r dem vilka r\u00e4ttigheter den kung f\u00e5r som kommer att regera \u00f6ver dem.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt vad HERREN hade talat sade Samuel till folket, som hade beg\u00e4rt en kung av honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sade: &#34;Denna r\u00e4ttighet f\u00e5r den kung som kommer att regera \u00f6ver er: Era s\u00f6ner skall han ta f\u00f6r att de skall g\u00f6ra tj\u00e4nst p\u00e5 hans vagnar och bland hans ryttare och de skall springa framf\u00f6r hans vagnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall s\u00e4tta dem till bef\u00e4l \u00f6ver tusen och till bef\u00e4l \u00f6ver femtio eller till att pl\u00f6ja hans \u00e5kerjord och inb\u00e4rga hans sk\u00f6rd eller till att tillverka krigsredskap och utrustning f\u00f6r hans vagnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Era d\u00f6ttrar skall han ta till att bereda salvor, laga mat och baka br\u00f6d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Era b\u00e4sta \u00e5krar, ving\u00e5rdar och olivplanteringar skall han ta och ge \u00e5t sina tj\u00e4nare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han skall ta tionde fr\u00e5n era s\u00e4desf\u00e4lt och era ving\u00e5rdar och ge \u00e5t sina hovm\u00e4n och tj\u00e4nare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han skall ta era tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor och era b\u00e4sta unga m\u00e4n liksom era \u00e5snor och anv\u00e4nda dem f\u00f6r sitt behov."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han skall ta tionde av er sm\u00e5boskap, och ni skall vara hans tj\u00e4nare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r ni d\u00e5 ropar p\u00e5 hj\u00e4lp p\u00e5 grund av er kung som ni har valt \u00e5t er, d\u00e5 skall HERREN inte svara er.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men folket v\u00e4grade att lyssna till Samuels ord och sade: &#34;Nej, en kung m\u00e5ste vi ha \u00f6ver oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ocks\u00e5 vi vill bli som alla andra folk. V\u00e5r kung skall d\u00f6ma oss. Han skall dra ut framf\u00f6r oss och f\u00f6ra v\u00e5ra krig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel h\u00f6rde allt detta som folket sade, framf\u00f6rde han det till HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Samuel: &#34;Lyssna till deras ord och s\u00e4tt en kung \u00f6ver dem.&#34; Och Samuel sade till Israels m\u00e4n: &#34;G\u00e5 hem, var och en till sin stad.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul och Samuel - I Benjamin levde en man som hette Kish, son till Abiel, son till Seror, son till Bekorat, son till Afia, son till en benjaminit. Han var en m\u00e4ktig man."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han hade en son som hette Saul, en st\u00e5tlig ung man. Ingen bland Israels barn var vackrare \u00e4n han. Han var huvudet h\u00f6gre \u00e4n allt folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En g\u00e5ng hade \u00e5sninnorna sprungit bort f\u00f6r Sauls fader Kish. D\u00e5 sade Kish till sin son Saul: &#34;Tag med dig en av tj\u00e4narna och g\u00e5 och leta efter \u00e5sninnorna.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 vandrade han genom Efraims bergsbygd och d\u00e4refter genom Salisalandet, men de fann dem inte. De gick genom Saalimslandet, men d\u00e4r var de inte. Sedan tog han v\u00e4gen genom Benjamins land, men inte heller d\u00e4r fann de dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan hade kommit in i Sufs land, sade Saul till tj\u00e4naren som han hade med sig: &#34;Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 hem igen. Min far kan annars bli orolig f\u00f6r v\u00e5r skull i st\u00e4llet f\u00f6r att t\u00e4nka p\u00e5 \u00e5sninnorna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han svarade honom: &#34;Se, i den h\u00e4r staden finns en gudsman. Han \u00e4r h\u00f6gt ansedd och allt han s\u00e4ger, det sker. L\u00e5t oss nu g\u00e5 dit. Kanske han kan s\u00e4ga oss vilken v\u00e4g vi skall ta.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till sin tj\u00e4nare: &#34;Men om vi g\u00e5r dit, vad skall vi d\u00e5 ta med till mannen? Br\u00f6det \u00e4r ju slut i v\u00e5r packning och vi har inte heller n\u00e5gon annan g\u00e5va att ta med till gudsmannen. Eller har vi det?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tj\u00e4naren svarade Saul \u00e4n en g\u00e5ng: &#34;Se, h\u00e4r har jag en fj\u00e4rdedels sikel silver. Den skall jag ge gudsmannen, f\u00f6r att han skall s\u00e4ga oss vilken v\u00e4g vi skall ta.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "- F\u00f6rr i tiden i Israel, n\u00e4r man gick f\u00f6r att fr\u00e5ga Gud sade man: &#34;Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till siaren.&#34; Ty den som man nu kallar profet kallade man f\u00f6rr siare. -"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul sade till sin tj\u00e4nare: &#34;Ditt f\u00f6rslag \u00e4r bra. Kom s\u00e5 g\u00e5r vi!&#34; S\u00e5 gick de till staden d\u00e4r gudsmannen fanns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de gick uppf\u00f6r h\u00f6jden d\u00e4r staden l\u00e5g, tr\u00e4ffade de n\u00e5gra flickor som hade g\u00e5tt ut f\u00f6r att h\u00e4mta vatten. De fr\u00e5gade dem: &#34;\u00c4r siaren h\u00e4r?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Ja, alldeles i n\u00e4rheten&#34;, svarade de. &#34;Men skynda er, f\u00f6r han har kommit till staden i dag. Folket firar i dag en offerfest p\u00e5 offerh\u00f6jden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni g\u00e5r in i staden, tr\u00e4ffar ni honom innan han g\u00e5r upp p\u00e5 h\u00f6jden till m\u00e5ltiden. Folket \u00e4ter inte f\u00f6rr\u00e4n han kommer, f\u00f6r han skall v\u00e4lsigna offret. F\u00f6rst d\u00e4refter b\u00f6rjar de inbjudna \u00e4ta. G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r dit upp, f\u00f6r just nu kan ni tr\u00e4ffa honom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 gick de upp till staden. Och n\u00e4r de kom in i staden, se, d\u00e5 kom Samuel ut mot dem p\u00e5 v\u00e4g upp till offerh\u00f6jden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dagen innan Saul kom, hade HERREN uppenbarat f\u00f6r Samuel och sagt:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;I morgon vid den h\u00e4r tiden skall jag s\u00e4nda till dig en man fr\u00e5n Benjamins land, och honom skall du sm\u00f6rja till furste f\u00f6r mitt folk Israel. Han skall r\u00e4dda mitt folk fr\u00e5n fili- steernas hand. Ty jag har sett till mitt folk, eftersom deras rop har kommit till mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel fick se Saul, sade HERREN till honom: &#34;Se, d\u00e4r \u00e4r den man som jag talade till dig om: Han skall styra mitt folk.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Saul gick fram till Samuel i porten och sade: &#34;S\u00e4g mig var siaren bor.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Samuel svarade Saul: &#34;Jag \u00e4r siaren. G\u00e5 f\u00f6re mig upp till offerh\u00f6jden, f\u00f6r ni skall \u00e4ta d\u00e4r med mig i dag. Men i morgon skall jag l\u00e5ta dig g\u00e5, och jag skall ge dig besked om allt vad du har p\u00e5 hj\u00e4rtat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du skall inte bekymra dig f\u00f6r \u00e5sninnorna som har varit borta f\u00f6r dig i tre dagar, f\u00f6r de har kommit till r\u00e4tta. Vem tillh\u00f6r allt det h\u00e4rliga som finns i Israel, om inte dig och hela din fars hus?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul svarade: &#34;Jag \u00e4r ju en benjaminit fr\u00e5n en av de minsta stammarna i Israel, och min sl\u00e4kt \u00e4r den ringaste bland alla sl\u00e4kter i Benjamins stam. Varf\u00f6r talar du d\u00e5 till mig p\u00e5 det s\u00e4ttet?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Samuel tog Saul och hans tj\u00e4nare och f\u00f6rde dem in i salen och gav dem den f\u00f6rn\u00e4msta platsen bland de omkring trettio m\u00e4n som var inbjudna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samuel sade till kocken: &#34;Ge mig det stycke som jag gav dig och som jag sade att du skulle ta hand om.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 tog kocken fram l\u00e5rstycket och vad som h\u00f6rde till det och satte fram det \u00e5t Saul. Och Samuel sade: &#34;Se, det h\u00e4r har blivit sparat, tag f\u00f6r dig och \u00e4t! Ty det lades undan \u00e5t dig just f\u00f6r den h\u00e4r stunden, n\u00e4r jag sade att jag hade inbjudit folket.&#34; Och Saul \u00e5t den dagen med Samuel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter gick de ner fr\u00e5n offerh\u00f6jden och in i staden. Sedan samtalade han med Saul uppe p\u00e5 taket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samuel sm\u00f6rjer Saul till kung - De steg upp tidigt, och i gryningen ropade Samuel upp till Saul p\u00e5 taket: &#34;Stig upp, s\u00e5 skall jag f\u00f6lja dig p\u00e5 v\u00e4g.&#34; D\u00e5 steg Saul upp och de gick b\u00e5da i v\u00e4g, han och Samuel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g ner mot utkanten av staden, sade Samuel till Saul: &#34;S\u00e4g till tj\u00e4naren att han skall g\u00e5 f\u00f6re oss.&#34; Och tj\u00e4naren fick g\u00e5. &#34;Men stanna sj\u00e4lv h\u00e4r, s\u00e5 skall jag l\u00e5ta dig h\u00f6ra vad Gud har talat.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel tog sin oljeflaska och g\u00f6t olja p\u00e5 Sauls huvud, kysste honom och sade: &#34;Se, HERREN har smort dig till furste \u00f6ver sin arvedel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du g\u00e5r ifr\u00e5n mig i dag skall du tr\u00e4ffa tv\u00e5 m\u00e4n vid Rakels grav, i Selsa p\u00e5 Benjamins omr\u00e5de. De kommer att s\u00e4ga till dig: \u00c5sninnorna som du gick i v\u00e4g f\u00f6r att s\u00f6ka har kommit till r\u00e4tta. Din far t\u00e4nker d\u00e4rf\u00f6r inte mer p\u00e5 \u00e5sninnorna, men han \u00e4r orolig f\u00f6r er skull och s\u00e4ger: Vad skall jag g\u00f6ra f\u00f6r min son?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du har g\u00e5tt vidare d\u00e4rifr\u00e5n och kommit till Tabors terebint, skall du d\u00e4r m\u00f6ta tre m\u00e4n p\u00e5 v\u00e4g upp till Gud i Betel. En av dem b\u00e4r tre killingar, en b\u00e4r tre br\u00f6dkakor och en b\u00e4r en vinl\u00e4gel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skall h\u00e4lsa v\u00e4nligt p\u00e5 dig och ge dig tv\u00e5 br\u00f6d, och du skall ta emot vad de ger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan kommer du till Guds Gibea, d\u00e4r filisteernas postering \u00e4r. Och n\u00e4r du kommer in i staden, tr\u00e4ffar du p\u00e5 en skara profeter, som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n offerh\u00f6jden med psaltare, pukor, fl\u00f6jt och harpa framf\u00f6r sig, medan de sj\u00e4lva profeterar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS Ande skall komma \u00f6ver dig, och du skall profetera med dem och bli f\u00f6rvandlad till en annan m\u00e4nniska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r du ser att dessa tecken intr\u00e4ffar, g\u00f6r d\u00e5 vad du finner l\u00e4mpligt att g\u00f6ra, ty Gud \u00e4r med dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och du skall g\u00e5 f\u00f6re mig till Gilgal. Se, jag skall komma ner till dig f\u00f6r att offra br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. Du skall v\u00e4nta i sju dagar, till dess jag kommer till dig och meddelar vad du skall g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Saul v\u00e4nde sig om f\u00f6r att g\u00e5 ifr\u00e5n Samuel, f\u00f6rvandlade Gud hans hj\u00e4rta. Alla dessa tecken intr\u00e4ffade samma dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Gibea kom en skara profeter emot honom. D\u00e5 f\u00f6ll Guds Ande \u00f6ver honom, och han profeterade mitt ibland dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla som f\u00f6rut k\u00e4nde Saul fick se att han profeterade tillsammans med profeterna, och de sade till varandra: &#34;Vad har h\u00e4nt med Kish son? \u00c4r ocks\u00e5 Saul bland profeterna?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men en av m\u00e4nnen d\u00e4rifr\u00e5n svarade: &#34;Vem \u00e4r deras far?&#34; H\u00e4rav uppkom ordspr\u00e5ket: &#34;\u00c4r ocks\u00e5 Saul bland profeterna?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r han hade slutat att profetera, gick han upp p\u00e5 offerh\u00f6jden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Sauls farbror honom och hans tj\u00e4nare: &#34;Vart gick ni?&#34; &#34;F\u00f6r att leta efter \u00e5sninnorna&#34;, svarade han. &#34;Men n\u00e4r vi s\u00e5g att vi inte kunde hitta dem n\u00e5gonstans, gick vi till Samuel.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sauls farbror: &#34;Ber\u00e4tta f\u00f6r mig vad Samuel sade till er.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul svarade sin farbror: &#34;Han talade om f\u00f6r oss att \u00e5sninnorna hade kommit till r\u00e4tta.&#34; Men vad Samuel hade sagt om kungad\u00f6met ber\u00e4ttade han inte f\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungavalet i Mispa - Samuel kallade samman folket till HERREN i Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sade till Israels barn: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag f\u00f6rde Israel upp ur Egypten, och jag befriade er fr\u00e5n egyptierna och fr\u00e5n alla andra kungad\u00f6men som f\u00f6rtryckte er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i dag har ni f\u00f6rkastat er Gud, som r\u00e4ddade er ur alla era olyckor och sv\u00e5righeter, och ni har sagt till honom: S\u00e4tt en kung \u00f6ver oss. S\u00e5 tr\u00e4d nu fram inf\u00f6r HERREN efter era stammar och era sl\u00e4kter.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t Samuel alla Israels stammar g\u00e5 fram. D\u00e5 tr\u00e4ffades Benjamins stam av lotten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan l\u00e4t sl\u00e4kt efter sl\u00e4kt i Benjamins stam g\u00e5 fram, tr\u00e4ffades Matris sl\u00e4kt av lotten. D\u00e4rp\u00e5 tr\u00e4ffades Saul, Kish son, av lotten, men n\u00e4r de s\u00f6kte efter honom, kunde de inte finna honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och de fr\u00e5gade HERREN \u00e4n en g\u00e5ng: &#34;Har mannen kommit hit \u00e4n?&#34; HERREN svarade: &#34;Se, han g\u00f6mmer sig bland trossen.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De sprang dit och h\u00e4mtade honom, och n\u00e4r han stod bland folket var han huvudet h\u00f6gre \u00e4n alla andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samuel sade till allt folket: &#34;H\u00e4r ser ni den som HERREN har utvalt. Det finns ingen som han bland allt folket.&#34; D\u00e5 jublade alla och ropade: &#34;Leve konungen!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Samuel f\u00f6rklarade f\u00f6r folket kungad\u00f6mets r\u00e4ttigheter och skrev upp dem i en bok och lade den inf\u00f6r HERREN. Sedan l\u00e4t Samuel allt folket g\u00e5 hem, var och en till sitt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Saul begav sig hem, till Gibea, och en skara stridsm\u00e4n vilkas hj\u00e4rtan Gud hade r\u00f6rt f\u00f6ljde honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e5gra onda m\u00e4n sade: &#34;Hur skall den d\u00e4r kunna r\u00e4dda oss?&#34; De f\u00f6raktade honom och bar inte fram n\u00e5gra g\u00e5vor till honom. Men han l\u00e5tsades som om han inte m\u00e4rkte det."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul besegrar ammoniterna - Ammoniten Nahas drog upp och bel\u00e4grade Jabesh i Gilead. D\u00e5 sade alla m\u00e4n i Jabesh till Nahas: &#34;Slut f\u00f6rbund med oss, s\u00e5 skall vi tj\u00e4na dig.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ammoniten Nahas svarade dem: &#34;P\u00e5 det villkoret skall jag sluta f\u00f6rbund med er, att jag f\u00e5r sticka ut h\u00f6gra \u00f6gat p\u00e5 er alla och d\u00e4rmed dra skam \u00f6ver hela Israel.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Jabesh sade till honom: &#34;Ge oss sju dagars frist, s\u00e5 att vi kan skicka s\u00e4ndebud \u00f6ver hela Israels land. Om d\u00e5 ingen vill hj\u00e4lpa oss, ger vi oss \u00e5t dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4ndebuden kom till Sauls Gibea och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r folket. D\u00e5 brast allt folket ut i gr\u00e5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom Saul g\u00e5ende fr\u00e5n \u00e5kern bakom sina oxar, och Saul fr\u00e5gade: &#34;Vad \u00e4r det med folket, eftersom de gr\u00e5ter?&#34; De ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad m\u00e4nnen fr\u00e5n Jabesh hade sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Saul h\u00f6rde detta f\u00f6ll Guds Ande \u00f6ver honom, och han blev mycket vred."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tog ett par oxar och styckade dem och s\u00e4nde omkring styckena med s\u00e4ndebuden \u00f6ver hela Israels land och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Den som inte drar ut efter Saul och Samuel, med hans oxar skall det g\u00f6ras p\u00e5 detta s\u00e4tt.&#34; D\u00e5 kom f\u00f6rskr\u00e4ckelse fr\u00e5n HERREN \u00f6ver folket, s\u00e5 att de drog ut som en man."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Saul inm\u00f6nstrade dem i Besek, och Israels barn utgjorde d\u00e5 300 000 och Juda m\u00e4n 30 000."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De sade till s\u00e4ndebuden som hade kommit: &#34;S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till m\u00e4nnen i Jabesh i Gilead: I morgon skall ni f\u00e5 hj\u00e4lp, n\u00e4r solen br\u00e4nner som hetast.&#34; S\u00e4ndebuden kom och meddelade m\u00e4nnen i Jabesh detta, och de blev glada \u00f6ver beskedet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 meddelade m\u00e4nnen i Jabesh ammoniterna: &#34;I morgon skall vi ge oss \u00e5t er, och ni f\u00e5r d\u00e5 g\u00f6ra med oss vad ni finner f\u00f6r gott.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dagen d\u00e4refter delade Saul upp folket i tre grupper. De tr\u00e4ngde in i l\u00e4gret vid morgonv\u00e4kten och nergjorde ammoniterna \u00e4nda till dess dagen blev som hetast. De som kom undan blev s\u00e5 kringspridda att inte tv\u00e5 av dem kom undan tillsammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade folket till Samuel: &#34;Vilka var de som sade: Skulle Saul bli kung \u00f6ver oss! Tag hit dessa m\u00e4n, s\u00e5 att vi f\u00e5r d\u00f6da dem.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Saul sade: &#34;Denna dag skall ingen d\u00f6das, f\u00f6r i dag har HERREN gett seger \u00e5t Israel.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samuel sade till folket: &#34;Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till Gilgal och f\u00f6rnya kungad\u00f6met d\u00e4r.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gick allt folket till Gilgal och gjorde Saul till kung d\u00e4r inf\u00f6r HERREN i Gilgal. De offrade gemenskapsoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, och Saul och alla Israels m\u00e4n var mycket glada."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuel talar till folket - Samuel sade till hela Israel: &#34;Se, jag har lyssnat till er och till allt ni sagt till mig. Jag har gett er en kung."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu \u00e4r det han som skall vara er ledare. Jag \u00e4r gammal och gr\u00e5 och ni har mina s\u00f6ner bland er. Hittills \u00e4r det jag som varit er ledare, fr\u00e5n min ungdom \u00e4nda till i dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, h\u00e4r st\u00e5r jag. Vittna nu mot mig inf\u00f6r HERREN och inf\u00f6r hans smorde. Har jag tagit n\u00e5gons oxe eller har jag tagit n\u00e5gons \u00e5sna? Har jag f\u00f6rtryckt n\u00e5gon eller anv\u00e4nt v\u00e5ld mot n\u00e5gon? Har jag tagit mutor av n\u00e5gon f\u00f6r att jag skulle se mellan fingrarna med honom? I s\u00e5 fall skall jag ers\u00e4tta det.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De svarade: &#34;Du har inte f\u00f6rtryckt oss, du har inte anv\u00e4nt v\u00e5ld mot oss och har inte tagit n\u00e5got fr\u00e5n n\u00e5gon m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34; HERREN \u00e4r vittne mot er, och hans smorde \u00e4r vittne denna dag, att ni inte har funnit n\u00e5got hos mig.&#34; De svarade: &#34;Ja, han \u00e4r vittne.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Samuel sade till folket: &#34;Det var HERREN som insatte Mose och Aron och f\u00f6rde era f\u00e4der upp ur Egyptens land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "St\u00e4ll nu upp er, s\u00e5 att jag kan g\u00e5 till r\u00e4tta med er inf\u00f6r HERREN ang\u00e5ende alla de r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar som HERREN har gjort med er och era f\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob hade kommit till Egypten, ropade era f\u00e4der till HERREN, och HERREN s\u00e4nde Mose och Aron, som f\u00f6rde era f\u00e4der ut ur Egypten och l\u00e4t dem bos\u00e4tta sig h\u00e4r i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de gl\u00f6mde HERREN, sin Gud. D\u00e5 s\u00e5lde han dem i Siseras hand, h\u00e4rf\u00f6raren i Hasor, och i fili- steernas hand och i den moabitiske kungens hand, och dessa stred mot dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN och sade: Vi har syndat, f\u00f6r vi har \u00f6vergett HERREN och tj\u00e4nat baalerna och astarterna. Men r\u00e4dda oss nu fr\u00e5n v\u00e5ra fienders hand, s\u00e5 skall vi tj\u00e4na dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde d\u00e5 Jerubbaal, Bedan, Jefta och Samuel och r\u00e4ddade er fr\u00e5n era fiender runt omkring, och ni fick bo i trygghet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r ni s\u00e5g Nahas, ammoniternas kung, komma emot er, sade ni till mig: Nej, en kung m\u00e5ste regera \u00f6ver oss. Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r det HERREN, er Gud, som \u00e4r er konung."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, h\u00e4r \u00e4r nu den kung som ni har valt, som ni bad om. Se, HERREN har satt en kung \u00f6ver er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni fruktar HERREN och tj\u00e4nar honom och h\u00f6r hans r\u00f6st och inte \u00e4r upproriska mot HERRENS befallning, d\u00e5 skall b\u00e5de ni och den kung som regerar \u00f6ver er f\u00f6lja HERREN, er Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni inte h\u00f6r HERRENS r\u00f6st utan \u00e4r upproriska mot HERRENS befallning, d\u00e5 skall HERRENS hand vara mot er liksom mot era f\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u00e4ll nu upp er och se det stora som HERREN skall g\u00f6ra inf\u00f6r era \u00f6gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu \u00e4r ju tiden f\u00f6r vetesk\u00f6rden, men jag skall ropa till HERREN att han skall l\u00e5ta det \u00e5ska och regna. D\u00e5 skall ni f\u00f6rst\u00e5 och se hur mycket ont ni gjorde i HERRENS \u00f6gon, n\u00e4r ni beg\u00e4rde att f\u00e5 en kung.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samuel ropade till HERREN och HERREN l\u00e4t det \u00e5ska och regna den dagen. D\u00e5 greps folket av stor fruktan f\u00f6r HERREN och f\u00f6r Samuel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och allt folket sade till Samuel: &#34;Bed till HERREN, din Gud, f\u00f6r dina tj\u00e4nare, s\u00e5 att vi inte d\u00f6r, eftersom vi till alla v\u00e5ra andra synder lagt det onda att vi har beg\u00e4rt att f\u00e5 en kung.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samuel sade till folket: &#34;Frukta inte. Ni har gjort allt detta onda, men vik bara inte av fr\u00e5n HERREN, utan tj\u00e4na HERREN av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vik inte av f\u00f6r att f\u00f6lja tomma avgudar, som varken kan hj\u00e4lpa eller befria, f\u00f6r de \u00e4r bara tomhet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r sitt stora namns skull skall HERREN inte f\u00f6rskjuta sitt folk, eftersom HERREN har beslutat att g\u00f6ra er till sitt folk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det vare ocks\u00e5 fj\u00e4rran fr\u00e5n mig att jag skulle synda s\u00e5 mot HERREN att jag slutade be f\u00f6r er. Jag vill i st\u00e4llet l\u00e4ra er den goda och r\u00e4tta v\u00e4gen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se bara till att ni fruktar HERREN och tj\u00e4nar honom troget av hela ert hj\u00e4rta. Ty se, han har gjort stora ting med er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om ni g\u00f6r det som \u00e4r ont, skall b\u00e5de ni och er kung f\u00f6rg\u00e5s.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kriget mot filisteerna - Saul hade nu varit kung ett \u00e5r. N\u00e4r han regerade \u00f6ver Israel det andra \u00e5ret"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "valde han ut \u00e5t sig 3 000 m\u00e4n ur Israel. Sj\u00e4lv hade Saul 2 000 hos sig i Mikmash och i Betels bergsbygd, och 1 000 var hos Jonatan i Gibea i Benjamin. Men det \u00f6vriga folket hade han l\u00e5tit g\u00e5 hem, var och en till sin boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonatan angrep filisteernas utpost i Geba, och filisteerna fick h\u00f6ra det. Men Saul l\u00e4t bl\u00e5sa i horn \u00f6ver hela landet och s\u00e4ga: &#34;Detta skall hebreerna h\u00f6ra.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 fick hela Israel h\u00f6ra att Saul hade angripit filisteernas utpost och att Israel genom detta hade blivit f\u00f6rhatligt f\u00f6r filisteerna. Folket kallades samman f\u00f6r att f\u00f6lja Saul till Gilgal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filisteerna samlades d\u00e5 f\u00f6r att strida mot Israel med 30 000 vagnar och 6 000 ryttare och fotfolk s\u00e5 talrikt som sanden p\u00e5 havets strand. De drog upp och slog l\u00e4ger vid Mikmash \u00f6ster om Bet-Aven."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna s\u00e5g att de var i n\u00f6d, d\u00e4rf\u00f6r att folket ansattes s\u00e5 sv\u00e5rt, g\u00f6mde de sig i grottor, i skogssn\u00e5r och bland klippor, i fasta valv och i gropar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Somliga av hebreerna gick \u00f6ver Jordan in i Gads och Gileads land. Men Saul var fortfarande kvar i Gilgal, och allt folket som f\u00f6ljde honom b\u00e4vade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han v\u00e4ntade i sju dagar, den best\u00e4mda tid Samuel hade angett. Men n\u00e4r Samuel \u00e4nnu inte hade kommit till Gilgal, b\u00f6rjade folket skingras och g\u00e5 ifr\u00e5n honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: &#34;F\u00f6r fram br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret till mig.&#34; D\u00e4refter bar han fram br\u00e4nnoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men just som han hade slutat att offra, kom Samuel. D\u00e5 gick Saul och m\u00f6tte honom f\u00f6r att h\u00e4lsa honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Samuel fr\u00e5gade: &#34;Vad har du gjort?&#34; Saul svarade: &#34;N\u00e4r jag s\u00e5g att folket skingrades och gick ifr\u00e5n mig och du inte kom inom den best\u00e4mda tiden, medan filisteerna samlades vid Mikmash,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "t\u00e4nkte jag: Nu kommer filisteerna ner hit mot mig i Gilgal, och jag har \u00e4nnu inte bett om HERRENS hj\u00e4lp. D\u00e5 tog jag mod till mig och offrade br\u00e4nnoffret.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Samuel sade: &#34;Du har handlat d\u00e5raktigt. Du har inte h\u00e5llit det bud HERREN, din Gud, har gett dig. Om du hade gjort det, skulle HERREN ha bef\u00e4st ditt kungad\u00f6me \u00f6ver Israel f\u00f6r all framtid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men nu skall ditt kungad\u00f6me inte best\u00e5. HERREN har s\u00f6kt sig en man efter sitt hj\u00e4rta, och honom har han utsett till furste \u00f6ver sitt folk. Men du har inte h\u00e5llit vad HERREN befallt dig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter br\u00f6t Samuel upp och gick fr\u00e5n Gilgal till Gibea i Benjamin. Men Saul inm\u00f6nstrade det folk som fanns hos honom och det var omkring sexhundra man."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saul och hans son Jonatan stannade i Geba i Benjamin med det folk som fanns hos dem, medan filisteerna hade slagit l\u00e4ger vid Mikmash."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En skara drog ut ur filisteernas l\u00e4ger f\u00f6r att h\u00e4rja. Den var uppdelad i tre grupper. En tog v\u00e4gen mot Ofra i Suals-landet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en tog v\u00e4gen mot Bet-Horon, och en grupp tog v\u00e4gen till det omr\u00e5de som vette mot Seboimdalen, \u00e5t \u00f6knen till."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det fanns ingen smed i hela Israels land, ty filisteerna var r\u00e4dda att hebreerna skulle tillverka sv\u00e4rd eller spjut \u00e5t sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste varje israelit bege sig ner till filisteerna, om han ville v\u00e4ssa sin lie, sin plogbill, sin yxa eller sin sk\u00e4ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och priset f\u00f6r slipning var en pim f\u00f6r sk\u00e4rorna och plogbillarna och en tredjedels sikel f\u00f6r gafflarna och yxorna och f\u00f6r att f\u00e5 en udd p\u00e5satt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det innebar att n\u00e4r striden skulle b\u00f6rja, hade inte en enda av Sauls och Jonatans m\u00e4n n\u00e5got sv\u00e4rd eller spjut. Det var bara Saul sj\u00e4lv och hans son Jonatan som hade s\u00e5dana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men filisteerna l\u00e4t en f\u00f6rpost rycka fram till passet vid Mikmash."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonatans hj\u00e4lted\u00e5d - En dag sade Sauls son Jonatan till sin vapenb\u00e4rare: &#34;Kom, s\u00e5 g\u00e5r vi \u00f6ver till filisteernas f\u00f6rpost d\u00e4r p\u00e5 andra sidan.&#34; Men detta talade han inte om f\u00f6r sin far."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul befann sig d\u00e5 vid Gibeas gr\u00e4ns, under granattr\u00e4det i Migron, och folket som han hade hos sig utgjorde omkring sexhundra man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ahia, son till Ahitub, som var bror till I-Kabod, son till Pinehas, son till Eli, HERRENS pr\u00e4st i Silo, bar d\u00e5 efoden. Och folket visste inte om att Jonatan hade givit sig av."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i passet d\u00e4r Jonatan f\u00f6rs\u00f6kte g\u00e5 \u00f6ver f\u00f6r att komma till filisteernas f\u00f6rpost, fanns en klippa p\u00e5 vardera sidan. Den ena hette Boses och den andra Sene."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ena klippan reste sig i norr mitt emot Mikmash, den andra i s\u00f6der mitt emot Geba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jonatan sade till sin vapenb\u00e4rare: &#34;Kom, s\u00e5 g\u00e5r vi \u00f6ver till dessa oomskurnas f\u00f6rpost. Kanske skall HERREN g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r oss. F\u00f6r ingenting hindrar HERREN att ge seger genom f\u00e5 lika v\u00e4l som genom m\u00e5nga.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans vapenb\u00e4rare svarade: &#34;G\u00f6r allt du har i sinnet. G\u00e5 du! Jag f\u00f6ljer dig vart du vill.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jonatan: &#34;Bra, vi skall g\u00e5 \u00f6ver till m\u00e4nnen d\u00e4r och visa oss f\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om de s\u00e4ger till oss: &#34;St\u00e5 stilla, till dess vi kommer fram till er&#34;, d\u00e5 skall vi stanna d\u00e4r vi \u00e4r och inte kl\u00e4ttra upp till dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om de s\u00e4ger: &#34;Kom upp hit till oss&#34;, d\u00e5 skall vi g\u00e5 dit upp, f\u00f6r d\u00e5 har HERREN gett dem i v\u00e5r hand. Detta skall vara tecknet f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r b\u00e5da tv\u00e5 hade blivit synliga f\u00f6r filisteernas f\u00f6rpost, sade filisteerna: &#34;Se, hebreerna kryper ut ur h\u00e5len, d\u00e4r de har g\u00f6mt sig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rpostens manskap ropade till Jonatan och hans vapenb\u00e4rare: &#34;Kom upp till oss, s\u00e5 skall vi l\u00e4ra er!&#34; D\u00e5 sade Jonatan till sin vapenb\u00e4rare: &#34;Kom med upp efter mig, f\u00f6r HERREN har gett dem i Israels hand.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jonatan kl\u00e4ttrade upp p\u00e5 h\u00e4nder och f\u00f6tter, och hans vapenb\u00e4rare f\u00f6ljde honom. Och filisteerna f\u00f6ll f\u00f6r Jonatan, och hans vapenb\u00e4rare gick efter honom och gav dem d\u00f6dsst\u00f6ten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I det f\u00f6rsta anfallet nergjorde Jonatan och hans vapenb\u00e4rare omkring tjugo man p\u00e5 en str\u00e4cka av ungef\u00e4r ett halvt plogland."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 uppstod f\u00f6rskr\u00e4ckelse i l\u00e4gret p\u00e5 f\u00e4ltet och bland allt folket. F\u00f6rposten och de som hade givit sig ut p\u00e5 h\u00e4rjningst\u00e5g greps ocks\u00e5 av skr\u00e4ck Marken skalv och det kom en f\u00f6rskr\u00e4ckelse fr\u00e5n Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Filisteernas nederlag - Sauls v\u00e4ktare i Gibea i Benjamin fick se att m\u00e4ngden skingrades och att man irrade hit och dit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till folket som han hade hos sig: &#34;R\u00e4kna folket och se efter vem som har l\u00e4mnat oss.&#34; N\u00e4r de gjorde s\u00e5, uppt\u00e4ckte de att Jonatan och hans vapenb\u00e4rare inte var d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till Ahia: &#34;F\u00f6r hit Guds ark!&#34; Guds ark fanns n\u00e4mligen p\u00e5 den tiden hos israeliterna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medan Saul \u00e4nnu talade med pr\u00e4sten, \u00f6kade f\u00f6rvirringen i filisteernas l\u00e4ger. D\u00e5 sade Saul till pr\u00e4sten: &#34;Drag tillbaka din hand.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul och allt det folk som han hade hos sig samlades och drog till stridsplatsen. Och se, den ene hade lyft sitt sv\u00e4rd mot den andre. F\u00f6rvirringen var mycket stor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De hebreer som sedan gammalt lydde under filisteerna och som hade dragit upp med dem och fanns h\u00e4r och d\u00e4r i l\u00e4gret, ocks\u00e5 de gick nu \u00f6ver till de israeliter som var med Saul och Jonatan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de israeliter som hade g\u00f6mt sig i Efraims bergsbygd h\u00f6rde att filisteerna flydde, satte ocks\u00e5 alla dessa efter dem och stred mot dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 r\u00e4ddade HERREN Israel den dagen, och striden fortsattes \u00e4nda bortom Bet-Aven."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sauls f\u00f6rbud - Fast\u00e4n Israels m\u00e4n den dagen hade drivits h\u00e5rt, band Saul folket med f\u00f6ljande ed: &#34;F\u00f6rbannad vare den man som \u00e4ter n\u00e5got innan kv\u00e4llen kommer och jag har tagit h\u00e4mnd p\u00e5 mina fiender.&#34; Ingen bland folket smakade d\u00e5 n\u00e5gon mat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och allt folket kom in i skogen, d\u00e4r det l\u00e5g honung p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r folket hade kommit in i skogen och s\u00e5g den utflutna honungen, v\u00e5gade ingen f\u00f6ra handen till munnen, ty folket k\u00e4nde fruktan f\u00f6r eden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jonatan d\u00e4remot hade inte h\u00f6rt n\u00e4r hans far band folket med eden. Han r\u00e4ckte d\u00e4rf\u00f6r ut staven som han hade i handen och doppade \u00e4nden p\u00e5 den i honungskakan och f\u00f6rde handen till munnen. D\u00e5 klarnade hans \u00f6gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men en man bland folket sade till honom: &#34;Din far har bundit folket med en ed och sagt: F\u00f6rbannad \u00e4r den man som i dag \u00e4ter n\u00e5got. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r folket utmattat.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jonatan svarade: &#34;Min far har dragit olycka \u00f6ver landet. Se bara s\u00e5 klara mina \u00f6gon har blivit av att jag smakade n\u00e5got lite av honungen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u00e4nk om folket i dag hade f\u00e5tt \u00e4ta sig m\u00e4tta av bytet som de funnit hos sina fiender! Hur mycket st\u00f6rre skulle d\u00e5 inte filisteernas nederlag ha blivit!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men den dagen slog de filisteerna och f\u00f6rf\u00f6ljde dem fr\u00e5n Mikmash till Ajalon. Folket var mycket uttr\u00f6ttat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Man kastade sig \u00f6ver bytet och tog f\u00e5r, oxar och kalvar och slaktade dem p\u00e5 marken och \u00e5t k\u00f6ttet med blodet i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Saul och sade: &#34;Se, folket syndar mot HERREN genom att \u00e4ta k\u00f6tt med blodet i.&#34; D\u00e5 sade han: &#34;Ni har handlat trol\u00f6st. V\u00e4ltra nu fram en stor sten till mig!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan sade Saul: &#34;G\u00e5 ut bland folket och s\u00e4g till dem: Var och en skall f\u00f6ra hit till mig sin oxe och sitt f\u00e5r och slakta dem h\u00e4r och \u00e4ta. Synda inte mot HERREN genom att \u00e4ta k\u00f6ttet med blodet i!&#34; Under natten f\u00f6rde var och en bland folket sj\u00e4lv fram sina oxar och slaktade dem d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Saul byggde ett altare \u00e5t HERREN. Detta var det f\u00f6rsta altare som han byggde \u00e5t HERREN."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Saul sade: &#34;L\u00e5t oss i natt dra ner och f\u00f6rf\u00f6lja filisteerna och plundra dem \u00e4nda tills det blir ljust i morgon, och l\u00e5t oss inte l\u00e4mna en enda av dem kvar.&#34; De svarade: &#34;G\u00f6r det du anser vara r\u00e4tt.&#34; Men pr\u00e4sten sade: &#34;L\u00e5t oss tr\u00e4da fram hit till Gud.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Saul Gud: &#34;Skall jag dra ner och f\u00f6rf\u00f6lja filisteerna? Vill du d\u00e5 ge dem i Israels hand?&#34; Men han gav honom inte n\u00e5got svar den dagen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: &#34;Kom fram hit, ni som \u00e4r ledare f\u00f6r folket, f\u00f6r att vi skall f\u00e5 veta och se vad det \u00e4r f\u00f6r en synd som har beg\u00e5tts i dag."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ty s\u00e5 sant HERREN lever, han som har r\u00e4ddat Israel: Om den ocks\u00e5 har beg\u00e5tts av min son Jonatan, m\u00e5ste han d\u00f6.&#34; Men ingen bland folket svarade honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till hela Israel: &#34;St\u00e4ll er p\u00e5 ena sidan, s\u00e5 skall jag och min son Jonatan st\u00e4lla oss p\u00e5 andra sidan.&#34; Folket svarade Saul: &#34;G\u00f6r det du anser vara r\u00e4tt.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Saul sade till HERREN, Israels Gud: &#34;L\u00e5t sanningen komma fram.&#34; D\u00e5 tr\u00e4ffades Saul och Jonatan av lotten, och folket gick fritt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Saul sade: &#34;Kasta lott mellan mig och min son Jonatan.&#34; Och Jonatan tr\u00e4ffades av lotten."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Saul sade till Jonatan: &#34;Tala om f\u00f6r mig vad du har gjort.&#34; D\u00e5 talade Jonatan om det f\u00f6r honom: &#34;Med \u00e4nden av staven som jag hade i handen tog jag lite honung och smakade p\u00e5 den. H\u00e4r \u00e4r jag. Skall jag nu d\u00f6?&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Saul svarade: &#34;M\u00e5 Gud straffa mig b\u00e5de nu och senare: Du m\u00e5ste d\u00f6, Jonatan.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men folket sade till Saul: &#34;Skulle Jonatan d\u00f6, han som har skaffat Israel denna stora seger? Det f\u00e5r inte ske! S\u00e5 sant HERREN lever, inte ett h\u00e5r fr\u00e5n hans huvud skall falla till jorden, f\u00f6r med Guds hj\u00e4lp har han i dag utf\u00f6rt detta.&#34; S\u00e5 friade folket Jonatan, han beh\u00f6vde inte d\u00f6."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Saul drog hem utan att vidare f\u00f6rf\u00f6lja filisteerna, och filisteerna begav sig hem till sitt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sauls strider och sl\u00e4ktf\u00f6rh\u00e5llanden - N\u00e4r Saul hade tagit \u00f6ver kungamakten i Israel, f\u00f6rde han krig mot alla sina fiender runt omkring: mot Moab, ammoniterna, Edom, kungarna i Soba och filisteerna. Vart han \u00e4n v\u00e4nde sig segrade han."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han gjorde m\u00e4ktiga ting och slog amalekiterna och befriade Israel fr\u00e5n dess plundrare."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sauls s\u00f6ner var Jonatan, Jisvi och Malki-Sua. Av hans b\u00e5da d\u00f6ttrar hette den \u00e4ldre Merab och den yngre Mikal."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sauls hustru hette Ahinoam, Ahimaas dotter. Hans \u00f6verbef\u00e4lhavare hette Abner, son till Ner, som var Sauls farbror."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Kish, Sauls far, och Ner, Abners far, var n\u00e4mligen s\u00f6ner till Abiel."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kriget mot filisteerna p\u00e5gick h\u00e4ftigt s\u00e5 l\u00e4nge Saul levde. Och n\u00e4r Saul s\u00e5g n\u00e5gon stark och krigsduglig man, tog han honom i sin tj\u00e4nst."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls seger \u00f6ver amalekiterna - Samuel sade till Saul: &#34;Det var mig HERREN s\u00e4nde att sm\u00f6rja dig till kung \u00f6ver sitt folk Israel. H\u00f6r nu HERRENS ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag skall straffa Amalek f\u00f6r det han gjorde mot Israel, n\u00e4r han st\u00e4llde sig i v\u00e4gen f\u00f6r honom, d\u00e5 han drog upp ur Egypten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drag ut och sl\u00e5 amalekiterna och utpl\u00e5na allt de har. Skona dem inte utan d\u00f6da b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, barn och sp\u00e4dbarn, n\u00f6tboskap och f\u00e5r, kameler och \u00e5snor.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul kallade samman folket och inm\u00f6nstrade dem i Telaim: 200 000 man fotfolk och dessutom 10 000 man fr\u00e5n Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom till Amaleks stad, ordnade han ett bakh\u00e5ll i dalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade till keniterna: &#34;Skilj er fr\u00e5n amalekiterna och drag bort, s\u00e5 att jag inte utrotar er tillsammans med dem. Ni visade ju barmh\u00e4rtighet mot alla Israels barn, n\u00e4r de drog ut ur Egypten.&#34; D\u00e5 skilde sig keniterna fr\u00e5n amalekiterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan slog Saul amalekiterna fr\u00e5n Havila \u00e4nda fram emot Shur, som ligger \u00f6ster om Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han tog Agag, Amaleks kung, levande till f\u00e5nga och f\u00f6rgjorde allt folket med sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Saul och folket skonade Agag och det b\u00e4sta och det n\u00e4st b\u00e4sta av f\u00e5ren, n\u00f6tboskapen och lammen, kort sagt, allt som var av v\u00e4rde. Det ville de inte ge till spillo. All boskap d\u00e4remot som var d\u00e5lig och v\u00e4rdel\u00f6s, gav de till spillo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul f\u00f6rkastas - D\u00e5 kom HERRENS ord till Samuel:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Jag \u00e5ngrar att jag har gjort Saul till kung, ty han har v\u00e4nt sig fr\u00e5n mig och inte utf\u00f6rt mina befallningar.&#34; Det bedr\u00f6vade Samuel och han ropade till HERREN hela den natten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen steg Samuel upp och gick f\u00f6r att m\u00f6ta Saul. Man ber\u00e4ttade f\u00f6r Samuel att Saul hade kommit till Karmel och d\u00e4r rest en minnesstod \u00e5t sig och sedan v\u00e4nt om och dragit d\u00e4rifr\u00e5n ner till Gilgal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel kom till Saul, sade Saul: &#34; HERREN v\u00e4lsigne dig! Jag har nu utf\u00f6rt HERRENS befallning.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Samuel sade: &#34;Vad \u00e4r det d\u00e5 f\u00f6r ett l\u00e4te av f\u00e5r som ljuder i mina \u00f6ron, och vad \u00e4r det f\u00f6r ett l\u00e4te av n\u00f6tboskap jag h\u00f6r?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul svarade: &#34;Fr\u00e5n amalekiterna har de f\u00f6rt dem med sig. Folket skonade det b\u00e4sta av f\u00e5ren och n\u00f6tboskapen f\u00f6r att offra det \u00e5t HERREN, din Gud. Men det \u00f6vriga har vi gett till spillo.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade Samuel till Saul: &#34;Sluta nu, s\u00e5 skall jag tala om f\u00f6r dig vad HERREN sade till mig i natt.&#34; Saul sade till honom: &#34;Tala!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Samuel sade: &#34;Var det inte n\u00e4r du var liten i dina egna \u00f6gon som du blev ett huvud f\u00f6r Israels stammar och HERREN smorde dig till kung \u00f6ver Israel?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde i v\u00e4g dig och sade: G\u00e5 och f\u00f6rg\u00f6r dessa syndare, amalekiterna, och strid mot dem, till dess du har gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 inte h\u00f6rt HERRENS r\u00f6st utan kastat dig \u00f6ver bytet och gjort det som \u00e4r ont i HERRENS \u00f6gon?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul svarade Samuel: &#34;Jag har ju h\u00f6rt HERRENS r\u00f6st och g\u00e5tt den v\u00e4g som HERREN har anvisat mig. Jag har f\u00f6rt hit Agag, Amaleks kung, och gett amalekiterna till spillo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men folket tog av bytet f\u00e5r och n\u00f6tboskap, det b\u00e4sta av det som skulle ges till spillo, f\u00f6r att offra det \u00e5t HERREN, din Gud, i Gilgal.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade Samuel: &#34;Har HERREN samma gl\u00e4dje i br\u00e4nnoffer och slaktoffer som att man h\u00f6r HERRENS r\u00f6st? Se, lydnad \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n offer och h\u00f6rsamhet b\u00e4ttre \u00e4n det feta av baggar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty upproriskhet \u00e4r trolldomssynd och trots \u00e4r synd och avguderi. Eftersom du har f\u00f6rkastat HERRENS ord, har han ocks\u00e5 f\u00f6rkastat dig, s\u00e5 att du inte l\u00e4ngre f\u00e5r vara kung.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul sade till Samuel: &#34;Jag har syndat genom att inte lyda HERRENS befallning och dina ord. Jag fruktade f\u00f6r folket och lyssnade till dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men f\u00f6rl\u00e5t mig nu min synd och v\u00e4nd tillbaka med mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r tillbe HERREN.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samuel sade till Saul: &#34;Jag vill inte v\u00e4nda tillbaka med dig, f\u00f6r du har f\u00f6rkastat HERRENS ord, och HERREN har ocks\u00e5 f\u00f6rkastat dig, s\u00e5 att du inte l\u00e4ngre kan vara kung \u00f6ver Israel.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Samuel v\u00e4nde sig om f\u00f6r att g\u00e5, tog han tag i h\u00f6rnet p\u00e5 Sauls mantel, och den slets s\u00f6nder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Samuel sade till honom: &#34; HERREN har i dag ryckt Israels kungarike fr\u00e5n dig och gett det \u00e5t en annan, som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n du."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och den H\u00e4rlige i Israel ljuger inte och \u00e5ngrar sig inte. Ty han \u00e4r inte en m\u00e4nniska, s\u00e5 att han skulle kunna \u00e5ngra sig.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Saul svarade: &#34;Jag har syndat. Bevisa mig \u00e4nd\u00e5 nu den \u00e4ran inf\u00f6r de \u00e4ldste i mitt folk och inf\u00f6r Israel att du v\u00e4nder tillbaka med mig, s\u00e5 att jag f\u00e5r tillbe HERREN, din Gud.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Samuel tillbaka med Saul, och Saul tillbad HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Samuel sade: &#34;F\u00f6r hit till mig Agag, Amaleks kung.&#34; D\u00e5 gick Agag med glad min fram till honom och sade: &#34;D\u00f6dens bitterhet \u00e4r s\u00e4kert snart \u00f6ver&#34;."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Samuel sade: &#34;S\u00e5 som ditt sv\u00e4rd har gjort kvinnor barnl\u00f6sa, s\u00e5 skall din mor bli barnl\u00f6s bland kvinnor.&#34; D\u00e4rp\u00e5 h\u00f6gg Samuel Agag i stycken inf\u00f6r HERREN i Gilgal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan begav sig Samuel till Rama och Saul drog upp till sitt hem i Sauls Gibea."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Samuel ville inte mer se Saul, s\u00e5 l\u00e4nge han levde, ty Samuel s\u00f6rjde \u00f6ver Saul. Och HERREN \u00e5ngrade att han hade gjort Saul till kung \u00f6ver Israel."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David sm\u00f6rjs till kung - HERREN sade till Samuel: &#34;Hur l\u00e4nge t\u00e4nker du s\u00f6rja \u00f6ver Saul? Jag har ju f\u00f6rkastat honom, s\u00e5 att han inte kan vara kung \u00f6ver Israel. Fyll ditt horn med olja och ge dig av. Jag skall s\u00e4nda dig till betlehemiten Isai, ty en av hans s\u00f6ner har jag utsett \u00e5t mig till kung.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Samuel svarade: &#34;Hur skall jag kunna g\u00e5 dit? Om Saul f\u00e5r h\u00f6ra det, d\u00f6dar han mig.&#34; HERREN svarade: &#34;Tag med dig en kviga och s\u00e4g: Jag har kommit f\u00f6r att offra \u00e5t HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan skall du inbjuda Isai till offret, och jag skall d\u00e5 l\u00e5ta dig veta vad du skall g\u00f6ra, s\u00e5 att du \u00e5t mig sm\u00f6rjer den jag visar dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samuel gjorde som HERREN sade och kom till Betlehem. Men de \u00e4ldste i staden blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de m\u00f6tte honom och fr\u00e5gade: &#34;Kommer du med frid?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ja, med frid. Jag har kommit f\u00f6r att offra \u00e5t HERREN. Helga er och kom med mig till offret.&#34; Och han helgade Isai och hans s\u00f6ner och inbj\u00f6d dem till offret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de kom dit och han fick se Eliab, t\u00e4nkte han: &#34;Det \u00e4r s\u00e4kert HERRENS smorde, som st\u00e5r h\u00e4r inf\u00f6r HERREN.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men HERREN sade till Samuel: &#34;Se inte p\u00e5 hans utseende och p\u00e5 hans resliga gestalt, ty jag har f\u00f6rkastat honom. Ty det g\u00e5r inte efter vad en m\u00e4nniska ser. En m\u00e4nniska ser det som \u00e4r f\u00f6r \u00f6gonen, men HERREN ser till hj\u00e4rtat.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Isai p\u00e5 Abinadab och l\u00e4t honom g\u00e5 fram inf\u00f6r Samuel. Men Samuel sade: &#34;Inte heller honom har HERREN utvalt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Isai sin son Samma g\u00e5 fram. Men Samuel sade: &#34;Inte heller honom har HERREN utvalt.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt l\u00e4t Isai sju av sina s\u00f6ner g\u00e5 fram inf\u00f6r Samuel. Men Samuel sade till Isai: &#34; HERREN har inte utvalt n\u00e5gon av dessa.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och han fr\u00e5gade honom: &#34;\u00c4r detta alla pojkar du har?&#34; Han svarade: &#34;Det fattas en, den yngste, och han vaktar f\u00e5ren.&#34; D\u00e5 sade Samuel till Isai: &#34;S\u00e4nd bud och h\u00e4mta hit honom, f\u00f6r vi s\u00e4tter oss inte till bords f\u00f6rr\u00e4n han kommer hit.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isai s\u00e4nde d\u00e5 bud och h\u00e4mtade David. Han var r\u00f6dkindad, hade vackra \u00f6gon och s\u00e5g bra ut. &#34;St\u00e5 upp och sm\u00f6rj honom&#34;, sade HERREN, &#34;ty han \u00e4r det.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 tog Samuel sitt oljehorn och smorde honom mitt ibland hans br\u00f6der. Och HERRENS Ande kom \u00f6ver David fr\u00e5n den dagen och fram\u00f6ver. Sedan steg Samuel upp och gick till Rama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David kommer till Sauls hov - Men HERRENS Ande vek fr\u00e5n Saul och en ond ande fr\u00e5n HERREN pl\u00e5gade honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sauls tj\u00e4nare sade till honom: &#34;Eftersom en ond ande fr\u00e5n Gud pl\u00e5gar dig,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "borde du, v\u00e5r herre, s\u00e4ga till dina tj\u00e4nare som st\u00e5r inf\u00f6r dig att de s\u00f6ker upp en man som \u00e4r skicklig att spela harpa. N\u00e4r den onde anden fr\u00e5n Gud kommer \u00f6ver dig, skall han spela och s\u00e5 skall det bli b\u00e4ttre med dig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till sina tj\u00e4nare: &#34;Se er om f\u00f6r min r\u00e4kning efter en man som \u00e4r duktig att spela och f\u00f6r hit honom till mig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En av tj\u00e4narna svarade: &#34; Betlehemiten Isai har en son som jag har funnit vara skicklig att spela, en dj\u00e4rv och duktig stridsman och en beg\u00e5vad talare. Dessutom ser han bra ut och HERREN \u00e4r med honom.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde d\u00e5 bud till Isai och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;S\u00e4nd till mig din son David, som vaktar f\u00e5ren.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 tog Isai en \u00e5sna, som han lastade med br\u00f6d, vidare en vinl\u00e4gel och en killing och skickade detta med sin son David till Saul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 kom David till Saul och tr\u00e4dde i hans tj\u00e4nst och Saul tyckte s\u00e5 mycket om honom att han fick b\u00e4ra Sauls vapen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde bud till Isai och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;L\u00e5t David stanna i min tj\u00e4nst, f\u00f6r han har funnit n\u00e5d f\u00f6r mina \u00f6gon.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5 anden fr\u00e5n Gud kom \u00f6ver Saul, brukade David ta harpan och spela. D\u00e5 k\u00e4nde Saul lindring och blev b\u00e4ttre, och den onde anden vek ifr\u00e5n honom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Goliat - Filisteerna samlade sina h\u00e4rar till strid. De samlades vid det Soko som h\u00f6r till Juda och slog l\u00e4ger mellan Soko och Aseka, vid Efes-Dammin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul och Israels m\u00e4n hade ocks\u00e5 samlats och slagit l\u00e4ger i Terebintdalen. De st\u00e4llde upp sig till strid mot filisteerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filisteerna stod p\u00e5 berget vid ena sidan, och israeliterna stod p\u00e5 berget vid andra sidan, s\u00e5 att de hade dalen mellan sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom en stridsman vid namn Goliat fr\u00e5n Gat fram ur filisteernas led. Han var sex alnar och ett kvarter l\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 huvudet hade han en kopparhj\u00e4lm, och han var kl\u00e4dd i en fj\u00e4llpansarskjorta - pansaret av koppar v\u00e4gde femtusen siklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han hade benskenor av koppar och bar ett kastspjut av koppar p\u00e5 ryggen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skaftet p\u00e5 spjutet liknade en v\u00e4vbom och j\u00e4rnspetsen p\u00e5 spjutet v\u00e4gde sexhundra siklar. Hans sk\u00f6ldb\u00e4rare gick framf\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han stod och ropade till Israels h\u00e4r: &#34;Varf\u00f6r drar ni ut och st\u00e4ller upp er till strid? \u00c4r inte jag en filist\u00e9 och ni Sauls tj\u00e4nare? V\u00e4lj ut \u00e5t er en man som kan komma hit ner till mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om han klarar av att strida mot mig och sl\u00e5 ner mig, skall vi vara era slavar. Men om jag besegrar och sl\u00e5r ner honom, skall ni vara v\u00e5ra slavar och tj\u00e4na oss.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Filisteen fortsatte: &#34;Jag har i dag h\u00e5nat Israels h\u00e4r. Skaffa fram n\u00e5gon, s\u00e5 att vi f\u00e5r sl\u00e5ss!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Saul och hela Israel h\u00f6rde vad filisteen sade, blev de f\u00f6rf\u00e4rade och skr\u00e4ckslagna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David i Sauls l\u00e4ger - David var son till den efratit fr\u00e5n Betlehem i Juda som hette Isai och hade \u00e5tta s\u00f6ner. Isai var p\u00e5 Sauls tid en gammal man och hade n\u00e5tt h\u00f6g \u00e5lder."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isais tre \u00e4ldsta s\u00f6ner hade dragit ut med Saul i kriget. Av dessa hans tre s\u00f6ner som dragit ut i kriget hette den f\u00f6rstf\u00f6dde Eliab, hans andre son Abinadab och den tredje Samma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David var den yngste. De tre \u00e4ldsta hade f\u00f6ljt med Saul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men David gick ibland hem fr\u00e5n Saul och f\u00f6r att vakta sin fars f\u00e5r i Betlehem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Filisteen kom fram b\u00e5de morgon och kv\u00e4ll. I fyrtio dagar kom han fram och st\u00e4llde sig d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu sade Isai en g\u00e5ng till sin son David: &#34;Var sn\u00e4ll och tag en efa av dessa rostade ax och de h\u00e4r tio br\u00f6den och spring med det till dina br\u00f6der i l\u00e4gret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De h\u00e4r tio ostarna skall du ta med till deras bef\u00e4lhavare. Se efter om det st\u00e5r v\u00e4l till med dina br\u00f6der och tag med n\u00e5got livstecken fr\u00e5n dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tillsammans med Saul och alla Israels m\u00e4n \u00e4r de i Terebintdalen och strider mot filisteerna.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David steg upp tidigt f\u00f6ljande morgon. Han l\u00e4mnade f\u00e5ren \u00e5t en som skulle vakta dem och tog med sig det han skulle och gav sig i v\u00e4g, s\u00e5 som Isai hade sagt till honom. N\u00e4r han kom fram till vagnborgen skulle h\u00e4ren just dra ut till strid, och den gav upp ett h\u00e4rskri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel och filisteerna st\u00e4llde upp sig i slagordning mot varandra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David l\u00e4mnade ifr\u00e5n sig sakerna han hade \u00e5t trossvaktaren och skyndade bort till h\u00e4ren. N\u00e4r han kom dit h\u00e4lsade han p\u00e5 sina br\u00f6der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Medan han talade med dem, se, d\u00e5 tr\u00e4dde stridsmannen som hette Goliat, filisteen fr\u00e5n Gat, fram ur filisteernas h\u00e4r och talade p\u00e5 samma s\u00e4tt som f\u00f6rut. Ocks\u00e5 David h\u00f6rde det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Israels m\u00e4n s\u00e5g Goliat, blev de alla mycket r\u00e4dda och flydde f\u00f6r honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israels m\u00e4n sade: &#34;Ser ni den d\u00e4r mannen som tr\u00e4der fram d\u00e4r? Han kommer f\u00f6r att h\u00e5na Israel. Men \u00e5t den som sl\u00e5r ner honom skall kungen ge stor rikedom, ja, han skall f\u00e5 kungens dotter och hans fars hus skall han g\u00f6ra skattefritt i Israel.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David fr\u00e5gade m\u00e4nnen som stod bredvid honom: &#34;Vad f\u00e5r den som sl\u00e5r ner den d\u00e4r filisteen och tar bort skammen fr\u00e5n Israel? Ty vem \u00e4r denne oomskurne filist\u00e9, som v\u00e5gar h\u00e5na den levande Gudens h\u00e4r?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De upprepade d\u00e5 f\u00f6r honom det som hade sagts och de sade: &#34;Detta f\u00e5r den som sl\u00e5r ner honom.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans \u00e4ldste bror Eliab hade h\u00f6rt hur han talade med m\u00e4nnen och han blev rasande p\u00e5 David och han sade: &#34;Varf\u00f6r har du kommit hit? \u00c5t vem har du l\u00e4mnat den lilla f\u00e5rhjorden i \u00f6knen? Jag k\u00e4nner ditt \u00f6vermod och ditt hj\u00e4rtas ondska. Det \u00e4r f\u00f6r att se p\u00e5 striden som du har kommit hit.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "David svarade: &#34;Vad har jag d\u00e5 gjort? Det var ju bara en fr\u00e5ga.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig fr\u00e5n honom till en annan och fr\u00e5gade samma sak, och han fick samma svar som f\u00f6rut."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Man hade h\u00f6rt vad David sagt och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Saul, som l\u00e4t h\u00e4mta honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "David sade till Saul: &#34;Ingen b\u00f6r tappa modet. Din tj\u00e4nare skall g\u00e5 och strida mot denne filist\u00e9.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Saul sade till David: &#34;Inte kan du g\u00e5 och strida mot denne filiste. Du \u00e4r ju bara en ung pojke och han en krigare \u00e4nda fr\u00e5n ungdomen.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men David svarade: &#34;Din tj\u00e4nare har g\u00e5tt i vall med sin fars f\u00e5r. Om d\u00e5 ett lejon eller en bj\u00f6rn kom och tog bort ett f\u00e5r av hjorden,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "f\u00f6ljde jag efter vilddjuret och slog ner det och r\u00e4ddade f\u00e5ret ur munnen p\u00e5 det. Om vilddjuret d\u00e5 reste sig upp mot mig, s\u00e5 fattade jag det i manen och slog ner det och d\u00f6dade det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Din tj\u00e4nare har slagit ner b\u00e5de lejon och bj\u00f6rn. Det skall g\u00e5 denne oomskurne filist\u00e9 s\u00e5 som det gick vart och ett av dessa djur, f\u00f6r han har h\u00e5nat den levande Gudens h\u00e4r.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "David sade vidare: &#34; HERREN, som r\u00e4ddade mig undan lejon och bj\u00f6rn, han skall ocks\u00e5 r\u00e4dda mig fr\u00e5n den d\u00e4r filisteen.&#34; D\u00e5 sade Saul till David: &#34;G\u00e5, och m\u00e5 HERREN vara med dig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och Saul kl\u00e4dde p\u00e5 David sina egna kl\u00e4der och satte en kopparhj\u00e4lm p\u00e5 hans huvud och satte p\u00e5 honom ett pansar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "David band Sauls sv\u00e4rd om sig utanp\u00e5 kl\u00e4derna och f\u00f6rs\u00f6kte g\u00e5 med det, f\u00f6r han hade aldrig provat p\u00e5 n\u00e5got s\u00e5dant. Men David sade till Saul: &#34;Jag kan inte g\u00e5 med det h\u00e4r, f\u00f6r jag \u00e4r inte van vid det.&#34; S\u00e5 han lade av sig det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han tog sin stav i handen, valde ut \u00e5t sig fem sl\u00e4ta stenar ur b\u00e4cken, lade dem i fickan p\u00e5 sin herdev\u00e4ska och tog sin slunga i handen. S\u00e5 gick han fram mot filisteen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Samtidigt gick filisteen fram\u00e5t och kom allt n\u00e4rmare David, och hans sk\u00f6ldb\u00e4rare gick framf\u00f6r honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 filisteen s\u00e5g upp och fick se David, f\u00f6raktade han honom, f\u00f6r David var bara en pojke, r\u00f6dkindad och vacker."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han sade till David: &#34;Menar du att jag \u00e4r en hund, eftersom du kommer mot mig med k\u00e4ppar?&#34; Och han f\u00f6rbannade David med hj\u00e4lp av sina gudar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan sade filisteen till David: &#34;Kom hit till mig, s\u00e5 skall jag ge ditt k\u00f6tt \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "David svarade filisteen: &#34;Du kommer mot mig med sv\u00e4rd och spjut och lans, jag kommer mot dig i HERREN Sebaots namn. Han \u00e4r Gud f\u00f6r Israels h\u00e4r som du har h\u00e5nat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "HERREN skall denna dag \u00f6verl\u00e4mna dig i min hand och jag skall sl\u00e5 ner dig och ta huvudet av dig. Jag skall denna dag ge de filisteiska krigarnas d\u00f6da kroppar \u00e5t himlens f\u00e5glar och \u00e5t jordens vilda djur. Och hela v\u00e4rlden skall f\u00f6rst\u00e5 att Israel har en Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hela denna skara skall f\u00f6rst\u00e5 att det inte \u00e4r genom sv\u00e4rd och spjut som HERREN r\u00e4ddar. Striden \u00e4r HERRENS, och han skall ge er i v\u00e5r hand.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r nu filisteen gick fram\u00e5t och n\u00e4rmade sig David, sprang David snabbt fram mot h\u00e4ren f\u00f6r att m\u00f6ta filisteen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "David stack sin hand i v\u00e4skan och tog fram en sten ur den, slungade den och tr\u00e4ffade filisteen i pannan. Stenen tr\u00e4ngde in i pannan, s\u00e5 att han f\u00f6ll omkull med ansiktet mot jorden."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "S\u00e5 \u00f6vervann David filisteen med slunga och sten och d\u00f6dade honom utan n\u00e5got sv\u00e4rd i sin hand."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och David sprang fram och st\u00e4llde sig \u00f6ver filisteen, grep tag i hans sv\u00e4rd och drog ut det ur skidan, d\u00f6dade honom och h\u00f6gg av honom huvudet. N\u00e4r filisteerna s\u00e5g att deras k\u00e4mpe var d\u00f6d, flydde de."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Men Israels och Juda m\u00e4n br\u00f6t upp, upph\u00e4vde ett h\u00e4rskri och f\u00f6rf\u00f6ljde filisteerna \u00e4nda till dess man n\u00e4rmade sig Gaj och \u00e4nda till Ekrons portar. Filisteer f\u00f6ll och l\u00e5g slagna p\u00e5 v\u00e4gen till Saarajim och sedan \u00e4nda till Gat och Ekron."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5 israeliterna h\u00e4ftigt hade f\u00f6rf\u00f6ljt filisteerna, v\u00e4nde de tillbaka och plundrade deras l\u00e4ger."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "David tog filisteens huvud och f\u00f6rde det till Jerusalem, men hans vapen lade han i sitt t\u00e4lt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Sauls undran ang\u00e5ende Davids far - N\u00e4r Saul s\u00e5g David g\u00e5 ut mot filisteen, sade han till \u00f6verbef\u00e4lhavaren Abner: &#34;Vems son \u00e4r egentligen denne pojke, Abner?&#34; Abner svarade: &#34;S\u00e5 sant du lever, o konung, jag vet inte.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: &#34;Fr\u00e5ga vems son denne unge man \u00e4r.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "N\u00e4r David \u00e5terv\u00e4nde sedan han slagit filisteen, tog Abner honom med sig och f\u00f6rde honom inf\u00f6r Saul. Filisteens huvud hade han i handen."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till honom: &#34;Vems son \u00e4r du, unge man?&#34; David svarade: &#34;Son till din tj\u00e4nare Isai fr\u00e5n Betlehem.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls avund och vrede - Sedan David hade talat med Saul, f\u00e4ste sig Jonatan s\u00e5 vid David att Jonatan hade honom lika k\u00e4r som sitt eget liv."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul tog David till sig p\u00e5 den dagen och l\u00e4t honom inte mer v\u00e4nda tillbaka till sin fars hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jonatan sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med David, eftersom han hade honom lika k\u00e4r som sitt eget liv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan tog av sig manteln som han hade p\u00e5 sig och gav den \u00e5t David, och \u00e4ven sina \u00f6vriga kl\u00e4der, till och med sitt sv\u00e4rd, sin b\u00e5ge och sitt b\u00e4lte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r David drog ut hade han framg\u00e5ng \u00f6verallt dit Saul s\u00e4nde honom. D\u00e4rf\u00f6r satte Saul honom \u00f6ver krigsfolket, och allt folket uppskattade honom, ocks\u00e5 de som var Sauls tj\u00e4nare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de kom hem, d\u00e5 David v\u00e4nde tillbaka efter att ha d\u00f6dat filisteen, gick kvinnorna ut fr\u00e5n alla Israels st\u00e4der under s\u00e5ng och dans f\u00f6r att m\u00f6ta kung Saul med jubel, med pukor och trianglar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kvinnorna sj\u00f6ng och dansade och sade: &#34;Saul har slagit sina tusen, David sina tiotusen.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 blev Saul mycket vred. Dessa ord ber\u00f6rde honom mycket illa. Han sade: &#34;\u00c5t David har de gett tiotusen, \u00e5t mig har de gett tusen. Nu \u00e4r det bara kungad\u00f6met som fattas honom.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n och med den dagen hade Saul ett ont \u00f6ga till David."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 kom en ond ande fr\u00e5n Gud \u00f6ver Saul. Han bar sig \u00e5t som en galen inne i sitt hus medan David spelade, som han dagligen brukade g\u00f6ra. Saul hade sitt spjut i handen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och han kastade det och t\u00e4nkte: &#34;Jag skall spetsa fast David vid v\u00e4ggen.&#34; Men tv\u00e5 g\u00e5nger vek David undan f\u00f6r honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saul var r\u00e4dd f\u00f6r David, eftersom HERREN var med David men hade vikit ifr\u00e5n Saul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skickade Saul bort honom och gav honom bef\u00e4let \u00f6ver tusen man. Och han drog ut och kom tillbaka framf\u00f6r sin trupp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David lyckades v\u00e4l i allt han gjorde och HERREN var med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e5g att han lyckades s\u00e5 v\u00e4l blev han r\u00e4dd f\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men hela Israel och Juda \u00e4lskade David, eftersom han var deras ledare och anf\u00f6rare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mikal blir Davids hustru - Saul sade till David: &#34;Se, min \u00e4ldsta dotter Merab vill jag ge dig till hustru. Visa mig bara att du \u00e4r tapper och utf\u00f6r HERRENS krig.&#34; Ty Saul t\u00e4nkte: &#34;Min hand skall inte drabba honom, det m\u00e5 filisteernas hand g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men David svarade Saul: &#34;Vem \u00e4r jag, vad \u00e4r mitt liv och vad \u00e4r min fars sl\u00e4kt i Israel, eftersom jag skulle bli konungens sv\u00e4rson?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r tiden kom att Sauls dotter Merab skulle ha givits \u00e5t David, fick i st\u00e4llet meholatiten Adriel henne till hustru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Sauls dotter Mikal \u00e4lskade David. N\u00e4r man talade om det f\u00f6r Saul, gladde det honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saul t\u00e4nkte n\u00e4mligen: &#34;Jag skall ge henne \u00e5t honom och s\u00e5 blir hon en snara f\u00f6r honom, s\u00e5 att filisteernas hand kan drabba honom.&#34; Han sade till David: &#34;F\u00f6r andra g\u00e5ngen kan du nu bli min sv\u00e4rson.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saul befallde sina tj\u00e4nare att de i hemlighet skulle s\u00e4ga till David: &#34;Kungen tycker om dig och alla hans tj\u00e4nare \u00e4lskar dig. Bli nu kungens sv\u00e4rson!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls tj\u00e4nare sade detta till David svarade han: &#34;Tycker ni det \u00e4r s\u00e5 obetydligt att bli kungens sv\u00e4rson? Jag \u00e4r ju en fattig och obetydlig man.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls tj\u00e4nare ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad David sagt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "bad Saul dem att s\u00e4ga s\u00e5 h\u00e4r: &#34;Kungen beg\u00e4r ingen annan brudg\u00e5va \u00e4n f\u00f6rhudarna av etthundra filisteer som h\u00e4mnd p\u00e5 kungens fiender.&#34; Saul hoppades n\u00e4mligen att David skulle falla f\u00f6r filisteernas hand."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Sauls tj\u00e4nare talade om f\u00f6r David vad han hade sagt, ville David g\u00e4rna p\u00e5 det villkoret bli kungens sv\u00e4rson. Innan tiden \u00e4nnu hade g\u00e5tt ut,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "stod David upp och drog i v\u00e4g med sina m\u00e4n och slog tv\u00e5hundra man av filisteerna. Han tog deras f\u00f6rhudar med sig och \u00f6verl\u00e4mnade hela antalet \u00e5t kungen, f\u00f6r att han skulle bli kungens sv\u00e4rson. D\u00e5 gav Saul honom sin dotter Mikal till hustru."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Saul s\u00e5g och f\u00f6rstod att HERREN var med David och att Sauls dotter Mikal \u00e4lskade honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 blev Saul \u00e4nnu mer r\u00e4dd f\u00f6r David, och Saul blev Davids fiende f\u00f6r alltid."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men filisteernas furstar drog ut i f\u00e4lt. Och s\u00e5 ofta de gjorde det, hade David st\u00f6rre framg\u00e5ng \u00e4n n\u00e5gon annan av Sauls tj\u00e4nare, s\u00e5 att hans namn blev mycket aktat."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da David - Saul talade med sin son Jonatan och med alla sina tj\u00e4nare om att d\u00f6da David. Men Sauls son Jonatan hade David mycket k\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00e4ttade Jonatan detta f\u00f6r David och sade: &#34;Min fader Saul f\u00f6rs\u00f6ker d\u00f6da dig. Var p\u00e5 din vakt i morgon bitti och h\u00e5ll dig undan p\u00e5 n\u00e5gon plats d\u00e4r du kan g\u00f6mma dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv skall jag g\u00e5 ut och st\u00e4lla mig bredvid min far p\u00e5 marken d\u00e4r du \u00e4r, och jag skall tala med min far om dig. Om jag d\u00e5 m\u00e4rker n\u00e5got, skall jag tala om det f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan talade v\u00e4l om David med sin fader Saul och sade till honom: &#34;Konungen m\u00e5 inte synda mot sin tj\u00e4nare David, f\u00f6r han har inte f\u00f6rbrutit sig mot dig, utan vad han har gjort, har varit till stor nytta f\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han satte sitt liv p\u00e5 spel och slog ner filisteen, och HERREN gav hela Israel en stor seger. Du s\u00e5g det och blev glad \u00f6ver det. Varf\u00f6r skulle du d\u00e5 synda mot oskyldigt blod och d\u00f6da David utan orsak?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul lyssnade till Jonatans ord och svor: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han skall inte d\u00f6das.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan kallade Jonatan till sig David och talade om f\u00f6r honom allt som hade sagts. D\u00e4refter tog Jonatan med sig David till Saul, och han var sedan i hans tj\u00e4nst som f\u00f6rut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kriget br\u00f6t ut igen, drog David ut och stred mot filisteerna och tillfogade dem ett stort nederlag, s\u00e5 att de flydde f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men en ond ande fr\u00e5n HERREN kom \u00f6ver Saul, d\u00e4r han satt i sitt hus med spjutet i handen, medan David spelade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte Saul att med spjutet spetsa fast David vid v\u00e4ggen. Men David vek undan f\u00f6r Saul, s\u00e5 att han st\u00f6tte spjutet in i v\u00e4ggen. David flydde och kom undan samma natt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Saul s\u00e4nde n\u00e5gra m\u00e4n till Davids hus f\u00f6r att vakta p\u00e5 honom och d\u00f6da honom morgonen d\u00e4rp\u00e5. Davids hustru Mikal talade om detta f\u00f6r honom och sade: &#34;Om du inte r\u00e4ddar ditt liv i natt, kommer du att d\u00f6das i morgon.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter sl\u00e4ppte hon ner David genom f\u00f6nstret, och han flydde och kom undan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tog Mikal husguden och lade den i s\u00e4ngen. Hon satte myggn\u00e4t av geth\u00e5r \u00f6ver huvudet p\u00e5 den och lade t\u00e4cket \u00f6ver den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Saul s\u00e4nde m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta David, sade hon: &#34;Han \u00e4r sjuk&#34;."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saul s\u00e4nde d\u00e5 dit m\u00e4nnen igen f\u00f6r att de skulle g\u00e5 in till David och sade: &#34;B\u00e4r honom hit till mig i s\u00e4ngen, s\u00e5 att jag kan d\u00f6da honom.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r m\u00e4nnen kom in, fick de se att det var husguden som l\u00e5g i s\u00e4ngen med myggn\u00e4tet \u00f6ver huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till Mikal: &#34;Varf\u00f6r har du lurat mig p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet och sl\u00e4ppt ut min fiende, s\u00e5 att han har kommit undan?&#34; Mikal svarade Saul: &#34;Han sade till mig: Sl\u00e4pp mig, annars d\u00f6dar jag dig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r David hade flytt och kommit undan, begav han sig till Samuel i Rama och talade om f\u00f6r denne, allt vad Saul hade gjort honom. Sedan gick han med Samuel till Najot och stannade d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David var i Najot vid Rama."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Saul dit n\u00e5gra m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta David. Men n\u00e4r m\u00e4nnen fick se skaran av profeter som profeterade och fick se Samuel st\u00e5 d\u00e4r som deras anf\u00f6rare, kom Guds Ande \u00f6ver dem s\u00e5 att ocks\u00e5 de profeterade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r man talade om detta f\u00f6r Saul, s\u00e4nde han dit andra m\u00e4n, men ocks\u00e5 de profeterade. N\u00e4r han d\u00e5 f\u00f6r tredje g\u00e5ngen s\u00e4nde dit andra m\u00e4n, profeterade de ocks\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 begav han sig sj\u00e4lv till Rama. N\u00e4r han kom till den stora brunnen i Seku, fr\u00e5gade han: &#34;Var \u00e4r Samuel och David?&#34; Man svarade: &#34;De \u00e4r i Najot i Rama.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 begav han sig dit, till Najot i Rama. Men Guds Ande kom ocks\u00e5 \u00f6ver honom, s\u00e5 att han hela v\u00e4gen gick och profeterade, \u00e4nda till dess han kom fram till Najot i Rama."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 tog \u00e4ven han av sig kl\u00e4derna, och profeterade, ocks\u00e5 han, inf\u00f6r Samuel. Han blev liggande naken hela den dagen och hela natten. D\u00e4rf\u00f6r brukar man s\u00e4ga: &#34;\u00c4r ocks\u00e5 Saul bland profeterna?&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Jonatan - Men David flydde fr\u00e5n Najot i Rama och kom till Jonatan och fr\u00e5gade: &#34;Vad har jag gjort? Vilken missg\u00e4rning eller vilken synd har jag gjort mot din far, eftersom han f\u00f6rs\u00f6ker ta mitt liv?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Aldrig!&#34; svarade Jonatan. &#34;Du skall inte d\u00f6. Min far g\u00f6r ingenting, varken stort eller sm\u00e5tt, utan att l\u00e5ta mig f\u00e5 veta det. Varf\u00f6r skulle han d\u00e5 d\u00f6lja detta f\u00f6r mig? Nej, s\u00e5 skall inte ske.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men David f\u00f6rs\u00e4krade med ed och sade: &#34;Din far vet mycket v\u00e4l att du tycker om mig. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker han: Jonatan skall inte f\u00e5 veta detta, f\u00f6r att han inte skall bli bedr\u00f6vad. Men s\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever: Det \u00e4r inte mer \u00e4n ett steg mellan mig och d\u00f6den.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jonatan till David: &#34;Vad du \u00e4n \u00f6nskar skall jag g\u00f6ra f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David sade till Jonatan: &#34;I morgon \u00e4r det nym\u00e5nad och jag skulle d\u00e5 egentligen sitta till bords med kungen. Men l\u00e5t mig nu g\u00e5 och g\u00f6mma mig ute p\u00e5 marken till i \u00f6vermorgon kv\u00e4ll."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om din far saknar mig, s\u00e5 s\u00e4g: David bad mig entr\u00e4get att i all hast f\u00e5 g\u00f6ra ett bes\u00f6k i sin stad Betlehem, d\u00e4r hela sl\u00e4kten nu firar sin \u00e5rliga offerfest."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han s\u00e4ger: &#34;Bra!&#34;, d\u00e5 kan din tj\u00e4nare vara trygg. Men om han blir arg, vet du att han har ont i sinnet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visa nu din k\u00e4rlek till din tj\u00e4nare, eftersom du har l\u00e5tit din tj\u00e4nare ing\u00e5 ett HERRENS f\u00f6rbund med dig. Men om det finns missg\u00e4rning hos mig, s\u00e5 d\u00f6da mig du! Varf\u00f6r skulle du f\u00f6ra mig till din far?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jonatan svarade: &#34;Nej aldrig! Om jag p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt f\u00f6rst\u00e5r att min far har beslutat att g\u00f6ra dig n\u00e5got ont, skall jag tala om det f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Jonatan: &#34;Vem skall meddela mig, om din far ger dig ett h\u00e5rt svar?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Kom&#34;, sade Jonatan, &#34;l\u00e5t oss g\u00e5 ut p\u00e5 marken!&#34; S\u00e5 gick de b\u00e5da ut p\u00e5 marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Jonatan sade till David: &#34;Vid HERREN, Israels Gud, om jag finner att det l\u00e5ter bra f\u00f6r David, n\u00e4r jag i morgon eller i \u00f6vermorgon vid denna tid fr\u00e5gar ut min far, s\u00e5 lovar jag att s\u00e4nda bud till dig och avsl\u00f6ja det f\u00f6r dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN straffa Jonatan b\u00e5de nu och senare, om jag inte avsl\u00f6jar f\u00f6r dig om min far har beslutat att g\u00f6ra dig n\u00e5got ont, s\u00e5 att du kan g\u00e5 din v\u00e4g i trygghet. HERREN skall d\u00e5 vara med dig, s\u00e5 som han har varit med min far."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lova mig att du, s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4nnu lever, visar mig HERRENS godhet och n\u00e4r jag d\u00f6r"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aldrig upph\u00f6r med din godhet mot mitt hus, inte ens n\u00e4r HERREN har tagit bort alla Davids fiender fr\u00e5n jorden?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 sl\u00f6t Jonatan f\u00f6rbund med Davids hus och sade: &#34; HERREN skall st\u00e4lla Davids fiender till svars.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Av k\u00e4rlek till David svor Jonatan p\u00e5 nytt sin ed till honom, ty han hade honom lika k\u00e4r som sitt eget liv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sade Jonatan till honom: &#34;I morgon \u00e4r nym\u00e5nad, och du kommer d\u00e5 att saknas, f\u00f6r din plats st\u00e5r tom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men skynda dig i \u00f6vermorgon ner till den plats d\u00e4r du g\u00f6mde dig den dag d\u00e5 og\u00e4rningen skulle ha \u00e4gt rum, och v\u00e4nta d\u00e4r vid Eselstenen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag skall d\u00e5 skjuta tre pilar i n\u00e4rheten av den, som om jag sk\u00f6t mot n\u00e5got m\u00e5l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan skall jag skicka min tj\u00e4nare att leta reda p\u00e5 pilarna. Om jag d\u00e5 s\u00e4ger till tj\u00e4naren: Se, pilarna ligger bakom dig, tag upp dem! D\u00e5 kan du komma fram och vara trygg, f\u00f6r ingen fara \u00e4r p\u00e5 f\u00e4rde s\u00e5 sant HERREN lever."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om jag s\u00e4ger till den unge mannen: Se, pilarna ligger framf\u00f6r dig, l\u00e4ngre bort! G\u00e5 i s\u00e5 fall din v\u00e4g, f\u00f6r HERREN s\u00e4nder dig bort."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och ifr\u00e5ga om det som vi, du och jag, nu har talat om, \u00e4r HERREN vittne mellan mig och dig f\u00f6r all framtid.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David g\u00f6mde sig ute p\u00e5 marken. N\u00e4r nym\u00e5naden var inne satte kungen sig till bords f\u00f6r att \u00e4ta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kungen satte sig p\u00e5 sin vanliga sittplats, platsen vid v\u00e4ggen. Jonatan reste sig, och Abner satte sig vid Sauls sida. Men Davids plats stod tom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul sade dock ingenting den dagen, eftersom han t\u00e4nkte: &#34;N\u00e5got har h\u00e4nt honom. Han \u00e4r nog inte ren. S\u00e4kert \u00e4r han inte ren.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4sta dag, dagen efter nym\u00e5nadsdagen, stod Davids plats ocks\u00e5 tom. D\u00e5 sade Saul till sin son Jonatan: &#34;Varf\u00f6r har Isais son varken i g\u00e5r eller i dag kommit till m\u00e5ltiden?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jonatan svarade Saul: &#34;David bad mig entr\u00e4get att f\u00e5 g\u00e5 till Betlehem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han sade: L\u00e5t mig g\u00e5, f\u00f6r vi firar en sl\u00e4ktofferfest i staden, och min bror har sj\u00e4lv befallt mig att komma. Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 l\u00e5t mig g\u00e5 f\u00f6r att bes\u00f6ka mina br\u00f6der. D\u00e4rf\u00f6r har han inte kommit till konungens bord.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 blev Saul rasande mot Jonatan, och han sade till honom: &#34;Du son till en fallen och upprorisk kvinna! Visste jag d\u00e5 inte, att du har tagit parti f\u00f6r Isais son till skam f\u00f6r dig sj\u00e4lv och till skam f\u00f6r din mors sk\u00f6te."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6r s\u00e5 l\u00e4nge Isais son lever p\u00e5 jorden \u00e4r varken du eller din kungamakt s\u00e4ker. S\u00e5 s\u00e4nd nu och l\u00e5t h\u00e4mta honom hit till mig, f\u00f6r han m\u00e5ste d\u00f6!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r skall han d\u00f6das?&#34; fr\u00e5gade Jonatan. &#34;Vad har han gjort?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 kastade Saul spjutet mot honom f\u00f6r att genomborra honom. Jonatan f\u00f6rstod nu att hans far hade beslutat att d\u00f6da David."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jonatan reste sig fr\u00e5n bordet i h\u00e4ftig vrede och \u00e5t ingenting den andra nym\u00e5nadsdagen, f\u00f6r han var bedr\u00f6vad f\u00f6r Davids skull, d\u00e4rf\u00f6r att hans far hade skymfat honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00f6ljande morgon gick Jonatan ut p\u00e5 marken vid den tid han hade best\u00e4mt med David. Och han hade en liten pojke med sig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;Spring och leta reda p\u00e5 pilarna, som jag skjuter&#34;, sade han till pojken. Medan pojken sprang, sk\u00f6t Jonatan pilen \u00f6ver honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r pojken kom till det st\u00e4lle dit Jonatan hade skjutit pilen, ropade Jonatan efter honom: &#34;Pilen ligger ju framf\u00f6r dig, l\u00e4ngre bort.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jonatan ropade vidare efter pojken: &#34;Fort, skynda dig, stanna inte!&#34; Pojken som Jonatan hade med sig tog upp pilen och kom till sin herre."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men han visste inte vad det var fr\u00e5ga om, bara Jonatan och David visste det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jonatan l\u00e4mnade sina vapen \u00e5t pojken som han hade med sig och sade till honom: &#34;G\u00e5, tag med dem till staden!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men sedan pojken hade g\u00e5tt, kom David fram fr\u00e5n s\u00f6dra sidan. Han f\u00f6ll ner till jorden p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig tre g\u00e5nger. De kysste varandra och gr\u00e4t tillsammans, och David gr\u00e4t h\u00f6gt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jonatan sade till David: &#34;G\u00e5 i frid. M\u00e5 det bli, som vi b\u00e5da svor vid HERRENS namn n\u00e4r vi sade: HERREN skall vara vittne mellan mig och dig, mellan mina efterkommande och dina f\u00f6r all framtid.&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David i Nob - David kom till pr\u00e4sten Ahimelek i Nob. Men Ahimelek blev f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r han fick se David och fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r kommer du ensam och har ingen med dig?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David svarade pr\u00e4sten Ahimelek: &#34;Kungen har gett mig ett uppdrag, och han sade till mig: Ingen f\u00e5r veta n\u00e5got om det \u00e4rende som jag s\u00e4nder dig i och som jag har gett dig befallning om. Mina m\u00e4n har jag visat till det och det st\u00e4llet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge mig nu vad du har till hands, fem br\u00f6d eller vad som kan finnas.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Vanligt br\u00f6d har jag inte &#34;, svarade pr\u00e4sten. &#34;Endast heligt br\u00f6d finns - om bara dina m\u00e4n har avh\u00e5llit sig fr\u00e5n kvinnor.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David svarade pr\u00e4sten: &#34;Jag f\u00f6rs\u00e4krar dig att kvinnor har varit skilda fr\u00e5n oss sedan i f\u00f6rrg\u00e5r. N\u00e4r jag drog ut, var mina m\u00e4ns tillh\u00f6righeter heliga fast\u00e4n \u00e4rendet \u00e4r av vanligt slag. Hur mycket renare skall de d\u00e5 inte vara i dag?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gav pr\u00e4sten honom det heliga, ty det fanns inte n\u00e5got annat br\u00f6d \u00e4n sk\u00e5debr\u00f6den. De hade legat inf\u00f6r HERRENS ansikte, men man hade burit undan dem f\u00f6r att l\u00e4gga fram nybakat br\u00f6d samma dag som det gamla togs bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en av Sauls tj\u00e4nare befann sig d\u00e4r den dagen. Det var edomiten Doeg, den fr\u00e4mste av Sauls herdar. Han h\u00f6lls i f\u00f6rvar inf\u00f6r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David fr\u00e5gade Ahimelek: &#34;Har du inte n\u00e5got spjut eller sv\u00e4rd till hands h\u00e4r? F\u00f6r varken mitt sv\u00e4rd eller mina andra vapen tog jag med mig, eftersom kungens uppdrag var s\u00e5 br\u00e5dskande.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pr\u00e4sten svarade: &#34;H\u00e4r finns det sv\u00e4rd som har tillh\u00f6rt filisteen Goliat, som du slog ner i Terebintdalen. Det \u00e4r inlindat i ett stycke tyg bakom efoden. Vill du ha det, s\u00e5 tag det. N\u00e5got annat har jag inte.&#34; David svarade: &#34;Ge mig det! Maken till det finns inte.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Davids flykt till Gat - David br\u00f6t upp och flydde den dagen f\u00f6r Saul och kom till Akish, kungen i Gat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Akish tj\u00e4nare sade till honom: &#34;\u00c4r det inte David, landets kung? \u00c4r det inte om honom man sjunger under dansen: &#34;Saul har slagit sina tusen, David sina tiotusen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David lade m\u00e4rke till dessa ord, och han blev mycket r\u00e4dd f\u00f6r Akish, kungen i Gat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4ndrade han sitt beteende inf\u00f6r dem och l\u00e5tsades vara galen, n\u00e4r de ville h\u00e5lla fast honom. Han ritade p\u00e5 d\u00f6rrarna i porten och l\u00e4t saliven rinna ner i sk\u00e4gget."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Akish till sina tj\u00e4nare: &#34;Ni ser ju att mannen \u00e4r galen. Varf\u00f6r tar ni honom till mig?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har jag d\u00e5 s\u00e5dan brist p\u00e5 galningar att ni beh\u00f6vde f\u00f6ra den d\u00e4r hit, f\u00f6r att han skulle b\u00e4ra sig vansinnigt \u00e5t inf\u00f6r mig? Skall en s\u00e5dan f\u00e5 komma in i mitt hus?&#34;"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordet p\u00e5 pr\u00e4sterna - David begav sig d\u00e4rifr\u00e5n och flydde bort till Adullams grotta. N\u00e4r hans br\u00f6der och hela hans fars hus fick h\u00f6ra detta, kom de dit ner till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla som var i sv\u00e5righeter, alla som hade fordrings\u00e4gare och alla som var missn\u00f6jda samlades hos honom, och han blev deras ledare. Omkring fyrahundra man sl\u00f6t sig till honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n begav sig David till Mispe i Moab. Till kungen i Moab sade han: &#34;L\u00e5t min far och min mor f\u00e5 komma \u00f6ver hit och vara hos er, till dess jag f\u00e5r veta vad Gud vill g\u00f6ra med mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han f\u00f6rde dem fram inf\u00f6r kungen i Moab och de fick stanna hos honom s\u00e5 l\u00e4nge David var i borgen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men profeten Gad sade till David: &#34;Du skall inte stanna h\u00e4r i borgen. Drag bort h\u00e4rifr\u00e5n till Juda land.&#34; D\u00e5 begav sig David d\u00e4rifr\u00e5n och kom till Heretskogen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul fick h\u00f6ra att David och de m\u00e4n som var med honom hade blivit uppt\u00e4ckta. Saul satt d\u00e5 under tamarisken p\u00e5 h\u00f6jden i Gibea med sitt spjut i handen, och alla hans tj\u00e4nare stod omkring honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till sina tj\u00e4nare, som stod omkring honom: &#34;H\u00f6r, ni benjaminiter. Skall Isais son ge er allesammans \u00e5krar och ving\u00e5rdar och g\u00f6ra er alla till bef\u00e4l och underbef\u00e4l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni har ju alla sammansvurit er mot mig och ingen har avsl\u00f6jat f\u00f6r mig att min son har slutit f\u00f6rbund med Isais son. Ingen av er bekymrar sig s\u00e5 pass mycket om mig att han har avsl\u00f6jat det f\u00f6r mig. Min son har ju eggat upp min tj\u00e4nare s\u00e5 att han ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r mig, s\u00e5 som nu sker.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Edomiten Doeg, som ocks\u00e5 stod d\u00e4r bland Sauls tj\u00e4nare, sade d\u00e5: &#34;Jag s\u00e5g Isais son komma till Ahimelek, Ahitubs son, i Nob."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Denne fr\u00e5gade d\u00e5 HERREN f\u00f6r honom och gav honom reskost. Han gav honom ocks\u00e5 fili- steen Goliats sv\u00e4rd.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kungen bud och l\u00e4t kalla till sig pr\u00e4sten Ahimelek, Ahitubs son, och hela hans fars hus, pr\u00e4sterna i Nob, och de kom alla till kungen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saul sade: &#34;H\u00f6r nu p\u00e5 mig, du Ahitubs son.&#34; Han svarade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, min herre.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul sade till honom: &#34;Varf\u00f6r har ni sammansvurit er mot mig, du och Isais son? Varf\u00f6r har du gett honom br\u00f6d och ett sv\u00e4rd och fr\u00e5gat Gud f\u00f6r honom, f\u00f6r att han skulle s\u00e4tta sig upp mot mig och ligga i bakh\u00e5ll f\u00f6r mig, s\u00e5 som nu sker?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahimelek svarade kungen: &#34;Vem bland alla dina tj\u00e4nare \u00e4r s\u00e5 betrodd som David, han som \u00e4r konungens sv\u00e4rson och har tilltr\u00e4de till din inre krets och \u00e4r h\u00f6gt \u00e4rad i ditt hus?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var d\u00e5 detta f\u00f6rsta g\u00e5ngen som jag fr\u00e5gade Gud f\u00f6r honom? Nej, verkligen inte! D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5 konungen inte l\u00e4gga skuld p\u00e5 mig, sin tj\u00e4nare, eller p\u00e5 n\u00e5gon i min fars hus, f\u00f6r din tj\u00e4nare visste alls ingenting om allt detta.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men kungen sade: &#34;Du m\u00e5ste d\u00f6, Ahimelek, du och hela din fars hus.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen sade till drabanterna som stod d\u00e4r omkring honom: &#34;Kom fram och d\u00f6da HERRENS pr\u00e4ster, f\u00f6r de h\u00e5ller ocks\u00e5 med David. Fast\u00e4n de visste att han flydde, avsl\u00f6jade de det inte f\u00f6r mig.&#34; Men kungens tj\u00e4nare ville inte r\u00e4cka ut sin hand f\u00f6r att st\u00f6ta ner HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Doeg: &#34;G\u00e5 fram du och st\u00f6t ner pr\u00e4sterna!&#34; Edomiten Doeg gick d\u00e5 fram och st\u00f6tte ner pr\u00e4sterna och d\u00f6dade den dagen \u00e5ttiofem m\u00e4n som bar linne-efod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inv\u00e5narna i Nob, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor, barn och sp\u00e4dbarn, blev slagna av Saul med sv\u00e4rd. N\u00f6tboskap, \u00e5snor och f\u00e5r blev ocks\u00e5 slagna med sv\u00e4rd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Endast en son till Ahimelek, Ahitubs son, kom undan. Han hette Ebjatar och han flydde bort till David."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ebjatar talade om f\u00f6r David att Saul hade d\u00f6dat HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Ebjatar: &#34;Jag f\u00f6rstod redan d\u00e5 att edomiten Doeg, eftersom han var d\u00e4r, skulle tala om allt f\u00f6r Saul. Det \u00e4r jag som \u00e4r orsaken till att hela din fars hus har utpl\u00e5nats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stanna kvar hos mig och var inte r\u00e4dd. Den som vill ber\u00f6va mig livet, vill ocks\u00e5 ta ditt liv. Hos mig \u00e4r du i s\u00e4kerhet.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David r\u00e4ddar staden Kegila - Man ber\u00e4ttade f\u00f6r David: &#34;Se, filisteerna h\u00e5ller nu p\u00e5 att bel\u00e4gra Kegila och de plundrar logarna&#34;."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David HERREN: &#34;Skall jag dra ut och sl\u00e5 dessa filisteer?&#34; HERREN svarade David: &#34;G\u00e5 och sl\u00e5 filisteerna och r\u00e4dda Kegila.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n sade till honom: &#34;Se, vi lever ju i fruktan redan h\u00e4r i Juda. Skulle vi dessutom dra i v\u00e4g till Kegila mot filisteernas h\u00e4r!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David fr\u00e5gade HERREN \u00e4n en g\u00e5ng och HERREN svarade honom: &#34;Bryt upp och g\u00e5 ner till Kegila, ty jag har givit filisteerna i din hand.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 drog David med sina m\u00e4n till Kegila och stred mot filisteerna och f\u00f6rde bort deras boskap och tillfogade dem ett stort nederlag. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt r\u00e4ddade han inv\u00e5narna i Kegila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Ebjatar, Ahimeleks son, flydde till David i Kegila, f\u00f6rde han en efod med sig ner dit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David hade kommit till Kegila, sade Saul: &#34;Gud har gett honom i min hand, f\u00f6r han har sj\u00e4lv st\u00e4ngt in sig genom att g\u00e5 in i en stad med portar och bommar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade Saul allt folket till strid f\u00f6r att dra ner till Kegila och st\u00e4nga inne David och hans m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r David fick veta att Saul hade onda avsikter mot honom, sade han till pr\u00e4sten Ebjatar: &#34;B\u00e4r hit efoden!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och David sade: &#34; HERRE, Israels Gud, din tj\u00e4nare har h\u00f6rt att Saul har planer p\u00e5 att komma till Kegila och f\u00f6rd\u00e4rva staden f\u00f6r min skull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skall Kegilas inv\u00e5nare d\u00e5 utl\u00e4mna mig \u00e5t honom? Skall Saul komma ner hit, som din tj\u00e4nare har h\u00f6rt? HERRE, Israels Gud, l\u00e5t din tj\u00e4nare f\u00e5 veta det!&#34; HERREN svarade: &#34;Han skall komma ner hit.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "David fr\u00e5gade vidare: &#34;Skall Kegilas inv\u00e5nare d\u00e5 utl\u00e4mna mig och mina m\u00e4n \u00e5t Saul?&#34; HERREN svarade: &#34;De skall utl\u00e4mna er.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t David upp med sitt folk, omkring sexhundra man, och de drog ut fr\u00e5n Kegila och vandrade vart de kunde. N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David hade flytt fr\u00e5n Kegila, avstod han fr\u00e5n att dra ut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David i \u00f6knen - David stannade i \u00f6knen p\u00e5 bergf\u00e4stena och vistades bland bergen i \u00f6knen Sif. Saul s\u00f6kte varje dag efter honom, men Gud gav honom inte i hans hand."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan David var i Hores i \u00f6knen Sif, fick han veta att Saul hade dragit ut f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka ta hans liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jonatan, Sauls son, gick till David i Hores och styrkte honom i Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade till honom: &#34;Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r min fader Sauls hand skall inte finna dig, utan du skall bli kung \u00f6ver Israel och jag skall d\u00e5 ha andra platsen n\u00e4st efter dig. Det vet ocks\u00e5 min fader Saul.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sl\u00f6t de b\u00e5da f\u00f6rbund inf\u00f6r HERREN. David stannade kvar i Hores, men Jonatan gick hem igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e5gra sifiter drog upp till Saul i Gibea och sade: &#34;David h\u00e5ller sig nu g\u00f6md hos oss p\u00e5 bergf\u00e4stena i Hores, p\u00e5 Hakilah\u00f6jden som ligger s\u00f6der om \u00f6demarken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Konung, om du har en stark \u00f6nskan att dra ner dit, s\u00e5 g\u00f6r det! Det blir v\u00e5r sak att utl\u00e4mna honom \u00e5t konungen.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: &#34; HERREN skall v\u00e4lsigna er d\u00e4rf\u00f6r att ni har haft medk\u00e4nsla med mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00e5 och skaffa mer upplysningar. Tag reda p\u00e5 och se efter var han finns och vem som har sett honom d\u00e4r. F\u00f6r man har sagt mig att han \u00e4r mycket listig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se efter och tag reda p\u00e5 alla g\u00f6mst\u00e4llen d\u00e4r han kan g\u00f6mma sig. Kom sedan tillbaka till mig, n\u00e4r ni s\u00e4kert vet, s\u00e5 skall jag g\u00e5 med er. Om han finns i landet skall jag s\u00f6ka efter honom bland alla \u00e4tter i Juda.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t de upp och gick till Sif f\u00f6re Saul. Men David och hans m\u00e4n var i \u00f6knen Maon, p\u00e5 hedmarken s\u00f6der om \u00f6demarken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Saul gick med sina m\u00e4n f\u00f6r att s\u00f6ka efter David. Men David fick reda p\u00e5 detta, och han gav sig d\u00e5 ner till klippan och stannade i \u00f6knen Maon. N\u00e4r Saul h\u00f6rde det, f\u00f6rf\u00f6ljde han David in i \u00f6knen Maon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul gick p\u00e5 en sida av berget och David med sina m\u00e4n p\u00e5 den andra sidan. Men medan David skyndade sig f\u00f6r att komma undan Saul, och Saul och hans m\u00e4n f\u00f6rs\u00f6kte omringa David och hans m\u00e4n f\u00f6r att gripa dem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "kom en budb\u00e4rare till Saul och sade: &#34;Skynda dig och kom, f\u00f6r filisteerna har ryckt in i landet.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 slutade Saul att f\u00f6rf\u00f6lja David och drog bort mot filisteerna. D\u00e4rf\u00f6r fick st\u00e4llet namnet Sela-Hammachlekot."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Saul i grottan - David drog upp d\u00e4rifr\u00e5n och uppeh\u00f6ll sig bland En-Gedis bergf\u00e4sten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Saul kom tillbaka fr\u00e5n filisteerna, talade man om f\u00f6r honom att David var i En-Gedis \u00f6ken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog Saul tretusen m\u00e4n, utvalda ur hela Israel, och gav sig av f\u00f6r att s\u00f6ka efter David och hans m\u00e4n p\u00e5 Stenbocksklipporna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till f\u00e5rf\u00e5llorna vid v\u00e4gen, fanns d\u00e4r en grotta. Dit gick han in f\u00f6r att utr\u00e4tta sina behov. Men David och hans m\u00e4n satt l\u00e4ngst inne i grottan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davids m\u00e4n sade till honom: &#34;Se, detta \u00e4r den dag som HERREN har talat till dig om: Se, jag ger din fiende i din hand, s\u00e5 att du f\u00e5r g\u00f6ra vad du vill med honom.&#34; D\u00e5 reste David sig och skar obem\u00e4rkt av en flik p\u00e5 Sauls mantel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men efter\u00e5t slog Davids samvete honom f\u00f6r att han hade skurit av fliken p\u00e5 Sauls mantel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade till sina m\u00e4n: &#34; HERREN f\u00f6rbjude att jag skulle g\u00f6ra detta mot min herre, mot HERRENS smorde, att jag skulle r\u00e4cka ut min hand mot honom. Han \u00e4r ju HERRENS smorde.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David h\u00f6ll tillbaka sina m\u00e4n med str\u00e4nga ord och till\u00e4t dem inte att \u00f6verfalla Saul. Och Saul steg upp och gick ut ur grottan och fortsatte sin v\u00e4g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 steg ocks\u00e5 David upp och gick ut ur grottan och ropade efter Saul: &#34;Min herre och konung!&#34; N\u00e4r Saul s\u00e5g sig tillbaka, b\u00f6jde David sig ner med ansiktet mot jorden och bugade sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han sade till Saul: &#34;Varf\u00f6r lyssnar du till s\u00e5dana m\u00e4nniskor som s\u00e4ger att David vill din olycka?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har ju nu med egna \u00f6gon sett hur jag skonade dig, n\u00e4r HERREN i dag hade gett dig i min hand i grottan och man uppmanade mig att d\u00f6da dig. Jag t\u00e4nkte: Jag skall inte r\u00e4cka ut handen mot min herre. Han \u00e4r ju HERRENS smorde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se sj\u00e4lv, min fader, ja, se h\u00e4r fliken av din mantel i min hand. Genom att jag skar av fliken p\u00e5 din mantel men inte d\u00f6dade dig, kan du se och f\u00f6rst\u00e5 att jag inte har velat g\u00f6ra n\u00e5got ont eller beg\u00e5 n\u00e5got brott och att jag inte har syndat mot dig. Men du jagar mig f\u00f6r att ta mitt liv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN skall d\u00f6ma mellan mig och dig, och HERREN skall h\u00e4mnas mig p\u00e5 dig, men min hand skall inte komma vid dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r som det gamla ordspr\u00e5ket s\u00e4ger: &#34;Fr\u00e5n de ogudaktiga kommer vad ogudaktigt \u00e4r.&#34; Min hand skall inte komma vid dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vem har Israels konung dragit ut efter? Vem \u00e4r det du jagar? En d\u00f6d hund? En loppa?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN vara domare och d\u00f6ma mellan mig och dig. M\u00e5 han se till detta och utf\u00f6ra min sak, ja, m\u00e5 han d\u00f6ma mig fri fr\u00e5n din hand.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r David hade sagt detta sade Saul: &#34;\u00c4r det inte din r\u00f6st, min son David?&#34; Och Saul brast ut i gr\u00e5t"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och sade till David: &#34;Du \u00e4r mer r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4n jag, f\u00f6r du har gjort gott mot mig fast\u00e4n jag har gjort ont mot dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du har i dag l\u00e5tit mig se din godhet mot mig och inte d\u00f6dat mig, d\u00e5 HERREN hade \u00f6verl\u00e4mnat mig i din hand."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon tr\u00e4ffar p\u00e5 sin fiende, brukar han d\u00e5 l\u00e5ta honom g\u00e5 sin v\u00e4g i frid? HERREN m\u00e5 l\u00f6na dig med gott f\u00f6r vad du har gjort mot mig i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu vet jag s\u00e4kert att du skall bli kung och att Israels kungad\u00f6me skall f\u00f6rbli i din hand."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men lova mig nu med ed vid HERREN att du inte utrotar mina efterkommande och inte utpl\u00e5nar mitt namn ur min fars hus.&#34;"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samuels d\u00f6d - Samuel dog och hela Israel samlades och h\u00f6ll d\u00f6dsklagan efter honom. De begravde honom i hans hem i Rama. David och Abigail - David br\u00f6t upp och drog ner till \u00f6knen Paran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Maon fanns d\u00e5 en man som hade sin boskapssk\u00f6tsel i Karmel och den mannen var mycket rik. Han \u00e4gde tretusen f\u00e5r och ettusen getter. Och han h\u00f6ll p\u00e5 med f\u00e5rklippning i Karmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mannen hette Nabal, och hans hustru hette Abigail. Hon var klok och vacker, han var h\u00e5rd och ond i allt han gjorde. Han var en \u00e4ttling till Kaleb."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r nu David var i \u00f6knen och fick h\u00f6ra att Nabal klippte sina f\u00e5r,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e4nde han i v\u00e4g tio unga m\u00e4n och sade till dem: &#34;G\u00e5 upp till Karmel och bege er till Nabal och h\u00e4lsa honom i mitt namn"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och s\u00e4g: M\u00e5 du leva! Frid vare med dig, frid vare med ditt hus och frid vare med allt vad du har."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt att du h\u00e5ller p\u00e5 med f\u00e5rklippning. Nu \u00e4r det s\u00e5 att dina herdar har vistats hos oss utan att vi har gjort dem n\u00e5got ont och utan att n\u00e5got har kommit bort f\u00f6r dem under hela den tid de har varit i Karmel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga dina tj\u00e4nare, s\u00e5 skall de sj\u00e4lva s\u00e4ga dig det. L\u00e5t nu mina unga m\u00e4n finna n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon. Vi har ju kommit hit en gl\u00e4djedag. Ge d\u00e4rf\u00f6r \u00e5t dina tj\u00e4nare och din son David vad du kan ha till hands.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Davids m\u00e4n kom dit, talade de i Davids namn allt detta till Nabal. Sedan v\u00e4ntade de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Nabal svarade Davids tj\u00e4nare: &#34;Vem \u00e4r David, vem \u00e4r Isais son? Nu f\u00f6r tiden \u00e4r det m\u00e5nga tj\u00e4nare som rymmer fr\u00e5n sina herrar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skulle jag ta min mat och min dryck och slaktdjuren, som jag har slaktat \u00e5t mina f\u00e5rklippare, och ge \u00e5t m\u00e4n som jag inte vet varifr\u00e5n de \u00e4r?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Davids m\u00e4n om och gick sin v\u00e4g. N\u00e4r de kom tillbaka ber\u00e4ttade de allt detta f\u00f6r David."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och David sade till sina m\u00e4n: &#34;Sp\u00e4nn alla p\u00e5 er sv\u00e4rdet!&#34; Var och en sp\u00e4nde p\u00e5 sig sitt sv\u00e4rd och David sp\u00e4nde p\u00e5 sig sitt. Omkring fyrahundra man f\u00f6ljde med David dit upp, men tv\u00e5hundra stannade vid trossen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av tj\u00e4narna ber\u00e4ttade f\u00f6r Nabals hustru Abigail: &#34;Se, David har s\u00e4nt hit budb\u00e4rare fr\u00e5n \u00f6knen och l\u00e5tit h\u00e4lsa v\u00e5r herre, men han sn\u00e4ste av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men dessa m\u00e4n har varit till stor nytta f\u00f6r oss. Vi har aldrig lidit n\u00e5gon or\u00e4tt och aldrig har n\u00e5got kommit bort f\u00f6r oss under hela den tid vi drog omkring med dem, medan vi var d\u00e4r ute p\u00e5 marken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De var en mur f\u00f6r oss b\u00e5de dag och natt under hela den tid vi vistades hos dem, medan vi vaktade hjorden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e4nk nu efter och se vad du kan g\u00f6ra, f\u00f6r olycka hotar v\u00e5r herre och hela hans hus. Han \u00e4r ju en ond man, s\u00e5 ingen kan s\u00e4ga n\u00e5got till honom.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig Abigail och tog tv\u00e5hundra br\u00f6d, tv\u00e5 vinl\u00e4glar, fem tillredda f\u00e5r, fem sea rostade ax, etthundra russinkakor och tv\u00e5hundra fikonkakor och lastade detta p\u00e5 \u00e5snor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon sade till sina tj\u00e4nare: &#34;G\u00e5 framf\u00f6r mig, s\u00e5 kommer jag efter er.&#34; Men hon ber\u00e4ttade ingenting f\u00f6r sin man."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r hon nu red p\u00e5 sin \u00e5sna och kom ner i en bergsravin, se, d\u00e5 kom David och hans m\u00e4n ner mot henne, s\u00e5 att hon m\u00f6tte dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men David hade sagt: &#34;F\u00f6rg\u00e4ves har jag skyddat allt vad den mannen har i \u00f6knen och ingenting av allt han \u00e4ger har kommit bort. Men han har l\u00f6nat gott med ont."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5 Gud straffa Davids fiender b\u00e5de nu och senare: Jag skall inte l\u00e5ta n\u00e5gon av mank\u00f6n av alla dem som tillh\u00f6r honom leva kvar till i morgon.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Abigail fick se David, steg hon genast ner fr\u00e5n \u00e5snan och f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte inf\u00f6r David och bugade sig mot marken."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hon f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter och sade: &#34;P\u00e5 mig, min herre, m\u00e5 denna missg\u00e4rning vila. Men l\u00e5t din tj\u00e4narinna f\u00e5 tala till dig och lyssna p\u00e5 din tj\u00e4narinnas ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herre, bry dig inte om Nabal, denne onde man, f\u00f6r vad hans namn betyder, det \u00e4r han. Nabal heter han, och d\u00e5rskap \u00e4r han full av. Men jag, din tj\u00e4narinna, har inte sett de m\u00e4n som du, min herre, s\u00e4nde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och nu, min herre, s\u00e5 sant HERREN lever, och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever, HERREN har hindrat dig fr\u00e5n att \u00e5dra dig blodskuld och skaffa dig r\u00e4tt med egen hand. M\u00e5 det nu g\u00e5 dina fiender och dem som s\u00f6ker min herres olycka s\u00e5 som det m\u00e5 g\u00e5 Nabal."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t nu denna g\u00e5va som din tj\u00e4narinna har tagit med till min herre, ges \u00e5t de m\u00e4n som f\u00f6ljer min herre."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t din tj\u00e4narinna vad hon har brutit. Ty HERREN skall f\u00f6rvisso \u00e5t min herre bygga ett hus som kommer att best\u00e5, eftersom min herre f\u00f6r HERRENS krig, och man skall inte finna n\u00e5got ont hos dig under hela ditt liv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om n\u00e5gon st\u00e5r upp f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja dig och vill d\u00f6da dig, skall min herres liv vara bundet med livets band hos HERREN, din Gud. Men dina fienders liv m\u00e5 han l\u00e4gga i sin slunga och slunga bort."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN g\u00f6r med min herre allt det goda som han har sagt om dig och g\u00f6r dig till furste \u00f6ver Israel,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "skall detta inte vara en st\u00f6testen f\u00f6r dig eller ge min herre samvetskval att du har utgjutit blod utan orsak och att min herre sj\u00e4lv har skaffat sig r\u00e4tt. N\u00e4r HERREN handlar v\u00e4l med min herre, t\u00e4nk d\u00e5 p\u00e5 din tj\u00e4narinna.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Abigail: &#34;V\u00e4lsignad vare HERREN, Israels Gud, som i dag har s\u00e4nt dig f\u00f6r att m\u00f6ta mig!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V\u00e4lsignat vare ditt f\u00f6rst\u00e5nd och v\u00e4lsignad vare du sj\u00e4lv som i dag har hindrat mig fr\u00e5n att \u00e5dra mig blodskuld och skaffa mig r\u00e4tt med egen hand!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men s\u00e5 sant HERREN, Israels Gud, lever, han som har hindrat mig fr\u00e5n att g\u00f6ra dig n\u00e5got ont: Om du inte hade skyndat dig att komma mot mig, skulle i gryningen ingen av mank\u00f6n ha funnits kvar av Nabals hus.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4rmed tog David emot vad hon hade f\u00f6rt med sig till honom och han sade till henne: &#34;G\u00e5 hem i frid! Se, jag har lyssnat till dina ord och jag g\u00f6r som du vill.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Abigail kom hem till Nabal, h\u00f6ll han i sitt hus en festm\u00e5ltid som en kunglig bankett. Nabals hj\u00e4rta var glatt och han var mycket drucken. D\u00e4rf\u00f6r sade hon ingenting alls till honom f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 morgonen, n\u00e4r det blev ljust."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men n\u00e4r Nabal p\u00e5 morgonen hade nyktrat till, ber\u00e4ttade hans hustru f\u00f6r honom vad som hade h\u00e4nt. D\u00e5 blev hans hj\u00e4rta som d\u00f6tt i honom och han blev som sten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Omkring tio dagar senare slog HERREN Nabal s\u00e5 att han dog."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r David fick h\u00f6ra att Nabal var d\u00f6d, sade han: &#34;V\u00e4lsignad vare HERREN, som p\u00e5 Nabal har h\u00e4mnats den van\u00e4ra han drog \u00f6ver mig och som har bevarat sin tj\u00e4nare fr\u00e5n att g\u00f6ra n\u00e5got ont. HERREN har l\u00e5tit Nabals ondska komma tillbaka \u00f6ver hans eget huvud!&#34; Och David s\u00e4nde bud till Abigail och l\u00e4t s\u00e4ga att han \u00f6nskade f\u00e5 henne till hustru."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r Davids tj\u00e4nare kom till Abigail i Karmel, sade de till henne: &#34;David har s\u00e4nt oss till dig f\u00f6r att f\u00e5 dig till hustru.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 reste hon sig och f\u00f6ll ner till marken p\u00e5 sitt ansikte och sade: &#34;Se, h\u00e4r \u00e4r din tj\u00e4narinna. L\u00e5t mig tj\u00e4na med att tv\u00e4tta f\u00f6tterna p\u00e5 min herres tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e4refter reste hon sig snabbt och satt upp p\u00e5 \u00e5snan. S\u00e5 gjorde ocks\u00e5 de fem unga flickor som gick med henne. Hon f\u00f6ljde med dem som David hade s\u00e4nt och hon blev hans hustru."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "David hade ocks\u00e5 tagit Ahinoam fr\u00e5n Jisreel till hustru, s\u00e5 dessa b\u00e5da blev hans hustrur."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Saul hade givit sin dotter Mikal, Davids hustru, \u00e5t Palti, Lais son, fr\u00e5n Gallim."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David skonar p\u00e5 nytt Sauls liv - Sifiterna kom till Saul i Gibea och sade: &#34;David h\u00e5ller sig nu g\u00f6md p\u00e5 Hakilah\u00f6jden mitt emot \u00f6demarken.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Saul upp och drog ner till \u00f6knen Sif med tretusen utvalda m\u00e4n ur Israel f\u00f6r att s\u00f6ka efter David d\u00e4r i \u00f6knen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul slog l\u00e4ger p\u00e5 Hakilah\u00f6jden som ligger vid v\u00e4gen mitt emot \u00f6demarken. N\u00e4r David, som uppeh\u00f6ll sig i \u00f6knen, m\u00e4rkte att Saul hade kommit efter honom in i \u00f6knen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e4nde han ut spejare och f\u00f6rvissade sig om att Saul hade kommit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t David upp och gav sig i v\u00e4g till det st\u00e4lle d\u00e4r Saul hade slagit l\u00e4ger. David s\u00e5g platsen d\u00e4r Saul och hans \u00f6verbef\u00e4lhavare Abner, Ners son, hade lagt sig. Saul l\u00e5g n\u00e4mligen i vagnborgen och folket hade slagit l\u00e4ger runt omkring honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David sade till hetiten Ahimelek och till Abisaj, Serujas son, Joabs bror: &#34;Vem vill g\u00e5 med mig ner till Saul i l\u00e4gret?&#34; Abisaj svarade: &#34;Jag g\u00e5r med dig ner.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David och Abisaj kom till folket om natten och s\u00e5g Saul ligga och sova i vagnborgen med sitt spjut nerst\u00f6tt i marken invid sitt huvud. Abner och folket l\u00e5g runt omkring honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abisaj till David: &#34;Gud har i dag \u00f6verl\u00e4mnat din fiende i din hand. L\u00e5t mig nu spetsa fast honom i marken med spjutet. En enda st\u00f6t r\u00e4cker, jag skall inte beh\u00f6va ge honom mer \u00e4n den.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men David svarade Abisaj: &#34;Du f\u00e5r inte d\u00f6da honom. Vem kan ostraffad r\u00e4cka ut sin hand mot HERRENS smorde?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David sade vidare: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever: HERREN skall sj\u00e4lv sl\u00e5 honom, antingen n\u00e4r hans dag kommer och han d\u00f6r, eller han drar ut i krig och blir d\u00f6dad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN f\u00f6rbjude att jag skulle r\u00e4cka ut handen mot HERRENS smorde. Men tag nu spjutet som st\u00e5r vid hans huvud och krukan med vatten och l\u00e5t oss g\u00e5 v\u00e5r v\u00e4g.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 tog David spjutet och krukan med vatten, som stod vid Sauls huvud, och sedan gick de sin v\u00e4g. Men ingen s\u00e5g eller m\u00e4rkte det eller vaknade, utan alla sov, ty HERREN hade l\u00e5tit en tung s\u00f6mn falla \u00f6ver dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r David hade kommit \u00f6ver p\u00e5 andra sidan, st\u00e4llde han sig p\u00e5 toppen av berget, l\u00e5ngt d\u00e4rifr\u00e5n, med ett stort avst\u00e5nd mellan dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David ropade till folket och till Abner, Ners son: &#34;Vill du inte svara, Abner?&#34; Abner svarade: &#34;Vem \u00e4r du som ropar till konungen?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David sade: &#34;Du \u00e4r ju en man som inte har sin like i Israel. Varf\u00f6r har du d\u00e5 inte vakat \u00f6ver din herre, konungen? En av folket har ju kommit f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra konungen, din herre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det du har gjort \u00e4r inte bra. S\u00e5 sant HERREN lever, ni f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte har vakat \u00f6ver er herre, HERRENS smorde. Se nu efter: Var \u00e4r konungens spjut och krukan med vatten, som stod vid hans huvud?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00e4nde Saul igen Davids r\u00f6st och sade: &#34;\u00c4r det inte din r\u00f6st, min son David?&#34; David svarade: &#34;Jo, det \u00e4r min r\u00f6st, min herre och konung.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han fortsatte: &#34;Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer min herre sin tj\u00e4nare s\u00e5? Vad har jag d\u00e5 gjort och vad ont kan du finna hos mig?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5 nu min herre och konung h\u00f6ra sin tj\u00e4nares ord: Om det \u00e4r HERREN som har eggat upp dig mot mig, s\u00e5 l\u00e5t honom f\u00e5 k\u00e4nna doften av en offerg\u00e5va. Men om det \u00e4r m\u00e4nniskor, s\u00e5 m\u00e5 de vara f\u00f6rbannade inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r de har nu drivit bort mig, s\u00e5 att jag inte f\u00e5r uppeh\u00e5lla mig i HERRENS arvedel. De s\u00e4ger: G\u00e5 bort och tj\u00e4na andra gudar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e5t nu inte mitt blod falla p\u00e5 jorden fj\u00e4rran fr\u00e5n HERRENS ansikte! Israels kung har ju dragit ut f\u00f6r att leta efter en enda liten loppa, som n\u00e4r man jagar rapph\u00f6ns i bergen.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul: &#34;Jag har syndat. Kom tillbaka, min son David, f\u00f6r jag vill inte mer g\u00f6ra dig n\u00e5got ont, eftersom mitt liv i dag har varit dyrbart i dina \u00f6gon. Se, jag har handlat d\u00e5raktigt och grovt misstagit mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "David svarade: &#34;H\u00e4r \u00e4r konungens spjut. L\u00e5t nu en av dina m\u00e4n komma \u00f6ver hit och h\u00e4mta det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN skall l\u00f6na var och en efter hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet och trofasthet. HERREN gav dig i dag i min hand, men jag ville inte r\u00e4cka ut handen mot HERRENS smorde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liksom ditt liv i dag har varit dyrbart i mina \u00f6gon, s\u00e5 m\u00e5 ocks\u00e5 mitt liv vara dyrbart i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 att han r\u00e4ddar mig ur all n\u00f6d.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;V\u00e4lsignad vare du, min son David!&#34; sade Saul till David. &#34;Vad du f\u00f6retar dig skall du ocks\u00e5 kunna utf\u00f6ra.&#34; D\u00e4refter gick David sin v\u00e4g och Saul v\u00e4nde tillbaka hem igen."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David hos Akish i Gat och Siklag - David sade till sig sj\u00e4lv: &#34;En dag kommer jag i alla fall att mista livet genom Sauls hand. Det \u00e4r b\u00e4st att jag flyr till filisteernas land. D\u00e5 m\u00e5ste Saul upph\u00f6ra att l\u00e4ngre s\u00f6ka efter mig \u00f6ver hela Israels omr\u00e5de, och s\u00e5 kommer jag undan hans hand.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David br\u00f6t upp och drog med sina sexhundra man \u00f6ver till Akish, Maoks son, kungen i Gat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han stannade hos Akish i Gat med sina m\u00e4n, var och en med sitt husfolk, David med sina b\u00e5da hustrur, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Abigail, karmeliten Nabals \u00e4nka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Saul att David hade flytt till Gat, s\u00f6kte han inte l\u00e4ngre efter honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David sade till Akish: &#34;Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon s\u00e5 l\u00e5t mig bo i n\u00e5gon av landsortsst\u00e4derna och uppeh\u00e5lla mig d\u00e4r. Varf\u00f6r skulle din tj\u00e4nare bo i kungastaden hos dig?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gav Akish honom samma dag Siklag och d\u00e4rf\u00f6r h\u00f6r Siklag \u00e4n i dag till Juda kungar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den tid David bodde i filisteernas land var ett \u00e5r och fyra m\u00e5nader."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men David drog ut med sina m\u00e4n och de plundrade i gesureernas, girsiternas och amalekiternas land. Dessa stammar bodde sedan gammalt d\u00e4r i landet, fram emot Shur och \u00e4nda till Egyptens land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00e4rjade i landet, l\u00e4t han varken m\u00e4n eller kvinnor leva, men f\u00e5r, n\u00f6tboskap, \u00e5snor, kameler och kl\u00e4der tog han med sig och v\u00e4nde d\u00e4refter tillbaka och kom till Akish."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e5 denne fr\u00e5gade: &#34;Har ni gjort n\u00e5got plundringst\u00e5g i dag?&#34; svarade David: &#34;Ja, i den del av Negev som tillh\u00f6r Juda&#34;, eller: &#34;I den del av Negev som tillh\u00f6r jerachmeeliterna&#34;, eller: &#34;I den del av Negev som tillh\u00f6r keniterna.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men David l\u00e4t varken m\u00e4n eller kvinnor leva och komma till Gat, f\u00f6r han t\u00e4nkte: &#34;De skulle annars kunna f\u00f6rr\u00e5da oss och s\u00e4ga: S\u00e5 och s\u00e5 har David gjort, s\u00e5 har han betett sig under hela den tid han har bott i filisteernas land.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r trodde Akish p\u00e5 David och t\u00e4nkte: &#34;Han har nu gjort sig f\u00f6rhatlig hos sitt folk Israel och kommer att bli min tj\u00e4nare f\u00f6r alltid.&#34;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David i filisteernas h\u00e4r - Vid den tiden samlade fili- steerna sina krigsh\u00e4rar f\u00f6r att strida mot Israel. Akish sade till David: &#34;Du vet v\u00e4l att du med dina m\u00e4n m\u00e5ste dra ut med mig i krig.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David svarade Akish: &#34;D\u00e5 skall du sj\u00e4lv f\u00e5 se vad din tj\u00e4nare kan utr\u00e4tta.&#34; &#34;D\u00e5 s\u00e5&#34;, svarade Akish, &#34;du skall bli min livvakt f\u00f6r alltid.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul hos andebesv\u00e4rjerskan i En-Dor - Samuel var nu d\u00f6d och hela Israel hade h\u00e5llit d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom. De hade begravt honom i hans egen stad, i Rama. Och Saul hade drivit ut andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n ur landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filisteerna samlades och kom och slog l\u00e4ger vid Sunem. D\u00e5 samlade ocks\u00e5 Saul hela Israel och de slog l\u00e4ger p\u00e5 Gilboa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r Saul s\u00e5g filisteernas l\u00e4ger blev han r\u00e4dd och greps av stor fruktan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul bad HERREN om r\u00e5d, men HERREN svarade honom inte, varken genom dr\u00f6mmar eller genom urim eller genom profeter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saul till sina tj\u00e4nare: &#34;S\u00f6k upp en andebesv\u00e4rjerska \u00e5t mig, s\u00e5 skall jag g\u00e5 till henne och fr\u00e5ga henne.&#34; Hans tj\u00e4nare svarade: &#34;Det finns en andebesv\u00e4rjerska i En-Dor.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Saul gjorde sig oigenk\u00e4nnlig och tog p\u00e5 sig andra kl\u00e4der och gav sig i v\u00e4g med tv\u00e5 av sina m\u00e4n. De kom till kvinnan om natten. &#34;Sp\u00e5 \u00e5t mig genom anden&#34;, sade han, &#34;och mana upp \u00e5t mig den jag s\u00e4ger dig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men kvinnan sade till honom: &#34;Du vet sj\u00e4lv vad Saul har gjort, att han har utrotat andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n ur landet. Varf\u00f6r l\u00e4gger du d\u00e5 ut en snara f\u00f6r mitt liv f\u00f6r att d\u00f6da mig?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 svor Saul henne en ed vid HERREN och sade: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, i denna sak skall ingen skuld drabba dig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnan fr\u00e5gade: &#34;Vem skall jag d\u00e5 mana fram \u00e5t dig?&#34; Han svarade: &#34;Mana fram Samuel \u00e5t mig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r kvinnan fick se Samuel, gav hon till ett h\u00f6gt rop och sade till Saul: &#34;Varf\u00f6r har du lurat mig? Du \u00e4r ju Saul.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen sade till henne: &#34;Frukta inte. Vad \u00e4r det du ser?&#34; Kvinnan svarade Saul: &#34;Jag ser ett gudav\u00e4sen komma upp ur jorden.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade henne: &#34;Hur ser han ut?&#34; Hon svarade: &#34;Det \u00e4r en gammal man som kommer upp, kl\u00e4dd i en mantel.&#34; D\u00e5 f\u00f6rstod Saul att det var Samuel, och han b\u00f6jde sig ner med ansiktet mot jorden och bugade sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samuel sade till Saul: &#34;Varf\u00f6r har du st\u00f6rt mig och manat fram mig?&#34; Saul svarade: &#34;Jag \u00e4r i stor n\u00f6d. Filisteerna har b\u00f6rjat krig mot mig, och Gud har vikit fr\u00e5n mig och svarar mig inte mer, varken genom profeter eller genom dr\u00f6mmar. D\u00e4rf\u00f6r har jag kallat p\u00e5 dig, f\u00f6r att du skall l\u00e5ta mig veta vad jag skall g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samuel svarade: &#34;Varf\u00f6r fr\u00e5gar du mig, n\u00e4r HERREN har vikit ifr\u00e5n dig och blivit din fiende?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN har gjort vad han har sagt genom mig: HERREN har ryckt riket ur din hand och gett det \u00e5t en annan, \u00e5t David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom du inte lydde HERRENS r\u00f6st och inte l\u00e4t Amalek k\u00e4nna hans brinnande vrede, har HERREN nu gjort dig detta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN skall ge b\u00e5de dig och Israel i filisteernas hand, och i morgon skall du och dina s\u00f6ner vara hos mig. Ja, ocks\u00e5 Israels l\u00e4ger skall HERREN ge i filisteernas hand.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Saul genast rakl\u00e5ng till jorden i f\u00f6rf\u00e4ran \u00f6ver Samuels ord. Han var ocks\u00e5 helt kraftl\u00f6s, eftersom han inte hade \u00e4tit n\u00e5gonting p\u00e5 ett helt dygn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kvinnan gick fram till Saul, och n\u00e4r hon s\u00e5g hur f\u00f6rskr\u00e4ckt han var, sade hon till honom: &#34;Se, din tj\u00e4narinna gjorde som du sade. Jag riskerade mitt liv och gjorde vad du bad mig om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 lyssna nu ocks\u00e5 du till vad din tj\u00e4narinna har att s\u00e4ga: L\u00e5t mig s\u00e4tta fram lite mat \u00e5t dig, s\u00e5 att du kan \u00e4ta och h\u00e4mta krafter innan du g\u00e5r din v\u00e4g.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han v\u00e4grade och sade: &#34;Jag vill inte \u00e4ta.&#34; D\u00e5 bad b\u00e5de hans tj\u00e4nare och kvinnan honom s\u00e5 entr\u00e4get att han lyssnade till dem. Han reste sig upp fr\u00e5n marken och satte sig p\u00e5 b\u00e4dden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kvinnan hade en g\u00f6dd kalv i huset och den slaktade hon nu i all hast. D\u00e4refter tog hon mj\u00f6l och kn\u00e5dade det och bakade osyrat br\u00f6d av det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan satte hon fram det \u00e5t Saul och hans tj\u00e4nare, och de \u00e5t. D\u00e4refter reste de sig och gick samma natt sin v\u00e4g."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David visas bort av filisteernas h\u00f6vdingar - Filisteerna samlade nu alla sina h\u00e4rar i Afek, medan israeliterna hade slagit l\u00e4ger vid k\u00e4llan i Jisreel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteernas furstar t\u00e5gade fram med avdelningar p\u00e5 hundra och tusen man, och David och hans m\u00e4n t\u00e5gade fram sist tillsammans med Akish."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade filisteernas furstar: &#34;Vad har dessa hebreer h\u00e4r att g\u00f6ra?&#34; Men Akish svarade dem: &#34;Det h\u00e4r \u00e4r David, den israelitiske kungen Sauls tj\u00e4nare. Han har nu varit hos mig mer \u00e4n ett \u00e5r och jag har inte funnit n\u00e5got ont hos honom fr\u00e5n den dag han gick \u00f6ver till mig \u00e4nda till nu.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 blev filisteernas furstar f\u00f6rargade p\u00e5 honom och sade till honom: &#34;L\u00e5t den d\u00e4r mannen v\u00e4nda tillbaka till den plats du har anvisat honom. Han f\u00e5r inte dra ut i strid med oss, han kan ju under striden bli v\u00e5r motst\u00e5ndare. P\u00e5 vad s\u00e4tt skulle han b\u00e4ttre kunna gl\u00e4dja sin herre \u00e4n genom dessa m\u00e4ns huvuden?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r det inte den David som man under dansen sj\u00f6ng om: Saul har slagit sina tusen, David sina tiotusen.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Akish till sig David och sade till honom: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, du \u00e4r en hederlig man och att du g\u00e5r ut och in h\u00e4r hos mig i l\u00e4gret gl\u00e4der mig, f\u00f6r jag har inte funnit n\u00e5got ont hos dig fr\u00e5n den dag du kom till mig \u00e4nda till denna dag. Men furstarna ser inte p\u00e5 dig med blida \u00f6gon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r nu tillbaka och g\u00e5 i frid, s\u00e5 att du inte g\u00f6r n\u00e5got som filisteernas furstar ogillar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Vad har jag d\u00e5 gjort?&#34; fr\u00e5gade David. &#34;Vad har du funnit hos din tj\u00e4nare fr\u00e5n den dag jag kom i din tj\u00e4nst \u00e4nda till denna dag, eftersom jag inte f\u00e5r g\u00e5 ut och strida mot min herre konungens fiender?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Akish svarade David: &#34;Jag vet, du \u00e4r lika god i mina \u00f6gon som en Guds \u00e4ngel. Men filisteernas furstar s\u00e4ger: Han f\u00e5r inte dra ut i strid med oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stig d\u00e4rf\u00f6r nu upp tidigt i morgon tillsammans med din herres tj\u00e4nare, som har kommit hit med dig, och n\u00e4r ni har stigit upp i morgon, b\u00f6r ni ge er i v\u00e4g s\u00e5 snart det blir ljust."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 steg David tidigt upp tillsammans med sina m\u00e4n f\u00f6r att p\u00e5 morgonen v\u00e4nda tillbaka till filisteernas land. Men filisteerna drog upp till Jisreel."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David strider mot amalekiterna - N\u00e4r David tillsammans med sina m\u00e4n kom till Siklag p\u00e5 tredje dagen hade amalekiterna tr\u00e4ngt in i Negev och in i Siklag. De hade intagit Siklag och br\u00e4nt upp det i eld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kvinnorna som var d\u00e4rinne, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, hade de f\u00f6rt bort som f\u00e5ngar, men de hade inte d\u00f6dat n\u00e5gon. De hade sedan givit sig av."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r David med sina m\u00e4n kom till staden och fick se att den var uppbr\u00e4nd i eld och att deras hustrur tillsammans med deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar var bortf\u00f6rda som f\u00e5ngar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "brast han och hans m\u00e4n ut i gr\u00e5t, och de gr\u00e4t till dess de inte orkade gr\u00e5ta mer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davids b\u00e5da hustrur, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Abigail, karmeliten Nabals \u00e4nka, hade ocks\u00e5 tagits tillf\u00e5nga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David kom i stor fara, ty folket hotade att stena honom. S\u00e5 f\u00f6rbittrade var de alla, var och en f\u00f6r sina s\u00f6ners och d\u00f6ttrars skull. Men David h\u00e4mtade styrka hos HERREN, sin Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David sade till pr\u00e4sten Ebjatar, Ahimeleks son: &#34;B\u00e4r hit efoden till mig.&#34; D\u00e5 bar Ebjatar fram efoden till David."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David fr\u00e5gade HERREN: &#34;Skall jag jaga ifatt denna r\u00f6varskara? Kan jag hinna upp den?&#34; HERREN svarade honom: &#34;Jaga ifatt den, ty du skall hinna upp den och befria alla.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig David i v\u00e4g med sina sexhundra man, och de kom till b\u00e4cken Besor, d\u00e4r en del av dem tvingades stanna kvar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David fortsatte f\u00f6rf\u00f6ljelsen med fyrahundra man, ty tv\u00e5hundra man stannade. De var f\u00f6r tr\u00f6tta f\u00f6r att g\u00e5 \u00f6ver b\u00e4cken Besor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ute p\u00e5 f\u00e4ltet fann de en egyptier, som de tog med sig till David. N\u00e4r de hade givit honom br\u00f6d att \u00e4ta och vatten att dricka"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och dessutom givit honom ett stycke fikonkaka och tv\u00e5 russinkakor att \u00e4ta, kom livsanden tillbaka till honom. P\u00e5 tre dygn hade han n\u00e4mligen varken \u00e4tit eller druckit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Vem tillh\u00f6r du och varifr\u00e5n \u00e4r du?&#34; fr\u00e5gade David honom. &#34;Jag \u00e4r en egyptisk pojke, tj\u00e4nare \u00e5t en amalekitisk man&#34;, svarade han. &#34;Men min herre \u00f6vergav mig f\u00f6r tre dagar sedan, f\u00f6r jag blev sjuk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi hade tr\u00e4ngt in i den del av Negev som tillh\u00f6r kereteerna och i det omr\u00e5de som tillh\u00f6r Juda och i den del av Negev som tillh\u00f6r Kaleb, och vi hade br\u00e4nt upp Siklag i eld.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David fr\u00e5gade honom: &#34;Vill du f\u00f6ra mig ner till denna r\u00f6varskara?&#34; Han svarade: &#34;Om du lovar mig med ed vid Gud att inte d\u00f6da mig eller utl\u00e4mna mig \u00e5t min herre, s\u00e5 skall jag f\u00f6ra dig ner till denna r\u00f6varskara.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han honom ner dit, och de l\u00e5g kringspridda \u00f6verallt p\u00e5 marken och \u00e5t och drack och roade sig med allt det stora byte de hade tagit ur filisteernas land och ur Juda land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n skymningen till aftonen dagen d\u00e4rp\u00e5 h\u00f6ll David p\u00e5 med att sl\u00e5 ner dem. Ingen enda av dem kom undan, utom fyrahundra tj\u00e4nare som satt upp p\u00e5 kamelerna och flydde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och David r\u00e4ddade allt vad amalekiterna hade tagit. Han r\u00e4ddade ocks\u00e5 sina b\u00e5da hustrur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingen saknades, varken liten eller stor, inte n\u00e5gons son eller dotter, inte heller n\u00e5got av bytet eller n\u00e5got annat av det som de hade tagit med sig. Allt f\u00f6rde David tillbaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "David tog ocks\u00e5 alla f\u00e5r och n\u00f6tboskap, och dessa drev man framf\u00f6r den \u00f6vriga boskapen och ropade: &#34;Detta \u00e4r Davids byte.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r David kom tillbaka till de tv\u00e5hundra man som hade varit f\u00f6r tr\u00f6tta att f\u00f6lja honom och som d\u00e4rf\u00f6r hade f\u00e5tt stanna kvar vid b\u00e4cken Besor, gick dessa f\u00f6r att m\u00f6ta David och det folk som han hade med sig. D\u00e5 gick David fram till folket och h\u00e4lsade dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men alla onda och illvilliga m\u00e4n bland dem som hade f\u00f6ljt med David tog till orda och sade: &#34;Eftersom dessa inte f\u00f6ljde med oss, skall vi inte ge dem n\u00e5got av bytet som vi har r\u00e4ddat. Var och en av dem f\u00e5r bara ta med sig sin hustru och sina barn och g\u00e5 sin v\u00e4g.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men David svarade: &#34;S\u00e5 skall ni inte g\u00f6ra, mina br\u00f6der, med det som HERREN har gett oss. Han bevarade oss och gav i v\u00e5r hand denna r\u00f6varskara som kom \u00f6ver oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och vem vill lyssna p\u00e5 er i fr\u00e5ga om detta? Nej, s\u00e5dan deras lott \u00e4r som drar ut i striden, s\u00e5dan skall deras lott vara som stannar vid trossen. De skall dela lika.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 blev det fr\u00e5n den dagen och i forts\u00e4ttningen, ty David gjorde detta till lag och r\u00e4tt i Israel, s\u00e5 som det \u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r David kom till Siklag, s\u00e4nde han en del av bytet till de \u00e4ldste i Juda, sina v\u00e4nner, och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Se, detta \u00e4r en g\u00e5va till er av bytet fr\u00e5n HERRENS fiender.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han s\u00e4nde g\u00e5vor till dem i Betel, i Ramot i Negev, g\u00e5vor till dem i Jattir,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "i Aroer, i Sifamot, i Estemoa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "i Rakal, i jerachmeeliternas st\u00e4der, i keniternas st\u00e4der,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "i Horma, i Bor-Ashan, i Atak,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "i Hebron, ja, till alla de orter d\u00e4r David och hans m\u00e4n hade vandrat omkring."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauls och hans s\u00f6ners d\u00f6d - Filisteerna stred mot Israel och Israels m\u00e4n flydde f\u00f6r dem och f\u00f6ll slagna p\u00e5 berget Gilboa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filisteerna ansatte h\u00e4ftigt Saul och hans s\u00f6ner och de d\u00f6dade Sauls s\u00f6ner Jonatan, Abinadab och Malki-Sua."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r striden h\u00e5rdnade omkring Saul och b\u00e5gskyttarna fann honom, blev han sv\u00e5rt s\u00e5rad av skyttarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade till sin vapenb\u00e4rare: &#34;Drag ut ditt sv\u00e4rd och genomborra mig, s\u00e5 att inte dessa oomskurna kommer och genomborrar mig och skymfar mig.&#34; Men hans vapenb\u00e4rare ville inte, f\u00f6r han var mycket r\u00e4dd. D\u00e5 tog Saul sj\u00e4lv sv\u00e4rdet och st\u00f6rtade sig p\u00e5 det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r vapenb\u00e4raren s\u00e5g att Saul var d\u00f6d, st\u00f6rtade ocks\u00e5 han sig p\u00e5 sitt sv\u00e4rd och f\u00f6ljde honom i d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul och hans tre s\u00f6ner, hans vapenb\u00e4rare och alla hans m\u00e4n dog p\u00e5 samma dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna p\u00e5 andra sidan dalen och p\u00e5 andra sidan Jordan s\u00e5g att Israels m\u00e4n hade flytt och att Saul och hans s\u00f6ner var d\u00f6da, \u00f6vergav de st\u00e4derna och flydde. Sedan kom filisteerna och bosatte sig i dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 kom filisteerna f\u00f6r att plundra de slagna och fann d\u00e5 Saul och hans tre s\u00f6ner, d\u00e4r de l\u00e5g fallna p\u00e5 berget Gilboa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De h\u00f6gg av Sauls huvud och tog hans vapen och s\u00e4nde omkring dem i filisteernas land, och de f\u00f6rkunnade den goda nyheten i sitt avgudahus och f\u00f6r folket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De lade hans vapen i Astartetemplet, men hans kropp h\u00e4ngde de upp p\u00e5 Bet-Shans mur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead h\u00f6rde vad filisteerna hade gjort med Saul,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "br\u00f6t alla vapenf\u00f6ra m\u00e4n upp och gick hela natten. De tog ner Sauls och hans s\u00f6ners kroppar fr\u00e5n Bet-Shans mur och begav sig sedan till Jabesh och br\u00e4nde dem d\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och de tog deras ben och begravde dem under tamarisken i Jabesh. Sedan fastade de i sju dagar."
                }
            }
        }
    }
}