{
    "version": "SFB",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timoteus till f\u00f6rsamlingen i Tessalonika som lever i Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus. N\u00e5d och frid vare med er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apostelns tack och b\u00f6n - Vi tackar alltid Gud f\u00f6r er alla n\u00e4r vi n\u00e4mner er i v\u00e5ra b\u00f6ner,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ty inf\u00f6r v\u00e5r Gud och Fader t\u00e4nker vi st\u00e4ndigt p\u00e5 er g\u00e4rning i tron, ert arbete i k\u00e4rleken och er uth\u00e5llighet i hoppet till v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi vet att ni br\u00f6der, Guds \u00e4lskade, \u00e4r utvalda av Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty v\u00e5rt evangelium kom till er inte bara i ord utan i kraft och den helige Ande och gav full visshet. Ni vet ju hur vi upptr\u00e4dde bland er och vad vi gjorde f\u00f6r er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och ni blev v\u00e5ra efterf\u00f6ljare, ja, Herrens, n\u00e4r ni mitt under sv\u00e5ra lidanden tog emot ordet med den gl\u00e4dje som den helige Ande ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 har ni blivit ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r alla troende i Makedonien och i Akaja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty fr\u00e5n er har Herrens ord gett \u00e5terljud, inte bara i Makedonien och Akaja, utan \u00f6verallt har er tro p\u00e5 Gud blivit k\u00e4nd, s\u00e5 att vi inte beh\u00f6ver s\u00e4ga n\u00e5got."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e4lva ber\u00e4ttar de om hur vi blev mottagna av er och hur ni omv\u00e4nde er till Gud, bort fr\u00e5n avgudarna, f\u00f6r att tj\u00e4na den levande och sanne Guden"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och v\u00e4nta p\u00e5 hans Son fr\u00e5n himlen, honom som Gud har uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da, Jesus, som har fr\u00e4lst oss fr\u00e5n den kommande vredesdomen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostelns tj\u00e4nst i Tessalonika - Ni vet sj\u00e4lva, br\u00f6der, att v\u00e5r insats hos er inte var f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigare hade vi, som ni vet, pl\u00e5gats och misshandlats i Filippi, men v\u00e5r Gud gav oss mod att predika evangeliet f\u00f6r er trots h\u00e5rd kamp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bakom v\u00e5r predikan ligger inte villfarelse, orena motiv eller onda avsikter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom Gud har ansett oss v\u00e4rdiga att anf\u00f6rtros evangeliet talar vi som vi g\u00f6r, inte f\u00f6r att vara m\u00e4nniskor till lags utan f\u00f6r att behaga Gud, som pr\u00f6var v\u00e5ra hj\u00e4rtan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har aldrig farit med smicker, det vet ni, eller under n\u00e5gon f\u00f6rev\u00e4ndning roffat \u00e5t oss n\u00e5got - Gud \u00e4r v\u00e5rt vittne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har inte heller str\u00e4vat efter att bli \u00e4rade av m\u00e4nniskor, vare sig av er eller av andra,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e4ven om vi som Kristi apostlar kunde ha kommit med anspr\u00e5k. I st\u00e4llet upptr\u00e4dde vi k\u00e4rleksfullt ibland er. Som n\u00e4r en mor sk\u00f6ter om sina egna barn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ville vi i innerlig k\u00e4rlek ge er inte bara Guds evangelium utan ocks\u00e5 oss sj\u00e4lva, eftersom ni hade blivit s\u00e5 k\u00e4ra f\u00f6r oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Br\u00f6der, ni kommer ju ih\u00e5g hur vi arbetade och slet. Natt och dag arbetade vi utan att ligga n\u00e5gon av er till last, n\u00e4r vi predikade Guds evangelium f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni \u00e4r vittnen, ja, Gud sj\u00e4lv \u00e4r vittne till hur heligt, r\u00e4tt och of\u00f6rvitligt vi upptr\u00e4dde bland er som tror."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni vet ocks\u00e5 hur vi f\u00f6rmanade och uppmuntrade var och en av er som en far sina barn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och v\u00e4djade till er att leva ett liv v\u00e4rdigt Gud, han som har kallat er till sitt rike och sin h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tackar vi alltid Gud f\u00f6r att ni tog emot Guds ord som vi predikade och tog det till er, inte som ett ord fr\u00e5n m\u00e4nniskor utan som Guds eget ord, n\u00e5got som det verkligen \u00e4r, ett ord som \u00e4r verksamt i er som tror."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni br\u00f6der har ju blivit efterf\u00f6ljare till Guds f\u00f6rsamlingar i Judeen, de som \u00e4r i Kristus Jesus. Ni har f\u00e5tt utst\u00e5 samma lidanden av era landsm\u00e4n som de av judarna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de som d\u00f6dade b\u00e5de Herren Jesus och profeterna och som nu har drivit bort oss. De behagar inte Gud och \u00e4r fiender till alla m\u00e4nniskor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "eftersom de hindrar oss att predika f\u00f6r hedningarna, s\u00e5 att dessa blir fr\u00e4lsta. S\u00e5 fyller de st\u00e4ndigt sina synders m\u00e5tt. Men vredesdomen skall komma \u00f6ver dem till slut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aposteln l\u00e4ngtar efter att bes\u00f6ka tessalonikerna - Br\u00f6der, d\u00e5 vi nu f\u00f6r en kort tid har varit skilda fr\u00e5n er, till det yttre, inte till hj\u00e4rtat, har vi l\u00e4ngtat mycket efter er och blivit \u00e4nnu ivrigare att f\u00e5 tr\u00e4ffa er personligen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi har verkligen \u00f6nskat komma till er - jag, Paulus, b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger - men Satan har hindrat oss."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem \u00e4r v\u00e5rt hopp, v\u00e5r gl\u00e4dje, v\u00e5r \u00e4rekrona inf\u00f6r v\u00e5r Herre Jesus n\u00e4r han kommer, vem om inte ni?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, ni \u00e4r v\u00e5r \u00e4ra och v\u00e5r gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r vi d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre kunde h\u00e4rda ut, besl\u00f6t vi att ensamma stanna kvar i Athen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och vi s\u00e4nde Timoteus, v\u00e5r broder och Guds medarbetare i Kristi evangelium. Han skulle styrka och uppmuntra er i tron,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att ingen skulle vackla under dessa lidanden. Ni vet sj\u00e4lva att vi \u00e4r best\u00e4mda till att utst\u00e5 s\u00e5dana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Redan n\u00e4r vi var hos er, sade vi er i f\u00f6rv\u00e4g att vi skulle f\u00e5 lida, och s\u00e5 har det ocks\u00e5 g\u00e5tt som ni vet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre kunde h\u00e4rda ut, s\u00e4nde jag bud f\u00f6r att f\u00e5 veta hur det var med er tro. Kanske kunde det vara s\u00e5 att frestaren hade frestat er och v\u00e5rt arbete varit f\u00f6rg\u00e4ves?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apostelns gl\u00e4dje \u00f6ver tessalonikernas tro - Men nu har Timoteus kommit tillbaka fr\u00e5n er, och han har gett oss goda nyheter om er tro och k\u00e4rlek och ber\u00e4ttat hur ni alltid t\u00e4nker p\u00e5 oss och l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 tr\u00e4ffa oss, liksom vi l\u00e4ngtar efter er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 har vi genom er tro f\u00e5tt nytt mod n\u00e4r det g\u00e4ller er, br\u00f6der, och det mitt i alla sv\u00e5righeter och lidanden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu lever vi, n\u00e4r ni st\u00e5r fasta i Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur skall vi tillr\u00e4ckligt kunna tacka Gud f\u00f6r all den gl\u00e4dje som ni \u00e4r f\u00f6r oss inf\u00f6r v\u00e5r Gud?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Natt och dag ber vi mycket ivrigt om att f\u00e5 tr\u00e4ffa er och st\u00e4lla till r\u00e4tta det som brister i er tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5tte v\u00e5r Gud och Fader sj\u00e4lv och v\u00e5r Herre Jesus leda v\u00e5r resv\u00e4g till er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och m\u00e5 Herren l\u00e5ta er v\u00e4xa till och \u00f6verfl\u00f6da i k\u00e4rleken till varandra och till alla m\u00e4nniskor, s\u00e5 som \u00e4ven v\u00e5r k\u00e4rlek till er g\u00f6r,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 att han styrker era hj\u00e4rtan och g\u00f6r er of\u00f6rvitliga och heliga inf\u00f6r v\u00e5r Gud och Fader, n\u00e4r v\u00e5r Herre Jesus kommer med alla sina heliga."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett liv i helgelse - F\u00f6r \u00f6vrigt, br\u00f6der, ni har l\u00e4rt av oss hur ni skall leva f\u00f6r att behaga Gud, och det \u00e4r ju s\u00e5 ni lever. Nu ber och uppmanar vi er i Herren Jesus att l\u00e5ta ert liv \u00e4nnu mer \u00f6verfl\u00f6da i detta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet vilka f\u00f6reskrifter vi har gett er fr\u00e5n Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r Guds vilja: att ni helgas, att ni avh\u00e5ller er fr\u00e5n otukt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och att var och en av er vet att skaffa sig hustru p\u00e5 ett helgat och hederv\u00e4rt s\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det f\u00e5r inte ske i lidelser och beg\u00e4r liksom bland hedningarna som inte k\u00e4nner Gud,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att n\u00e5gon i denna sak g\u00e5r f\u00f6r l\u00e5ngt och f\u00f6ror\u00e4ttar sin broder. Herren straffar allt s\u00e5dant, det har vi redan sagt och betygat f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud har inte kallat oss till orenhet utan till ett liv i helgelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, den som nu avvisar detta, avvisar inte en m\u00e4nniska utan Gud, som har gett er sin helige Ande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi beh\u00f6ver inte skriva till er om brodersk\u00e4rleken. Ni har ju f\u00e5tt l\u00e4ra er av Gud att \u00e4lska varandra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den k\u00e4rleken visar ni ocks\u00e5 alla br\u00f6derna i hela Makedonien. Men vi uppmanar er, br\u00f6der, att \u00f6verfl\u00f6da \u00e4nnu mer i den"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och s\u00e4tta en \u00e4ra i att h\u00e5lla er lugna och sk\u00f6ta ert och arbeta med era h\u00e4nder s\u00e5 som vi har befallt er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lev p\u00e5 det s\u00e4ttet, s\u00e5 v\u00e4cker ni respekt hos de utomst\u00e5ende och lider inte brist p\u00e5 n\u00e5got."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herrens ankomst - Br\u00f6der, vi vill att ni skall veta hur det f\u00f6rh\u00e5ller sig med dem som har insomnat, s\u00e5 att ni inte s\u00f6rjer som de andra, de som inte har n\u00e5got hopp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftersom vi tror att Jesus har d\u00f6tt och uppst\u00e5tt, s\u00e5 tror vi ocks\u00e5 att Gud skall f\u00f6ra fram dem som insomnat i Jesus tillsammans med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi s\u00e4ger er detta enligt ett ord fr\u00e5n Herren: vi som lever och \u00e4r kvar till Herrens ankomst skall alls inte komma f\u00f6re de insomnade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty n\u00e4r en befallning ljuder, en \u00e4rke\u00e4ngels r\u00f6st och en Guds basun, d\u00e5 skall Herren sj\u00e4lv stiga ner fr\u00e5n himlen. Och f\u00f6rst skall de som d\u00f6tt i Kristus Jesus uppst\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4refter skall vi som lever och \u00e4r kvar ryckas upp bland moln tillsammans med dem f\u00f6r att m\u00f6ta Herren i rymden. Och s\u00e5 skall vi alltid vara hos Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tr\u00f6sta d\u00e4rf\u00f6r varandra med dessa ord."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om tider och stunder, br\u00f6der, beh\u00f6ver vi inte skriva till er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva mycket v\u00e4l att Herrens dag kommer som en tjuv om natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r folk s\u00e4ger: &#34;Fred och trygghet&#34;, d\u00e5 drabbas de av underg\u00e5ng lika pl\u00f6tsligt som sm\u00e4rtan kommer \u00f6ver en kvinna som skall f\u00f6da, och de slipper inte undan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men ni, br\u00f6der, lever inte i m\u00f6rker, s\u00e5 att den dagen kan \u00f6verraska er som en tjuv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni \u00e4r alla ljusets barn och dagens barn. Vi tillh\u00f6r inte natten eller m\u00f6rkret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r inte sova som de andra utan h\u00e5lla oss vakna och nyktra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty de som sover, de sover om natten, och de som berusar sig \u00e4r berusade om natten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi som h\u00f6r dagen till, l\u00e5t oss vara nyktra, if\u00f6rda tron och k\u00e4rleken som pansar och hoppet om fr\u00e4lsning som hj\u00e4lm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty Gud har inte best\u00e4mt oss till att drabbas av vredesdomen utan till att vinna fr\u00e4lsning genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har d\u00f6tt f\u00f6r oss, f\u00f6r att vi skall leva tillsammans med honom, vare sig vi \u00e4r vakna eller insomnade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uppmuntra d\u00e4rf\u00f6r varandra och uppbygg varandra, s\u00e5 som ni redan g\u00f6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Vi ber er, br\u00f6der, att r\u00e4tt uppskatta dem som arbetar bland er och som \u00e4r era ledare i Herren och f\u00f6rmanar er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Visa dem den st\u00f6rsta k\u00e4rlek f\u00f6r det arbete de utf\u00f6r. H\u00e5ll frid med varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi uppmanar er, br\u00f6der: tillr\u00e4ttavisa de oordentliga, uppmuntra de missmodiga, ta er an de svaga och ha t\u00e5lamod med alla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ingen l\u00f6nar ont med ont. Str\u00e4va i st\u00e4llet alltid efter att g\u00f6ra gott mot varandra och mot alla m\u00e4nniskor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Var alltid glada,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "be oavbrutet"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och tacka Gud under alla livets f\u00f6rh\u00e5llanden. Detta \u00e4r Guds vilja med er i Kristus Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sl\u00e4ck inte Anden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rakta inte profetior,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men pr\u00f6va allt, beh\u00e5ll det goda,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och h\u00e5ll er borta fr\u00e5n allt slags ont."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slut\u00f6nskan - M\u00e5 fridens Gud sj\u00e4lv helga er helt och fullt, och m\u00e5 er ande, sj\u00e4l och kropp bevaras hela, s\u00e5 att ni \u00e4r utan fl\u00e4ck vid v\u00e5r Herre Jesu Kristi ankomst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Trofast \u00e4r han som har kallat er, han skall ocks\u00e5 utf\u00f6ra sitt verk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Br\u00f6der, be \u00e4ven f\u00f6r oss."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4lsa alla br\u00f6derna med en helig kyss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag uppmanar er allvarligt i Herren att se till att brevet blir uppl\u00e4st f\u00f6r alla br\u00f6derna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesu n\u00e5d vare med er."
                }
            }
        }
    }
}