{
    "version": "SFB",
    "book_name": "1 Timothy",
    "book_nr": "54",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Kristi Jesu apostel p\u00e5 uppdrag av Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare, och Kristus Jesus, v\u00e5rt hopp,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till Timoteus, hans \u00e4kta barn i tron. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varning f\u00f6r judaiserande villol\u00e4rare - Nu, liksom n\u00e4r jag var p\u00e5 v\u00e4g till Makedonien, uppmanar jag dig att stanna kvar i Efesus och f\u00f6rmana somliga d\u00e4r att inte f\u00f6rkunna falska l\u00e4ror"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och befatta sig med myter och \u00e4ndl\u00f6sa sl\u00e4ktregister. S\u00e5dant leder till strider och tj\u00e4nar inte en gudomlig undervisning i tron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad all f\u00f6rmaning syftar till \u00e4r k\u00e4rlek av ett rent hj\u00e4rta, av ett gott samvete och av en uppriktig tro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta m\u00e5l har somliga f\u00f6rlorat ur sikte och s\u00e5 f\u00f6rfallit till tomt prat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De vill vara l\u00e4rare i lagen men f\u00f6rst\u00e5r varken vad de s\u00e4ger eller vad de s\u00e5 s\u00e4kert uttalar sig om."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi vet att lagen \u00e4r god, om man brukar den r\u00e4tt"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och inser att den inte \u00e4r till f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdiga utan f\u00f6r lagl\u00f6sa och upproriska, gudl\u00f6sa och syndare, oheliga och oandliga, f\u00f6r dem som misshandlar sin far och mor, f\u00f6r dr\u00e5pare,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r dem som ut\u00f6var otukt och homosexualitet, f\u00f6r slavhandlare, l\u00f6gnare, menedare och f\u00f6r alla som st\u00e5r emot den sunda l\u00e4ran -"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "detta enligt det evangelium om den v\u00e4lsignade Gudens h\u00e4rlighet, som har anf\u00f6rtrotts \u00e5t mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aposteln som det fr\u00e4msta exemplet p\u00e5 fr\u00e4lsning av n\u00e5d - Jag tackar honom som har gett mig kraft, Kristus Jesus v\u00e5r Herre, f\u00f6r att han ans\u00e5g mig v\u00e4rd f\u00f6rtroende och tog mig i sin tj\u00e4nst,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fast\u00e4n jag f\u00f6rut var en h\u00e4dare, f\u00f6rf\u00f6ljare och v\u00e5ldsman. Men han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver mig, d\u00e4rf\u00f6r att jag i min otro inte visste vad jag gjorde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r Herres n\u00e5d \u00f6verfl\u00f6dade och med den tron och k\u00e4rleken i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r ett ord att lita p\u00e5 och v\u00e4rt att p\u00e5 allt s\u00e4tt tas emot, att Kristus Jesus har kommit till v\u00e4rlden f\u00f6r att fr\u00e4lsa syndare - och bland dem \u00e4r jag den st\u00f6rste."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag m\u00f6tte barmh\u00e4rtighet, f\u00f6r att Kristus Jesus skulle visa hela sitt t\u00e5lamod fr\u00e4mst mot mig och l\u00e5ta mig bli en f\u00f6rebild f\u00f6r dem som skulle komma till tro p\u00e5 honom och vinna evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Evigheternas konung, den of\u00f6rg\u00e4nglige, osynlige, ende Guden, honom vare \u00e4ra och pris i evigheters evighet, amen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta uppdrag att f\u00f6rmana anf\u00f6rtror jag \u00e5t dig, mitt barn Timoteus, i enlighet med de profetord som en g\u00e5ng uttalades \u00f6ver dig, f\u00f6r att du i kraft av dem skall k\u00e4mpa den goda kampen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i tro och med ett rent samvete. Detta har somliga st\u00f6tt ifr\u00e5n sig och lidit skeppsbrott i tron."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bland dem \u00e4r Hymeneus och Alexander, som jag har \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t Satan f\u00f6r att de skall tuktas s\u00e5 att de inte h\u00e4dar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6reskrifter f\u00f6r gudstj\u00e4nsten - F\u00f6rst av allt uppmanar jag till b\u00f6n och \u00e5kallan, f\u00f6rb\u00f6n och tacks\u00e4gelse f\u00f6r alla m\u00e4nniskor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r kungar och alla i ledande st\u00e4llning, s\u00e5 att vi kan f\u00f6ra ett lugnt och stilla liv p\u00e5 allt s\u00e4tt gudfruktigt och v\u00e4rdigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5dant \u00e4r r\u00e4tt och behagar Gud, v\u00e5r Fr\u00e4lsare,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som vill att alla m\u00e4nniskor skall bli fr\u00e4lsta och komma till insikt om sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty Gud \u00e4r en, och en \u00e4r medlare mellan Gud och m\u00e4nniskor, en m\u00e4nniska, Kristus Jesus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som gav sig sj\u00e4lv till l\u00f6sen i allas st\u00e4lle. Detta vittnesb\u00f6rd skulle framf\u00f6ras n\u00e4r tiden var inne,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och f\u00f6r detta vittnesb\u00f6rd har jag blivit satt till h\u00e4rold och apostel - jag talar sanning och ljuger inte - till hedningarnas l\u00e4rare i tron och sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill nu att m\u00e4nnen p\u00e5 varje ort skall be med heliga, upplyfta h\u00e4nder, utan vrede och diskuterande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt skall kvinnorna be och upptr\u00e4da i anst\u00e4ndig kl\u00e4dedr\u00e4kt, med blygsamhet och gott omd\u00f6me, och smycka sig, inte med h\u00e5rupps\u00e4ttningar, med guld eller p\u00e4rlor eller dyrbara kl\u00e4der"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "utan med goda g\u00e4rningar, s\u00e5 som det anst\u00e5r kvinnor som bek\u00e4nner sig till gudsfruktan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En kvinna skall i stillhet ta emot undervisning och helt underordna sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag till\u00e5ter inte att en kvinna undervisar eller g\u00f6r sig till herre \u00f6ver mannen, utan hon skall leva i stillhet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "eftersom Adam skapades f\u00f6rst och sedan Eva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och det var inte Adam som blev bedragen, utan kvinnan blev bedragen och gjorde sig skyldig till \u00f6vertr\u00e4delse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men hon skall bli fr\u00e4lst under det att hon f\u00f6der barn, om hon forts\u00e4tter att leva ett \u00e4rbart liv i tro, k\u00e4rlek och helgelse. Det ordet \u00e4r tillf\u00f6rlitligt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingsledares egenskaper - Om n\u00e5gon g\u00e4rna vill f\u00e5 en f\u00f6rsamlingsledares tj\u00e4nst, s\u00e5 \u00f6nskar han sig en god uppgift."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingsledare skall vara oklanderlig, en enda kvinnas man, nykter, f\u00f6rst\u00e5ndig, aktad, g\u00e4stfri och en god l\u00e4rare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte missbruka vin eller vara v\u00e5ldsam utan skall vara v\u00e4nlig, fridsam och fri fr\u00e5n penningbeg\u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall ta v\u00e4l hand om sin familj och se till att hans barn lyder och visar all respekt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon inte f\u00f6rst\u00e5r att ta hand om sin egen familj, hur skall han d\u00e5 kunna ta hand om Guds f\u00f6rsamling?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall inte vara nyomv\u00e4nd, s\u00e5 att han blir h\u00f6gmodig och d\u00f6ms av den som f\u00f6rtalar honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han skall ocks\u00e5 ha gott anseende bland dem som st\u00e5r utanf\u00f6r, s\u00e5 att han inte f\u00e5r d\u00e5ligt rykte och fastnar i dj\u00e4vulens snara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingstj\u00e4narnas egenskaper - F\u00f6rsamlingstj\u00e4narna skall p\u00e5 samma s\u00e4tt vara allm\u00e4nt aktade och p\u00e5litliga. De f\u00e5r inte missbruka vin eller vara ute efter pengar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De skall \u00e4ga trons hemlighet i ett rent samvete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 de skall f\u00f6rst pr\u00f6vas. Sedan kan de bli f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare, om det inte finns n\u00e5got att anf\u00f6ra mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kvinnorna skall p\u00e5 samma s\u00e4tt vara allm\u00e4nt aktade, inte f\u00f6rtala n\u00e5gon utan vara nyktra och trogna i allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare skall vara en enda kvinnas man. Han skall ta v\u00e4l hand om sina barn och sin familj."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som sk\u00f6ter sin tj\u00e4nst v\u00e4l vinner en aktad st\u00e4llning och f\u00e5r stor frimodighet i tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta skriver jag till dig i hopp om att snart kunna komma till dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gudsfruktans hemlighet - Men om jag dr\u00f6jer skall du veta hur man b\u00f6r f\u00f6rh\u00e5lla sig i Guds hus, som \u00e4r den levande Gudens f\u00f6rsamling, sanningens pelare och grundval."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och erk\u00e4nt stor \u00e4r gudsfruktans hemlighet: Han som blev uppenbarad i k\u00f6ttet, bevisad r\u00e4ttf\u00e4rdig genom Anden, sedd av \u00e4nglarna, predikad bland folken, trodd i v\u00e4rlden, upptagen i h\u00e4rligheten."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar till Timoteus - Men Anden s\u00e4ger tydligt att i de sista tiderna kommer somliga att avfalla fr\u00e5n tron och h\u00e5lla sig till villoandar och till onda andars l\u00e4ror."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De kommer att f\u00f6rledas av hycklare och l\u00f6gnare, som \u00e4r br\u00e4nnm\u00e4rkta i sina samveten"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och som f\u00f6rbjuder folk att gifta sig och befaller dem att avst\u00e5 fr\u00e5n mat som Gud har skapat f\u00f6r att tas emot med tacks\u00e4gelse av dem som tror och k\u00e4nner sanningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty allt som Gud har skapat \u00e4r gott, och inget \u00e4r f\u00f6rkastligt n\u00e4r det tas emot med tacks\u00e4gelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det helgas genom Guds ord och b\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r du l\u00e4gger fram detta f\u00f6r br\u00f6derna, \u00e4r du en god Kristi Jesu tj\u00e4nare, som f\u00e5r sin n\u00e4ring av trons och den goda l\u00e4rans ord som du har f\u00f6ljt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det gudl\u00f6sa, gamla struntpratet skall du visa ifr\u00e5n dig. \u00d6va dig i st\u00e4llet i gudsfruktan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty kropps\u00f6vning \u00e4r i n\u00e5gon m\u00e5n nyttig, men gudsfruktan \u00e4r p\u00e5 allt s\u00e4tt nyttig, eftersom den har l\u00f6fte om liv, b\u00e5de f\u00f6r den h\u00e4r tiden och den kommande -"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "det ordet \u00e4r tillf\u00f6rlitligt och p\u00e5 allt s\u00e4tt v\u00e4rt att tas emot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi arbetar och k\u00e4mpar, ty vi har satt v\u00e5rt hopp till Gud, som ger liv och \u00e4r Fr\u00e4lsaren f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, f\u00f6rst och fr\u00e4mst f\u00f6r de troende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta skall du insk\u00e4rpa och l\u00e4ra ut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r f\u00f6rakta dig f\u00f6r att du \u00e4r ung, utan var ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r de troende i ord och g\u00e4rning, i k\u00e4rlek, trohet och renhet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Forts\u00e4tt att f\u00f6rel\u00e4sa Skriften och att f\u00f6rmana och undervisa tills jag kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rsumma inte n\u00e5deg\u00e5van i dig, den som du fick genom profetord, n\u00e4r de \u00e4ldste lade h\u00e4nderna p\u00e5 dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta och lev i detta, s\u00e5 att alla kan se dina framsteg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ge akt p\u00e5 dig sj\u00e4lv och p\u00e5 din undervisning, och h\u00e5ll troget ut med den. N\u00e4r du g\u00f6r det, fr\u00e4lser du b\u00e5de dig sj\u00e4lv och dem som lyssnar p\u00e5 dig."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar till olika grupper i f\u00f6rsamlingen - G\u00e5 inte h\u00e5rt fram mot en \u00e4ldre man. N\u00e4r du f\u00f6rmanar honom, s\u00e5 tala som till en far. F\u00f6rmana yngre m\u00e4n som br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e4ldre kvinnor som m\u00f6drar och yngre kvinnor som systrar, i all renhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hedra dem som verkligen \u00e4r \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men om en \u00e4nka har barn eller barnbarn, skall dessa f\u00f6rst och fr\u00e4mst l\u00e4ra sig att visa v\u00f6rdnad f\u00f6r sin egen familj och s\u00e5 ge tillbaka vad de \u00e4r skyldiga sina f\u00f6r\u00e4ldrar. Det \u00e4r s\u00e5 Gud vill ha det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som verkligen \u00e4r \u00e4nka och st\u00e5r ensam s\u00e4tter sitt hopp till Gud och h\u00e5ller ut i b\u00f6n och \u00e5kallan natt och dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den som f\u00f6r ett utsv\u00e4vande liv \u00e4r levande d\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och allt detta skall du insk\u00e4rpa, s\u00e5 att ingen kan anklaga dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon inte tar hand om sina n\u00e4rmaste, s\u00e4rskilt d\u00e5 sin egen familj, s\u00e5 har han f\u00f6rnekat tron och \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n den som inte tror."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Till &#39;f\u00f6rsamlings\u00e4nka&#39; skall den utses som \u00e4r minst sextio \u00e5r och har varit en enda mans kvinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon skall vara k\u00e4nd f\u00f6r att ha gjort mycket gott: uppfostrat barn, visat g\u00e4stfrihet, tv\u00e4ttat de heligas f\u00f6tter, hj\u00e4lpt n\u00f6dlidande och s\u00f6kt varje tillf\u00e4lle att g\u00f6ra gott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yngre \u00e4nkor skall du d\u00e4remot avvisa. Ty n\u00e4r de drivs av beg\u00e4r och s\u00e4tter sig upp mot Kristus, vill de bara gifta sig"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och drar domen \u00f6ver sig, eftersom de har f\u00f6rnekat sin f\u00f6rsta tro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 samma g\u00e5ng l\u00e4r de sig att vara lata, n\u00e4r de g\u00e5r omkring i husen. Och inte nog med det, de l\u00e4r sig ocks\u00e5 att vara skvalleraktiga och nyfikna och att prata om s\u00e5dant som de borde tiga med."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vill d\u00e4rf\u00f6r att unga \u00e4nkor gifter sig, f\u00f6der barn, sk\u00f6ter hemmet och inte ger motst\u00e5ndaren n\u00e5got tillf\u00e4lle att tala illa om dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Somliga har redan v\u00e4nt sig bort och f\u00f6ljt Satan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en troende kvinna har \u00e4nkor hos sig, skall hon ta sig an dem och inte betunga f\u00f6rsamlingen, s\u00e5 att den kan s\u00f6rja f\u00f6r dem som verkligen \u00e4r \u00e4nkor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5dana \u00e4ldste som sk\u00f6ter sin uppgift v\u00e4l skall ni anse v\u00e4rda dubbel heder, s\u00e4rskilt dem som arbetar med predikan och undervisning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty Skriften s\u00e4ger: Du skall inte binda f\u00f6r munnen p\u00e5 oxen som tr\u00f6skar och: Arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ta inte upp en anklagelse mot n\u00e5gon av de \u00e4ldste, om det inte finns tv\u00e5 eller tre vittnen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dem som syndar inf\u00f6r alla skall du tillr\u00e4ttavisa inf\u00f6r alla, s\u00e5 att \u00e4ven de andra tar varning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag uppmanar dig allvarligt inf\u00f6r Gud och Kristus Jesus och de utvalda \u00e4nglarna att iaktta detta utan n\u00e5gon f\u00f6rutfattad mening och inte handla partiskt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ha inte f\u00f6r br\u00e5ttom med att l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 n\u00e5gon och g\u00f6r dig inte delaktig i andras synder. H\u00e5ll dig sj\u00e4lv ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drick inte l\u00e4ngre bara vatten utan anv\u00e4nd lite vin f\u00f6r din mage, eftersom du \u00e4r svag s\u00e5 ofta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vissa m\u00e4nniskors synder ligger i \u00f6ppen dag och f\u00e5r sin dom i f\u00f6rv\u00e4g. Andras synder kommer f\u00f6rst senare i dagen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt ligger de goda g\u00e4rningarna i \u00f6ppen dag, och de som inte g\u00f6r det kan \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rbli g\u00f6mda."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alla som b\u00e4r slaveriets ok skall anse sina herrar v\u00e4rda all respekt, s\u00e5 att Guds namn och l\u00e4ran inte sm\u00e4das."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De som har troende herrar skall inte se ner p\u00e5 dem, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r br\u00f6der. De b\u00f6r tv\u00e4rtom tj\u00e4na dem s\u00e5 mycket villigare, eftersom de \u00e4r troende och \u00e4lskade, dessa som tar emot slavarnas goda tj\u00e4nst. S\u00e5 skall du undervisa och f\u00f6rmana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sann och falsk gudsfruktan - Om n\u00e5gon ger en falsk undervisning och inte h\u00e5ller sig till v\u00e5r Herre Jesu Kristi sunda ord och till den l\u00e4ra som h\u00f6r till gudsfruktan,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r han h\u00f6gmodig och begriper ingenting. Han har bara en sjuklig lust att diskutera och strida om ord. S\u00e5dant v\u00e4cker avund, kiv, sm\u00e4delser och misstankar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och leder till st\u00e4ndiga tvister mellan m\u00e4nniskor som \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade i sitt sinne och har v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n sanningen, och som menar att gudsfruktan \u00e4r en god aff\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, gudsfruktan i f\u00f6rening med ett f\u00f6rn\u00f6jt sinne \u00e4r verkligen en stor vinning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har ju inte f\u00f6rt n\u00e5got med oss in i v\u00e4rlden, inte heller kan vi ta med oss n\u00e5got h\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har vi mat och kl\u00e4der skall vi vara n\u00f6jda med det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de som vill bli rika, de r\u00e5kar ut f\u00f6r frestelser och snaror och m\u00e5nga of\u00f6rnuftiga och skadliga beg\u00e4r, som st\u00f6rtar m\u00e4nniskor i f\u00f6rd\u00e4rv och underg\u00e5ng."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty k\u00e4rlek till pengar \u00e4r en rot till allt ont. I sitt beg\u00e4r efter pengar har somliga kommit bort fr\u00e5n tron och v\u00e5llat sig sj\u00e4lva mycket lidande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men du gudsman, h\u00e5ll dig borta fr\u00e5n s\u00e5dant! Str\u00e4va efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, gudsfruktan, tro, k\u00e4rlek, uth\u00e5llighet och \u00f6dmjukhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00e4mpa trons goda kamp, s\u00f6k att vinna det eviga livet som du blev kallad till och som du bek\u00e4nde dig till genom att inf\u00f6r m\u00e5nga vittnen avl\u00e4gga den goda bek\u00e4nnelsen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inf\u00f6r Gud, som ger liv \u00e5t allt, och inf\u00f6r Kristus Jesus som inf\u00f6r Pontius Pilatus avlade den goda bek\u00e4nnelsen, uppmanar jag dig:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "bevara det som han har befallt rent och of\u00f6rfalskat, till v\u00e5r Herre Jesu Kristi ankomst,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som han skall l\u00e5ta oss f\u00e5 se n\u00e4r tiden \u00e4r inne, han, den salige, ende H\u00e4rskaren, konungarnas Konung och herrarnas Herre,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "som ensam \u00e4r od\u00f6dlig och bor i ett ljus dit ingen kan komma, och som ingen m\u00e4nniska har sett eller kan se. Honom tillh\u00f6r \u00e4ra och evig makt! Amen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uppmana dem som \u00e4r rika i den h\u00e4r v\u00e4rlden att inte vara h\u00f6gmodiga eller s\u00e4tta sitt hopp till n\u00e5got s\u00e5 os\u00e4kert som rikedom, utan till Gud som rikligt ger oss allt att njuta av."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uppmana dem att g\u00f6ra gott, att vara rika p\u00e5 goda g\u00e4rningar, att vara gener\u00f6sa och dela med sig"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och samla \u00e5t sig en skatt som \u00e4r en god grund f\u00f6r den kommande tids\u00e5ldern, s\u00e5 att de vinner det verkliga livet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "K\u00e4re Timoteus, bevara det som har \u00f6verl\u00e4mnats \u00e5t dig, och v\u00e4nd dig bort fr\u00e5n det oandliga, tomma pratet och inv\u00e4ndningarna som kommer fr\u00e5n det som kallas kunskap utan att vara det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Somliga har kommit bort fr\u00e5n tron genom att bek\u00e4nna sig till den kunskapen. N\u00e5d vare med er."
                }
            }
        }
    }
}