{
    "version": "SFB",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, och fr\u00e5n brodern Timoteus till Guds f\u00f6rsamling i Korint och till alla de heliga i hela Akaja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "All tr\u00f6sts Gud - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Fader, barmh\u00e4rtighetens Fader och all tr\u00f6sts Gud,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han som tr\u00f6star oss i all v\u00e5r n\u00f6d, s\u00e5 att vi kan tr\u00f6sta dem som \u00e4r i n\u00f6d med den tr\u00f6st vi sj\u00e4lva f\u00e5r av Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty s\u00e5som Kristuslidanden fl\u00f6dar \u00f6ver oss, s\u00e5 \u00f6verfl\u00f6dar genom Kristus ocks\u00e5 den tr\u00f6st vi f\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om vi lider n\u00f6d, sker det f\u00f6r att ni skall f\u00e5 tr\u00f6st och fr\u00e4lsning. Om vi blir tr\u00f6stade, skall ocks\u00e5 det uppmuntra er och ge er kraft att uth\u00e5lligt b\u00e4ra samma lidanden som vi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och det hopp vi har n\u00e4r det g\u00e4ller er \u00e4r fast, eftersom vi vet att liksom ni delar v\u00e5ra lidanden, s\u00e5 delar ni ocks\u00e5 den tr\u00f6st vi f\u00e5r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Br\u00f6der, vi vill att ni skall veta vilken n\u00f6d vi fick utst\u00e5 i Asien. Vi hade det mycket sv\u00e5rare \u00e4n vi kunde b\u00e4ra, s\u00e5 att vi till och med misstr\u00f6stade om livet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, vi hade redan inom oss f\u00e5tt d\u00f6dsdomen, f\u00f6r att vi inte skulle lita p\u00e5 oss sj\u00e4lva utan p\u00e5 Gud, som uppv\u00e4cker de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ur en s\u00e5dan d\u00f6dsfara r\u00e4ddade han oss, och han kommer att r\u00e4dda oss. Till honom st\u00e5r v\u00e5rt hopp att han \u00e4ven i forts\u00e4ttningen skall r\u00e4dda oss,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "n\u00e4r ocks\u00e5 ni hj\u00e4lper oss genom er f\u00f6rb\u00f6n. S\u00e5 kommer m\u00e5nga m\u00e4nniskor att tacka Gud f\u00f6r oss, f\u00f6r den n\u00e5d vi f\u00e5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus \u00e4ndrade resplaner - Vi kan med gott samvete ber\u00f6mma oss av att vi h\u00e4r i v\u00e4rlden, och s\u00e4rskilt mot er, har upptr\u00e4tt i helighet och renhet inf\u00f6r Gud och inte varit ledda av v\u00e4rldslig visdom utan av Guds n\u00e5d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty vi skriver inget annat till er \u00e4n det ni l\u00e4ser och kan f\u00f6rst\u00e5. Och jag hoppas att ni \u00e4nda till slutet kommer att f\u00f6rst\u00e5"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "det ni redan delvis har f\u00f6rst\u00e5tt: att vi \u00e4r er ber\u00f6mmelse liksom ni \u00e4r v\u00e5r ber\u00f6mmelse p\u00e5 Herren Jesu dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 jag litade p\u00e5 detta ville jag f\u00f6rst komma till er, f\u00f6r att ni skulle f\u00e5 v\u00e4lsignelsen av ett andra bes\u00f6k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ville bes\u00f6ka er p\u00e5 genomresan till Makedonien och d\u00e4rifr\u00e5n komma tillbaka till er och s\u00e5 utrustas av er f\u00f6r resan till Judeen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Handlade jag d\u00e5 tankl\u00f6st n\u00e4r jag fattade detta beslut? Eller fattar jag mina beslut som jag sj\u00e4lv finner b\u00e4st, f\u00f6r att mitt ja skall vara ja och mitt nej vara nej?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 sant Gud \u00e4r trofast: v\u00e5rt budskap till er \u00e4r inte ja och nej."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty Guds Son, Jesus Kristus, som bland er har blivit predikad av oss, av mig och Silvanus och Timoteus, han kom inte som ja och nej, utan ett ja har kommit genom honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty alla Guds l\u00f6ften har i honom f\u00e5tt sitt ja. D\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r de ocks\u00e5 genom honom sitt amen, f\u00f6r att Gud skall bli \u00e4rad genom oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som bef\u00e4ster oss och er i Kristus och som har smort oss, det \u00e4r Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har \u00e4ven satt sitt sigill p\u00e5 oss och gett oss Anden som en handpenning i v\u00e5ra hj\u00e4rtan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag f\u00f6r min del tar Gud till vittne att det var f\u00f6r att skona er som jag inte l\u00e4ngre kom till Korint."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi \u00e4r herrar \u00f6ver er tro, utan vi \u00e4r medarbetare till er gl\u00e4dje, eftersom ni st\u00e5r fasta i tron."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag hade n\u00e4mligen best\u00e4mt mig f\u00f6r att inte komma och g\u00f6ra er bedr\u00f6vade igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag bedr\u00f6var er, vem g\u00f6r d\u00e5 mig glad, om inte just den som jag har bedr\u00f6vat?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skrev som jag gjorde f\u00f6r att jag inte skulle bli bedr\u00f6vad vid min ankomst genom dem som borde gl\u00e4dja mig. Jag \u00e4r n\u00e4mligen \u00f6vertygad om att min gl\u00e4dje \u00e4r allas er gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var i djup n\u00f6d och \u00e5ngest, under m\u00e5nga t\u00e5rar, som jag skrev till er, inte f\u00f6r att ni skulle bli bedr\u00f6vade utan f\u00f6r att ni skulle f\u00f6rst\u00e5 vilken k\u00e4rlek jag har just till er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om en viss person har orsakat sorg, s\u00e5 \u00e4r det inte mig han har bedr\u00f6vat, utan er alla i viss m\u00e5n - f\u00f6r att inte s\u00e4ga f\u00f6r mycket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det r\u00e4cker med den bestraffning han har f\u00e5tt av de flesta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu b\u00f6r ni i st\u00e4llet f\u00f6rl\u00e5ta och tr\u00f6sta honom, s\u00e5 att han inte alldeles g\u00e5r under i sin djupa sorg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er att bem\u00f6ta honom med k\u00e4rlek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag skrev till er, var det ocks\u00e5 f\u00f6r att f\u00e5 veta om ni skulle best\u00e5 provet och vara lydiga i allt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som ni f\u00f6rl\u00e5ter, honom f\u00f6rl\u00e5ter ocks\u00e5 jag. Ty det jag har f\u00f6rl\u00e5tit, om jag haft n\u00e5got att f\u00f6rl\u00e5ta, det har jag gjort f\u00f6r er skull, inf\u00f6r Kristi ansikte,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r att vi inte skall bli \u00f6verlistade av Satan. Hans avsikter k\u00e4nner vi till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aposteln \u00e4r Guds triumferande f\u00e5nge - N\u00e4r jag kom till Troas f\u00f6r att predika Kristi evangelium, hade Herren \u00f6ppnat en d\u00f6rr f\u00f6r mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fick jag ingen ro i min ande, eftersom jag inte fann min broder Titus d\u00e4r, s\u00e5 jag tog avsked av dem och for till Makedonien."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men vi tackar Gud, som alltid f\u00f6r oss fram i Kristi segert\u00e5g och genom oss \u00f6verallt sprider sin kunskaps v\u00e4ldoft."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty vi \u00e4r en Kristi r\u00f6kelse inf\u00f6r Gud bland dem som blir fr\u00e4lsta och bland dem som blir f\u00f6rtappade,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r de senare en doft av d\u00f6d till d\u00f6d, f\u00f6r de f\u00f6rra en doft av liv till liv. Vem r\u00e4cker till f\u00f6r detta?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi \u00e4r inte som de flesta, som f\u00f6r egen vinning f\u00f6rfalskar Guds ord. Nej, i Kristus predikar vi med rent sinne inf\u00f6r Gud det ord som kommer fr\u00e5n Gud."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aposteln \u00e4r det nya f\u00f6rbundets tj\u00e4nare - B\u00f6rjar vi nu rekommendera oss sj\u00e4lva igen? Eller beh\u00f6ver vi som vissa andra rekommendationsbrev till er eller fr\u00e5n er?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, ni \u00e4r v\u00e5rt brev som \u00e4r skrivet i v\u00e5ra hj\u00e4rtan, k\u00e4nt och l\u00e4st av alla m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r uppenbart att ni \u00e4r ett Kristusbrev som \u00e4r ombes\u00f6rjt av oss och skrivet inte med bl\u00e4ck utan med den levande Gudens Ande, inte p\u00e5 tavlor av sten utan p\u00e5 tavlor av k\u00f6tt, p\u00e5 m\u00e4nniskohj\u00e4rtan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En s\u00e5dan tillit har vi till Gud genom Kristus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "inte s\u00e5 att vi av oss sj\u00e4lva skulle kunna t\u00e4nka ut n\u00e5got p\u00e5 egen hand, utan v\u00e5r f\u00f6rm\u00e5ga kommer fr\u00e5n Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har gjort oss dugliga till att vara tj\u00e4nare \u00e5t ett nytt f\u00f6rbund, som inte \u00e4r bokstavens utan Andens. Ty bokstaven d\u00f6dar, men Anden ger liv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundets h\u00e4rlighet - Redan d\u00f6dens \u00e4mbete, som med bokst\u00e4ver var inristat p\u00e5 stenar, framtr\u00e4dde i s\u00e5dan h\u00e4rlighet att Israels barn inte kunde se p\u00e5 Moses ansikte f\u00f6r dess str\u00e5lglans, fast den glansen bleknade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur mycket st\u00f6rre h\u00e4rlighet skall d\u00e5 inte Andens \u00e4mbete ha?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om redan f\u00f6rd\u00f6melsens \u00e4mbete tr\u00e4dde fram i h\u00e4rlighet, hur mycket mer \u00f6verfl\u00f6dar d\u00e5 inte r\u00e4ttf\u00e4rdighetens \u00e4mbete av h\u00e4rlighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, det h\u00e4rliga \u00e4r i detta fall utan h\u00e4rlighet p\u00e5 grund av den \u00f6verv\u00e4ldigande h\u00e4rligheten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty om det som bleknade framtr\u00e4dde i h\u00e4rlighet, s\u00e5 framtr\u00e4der det som best\u00e5r i \u00e4nnu st\u00f6rre h\u00e4rlighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 vi har ett s\u00e5dant hopp, g\u00e5r vi helt \u00f6ppet till v\u00e4ga"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och g\u00f6r inte som Mose, han som h\u00e4ngde en sl\u00f6ja f\u00f6r sitt ansikte, f\u00f6r att Israels barn inte skulle se hur det som bleknade f\u00f6rsvann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men deras sinnen blev f\u00f6rstockade. \u00c4n i dag finns samma sl\u00f6ja kvar n\u00e4r gamla f\u00f6rbundets skrifter f\u00f6rel\u00e4ses, och den tas inte bort, f\u00f6rst i Kristus f\u00f6rsvinner den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, \u00e4n i dag ligger en sl\u00f6ja kvar \u00f6ver deras hj\u00e4rtan n\u00e4r Mose f\u00f6rel\u00e4ses."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4rhelst n\u00e5gon omv\u00e4nder sig till Herren, tas sl\u00f6jan bort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herren \u00e4r Anden, och d\u00e4r Herrens Ande \u00e4r, d\u00e4r \u00e4r frihet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och vi alla som med avt\u00e4ckt ansikte sk\u00e5dar Herrens h\u00e4rlighet som i en spegel, vi f\u00f6rvandlas till en och samma bild, fr\u00e5n h\u00e4rlighet till h\u00e4rlighet. Det sker genom Herren, Anden."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, d\u00e5 vi genom Guds barmh\u00e4rtighet har denna tj\u00e4nst, s\u00e5 tappar vi inte modet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi har avsagt oss allt hemligt och skamligt och anv\u00e4nder inga knep. Vi f\u00f6rfalskar inte Guds ord utan l\u00e4gger \u00f6ppet fram sanningen och anbefaller oss sj\u00e4lva inf\u00f6r Gud \u00e5t varje m\u00e4nniskas samvete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r v\u00e5rt evangelium dolt, s\u00e5 \u00e4r det dolt f\u00f6r dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty den h\u00e4r tids\u00e5lderns gud har f\u00f6rblindat de otroendes sinnen, s\u00e5 att de inte ser ljuset som str\u00e5lar ut fr\u00e5n evangeliet om Kristi h\u00e4rlighet - han som \u00e4r Guds avbild."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi predikar inte oss sj\u00e4lva, utan Jesus Kristus som Herren, och oss som era tj\u00e4nare f\u00f6r Jesu skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty Gud som sade: &#34;Ljus skall lysa fram ur m\u00f6rkret&#34;, han har l\u00e5tit ljus lysa upp v\u00e5ra hj\u00e4rtan, f\u00f6r att kunskapen om Guds h\u00e4rlighet, som str\u00e5lar fram i Kristi ansikte, skall sprida sitt sken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skatten i lerk\u00e4rl - Men denna skatt har vi i lerk\u00e4rl, f\u00f6r att den v\u00e4ldiga kraften skall vara Guds och inte komma fr\u00e5n oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi \u00e4r p\u00e5 allt s\u00e4tt tr\u00e4ngda men inte utan utv\u00e4g, r\u00e5dvilla men inte r\u00e5dl\u00f6sa,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6rf\u00f6ljda men inte \u00f6vergivna, nerslagna men inte utslagna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alltid b\u00e4r vi Jesu d\u00f6d i v\u00e5r kropp, f\u00f6r att ocks\u00e5 Jesu liv skall bli synligt i v\u00e5r kropp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty vi som lever utl\u00e4mnas st\u00e4ndigt \u00e5t d\u00f6den f\u00f6r Jesu skull, f\u00f6r att ocks\u00e5 Jesu liv skall uppenbaras i v\u00e5r d\u00f6dliga kropp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 verkar d\u00f6den i oss, och livet i er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men d\u00e5 vi har samma trons ande som i skriftordet: Jag tror, d\u00e4rf\u00f6r talar jag, s\u00e5 tror ocks\u00e5 vi, och d\u00e4rf\u00f6r talar vi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty vi vet att han som uppv\u00e4ckte Herren Jesus skall uppv\u00e4cka oss tillsammans med Jesus och l\u00e5ta oss tr\u00e4da fram tillsammans med er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt sker f\u00f6r er skull, f\u00f6r att n\u00e5den genom att komma allt fler till del skall f\u00e5 tacks\u00e4gelsen att fl\u00f6da \u00f6ver till Guds \u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tron och hoppet - D\u00e4rf\u00f6r tappar vi inte modet. \u00c4ven om v\u00e5r yttre m\u00e4nniska bryts ner, f\u00f6rnyas v\u00e5r inre m\u00e4nniska dag f\u00f6r dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty v\u00e5r n\u00f6d, som varar ett \u00f6gonblick och v\u00e4ger l\u00e4tt, bereder \u00e5t oss p\u00e5 ett o\u00e4ndligt rikt s\u00e4tt en h\u00e4rlighet, som v\u00e4ger tungt och varar i evighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi riktar inte blicken mot det synliga utan mot det osynliga. Ty det synliga \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ngligt, men det osynliga \u00e4r evigt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi vet att om v\u00e5rt jordiska t\u00e4lt rivs ner, s\u00e5 har vi en byggnad fr\u00e5n Gud, en boning som inte \u00e4r gjord med h\u00e4nder, en evig boning i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge vi bor i detta t\u00e4lt, suckar vi d\u00e4rf\u00f6r och l\u00e4ngtar att f\u00e5 ikl\u00e4da oss v\u00e5r himmelska boning,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ty n\u00e4r vi \u00e4r kl\u00e4dda i den skall vi inte st\u00e5 d\u00e4r nakna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, vi som bor i detta t\u00e4lt suckar tungt. Vi vill inte bli avkl\u00e4dda utan \u00f6verkl\u00e4dda, f\u00f6r att det som \u00e4r d\u00f6dligt skall bli uppslukat av livet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och den som har berett oss f\u00f6r detta \u00e4r Gud, som har gett oss Anden som en handpenning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r alltid vid gott mod, fast\u00e4n vi vet att vi \u00e4r borta fr\u00e5n Herren s\u00e5 l\u00e4nge vi \u00e4r hemma i kroppen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty vi lever h\u00e4r i tro, utan att se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vi \u00e4r \u00e4nd\u00e5 vid gott mod och skulle hellre vilja flytta bort fr\u00e5n kroppen och vara hemma hos Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4tter vi en \u00e4ra i att vara honom till behag, vare sig vi \u00e4r hemma eller borta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty vi m\u00e5ste alla tr\u00e4da fram inf\u00f6r Kristi domstol, f\u00f6r att var och en skall f\u00e5 igen vad han har gjort h\u00e4r i livet, gott eller ont."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rsoningens tj\u00e4nst - D\u00e5 vi allts\u00e5 vet vad det \u00e4r att frukta Herren, f\u00f6rs\u00f6ker vi vinna m\u00e4nniskor, men f\u00f6r Gud \u00e4r det uppenbart hurdana vi \u00e4r, och jag hoppas att det ocks\u00e5 \u00e4r uppenbart f\u00f6r era samveten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi p\u00e5 nytt vill rekommendera oss sj\u00e4lva inf\u00f6r er, men ni f\u00e5r tillf\u00e4lle att ber\u00f6mma er av oss, s\u00e5 att ni har n\u00e5got att svara dem som ber\u00f6mmer sig av yttre ting och inte av det som finns i hj\u00e4rtat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har vi varit borta fr\u00e5n v\u00e5ra sinnen, var det f\u00f6r Gud. \u00c4r vi vid sans och besinning, s\u00e5 \u00e4r det f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty Kristi k\u00e4rlek driver oss, eftersom vi \u00e4r \u00f6vertygade om att en har d\u00f6tt i allas st\u00e4lle, och d\u00e4rf\u00f6r har alla d\u00f6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han dog f\u00f6r alla, f\u00f6r att de som lever inte l\u00e4ngre skall leva f\u00f6r sig sj\u00e4lva utan f\u00f6r honom som har d\u00f6tt och uppst\u00e5tt f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r k\u00e4nner vi inte l\u00e4ngre n\u00e5gon p\u00e5 ett ytligt s\u00e4tt. \u00c4ven om vi l\u00e4rt k\u00e4nna Kristus p\u00e5 ett ytligt s\u00e4tt, k\u00e4nner vi honom inte l\u00e4ngre s\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allts\u00e5, om n\u00e5gon \u00e4r i Kristus \u00e4r han en ny skapelse. Det gamla \u00e4r f\u00f6rbi, se, det nya har kommit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt kommer fr\u00e5n Gud, som har f\u00f6rsonat oss med sig sj\u00e4lv genom Kristus och gett oss f\u00f6rsoningens tj\u00e4nst."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty Gud var i Kristus och f\u00f6rsonade v\u00e4rlden med sig sj\u00e4lv. Han tillr\u00e4knade inte m\u00e4nniskorna deras \u00f6vertr\u00e4delser, och han har anf\u00f6rtrott \u00e5t oss f\u00f6rsoningens ord."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi \u00e4r allts\u00e5 s\u00e4ndebud f\u00f6r Kristus. Det \u00e4r Gud som f\u00f6rmanar genom oss. Vi ber \u00e5 Kristi v\u00e4gnar: l\u00e5t f\u00f6rsona er med Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som inte visste av synd, honom har Gud i v\u00e5rt st\u00e4lle gjort till synd, f\u00f6r att vi i honom skulle st\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som medarbetare uppmanar vi er ocks\u00e5 att ta emot Guds n\u00e5d s\u00e5 att den blir till nytta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ju: Jag b\u00f6nh\u00f6r dig i r\u00e4tt tid, och jag hj\u00e4lper dig p\u00e5 fr\u00e4lsningens dag. Se, nu \u00e4r den r\u00e4tta tiden, nu \u00e4r fr\u00e4lsningens dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pr\u00f6vningen och gl\u00e4djen i tj\u00e4nsten - Vi vill inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt v\u00e4cka anst\u00f6t, f\u00f6r att v\u00e5r tj\u00e4nst inte skall smutskastas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, under alla f\u00f6rh\u00e5llanden vill vi visa att vi \u00e4r Guds tj\u00e4nare, med stor uth\u00e5llighet, under lidanden, n\u00f6d och \u00e5ngest,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "under hugg och slag, under f\u00e5ngenskap och upplopp, under arbete, nattvak och sv\u00e4lt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i renhet och insikt, i t\u00e5lamod och godhet, i den helige Ande, med uppriktig k\u00e4rlek,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "med sanningens ord och Guds kraft, med r\u00e4ttf\u00e4rdighetens vapen i b\u00e5de h\u00f6ger och v\u00e4nster hand,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "under \u00e4ra och van\u00e4ra, med d\u00e5ligt rykte och gott rykte. Man kallar oss villol\u00e4rare, men vi talar sanning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r missk\u00e4nda men \u00e4nd\u00e5 erk\u00e4nda, vi \u00e4r d\u00f6ende men lever, vi \u00e4r tuktade men inte till d\u00f6ds,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vi \u00e4r bedr\u00f6vade men alltid glada, vi \u00e4r fattiga men g\u00f6r m\u00e5nga rika, vi \u00e4r utblottade p\u00e5 allt men \u00e4ger allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi talar helt \u00f6ppet till er, korintier. V\u00e5ra hj\u00e4rtan \u00e4r vid\u00f6ppna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hos oss har ni det inte tr\u00e5ngt, men hos er \u00e4r det tr\u00e5ngt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6r som vi! Jag talar som till barn. Vidga ocks\u00e5 ni era hj\u00e4rtan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5 inte som omaka par i ok med dem som inte tror. Vad har v\u00e4l r\u00e4ttf\u00e4rdighet med or\u00e4ttf\u00e4rdighet att g\u00f6ra? Eller vad har ljus gemensamt med m\u00f6rker?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur kan Kristus och Beliar komma \u00f6verens? Eller vad kan den som tror dela med den som inte tror?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad kan ett Guds tempel ha f\u00f6r gemenskap med avgudarna? Vi \u00e4r den levande Gudens tempel, ty Gud har sagt: Jag skall bo hos dem och vandra med dem, och jag skall vara deras Gud, och de skall vara mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren: G\u00e5 ut fr\u00e5n dem och skilj er fr\u00e5n dem och r\u00f6r inte vid n\u00e5got orent. D\u00e5 skall jag ta emot er,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och jag skall vara er Fader, och ni skall vara mina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, s\u00e4ger Herren, den Allsm\u00e4ktige."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 vi allts\u00e5 har dessa l\u00f6ften, mina \u00e4lskade, s\u00e5 l\u00e5t oss rena oss fr\u00e5n all besmittelse fr\u00e5n k\u00f6tt och ande och i gudsfruktan fullborda v\u00e5r helgelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apostelns gl\u00e4dje \u00f6ver korintiernas \u00e5nger - Ge oss rum i era hj\u00e4rtan. Vi har inte handlat or\u00e4tt mot n\u00e5gon, inte skadat n\u00e5gon och inte bedragit n\u00e5gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag inte f\u00f6r att f\u00f6rd\u00f6ma er. Jag har redan sagt att ni \u00e4r i v\u00e5ra hj\u00e4rtan f\u00f6r att d\u00f6 och leva tillsammans med oss."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har stort f\u00f6rtroende f\u00f6r er och ber\u00f6mmer mig mycket av er. Jag har f\u00e5tt tr\u00f6st och gl\u00e4dje i \u00f6verfl\u00f6d mitt i all v\u00e5r n\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r vi kom till Makedonien, fick vi ingen ro utan var p\u00e5 allt s\u00e4tt tr\u00e4ngda, utifr\u00e5n av strider och inifr\u00e5n av oro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Gud som tr\u00f6star de modl\u00f6sa tr\u00f6stade oss genom Titus ankomst,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och inte bara genom hans ankomst, utan ocks\u00e5 genom den tr\u00f6st som han hade f\u00e5tt hos er. Han ber\u00e4ttade f\u00f6r oss om er l\u00e4ngtan, er klagan och er iver f\u00f6r mitt b\u00e4sta, s\u00e5 att jag gladde mig \u00e4nnu mer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty \u00e4ven om jag gjorde er bedr\u00f6vade med mitt brev, s\u00e5 \u00e5ngrar jag det inte nu. F\u00f6rst \u00e5ngrade jag mig, eftersom jag s\u00e5g att brevet gjort er bedr\u00f6vade, om \u00e4n bara f\u00f6r en tid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men nu gl\u00e4der jag mig, inte d\u00e4rf\u00f6r att ni blev sorgsna utan d\u00e4rf\u00f6r att er sorg ledde till att ni \u00e5ngrade er. Det var ju efter Guds vilja som ni blev bedr\u00f6vade, och d\u00e4rf\u00f6r har ni inte lidit n\u00e5gon skada genom oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty en sorg efter Guds vilja f\u00f6r med sig en \u00e5nger som man inte \u00e5ngrar och som leder till fr\u00e4lsning. Men v\u00e4rldens sorg leder till d\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, just detta att ni greps av sorg efter Guds vilja, vilken h\u00e4ngivenhet har inte det f\u00f6rt med sig bland er, vilka urs\u00e4kter, vilken uppr\u00f6rdhet, vilken fruktan, vilken l\u00e4ngtan, vilken iver och vilken bestraffning! P\u00e5 allt s\u00e4tt har ni visat att ni \u00e4r oskyldiga i den h\u00e4r saken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag skrev till er var det allts\u00e5 inte med tanke p\u00e5 den som hade gjort or\u00e4tt eller med tanke p\u00e5 den som hade lidit or\u00e4tt, utan f\u00f6r att det skulle st\u00e5 klart f\u00f6r er inf\u00f6r Gud hur ivrigt ni tar er an v\u00e5r sak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har vi blivit tr\u00f6stade. Till denna tr\u00f6st kom den \u00e4nnu st\u00f6rre gl\u00e4djen \u00f6ver att se Titus s\u00e5 glad. Ni har alla styrkt hans ande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om jag har sagt n\u00e5got ber\u00f6mmande om er till honom, s\u00e5 har jag inte beh\u00f6vt sk\u00e4mmas f\u00f6r det. Nej, liksom allt vi har sagt till er \u00e4r sant, s\u00e5 har ocks\u00e5 det vi ber\u00f6mt oss av inf\u00f6r Titus varit sant."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta klappar nu \u00e4nnu varmare f\u00f6r er, n\u00e4r han kommer ih\u00e5g hur lydiga ni alla var och hur ni tog emot honom med respekt, ja, v\u00f6rdnad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r glad att jag kan lita p\u00e5 er i allt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Insamlingen till f\u00f6rsamlingen i Jerusalem - Vi vill tala om f\u00f6r er, br\u00f6der, vilken n\u00e5d Gud har gett f\u00f6rsamlingarna i Makedonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fast\u00e4n de varit h\u00e5rt pr\u00f6vade, har deras \u00f6versvallande gl\u00e4dje och deras djupa fattigdom gjort dem \u00f6verfl\u00f6dande rika p\u00e5 uppriktig h\u00e4ngivenhet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De har gett efter sin f\u00f6rm\u00e5ga, ja, \u00f6ver sin f\u00f6rm\u00e5ga och helt frivilligt, det kan jag intyga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mycket entr\u00e4get bad de oss om n\u00e5den att f\u00e5 delta i hj\u00e4lpen \u00e5t de heliga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de gav inte bara det vi hade hoppats, utan sig sj\u00e4lva gav de, f\u00f6rst och fr\u00e4mst \u00e5t Herren och sedan \u00e5t oss, efter Guds vilja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r bad vi Titus att ocks\u00e5 bland er slutf\u00f6ra den k\u00e4rleksg\u00e4rning som han redan hade p\u00e5b\u00f6rjat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r ni nu har \u00f6verfl\u00f6d p\u00e5 allting, p\u00e5 tro, tal och kunskap, p\u00e5 h\u00e4ngivenhet och p\u00e5 den k\u00e4rlek som vi har v\u00e4ckt hos er, s\u00e5 \u00f6verfl\u00f6da ocks\u00e5 i denna k\u00e4rleksg\u00e4rning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger inte detta som en befallning utan f\u00f6r att pr\u00f6va om ocks\u00e5 er k\u00e4rlek \u00e4r \u00e4kta, n\u00e4r andra visar en s\u00e5dan iver."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni k\u00e4nner ju v\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d. Han var rik men blev fattig f\u00f6r er skull, f\u00f6r att ni genom hans fattigdom skulle bli rika."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag ger mitt r\u00e5d i den h\u00e4r saken, d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r er, ni som redan i fjol var f\u00f6rst b\u00e5de med att p\u00e5b\u00f6rja arbetet och att besluta om det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fullf\u00f6lj nu arbetet, s\u00e5 att ni som var villiga att besluta om det ocks\u00e5 genomf\u00f6r det efter de tillg\u00e5ngar ni har."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Finns den goda viljan, s\u00e5 \u00e4r den v\u00e4lkommen med vad den kan ha och bed\u00f6ms inte efter vad den inte har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag inte f\u00f6r att andra skall f\u00e5 det b\u00e4ttre och ni f\u00e5 det sv\u00e5rt, utan f\u00f6r att alla skall ha det lika."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Just nu kommer ert \u00f6verfl\u00f6d att avhj\u00e4lpa deras brist, f\u00f6r att en annan g\u00e5ng deras \u00f6verfl\u00f6d skall avhj\u00e4lpa er brist. S\u00e5 blir det lika f\u00f6r alla,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "som det st\u00e5r skrivet: Den som samlade mycket fick ingenting \u00f6ver, och den som samlade lite led ingen brist."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi tackar Gud som i Titus hj\u00e4rta har v\u00e4ckt samma h\u00e4ngivenhet f\u00f6r er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han inte bara lyssnade till v\u00e5r uppmaning, utan ivrig som han var gav han sig i v\u00e4g till er av egen fri vilja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tillsammans med honom har vi s\u00e4nt den broder som f\u00e5r ber\u00f6m i alla f\u00f6rsamlingarna f\u00f6r sitt arbete i evangeliets tj\u00e4nst."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och inte bara det, han \u00e4r ocks\u00e5 vald av f\u00f6rsamlingarna till att f\u00f6lja med oss p\u00e5 resan med g\u00e5van som vi har hand om, och det till Herrens \u00e4ra och som bevis p\u00e5 v\u00e5r villighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 undviker vi att n\u00e5gon kritiserar oss f\u00f6r hur vi tar hand om denna frikostiga g\u00e5va."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi \u00e4r n\u00e4mligen angel\u00e4gna att g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt, inte bara inf\u00f6r Herren utan ocks\u00e5 inf\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tillsammans med dem har vi s\u00e4nt ytterligare en broder. Honom har vi ofta och p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt pr\u00f6vat, och han har d\u00e5 visat sig vara ivrig, s\u00e4rskilt nu, d\u00e4rf\u00f6r att han har s\u00e5 stort f\u00f6rtroende f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r det g\u00e4ller Titus, s\u00e5 \u00e4r han min v\u00e4n och medarbetare hos er, och vad betr\u00e4ffar v\u00e5ra andra br\u00f6der, s\u00e5 \u00e4r de f\u00f6rsamlingarnas s\u00e4ndebud till Kristi \u00e4ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ge dem nu inf\u00f6r f\u00f6rsamlingarna bevis p\u00e5 er k\u00e4rlek och p\u00e5 att vi hade r\u00e4tt, n\u00e4r vi ber\u00f6mde oss av er inf\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egentligen beh\u00f6ver jag inte skriva till er om hj\u00e4lpen till de heliga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet hur villiga ni \u00e4r, och inf\u00f6r makedonierna brukar jag ber\u00f6mma mig av er goda vilja och ber\u00e4tta att Akaja har varit redo sedan i fjol. Er iver har sporrat de flesta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu s\u00e4nder jag \u00e4nd\u00e5 dessa br\u00f6der, f\u00f6r att v\u00e5rt ber\u00f6m av er i denna sak inte skall visa sig vara tomt prat och f\u00f6r att ni, som jag redan sagt, skall vara f\u00f6rberedda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annars f\u00e5r vi - f\u00f6r att inte s\u00e4ga ni - st\u00e5 d\u00e4r och sk\u00e4mmas, n\u00e4r de makedonier som kommer med mig finner att ni, trots allt v\u00e5rt f\u00f6rtroende f\u00f6r er, \u00e4r of\u00f6rberedda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r anser jag det n\u00f6dv\u00e4ndigt att be br\u00f6derna resa till er och i f\u00f6rv\u00e4g g\u00f6ra i ordning den g\u00e5va som redan \u00e4r utlovad, s\u00e5 att den kan ligga f\u00e4rdig som en frikostig g\u00e5va och inte vara sn\u00e5lt tilltagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det s\u00e4ger jag: Den som s\u00e5r sparsamt skall sk\u00f6rda sparsamt, och den som s\u00e5r rikligt skall sk\u00f6rda rikligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var och en m\u00e5 ge vad han har beslutat sig f\u00f6r i sitt hj\u00e4rta, inte med olust eller av tv\u00e5ng. Ty Gud \u00e4lskar en glad givare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Gud har makt att l\u00e5ta all n\u00e5d \u00f6verfl\u00f6da till er, s\u00e5 att ni alltid och under alla f\u00f6rh\u00e5llanden har nog av allting och kan ge i \u00f6verfl\u00f6d till varje gott verk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger: Han str\u00f6r ut, han ger \u00e5t de fattiga, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet varar i evighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som ger s\u00e5ningsmannen s\u00e4d till att s\u00e5 och br\u00f6d till att \u00e4ta, skall ge er s\u00e4d och m\u00e5ngdubbla den och l\u00e5ta er r\u00e4ttf\u00e4rdighet b\u00e4ra god sk\u00f6rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 blir ni rika p\u00e5 allt och kan vara frikostiga i allt, och det kommer att f\u00f6ra med sig att man tackar Gud n\u00e4r vi \u00f6verl\u00e4mnar g\u00e5van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den tj\u00e4nst ni utf\u00f6r med denna insamling bidrar inte bara till att fylla de heligas behov, utan b\u00e4r ocks\u00e5 rik frukt genom deras m\u00e5nga tacks\u00e4gelser till Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r ni nu best\u00e5r provet i denna tj\u00e4nst, kommer de att prisa Gud f\u00f6r att ni lydigt bek\u00e4nner er till Kristi evangelium och med s\u00e5 gott hj\u00e4rta delar gemenskapen med dem och med alla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kommer ocks\u00e5 sj\u00e4lva att be f\u00f6r er och l\u00e4ngta efter er p\u00e5 grund av Guds \u00f6verv\u00e4ldigande n\u00e5d mot er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud vare tack f\u00f6r hans obeskrivligt rika g\u00e5va."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarar sin apostlatj\u00e4nst - Jag, Paulus, som saknar sj\u00e4lvf\u00f6rtroende n\u00e4r jag st\u00e5r ansikte mot ansikte med er och \u00e4r s\u00e5 modig n\u00e4r jag \u00e4r l\u00e5ngt borta, jag uppmanar er vid Kristi mildhet och godhet"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och ber: tvinga mig inte att vid min ankomst upptr\u00e4da med det mod och den best\u00e4mdhet som jag inte tvekar att anv\u00e4nda mot somliga, som menar att vi g\u00e5r fram p\u00e5 v\u00e4rldens vis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty \u00e4ven om vi lever h\u00e4r i v\u00e4rlden, strider vi inte p\u00e5 v\u00e4rldens s\u00e4tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De vapen vi strider med \u00e4r inte svaga utan har makt inf\u00f6r Gud att bryta ner f\u00e4sten. Ja, vi bryter ner tankebyggnader"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och allt h\u00f6gt som reser sig upp mot kunskapen om Gud. Och vi g\u00f6r varje tanke till en lydig f\u00e5nge hos Kristus"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och \u00e4r beredda att straffa all olydnad, s\u00e5 snart ni har blivit fullkomligt lydiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se vad som ligger i \u00f6ppen dag: om n\u00e5gon \u00e4r \u00f6vertygad om att han tillh\u00f6r Kristus, d\u00e5 skall han ha klart f\u00f6r sig att liksom han tillh\u00f6r Kristus, s\u00e5 g\u00f6r ocks\u00e5 vi det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om jag skulle ber\u00f6mma mig \u00e4nnu mer av den makt som Herren har gett oss f\u00f6r att bygga upp och inte f\u00f6r att bryta ner er, s\u00e5 skulle jag inte beh\u00f6va sk\u00e4mmas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill inte att man skall f\u00e5 det intrycket att jag vill skr\u00e4mma er med mina brev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans brev, s\u00e4ger man, har v\u00e4l tyngd och kraft, men n\u00e4r han kommer sj\u00e4lv \u00e4r han svag, och man f\u00f6raktar det han s\u00e4ger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som p\u00e5st\u00e5r det skall veta att s\u00e5dana vi \u00e4r i ord, i v\u00e5ra brev, n\u00e4r vi \u00e4r fr\u00e5nvarande, s\u00e5dana \u00e4r vi i handling, n\u00e4r vi \u00e4r hos er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi v\u00e5gar j\u00e4mf\u00f6ra eller m\u00e4ta oss med somliga av dem som rekommenderar sig sj\u00e4lva. N\u00e4r de m\u00e4ter sig med sig sj\u00e4lva och j\u00e4mf\u00f6r sig med sig sj\u00e4lva, f\u00f6rst\u00e5r de ingenting."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi f\u00f6r v\u00e5r del g\u00e5r inte till \u00f6verdrift n\u00e4r vi ber\u00f6mmer oss, utan vi h\u00e5ller oss inom gr\u00e4nsen f\u00f6r det omr\u00e5de som Gud har m\u00e4tt ut \u00e5t oss, att vi skulle n\u00e5 fram \u00e4ven till er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi g\u00e5r inte f\u00f6r l\u00e5ngt i v\u00e5rt ber\u00f6m, vilket vi hade gjort om vi aldrig n\u00e5tt fram till er. Vi har ju kommit \u00e4nda fram till er med Kristi evangelium."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi vill inte ber\u00f6mma oss om\u00e5ttligt av andras arbete. Men n\u00e4r er tro v\u00e4xer till, hoppas vi att v\u00e5rt arbetsf\u00e4lt hos er skall utvidgas kraftigt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kan vi predika evangelium i trakter bortom ert omr\u00e5de och beh\u00f6ver inte ber\u00f6mma oss av det som \u00e4r utr\u00e4ttat p\u00e5 n\u00e5gon annans omr\u00e5de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som ber\u00f6mmer sig skall ber\u00f6mma sig av Herren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r inte den som rekommenderar sig sj\u00e4lv som best\u00e5r provet, utan den som Herren rekommenderar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus och de falska apostlarna - Om ni \u00e4nd\u00e5 kunde st\u00e5 ut med lite d\u00e5rskap fr\u00e5n min sida. Ja, visst st\u00e5r ni ut med mig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "eftersom jag brinner av iver f\u00f6r er med den eld som kommer fr\u00e5n Gud. Jag har trolovat er med en enda man, f\u00f6r att f\u00f6ra fram en ren jungfru inf\u00f6r Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att liksom ormen med sin list bedrog Eva, s\u00e5 skall ocks\u00e5 era sinnen f\u00f6rd\u00e4rvas och v\u00e4ndas bort fr\u00e5n den uppriktiga och rena troheten mot Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty om n\u00e5gon kommer till er och predikar en annan Jesus \u00e4n den vi har predikat, eller om ni tar emot en fr\u00e4mmande ande eller ett fr\u00e4mmande evangelium som ni tidigare inte tagit emot, d\u00e5 f\u00f6rdrar ni det bara alltf\u00f6r v\u00e4l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag menar inte att jag p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00e4r underl\u00e4gsen dessa v\u00e4ldiga apostlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4ven om jag inte \u00e4r n\u00e5gon v\u00e4ltalare, saknar jag inte kunskap. Den har vi alltid och p\u00e5 alla s\u00e4tt lagt fram f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eller var det en synd jag begick, n\u00e4r jag \u00f6dmjukade mig f\u00f6r att ni skulle upph\u00f6jas och predikade Guds evangelium f\u00f6r er utan ers\u00e4ttning?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Andra f\u00f6rsamlingar plundrade jag genom att ta emot l\u00f6n f\u00f6r att kunna tj\u00e4na er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag var hos er och saknade n\u00e5got, l\u00e5g jag ingen till last, ty br\u00f6derna som kom fr\u00e5n Makedonien f\u00f6rs\u00e5g mig med vad jag beh\u00f6vde. P\u00e5 allt s\u00e4tt aktade jag mig f\u00f6r att vara en b\u00f6rda f\u00f6r er, och det vill jag forts\u00e4tta med."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lika s\u00e4kert som Kristi sanning finns i mig skall man i Akajas bygder inte ta ifr\u00e5n mig den ber\u00f6mmelsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r? D\u00e4rf\u00f6r att jag inte \u00e4lskar er? Gud vet att jag g\u00f6r det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vill ocks\u00e5 i forts\u00e4ttningen handla som jag g\u00f6r, f\u00f6r att inte de som s\u00f6ker efter tillf\u00e4lle att vara som vi i fr\u00e5ga om ber\u00f6mmelse skall lyckas med det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5dana som de \u00e4r falska apostlar, ohederliga arbetare, och upptr\u00e4der som Kristi apostlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och det \u00e4r inget att f\u00f6rv\u00e5na sig \u00f6ver. Satan sj\u00e4lv g\u00f6r sig lik en ljusets \u00e4ngel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte underligt att ocks\u00e5 hans tj\u00e4nare upptr\u00e4der som tj\u00e4nare \u00e5t r\u00e4ttf\u00e4rdigheten. Men de kommer att f\u00e5 det slut som de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apostelns f\u00f6rsvarstal - Jag upprepar: ingen f\u00e5r ta mig f\u00f6r en d\u00e5re. Men n\u00e4r ni nu g\u00f6r det, ta d\u00e5 emot mig som en d\u00e5re, s\u00e5 att ocks\u00e5 jag kan ber\u00f6mma mig lite."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad jag nu s\u00e4ger, det s\u00e4ger jag inte som Herren skulle s\u00e4ga utan som i d\u00e5rskap, i den fasta \u00f6vertygelsen att jag har sk\u00e4l att ber\u00f6mma mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom m\u00e5nga ber\u00f6mmer sig sj\u00e4lva, vill ocks\u00e5 jag g\u00f6ra det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni st\u00e5r g\u00e4rna ut med d\u00e5rar, ni som \u00e4r s\u00e5 kloka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni finner er i att man g\u00f6r er till slavar, att man utnyttjar och utsuger er, att man upptr\u00e4der utmanande och sl\u00e5r er i ansiktet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Till min skam m\u00e5ste jag s\u00e4ga att vi har varit f\u00f6r svaga till det. Men vad andra v\u00e5gar skryta med - jag talar som en d\u00e5re - det v\u00e5gar jag ocks\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4r de hebreer? Det \u00e4r jag ocks\u00e5. \u00c4r de israeliter? Det \u00e4r jag ocks\u00e5. \u00c4r de Abrahams barn? Det \u00e4r jag ocks\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r de Kristi tj\u00e4nare? Det \u00e4r jag \u00e4nnu mer, f\u00f6r att nu tala likt en d\u00e5re. Jag har arbetat mer, suttit i f\u00e4ngelse mer, f\u00e5tt hugg och slag i \u00f6verfl\u00f6d och ofta sv\u00e4vat i livsfara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Av judarna har jag fem g\u00e5nger f\u00e5tt fyrtio gisselslag, s\u00e5 n\u00e4r som p\u00e5 ett,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "tre g\u00e5nger har jag blivit piskad med sp\u00f6, en g\u00e5ng har jag blivit stenad, tre g\u00e5nger har jag lidit skeppsbrott, ett helt dygn l\u00e5g jag i det djupa vattnet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har ofta varit p\u00e5 resor, utst\u00e5tt faror p\u00e5 floder, faror bland r\u00f6vare, faror fr\u00e5n landsm\u00e4n, faror fr\u00e5n hedningar, faror i st\u00e4der, i \u00f6knar och p\u00e5 hav, faror bland falska br\u00f6der,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "allt under arbete och slit, ofta under vakn\u00e4tter, under hunger och t\u00f6rst, ofta utan mat, frusen och naken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rutom allt detta har jag den dagliga uppgiften, omsorgen om alla f\u00f6rsamlingarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vem \u00e4r svag utan att jag \u00e4r svag? Vem kommer p\u00e5 fall utan att jag blir uppt\u00e4nd av iver?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag m\u00e5ste ber\u00f6mma mig, vill jag ber\u00f6mma mig av min svaghet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herren Jesu Gud och Fader, som \u00e4r v\u00e4lsignad i evighet, vet att jag inte ljuger."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I Damaskus l\u00e4t kung Aretas st\u00e5th\u00e5llare bevaka staden f\u00f6r att gripa mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och fr\u00e5n en \u00f6ppning firades jag ner i en korg utefter muren och undkom honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apostelns syner och uppenbarelser - Jag m\u00e5ste ber\u00f6mma mig, om \u00e4n till ingen nytta, och jag kommer d\u00e5 till syner och uppenbarelser fr\u00e5n Herren."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet om en man i Kristus som f\u00f6r fjorton \u00e5r sedan blev uppryckt \u00e4nda till tredje himlen - om han var i kroppen eller utanf\u00f6r kroppen vet jag inte, Gud vet det. -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vet att den mannen - om han var i kroppen eller utanf\u00f6r kroppen vet jag inte, Gud vet det -"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "att han blev uppryckt till paradiset och h\u00f6rde ord som ingen m\u00e4nniska kan uttala eller f\u00e5r uttala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av den mannen vill jag ber\u00f6mma mig, men av mig sj\u00e4lv vill jag inte ber\u00f6mma mig utom av min svaghet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om jag ville ber\u00f6mma mig, skulle jag \u00e4nd\u00e5 inte vara en d\u00e5re, jag skulle ju bara s\u00e4ga sanningen. Men jag avst\u00e5r, f\u00f6r att ingen skall t\u00e4nka h\u00f6gre om mig \u00e4n man g\u00f6r, n\u00e4r man ser och h\u00f6r mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och f\u00f6r att jag inte skall bli h\u00f6gmodig p\u00e5 grund av dessa utomordentligt h\u00f6ga uppenbarelser, har jag f\u00e5tt en t\u00f6rntagg i k\u00f6ttet, en Satans \u00e4ngel, som sl\u00e5r mig i ansiktet, f\u00f6r att jag inte skall f\u00f6rh\u00e4va mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tre g\u00e5nger bad jag att Herren skulle ta den ifr\u00e5n mig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "men han svarade mig: &#34;Min n\u00e5d \u00e4r nog f\u00f6r dig, ty kraften fullkomnas i svaghet.&#34; D\u00e4rf\u00f6r vill jag hellre ber\u00f6mma mig av min svaghet, f\u00f6r att Kristi kraft skall vila \u00f6ver mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 gl\u00e4der jag mig \u00f6ver svaghet, misshandel och n\u00f6d, \u00f6ver f\u00f6rf\u00f6ljelser och \u00e5ngest, eftersom det sker f\u00f6r Kristus. Ty n\u00e4r jag \u00e4r svag, d\u00e5 \u00e4r jag stark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inf\u00f6r apostelns bes\u00f6k i Korint - Jag har blivit en d\u00e5re. Ni har tvingat mig till det. Ni borde egentligen ha talat v\u00e4l om mig. Jag \u00e4r inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt underl\u00e4gsen dessa v\u00e4ldiga apostlar, \u00e4ven om jag ingenting \u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad som k\u00e4nnetecknar en apostel har blivit utf\u00f6rt hos er med all uth\u00e5llighet, genom tecken, under och kraftg\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 vilket s\u00e4tt blev ni s\u00e4mre behandlade \u00e4n de andra f\u00f6rsamlingarna, bortsett fr\u00e5n att jag sj\u00e4lv inte l\u00e5g er till last? F\u00f6rl\u00e5t mig den of\u00f6rr\u00e4tten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, det \u00e4r nu tredje g\u00e5ngen jag \u00e4r beredd att komma till er, och jag skall inte ligga n\u00e5gon till last. Jag s\u00f6ker inte det som \u00e4r ert utan er sj\u00e4lva. Barnen \u00e4r ju inte skyldiga att spara \u00e5t sina f\u00f6r\u00e4ldrar, utan f\u00f6r\u00e4ldrarna \u00e5t sina barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag f\u00f6r min del vill med gl\u00e4dje offra det jag har och sj\u00e4lv l\u00e5ta mig offras f\u00f6r er skull. Skall jag d\u00e5 bli mindre \u00e4lskad d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4lskar er s\u00e5 h\u00f6gt?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t vara att jag inte har betungat er, men slug som jag \u00e4r, har jag f\u00e5ngat er med list."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har jag d\u00e5 bedragit er med hj\u00e4lp av n\u00e5gon av dem som jag s\u00e4nde till er?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag bad Titus resa och s\u00e4nde en broder med honom. Har Titus bedragit er? Har vi inte handlat i samma anda, har vi inte g\u00e5tt i samma fotsp\u00e5r?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hela tiden har ni menat att det \u00e4r inf\u00f6r er vi f\u00f6rsvarar oss. Nej, det \u00e4r inf\u00f6r Gud vi talar, i Kristus, och allt sker till er uppbyggelse, mina \u00e4lskade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag \u00e4r r\u00e4dd att jag vid min ankomst skall finna er annorlunda \u00e4n jag skulle \u00f6nska, och att ni skall finna mig annorlunda \u00e4n ni skulle \u00f6nska. Jag \u00e4r r\u00e4dd att jag skall finna strid och avund, vredesutbrott, sj\u00e4lviskhet, f\u00f6rtal och skvaller, h\u00f6gmod och oordning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, jag \u00e4r r\u00e4dd att min Gud skall f\u00f6r\u00f6dmjuka mig inf\u00f6r er n\u00e4r jag kommer tillbaka, och att jag m\u00e5ste s\u00f6rja \u00f6ver m\u00e5nga som tidigare levde i synd och inte har \u00e5ngrat den orenhet, otukt och l\u00f6saktighet som de har bedrivit."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det \u00e4r nu tredje g\u00e5ngen jag f\u00f6rs\u00f6ker komma till er. Efter tv\u00e5 eller tre vittnens samst\u00e4mmiga vittnesm\u00e5l skall varje sak avg\u00f6ras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigare har jag talat till dem som f\u00f6rut syndat liksom till alla andra. Trots att jag nu \u00e4r fr\u00e5nvarande s\u00e4ger jag samma sak som om jag vore n\u00e4rvarande andra g\u00e5ngen: Jag skall inte skona er n\u00e4r jag kommer igen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni vill ju ha ett bevis p\u00e5 att Kristus talar genom mig. Han \u00e4r inte svag gentemot er utan \u00e4r m\u00e4ktig bland er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han korsf\u00e4stes visserligen p\u00e5 grund av svaghet men lever genom Guds kraft. S\u00e5 \u00e4r vi ocks\u00e5 svaga i honom, men ni skall f\u00e5 leva tillsammans med honom i Guds kraft som ni skall f\u00e5 k\u00e4nna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00f6va er sj\u00e4lva om ni lever i tron, pr\u00f6va er sj\u00e4lva! Eller vet ni inte med er att Jesus Kristus \u00e4r i er? G\u00f6r ni inte det, best\u00e5r ni inte provet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag hoppas att ni skall f\u00f6rst\u00e5 att vi f\u00f6r v\u00e5r del best\u00e5r provet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi ber till Gud att ni inte skall g\u00f6ra n\u00e5got or\u00e4tt, inte f\u00f6r att vi skall visa oss best\u00e5 provet, utan f\u00f6r att ni skall g\u00f6ra det som \u00e4r gott. Sedan kan det g\u00e4rna se ut som om vi inte h\u00f6ll provet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty inte mot sanningen f\u00f6rm\u00e5r vi n\u00e5got, utan f\u00f6r sanningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi \u00e4r glada, n\u00e4r vi \u00e4r svaga och ni \u00e4r starka. Och vad vi ber om \u00e4r just detta, att ni skall n\u00e5 fram till allt st\u00f6rre mognad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skriver jag detta n\u00e4r jag \u00e4r borta fr\u00e5n er, f\u00f6r att jag inte n\u00e4r jag \u00e4r hos er skall beh\u00f6va g\u00e5 str\u00e4ngt fram i kraft av den fullmakt Herren har gett mig f\u00f6r att bygga upp, inte f\u00f6r att riva ner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till slut, br\u00f6der, var glada, l\u00e5t er uppr\u00e4ttas och f\u00f6rmanas, var eniga och h\u00e5ll fred. D\u00e5 skall k\u00e4rlekens och fridens Gud vara med er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla de heliga h\u00e4lsar till er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d, Guds k\u00e4rlek och den helige Andes gemenskap vare med er alla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}