{
    "version": "SFB",
    "book_name": "2 Kings",
    "book_nr": "12",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dom \u00f6ver Ahasja - Efter Ahabs d\u00f6d gjorde Moab uppror mot Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahasja f\u00f6ll ner genom gallret i sin \u00f6vre sal i Samaria och skadade sig s\u00e5 att han blev sjuk. D\u00e5 skickade han efter s\u00e4ndebud och sade till dem: &#34;G\u00e5 och fr\u00e5ga Baal-Sebub, guden i Ekron, om jag skall bli frisk fr\u00e5n denna sjukdom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel hade sagt till tisbiten Elia: &#34;St\u00e5 upp och g\u00e5 och m\u00f6t s\u00e4ndebuden fr\u00e5n kungen i Samaria och s\u00e4g till dem: \u00c4r det d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5gon Gud i Israel som ni g\u00e5r och fr\u00e5gar Baal-Sebub, guden i Ekron?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Du skall inte komma upp ur den s\u00e4ng d\u00e4r du har lagt dig, ty du m\u00e5ste d\u00f6&#34;. Och Elia gick."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e4ndebuden kom tillbaka till kungen, fr\u00e5gade han dem: &#34;Varf\u00f6r kommer ni tillbaka?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;En man kom emot oss och sade till oss: G\u00e5 tillbaka till kungen som har s\u00e4nt er och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u00c4r det d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5gon Gud i Israel som du s\u00e4nder bud f\u00f6r att fr\u00e5ga Baal-Sebub, guden i Ekron? D\u00e4rf\u00f6r skall du inte komma upp ur den s\u00e4ng d\u00e4r du har lagt dig, ty du m\u00e5ste d\u00f6.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade dem: &#34;Hur s\u00e5g den mannen ut som kom emot er och talade till er p\u00e5 det s\u00e4ttet?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Mannen bar en h\u00e5rmantel och hade en l\u00e4derg\u00f6rdel om h\u00f6fterna.&#34; D\u00e5 sade han: &#34;Det var tisbiten Elia.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han s\u00e4nde ett bef\u00e4l med femtio man till Elia. N\u00e4r denne kom upp till honom, d\u00e4r han satt p\u00e5 toppen av berget, sade han till honom: &#34;Du gudsman, kungen befaller dig att komma ner.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elia svarade bef\u00e4let: &#34;Om jag \u00e4r en gudsman skall eld komma ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4ra dig och dina femtio man.&#34; D\u00e5 kom eld ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4rde honom och hans femtio man."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahasja s\u00e4nde till honom ett annat bef\u00e4l med femtio man. Denne sade till honom: &#34;Du gudsman, s\u00e5 s\u00e4ger kungen: Kom genast ner!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elia svarade och sade till dem: &#34;Om jag \u00e4r en gudsman skall eld komma ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4ra dig och dina femtio man.&#34; D\u00e5 kom Guds eld ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4rde honom och hans femtio man."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c5ter s\u00e4nde han i v\u00e4g ett tredje bef\u00e4l med femtio man. Denne drog dit upp, och n\u00e4r han kom fram f\u00f6ll han ner p\u00e5 sina kn\u00e4n f\u00f6r Elia och bad honom: &#34;Du gudsman, l\u00e5t mitt liv och dessa dina femtio tj\u00e4nares liv vara v\u00e4rt n\u00e5got i dina \u00f6gon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, eld har kommit ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4rt de f\u00f6rsta tv\u00e5 bef\u00e4len med deras femtio man. Men l\u00e5t nu mitt liv vara v\u00e4rt n\u00e5got i dina \u00f6gon.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel sade till Elia: &#34;G\u00e5 ner med honom och var inte r\u00e4dd f\u00f6r honom.&#34; D\u00e5 reste Elia sig och gick med honom ner till kungen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sade till denne: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Eftersom du skickade s\u00e4ndebud f\u00f6r att fr\u00e5ga Baal-Sebub, guden i Ekron, som om det inte fanns n\u00e5gon Gud i Israel som du kunde fr\u00e5ga, d\u00e4rf\u00f6r skall du inte komma upp ur den s\u00e4ng som du har lagt dig i, ty du m\u00e5ste d\u00f6.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Ahasja dog enligt det ord som HERREN hade talat genom Elia. Joram blev kung efter honom i Jorams, Josafats sons, Juda kungs, andra regerings\u00e5r. Ahasja hade n\u00e4mligen ingen son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Ahasja och vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elias himmelsf\u00e4rd - Vid den tid d\u00e5 HERREN ville ta upp Elia till himlen i en stormvind, gick Elia och Elisa fr\u00e5n Gilgal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elia sade till Elisa: &#34;Stanna h\u00e4r, f\u00f6r HERREN har s\u00e4nt mig till Betel.&#34; Men Elisa svarade: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever, jag l\u00e4mnar dig inte.&#34; Och de gick ner till Betel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom profetl\u00e4rjungarna i Betel ut till Elisa och sade till honom: &#34;Vet du att HERREN skall ta din herre ifr\u00e5n dig i dag, upp \u00f6ver ditt huvud?&#34; Han svarade: &#34;Ja, jag vet. Men var tysta!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elia sade till honom: &#34;Elisa, stanna h\u00e4r, f\u00f6r HERREN har s\u00e4nt mig till Jeriko.&#34; Men han svarade: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever, jag l\u00e4mnar dig inte.&#34; Och de kom till Jeriko."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick profetl\u00e4rjungarna i Jeriko fram till Elisa och sade till honom: &#34;Vet du att HERREN skall ta din herre ifr\u00e5n dig i dag, upp \u00f6ver ditt huvud?&#34; Han svarade: &#34;Ja, jag vet. Men var tysta!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elia sade till honom: &#34;Stanna h\u00e4r, f\u00f6r HERREN har s\u00e4nt mig till Jordan.&#34; Men han svarade: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever, jag l\u00e4mnar dig inte.&#34; Och de gick b\u00e5da vidare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men femtio av profetl\u00e4rjungarna gick och st\u00e4llde sig p\u00e5 n\u00e5got avst\u00e5nd l\u00e4ngre bort, medan de b\u00e5da stod vid Jordan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elia tog sin mantel, vek ihop den och slog p\u00e5 vattnet. D\u00e5 delade detta sig \u00e5t b\u00e5da sidor och de gick b\u00e4gge igenom p\u00e5 torr mark."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit \u00f6ver sade Elia till Elisa: &#34;Bed mig om vad du vill att jag skall g\u00f6ra f\u00f6r dig, innan jag tas ifr\u00e5n dig.&#34; Elisa sade: &#34;M\u00e5 en dubbel arvslott av din ande komma \u00f6ver mig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Du har bett om n\u00e5got sv\u00e5rt. Men om du ser mig, n\u00e4r jag blir tagen ifr\u00e5n dig, d\u00e5 kommer det att ske dig s\u00e5. Annars sker det inte.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Medan de gick och samtalade, se, d\u00e5 kom en vagn av eld med h\u00e4star av eld och skilde de b\u00e5da fr\u00e5n varandra. Och Elia for i stormvinden upp till himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elisa s\u00e5g det och ropade: &#34;Min fader, min fader! Du som f\u00f6r Israel \u00e4r b\u00e5de vagnar och ryttare!&#34; Sedan s\u00e5g han honom inte mer. Elisa tog tag i sina kl\u00e4der och rev dem mitt itu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter tog han upp Elias mantel, som hade fallit av denne, och v\u00e4nde tillbaka och st\u00e4llde sig vid Jordans strand."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han tog Elias mantel, som hade fallit av denne, och slog p\u00e5 vattnet och sade: &#34;Var \u00e4r HERREN, Elias Gud?&#34; D\u00e5 nu ocks\u00e5 Elisa slog p\u00e5 vattnet, delade det sig \u00e5t b\u00e5da sidor, och han gick \u00f6ver."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r de profetl\u00e4rjungar som var vid Jeriko p\u00e5 n\u00e5got avst\u00e5nd s\u00e5g detta, sade de: &#34;Elias ande vilar p\u00e5 Elisa.&#34; De gick emot honom och bugade sig till marken f\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de sade till honom: &#34;Se, bland dina tj\u00e4nare finns femtio tappra m\u00e4n. L\u00e5t dem g\u00e5 och s\u00f6ka efter din herre. Kanske har HERRENS Ande lyft upp honom och kastat honom p\u00e5 n\u00e5got berg eller i n\u00e5gon dal.&#34; Men han svarade: &#34;S\u00e4nd inte i v\u00e4g n\u00e5gon.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de fortsatte att envist be honom till dess han k\u00e4nde sig besv\u00e4rad, s\u00e5 han sade: &#34;Skicka i v\u00e4g dem!&#34; D\u00e5 s\u00e4nde de i v\u00e4g de femtio m\u00e4nnen, och dessa s\u00f6kte efter Elia i tre dagar men fann honom inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan kom tillbaka till honom medan han \u00e4nnu var kvar i Jeriko, sade han till dem: &#34;Sade jag inte till er att ni inte skulle g\u00e5?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vattnet vid Jeriko - M\u00e4nnen i staden sade till Elisa: &#34;Staden har ett bra l\u00e4ge, som min herre ser, men vattnet \u00e4r d\u00e5ligt och jorden b\u00e4r ingen frukt.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade: &#34;H\u00e4mta \u00e5t mig en ny sk\u00e5l och l\u00e4gg salt i den.&#34; Och de h\u00e4mtade en s\u00e5dan \u00e5t honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han ut till vattenk\u00e4llan och kastade salt i den och sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag har nu gjort detta vatten h\u00e4lsosamt. Det skall inte l\u00e4ngre komma d\u00f6d och ofruktsamhet av det.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och vattnet blev h\u00e4lsosamt och \u00e4r s\u00e5 \u00e4n i dag enligt det ord Elisa talade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pojkarna vid Betel - D\u00e4refter begav han sig upp till Betel. Medan han var p\u00e5 v\u00e4g dit upp kom en skara sm\u00e5pojkar ut ur staden. De b\u00f6rjade h\u00e5na honom och ropade till honom: &#34;Upp med dig, du flintskalle! Upp med dig, du flintskalle!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han v\u00e4nde sig om och fick se dem, f\u00f6rbannade han dem i HERRENS namn. D\u00e5 kom tv\u00e5 bj\u00f6rnhonor ut ur skogen och rev ihj\u00e4l fyrtiotv\u00e5 av pojkarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n gick han till berget Karmel och v\u00e4nde sedan tillbaka till Samaria."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joram blir kung \u00f6ver Israel - Joram, Ahabs son, blev kung \u00f6ver Israel i Samaria i Josafats, Juda kungs, artonde regerings\u00e5r och regerade i tolv \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon men inte som hans far och mor, ty han skaffade bort den baalsstaty som hans far hade l\u00e5tit g\u00f6ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men han h\u00f6ll fast vid de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda. Fr\u00e5n dessa avstod han inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Krig mot Moab - Mesa, kungen i Moab, som hade stora f\u00e5rhjordar, hade i skatt till kungen i Israel betalat 100 000 lamm och ull av 100 000 baggar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r Ahab var d\u00f6d, gjorde kungen i Moab uppror mot kungen i Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 drog kung Joram ut fr\u00e5n Samaria och inm\u00f6nstrade hela Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han bud till Josafat, kungen i Juda, och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Kungen i Moab har gjort uppror mot mig. Vill du g\u00e5 med mig f\u00f6r att strida mot Moab?&#34; Han svarade: &#34;Ja, jag vill dra dit upp - jag som du, mitt folk som ditt folk, mina h\u00e4star som dina h\u00e4star!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade: &#34;Vilken v\u00e4g skall vi dra dit upp?&#34; Han svarade: &#34;V\u00e4gen genom Edoms \u00f6ken.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 drog de ut, kungen i Israel, kungen i Juda och kungen i Edom. Men n\u00e4r de vandrat omkring i sju dagar fanns det inte l\u00e4ngre n\u00e5got vatten, varken f\u00f6r h\u00e4ren eller f\u00f6r djuren som de f\u00f6rde med sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Israels kung: &#34;S\u00e5 olyckligt att HERREN skulle kalla samman dessa tre kungar f\u00f6r att ge dem i Moabs hand!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Josafat sade: &#34;Finns det ingen HERRENS profet h\u00e4r, s\u00e5 att vi kan fr\u00e5ga HERREN genom honom?&#34; D\u00e5 svarade en av de tj\u00e4nare som Israels kung hade med sig: &#34;Elisa, Safats son, finns h\u00e4r, han som brukade h\u00e4lla vatten \u00f6ver Elias h\u00e4nder.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josafat sade: &#34;Hos honom \u00e4r HERRENS ord.&#34; Israels kung och Josafat och Edoms kung gick d\u00e5 ner till honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Elisa sade till Israels kung: &#34;Vad har jag med dig att g\u00f6ra? G\u00e5 du till din fars profeter och till din mors profeter.&#34; Israels kung svarade honom: &#34;Nej, HERREN har kallat samman dessa tre kungar f\u00f6r att ge dem i Moabs hand!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Elisa: &#34;S\u00e5 sant HERREN Sebaot lever, han som jag tj\u00e4nar: Om det inte vore f\u00f6r Josafats skull, Juda kung, s\u00e5 skulle jag inte bry mig om dig eller ens se \u00e5t dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men h\u00e4mta nu hit \u00e5t mig en man som spelar harpa.&#34; Och n\u00e4r harpospelaren spelade kom HERRENS hand \u00f6ver honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Gr\u00e4v grop vid grop i denna dal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni skall inte m\u00e4rka n\u00e5gon vind eller se n\u00e5got regn, men \u00e4nd\u00e5 skall dalen bli full med vatten, s\u00e5 att b\u00e5de ni sj\u00e4lva, er boskap och era \u00f6vriga djur f\u00e5r att dricka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men HERREN anser inte detta vara nog, utan han skall ocks\u00e5 ge Moab i er hand."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni skall inta alla bef\u00e4sta st\u00e4der och alla andra viktiga st\u00e4der. Ni skall hugga ner alla goda tr\u00e4d och alla vattenk\u00e4llor skall ni t\u00e4ppa igen. Och all b\u00f6rdig \u00e5kermark skall ni f\u00f6rd\u00e4rva med stenar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och se, p\u00e5 morgonen, vid den tid d\u00e5 matoffret framb\u00e4rs, str\u00f6mmade vatten till fr\u00e5n Edomssidan, s\u00e5 att landet fylldes med vatten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hela Moab hade h\u00f6rt att kungarna hade dragit upp f\u00f6r att strida mot dem. Och alla som var i vapenf\u00f6r \u00e5lder eller d\u00e4r\u00f6ver hade kallats samman och stod vid gr\u00e4nsen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de steg upp tidigt p\u00e5 morgonen och solen lyste p\u00e5 vattnet, s\u00e5g det ut f\u00f6r moabiterna som om vattnet framf\u00f6r dem var r\u00f6tt som blod."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sade de: &#34;Det \u00e4r blod! Kungarna har s\u00e4kert kommit i strid och d\u00f6dat varandra. Nu till plundring, Moab!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till Israels l\u00e4ger br\u00f6t israeliterna fram och slog moabiterna, som flydde f\u00f6r dem. Och de drog in i landet och slog moabiterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00f6rde st\u00e4derna och p\u00e5 all b\u00f6rdig \u00e5kermark kastade de var och en sin sten till dess den var \u00f6vert\u00e4ckt. Alla vattenk\u00e4llor t\u00e4ppte de till och alla goda tr\u00e4d f\u00e4llde de. Till slut \u00e5terstod endast stenarna av Kir Hareset. Slungkastarna omringade staden och besk\u00f6t den."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Moabs kung s\u00e5g att han inte kunde st\u00e5 emot i striden, tog han med sig sjuhundra sv\u00e4rdbev\u00e4pnade m\u00e4n f\u00f6r att sl\u00e5 sig igenom till Edoms kung. Men de kunde inte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog han sin f\u00f6rstf\u00f6dde son, som skulle bli kung efter honom, och offrade honom som br\u00e4nnoffer p\u00e5 muren. En v\u00e5ldsam vrede kom d\u00e5 \u00f6ver Israel som br\u00f6t upp och l\u00e4mnade honom i fred och v\u00e4nde tillbaka till sitt land igen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elisas underverk - En kvinna som var hustru till en av profetl\u00e4rjungarna ropade till Elisa: &#34;Min man, din tj\u00e4nare, har d\u00f6tt och du vet att din tj\u00e4nare fruktade HERREN. Nu kommer hans fordrings\u00e4gare och vill ta mina b\u00e5da s\u00f6ner till slavar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elisa sade till henne: &#34;Vad kan jag g\u00f6ra f\u00f6r dig? S\u00e4g mig vad du har hemma?&#34; Hon svarade: &#34;Din tj\u00e4narinna har ingenting annat hemma \u00e4n en flaska olja.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;G\u00e5 och l\u00e5na k\u00e4rl av alla dina grannar, tomma k\u00e4rl men inte f\u00f6r f\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 sedan in och st\u00e4ng igen d\u00f6rren om dig och dina s\u00f6ner och h\u00e4ll olja i alla k\u00e4rlen. N\u00e4r ett k\u00e4rl \u00e4r fullt, s\u00e5 flytta det.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick hon ifr\u00e5n honom. Sedan hon hade st\u00e4ngt igen d\u00f6rren om sig och sina s\u00f6ner, bar de fram k\u00e4rlen till henne och hon h\u00e4llde i av oljan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r k\u00e4rlen var fulla, sade hon till en av sina s\u00f6ner: &#34;Ge mig ett k\u00e4rl till.&#34; Men han svarade henne: &#34;Det finns inte n\u00e5got mer k\u00e4rl.&#34; D\u00e5 stannade oljefl\u00f6det av."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hon gick och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r gudsmannen. Han sade: &#34;G\u00e5 och s\u00e4lj oljan och betala din skuld. Sedan kan du och dina s\u00f6ner leva av det som blir \u00f6ver.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elisa hos sunemitiskan - En dag kom Elisa \u00f6ver till Sunem. D\u00e4r bodde en rik kvinna, som \u00f6vertalade honom att \u00e4ta hos sig. S\u00e5 ofta han sedan kom f\u00f6rbi tog han in d\u00e4r och \u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon en g\u00e5ng till sin man: &#34;Jag har f\u00f6rst\u00e5tt att han som st\u00e4ndigt kommer \u00f6ver hit \u00e4r en helig gudsman."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t oss mura upp ett litet rum p\u00e5 taket och s\u00e4tta in en s\u00e4ng, ett bord, en stol och en ljusstake \u00e5t honom, s\u00e5 att han kan ta in d\u00e4r n\u00e4r han kommer till oss.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 kom han dit en dag och tog in i rummet och lade sig d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till sin tj\u00e4nare Gehasi: &#34;Kalla hit sunemitiskan.&#34; D\u00e5 kallade han dit henne och hon infann sig d\u00e4r hos tj\u00e4naren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vidare sade han till honom: &#34;S\u00e4g till henne: Se, du har haft allt detta besv\u00e4r f\u00f6r oss. Vad kan jag nu g\u00f6ra f\u00f6r dig? Kan jag l\u00e4gga ett ord f\u00f6r dig hos kungen eller bef\u00e4lhavaren?&#34; Men hon svarade: &#34;Nej, jag bor ju h\u00e4r mitt ibland mitt folk.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han: &#34;Vad kan jag v\u00e4l g\u00f6ra f\u00f6r henne?&#34; Gehasi svarade: &#34;Jo, hon har ingen son och hennes man \u00e4r gammal.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Kalla p\u00e5 henne.&#34; Han kallade p\u00e5 henne. Hon stannade i d\u00f6rren, och Elisa sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;N\u00e4sta \u00e5r vid just den h\u00e4r tiden skall du ha en son i famnen&#34;. Hon svarade: &#34;Nej, min herre, du gudsman. Inbilla inte din tj\u00e4narinna n\u00e5got s\u00e5dant.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men kvinnan blev havande och f\u00f6dde en son f\u00f6ljande \u00e5r, just vid den tid som Elisa hade sagt till henne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r pojken blev st\u00f6rre gick han en dag ut till sin far hos sk\u00f6rdem\u00e4nnen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han klaga f\u00f6r sin far: &#34;Mitt huvud! Mitt huvud!&#34; Denne sade till sin tj\u00e4nare: &#34;Tag honom och b\u00e4r honom till hans mor.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tog honom och f\u00f6rde honom till hans mor. Han satt i hennes kn\u00e4 till middagstiden. D\u00e5 dog han."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men hon gick upp och lade honom p\u00e5 gudsmannens s\u00e4ng, st\u00e4ngde igen om honom och gick ut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade hon p\u00e5 sin man och sade: &#34;S\u00e4nd till mig en av tj\u00e4narna med en \u00e5sninna. Jag skyndar mig i v\u00e4g till gudsmannen och kommer strax tillbaka.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han sade: &#34;Varf\u00f6r ger du dig av till honom i dag? Det \u00e4r ju varken nym\u00e5nad eller sabbat?&#34; Hon svarade: &#34;Oroa dig inte.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t hon sadla \u00e5sninnan och sade till sin tj\u00e4nare: &#34;Driv p\u00e5 fram\u00e5t och stanna inte f\u00f6rr\u00e4n jag s\u00e4ger till.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 gav hon sig i v\u00e4g och kom till gudsmannen p\u00e5 berget Karmel. N\u00e4r gudsmannen fick se henne p\u00e5 avst\u00e5nd, sade han till sin tj\u00e4nare Gehasi: &#34;Se, d\u00e4r \u00e4r sunemitiskan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Spring nu och m\u00f6t henne och fr\u00e5ga: Ni m\u00e5r v\u00e4l bra, du och din man och pojken?&#34; Hon svarade: &#34;Ja.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon kom upp till gudsmannen p\u00e5 berget, fattade hon tag om hans f\u00f6tter. D\u00e5 gick Gehasi fram och ville driva bort henne. Men gudsmannen sade: &#34;L\u00e5t henne vara, ty hennes sj\u00e4l \u00e4r bedr\u00f6vad. Men HERREN har dolt detta f\u00f6r mig och inte l\u00e5tit mig f\u00e5 veta det.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och hon sade: &#34;Inte bad jag v\u00e4l min herre om en son? Sade jag inte att du inte skulle inbilla mig n\u00e5got?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till Gehasi: &#34;Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet och tag min stav i handen och ge dig av. Om du m\u00f6ter n\u00e5gon s\u00e5 h\u00e4lsa inte p\u00e5 honom, och om n\u00e5gon h\u00e4lsar p\u00e5 dig s\u00e5 svara inte. L\u00e4gg sedan min stav p\u00e5 pojkens ansikte.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men pojkens mor sade: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant du sj\u00e4lv lever, jag sl\u00e4pper dig inte.&#34; D\u00e5 stod han upp och f\u00f6ljde med henne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gehasi hade redan g\u00e5tt f\u00f6re dem och lagt staven p\u00e5 pojkens ansikte. Men inte ett ljud h\u00f6rdes och inget sp\u00e5r av liv m\u00e4rktes. D\u00e5 v\u00e4nde han tillbaka och gick emot Elisa och ber\u00e4ttade det f\u00f6r honom och sade: &#34;Pojken har inte vaknat.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Elisa kom in i huset, fick han se att pojken l\u00e5g d\u00f6d p\u00e5 hans s\u00e4ng."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 gick han in och st\u00e4ngde igen d\u00f6rren om dem b\u00e5da och bad till HERREN."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han steg upp i s\u00e4ngen och lade sig \u00f6ver pojken, s\u00e5 att han hade sin mun p\u00e5 hans mun, sina \u00f6gon p\u00e5 hans \u00f6gon och sina h\u00e4nder p\u00e5 hans h\u00e4nder. N\u00e4r han s\u00e5 lutade sig \u00f6ver honom blev pojkens kropp varm."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han fram och tillbaka i rummet och steg sedan \u00e5ter upp i s\u00e4ngen och lutade sig \u00f6ver honom. D\u00e5 n\u00f6s pojken sju g\u00e5nger, och sedan slog han upp \u00f6gonen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elisa ropade p\u00e5 Gehasi och sade: &#34;Kalla p\u00e5 sunemitiskan.&#34; Han kallade in henne, och n\u00e4r hon kom in till honom sade han: &#34;Tag din son.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 kom hon fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter och bugade sig med ansiktet mot jorden. D\u00e4refter tog hon sin son och gick ut."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00f6den i grytan - Elisa kom tillbaka till Gilgal medan hungersn\u00f6d r\u00e5dde i landet. N\u00e4r profetl\u00e4rjungarna satt inf\u00f6r honom, sade han till sin tj\u00e4nare: &#34;S\u00e4tt p\u00e5 den stora grytan och koka n\u00e5got till soppa \u00e5t profetl\u00e4rjungarna.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En av dem gick ut p\u00e5 marken f\u00f6r att plocka n\u00e5got gr\u00f6nt. D\u00e5 fick han se en vild slingerv\u00e4xt, och av den plockade han sin mantel full med n\u00e5got som liknade gurkor. N\u00e4r han kom in, skar han s\u00f6nder dem och lade dem i soppgrytan, utan att veta vad det var."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De \u00f6ste upp \u00e5t m\u00e4nnen f\u00f6r att de skulle \u00e4ta. Men s\u00e5 snart de hade b\u00f6rjat \u00e4ta av soppan, skrek de till och sade: &#34;D\u00f6den \u00e4r i grytan, du gudsman!&#34; Och de kunde inte \u00e4ta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;H\u00e4mta lite mj\u00f6l!&#34; Han kastade det i grytan och sade: &#34;\u00d6s upp \u00e5t folket och l\u00e5t dem \u00e4ta.&#34; Och inget skadligt fanns nu mer i grytan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Etthundra m\u00e4ttas - Det kom en man fr\u00e5n Baal-Salisa och han hade med sig f\u00f6rstlingsbr\u00f6d \u00e5t gudsmannen, tjugo kornbr\u00f6d och ax av gr\u00f6nskuren s\u00e4d, i sin p\u00e5se. D\u00e5 sade Elisa: &#34;Ge det \u00e5t folket att \u00e4ta.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men hans tj\u00e4nare sade: &#34;Hur skall jag kunna s\u00e4tta fram detta till etthundra m\u00e4n?&#34; Han sade: &#34;Ge det \u00e5t folket att \u00e4ta, ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: De skall \u00e4ta och f\u00e5 \u00f6ver.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 satte han fram det till dem, och de \u00e5t och fick \u00f6ver, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Naaman botas fr\u00e5n spet\u00e4lska - Naaman, den arameiske kungens h\u00f6gste bef\u00e4lhavare, hade stort anseende hos sin herre och var mycket aktad, ty genom honom hade HERREN givit seger \u00e5t Aram. Han var en modig stridsman men spet\u00e4lsk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arameerna hade en g\u00e5ng dragit ut p\u00e5 str\u00f6vt\u00e5g och som f\u00e5nge fr\u00e5n Israels land f\u00f6rt med sig en ung flicka, som kom i tj\u00e4nst hos Naamans hustru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Flickan sade till sin matmor: &#34;T\u00e4nk om min herre vore hos profeten i Samaria, d\u00e5 skulle han befria honom fr\u00e5n hans spet\u00e4lska.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 gick Naaman och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin herre och sade: &#34;S\u00e5 och s\u00e5 har flickan fr\u00e5n Israels land sagt.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen i Aram svarade: &#34;Res du dit, s\u00e5 skall jag skicka brev till kungen i Israel.&#34; S\u00e5 for Naaman i v\u00e4g och tog med sig tio talenter silver och 6 000 siklar guld och dessutom tio h\u00f6gtidsdr\u00e4kter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00f6verl\u00e4mnade brevet till Israels kung och d\u00e4r stod: &#34;Samtidigt med det h\u00e4r brevet har jag s\u00e4nt min tj\u00e4nare Naaman till dig, f\u00f6r att du skall befria honom fr\u00e5n hans spet\u00e4lska.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Israels kung hade l\u00e4st brevet, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der och sade: &#34;\u00c4r jag d\u00e5 Gud, s\u00e5 att jag skulle kunna d\u00f6da och g\u00f6ra levande, eftersom denne s\u00e4nder bud till mig att jag skall befria en man fr\u00e5n hans spet\u00e4lska? L\u00e4gg nu m\u00e4rke till och se hur han s\u00f6ker strid med mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r gudsmannen Elisa h\u00f6rde att Israels kung hade rivit s\u00f6nder sina kl\u00e4der, s\u00e4nde han bud till kungen och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Varf\u00f6r har du rivit s\u00f6nder dina kl\u00e4der? L\u00e5t honom komma till mig, s\u00e5 skall han f\u00f6rst\u00e5 att det finns en profet i Israel.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 kom Naaman med sina h\u00e4star och vagnar och stannade vid d\u00f6rren till Elisas hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Elisa ut ett bud till honom och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;G\u00e5 i v\u00e4g och tv\u00e4tta dig sju g\u00e5nger i Jordan, s\u00e5 skall ditt k\u00f6tt bli friskt igen och du bli ren.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Naaman blev vred och for sin v\u00e4g och sade: &#34;Jag trodde att han skulle g\u00e5 ut till mig och tr\u00e4da fram och \u00e5kalla HERRENS, sin Guds, namn och f\u00f6ra sin hand fram och \u00e5ter \u00f6ver st\u00e4llet och s\u00e5 ta bort spet\u00e4lskan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r inte Damaskus floder, Abana och Parpar, b\u00e4ttre \u00e4n alla vatten i Israel? D\u00e5 kunde jag ju lika g\u00e4rna tv\u00e4tta mig i dem f\u00f6r att bli ren.&#34; S\u00e5 v\u00e4nde han om och for sin v\u00e4g i vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men hans tj\u00e4nare gick fram och talade till honom och sade: &#34;Min fader, om profeten hade beg\u00e4rt n\u00e5got sv\u00e5rt av dig, skulle du d\u00e5 inte ha gjort det? Hur mycket mer nu d\u00e5 han endast har sagt till dig: Tv\u00e4tta dig, s\u00e5 blir du ren!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 for han ner och doppade sig i Jordan sju g\u00e5nger, s\u00e5 som gudsmannen hade sagt. Och hans k\u00f6tt blev friskt igen som en ung pojkes k\u00f6tt, och han blev ren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4nde han tillbaka till gudsmannen med hela sitt f\u00f6lje och gick in och kom fram till honom och sade: &#34;Se, nu vet jag att det inte finns n\u00e5gon Gud p\u00e5 hela jorden utom i Israel. Tag nu emot en g\u00e5va av din tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han svarade: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han som jag tj\u00e4nar, jag vill inte ta emot n\u00e5got.&#34; Fast\u00e4n han om och om igen bad honom att ta emot, s\u00e5 ville han inte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Naaman: &#34;Om du inte vill det, s\u00e5 l\u00e5t din tj\u00e4nare f\u00e5 s\u00e5 mycket jord som ett par mul\u00e5snor kan b\u00e4ra. Ty din tj\u00e4nare vill inte mer offra br\u00e4nnoffer och slaktoffer \u00e5t andra gudar, utan endast \u00e5t HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta m\u00e5 dock HERREN f\u00f6rl\u00e5ta din tj\u00e4nare: N\u00e4r min herre g\u00e5r in i Rimmons tempel f\u00f6r att d\u00e4r b\u00f6ja kn\u00e4 och han d\u00e5 st\u00f6der sig vid min hand och jag ocks\u00e5 b\u00f6jer kn\u00e4 d\u00e4r i Rimmons tempel, m\u00e5 d\u00e5 HERREN f\u00f6rl\u00e5ta din tj\u00e4nare n\u00e4r jag b\u00f6jer kn\u00e4 i Rimmons tempel.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elisa sade till honom: &#34;G\u00e5 i frid.&#34; Men n\u00e4r Naaman hade l\u00e4mnat honom och hunnit ett stycke p\u00e5 v\u00e4g,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "t\u00e4nkte Gehasi, gudsmannen Elisas tj\u00e4nare: Se, min herre har sl\u00e4ppt i v\u00e4g denne Naaman fr\u00e5n Aram utan att ta emot vad han hade f\u00f6rt med sig. S\u00e5 sant HERREN lever, jag skall springa efter honom och f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 n\u00e5got av honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Gehasi gav sig i v\u00e4g efter Naaman. N\u00e4r Naaman s\u00e5g n\u00e5gon komma springande efter sig, steg han genast ner fr\u00e5n vagnen och gick emot honom och sade: &#34;Allt st\u00e5r v\u00e4l r\u00e4tt till?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ja, men min herre har s\u00e4nt mig och l\u00e5ter s\u00e4ga: Just nu har tv\u00e5 unga m\u00e4n, tv\u00e5 profetl\u00e4rjungar, kommit till mig fr\u00e5n Efraims bergsbygd. Ge dem en talent silver och tv\u00e5 h\u00f6gtidsdr\u00e4kter.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Naaman svarade: &#34;Var sn\u00e4ll och tag tv\u00e5 talenter.&#34; Och han bad honom entr\u00e4get och kn\u00f6t in tv\u00e5 talenter silver i tv\u00e5 penningp\u00e5sar och tog fram tv\u00e5 h\u00f6gtidsdr\u00e4kter och l\u00e4mnade detta \u00e5t tv\u00e5 av sina tj\u00e4nare. Och dessa bar alltsammans framf\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gehasi kom upp p\u00e5 h\u00f6jden, tog han g\u00e5vorna ur deras hand och lade dem i f\u00f6rvar i huset. Sedan l\u00e4t han m\u00e4nnen g\u00e5 sin v\u00e4g."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter gick han och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r sin herre. D\u00e5 fr\u00e5gade Elisa honom: &#34;Varifr\u00e5n kommer du, Gehasi?&#34; Han svarade: &#34;Din tj\u00e4nare har inte varit n\u00e5gonstans.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till honom: &#34;Menar du att jag i min ande inte var med n\u00e4r en man v\u00e4nde om fr\u00e5n sin vagn och gick emot dig? \u00c4r det dags att du skaffar dig silver och kl\u00e4der, olivplanteringar, ving\u00e5rdar, f\u00e5r och n\u00f6tboskap, tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "nu n\u00e4r Naamans spet\u00e4lska kommer att drabba dig och dina efterkommande f\u00f6r evigt?&#34; S\u00e5 gick Gehasi ut fr\u00e5n honom, vit som sn\u00f6 av spet\u00e4lska."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elisa och den tappade yxan - Profetl\u00e4rjungarna sade till Elisa. &#34;Se, rummet d\u00e4r vi sitter inf\u00f6r dig \u00e4r f\u00f6r tr\u00e5ngt f\u00f6r oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00e5 till Jordan och h\u00e4mta var sin timmerstock d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e5 att vi d\u00e4r kan bygga oss ett annat hus att sitta i.&#34; Han svarade: &#34;G\u00e5.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men en av dem sade: &#34;Jag ber dig: Kom med dina tj\u00e4nare!&#34; Han svarade: &#34;Jag skall g\u00e5 med.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 gick han med dem. Och n\u00e4r de kom till Jordan b\u00f6rjade de hugga ner tr\u00e4d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men medan en av dem h\u00f6ll p\u00e5 att f\u00e4lla ett tr\u00e4d, f\u00f6ll yxhuvudet i vattnet. D\u00e5 skrek han till och sade: &#34;O, min herre, yxan var ju l\u00e5nad.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gudsmannen fr\u00e5gade: &#34;Var f\u00f6ll den i?&#34; Han visade honom st\u00e4llet. Elisa h\u00f6gg d\u00e5 av ett stycke tr\u00e4 och kastade i det just d\u00e4r yxan fallit i vattnet och fick j\u00e4rnet att flyta upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sade han: &#34;Tag nu upp det.&#34; D\u00e5 r\u00e4ckte mannen ut handen och tog det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kriget med arameerna - Kungen i Aram l\u00e5g i krig med Israel. N\u00e4r han r\u00e5dgjorde med sina tj\u00e4nare och sade: &#34;P\u00e5 den och den platsen skall jag sl\u00e5 l\u00e4ger&#34;,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e4nde gudsmannen bud till Israels kung och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Se till att du inte drar f\u00f6rbi den platsen, f\u00f6r arameerna ligger d\u00e4r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Israels kung folk till den plats som gudsmannen hade angivit f\u00f6r honom och varnat honom f\u00f6r. Och han aktade sig noga d\u00e4r. Detta h\u00e4nde inte bara en eller tv\u00e5 g\u00e5nger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kungen i Aram blev mycket oroad \u00f6ver detta. Han kallade till sig sina tj\u00e4nare och sade till dem: &#34;Kan ni inte s\u00e4ga mig vem av de v\u00e5ra det \u00e4r som h\u00e5ller med Israels kung?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 svarade en av hans tj\u00e4nare: &#34;S\u00e5 \u00e4r det inte, min herre konung. Men Elisa, profeten i Israel, meddelar Israels kung varje ord du talar i din sovkammare.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han sade: &#34;G\u00e5 och se efter var han finns, s\u00e5 att jag kan skicka n\u00e5gon att gripa honom.&#34; Man ber\u00e4ttade d\u00e5 f\u00f6r honom att han var i Dotan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han dit h\u00e4star och vagnar och en stor h\u00e4r. De kom om natten och omringade staden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r gudsmannens tj\u00e4nare tidigt p\u00e5 morgonen steg upp och gick ut, se, d\u00e5 hade en h\u00e4r med h\u00e4star och vagnar omringat staden. Tj\u00e4naren sade till gudsmannen: &#34;O, min herre, vad skall vi ta oss till?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Frukta inte! De som \u00e4r med oss \u00e4r fler \u00e4n de som \u00e4r med dem.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Elisa bad: &#34; HERRE, \u00f6ppna hans \u00f6gon, s\u00e5 att han ser.&#34; D\u00e5 \u00f6ppnade HERREN tj\u00e4narens \u00f6gon, och han fick se att berget var fullt av h\u00e4star och vagnar av eld runt omkring Elisa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r arameerna drog ner mot honom bad Elisa till HERREN och sade: &#34;Sl\u00e5 detta folk med blindhet.&#34; Och HERREN slog dem med blindhet, s\u00e5 som Elisa hade bett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elisa sade d\u00e5 till dem: &#34;Det h\u00e4r \u00e4r inte den r\u00e4tta v\u00e4gen eller den r\u00e4tta staden. F\u00f6lj mig, s\u00e5 skall jag f\u00f6ra er till den man som ni letar efter.&#34; Och han f\u00f6rde dem till Samaria."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till Samaria, sade Elisa: &#34; HERRE, \u00f6ppna deras \u00f6gon s\u00e5 att de ser.&#34; D\u00e5 \u00f6ppnade HERREN deras \u00f6gon, och de s\u00e5g att de var mitt i Samaria."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Israels kung s\u00e5g dem, sade han till Elisa: &#34;Skall jag hugga ner dem, min fader, skall jag hugga ner dem?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han svarade honom: &#34;Du skall inte hugga ner dem. Hugger du ner dem som du har tagit till f\u00e5nga med sv\u00e4rd och b\u00e5ge? S\u00e4tt fram mat och vatten \u00e5t dem, l\u00e5t dem \u00e4ta och dricka och l\u00e5t dem sedan g\u00e5 tillbaka till sin herre igen.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t han laga till en stor m\u00e5ltid \u00e5t dem. Och n\u00e4r de hade \u00e4tit och druckit l\u00e4t han dem g\u00e5, och de gick tillbaka till sin herre igen. Sedan kom det inte mer n\u00e5gra arameiska str\u00f6vskaror in i Israels land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samaria bel\u00e4gras - D\u00e4refter samlade Ben-Hadad, kungen i Aram, hela sin h\u00e4r och drog upp och bel\u00e4grade Samaria."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det blev stor hungersn\u00f6d i Samaria. De bel\u00e4grade det \u00e4nda till dess att ett \u00e5snehuvud kostade \u00e5ttio siklar silver och en fj\u00e4rdedels kab duvspillning fem siklar silver."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och en g\u00e5ng d\u00e5 Israels kung gick omkring p\u00e5 muren, ropade en kvinna till honom och sade: &#34;Min herre och konung, hj\u00e4lp mig!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Hj\u00e4lper inte HERREN dig, varifr\u00e5n skall d\u00e5 jag kunna skaffa hj\u00e4lp \u00e5t dig? Fr\u00e5n logen eller fr\u00e5n vinpressen?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och kungen fr\u00e5gade henne: &#34;Vad vill du?&#34; Hon svarade: &#34;Kvinnan d\u00e4r sade till mig: Tag hit din son, s\u00e5 att vi f\u00e5r \u00e4ta honom i dag, s\u00e5 \u00e4ter vi min son i morgon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 kokade vi min son och \u00e5t upp honom. N\u00e4sta dag sade jag till henne: Tag nu hit din son, s\u00e5 att vi f\u00e5r \u00e4ta honom. Men d\u00e5 g\u00f6mde hon undan sin son.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde kvinnans ord, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der d\u00e4r han gick p\u00e5 muren. D\u00e5 s\u00e5g folket att han hade s\u00e4cktyg n\u00e4rmast kroppen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och han sade: &#34;M\u00e5 Gud straffa mig b\u00e5de nu och senare om Elisas, Safats sons, huvud f\u00e5r sitta kvar p\u00e5 honom i dag.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Elisa satt i sitt hus och de \u00e4ldste satt hos honom. Kungen s\u00e4nde en man framf\u00f6r sig, men innan s\u00e4ndebudet hann fram, sade Elisa till de \u00e4ldste: &#34;Ser ni, hur denne m\u00f6rdarson skickar hit en man f\u00f6r att ta mitt huvud? Men se till att ni st\u00e4nger igen d\u00f6rren och sp\u00e4rrar v\u00e4gen f\u00f6r honom med den, n\u00e4r den utskickade kommer. Nu h\u00f6r jag ocks\u00e5 ljudet av hans herres steg efter honom.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade med dem, kom s\u00e4ndebudet ner till honom och sade: &#34;Se, detta onda \u00e4r fr\u00e5n HERREN. Varf\u00f6r skulle jag l\u00e4ngre kunna hoppas p\u00e5 HERREN?&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elisa svarade: &#34;H\u00f6r HERRENS ord. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: I morgon vid den h\u00e4r tiden skall man i Samarias port f\u00e5 ett sea-m\u00e5tt fint mj\u00f6l f\u00f6r en sikel och tv\u00e5 sea-m\u00e5tt korn f\u00f6r en sikel.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den officer som kungen st\u00f6dde sig p\u00e5 svarade gudsmannen: &#34;\u00c4ven om HERREN gjorde f\u00f6nster p\u00e5 himlen, hur skulle detta kunna ske?&#34; Elisa sade: &#34;Du skall f\u00e5 se det med egna \u00f6gon, men du skall inte f\u00e5 \u00e4ta av det.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De spet\u00e4lska vid Samarias stadsport - Utanf\u00f6r stadsporten uppeh\u00f6ll sig fyra spet\u00e4lska m\u00e4n. De sade till varandra: &#34;Varf\u00f6r skall vi stanna kvar h\u00e4r, tills vi d\u00f6r?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om vi best\u00e4mmer oss f\u00f6r att g\u00e5 in i staden nu n\u00e4r d\u00e4r \u00e4r hungersn\u00f6d, s\u00e5 kommer vi att d\u00f6 d\u00e4r. Och om vi stannar h\u00e4r, kommer vi ocks\u00e5 att d\u00f6. L\u00e5t oss allts\u00e5 nu g\u00e5 \u00f6ver till arameernas l\u00e4ger. Om de l\u00e5ter oss leva s\u00e5 f\u00e5r vi leva, och om de d\u00f6dar oss s\u00e5 l\u00e5t oss d\u00f6.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I skymningen steg de upp och gick in i arameernas l\u00e4ger. Men n\u00e4r de kom till utkanten av l\u00e4gret, se, d\u00e5 fanns inte en m\u00e4nniska d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty HERREN hade l\u00e5tit ett d\u00e5n av vagnar och h\u00e4star h\u00f6ras, ett d\u00e5n som av en stor h\u00e4r, och de hade sagt till varandra: &#34;Israels kung har s\u00e4kert lejt hj\u00e4lp mot oss hos hetiternas och egyptiernas kungar, f\u00f6r att de skall \u00f6verfalla oss.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r hade de brutit upp och flytt i skymningen och hade \u00f6vergivit sina t\u00e4lt, sina h\u00e4star och \u00e5snor. Och de hade \u00f6vergivit l\u00e4gret s\u00e5dant det stod och flytt f\u00f6r att r\u00e4dda sina liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de spet\u00e4lska kom till utkanten av l\u00e4gret, gick de in i ett t\u00e4lt och \u00e5t och drack. Och de tog silver, guld och kl\u00e4der och gick bort och g\u00f6mde det. Sedan v\u00e4nde de tillbaka till ett annat t\u00e4lt och tog vad som fanns d\u00e4r och gick bort och g\u00f6mde det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e4refter sade de till varandra: &#34;Vi g\u00f6r inte r\u00e4tt. I dag kan vi komma med goda nyheter. Men om vi tiger nu och v\u00e4ntar till i morgon, drar vi skuld \u00f6ver oss. Kom s\u00e5 g\u00e5r vi och ber\u00e4ttar om det h\u00e4r i kungens hus.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 gick de bort och ropade till vakten vid stadsporten och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem: &#34;Vi kom till arameernas l\u00e4ger, men d\u00e4r fanns inte en m\u00e4nniska, och det h\u00f6rdes inte ett ljud av n\u00e5gon m\u00e4nniska. D\u00e4r stod endast h\u00e4starna och \u00e5snorna bundna och t\u00e4lten stod som de brukade.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De som h\u00f6ll vakt vid porten ropade ut detta, och man ber\u00e4ttade det ocks\u00e5 inne i kungens hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungen steg d\u00e5 upp mitt i natten och sade till sina tj\u00e4nare: &#34;Jag skall tala om f\u00f6r er vad arameerna har gjort mot oss. De vet att vi \u00e4r uthungrade. D\u00e4rf\u00f6r har de g\u00e5tt ut ur l\u00e4gret och g\u00f6mt sig ute p\u00e5 marken och menar att de skall gripa oss levande n\u00e4r vi l\u00e4mnar staden, och att de p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skall komma in i staden.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men en av hans tj\u00e4nare sade: &#34;L\u00e5t oss ta fem av de \u00e5terst\u00e5ende h\u00e4star som \u00e4nnu finns kvar h\u00e4rinne och skicka i v\u00e4g dem och se vad som h\u00e4nder. Det kommer annars att g\u00e5 med dem som med de israeliter som finns kvar h\u00e4r, eller som det har g\u00e5tt med hela hopen av israeliter som redan har d\u00f6tt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man tog allts\u00e5 tv\u00e5 vagnar med f\u00f6rsp\u00e4nda h\u00e4star, och kungen skickade i v\u00e4g dem efter arameernas h\u00e4r och sade: &#34;Far bort och se efter.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De for efter dem \u00e4nda till Jordan. Och se, hela v\u00e4gen var full med kl\u00e4der och andra saker som arameerna hade kastat ifr\u00e5n sig, n\u00e4r de skyndade bort. De som skickats i v\u00e4g kom tillbaka och meddelade kungen detta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 drog folket ut och plundrade arameernas l\u00e4ger. Och nu fick man ett sea-m\u00e5tt fint mj\u00f6l f\u00f6r en sikel och tv\u00e5 sea-m\u00e5tt korn f\u00f6r en sikel, s\u00e5 som HERREN hade sagt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den officer som kungen brukade st\u00f6dja sig p\u00e5 hade han satt att h\u00e5lla ordning vid stadsporten. Men folket trampade ihj\u00e4l honom i porten och han dog. Detta skedde enligt det ord som gudsmannen hade sagt n\u00e4r kungen kom ner till honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty n\u00e4r gudsmannen sade till kungen: &#34;I morgon vid den h\u00e4r tiden skall man i Samarias port f\u00e5 tv\u00e5 sea-m\u00e5tt korn f\u00f6r en sikel och ett sea-m\u00e5tt fint mj\u00f6l f\u00f6r en sikel&#34;,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e5 sade officeren till gudsmannen: &#34;\u00c4ven om HERREN gjorde f\u00f6nster p\u00e5 himlen, hur skulle n\u00e5got s\u00e5dant kunna ske?&#34; D\u00e5 sade han: &#34;Du skall f\u00e5 se det med egna \u00f6gon, men du skall inte f\u00e5 \u00e4ta av det.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4nde honom ocks\u00e5, ty folket trampade ihj\u00e4l honom i porten, och han dog."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sunemitiskan och de sju hunger\u00e5ren - Elisa sade till den kvinna vars son han hade uppv\u00e4ckt till livet: &#34;St\u00e5 upp och drag bort med ditt husfolk och bo var du kan, f\u00f6r HERREN har kallat p\u00e5 hungersn\u00f6d och den skall komma \u00f6ver landet i sju \u00e5r.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 steg kvinnan upp och gjorde som gudsmannen sade. Hon drog bort med sitt husfolk och bodde i filisteernas land i sju \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r de sju \u00e5ren hade g\u00e5tt, kom kvinnan tillbaka fr\u00e5n filisteernas land. Hon gick f\u00f6r att v\u00e4dja till kungen om att f\u00e5 tillbaka sitt hus och sin mark."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen h\u00f6ll just p\u00e5 att tala med Gehasi, gudsmannens tj\u00e4nare, och sade: &#34;Ber\u00e4tta f\u00f6r mig om alla de stora ting som Elisa har gjort.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Just som han h\u00f6ll p\u00e5 att ber\u00e4tta f\u00f6r kungen hur Elisa hade uppv\u00e4ckt en d\u00f6d, kom den kvinna vars son han hade uppv\u00e4ckt till livet f\u00f6r att v\u00e4dja till kungen om att f\u00e5 tillbaka sitt hus och sin mark. D\u00e5 sade Gehasi: &#34;Min herre konung, h\u00e4r \u00e4r kvinnan och h\u00e4r \u00e4r hennes son, som Elisa uppv\u00e4ckte.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade kungen ut kvinnan, och hon ber\u00e4ttade allt f\u00f6r honom. Sedan l\u00e4t kungen en hovman g\u00e5 med henne och kungen sade: &#34;Skaffa tillbaka allt som tillh\u00f6r henne och dessutom all avkastning av marken, fr\u00e5n den dag d\u00e5 hon l\u00e4mnade landet \u00e4nda till nu.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Elisa och Arams kung Ben-Hadad - Elisa kom till Damaskus medan den arameiske kungen Ben-Hadad l\u00e5g sjuk. N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r denne att gudsmannen hade kommit dit,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sade kungen till Hasael: &#34;Tag med dig g\u00e5vor och g\u00e5 och m\u00f6t gudsmannen och fr\u00e5ga HERREN genom honom, om jag skall bli frisk fr\u00e5n denna sjukdom.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hasael gick emot honom och tog med sig g\u00e5vor, allt det b\u00e4sta som fanns i Damaskus, s\u00e5 mycket som fyrtio kameler kunde b\u00e4ra. Han kom och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r honom och sade: &#34;Din son Ben-Hadad, kungen i Aram, har skickat mig till dig och l\u00e5ter fr\u00e5ga: Skall jag bli frisk fr\u00e5n denna sjukdom?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Elisa svarade honom: &#34;G\u00e5 och s\u00e4g till honom: Du skall bli frisk igen. Men HERREN har uppenbarat f\u00f6r mig att han \u00e4nd\u00e5 skall d\u00f6.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gudsmannen stirrade framf\u00f6r sig och s\u00e5g p\u00e5 honom till dess han blev besv\u00e4rad. Sedan b\u00f6rjade han gr\u00e5ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade Hasael: &#34;Varf\u00f6r gr\u00e5ter min herre?&#34; Han svarade: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att jag vet hur mycket ont du skall g\u00f6ra Israels barn. Du skall s\u00e4tta eld p\u00e5 deras bef\u00e4sta platser, deras unga m\u00e4n skall du d\u00f6da med sv\u00e4rd, deras sp\u00e4da barn skall du krossa och deras havande kvinnor skall du sk\u00e4ra upp.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hasael sade: &#34;Vad \u00e4r v\u00e4l din tj\u00e4nare, den hunden, eftersom han skulle kunna g\u00f6ra s\u00e5 stora ting?&#34; Elisa svarade: &#34; HERREN har uppenbarat f\u00f6r mig att du skall bli kung \u00f6ver Aram.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han gick ifr\u00e5n Elisa och kom till sin herre. D\u00e5 fr\u00e5gade denne honom: &#34;Vad sade Elisa till dig?&#34; Han svarade: &#34;Han sade till mig att du skall bli frisk igen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men dagen d\u00e4refter tog han ett t\u00e4cke och doppade det i vatten och bredde ut det \u00f6ver kungens ansikte. Detta blev hans d\u00f6d. Och Hasael blev kung efter honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joram blir kung i Juda - I Jorams, Ahabs sons, Israels kungs, femte regerings\u00e5r, medan Josafat \u00e4nnu var kung i Juda, blev Joram, Josafats son, kung i Juda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han var trettiotv\u00e5 \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade \u00e5tta \u00e5r i Jerusalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men han vandrade p\u00e5 Israels kungars v\u00e4g, s\u00e5 som Ahabs hus hade gjort, ty en dotter till Ahab var hans hustru. Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men HERREN ville \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rd\u00e4rva Juda f\u00f6r sin tj\u00e4nare Davids skull. Han hade lovat att han och hans s\u00f6ner skulle ha en lampa f\u00f6r alltid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I hans tid avf\u00f6ll Edom fr\u00e5n Juda v\u00e4lde och satte en egen kung \u00f6ver sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 drog Joram \u00f6ver till Sair med alla sina vagnar. P\u00e5 natten gick han till anfall och slog edomiterna, som hade omringat honom, och dem som f\u00f6rde bef\u00e4let \u00f6ver deras vagnar, men folket flydde till sina t\u00e4lt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 avf\u00f6ll Edom fr\u00e5n Juda v\u00e4lde och det har varit skilt d\u00e4rifr\u00e5n \u00e4nda till denna dag. Vid samma tid avf\u00f6ll ocks\u00e5 Libna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Jorams g\u00e4rningar och allt vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Joram gick till vila hos sina f\u00e4der och blev begravd hos sina f\u00e4der i Davids stad. Hans son Ahasja blev kung efter honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ahasja blir kung i Juda - I Jorams, Ahabs sons, Israels kungs, tolfte regerings\u00e5r blev Ahasja, Jorams son, kung i Juda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahasja var tjugotv\u00e5 \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade ett \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Atalja och hon var dotter till Omri, Israels kung."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han vandrade p\u00e5 samma v\u00e4g som Ahabs hus och gjorde det som var ont i Herrens \u00f6gon liksom Ahabs hus hade gjort. Han var ju n\u00e4ra sl\u00e4kt med Ahabs hus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han drog ut tillsammans med Joram, Ahabs son, och stred mot Hasael, kungen i Aram, vid Ramot i Gilead. Men Joram blev s\u00e5rad av arameerna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde kung Joram tillbaka f\u00f6r att i Jisreel l\u00e5ta sig l\u00e4kas fr\u00e5n de s\u00e5r som arameerna hade tillfogat honom vid Ramot i striden mot Hasael, kungen i Aram. Och Ahasja, Jorams son, Juda kung, for ner f\u00f6r att bes\u00f6ka Joram, Ahabs son, i Jisreel, eftersom denne l\u00e5g sjuk."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jehu blir smord till kung i Israel - Profeten Elisa kallade till sig en av profetl\u00e4rjungarna och sade till honom: &#34;Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet och tag den h\u00e4r oljeflaskan med dig och g\u00e5 till Ramot i Gilead."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du har kommit dit, s\u00f6k d\u00e5 upp Jehu, son till Josafat, son till Nimsi. G\u00e5 in till honom och bed honom resa sig upp, d\u00e4r han sitter bland sina br\u00f6der, och f\u00f6r in honom i den innersta kammaren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tag oljeflaskan och gjut olja p\u00e5 hans huvud och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag har smort dig till kung \u00f6ver Israel. \u00d6ppna sedan d\u00f6rren och fly utan att dr\u00f6ja.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den unge mannen, profetens tj\u00e4nare, gav sig i v\u00e4g till Ramot i Gilead."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r han kom dit fick han se h\u00e4rens bef\u00e4lhavare sitta d\u00e4r. Han sade till honom: &#34;\u00d6verste, jag har ett \u00e4rende till dig.&#34; Jehu fr\u00e5gade: &#34;Till vem av oss alla h\u00e4r?&#34; Han svarade: &#34;Till dig, \u00f6verste.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 reste han sig och gick in i huset. Profetl\u00e4rjungen g\u00f6t olja p\u00e5 hans huvud och sade till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag har smort dig till kung \u00f6ver HERRENS folk, \u00f6ver Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du skall f\u00f6rg\u00f6ra Ahabs, din herres, hus. Ty jag skall p\u00e5 Isebel h\u00e4mnas mina tj\u00e4nare profeternas blod, ja, alla HERRENS tj\u00e4nares blod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hela Ahabs hus skall utrotas. Jag skall utrota alla av mank\u00f6n i Ahabs hus, b\u00e5de sm\u00e5 och stora i Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra med Ahabs hus, som jag gjorde med Jerobeams, Nebats sons, hus och som jag gjorde med Bashas, Ahias sons, hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hundarna skall \u00e4ta upp Isebel p\u00e5 Jisreels \u00e5kerf\u00e4lt, och ingen skall begrava henne.&#34; D\u00e4refter \u00f6ppnade han d\u00f6rren och flydde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Jehu kom tillbaka ut till sin herres tj\u00e4nare, fr\u00e5gade man honom: &#34;Allt st\u00e5r v\u00e4l r\u00e4tt till? Varf\u00f6r kom denne galning till dig?&#34; Han svarade dem: &#34;Ni k\u00e4nner ju den mannen och hur han pratar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de sade: &#34;Du f\u00f6rs\u00f6ker lura oss. S\u00e4g som det \u00e4r.&#34; D\u00e5 sade han: &#34;S\u00e5 och s\u00e5 sade han till mig: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag har smort dig till kung \u00f6ver Israel.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 tog var och en av dem genast sin mantel och lade den under honom p\u00e5 trappan. De bl\u00e5ste i hornet och ropade: &#34;Jehu \u00e4r kung!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kung Joram i Israel d\u00f6das - Jehu, son till Josafat, son till Nimsi, anstiftade en sammansv\u00e4rjning mot Joram. Joram hade med hela Israel legat vid Ramot i Gilead f\u00f6r att f\u00f6rsvara det mot Hasael, kungen i Aram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men kung Joram hade v\u00e4nt tillbaka till Jisreel f\u00f6r att l\u00e4ka de s\u00e5r som arameerna hade tillfogat honom under hans strid mot Hasael, kungen i Aram. Och Jehu sade: &#34;Om ni vill det, s\u00e5 l\u00e5t inte n\u00e5gon slippa ut ur staden som sedan kan g\u00e5 och ber\u00e4tta detta i Jisreel.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jehu steg upp i sin vagn och for till Jisreel, ty Joram l\u00e5g sjuk d\u00e4r, och Ahasja, Juda kung, hade farit dit f\u00f6r att bes\u00f6ka Joram."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e4ktaren, som stod p\u00e5 tornet i Jisreel, fick se Jehu komma med sitt f\u00f6lje, sade han: &#34;Jag ser ett f\u00f6lje.&#34; D\u00e5 befallde Joram att man skulle s\u00e4nda en ryttare att m\u00f6ta dem och fr\u00e5ga: \u00c4r det fred?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ryttaren red mot Jehu och sade: &#34;Kungen fr\u00e5gar: Allt st\u00e5r v\u00e4l r\u00e4tt till?&#34; D\u00e5 svarade Jehu: &#34;Vad har du med det att g\u00f6ra? V\u00e4nd om och f\u00f6lj efter mig.&#34; V\u00e4ktaren rapporterade: &#34;Den du skickade i v\u00e4g har hunnit fram till dem, men han kommer inte tillbaka.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han en annan ryttare. N\u00e4r denne hade hunnit fram till dem sade han: &#34;Kungen fr\u00e5gar: Allt st\u00e5r v\u00e4l r\u00e4tt till?&#34; Jehu svarade: &#34;Vad har du med det att g\u00f6ra? V\u00e4nd om och f\u00f6lj efter mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4ktaren meddelade p\u00e5 nytt: &#34;Han har hunnit fram till dem, men han kommer inte tillbaka. De k\u00f6r som Jehu, Nimsis son, k\u00f6r, f\u00f6r han k\u00f6r som en galning.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Joram: &#34;Sp\u00e4nn f\u00f6r.&#34; Och man sp\u00e4nde f\u00f6r hans vagn. Joram, Israels kung, och Ahasja, Juda kung, for ut, var och en i sin vagn. De for f\u00f6r att m\u00f6ta Jehu, och de tr\u00e4ffade honom p\u00e5 jisreeliten Nabots \u00e5kerstycke."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Joram fick se Jehu sade han: &#34;Allt st\u00e5r v\u00e4l r\u00e4tt till, Jehu?&#34; Denne svarade: &#34;Hur skulle det kunna g\u00f6ra det s\u00e5 l\u00e4nge som din mor Isebels avgudav\u00e4sen och hennes m\u00e5nga trolldomskonster finns kvar?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Joram vagnen och flydde, medan han ropade till Ahasja: &#34;F\u00f6rr\u00e4deri, Ahasja!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Jehu hade tagit b\u00e5gen i sin hand och sk\u00f6t Joram i ryggen, s\u00e5 att pilen gick ut genom hj\u00e4rtat, och han sj\u00f6nk ner i sin vagn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan sade han till sin officer Bidkar: &#34;Tag honom och kasta ut honom p\u00e5 jisreeliten Nabots \u00e5ker. Kom ih\u00e5g hur du och jag red bredvid varandra bakom hans far Ahab och hur HERREN uttalade f\u00f6ljande profetia om honom:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sannerligen, i g\u00e5r s\u00e5g jag Nabots och hans s\u00f6ners blod, s\u00e4ger HERREN. Just p\u00e5 denna \u00e5ker skall jag vederg\u00e4lla dig, s\u00e4ger HERREN. Tag honom d\u00e4rf\u00f6r nu och kasta honom h\u00e4r p\u00e5 \u00e5kern enligt HERRENS ord.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kung Ahasja i Juda d\u00f6das - N\u00e4r Ahasja, Juda kung, s\u00e5g detta, flydde han mot tr\u00e4dg\u00e5rdshuset. Men Jehu satte efter honom och ropade. &#34;D\u00f6da ocks\u00e5 honom i vagnen.&#34; S\u00e5 skedde ocks\u00e5 p\u00e5 Gurh\u00f6jden vid Jibleam. Men han flydde till Megiddo och dog d\u00e4r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde hans tj\u00e4nare honom i vagnen till Jerusalem. Man begravde honom i hans grav hos hans f\u00e4der i Davids stad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Ahasja hade blivit kung \u00f6ver Juda i Jorams, Ahabs sons, elfte regerings\u00e5r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isebel d\u00f6das - S\u00e5 kom Jehu till Jisreel. N\u00e4r Isebel fick h\u00f6ra detta, sminkade hon sig kring \u00f6gonen och smyckade sitt huvud och s\u00e5g ut genom f\u00f6nstret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r Jehu kom in genom porten ropade hon: &#34;St\u00e5r allt r\u00e4tt till, du Simri, som har m\u00f6rdat din herre?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han s\u00e5g upp mot f\u00f6nstret och sade: &#34;Vem st\u00e5r p\u00e5 min sida? Vem?&#34; D\u00e5 tittade tv\u00e5 eller tre hovm\u00e4n ner p\u00e5 honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han sade: &#34;Kasta ner henne!&#34; De kastade d\u00e5 ner henne, s\u00e5 att hennes blod st\u00e4nkte p\u00e5 v\u00e4ggen och p\u00e5 h\u00e4starna. Och han k\u00f6rde \u00f6ver henne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Jehu in och \u00e5t och drack. Sedan sade han: &#34;Tag r\u00e4tt p\u00e5 henne, den f\u00f6rbannade, och begrav henne. Hon \u00e4r ju en kungadotter.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men n\u00e4r de gick f\u00f6r att begrava henne, fann de ingenting annat \u00e4n huvudsk\u00e5len, f\u00f6tterna och h\u00e4nderna kvar av henne."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De v\u00e4nde tillbaka och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Jehu. D\u00e5 sade han: &#34;Detta \u00e4r vad HERREN talade genom sin tj\u00e4nare tisbiten Elia, n\u00e4r han sade: P\u00e5 Jisreels \u00e5kerf\u00e4lt skall hundarna \u00e4ta upp Isebels k\u00f6tt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isebels d\u00f6da kropp skall ligga som g\u00f6dsel p\u00e5 marken p\u00e5 Jisreels \u00e5kerf\u00e4lt, s\u00e5 att ingen skall kunna s\u00e4ga: Detta \u00e4r Isebel.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahabs s\u00f6ner d\u00f6das - Ahab hade sjuttio s\u00f6ner i Samaria. Jehu skrev brev som han s\u00e4nde till Samaria, till ledarna i Jisreel, de \u00e4ldste och till dem som skulle uppfostra Ahabs s\u00f6ner. Han skrev:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Nu, n\u00e4r ni f\u00e5r detta brev, ni som har er herres s\u00f6ner hos er och som har vagnarna och h\u00e4starna hos er och dessutom en bef\u00e4st stad och vapen,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "utse d\u00e5 den som \u00e4r b\u00e4st och l\u00e4mpligast av er herres s\u00f6ner och s\u00e4tt honom p\u00e5 hans fars tron och strid f\u00f6r er herres hus.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de blev mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade: &#34;De tv\u00e5 kungarna har ju inte kunnat st\u00e5 emot honom. Hur skulle d\u00e5 vi kunna g\u00f6ra det?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6verhovm\u00e4staren och h\u00f6gste styresmannen i staden, de \u00e4ldste och de som fostrade kungens s\u00f6ner s\u00e4nde bud till Jehu och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Vi \u00e4r dina tj\u00e4nare. Allt vad du s\u00e4ger till oss vill vi g\u00f6ra. Vi vill inte g\u00f6ra n\u00e5gon till kung. G\u00f6r vad du finner f\u00f6r gott.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skrev han \u00e4nnu ett brev till dem och d\u00e4r stod: &#34;Om ni st\u00e5r p\u00e5 min sida och vill lyssna till mina ord, s\u00e5 hugg huvudena av er herres s\u00f6ner och kom i morgon vid denna tid till mig i Jisreel.&#34; De sjuttio kungas\u00f6nerna bodde hos de ledande i staden och uppfostrades av dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de fick brevet, tog de kungas\u00f6nerna och dr\u00e4pte dem, alla sjuttio, och lade deras huvuden i korgar och s\u00e4nde dem till Jehu i Jisreel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r ett bud kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom att man hade f\u00f6rt dit kungas\u00f6nernas huvuden, sade han: &#34;L\u00e4gg dem till i morgon i tv\u00e5 h\u00f6gar vid ing\u00e5ngen till porten.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen gick han ut och st\u00e4llde sig d\u00e4r och sade till allt folket: &#34;Ni \u00e4r utan skuld. Det \u00e4r jag som har ordnat sammansv\u00e4rjningen mot min herre och d\u00f6dat honom. Men vem har slagit ihj\u00e4l alla dessa?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni skall veta att inget av HERRENS ord faller till marken, inget som HERREN har talat mot Ahabs hus. Ja, HERREN har gjort det han har sagt genom sin tj\u00e4nare Elia.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan d\u00f6dade Jehu alla som fanns kvar av Ahabs hus i Jisreel, \u00e4ven alla hans f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4n, hans f\u00f6rtrogna och hans pr\u00e4ster. Han l\u00e4t ingen komma undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ahasjas br\u00f6der d\u00f6das - D\u00e4refter steg Jehu upp och gav sig i v\u00e4g till Samaria. Men n\u00e4r han under v\u00e4gen kom till Bet-Eked-Haroim,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tr\u00e4ffade han p\u00e5 Ahasjas, Juda kungs, br\u00f6der. Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vilka \u00e4r ni?&#34; De svarade: &#34;Vi \u00e4r Ahasjas br\u00f6der, och vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ner f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 kungas\u00f6nerna och kungamoderns s\u00f6ner.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han sade: &#34;Grip dem levande!&#34; D\u00e5 grep de dem levande och dr\u00e4pte dem vid Bet-Ekeds brunn, alla fyrtiotv\u00e5. Han l\u00e4t ingen av dem bli kvar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla \u00e5terst\u00e5ende av Ahabs hus d\u00f6das - N\u00e4r han sedan begav sig d\u00e4rifr\u00e5n tr\u00e4ffade han Jonadab, Rekabs son, som kom f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Han h\u00e4lsade p\u00e5 honom och sade till honom: &#34;\u00c4r du lika uppriktig mot mig som jag \u00e4r mot dig?&#34; Jonadab svarade: &#34;Ja.&#34; &#34;\u00c4r det s\u00e5&#34;, sade han, &#34;r\u00e4ck mig d\u00e5 handen!&#34; Han r\u00e4ckte honom handen och l\u00e4t honom stiga upp till sig i vagnen och han sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;F\u00f6lj med mig och se hur jag nit\u00e4lskar f\u00f6r HERREN.&#34; S\u00e5 k\u00f6rde man i v\u00e4g med honom i hans vagn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Samaria d\u00f6dade han alla som var kvar av Ahabs hus i Samaria, till dess han hade utrotat det, enligt det ord som HERREN hade talat till Elia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baals tj\u00e4nare d\u00f6das - Jehu samlade hela folket och sade till dem: &#34;Ahab har tj\u00e4nat Baal litet, Jehu skall tj\u00e4na honom mycket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kalla hit till mig alla Baals profeter, alla hans tj\u00e4nare och alla hans pr\u00e4ster. Ingen f\u00e5r saknas, f\u00f6r jag planerar ett stort offer \u00e5t Baal. Var och en som saknas skall mista livet.&#34; Men Jehu gjorde s\u00e5 med list eftersom han ville utrota Baals tj\u00e4nare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4refter sade Jehu: &#34;Lys ut en helig h\u00f6gtidsf\u00f6rsamling \u00e5t Baal.&#34; D\u00e5 lyste man ut en s\u00e5dan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jehu s\u00e4nde bud \u00f6ver hela Israel och alla Baals tj\u00e4nare kom, ingen uteblev. De gick in i Baals tempel, som blev fullt fr\u00e5n ena \u00e4nden till den andra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan sade han till f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r kl\u00e4dkammaren: &#34;Tag fram kl\u00e4der \u00e5t alla Baals tj\u00e4nare.&#34; Och han tog fram kl\u00e4der \u00e5t dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Jehu in i Baals tempel med Jonadab, Rekabs son. Han sade till Baals tj\u00e4nare: &#34;Se nu noga efter att det inte finns n\u00e5gon HERRENS tj\u00e4nare h\u00e4r bland er, utan endast s\u00e5dana som tj\u00e4nar Baal.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De gick in dit f\u00f6r att offra slaktoffer och br\u00e4nnoffer. Men Jehu hade st\u00e4llt \u00e5ttio man utanf\u00f6r och sagt: &#34;Om n\u00e5gon av de m\u00e4n som jag nu \u00f6verl\u00e4mnar i era h\u00e4nder slipper undan, skall liv ges f\u00f6r liv.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r man hade offrat br\u00e4nnoffret, sade Jehu till livvakterna och officerarna: &#34;G\u00e5 in och sl\u00e5 ner dem. L\u00e5t ingen komma ut.&#34; Och de slog dem med sv\u00e4rd, och livvakterna och officerarna kastade undan deras kroppar. Sedan gick de in i det inre av Baals tempel"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och kastade ut stoderna och br\u00e4nde upp dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e4lva baals- stoden br\u00f6t de ner. De br\u00f6t ocks\u00e5 ner Baals tempel och gjorde av det avtr\u00e4den, som finns kvar \u00e4n i dag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 utrotade Jehu Baal ur Israel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men han v\u00e4nde sig inte bort fr\u00e5n de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda, inte fr\u00e5n guldkalvarna i Betel och Dan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "HERREN sade till Jehu: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att du har v\u00e4l utf\u00f6rt det som var r\u00e4tt i mina \u00f6gon och gjort mot Ahabs hus allt vad jag hade i sinnet, d\u00e4rf\u00f6r skall dina s\u00f6ner till fj\u00e4rde led sitta p\u00e5 Israels tron.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Jehu brydde sig inte om att av hela sitt hj\u00e4rta f\u00f6lja HERRENS, Israels Guds, lag. Han v\u00e4nde sig inte bort fr\u00e5n de synder genom vilka Jerobeam hade kommit Israel att synda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jehu d\u00f6r - Vid denna tid b\u00f6rjade HERREN stycka Israel, ty Hasael slog israeliterna utefter hela deras gr\u00e4ns."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 \u00f6stra sidan om Jordan intog han hela landet Gilead, gaditernas, rubeniternas och manassiternas land, omr\u00e5det fr\u00e5n Aroer vid Arnons dalg\u00e5ng, b\u00e5de Gilead och Basan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Jehu, om allt han gjorde och om alla hans bedrifter, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jehu gick till vila hos sina f\u00e4der och man begravde honom i Samaria. Hans son Joahas blev kung efter honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den tid Jehu regerade \u00f6ver Israel i Samaria var tjugo\u00e5tta \u00e5r."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atalja regerar i Juda - N\u00e4r Atalja, Ahasjas mor, s\u00e5g att hennes son var d\u00f6d, stod hon upp och f\u00f6rgjorde hela kungasl\u00e4kten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men just n\u00e4r kungabarnen skulle d\u00f6das, tog Joseba, som var dotter till kung Joram och syster till Ahasja, och g\u00f6mde undan Joas, Ahasjas son, och f\u00f6rde honom tillsammans med hans amma i hemlighet in i sovkammaren. D\u00e4r h\u00f6ll man honom g\u00f6md f\u00f6r Atalja s\u00e5 att han inte blev d\u00f6dad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan var han hos Joseba i HERRENS hus, d\u00e4r han g\u00f6mdes i sex \u00e5r, medan Atalja regerade i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i det sjunde \u00e5ret s\u00e4nde Jojada bud och l\u00e4t h\u00e4mta bef\u00e4len f\u00f6r kareerna, livvakterna, och f\u00f6rde dem in till sig i HERRENS hus. Sedan han hade gjort ett avtal med dem och tagit en ed av dem i HERRENS hus, visade han dem kungens son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter befallde han dem och sade: &#34;Detta \u00e4r vad ni skall g\u00f6ra: En tredjedel av er, som g\u00e5r vakt p\u00e5 sabbaten, skall h\u00e5lla vakt i kungshuset,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en tredjedel vid Surporten och en tredjedel vid porten bakom vakten. S\u00e5 skall ni h\u00e5lla vakt vid huset i tur och ordning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men era andra b\u00e5da avdelningar, n\u00e4mligen alla de som skall g\u00e5 av vakten p\u00e5 sabbaten, de skall h\u00e5lla vakt i HERRENS hus hos kungen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni skall st\u00e4lla er runt omkring kungen, var och en med sina vapen i handen. Om n\u00e5gon vill tr\u00e4nga sig innanf\u00f6r leden skall han d\u00f6das. Ni skall f\u00f6lja kungen, b\u00e5de n\u00e4r han g\u00e5r ut och g\u00e5r in.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bef\u00e4len gjorde allt vad pr\u00e4sten Jojada hade befallt dem. Var och en av dem tog sina m\u00e4n, b\u00e5de de som skulle g\u00e5 p\u00e5 vakten p\u00e5 sabbaten och de som skulle g\u00e5 av vakten p\u00e5 sabbaten, och de kom till pr\u00e4sten Jojada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00e4sten gav bef\u00e4len de spjut och sk\u00f6ldar som hade tillh\u00f6rt kung David och som fanns i HERRENS hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Livvakterna st\u00e4llde upp sig var och en med sina vapen i handen, fr\u00e5n husets s\u00f6dra sida till husets norra sida, mot altaret och mot huset, runt omkring kungen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han ut kungasonen och satte p\u00e5 honom kronan och gav honom vittnesb\u00f6rdet. De gjorde honom till kung och smorde honom. Och de klappade i h\u00e4nderna och ropade: &#34;Leve konungen!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Atalja h\u00f6rde vakternas och folkets rop, gick hon in i HERRENS hus till folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon s\u00e5g sig omkring, och se, d\u00e5 stod kungen d\u00e4r vid pelaren s\u00e5som sed var. Och bef\u00e4len stod bredvid kungen och allt folket i landet jublade och st\u00f6tte i trumpeterna. D\u00e5 rev Atalja s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: &#34;Sammansv\u00e4rjning! Sammansv\u00e4rjning!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men pr\u00e4sten Jojada gav denna befallning till bef\u00e4len, som anf\u00f6rde skaran: &#34;F\u00f6r ut henne mellan leden, och om n\u00e5gon f\u00f6ljer henne skall han d\u00f6das med sv\u00e4rd.&#34; Pr\u00e4sten ville n\u00e4mligen f\u00f6rhindra att hon d\u00f6dades i HERRENS hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 grep de henne, och n\u00e4r hon hade kommit till den plats d\u00e4r h\u00e4starna brukade f\u00f6ras in i kungshuset, d\u00f6dades hon d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jojadas reformer - Jojada sl\u00f6t det f\u00f6rbundet mellan HERREN, kungen och folket att de skulle vara ett HERRENS folk. Han sl\u00f6t ocks\u00e5 ett f\u00f6rbund mellan kungen och folket."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt folket i landet begav sig till Baals tempel och rev ner det och f\u00f6rst\u00f6rde dess altaren och bilder helt och h\u00e5llet, och Mattan, Baals pr\u00e4st, d\u00f6dade de framf\u00f6r altarna. D\u00e4refter st\u00e4llde pr\u00e4sten ut vakter vid HERRENS hus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han tog med sig bef\u00e4len tillsammans med kareerna, livvakterna, och allt folket, och de f\u00f6rde kungen ner fr\u00e5n HERRENS hus och gick in i kungshuset genom vakternas port. Och han satte sig p\u00e5 kungatronen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt folket i landet gladde sig, och staden fick ro. Men Atalja hade de d\u00f6dat med sv\u00e4rd i kungshuset."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Joas var sju \u00e5r gammal n\u00e4r han blev kung."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joas blir kung i Juda - I Jehus sjunde regerings\u00e5r blev Joas kung, och han regerade i fyrtio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Sibja och var fr\u00e5n Beer-Sheba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Joas gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 l\u00e4nge pr\u00e4sten Jojada undervisade honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men offerh\u00f6jderna avskaffades inte, utan folket fortsatte att offra och t\u00e4nda offereld p\u00e5 h\u00f6jderna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Joas sade till pr\u00e4sterna: &#34;Alla pengar som kommer in till HERRENS hus som heliga g\u00e5vor, g\u00e5ngbara pengar, s\u00e5dana som utg\u00f6r l\u00f6sen f\u00f6r personer efter det v\u00e4rde som best\u00e4ms f\u00f6r var och en, och alla pengar som n\u00e5gon av sitt hj\u00e4rta manas att b\u00e4ra till HERRENS hus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dem skall pr\u00e4sterna ta emot, var och en av sina bekanta och de skall rusta upp vad som \u00e4r f\u00f6rfallet p\u00e5 HERRENS hus, \u00f6verallt d\u00e4r det finns n\u00e5got f\u00f6rfallet.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men i kung Joas tjugotredje regerings\u00e5r hade pr\u00e4sterna \u00e4nnu inte rustat upp vad som var f\u00f6rfallet p\u00e5 huset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Joas till sig pr\u00e4sten Jojada och de \u00f6vriga pr\u00e4sterna och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r rustar ni inte upp vad som \u00e4r f\u00f6rfallet p\u00e5 huset? Nu f\u00e5r ni inte l\u00e4ngre ta emot pengar av era bekanta, utan ni skall ge dem till underh\u00e5llet av huset.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna samtyckte till att inte ta emot pengar av folket och att inte heller sj\u00e4lva rusta upp vad som var f\u00f6rfallet p\u00e5 huset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 tog pr\u00e4sten Jojada en kista och borrade ett h\u00e5l i locket och st\u00e4llde den bredvid altaret, p\u00e5 h\u00f6gra sidan n\u00e4r man g\u00e5r in i HERRENS hus. Pr\u00e4sterna som h\u00f6ll vakt vid tr\u00f6skeln lade dit alla pengar som fl\u00f6t in till HERRENS hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 snart de m\u00e4rkte att det fanns mycket pengar i kistan, gick kungens sekreterare dit upp tillsammans med \u00f6verstepr\u00e4sten, och de samlade in och r\u00e4knade de pengar som fanns i HERRENS hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan \u00f6verl\u00e4mnades de uppv\u00e4gda pengarna till de m\u00e4n som arbetade som tillsyningsm\u00e4n vid HERRENS hus. Dessa betalade ut pengarna till de timmerm\u00e4n och byggnadsarbetare som arbetade p\u00e5 HERRENS hus"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och till murarna och stenhuggarna. Pengarna anv\u00e4ndes ocks\u00e5 till ink\u00f6p av tr\u00e4virke och huggen sten f\u00f6r att rusta upp det som var f\u00f6rfallet p\u00e5 HERRENS hus, ja, till alla utgifter f\u00f6r att rusta upp huset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men man gjorde inte silverfat f\u00f6r HERRENS hus, inte heller knivar, sk\u00e5lar, trumpeter eller andra f\u00f6rem\u00e5l av guld eller silver f\u00f6r de pengar som fl\u00f6t in till HERRENS hus,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan man gav dem till arbetarna f\u00f6r att dessa skulle rusta upp huset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man h\u00f6ll inte n\u00e5gon r\u00e4kenskap med de m\u00e4n som pengarna \u00f6verl\u00e4mnades till f\u00f6r att de skulle ge dem till arbetarna, utan de fick handla p\u00e5 heder och tro."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men skuldofferspengarna och syndofferspengarna gick inte till HERRENS hus utan tillf\u00f6ll pr\u00e4sterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid den tiden drog Hasael, kungen i Aram, upp och bel\u00e4grade Gat och intog det. D\u00e4refter t\u00e5gade Hasael upp mot Jerusalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 tog Joas, Juda kung, allt vad hans f\u00e4der Josafat, Joram och Ahasja, Juda kungar, hade helgat \u00e5t HERREN och vad han sj\u00e4lv hade helgat \u00e5t HERREN och allt guld som fanns i skattkamrarna i HERRENS hus och i kungshuset och s\u00e4nde det till Hasael, kungen i Aram, som d\u00e5 l\u00e4mnade Jerusalem i fred."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Joas och allt vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans tj\u00e4nare gjorde uppror och anstiftade en sammansv\u00e4rjning och d\u00f6dade Joas i Millobyggnaden som str\u00e4cker sig ner mot Silla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det var hans tj\u00e4nare Josakar, Simeats son, och Josabad, Somers son, som slog honom till d\u00f6ds. Man begravde honom hos hans f\u00e4der i Davids stad. Hans son Amasja blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joahas blir kung i Israel - I Joas, Ahasjas sons, Juda kungs, tjugotredje regerings\u00e5r blev Joahas, Jehus son, kung \u00f6ver Israel i Samaria och regerade i sjutton \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon och levde i de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda. Fr\u00e5n dem avstod han inte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han gav dem i h\u00e4nderna p\u00e5 Hasael, den arameiske kungen och Ben-Hadad, Hasaels son, under hela denna tid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Joahas b\u00f6nf\u00f6ll inf\u00f6r HERREN och HERREN h\u00f6rde honom, eftersom han s\u00e5g Israels olycka, d\u00e5 kungen i Aram f\u00f6rtryckte dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN gav \u00e5t Israel en befriare s\u00e5 att de kom undan arameernas hand. Sedan bodde Israels barn i sina hem som f\u00f6rut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Likv\u00e4l avstod de inte fr\u00e5n de Jerobeams hus synder, genom vilka denne hade kommit Israel att synda, utan levde i dem. Aseran fick ocks\u00e5 st\u00e5 kvar i Samaria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty av Joahas folk fanns inte kvar mer \u00e4n 50 ryttare, tio vagnar och 10 000 man fotfolk. S\u00e5 sv\u00e5rt hade kungen i Aram tillintetgjort dem. Han hade gjort s\u00e5 att de blev som stoft vid tr\u00f6skning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Joahas, om allt det han gjorde och om hans bedrifter, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joahas gick till vila hos sina f\u00e4der och man begravde honom i Samaria. Hans son Joas blev kung efter honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Joas blir kung i Israel - I Joas, Juda kungs, trettiosjunde regerings\u00e5r blev Joas, Joahas son, kung \u00f6ver Israel i Samaria och regerade i sexton \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. Han v\u00e4nde sig inte bort fr\u00e5n n\u00e5gon av de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda, utan levde i dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Joas, om allt det han gjorde och om hans bedrifter, om hans krig mot Amasja, Juda kung, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Joas gick till vila hos sina f\u00e4der, och Jerobeam besteg hans tron. Joas blev begravd i Samaria hos Israels kungar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elisa d\u00f6r - N\u00e4r Elisa l\u00e5g sjuk i den sjukdom som han dog av, kom Joas, Israels kung, ner till honom. Han satte sig gr\u00e5tande hos honom och sade: &#34;Min fader, min fader! Du som f\u00f6r Israel \u00e4r b\u00e5de vagnar och ryttare!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Elisa till honom: &#34;H\u00e4mta en b\u00e5ge och pilar!&#34; Han h\u00e4mtade en b\u00e5ge och pilar \u00e5t honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han sade till Israels kung: &#34;Fatta b\u00e5gen med din hand!&#34; N\u00e4r han hade gjort detta, lade Elisa sina h\u00e4nder p\u00e5 kungens h\u00e4nder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan sade han: &#34;\u00d6ppna f\u00f6nstret mot \u00f6ster!&#34; N\u00e4r han hade \u00f6ppnat det, sade Elisa: &#34;Skjut!&#34; Och han sk\u00f6t. D\u00e5 sade han: &#34;En HERRENS segerpil, en segerpil mot Aram! Du skall sl\u00e5 arameerna vid Afek, s\u00e5 att de f\u00f6rg\u00e5s.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan sade han: &#34;Tag pilarna!&#34; N\u00e4r han hade tagit dem, sade han till Israels kung: &#34;Sl\u00e5 p\u00e5 jorden!&#34; Denne slog tre g\u00e5nger, och sedan slutade han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 blev gudsmannen vred p\u00e5 honom och sade: &#34;Du skulle ha slagit fem eller sex g\u00e5nger, ty d\u00e5 skulle du ha slagit arameerna, s\u00e5 att de hade blivit tillintetgjorda. Nu kommer du att sl\u00e5 arameerna bara tre g\u00e5nger.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elisa dog och man begravde honom. Nu brukade moabitiska str\u00f6vskaror vid \u00e5rets b\u00f6rjan falla in i landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4nde sig att just n\u00e4r n\u00e5gra h\u00f6ll p\u00e5 att begrava en man, fick de se en str\u00f6vskara. D\u00e5 kastade de mannen i Elisas grav. N\u00e4r mannen kom i ber\u00f6ring med Elisas ben, fick han liv igen och reste sig upp p\u00e5 sina f\u00f6tter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Krig mellan Israel och Aram - Hasael, kungen i Aram, hade f\u00f6rtryckt Israel s\u00e5 l\u00e4nge Joahas levde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men HERREN visade dem n\u00e5d och f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dem och v\u00e4nde sig till dem p\u00e5 grund av det f\u00f6rbund som han hade slutit med Abraham, Isak och Jakob. Ty han ville inte f\u00f6rd\u00e4rva dem och han hade \u00e4nnu inte kastat bort dem fr\u00e5n sitt ansikte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hasael, kungen i Aram, dog, och hans son Ben-Hadad blev kung efter honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 tog Joas, Joahas son, tillbaka fr\u00e5n Ben-Hadad, Hasaels son, de st\u00e4der denne hade tagit fr\u00e5n hans fader Joahas i krig. Tre g\u00e5nger slog Joas honom och tog s\u00e5 tillbaka Israels st\u00e4der."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amasja blir kung i Juda - I Joas, Joahas sons, Israels kungs, andra regerings\u00e5r blev Amasja, Joas son, kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var tjugofem \u00e5r, n\u00e4r han blev kung, och han regerade tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Joaddin och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, men \u00e4nd\u00e5 inte som hans fader David. Han gjorde i allt som hans fader Joas hade gjort,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men offerh\u00f6jderna avskaffades inte, utan folket fortsatte att framb\u00e4ra offer och t\u00e4nda offereld p\u00e5 h\u00f6jderna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan hans kungad\u00f6me hade blivit bef\u00e4st l\u00e4t han d\u00f6da dem av sina tj\u00e4nare som hade dr\u00e4pt hans far, kungen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men m\u00f6rdarnas barn d\u00f6dade han inte enligt det som stod skrivet i Moses lagbok d\u00e4r HERREN befallt: &#34;F\u00f6r\u00e4ldrar skall inte d\u00f6das f\u00f6r sina barns skull, och barn skall inte d\u00f6das f\u00f6r sina f\u00f6r\u00e4ldrars skull. Var och en skall d\u00f6 genom sin egen synd.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han slog edomiterna i Saltdalen, 10 000 man, och intog Sela med vapenmakt och gav det namnet Jokteel, som det heter \u00e4n i dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skickade Amasja s\u00e4ndebud till Joas, son till Joahas, son till Jehu, Israels kung, och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Kom, l\u00e5t oss drabba samman med varandra.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Joas, Israels kung, s\u00e4nde d\u00e5 detta svar till Amasja, Juda kung: &#34;T\u00f6rnbusken p\u00e5 Libanon s\u00e4nde en g\u00e5ng bud till cedern p\u00e5 Libanon och l\u00e4t s\u00e4ga: Ge din dotter till hustru \u00e5t min son. Men ett vilddjur p\u00e5 Libanon gick fram \u00f6ver t\u00f6rnbusken och trampade ner den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har slagit Edom, och ditt hj\u00e4rta har blivit \u00f6vermodigt. Men l\u00e5t dig n\u00f6ja med den \u00e4ran och stanna hemma. Varf\u00f6r utmanar du olyckan? Du kommer att falla och Juda med dig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Amasja lyssnade inte till detta. Och Joas, Israels kung, drog upp, och de drabbade samman med varandra, han och Amasja, Juda kung, vid det Bet-Semes som h\u00f6r till Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Juda besegrades av Israel och de flydde, var och en till sitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Amasja, Juda kung, son till Joas, son till Ahasja, blev tillf\u00e5ngatagen i Bet-Semes av Joas, Israels kung. N\u00e4r de kom till Jerusalem br\u00f6t han ner ett stycke av Jerusalems mur vid Efraimsporten och d\u00e4rifr\u00e5n \u00e4nda till H\u00f6rnporten, fyrahundra alnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han tog allt guld och silver och alla k\u00e4rl som fanns i HERRENS hus och skatterna i kungshuset. Han tog \u00e4ven gisslan och v\u00e4nde sedan tillbaka till Samaria."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Joas, om det han gjorde, om hans bedrifter och om hans krig mot Amasja, Juda kung, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Joas gick till vila hos sina f\u00e4der och blev begravd i Samaria hos Israels kungar. Hans son Jerobeam blev kung efter honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kung Amasja d\u00f6r - Men Amasja, Joas son, Juda kung, levde i femton \u00e5r efter Joas, Joahas sons, Israels kungs, d\u00f6d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Amasja, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En sammansv\u00e4rjning anstiftades mot honom i Jerusalem, s\u00e5 att han m\u00e5ste fly till Lakish. Men de s\u00e4nde m\u00e4n efter honom till Lakish och dessa d\u00f6dade honom d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde man honom d\u00e4rifr\u00e5n p\u00e5 h\u00e4star, och han blev begravd i Jerusalem hos sina f\u00e4der i Davids stad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allt folket i Juda tog Asarja, som d\u00e5 var sexton \u00e5r, och gjorde honom till kung i hans fader Amasjas st\u00e4lle."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det var han som byggde upp Elat och lade det \u00e5ter under Juda, sedan kungen hade g\u00e5tt till vila hos sina f\u00e4der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jerobeam II blir kung i Israel - I Amasjas, Joas sons, Juda kungs, femtonde regerings\u00e5r blev Jerobeam, Joas son, kung \u00f6ver Israel i Samaria och regerade i fyrtioett \u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. Han v\u00e4nde sig inte fr\u00e5n n\u00e5gon av de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han vann tillbaka Israels omr\u00e5de fr\u00e5n det st\u00e4lle d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r till Hamat \u00e4nda till Hedmarkshavet, enligt det ord som HERREN, Israels Gud, hade talat genom sin tj\u00e4nare, profeten Jona, Amittajs son, fr\u00e5n Gat-Hahefer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty HERREN s\u00e5g att Israel led sv\u00e5rt betryck. Det var ute med b\u00e5de stora och sm\u00e5, och ingen kom till Israels hj\u00e4lp."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN hade inte sagt att han skulle utpl\u00e5na Israels namn under himlen. D\u00e4rf\u00f6r r\u00e4ddade han dem genom Jerobeam, Joas son."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Jerobeam, om allt det han gjorde, om hans bedrifter och hans krig och om hur han \u00e5t Israel vann tillbaka den del av Damaskus och Hamat som en g\u00e5ng hade tillh\u00f6rt Juda, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jerobeam gick till vila hos sina f\u00e4der, Israels kungar. Hans son Sakarja blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asarja blir kung i Juda - I Jerobeams, Israels kungs, tjugosjunde regerings\u00e5r blev Asarja, Amasjas son, kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var sexton \u00e5r, n\u00e4r han blev kung, och han regerade femtiotv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jekolja och var fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, alldeles som hans fader Amasja hade gjort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men offerh\u00f6jderna avskaffades inte, utan folket fortsatte att offra och t\u00e4nda offereld p\u00e5 h\u00f6jderna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men HERREN slog kungen s\u00e5 att han blev spet\u00e4lsk f\u00f6r hela livet. Han bodde sedan i ett s\u00e4rskilt hus. Jotam, kungens son, f\u00f6restod d\u00e5 hans hus och d\u00f6mde folket i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Asarja och om allt vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asarja gick till vila hos sina f\u00e4der, och man begravde honom hos hans f\u00e4der i Davids stad. Hans son Jotam blev kung efter honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sakarja blir kung i Israel - I Asarjas, Juda kungs, trettio\u00e5ttonde regerings\u00e5r blev Sakarja, Jerobeams son, kung \u00f6ver Israel i Samaria och regerade i sex m\u00e5nader."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 som hans f\u00e4der hade gjort. Han v\u00e4nde sig inte bort fr\u00e5n de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sallum, Jabesh son, anstiftade en sammansv\u00e4rjning mot honom och d\u00f6dade honom inf\u00f6r folket och blev kung i hans st\u00e4lle."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Sakarja, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 gick det ord i uppfyllelse som HERREN hade talat till Jehu, n\u00e4r han sade: &#34;Dina s\u00f6ner skall till fj\u00e4rde led sitta p\u00e5 Israels tron.&#34; Och det skedde s\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sallum blir kung i Israel - Sallum, Jabesh son, blev kung i Ussias, Juda kungs, trettionionde regerings\u00e5r, och han regerade en m\u00e5nad i Samaria."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 drog Menahem, Gadis son, upp fr\u00e5n Tirsa och kom till Samaria och d\u00f6dade Sallum, Jabesh son, i Samaria och blev kung i hans st\u00e4lle."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Sallums g\u00e4rningar och om den sammansv\u00e4rjning han anstiftade, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid den tiden f\u00f6rst\u00f6rde Menahem Tifsa och allt som fanns d\u00e4r inne och hela dess omr\u00e5de fr\u00e5n Tirsa, ty staden hade inte \u00f6ppnat portarna. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rst\u00f6rde han den och han l\u00e4t sk\u00e4ra upp alla havande kvinnor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Menahem blir kung i Israel - I Asarjas, Juda kungs, trettionionde regerings\u00e5r, blev Menahem, Gadis son, kung \u00f6ver Israel och regerade i tio \u00e5r i Samaria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. S\u00e5 l\u00e4nge han levde v\u00e4nde han sig inte bort fr\u00e5n de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pul, kungen i Assyrien, tr\u00e4ngde in i landet. D\u00e5 gav Menahem \u00e5t Pul 1 000 talenter silver, f\u00f6r att han skulle underst\u00f6dja honom och bef\u00e4sta kungad\u00f6met i hans hand."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De pengar som Menahem skulle ge kungen i Assyrien tog han ut genom att l\u00e4gga skatt p\u00e5 alla rika m\u00e4n i Israel, en skatt p\u00e5 50 siklar silver f\u00f6r var och en. S\u00e5 v\u00e4nde kungen i Assyrien tillbaka och stannade inte d\u00e4r i landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Menahem och om allt vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Menahem gick till vila hos sina f\u00e4der. Hans son Pekaja blev kung efter honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pekaja blir kung i Israel - I Asarjas, Juda kungs, femtionde regerings\u00e5r blev Pekaja, Menahems son, kung \u00f6ver Israel i Samaria och regerade i tv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. Han v\u00e4nde sig inte bort fr\u00e5n de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Peka, Remaljas son, en av hans officerare, anstiftade en sammansv\u00e4rjning mot honom och d\u00f6dade honom i kungshusets palatsbyggnad i Samaria, han tillsammans med Argob och Arje. D\u00e4rvid hade han med sig femtio gileaditer. S\u00e5 d\u00f6dade han Pekaja och blev kung i hans st\u00e4lle."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Pekaja och om allt han gjorde, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Peka blir kung i Israel - I Asarjas, Juda kungs, femtioandra regerings\u00e5r blev Peka, Remaljas son, kung \u00f6ver Israel i Samaria. Han regerade i tjugo \u00e5r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. Han v\u00e4nde sig inte bort fr\u00e5n de synder genom vilka Jerobeam, Nebats son, hade kommit Israel att synda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Peka var kung i Israel kom den assyriske kungen Tiglat-Pileser och intog Ijon, Abel-Bet-Maaka, Janoa, Kedesh, Hasor, Gilead och Galileen, hela Naftali land, och f\u00f6rde bort folket till Assyrien."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hosea, Elas son, anstiftade en sammansv\u00e4rjning mot Peka, Remaljas son, och d\u00f6dade honom och blev s\u00e5 kung i hans st\u00e4lle i Jotams, Ussias sons, tjugonde regerings\u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Peka och om allt han gjorde, det \u00e4r skrivet i Israels kungars kr\u00f6nika."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jotam blir kung i Juda - I Pekas, Remaljas sons, Israels kungs, andra regerings\u00e5r blev Jotam, Ussias son, kung i Juda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jerusa och var dotter till Sadok."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, alldeles som hans fader Ussia hade gjort."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men offerh\u00f6jderna avskaffades inte, utan folket fortsatte att offra och t\u00e4nda offereld p\u00e5 h\u00f6jderna. Han byggde \u00d6vre porten till HERRENS hus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Jotam och allt han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vid den tiden b\u00f6rjade HERREN s\u00e4nda Resin, kungen i Aram, och Peka, Remaljas son, mot Juda."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jotam gick till vila hos sina f\u00e4der och blev begravd hos sina f\u00e4der i sin fader Davids stad. Hans son Ahas blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahas blir kung i Juda - I Pekas, Remaljas sons, sjuttonde regerings\u00e5r blev Ahas, Jotams son, kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ahas var tjugo \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade sexton \u00e5r i Jerusalem. Han gjorde inte det som var r\u00e4tt i HERRENS, sin Guds, \u00f6gon s\u00e5 som hans fader David,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "utan vandrade p\u00e5 samma v\u00e4gar som Israels kungar. Han l\u00e4t ocks\u00e5 sin son g\u00e5 genom eld efter den avskyv\u00e4rda seden hos de folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r Israels barn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han bar fram offer och t\u00e4nde offereld p\u00e5 h\u00f6jderna och kullarna och under alla gr\u00f6na tr\u00e4d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden drog Resin, kungen i Aram, och Peka, Remaljas son, Israels kung, upp f\u00f6r att er\u00f6vra Jerusalem. De bel\u00e4grade Ahas men kunde inte er\u00f6vra staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid samma tid vann Resin, kungen i Aram, tillbaka Elat \u00e5t Aram och drev Juda m\u00e4n fr\u00e5n Elat. D\u00e4refter kom edomiterna till Elat och bosatte sig d\u00e4r, och d\u00e4r bor de \u00e4n i dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Ahas skickade s\u00e4ndebud till Tiglat-Pileser, kungen i Assyrien, och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r din tj\u00e4nare och din son. Drag upp hit och r\u00e4dda mig fr\u00e5n Arams kung och fr\u00e5n Israels kung, f\u00f6r de har \u00f6verfallit mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ahas tog det silver och guld som fanns i HERRENS hus och i kungshusets skattkammare och s\u00e4nde det som g\u00e5va till kungen i Assyrien."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och kungen i Assyrien lyssnade till honom och drog upp mot Damaskus och intog det och f\u00f6rde bort folket till Kir och d\u00f6dade Resin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kung Ahas for sedan till Damaskus f\u00f6r att d\u00e4r m\u00f6ta den assyriske kungen Tiglat-Pileser. N\u00e4r kung Ahas fick se altaret som fanns i Damaskus, skickade han en ritning av altaret till pr\u00e4sten Uria med en beskrivning av hur det var byggt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan byggde pr\u00e4sten Uria altaret. Helt efter den beskrivning som kung Ahas hade s\u00e4nt honom fr\u00e5n Damaskus gjorde pr\u00e4sten Uria det f\u00e4rdigt innan kung Ahas kom tillbaka fr\u00e5n Damaskus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r kungen efter sin hemkomst fr\u00e5n Damaskus fick se altaret, tr\u00e4dde han fram till altaret och steg upp till det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter offrade han sitt br\u00e4nnoffer och matoffer och g\u00f6t ut sitt drickoffer. Blodet av det gemenskapsoffer som han offrade st\u00e4nkte han p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men kopparaltaret som stod inf\u00f6r HERRENS ansikte flyttade han undan fr\u00e5n husets framsida, fr\u00e5n platsen mellan det nya altaret och HERRENS hus, och st\u00e4llde det p\u00e5 norra sidan om detta altare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kung Ahas befallde pr\u00e4sten Uria: &#34;P\u00e5 det stora altaret skall du br\u00e4nna morgonens br\u00e4nnoffer och kv\u00e4llens matoffer, likas\u00e5 kungens br\u00e4nnoffer tillsammans med hans matoffer, samt br\u00e4nnoffer, matoffer och drickoffer f\u00f6r allt folk i landet. Allt blod av s\u00e5v\u00e4l br\u00e4nnoffer som slaktoffer skall du st\u00e4nka p\u00e5 det. Men vad jag skall g\u00f6ra med kopparaltaret, det vill jag n\u00e4rmare \u00f6verv\u00e4ga.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Uria gjorde alldeles som kung Ahas befallde honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kung Ahas br\u00f6t ocks\u00e5 loss sidolisterna p\u00e5 b\u00e4ckenst\u00e4llen och tog bort b\u00e4ckenet fr\u00e5n dem. Havet lyfte han ner fr\u00e5n kopparoxarna som stod under det och st\u00e4llde det p\u00e5 ett stengolv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den t\u00e4ckta sabbatsg\u00e5ngen som man byggt vid huset och likas\u00e5 kungens yttre ing\u00e5ngsv\u00e4g f\u00f6rlade han inom HERRENS hus f\u00f6r den assyriske kungens skull."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Ahas och vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ahas gick till vila hos sina f\u00e4der och blev begravd hos sina f\u00e4der i Davids stad, och hans son Hiskia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hosea blir Israels sista kung - I Ahas, Juda kungs, tolfte regerings\u00e5r blev Hosea, Elas son, kung i Samaria \u00f6ver Israel och regerade i nio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, men \u00e4nd\u00e5 inte som de israelitiska kungar som varit f\u00f6re honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den assyriske kungen Salmaneser drog upp mot honom och Hosea tvingades underkasta sig och ge honom g\u00e5vor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kungen i Assyrien uppt\u00e4ckte att Hosea hade b\u00f6rjat en sammansv\u00e4rjning. Han skickade n\u00e4mligen s\u00e4ndebud till So, kungen i Egypten, och betalade inte som f\u00f6rut varje \u00e5r skatt till kungen i Assyrien. D\u00e5 l\u00e4t denne sp\u00e4rra in honom och h\u00e5lla honom bunden i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samaria faller - Kungen i Assyrien drog upp mot hela landet. Han t\u00e5gade upp mot Samaria och bel\u00e4grade det i tre \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Hoseas nionde regerings\u00e5r intog kungen i Assyrien Samaria och f\u00f6rde bort Israel till Assyrien och l\u00e4t dem bo i Hala och vid floden Habor i Gozan och i Mediens st\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta skedde p\u00e5 grund av att Israels barn hade syndat mot HERREN, sin Gud, som hade f\u00f6rt dem upp ur Egyptens land undan faraos, den egyptiske kungens, hand och att de hade tillbett andra gudar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De hade ocks\u00e5 levt efter sederna hos de folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r Israels barn, men ocks\u00e5 efter de seder som Israels kungar hade inf\u00f6rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels barn hade i hemlighet gjort s\u00e5dant som inte var r\u00e4tt mot HERREN, sin Gud. De hade byggt sig offerh\u00f6jder i alla sina st\u00e4der, vid v\u00e4ktartornen s\u00e5v\u00e4l som i de bef\u00e4sta st\u00e4derna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hade rest stoder och aseror \u00e5t sig p\u00e5 alla h\u00f6ga kullar och under alla gr\u00f6na tr\u00e4d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r hade de p\u00e5 alla offerh\u00f6jder t\u00e4nt offereld, p\u00e5 samma s\u00e4tt som de folk som HERREN hade drivit bort f\u00f6r dem. De hade gjort det som var ont och d\u00e4rigenom uppv\u00e4ckt HERRENS vrede."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De hade tj\u00e4nat el\u00e4ndiga avgudar, fast\u00e4n HERREN hade sagt till dem: &#34;Ni skall inte g\u00f6ra s\u00e5.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN hade varnat b\u00e5de Israel och Juda genom alla sina profeter och siare och sagt: &#34;V\u00e4nd om fr\u00e5n era onda v\u00e4gar och h\u00e5ll mina bud och stadgar enligt hela den lag som jag gav era f\u00e4der och som jag s\u00e4nde till er genom mina tj\u00e4nare profeterna.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men de h\u00f6rde inte utan var h\u00e5rdnackade som sina f\u00e4der, som inte trodde p\u00e5 HERREN, sin Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De f\u00f6rkastade hans stadgar och det f\u00f6rbund som han hade slutit med deras f\u00e4der och de f\u00f6rordningar som han hade givit dem. De f\u00f6ljde f\u00f6rg\u00e4ngliga avgudar och uppfylldes av det f\u00f6rg\u00e4ngliga liksom folken omkring dem, fast\u00e4n HERREN hade f\u00f6rbjudit dem att g\u00f6ra som dessa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00f6vergav HERRENS, sin Guds, alla bud och gjorde sig gjutna bilder i form av tv\u00e5 kalvar. De gjorde ocks\u00e5 aseror \u00e5t sig och tillbad himlens hela h\u00e4rskara och tj\u00e4nade Baal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De l\u00e4t sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar g\u00e5 genom eld och bedrev sp\u00e5dom och trolldom. De s\u00e5lde sig till att g\u00f6ra det som var ont i HERRENS \u00f6gon och uppv\u00e4ckte d\u00e4rmed hans vrede."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blev ocks\u00e5 HERREN mycket vred p\u00e5 Israel och f\u00f6rsk\u00f6t dem fr\u00e5n sitt ansikte, s\u00e5 att endast Juda stam blev kvar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men inte heller Juda h\u00f6ll HERRENS, sin Guds, bud, utan levde efter de seder som Israel hade inf\u00f6rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rkastade HERREN alla Israels avkomlingar och straffade dem och gav dem i plundrares hand, till dess att han kastade bort dem fr\u00e5n sitt ansikte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty n\u00e4r han hade ryckt Israel fr\u00e5n Davids hus och de hade gjort Jerobeam, Nebats son, till kung, hindrade denne Israel att f\u00f6lja HERREN och fick dem att beg\u00e5 en stor synd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israels barn levde i alla de synder som Jerobeam hade gjort. De v\u00e4nde sig inte bort fr\u00e5n dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men till slut f\u00f6rsk\u00f6t HERREN Israel fr\u00e5n sitt ansikte, s\u00e5 som han hade hotat genom alla sina tj\u00e4nare profeterna. S\u00e5 blev Israel bortf\u00f6rt fr\u00e5n sitt land till Assyrien, d\u00e4r de \u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fr\u00e4mmande folk fr\u00e5n Assyrien bos\u00e4tter sig i Israel - Kungen i Assyrien l\u00e4t folk komma fr\u00e5n Babel, Kuta, Ava, Hamat och Sefarvajim och bos\u00e4tta sig i Samariens st\u00e4der i st\u00e4llet f\u00f6r Israels barn. Dessa tog Samarien i besittning och bosatte sig i st\u00e4derna d\u00e4r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men d\u00e5 de under den f\u00f6rsta tiden av sin vistelse d\u00e4r inte fruktade HERREN, s\u00e4nde HERREN lejon bland dem och dessa d\u00f6dade n\u00e5gra av dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Man ber\u00e4ttade detta f\u00f6r kungen i Assyrien och sade: &#34;De folk som du har f\u00f6rt bort och l\u00e5tit bos\u00e4tta sig i Samariens st\u00e4der vet inte hur landets Gud skall dyrkas. D\u00e4rf\u00f6r har han s\u00e4nt lejon mot dem och dessa d\u00f6dar dem nu, eftersom de inte vet hur landets Gud skall dyrkas.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 befallde kungen i Assyrien: &#34;L\u00e5t en av de pr\u00e4ster som ni har f\u00f6rt bort d\u00e4rifr\u00e5n resa tillbaka och bos\u00e4tta sig d\u00e4r. Han skall l\u00e4ra dem hur landets Gud skall dyrkas.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och en av de pr\u00e4ster som de hade f\u00f6rt bort fr\u00e5n Samarien kom och bosatte sig i Betel. Han l\u00e4rde dem hur de skulle frukta HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men varje folk gjorde sig sin egen gud och st\u00e4llde upp den i de offerh\u00f6jdshus som samariterna hade byggt, varje folk f\u00f6r sig i de st\u00e4der d\u00e4r de bodde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Folket fr\u00e5n Babel gjorde sig en Suckot-Benot, folket fr\u00e5n Kut gjorde sig en Nergal och folket fr\u00e5n Hamat gjorde sig en Asima."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aviterna gjorde sig en Nibhas och en Tartak, och sefarviterna br\u00e4nde upp sina barn i eld \u00e5t Sefarvajims gudar Adrammelek och Anammelek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men de fruktade ocks\u00e5 HERREN. De gjorde m\u00e4n ur sin egen krets till offerh\u00f6jdspr\u00e4ster \u00e5t sig och dessa offrade \u00e5t dem i offerh\u00f6jdshusen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 fruktade de visserligen HERREN, men de tj\u00e4nade dessutom sina egna gudar p\u00e5 samma s\u00e4tt som de folk de kom ifr\u00e5n."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c4n i dag g\u00f6r de som f\u00f6rut: De tillber inte HERREN och g\u00f6r inte efter de stadgar och den sed som de har f\u00e5tt. De lever inte efter den lag och de bud som HERREN har givit Jakobs efterkommande - Jakob var den man han gav namnet Israel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ty HERREN sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med dem och befallde dem: &#34;Ni skall inte frukta andra gudar, inte heller tillbe dem eller tj\u00e4na dem eller offra \u00e5t dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "HERREN skall ni frukta, han som f\u00f6rde er upp ur Egyptens land med stor makt och utstr\u00e4ckt arm, honom skall ni tillbe och \u00e5t honom skall ni offra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni skall alltid h\u00e5lla fast vid och f\u00f6lja de stadgar och budord, den lag och de bud som han har f\u00f6reskrivit er. Men ni skall inte frukta andra gudar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ni skall inte gl\u00f6mma det f\u00f6rbund som jag har slutit med er. Ni skall inte frukta andra gudar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Endast HERREN, er Gud, skall ni frukta, och han skall r\u00e4dda er ur alla era fienders hand.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men de lydde inte utan gjorde som f\u00f6rut."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 fruktade dessa folk HERREN, men tj\u00e4nade samtidigt sina avgudar. \u00c4ven deras barn och deras barnbarn g\u00f6r \u00e4n i dag s\u00e5 som deras f\u00e4der har gjort."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskia blir kung i Juda. - I Hoseas, Elas sons, Israels kungs, tredje regerings\u00e5r blev Hiskia, Ahas son, kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tjugonio \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Abi och hon var dotter till Sakarja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon, alldeles som hans fader David hade gjort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han avskaffade offerh\u00f6jderna, slog s\u00f6nder stoderna och h\u00f6gg ner Aseran. Vidare krossade han den kopparorm som Mose hade gjort. \u00c4nda till denna tid hade n\u00e4mligen Israels barn t\u00e4nt offereld \u00e5t den, och man kallade honom Nehustan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hiskia f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 HERREN, Israels Gud. Ingen var honom lik bland alla Juda kungar efter honom, inte heller bland dem som varit f\u00f6re honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han h\u00f6ll sig till HERREN och vek inte av fr\u00e5n honom, utan h\u00f6ll de bud som HERREN hade givit Mose."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN var med honom, s\u00e5 att han hade framg\u00e5ng i allt han f\u00f6retog sig. Han avf\u00f6ll fr\u00e5n kungen i Assyrien och slutade tj\u00e4na honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han slog ocks\u00e5 filisteerna och intog deras land \u00e4nda till Gaza med dess omr\u00e5de, s\u00e5v\u00e4l v\u00e4ktartorn som bef\u00e4sta st\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I kung Hiskias fj\u00e4rde regerings\u00e5r, som var Hoseas, Elas sons, Israels kungs, sjunde regerings\u00e5r, drog Salmaneser, kungen i Assyrien, upp mot Samaria och bel\u00e4grade det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De intog det efter tre \u00e5r i Hiskias sj\u00e4tte regerings\u00e5r. Under detta \u00e5r, som var Hoseas, Israels kungs, nionde regerings\u00e5r blev Samaria intaget."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kungen i Assyrien f\u00f6rde bort Israel till Assyrien och l\u00e4t dem sl\u00e5 sig ner i Hala och vid floden Habor i Gozan och i Mediens st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta skedde d\u00e4rf\u00f6r att de inte lyssnade till HERRENS, sin Guds, r\u00f6st, utan br\u00f6t mot hans f\u00f6rbund och varken ville lyssna eller g\u00f6ra allt det som HERRENS tj\u00e4nare Mose hade befallt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sanherib t\u00e5gar mot Jerusalem - I kung Hiskias fjortonde regerings\u00e5r drog Sanherib, kungen i Assyrien, upp och angrep alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda och intog dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Hiskia, Juda kung, bud till Assyriens kung i Lakish och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Jag har handlat fel. V\u00e4nd om och l\u00e4mna mig i fred. Det du l\u00e4gger p\u00e5 mig skall jag b\u00e4ra.&#34; Kungen av Assyrien befallde d\u00e5 att Juda kung skulle betala trehundra talenter silver och trettio talenter guld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hiskia betalade ut alla pengar som fanns i HERRENS hus och kungshusets skattkammare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid detta tillf\u00e4lle br\u00f6t Hiskia loss den bel\u00e4ggning av guld som fanns p\u00e5 d\u00f6rrarna och d\u00f6rrposterna i HERRENS tempel och som Hiskia, Juda kung, hade \u00f6verdragit dem med, och han gav detta till kungen i Assyrien."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rab-Sakes tal - Men kungen i Assyrien s\u00e4nde fr\u00e5n Lakish i v\u00e4g Tartan, Rab-Saris och Rab-Sake med en stor h\u00e4r mot kung Hiskia i Jerusalem. Dessa drog upp och kom till Jerusalem. N\u00e4r de hade dragit dit upp och kommit fram, stannade de vid \u00d6vre dammens vattenledning, p\u00e5 v\u00e4gen till Valkarf\u00e4ltet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och de beg\u00e4rde att f\u00e5 tala med kungen. D\u00e5 gick \u00f6verhovm\u00e4staren Eljakim, Hilkias son, och skrivaren Shebna och kanslern Joa, Asafs son, ut till dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rab-Sake sade till dem: &#34;S\u00e4g till Hiskia: S\u00e5 s\u00e4ger den store kungen, kungen i Assyrien: Vad \u00e4r det som g\u00f6r dig s\u00e5 full av f\u00f6rtr\u00f6stan?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du menar kanske att det bara beh\u00f6vs munv\u00e4der f\u00f6r att veta r\u00e5d och f\u00e5 makt att f\u00f6ra krig. Vem f\u00f6rtr\u00f6star du nu p\u00e5, eftersom du har satt dig upp mot mig?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du f\u00f6rtr\u00f6star v\u00e4l p\u00e5 den brutna r\u00f6rstaven Egypten, men n\u00e4r n\u00e5gon st\u00f6der sig p\u00e5 den, g\u00e5r den in i hans hand och genomborrar den. S\u00e5dan \u00e4r farao, kungen i Egypten, f\u00f6r alla som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eller s\u00e4ger ni till mig: Vi f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN, v\u00e5r Gud. Var det inte hans offerh\u00f6jder och altaren Hiskia avskaffade, n\u00e4r han sade till Juda och Jerusalem: Inf\u00f6r detta altare skall ni tillbe h\u00e4r i Jerusalem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men ing\u00e5 nu ett vad med min herre, kungen i Assyrien: Jag skall ge dig tv\u00e5tusen h\u00e4star, om du kan skaffa dig ryttare till dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hur skulle du d\u00e5 kunna sl\u00e5 tillbaka en enda st\u00e5th\u00e5llare, en av min herres ringaste tj\u00e4nare? Och du s\u00e4tter din f\u00f6rtr\u00f6stan till Egypten f\u00f6r att f\u00e5 vagnar och ryttare!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Menar du att jag utan HERRENS vilja har dragit upp till den h\u00e4r platsen f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva den? HERREN sade till mig: Drag upp mot detta land och f\u00f6rd\u00e4rva det.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade Eljakim, Hilkias son, och Shebna och Joa till Rab-Sake: &#34;Tala till dina tj\u00e4nare p\u00e5 arameiska, f\u00f6r vi f\u00f6rst\u00e5r det spr\u00e5ket och tala inte till oss p\u00e5 judiska inf\u00f6r folket som st\u00e5r p\u00e5 muren.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Rab-Sake svarade dem: &#34;\u00c4r det d\u00e5 till din herre och till dig som min herre har s\u00e4nt mig att tala dessa ord? \u00c4r det inte ist\u00e4llet till de m\u00e4n som sitter p\u00e5 muren och som tillsammans med er skall tvingas \u00e4ta sin egen avf\u00f6ring och dricka sin egen urin?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4refter tr\u00e4dde Rab-Sake n\u00e4rmare och ropade h\u00f6gt p\u00e5 judiska: &#34;H\u00f6r den store kungens, den assyriske kungens, ord."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger kungen: L\u00e5t inte Hiskia bedra er, f\u00f6r han kan inte r\u00e4dda er ur min hand."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia f\u00e5 er att f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN n\u00e4r han s\u00e4ger: HERREN skall f\u00f6rvisso r\u00e4dda oss, och denna stad skall inte ges i den assyriske kungens hand."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lyssna inte p\u00e5 Hiskia, f\u00f6r kungen i Assyrien s\u00e4ger: G\u00f6r upp i godo med mig och kom ut till mig, s\u00e5 skall ni f\u00e5 \u00e4ta var och en av sin vinstock och av sitt fikontr\u00e4d och dricka var och en ur sin brunn,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "tills jag kommer och h\u00e4mtar er till ett land som \u00e4r likt ert eget, ett land med s\u00e4d och vin, ett land med br\u00f6d och ving\u00e5rdar, ett land med \u00e4dla olivtr\u00e4d och honung. S\u00e5 skall ni f\u00e5 leva och inte d\u00f6. Men h\u00f6r inte p\u00e5 Hiskia. Han vill f\u00f6rleda er n\u00e4r han s\u00e4ger: HERREN skall r\u00e4dda oss."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Har n\u00e5gon av de andra folkens gudar n\u00e5gonsin r\u00e4ddat sitt land ur den assyriske kungens hand?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Var \u00e4r Hamats och Arpads gudar? Var \u00e4r Sefarvajims, Henas och Ivas gudar? Eller har de r\u00e4ddat Samaria ur min hand?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vilken bland andra l\u00e4nders alla gudar har kunnat r\u00e4dda sitt land ur min hand. Skulle d\u00e5 HERREN kunna r\u00e4dda Jerusalem ur min hand?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men folket teg och svarade honom inte ett ord, ty kungen hade givit denna befallning: &#34;Svara honom inte.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00d6verhovm\u00e4staren Eljakim, Hilkias son, skrivaren Shebna och kanslern Joa, Asafs son, kom till Hiskia med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad Rab-Sake hade sagt."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems befrielse f\u00f6ruts\u00e4gs - N\u00e4r kung Hiskia h\u00f6rde detta, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der, h\u00f6ljde sig i s\u00e4cktyg och gick in i HERRENS hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han s\u00e4nde \u00f6verhovm\u00e4staren Eljakim och skrivaren Shebna och de \u00e4ldste bland pr\u00e4sterna, h\u00f6ljda i s\u00e4cktyg, till profeten Jesaja, Amos son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger Hiskia: Denna dag \u00e4r en n\u00f6dens, bestraffningens och f\u00f6raktets dag, ty fostren har kommit fram till f\u00f6delsen, men det finns ingen kraft att f\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kanske skall HERREN, din Gud, h\u00f6ra Rab-Sakes ord, som hans herre, kungen i Assyrien, har s\u00e4nt f\u00f6r att h\u00e5na den levande Guden, s\u00e5 att han straffar honom f\u00f6r dessa ord som HERREN, din Gud, har h\u00f6rt. Bed en b\u00f6n f\u00f6r den kvarleva som \u00e4nnu finns.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r kung Hiskias tj\u00e4nare kom till Jesaja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade Jesaja till dem: &#34;S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till er herre: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Frukta inte f\u00f6r de ord som du har h\u00f6rt och som den assyriske kungens tj\u00e4nare har h\u00e4dat mig med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, jag skall l\u00e5ta en ande verka i honom, s\u00e5 att han v\u00e4nder tillbaka till sitt land, n\u00e4r han f\u00e5r h\u00f6ra ett rykte. Och jag skall l\u00e5ta honom falla f\u00f6r sv\u00e4rd i sitt eget land.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rab-Sake v\u00e4nde tillbaka och fann den assyriske kungen upptagen med att bel\u00e4gra Libna. Han hade n\u00e4mligen h\u00f6rt att kungen hade brutit upp fr\u00e5n Lakish."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sanherib fick h\u00f6ra s\u00e4gas om Tirhaka, kungen i Nubien, att denne hade dragit ut f\u00f6r att strida mot honom, skickade han \u00e5ter s\u00e4ndebud till Hiskia med detta budskap:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till Hiskia, kungen i Juda: L\u00e5t inte din Gud, som du f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5, bedra dig s\u00e5 att du t\u00e4nker: Jerusalem skall inte falla i den assyriske kungens hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har ju h\u00f6rt vad kungarna i Assyrien har gjort med alla l\u00e4nder, hur de grundligt har f\u00f6rst\u00f6rt dem. Och du skulle bli r\u00e4ddad!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har de folk som mina f\u00e4der f\u00f6rd\u00e4rvade, Gozan, Haran, Resef och Edens barn i Telassar, blivit r\u00e4ddade av sina gudar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var finns Hamats kung och Arpads kung och kungen \u00f6ver Sefarvajims stad, \u00f6ver Hena och Iva?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiskias b\u00f6n - N\u00e4r Hiskia hade tagit emot brevet av budb\u00e4rarna och l\u00e4st det, gick han upp i HERRENS hus och bredde ut det inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Hiskia bad till HERREN och sade: &#34; HERRE, Israels Gud, du som tronar p\u00e5 keruberna, endast du \u00e4r Gud \u00f6ver alla riken p\u00e5 jorden. Du har gjort himmelen och jorden"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRE, b\u00f6j ditt \u00f6ra och h\u00f6r. HERRE, \u00f6ppna dina \u00f6gon och se. H\u00f6r Sanheribs ord, som han har talat f\u00f6r att sm\u00e4da den levande Guden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r sant, HERRE, att kungarna i Assyrien har \u00f6delagt hednafolken och deras l\u00e4nder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och de har kastat deras gudar i elden, ty de var inga gudar utan verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder, tr\u00e4 och sten. D\u00e4rf\u00f6r kunde de f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men nu, HERRE, v\u00e5r Gud, r\u00e4dda oss ur hans hand, s\u00e5 att alla riken p\u00e5 jorden f\u00f6rst\u00e5r att du \u00e4r HERREN Gud, endast du.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesaja f\u00f6ruts\u00e4ger Sanheribs fall - D\u00e5 s\u00e4nde Jesaja, Amos son, detta bud till Hiskia: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag har h\u00f6rt det som du har bett till mig ang\u00e5ende Sanherib, kungen i Assyrien"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och detta \u00e4r det ord som HERREN har talat om honom: Hon f\u00f6raktar dig och h\u00e5nar dig, jungfrun, dottern Sion. Hon skakar p\u00e5 huvudet \u00e5t dig, dottern Jerusalem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vem har du sm\u00e4dat och h\u00e4dat, mot vem har du upph\u00e4vt din r\u00f6st och h\u00f6gmodigt lyft upp dina \u00f6gon? Jo, mot Israels Helige!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Genom dina s\u00e4ndebud sm\u00e4dade du HERREN, n\u00e4r du sade: &#34;Med mina m\u00e5nga vagnar drog jag upp p\u00e5 bergens h\u00f6jder, till Libanons avl\u00e4gsna trakter. Jag h\u00f6gg ner dess h\u00f6ga cedrar och utvalda cypresser. Jag tr\u00e4ngde fram till dess yttersta boning och dess frodiga skog."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag gr\u00e4vde brunnar och drack fr\u00e4mmande vatten, med mina f\u00f6tter torkade jag ut alla Egyptens str\u00f6mmar.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Har du inte h\u00f6rt att jag f\u00f6r l\u00e4nge sedan gjorde detta, att jag i forntidens dagar best\u00e4mde det, och nu har jag l\u00e5tit det komma. Du fick makt att \u00f6del\u00e4gga bef\u00e4sta st\u00e4der och g\u00f6ra dem till ruinh\u00f6gar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deras inv\u00e5nare blev maktl\u00f6sa, de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och stod med skam. Det gick med dem som med gr\u00e4set p\u00e5 marken och den sp\u00e4da gr\u00f6nskan, som med gr\u00e4set p\u00e5 taken och s\u00e4den som f\u00f6rbr\u00e4nns innan det v\u00e4xer upp."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag vet om du sitter, om du g\u00e5r ut eller kommer in, och hur du rasar mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du rasar mot mig och ditt h\u00f6gmod har n\u00e5tt mina \u00f6ron, skall jag s\u00e4tta min krok i din n\u00e4sa och mitt betsel i din mun och f\u00f6ra dig tillbaka samma v\u00e4g som du kom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta skall f\u00f6r dig vara tecknet: Man skall detta \u00e5r \u00e4ta vad som v\u00e4xer upp av spills\u00e4d och n\u00e4sta \u00e5r av sj\u00e4lvvuxen s\u00e4d, men det tredje \u00e5ret skall ni s\u00e5 och sk\u00f6rda, plantera ving\u00e5rdar och \u00e4ta deras frukt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och de r\u00e4ddade av Juda hus som blivit kvar, skall p\u00e5 nytt skjuta rot nertill och b\u00e4ra frukt upptill."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty fr\u00e5n Jerusalem skall en kvarleva g\u00e5 ut, de r\u00e4ddade fr\u00e5n Sions berg. HERRENS nit\u00e4lskan skall g\u00f6ra detta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om kungen i Assyrien: Han skall inte komma in i denna stad eller skjuta n\u00e5gon pil ditin. Han skall inte n\u00e4rma sig den bakom en sk\u00f6ld eller kasta upp en vall mot den."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han skall v\u00e4nda tillbaka samma v\u00e4g han kom. In i denna stad skall han inte komma, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ty jag skall skydda och r\u00e4dda denna stad f\u00f6r min och min tj\u00e4nare Davids skull.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sanheribs fall - Samma natt gick HERRENS \u00e4ngel ut och slog 185 000 i assyriernas l\u00e4ger, och n\u00e4r man steg upp tidigt f\u00f6ljande morgon, se, d\u00e5 l\u00e5g d\u00e4r fullt av d\u00f6da kroppar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Sanherib, kungen i Assyrien, upp och v\u00e4nde tillbaka. Han stannade sedan i Nineve."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och n\u00e4r han en g\u00e5ng tillbad i sin gud Nisroks tempel, blev han d\u00f6dad med sv\u00e4rd av sina s\u00f6ner Adrammelek och Sareser. De flydde sedan till Ararats land. Hans son Esarhaddon blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskias sjukdom - Vid den tiden blev Hiskia d\u00f6dssjuk. Profeten Jesaja, Amos son, kom till honom och sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se om ditt hus, ty du kommer att d\u00f6 och skall inte tillfriskna.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Hiskia sitt ansikte mot v\u00e4ggen och bad till HERREN:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;O, HERRE, kom dock ih\u00e5g att jag har vandrat inf\u00f6r dig i trohet och med h\u00e4ngivet hj\u00e4rta och gjort det som \u00e4r gott i dina \u00f6gon.&#34; Och Hiskia gr\u00e4t mycket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Innan Jesaja hunnit ut ur den inre staden, kom HERRENS ord till honom. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;V\u00e4nd om och s\u00e4g till Hiskia, fursten \u00f6ver mitt folk: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din fader Davids Gud: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n, jag har sett dina t\u00e5rar. Se, jag skall g\u00f6ra dig frisk. I \u00f6vermorgon skall du f\u00e5 g\u00e5 upp till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall l\u00e4gga femtom \u00e5r till din livstid. Jag skall ocks\u00e5 r\u00e4dda dig och denna stad ur den assyriske kungens hand. Jag skall beskydda denna stad f\u00f6r min skull och f\u00f6r min tj\u00e4nare Davids skull.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesaja sade: &#34;H\u00e4mta en fikonkaka.&#34; D\u00e5 h\u00e4mtade man en fikonkaka och lade den p\u00e5 b\u00f6lden, och han blev frisk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Hiskia sade till Jesaja: &#34;Vad \u00e4r tecknet p\u00e5 att HERREN skall g\u00f6ra mig frisk, s\u00e5 att jag i \u00f6vermorgon f\u00e5r g\u00e5 upp till HERRENS hus?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesaja svarade: &#34;Detta skall f\u00f6r dig vara tecknet fr\u00e5n HERREN p\u00e5 att HERREN skall g\u00f6ra vad han har sagt: Skall skuggan g\u00e5 tio steg fram\u00e5t eller skall den g\u00e5 tio steg tillbaka?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiskia sade: &#34;Det \u00e4r l\u00e4tt f\u00f6r skuggan att str\u00e4cka sig tio steg fram\u00e5t. Nej, l\u00e5t den i st\u00e4llet g\u00e5 tio steg tillbaka.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ropade profeten Jesaja till HERREN, och han l\u00e4t skuggan g\u00e5 tillbaka de tio steg som den redan hade g\u00e5tt p\u00e5 Ahas trappa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4ndebud kommer fr\u00e5n Babel - Vid den tiden s\u00e4nde Merodak-Baladan, Baladans son, kungen i Babel, brev och en g\u00e5va till Hiskia, ty han hade f\u00e5tt h\u00f6ra att Hiskia varit sjuk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Hiskia hade h\u00f6rt p\u00e5 dem, visade han dem hela sin skattkammare, sitt silver och guld, sina kryddor, sin dyrbara olja och hela sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och allt som fanns i hans f\u00f6rr\u00e5dshus. Det fanns ingenting i Hiskias hus eller \u00f6vrigt i hans \u00e4go som han inte visade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 kom profeten Jesaja till kung Hiskia och sade till honom: &#34;Vad har dessa m\u00e4n sagt, och varifr\u00e5n har de kommit till dig?&#34; Hiskia svarade: &#34;De har kommit fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land, fr\u00e5n Babel.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesaja fr\u00e5gade: &#34;Vad har de sett i ditt hus?&#34; Hiskia svarade: &#34;De har sett allt som finns i mitt hus. Det finns ingenting i mina f\u00f6rr\u00e5dshus som jag inte har l\u00e5tit dem se.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesaja till Hiskia: &#34;H\u00f6r HERRENS ord:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, dagar skall komma n\u00e4r allt som finns i ditt hus och som dina f\u00e4der har samlat \u00e4nda till denna dag skall f\u00f6ras bort till Babel. Ingenting skall bli kvar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och n\u00e5gra av de s\u00f6ner som skall utg\u00e5 fr\u00e5n dig och som du kommer att f\u00f6da skall man ta, och de skall bli hovm\u00e4n i den babyloniske kungens palats.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hiskia sade till Jesaja: &#34;Gott \u00e4r det HERRENS ord du har talat.&#34; Han t\u00e4nkte: &#34;Fred och trygghet skall ju r\u00e5da i min tid.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Hiskia och alla hans bedrifter, om hur han anlade dammen och vattenledningen och ledde vatten in i staden, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hiskia gick till vila hos sina f\u00e4der och hans son Manasse blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Manasse blir kung i Juda - Manasse var tolv \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade femtiofem \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Hefsi-Ba."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, efter den avskyv\u00e4rda seden hos de folk som HERREN hade f\u00f6rdrivit f\u00f6r Israels barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han byggde p\u00e5 nytt upp de offerh\u00f6jder som hans fader Hiskia hade f\u00f6rst\u00f6rt. Och han reste altaren \u00e5t Baal och gjorde en Asera, liksom Ahab, Israels kung, hade gjort, och han tillbad och tj\u00e4nade himlens hela h\u00e4rskara"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han byggde altaren i HERRENS hus. Det var om detta hus som HERREN hade sagt: &#34;I Jerusalem vill jag f\u00e4sta mitt namn.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde altaren \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara p\u00e5 de b\u00e5da f\u00f6rg\u00e5rdarna till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han l\u00e4t sin son g\u00e5 genom eld, ut\u00f6vade teckentyderi och svartkonst och skaffade sig andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n. Han gjorde mycket som var ont i HERRENS \u00f6gon s\u00e5 att han v\u00e4ckte hans vrede."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den avgudabild av Aseran som han gjort st\u00e4llde han in i det hus om vilket HERREN hade sagt till David och till hans son Salomo: &#34;I detta hus och i Jerusalem som jag har utvalt bland alla Israels stammar, vill jag f\u00e4sta mitt namn f\u00f6r evig tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall inte mer l\u00e5ta Israel vandra som flykting bort fr\u00e5n det land som jag har givit \u00e5t deras f\u00e4der, om de endast h\u00e5ller fast vid och f\u00f6ljer allt vad jag har befallt dem efter hela den lag som min tj\u00e4nare Mose har givit dem.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men folket lyssnade inte. Och Manasse f\u00f6rledde Israels barn, s\u00e5 att de gjorde mer ont \u00e4n de folk som HERREN hade utrotat f\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 talade HERREN genom sina tj\u00e4nare profeterna och sade:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Manasse, Juda kung, har beg\u00e5tt dessa avskyv\u00e4rda synder. Han har gjort mer ont \u00e4n amoreerna f\u00f6re honom, och med sina el\u00e4ndiga avgudar har han f\u00e5tt ocks\u00e5 Juda att synda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Se, jag skall l\u00e5ta en s\u00e5dan olycka komma \u00f6ver Jerusalem och Juda att det skall ljuda i b\u00e5da \u00f6ronen p\u00e5 var och en som f\u00e5r h\u00f6ra det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6ver Jerusalem skall jag str\u00e4cka ut det m\u00e4tsn\u00f6re som jag anv\u00e4nde p\u00e5 Samaria och det s\u00e4nklod som jag anv\u00e4nde p\u00e5 Ahabs sl\u00e4kt. Jag skall sk\u00f6lja Jerusalem rent, som n\u00e4r man sk\u00f6ljer ett fat och sedan v\u00e4nder det upp och ner n\u00e4r man har sk\u00f6ljt det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6rkasta kvarlevan av min arvedel och ge dem i deras fienders hand. De skall bli ett rov och ett byte f\u00f6r alla sina fiender,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att de har gjort det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon och v\u00e4ckt min vrede fr\u00e5n den dag d\u00e5 deras f\u00e4der drog ut ur Egypten \u00e4nda till denna dag.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessutom utg\u00f6t Manasse s\u00e5 mycket oskyldigt blod att det uppfyllde Jerusalem fr\u00e5n den ena \u00e4nden till den andra, detta f\u00f6rutom den synd som han kom Juda att beg\u00e5 s\u00e5 att de gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Manasse och om allt det han gjorde och om den synd han begick, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Manasse gick till vila hos sina f\u00e4der och blev begravd i tr\u00e4dg\u00e5rden till sitt hus, i Ussas tr\u00e4dg\u00e5rd. Hans son Amon blev kung efter honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Amon blir kung i Juda - Amon var tjugotv\u00e5 \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tv\u00e5 \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Mesullemet. Hon var dotter till Haru fr\u00e5n Jotba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 som hans fader Manasse hade gjort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amon vandrade i allt p\u00e5 samma v\u00e4g som sin far och han tj\u00e4nade och tillbad de el\u00e4ndiga avgudar som hans far hade tj\u00e4nat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han \u00f6vergav HERREN, sina f\u00e4ders Gud, och vandrade inte p\u00e5 HERRENS v\u00e4g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amons tj\u00e4nare sammansvor sig mot honom och d\u00f6dade honom hemma i hans hus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men folket i landet d\u00f6dade alla som hade sammansvurit sig mot kung Amon. D\u00e4refter gjorde folket i landet hans son Josia till kung efter honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Amon och om vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Man begravde honom i hans grav i Ussas tr\u00e4dg\u00e5rd. Hans son Josia blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josia blir kung i Juda - Josia var \u00e5tta \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade trettioett \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Jedida och hon var dotter till Adaja fr\u00e5n Boskat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var r\u00e4tt i HERRENS \u00f6gon och vandrade i allt p\u00e5 sin fader Davids v\u00e4g och vek inte av vare sig till h\u00f6ger eller till v\u00e4nster."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lagboken blir \u00e5terfunnen - I sitt artonde regerings\u00e5r s\u00e4nde kung Josia i v\u00e4g skrivaren Safan, son till Asalja, Mesullams son, till HERRENS hus och sade:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 upp till \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia och befall honom att g\u00f6ra i ordning de pengar som har kommit in till HERRENS hus och som vakterna vid ing\u00e5ngen samlat in fr\u00e5n folket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skall \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t de m\u00e4n som tj\u00e4nstg\u00f6r som tillsyningsm\u00e4n vid HERRENS hus, och dessa skall ge dem \u00e5t de m\u00e4n som arbetar vid HERRENS hus f\u00f6r att rusta upp det som \u00e4r f\u00f6rfallet p\u00e5 huset,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "n\u00e4mligen \u00e5t timmerm\u00e4nnen, byggnadsarbetarna och murarna. Pengarna skall \u00e4ven anv\u00e4ndas till att k\u00f6pa in tr\u00e4virke och huggen sten f\u00f6r att rusta upp huset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de skall inte beh\u00f6va redovisa de pengar de f\u00e5tt, utan de skall f\u00e5 handla p\u00e5 heder och tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade \u00f6verstepr\u00e4sten Hilkia till skrivaren Safan: &#34;Jag har funnit lagboken i HERRENS hus.&#34; Hilkia gav boken \u00e5t Safan och han l\u00e4ste den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter gick sekreteraren Safan in till kungen och l\u00e4mnade sin redog\u00f6relse till honom. Han sade: &#34;Dina tj\u00e4nare har t\u00f6mt ut de pengar som fanns i templet och har \u00f6verl\u00e4mnat dem \u00e5t de m\u00e4n som tj\u00e4nstg\u00f6r som tillsyningsm\u00e4n vid HERRENS hus.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skrivaren Safan sade ocks\u00e5 till kungen: &#34;Pr\u00e4sten Hilkia har gett mig en bok.&#34; Och Safan l\u00e4ste den f\u00f6r kungen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde lagbokens ord, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och kungen befallde pr\u00e4sten Hilkia och Ahikam, Safans son, och Akbor, Mikajas son, och skrivaren Safan och Asaja, kungens tj\u00e4nare, och sade:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och fr\u00e5ga HERREN f\u00f6r mig och f\u00f6r folket, ja, f\u00f6r hela Juda, om det som st\u00e5r i denna bok, som man nu har funnit. Ty HERRENS vrede \u00e4r stor, och den \u00e4r uppt\u00e4nd mot oss d\u00e4rf\u00f6r att v\u00e5ra f\u00e4der inte har lyssnat till vad som st\u00e5r i denna bok och inte har gjort allt som \u00e4r f\u00f6reskrivet oss.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 gick pr\u00e4sten Hilkia och Ahikam, Akbor, Safan och Asaja till profetissan Hulda, hustru till Sallum, kl\u00e4dkammarvaktaren, som var son till Tikva, Harhas son. Hon bodde i Jerusalem, i Nya staden. De talade med henne"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och hon sade d\u00e5 till dem: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: S\u00e4g till den man som har s\u00e4nt er till mig:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, \u00f6ver denna plats och \u00f6ver dem som bor h\u00e4r skall jag l\u00e5ta olycka komma, alla de ord som st\u00e5r i den bok som Juda kung har l\u00e4st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De har \u00f6vergivit mig och t\u00e4nt offereld \u00e5t andra gudar och v\u00e4ckt min vrede genom alla sina h\u00e4nders verk, och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r min vrede uppt\u00e4nd mot denna plats och skall inte utsl\u00e4ckas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men till Juda kung, som har s\u00e4nt er f\u00f6r att fr\u00e5ga HERREN, till honom skall ni s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "om de ord som du har h\u00f6rt: Eftersom ditt hj\u00e4rta blev mjukt och du \u00f6dmjukade dig inf\u00f6r HERREN n\u00e4r du h\u00f6rde vad jag har talat mot denna plats och mot dem som bor h\u00e4r, n\u00e4mligen att de skall bli ett f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r h\u00e4pnad och f\u00f6rbannelse, och eftersom du rev s\u00f6nder dina kl\u00e4der och gr\u00e4t inf\u00f6r mig, d\u00e4rf\u00f6r har jag ocks\u00e5 h\u00f6rt dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag samla dig till dina f\u00e4der och du skall samlas till dem i din grav med frid. Dina \u00f6gon skall slippa se all den olycka som jag skall l\u00e5ta komma \u00f6ver denna plats.&#34; Och de v\u00e4nde tillbaka till kungen med detta svar."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josias reformation - Kungen s\u00e4nde bud och l\u00e4t kalla till sig alla de \u00e4ldste i Juda och Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och kungen gick upp i HERRENS hus. Alla Juda m\u00e4n och alla Jerusalems inv\u00e5nare f\u00f6ljde honom, ocks\u00e5 pr\u00e4sterna och profeterna, ja, allt folket fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste. Han l\u00e4ste upp f\u00f6r dem allt som stod i f\u00f6rbundsboken som man hade funnit i HERRENS hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och kungen tr\u00e4dde fram till pelaren och sl\u00f6t inf\u00f6r HERRENS ansikte det f\u00f6rbundet att de skulle f\u00f6lja HERREN och h\u00e5lla fast vid hans bud, hans vittnesb\u00f6rd och stadgar av hela sitt hj\u00e4rta och av hela sin sj\u00e4l och uppr\u00e4tth\u00e5lla detta f\u00f6rbunds ord, som var skrivna i denna bok. Och allt folket tr\u00e4dde in i f\u00f6rbundet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4refter befallde kungen \u00f6ver-stepr\u00e4sten Hilkia och pr\u00e4sterna under honom liksom dem som h\u00f6ll vakt vid ing\u00e5ngen, att de ur HERRENS tempel skulle f\u00f6ra bort alla de f\u00f6rem\u00e5l som var gjorda \u00e5t Baal och Aseran och \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara. Och han br\u00e4nde upp dem utanf\u00f6r Jerusalem p\u00e5 Kidrons f\u00e4lt, men askan efter dem l\u00e4t han f\u00f6ra till Betel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han avsatte ocks\u00e5 de avgudapr\u00e4ster som Juda kungar hade tillsatt f\u00f6r att t\u00e4nda offereld p\u00e5 offerh\u00f6jderna i Juda st\u00e4der och runt omkring Jerusalem, liksom dem som t\u00e4nde offereld \u00e5t Baal, \u00e5t solen, \u00e5t m\u00e5nen, \u00e5t stj\u00e4rnbilderna och \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde Aseran ut ur HERRENS hus till Kidrons dal utanf\u00f6r Jerusalem och br\u00e4nde upp den d\u00e4r. Han st\u00f6tte s\u00f6nder den till stoft och kastade stoftet p\u00e5 den allm\u00e4nna begravningsplatsen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vidare rev han ner husen f\u00f6r dem som bedrev manlig tempelprostitution i HERRENS hus, och d\u00e4r kvinnor v\u00e4vde tyg till t\u00e4lt \u00e5t Aseran."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han l\u00e4t f\u00f6ra bort alla pr\u00e4sterna fr\u00e5n Juda st\u00e4der och orenade de offerh\u00f6jder d\u00e4r pr\u00e4sterna hade t\u00e4nt offereld, fr\u00e5n Geba \u00e4nda till Beer-Sheba. Han br\u00f6t ner offerh\u00f6jderna vid portarna, de som fanns vid ing\u00e5ngen till stadsfogden Josuas port och de som fanns till v\u00e4nster, n\u00e4r man gick in genom stadsporten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men offerh\u00f6jdspr\u00e4sterna fick inte stiga upp till HERRENS altare i Jerusalem, utan de \u00e5t osyrat br\u00f6d bland sina br\u00f6der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Josia orenade ocks\u00e5 Tofet i Hinnoms barns dal f\u00f6r att ingen skulle l\u00e5ta sin son eller dotter g\u00e5 genom eld till offer \u00e5t Molok."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han tog bort de h\u00e4star som Juda kungar hade invigt \u00e5t solen och st\u00e4llt upp s\u00e5 att man inte kunde g\u00e5 in i HERRENS hus, vid hovmannen Netan-Meleks kammare i Parvarim. Solens vagnar br\u00e4nde han upp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kungen br\u00f6t ner altarna p\u00e5 taket \u00f6ver Ahas \u00f6vre sal - dessa hade Juda kungar gjort, likas\u00e5 de altaren som Manasse hade gjort p\u00e5 de b\u00e5da f\u00f6rg\u00e5rdarna till HERRENS hus. Sedan skyndade han bort d\u00e4rifr\u00e5n och kastade stoftet av dem i Kidrons dal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han orenade offerh\u00f6jderna \u00f6ster om Jerusalem och s\u00f6der om F\u00f6rd\u00e4rvets berg, som Salomo, Israels kung, hade byggt \u00e5t Astarte, sidoniernas styggelse, \u00e5t Kemosh, Moabs styggelse och \u00e5t Milkom, Ammons barns avskyv\u00e4rde avgud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stoderna slog han s\u00f6nder och aserorna h\u00f6gg han ner. Platsen d\u00e4r de hade st\u00e5tt fyllde han med ben av m\u00e4nniskor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han br\u00f6t ocks\u00e5 ner altaret i Betel med dess offerh\u00f6jd. Det var den offerh\u00f6jd som Jerobeam, Nebats son, hade byggt upp, han som kom Israel att synda. D\u00e4refter br\u00e4nde han upp offerh\u00f6jden och st\u00f6tte s\u00f6nder den till stoft och br\u00e4nde dessutom upp Aseran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Josia s\u00e5g sig om och fick se gravarna som fanns p\u00e5 berget, l\u00e4t han h\u00e4mta benen ut ur gravarna och br\u00e4nde upp dem p\u00e5 altaret och orenade det s\u00e5, i enlighet med HERRENS ord genom gudsmannen som sade att detta skulle ske."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: &#34;Vad \u00e4r det f\u00f6r ett minnesm\u00e4rke som jag ser d\u00e4r?&#34; Folket i staden svarade: &#34;D\u00e4r ligger gudsmannen begravd, han som kom fr\u00e5n Juda och ropade mot altaret i Betel att det skulle ske som du nu har gjort.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;L\u00e5t honom vara. Ingen f\u00e5r r\u00f6ra hans ben.&#34; S\u00e5 l\u00e4mnade man hans ben i fred och \u00e4ven benen av den profet som hade kommit dit fr\u00e5n Samarien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Josia avl\u00e4gsnade ocks\u00e5 alla de offerh\u00f6jdshus i Samariens st\u00e4der som Israels kungar hade byggt upp och som v\u00e4ckt HERRENS vrede. Han gjorde med dem alldeles p\u00e5 samma s\u00e4tt som han hade gjort i Betel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla offerh\u00f6jdspr\u00e4ster som fanns d\u00e4r avr\u00e4ttade han p\u00e5 altarna och br\u00e4nde m\u00e4nniskoben ovanp\u00e5 dem. D\u00e4refter v\u00e4nde han tillbaka till Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ett r\u00e4tt p\u00e5skfirande - Kungen befallde allt folket: &#34;Fira p\u00e5skh\u00f6gtid \u00e5t HERREN, er Gud, s\u00e5 som det \u00e4r f\u00f6reskrivet i denna f\u00f6rbundsbok.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty en s\u00e5dan p\u00e5skh\u00f6gtid hade inte firats sedan den tid d\u00e5 domarna d\u00f6mde Israel, inte n\u00e5gon g\u00e5ng under hela den tid som kungar regerade i Israel och Juda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det var f\u00f6rst i kung Josias artonde regerings\u00e5r som en s\u00e5dan p\u00e5skh\u00f6gtid firades \u00e5t HERREN i Jerusalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Josias \u00f6vriga \u00e5tg\u00e4rder - Dessutom skaffade Josia bort andebesv\u00e4rjarna och sp\u00e5m\u00e4nnen, husgudarna och avgudarna och allt det avskyv\u00e4rda som man kunde se i Juda land och i Jerusalem. Han gjorde detta f\u00f6r att han skulle uppr\u00e4tth\u00e5lla de lagord som fanns uppskrivna i den bok som pr\u00e4sten Hilkia hade funnit i HERRENS hus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6re Josia hade det inte funnits n\u00e5gon kung som var som han, ingen som s\u00e5 av hela sitt hj\u00e4rta, hela sin sj\u00e4l och hela sin kraft hade v\u00e4nt sig till HERREN i enlighet med hela Mose lag. Efter honom kom inte heller n\u00e5gon som var lik honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 v\u00e4nde HERREN sig inte fr\u00e5n sin stora vredes gl\u00f6d. Hans vrede hade blivit uppt\u00e4nd mot Juda p\u00e5 grund av allt det som Manasse hade gjort och v\u00e4ckt hans vrede med."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN sade: &#34;Ocks\u00e5 Juda skall jag driva bort fr\u00e5n mitt ansikte, liksom jag har drivit bort Israel. Ja, jag skall f\u00f6rkasta Jerusalem, denna stad som jag hade utvalt, och \u00e4ven det hus, om vilket jag hade sagt: Mitt namn skall vara d\u00e4r.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Slutet av Josias regering - Vad som mer finns att s\u00e4ga om Josia och om allt vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Under hans tid drog farao Neko, kungen i Egypten, upp mot kungen i Assyrien, till floden Eufrat. D\u00e5 t\u00e5gade kung Josia emot honom men blev d\u00f6dad av honom vid Megiddo under f\u00f6rsta sammandrabbningen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hans tj\u00e4nare f\u00f6rde hans d\u00f6da kropp i en vagn bort fr\u00e5n Megiddo till Jerusalem och begravde honom i hans grav. Men folket i landet tog Josias son Joahas och smorde honom och gjorde honom till kung efter hans far."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Joahas blir kung i Juda - Joahas var tjugotre \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tre m\u00e5nader i Jerusalem. Hans mor hette Hamutal och hon var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, alldeles som hans f\u00e4der hade gjort."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Farao Neko l\u00e4t s\u00e4tta honom i f\u00e4ngelse i Ribla i Hamats land och gjorde s\u00e5 slut p\u00e5 hans regering i Jerusalem. Han p\u00e5lade landet en skatt p\u00e5 etthundra talenter silver och en talent guld."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och farao Neko gjorde Eljakim, Josias son, till kung i hans fader Josias st\u00e4lle och \u00e4ndrade hans namn till Jojakim. Men Joahas tog han med sig, och denne kom s\u00e5 till Egypten och dog d\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jojakim blir kung i Juda - Jojakim gav silvret och guldet \u00e5t farao. Men han m\u00e5ste beskatta landet f\u00f6r att kunna f\u00e5 fram de pengar som farao givit befallning om. Allt eftersom var och en av folket i landet blev beskattad, indrevs silvret och guldet fr\u00e5n dem f\u00f6r att sedan betalas ut till farao Neko."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jojakim var tjugofem \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Sebida och hon var dotter till Pedaja fr\u00e5n Ruma."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, alldeles som hans f\u00e4der hade gjort."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Under hans tid drog Nebukadnessar, kungen i Babel, upp och Jojakim blev hans tj\u00e4nare i tre \u00e5r. Men sedan gjorde han uppror mot honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde HERREN \u00f6ver honom kaldeernas, arameernas, moabiternas och ammoniternas h\u00e4rar. Han s\u00e4nde dem \u00f6ver Juda f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra det - i enlighet med det ord som HERREN hade talat genom sina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, det var helt efter HERRENS ord som detta kom \u00f6ver Juda, s\u00e5 att han f\u00f6rsk\u00f6t det fr\u00e5n sitt ansikte f\u00f6r de synder Manasse hade beg\u00e5tt, f\u00f6r allt vad denne hade gjort,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ocks\u00e5 f\u00f6r det oskyldiga blod som han hade utgjutit, ty han hade uppfyllt Jerusalem med oskyldigt blod. Det ville HERREN inte f\u00f6rl\u00e5ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad som mer finns att s\u00e4ga om Jojakim och allt vad han gjorde, det \u00e4r skrivet i Juda kungars kr\u00f6nika."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jojakim gick till vila hos sina f\u00e4der. Hans son Jojakin blev kung efter honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter drog kungen i Egypten inte mer ut ur sitt land, ty kungen i Babel hade intagit allt som tillh\u00f6rde kungen i Egypten, fr\u00e5n Egyptens b\u00e4ck \u00e4nda till floden Eufrat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jojakin blir kung i Juda - Jojakin var arton \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade tre m\u00e5nader i Jerusalem. Hans mor hette Nehusta och hon var dotter till Elnatan fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, alldeles som hans far hade gjort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid den tiden drog den babyloniske kungen Nebukadnessars tj\u00e4nare upp mot Jerusalem och staden blev bel\u00e4grad."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nebukadnessar, kungen i Babel, kom till staden medan hans tj\u00e4nare bel\u00e4grade den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 gav sig Jojakin, Juda kung, \u00e5t kungen i Babel med sin mor och med sina tj\u00e4nare, sina bef\u00e4lhavare och hovm\u00e4n. Kungen i Babel tog honom till f\u00e5nga i sitt \u00e5ttonde regerings\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han f\u00f6rde bort d\u00e4rifr\u00e5n alla skatter i HERRENS hus och skatterna i det kungliga palatset. Han br\u00f6t ocks\u00e5 loss bel\u00e4ggningen fr\u00e5n alla guldf\u00f6rem\u00e5l som Salomo, Israels kung, hade gjort f\u00f6r HERRENS tempel, detta i enlighet med vad HERREN hade sagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela Jerusalem, alla bef\u00e4lhavare och alla tappra stridsm\u00e4n, alla hantverkare och smeder f\u00f6rde han bort i f\u00e5ngenskap, tillsammans 10 000 m\u00e4n. Bara de fattigaste i landet l\u00e4mnades kvar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han f\u00f6rde Jojakin bort till Babel. Dessutom f\u00f6rde han kungens mor, hans hustrur och hovm\u00e4n tillsammans med de m\u00e4ktiga i landet som f\u00e5ngar fr\u00e5n Jerusalem till Babel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla tappra och krigsdugliga stridsm\u00e4n till ett antal av 7 000, liksom hantverkarna och smederna, tillsammans 1 000, f\u00f6rdes ocks\u00e5 av den babyloniske kungen i f\u00e5ngenskap till Babel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men kungen i Babel gjorde Jojakins farbror Mattanja till kung i hans st\u00e4lle och \u00e4ndrade dennes namn till Sidkia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sidkia blir kung i Juda - Sidkia var tjugoett \u00e5r n\u00e4r han blev kung och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Hamital och hon var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, alldeles som Jojakim hade gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty det var p\u00e5 grund av HERRENS vrede som detta skedde med Jerusalem och Juda. Och till slut f\u00f6rkastade han dem fr\u00e5n sitt ansikte."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem faller - Sidkia gjorde uppror mot kungen i Babel. P\u00e5 tionde dagen i den tionde m\u00e5naden av Sidkias nionde regerings\u00e5r kom den babyloniske kungen Nebukadnessar med hela sin h\u00e4r till Jerusalem och bel\u00e4grade staden. De byggde en bel\u00e4gringsmur runt omkring den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Staden var bel\u00e4grad \u00e4nda till kung Sidkias elfte regerings\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men p\u00e5 nionde dagen i m\u00e5naden var hungersn\u00f6den s\u00e5 stor i staden att folket i landet inte hade n\u00e5got att \u00e4ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Staden stormades och allt krigsfolket flydde under natten genom porten mellan de b\u00e5da murarna, den port som ledde till den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden, medan kaldeerna l\u00e5g runt omkring staden. Kungen tog v\u00e4gen \u00e5t Hedmarken till."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kaldeernas h\u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljde kungen och hann upp honom p\u00e5 Jerikos hedmarker, sedan hela hans h\u00e4r hade \u00f6vergivit honom och skingrats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De grep Sidkia och f\u00f6rde honom till den babyloniske kungen i Ribla. D\u00e4r uttalades domen \u00f6ver honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man avr\u00e4ttade Sidkias barn inf\u00f6r hans \u00f6gon, och p\u00e5 Sidkia sj\u00e4lv stack man ut \u00f6gonen. Man f\u00e4ngslade honom med kopparkedjor och f\u00f6rde honom till Babel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Templet blir f\u00f6rst\u00f6rt - P\u00e5 sjunde dagen i den femte m\u00e5naden av den babyloniske kungen Nebukadnessars nittonde regerings\u00e5r, kom den babyloniske kungens tj\u00e4nare Nebusaradan, som var \u00f6verste f\u00f6r drabanterna, till Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han br\u00e4nde upp HERRENS hus och det kungliga palatset. Alla hus i Jerusalem, alla de f\u00f6rn\u00e4mas hus br\u00e4nde han upp i eld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Murarna runt omkring Jerusalem br\u00f6ts ner av hela den h\u00e4r av kaldeer som \u00f6versten f\u00f6r drabanterna hade med sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c5terstoden av folket - de som var kvar i staden och de \u00f6verl\u00f6pare som hade g\u00e5tt \u00f6ver till kungen i Babel, liksom den \u00f6vriga hopen - f\u00f6rde Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men av de fattigaste i landet l\u00e4mnade \u00f6versten f\u00f6r drabanterna kvar n\u00e5gra att sk\u00f6ta ving\u00e5rdarna och \u00e5krarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kopparpelarna i HERRENS hus, b\u00e4ckenst\u00e4llen och kopparhavet i HERRENS hus slog kaldeerna s\u00f6nder och f\u00f6rde kopparn till Babel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och askk\u00e4rlen, skovlarna, knivarna, sk\u00e5larna och alla koppark\u00e4rl som hade anv\u00e4nts vid gudstj\u00e4nsten tog de med sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Likas\u00e5 tog \u00f6versten f\u00f6r drabanterna fyrfaten och offersk\u00e5larna, allt som var av rent guld eller av rent silver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad g\u00e4ller de tv\u00e5 pelarna, havet och b\u00e4ckenst\u00e4llen, som Salomo hade l\u00e5tit g\u00f6ra till HERRENS hus, s\u00e5 kunde kopparn i alla dessa f\u00f6rem\u00e5l inte v\u00e4gas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Arton alnar h\u00f6g var den ena pelaren och ovanp\u00e5 den var ett pelarhuvud av koppar. Pelarhuvudet var tre alnar h\u00f6gt och ett n\u00e4tverk av granat\u00e4pplen fanns p\u00e5 pelarhuvudet runt omkring, alltsammans av koppar. Likadant var n\u00e4tverket p\u00e5 den andra pelaren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Juda rikes underg\u00e5ng - \u00d6versten f\u00f6r drabanterna tog \u00f6verstepr\u00e4sten Seraja och Sefanja, pr\u00e4sten n\u00e4rmast under honom, likas\u00e5 de tre som h\u00f6ll vakt vid ing\u00e5ngen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och fr\u00e5n staden tog han en hovman, den som var anf\u00f6rare f\u00f6r krigsfolket, och fem av kungens n\u00e4rmaste m\u00e4n som p\u00e5tr\u00e4ffades i staden, likas\u00e5 \u00f6verbef\u00e4lhavarens sekreterare, som brukade skriva ut folket i landet till krigstj\u00e4nst, och sextio andra m\u00e4n av landets folk som p\u00e5tr\u00e4ffades i staden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa tog Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, och f\u00f6rde dem till den babyloniske kungen i Ribla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och kungen i Babel l\u00e4t avr\u00e4tta dem d\u00e4r, i Ribla i Hamats land. S\u00e5 blev Juda bortf\u00f6rt fr\u00e5n sitt land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gedalja s\u00e4tts \u00f6ver de kvarblivna i Juda - Men \u00f6ver det folk som blev kvar i Juda land, det folk som Nebukadnessar, kungen i Babel, l\u00e4t bli kvar, satte han Gedalja, son till Ahikam, son till Safan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r alla krigsbef\u00e4lhavare tillsammans med sina m\u00e4n fick h\u00f6ra att kungen i Babel hade satt Gedalja \u00f6ver landet, kom de till Gedalja i Mispa, n\u00e4mligen Ismael, Netanjas son, Johanan, Kareas son, netofatiten Seraja, Tanhumets son, och Jaasanja, maakatitens son, med sina m\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gedalja gav dem och deras m\u00e4n sin ed och sade till dem: &#34;Frukta inte f\u00f6r kaldeernas tj\u00e4nare. Stanna kvar i landet och tj\u00e4na kungen i Babel s\u00e5 skall det g\u00e5 er v\u00e4l.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men i sjunde m\u00e5naden kom Ismael, son till Netanja, son till Elisama av kunglig b\u00f6rd, och hade med sig tio m\u00e4n. De slog ihj\u00e4l Gedalja, likas\u00e5 de judar och kaldeer som var hos honom i Mispa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t allt folket upp, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste, tillsammans med h\u00e4rf\u00f6rarna och begav sig till Egypten. De fruktade n\u00e4mligen f\u00f6r kaldeerna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jojakin befrias ur f\u00e4ngelset - Men i det trettiosjunde \u00e5ret sedan Jojakin, Juda kung, hade blivit bortf\u00f6rd i f\u00e5ngenskap, i tolfte m\u00e5naden, p\u00e5 tjugosjunde dagen i m\u00e5naden, tog Evil-Merodak, kungen i Babel - samma \u00e5r han blev kung - Jojakin, Juda kung, till n\u00e5der och f\u00f6rde honom ut ur f\u00e4ngelset."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han talade v\u00e4nligt med honom och gav honom fr\u00e4msta platsen bland de kungar som var hos honom i Babel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han fick l\u00e4gga av sin f\u00e5ngdr\u00e4kt och st\u00e4ndigt \u00e4ta vid kungens bord s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ett fast underh\u00e5ll fick han fr\u00e5n kungen, visst f\u00f6r varje dag, s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                }
            }
        }
    }
}