{
    "version": "SFB",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Simeon Petrus, Jesu Kristi tj\u00e4nare och apostel, till dem som genom r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n v\u00e5r Gud och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus har f\u00e5tt p\u00e5 sin lott samma dyrbara tro som vi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5 n\u00e5d och frid i \u00e4nnu rikare m\u00e5tt komma er till del genom kunskapen om Gud och v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Trons bevisning i livet - Ty allt som h\u00f6r till liv och gudsfruktan har hans gudomliga makt sk\u00e4nkt oss genom kunskapen om honom, som har kallat oss genom sin h\u00e4rlighet och \u00e4ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom dem har han gett oss sina dyrbara och mycket stora l\u00f6ften, f\u00f6r att ni i kraft av dem skall f\u00e5 del av gudomlig natur, sedan ni kommit undan det f\u00f6rd\u00e4rv som p\u00e5 grund av beg\u00e4ret finns i v\u00e4rlden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r allt ni kan f\u00f6r att i er tro visa dygd, i dygden insikt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i insikten sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning, i sj\u00e4lvbeh\u00e4rskningen uth\u00e5llighet, i uth\u00e5lligheten gudsfruktan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "i gudsfruktan broderlig k\u00e4rlek och i k\u00e4rleken till br\u00f6derna k\u00e4rlek till alla m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty om allt detta finns hos er och v\u00e4xer till, blir ni inte overksamma eller utan frukt n\u00e4r det g\u00e4ller kunskapen om v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den som saknar detta \u00e4r n\u00e4rsynt, ja, blind, eftersom han har gl\u00f6mt att han blev renad fr\u00e5n sina tidigare synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var desto ivrigare, mina br\u00f6der, att g\u00f6ra er kallelse och utkorelse fast. G\u00f6r ni det, skall ni aldrig n\u00e5gonsin snubbla och falla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 skall ni f\u00e5 en fri och \u00f6ppen ing\u00e5ng till v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesu Kristi eviga rike."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag alltid p\u00e5minna er om detta, trots att ni redan k\u00e4nner till det och \u00e4r bef\u00e4sta i den sanning som ni \u00e4ger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ser det som min plikt att v\u00e4cka er genom mina p\u00e5minnelser, s\u00e5 l\u00e4nge jag bor i detta t\u00e4lt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vet att jag pl\u00f6tsligt skall l\u00e4gga av mitt t\u00e4lt. Det har v\u00e5r Herre Jesus Kristus visat mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag vill g\u00f6ra det jag kan f\u00f6r att ni ocks\u00e5 efter min bortg\u00e5ng alltid skall kunna minnas detta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inte myter utan gudomlig uppenbarelse - Det var inte n\u00e5gra utstuderade myter vi f\u00f6ljde, n\u00e4r vi f\u00f6rkunnade f\u00f6r er v\u00e5r Herre Jesu Kristi makt och hans ankomst, utan vi var \u00f6gonvittnen till Jesu majest\u00e4t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty han blev av Gud, Fadern, \u00e4rad och f\u00f6rh\u00e4rligad, n\u00e4r en r\u00f6st kom till honom fr\u00e5n den upph\u00f6jda H\u00e4rligheten: &#34;Denne \u00e4r min Son, den \u00c4lskade. I honom har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den r\u00f6sten h\u00f6rde vi sj\u00e4lva fr\u00e5n himlen, n\u00e4r vi var med honom p\u00e5 det heliga berget."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 mycket fastare st\u00e5r nu det profetiska ordet f\u00f6r oss, och ni g\u00f6r r\u00e4tt i att h\u00e5lla er till det som till ett ljus som lyser p\u00e5 en m\u00f6rk plats, tills dagen gryr och morgonstj\u00e4rnan g\u00e5r upp i era hj\u00e4rtan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt skall ni veta att ingen profetia i Skriften har kommit till genom egen utl\u00e4ggning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty ingen profetia har burits fram genom n\u00e5gon m\u00e4nniskas vilja, utan ledda av den helige Ande har m\u00e4nniskor talat vad de f\u00e5tt fr\u00e5n Gud."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falska l\u00e4rare tr\u00e4der fram - Men det fanns ocks\u00e5 falska profeter bland folket, liksom det bland er kommer att finnas falska l\u00e4rare som smyger in f\u00f6r\u00f6dande l\u00e4ror. De skall till och med f\u00f6rneka den Herre som har frik\u00f6pt dem och drar s\u00e5 pl\u00f6tsligt f\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5nga skall f\u00f6lja dem i deras utsv\u00e4vningar, och f\u00f6r deras skull kommer sanningens v\u00e4g att sm\u00e4das."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sin girighet kommer de att med falska argument sko sig p\u00e5 er. Men domen \u00f6ver dem \u00e4r sedan l\u00e4nge verksam, och deras underg\u00e5ng sover inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty Gud skonade inte de \u00e4nglar som hade syndat utan kastade dem i avgrunden och \u00f6verl\u00e4mnade dem \u00e5t m\u00f6rker och kedjor, f\u00f6r att de skulle h\u00e5llas i f\u00f6rvar till domen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skonade inte heller den gamla v\u00e4rlden men bevarade Noa, r\u00e4ttf\u00e4rdighetens f\u00f6rkunnare, tillsammans med sju andra, n\u00e4r han l\u00e4t floden stiga \u00f6ver de ogudaktigas v\u00e4rld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00e4derna Sodom och Gomorra d\u00f6mde han till underg\u00e5ng. Han lade dem i aska och gav s\u00e5 ett exempel p\u00e5 vad som skulle h\u00e4nda de ogudaktiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men han fr\u00e4lste den r\u00e4ttf\u00e4rdige Lot, som pl\u00e5gades av de ogudaktigas utsv\u00e4vande liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "- Den r\u00e4ttf\u00e4rdige mannen bodde n\u00e4mligen bland dem, och dag efter dag pl\u00e5gades han i sin r\u00e4ttf\u00e4rdiga sj\u00e4l av att se och h\u00f6ra det onda som de gjorde. -"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren vet allts\u00e5 att fr\u00e4lsa de gudfruktiga ur frestelsen och att h\u00e5lla de or\u00e4ttf\u00e4rdiga i f\u00f6rvar och straffa dem fram till domens dag,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e4rskilt dem som i orent beg\u00e4r f\u00f6ljer sin k\u00f6ttsliga natur och f\u00f6raktar Herren. Fr\u00e4cka och sj\u00e4lvs\u00e4kra skyggar de inte f\u00f6r att sm\u00e4da h\u00f6ga makter,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "under det att \u00e4nglar, som st\u00e5r h\u00f6gre i fr\u00e5ga om makt och styrka, inte uttalar n\u00e5gon sm\u00e4dande dom mot dem inf\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor \u00e4r som of\u00f6rnuftiga djur, av naturen f\u00f6dda till att f\u00e5nga och d\u00f6da. De sm\u00e4dar vad de inte k\u00e4nner till och kommer att g\u00e5 under genom sitt f\u00f6rfall. Som djur skall de ocks\u00e5 g\u00e5 under."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r den r\u00e4tta l\u00f6nen f\u00f6r deras lagl\u00f6shet, onda som de \u00e4r. De njuter av att festa mitt p\u00e5 ljusa dagen. De \u00e4r smutsfl\u00e4ckar och skamfl\u00e4ckar, d\u00e4r de vid sina k\u00e4rleksm\u00e5ltider festar och frossar tillsammans med er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De har \u00f6gon fulla av otukt och kan inte f\u00e5 nog av synd. De lockar till sig obef\u00e4sta sj\u00e4lar och har hj\u00e4rtan som \u00e4r \u00f6vade i att roffa \u00e5t sig, dessa f\u00f6rbannelsens barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De har l\u00e4mnat den raka v\u00e4gen och f\u00f6rts vilse och f\u00f6ljt samma v\u00e4g som Bileam, Beors son, som \u00e4lskade den l\u00f6n han skulle f\u00e5 f\u00f6r sin or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han blev tillr\u00e4ttavisad f\u00f6r sitt brott. En stum \u00e5sna talade med m\u00e4nniskor\u00f6st och f\u00f6rhindrade profetens vanvett."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor \u00e4r k\u00e4llor utan vatten och moln som jagas av stormvinden. Det djupa m\u00f6rkret \u00e4r f\u00f6rvarat \u00e5t dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De talar stora och tomma ord, och i sina k\u00f6ttsliga beg\u00e4r lockar de med utsv\u00e4vningar till sig m\u00e4nniskor som med knapp n\u00f6d har kommit undan s\u00e5dana som lever i villfarelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De lovar dem frihet men \u00e4r sj\u00e4lva slavar under f\u00f6rd\u00e4rvet, ty det man besegras av \u00e4r man slav under."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty n\u00e4r de har l\u00e4rt k\u00e4nna v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus och undkommit v\u00e4rldens smitta, men sedan \u00e5ter blir sn\u00e4rjda och besegrade av den, d\u00e5 har det sista blivit v\u00e4rre f\u00f6r dem \u00e4n det f\u00f6rsta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det hade varit b\u00e4ttre om de aldrig hade l\u00e4rt k\u00e4nna r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4g, \u00e4n att l\u00e4ra k\u00e4nna den och v\u00e4nda sig bort fr\u00e5n det heliga budskap som \u00f6verl\u00e4mnats till dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det har g\u00e5tt med dem som det s\u00e5 sant heter i ordspr\u00e5ket: En hund v\u00e4nder om till sina spyor, och ett rentv\u00e4ttat svin v\u00e4ltrar sig i smutsen."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristi \u00e5terkomst - Detta \u00e4r redan det andra brevet som jag skriver till er, mina \u00e4lskade. I b\u00e5da har jag genom mina p\u00e5minnelser velat v\u00e4cka ert rena sinne,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 att ni t\u00e4nker p\u00e5 vad som har blivit f\u00f6rutsagt av de heliga profeterna och p\u00e5 budskapet fr\u00e5n Herren och Fr\u00e4lsaren som ni h\u00f6rt era apostlar f\u00f6rkunna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Framf\u00f6r allt skall ni veta, att i de sista dagarna kommer det m\u00e4nniskor som drivs av sina beg\u00e4r och som f\u00f6rtalar och h\u00e5nar er"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och fr\u00e5gar: &#34;Hur g\u00e5r det med l\u00f6ftet om hans \u00e5terkomst? \u00c4nda sedan v\u00e5ra f\u00e4der dog f\u00f6rblir ju allting precis som det har varit fr\u00e5n v\u00e4rldens begynnelse.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som p\u00e5st\u00e5r detta bortser fr\u00e5n att det f\u00f6r l\u00e4nge sedan fanns himlar och en jord som uppstod ur vatten och genom vatten, i kraft av Guds ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I vatten och i kraft av Guds ord dr\u00e4nktes den d\u00e5tida v\u00e4rlden och gick under."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de himlar och den jord som nu finns har i kraft av samma ord blivit sparade \u00e5t eld och f\u00f6rvaras till den dag d\u00e5 de ogudaktiga skall d\u00f6mas och bli f\u00f6rd\u00f6mda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men gl\u00f6m inte detta, mina \u00e4lskade, att en dag f\u00f6r Herren \u00e4r som tusen \u00e5r och tusen \u00e5r som en dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herren dr\u00f6jer inte med att uppfylla sitt l\u00f6fte, s\u00e5 som en del menar. Nej, han har t\u00e5lamod med er, eftersom han inte vill att n\u00e5gon skall g\u00e5 f\u00f6rlorad utan att alla skall f\u00e5 tid att omv\u00e4nda sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Herrens dag kommer som en tjuv, och d\u00e5 skall himlarna f\u00f6rsvinna under v\u00e5ldsamt d\u00e5n och himlakroppar uppl\u00f6sas av hetta och jorden och de verk som \u00e4r p\u00e5 den inte mer finnas till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 nu allt detta g\u00e5r mot sin uppl\u00f6sning, hur heligt och gudfruktigt skall ni d\u00e5 inte leva,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "medan ni v\u00e4ntar p\u00e5 Guds dag och p\u00e5skyndar dess ankomst - den dag som f\u00e5r himlar att uppl\u00f6sas i eld och himlakroppar att sm\u00e4lta av hetta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nya himlar och en ny jord d\u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdighet bor, v\u00e4ntar vi p\u00e5 efter hans l\u00f6fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Slutf\u00f6rmaningar - D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, eftersom ni v\u00e4ntar p\u00e5 detta, g\u00f6r allt ni kan f\u00f6r att leva i frid, rena och of\u00f6rvitliga inf\u00f6r honom"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och r\u00e4kna med att v\u00e5r Herres t\u00e5lamod tj\u00e4nar till er fr\u00e4lsning. S\u00e5 har ocks\u00e5 v\u00e5r \u00e4lskade broder Paulus skrivit till er enligt den vishet som han f\u00e5tt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och s\u00e5 g\u00f6r han i alla sina brev, n\u00e4r han talar om detta. I dessa brev finns en del som \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 och som okunniga och obef\u00e4sta m\u00e4nniskor f\u00f6rvr\u00e4nger till sitt eget f\u00f6rd\u00e4rv - n\u00e5got som ocks\u00e5 sker med de \u00f6vriga Skrifterna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, d\u00e5 ni redan vet detta, var p\u00e5 er vakt, s\u00e5 att ni inte dras med i de lagl\u00f6sas villfarelse och f\u00f6rlorar ert f\u00e4ste."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e4x i st\u00e4llet till i n\u00e5d och kunskap om v\u00e5r Herre och Fr\u00e4lsare Jesus Kristus. Hans \u00e4r \u00e4ran nu och till evighetens dag, amen."
                }
            }
        }
    }
}