{
    "version": "SFB",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Budskapet om Sauls d\u00f6d - Efter Sauls d\u00f6d, n\u00e4r David hade kommit tillbaka efter segern \u00f6ver Amalek, uppeh\u00f6ll han sig tv\u00e5 dagar i Siklag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och se, p\u00e5 tredje dagen kom en man fr\u00e5n Sauls l\u00e4ger, med kl\u00e4derna s\u00f6nderrivna och med jord p\u00e5 huvudet. N\u00e4r han kom in till David, f\u00f6ll han ner till marken och bugade sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David fr\u00e5gade honom: &#34;Varifr\u00e5n kommer du?&#34; Han svarade: &#34;Jag har flytt fr\u00e5n Israels l\u00e4ger.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David sade till honom: &#34;Hur har det g\u00e5tt? Ber\u00e4tta f\u00f6r mig.&#34; Han sade: &#34;Folket har flytt ur striden och m\u00e5nga har fallit och d\u00f6tt. Saul och hans son Jonatan \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6da.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David fr\u00e5gade den unge mannen som hade ber\u00e4ttat detta f\u00f6r honom: &#34;Hur vet du att Saul och hans son Jonatan \u00e4r d\u00f6da?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den unge mannen som hade ber\u00e4ttat detta f\u00f6r honom svarade: &#34;Jag kom av en h\u00e4ndelse upp p\u00e5 berget Gilboa, och d\u00e4r fick jag se Saul st\u00f6dja sig mot sitt spjut, och vagnar och ryttare ansatte honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han v\u00e4nde sig om och fick se mig, ropade han p\u00e5 mig, och jag svarade: H\u00e4r \u00e4r jag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig vem jag var, och jag svarade honom att jag var amalekit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: St\u00e4ll dig \u00f6ver mig och ge mig d\u00f6dsst\u00f6ten. Jag har gripits av d\u00f6ds\u00e5ngest, f\u00f6r livet \u00e4r \u00e4nnu kvar i mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gick fram till honom och d\u00f6dade honom, f\u00f6r jag visste ju att han inte skulle kunna \u00f6verleva sitt fall. Och jag tog diademet som satt p\u00e5 hans huvud, och ett armband som han hade om armen, och jag har tagit med dem hit till min herre.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 tog David tag i sina kl\u00e4der och rev s\u00f6nder dem. S\u00e5 gjorde ocks\u00e5 alla de som var hos honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De h\u00f6ll d\u00f6dsklagan och gr\u00e4t och fastade \u00e4nda till kv\u00e4llen f\u00f6r Saul och hans son Jonatan, och f\u00f6r HERRENS folk och f\u00f6r Israels hus, d\u00e4rf\u00f6r att de hade fallit f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David fr\u00e5gade den unge mannen som hade ber\u00e4ttat honom detta: &#34;Varifr\u00e5n \u00e4r du?&#34; Han svarade: &#34;Jag \u00e4r son till en amalekit som lever h\u00e4r som fr\u00e4mling.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David sade till honom: &#34;K\u00e4nde du ingen fruktan f\u00f6r att r\u00e4cka ut din hand och f\u00f6rg\u00f6ra HERRENS smorde?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och David kallade p\u00e5 en av de unga m\u00e4nnen och sade till honom: &#34;Kom hit och st\u00f6t ner honom.&#34; Och han stack ner honom s\u00e5 att han dog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "David sade till honom: &#34;Ditt blod komme \u00f6ver ditt eget huvud, f\u00f6r din egen mun vittnade mot dig n\u00e4r du sade: Jag har d\u00f6dat HERRENS smorde.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davids klagos\u00e5ng \u00f6ver Saul och Jonatan - David sj\u00f6ng denna klagos\u00e5ng \u00f6ver Saul och hans son Jonatan,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och han best\u00e4mde att man skulle l\u00e4ra Juda barn &#34;B\u00e5gs\u00e5ngen&#34;, som \u00e4r upptecknad i &#34;Den redliges bok&#34;:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;Din prydnad, Israel, ligger slagen p\u00e5 dina h\u00f6jder. Hur har inte hj\u00e4ltarna fallit!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rkunna det inte i Gat, ropa ej ut det p\u00e5 Askelons gator, f\u00f6r att filisteernas d\u00f6ttrar ej m\u00e5 gl\u00e4dja sig, de oomskurnas d\u00f6ttrar ej fr\u00f6jda sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni Gilboa berg, p\u00e5 er m\u00e5 ej falla dagg eller regn, ej finnas f\u00e4lt f\u00f6r offerg\u00e5vor. Ty ners\u00f6lad ligger d\u00e4r hj\u00e4ltars sk\u00f6ld, Sauls sk\u00f6ld ej mer smord med olja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n slagnas blod, fr\u00e5n hj\u00e4ltars hull vek Jonatans b\u00e5ge inte tillbaka, kom Sauls sv\u00e4rd ej om\u00e4ttat \u00e5ter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul och Jonatan, de \u00e4lskv\u00e4rda och ljuvliga, i liv och d\u00f6d ej skilda, snabbare \u00e4n \u00f6rnar var de, starkare \u00e4n lejon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni Israels d\u00f6ttrar, gr\u00e5t \u00f6ver Saul, han som kl\u00e4dde er i scharlakan och praktskrud och prydde era kl\u00e4der med smycken av guld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hur har inte hj\u00e4ltarna fallit mitt i striden! Jonatan ligger slagen p\u00e5 dina h\u00f6jder."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00f6rjer dig, Jonatan, min broder. Du var mig mycket ljuvlig. Din k\u00e4rlek var mig underbar, mer \u00e4n kvinnors k\u00e4rlek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hur har inte hj\u00e4ltarna fallit, och stridsvapnen f\u00f6rst\u00f6rts!&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David kung \u00f6ver Juda - David fr\u00e5gade d\u00e4refter HERREN: &#34;Skall jag dra upp till n\u00e5gon av st\u00e4derna i Juda?&#34; HERREN svarade honom: &#34;Drag upp.&#34; David fr\u00e5gade: &#34;Vart skall jag g\u00e5?&#34; Han svarade: &#34;Till Hebron.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David drog d\u00e5 dit upp med sina b\u00e5da hustrur, Ahinoam fr\u00e5n Jisreel och Abigail, som hade varit hustru till karmeliten Nabal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David f\u00f6rde ocks\u00e5 sina m\u00e4n upp dit, var och en med sitt husfolk, och de bosatte sig i Hebrons st\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Juda m\u00e4n kom dit och smorde David till kung \u00f6ver Juda hus. N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r David att det var m\u00e4nnen i Jabesh i Gilead som hade begravt Saul,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skickade han s\u00e4ndebud till m\u00e4nnen i Jabesh i Gilead och l\u00e4t s\u00e4ga till dem: &#34; HERREN v\u00e4lsigne er, eftersom ni visat er herre Saul den godheten att begrava honom!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 nu HERREN visa n\u00e5d och trofasthet mot er. Ocks\u00e5 jag vill g\u00f6ra gott mot er, d\u00e4rf\u00f6r att ni har gjort detta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var nu starka och tappra m\u00e4n, f\u00f6r Saul, er herre, \u00e4r d\u00f6d, och Juda hus har nu smort mig till kung \u00f6ver dem.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Is-Boset kung \u00f6ver Israel - Men Abner, Ners son, Sauls \u00f6verbef\u00e4lhavare, tog Sauls son Is-Boset och f\u00f6rde honom till Mahanajim"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och gjorde honom till kung i Gilead och asureernas land och Jisreel, och \u00f6ver Efraim, Benjamin och hela det \u00f6vriga Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sauls son Is-Boset var fyrtio \u00e5r n\u00e4r han blev kung \u00f6ver Israel, och han regerade i tv\u00e5 \u00e5r. Bara Juda hus h\u00f6ll sig till David."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den tid David var kung i Hebron \u00f6ver Juda hus utgjorde sju \u00e5r och sex m\u00e5nader."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krig mellan Israel och Juda - Abner, Ners son, drog ut med Sauls son Is-Bosets folk, fr\u00e5n Mahanajim till Gibeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Joab, Serujas son, och Davids folk t\u00e5gade ocks\u00e5 ut. De st\u00f6tte p\u00e5 varandra vid Gibeons damm, och de intog st\u00e4llning p\u00e5 var sin sida om dammen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abner sade till Joab: &#34;L\u00e5t de unga m\u00e4nnen komma fram och utf\u00f6ra en krigslek inf\u00f6r oss.&#34; Joab svarade: &#34;Ja, l\u00e5t dem komma fram.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 reste de sig och gick fram, tolv f\u00f6r Benjamin och f\u00f6r Sauls son Is-Boset och tolv av Davids tj\u00e4nare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De fattade varandra i huvudet och st\u00f6tte sv\u00e4rdet i sidan p\u00e5 varandra och alla stupade. D\u00e4rf\u00f6r kallas denna plats Helkat-Hassurim. Den ligger vid Gibeon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan b\u00f6rjade en mycket h\u00e5rd strid den dagen, och Abner och Israels m\u00e4n blev slagna av Davids folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tre s\u00f6ner till Seruja var d\u00e4r: Joab, Abisaj och Asael. Asael var snabb p\u00e5 foten som en gasell p\u00e5 f\u00e4ltet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han f\u00f6rf\u00f6ljde Abner utan att vika fr\u00e5n honom vare sig till h\u00f6ger eller v\u00e4nster."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Abner sig om och sade: &#34;\u00c4r det du, Asael?&#34; Han svarade: &#34;Ja.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abner till honom: &#34;Vik av \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster. Angrip n\u00e5gon av de yngre och tag hans rustning.&#34; Men Asael ville inte l\u00e5ta honom vara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abner \u00e4n en g\u00e5ng till Asael: &#34;L\u00e5t mig vara! Varf\u00f6r skulle jag sl\u00e5 ner dig? Hur skulle jag sedan kunna se din bror Joab i ansiktet?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men n\u00e4r han v\u00e4grade l\u00e5ta honom vara gav Abner honom med bak\u00e4nden av sitt spjut en st\u00f6t i buken, s\u00e5 att spjutet gick ut genom ryggen. Han f\u00f6ll ner och dog d\u00e4r p\u00e5 st\u00e4llet. Och var och en som kom till platsen d\u00e4r Asael hade fallit ner och d\u00f6tt, stannade till d\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Joab och Abisaj f\u00f6rf\u00f6ljde Abner. N\u00e4r solen hade g\u00e5tt ner och de hade kommit till Ammah\u00f6jden, som ligger mitt emot Gia, p\u00e5 v\u00e4gen mot Gibeons \u00f6ken,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "samlades Benjamins barn bakom Abner till en enda skara och gick i st\u00e4llning p\u00e5 toppen av en och samma h\u00f6jd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abner ropade till Joab: &#34;Skall d\u00e5 sv\u00e4rdet f\u00e5 forts\u00e4tta att frossa? F\u00f6rst\u00e5r du inte att detta f\u00e5r ett bittert slut? Hur l\u00e4nge skall det dr\u00f6ja innan du befaller ditt folk att sluta med att f\u00f6rf\u00f6lja sina br\u00f6der?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Joab svarade: &#34;S\u00e5 sant Gud lever: Om du ingenting hade sagt, hade folket f\u00f6rst i morgon dragit sig tillbaka och slutat f\u00f6rf\u00f6lja sina br\u00f6der.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4refter bl\u00e5ste Joab i hornet och allt folket gjorde halt. De f\u00f6rf\u00f6ljde inte l\u00e4ngre Israel och fortsatte inte att strida."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abner och hans m\u00e4n t\u00e5gade genom Hedmarken hela den natten. De gick \u00f6ver Jordan och drog vidare hela f\u00f6rmiddagen och kom s\u00e5 till Mahanajim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Joab upph\u00f6rde att f\u00f6rf\u00f6lja Abner och samlade folket, saknades nitton av Davids m\u00e4n f\u00f6rutom Asael."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Davids m\u00e4n hade d\u00f6dat trehundrasextio man av Benjamins och Abners folk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De tog med sig Asael och begravde honom i hans fars grav i Betlehem. D\u00e4refter marscherade Joab och hans m\u00e4n hela natten och kom i gryningen till Hebron."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids s\u00f6ner - Kriget mellan Sauls hus och Davids hus blev l\u00e5ngvarigt. Under tiden blev David allt starkare, medan Sauls hus blev allt svagare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Hebron f\u00f6ddes s\u00f6ner \u00e5t David. Hans f\u00f6rstf\u00f6dde var Amnon, som han fick med Ahinoam fr\u00e5n Jisreel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans andre son var Kilab, som han fick med Abigail, \u00e4nka efter karmeliten Nabal, och den tredje var Absalom, son till Maaka som var dotter till Talmaj, kungen i Gesur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde var Adonia, Haggits son, och den femte Sefatja, Abitals son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte var Jitream, som David fick med sin hustru Egla. Dessa f\u00f6ddes \u00e5t David i Hebron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abner g\u00e5r \u00f6ver till David - S\u00e5 l\u00e4nge kriget varade mellan Sauls hus och Davids hus, st\u00e4rkte Abner sin st\u00e4llning i Sauls hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Saul hade haft en bihustru vid namn Rispa, dotter till Aja. Och Is-Boset sade till Abner: &#34;Varf\u00f6r har du g\u00e5tt in till min fars bihustru?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abner blev mycket uppr\u00f6rd \u00f6ver dessa ord och sade: &#34;\u00c4r jag d\u00e5 ett hundhuvud fr\u00e5n Juda land? Just d\u00e5 jag visar godhet mot din fader Sauls hus, mot hans br\u00f6der och hans v\u00e4nner, och inte har l\u00e5tit dig falla i Davids hand, beskyller du mig f\u00f6r att ha beg\u00e5tt en missg\u00e4rning med denna kvinna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 Gud straffa Abner b\u00e5de nu och senare, om jag inte handlar s\u00e5 med David som HERREN med ed har lovat honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall ta kungad\u00f6met fr\u00e5n Sauls hus och uppr\u00e4tta Davids tron \u00f6ver b\u00e5de Israel och Juda, fr\u00e5n Dan \u00e4nda till Beer-Sheba.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kunde han inte s\u00e4ga ett ord mer till Abner av r\u00e4dsla f\u00f6r honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abner skickade s\u00e4ndebud till David och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Vem tillh\u00f6r landet? Slut f\u00f6rbund med mig och jag skall ge dig mitt st\u00f6d s\u00e5 att hela Israel g\u00e5r \u00f6ver till dig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David svarade: &#34;Bra! Jag vill sluta f\u00f6rbund med dig. Men en sak kr\u00e4ver jag av dig: Du f\u00e5r inte tr\u00e4da fram inf\u00f6r mitt ansikte utan att f\u00f6ra med dig Mikal, Sauls dotter, n\u00e4r du kommer f\u00f6r att tr\u00e4da fram inf\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4refter skickade David s\u00e4ndebud till Is-Boset, Sauls son, och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Ge mig min hustru Mikal, som jag tog mig till priset av etthundra filisteers f\u00f6rhudar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Is-Boset bud och l\u00e4t h\u00e4mta henne fr\u00e5n hennes man, Paltiel, Laish son."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men hennes man gick med henne och f\u00f6ljde henne gr\u00e5tande \u00e4nda till Bahurim. H\u00e4r sade Abner till honom: &#34;V\u00e4nd tillbaka och g\u00e5 hem.&#34; D\u00e5 v\u00e4nde han tillbaka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abner hade talat med de \u00e4ldste i Israel och sagt: &#34;Sedan l\u00e5ng tid har ni f\u00f6rs\u00f6kt att f\u00e5 David till kung \u00f6ver er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t det nu ske, f\u00f6r HERREN har sagt om David: Genom min tj\u00e4nare Davids hand skall jag fr\u00e4lsa mitt folk Israel fr\u00e5n filisteerna och fr\u00e5n alla deras fiender.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Abner talade ocks\u00e5 med benjaminiterna. D\u00e4refter gick Abner till David i Hebron f\u00f6r att ber\u00e4tta allt vad Israel och hela Benjamins hus funnit vara riktigt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Abner kom till David i Hebron, \u00e5tf\u00f6ljd av tjugo man, och David ordnade en fest f\u00f6r Abner och hans m\u00e4n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abner sade till David: &#34;Jag vill ge mig av och samla hela Israel till min herre konungen, f\u00f6r att de m\u00e5 sluta f\u00f6rbund med dig, s\u00e5 att du kan regera \u00f6ver allt vad ditt hj\u00e4rta \u00f6nskar.&#34; D\u00e5 l\u00e4t David Abner fara, och han gav sig av i frid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abner d\u00f6das av Joab - Davids folk och Joab kom just d\u00e5 tillbaka fr\u00e5n ett plundringst\u00e5g och de f\u00f6rde med sig ett stort byte. Abner var nu inte l\u00e4ngre kvar hos David i Hebron, f\u00f6r David hade l\u00e5tit honom g\u00e5, och han hade givit sig av i frid."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Joab och hela hans h\u00e4r kom, ber\u00e4ttade man f\u00f6r honom att Abner, Ners son, hade kommit till kungen, som l\u00e5tit honom g\u00e5, och att han hade givit sig av i frid."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick Joab in till kungen och sade: &#34;Vad har du gjort? Abner kommer till dig, och du l\u00e5ter honom bara g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du k\u00e4nner Abner, Ners son. Han kom f\u00f6r att bedra dig och f\u00e5 veta alla dina krigsplaner och ta reda p\u00e5 allt vad du har f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Joab hade g\u00e5tt ut fr\u00e5n David, s\u00e4nde han bud efter Abner, och de fick honom att v\u00e4nda tillbaka n\u00e4r han var vid Sirabrunnen. Men David visste ingenting om detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 Abner kom tillbaka till Hebron, f\u00f6rde Joab honom avsides till mitten av porten f\u00f6r att tala enskilt med honom. D\u00e4r stack han ner honom med ett d\u00f6dande hugg i magen, som h\u00e4mnd f\u00f6r sin bror Asaels blod."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r David senare fick h\u00f6ra detta, sade han: &#34;Jag och mitt kungad\u00f6me \u00e4r f\u00f6r evigt oskyldiga inf\u00f6r HERREN till Abners, Ners sons, blod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e5 det komma \u00f6ver Joabs huvud och \u00f6ver hela hans fars hus. M\u00e5 i Joabs hus aldrig saknas m\u00e4n som har flytning eller spet\u00e4lska eller som st\u00f6der sig p\u00e5 kryckor eller som faller f\u00f6r sv\u00e4rd eller som lider brist p\u00e5 br\u00f6d.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 hade Joab och hans bror Abisaj m\u00f6rdat Abner, d\u00e4rf\u00f6r att denne hade d\u00f6dat deras bror Asael under striden vid Gibeon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "David s\u00f6rjer Abner - David sade till Joab och allt folket som var med honom: &#34;Riv s\u00f6nder era kl\u00e4der och kl\u00e4d er i s\u00e4cktyg och h\u00e5ll d\u00f6dsklagan efter Abner.&#34; Och kung David gick sj\u00e4lv bakom b\u00e5ren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De begravde Abner i Hebron. Kungen brast ut i gr\u00e5t vid Abners grav, och allt folket gr\u00e4t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och kungen sj\u00f6ng en klagos\u00e5ng \u00f6ver Abner: &#34;M\u00e5ste d\u00e5 Abner d\u00f6 en d\u00e5res d\u00f6d?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dina h\u00e4nder var ej bundna, dina f\u00f6tter ej slagna i bojor. Du f\u00f6ll som man faller f\u00f6r onda m\u00e4n.&#34; D\u00e5 gr\u00e4t allt folket \u00e4nnu mer \u00f6ver honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan kom de alla f\u00f6r att f\u00f6rm\u00e5 David att \u00e4ta n\u00e5got medan det \u00e4nnu var dag. Men David svor en ed och sade: &#34;M\u00e5 Gud straffa mig b\u00e5de nu och senare om jag smakar br\u00f6d eller n\u00e5got annat, innan solen har g\u00e5tt ner!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Folket h\u00f6rde detta, och det togs v\u00e4l emot av alla, s\u00e5 som allt annat kungen gjorde togs v\u00e4l emot av allt folket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hela folket och hela Israel ins\u00e5g d\u00e5 att kungen inte hade haft n\u00e5gon del i att Abner, Ners son, hade blivit d\u00f6dad."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kungen sade till sina tj\u00e4nare: &#34;Vet ni inte att en furste och en stor man i dag har fallit i Israel?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men jag \u00e4r i dag svag, fast\u00e4n jag \u00e4r smord till kung, och de d\u00e4r m\u00e4nnen, Serujas s\u00f6ner, \u00e4r starkare \u00e4n jag. M\u00e5 HERREN vederg\u00e4lla den som g\u00f6r ont f\u00f6r hans ondska.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Is-Boset m\u00f6rdas - D\u00e5 Sauls son h\u00f6rde att Abner var d\u00f6d i Hebron, f\u00f6rlorade han allt sitt mod, och hela Israel var skr\u00e4ckslaget."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Sauls son hade tv\u00e5 m\u00e4n till bef\u00e4lhavare f\u00f6r sina plundringst\u00e5g, den ene hette Baana och den andre Rekab. De var s\u00f6ner till Rimmon fr\u00e5n Beerot, av Benjamins barn - f\u00f6r ocks\u00e5 Beerot r\u00e4knades till Benjamin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men beerotiterna flydde till Gittajim och bodde sedan d\u00e4r som fr\u00e4mlingar, vilket de g\u00f6r \u00e4n i dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jonatan, Sauls son, hade en son som var f\u00f6rlamad i f\u00f6tterna. Han var fem \u00e5r n\u00e4r nyheten om Saul och Jonatan kom fr\u00e5n Jisreel och hans sk\u00f6terska tog honom och flydde. Men under hennes skyndsamma flykt f\u00f6ll han och blev halt. Han hette Mefiboset."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beerotiten Rimmons s\u00f6ner Rekab och Baana kom nu till Is-Bosets hus d\u00e5 det var som hetast p\u00e5 dagen och Is-Boset l\u00e5g och vilade middag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under f\u00f6rev\u00e4ndning att h\u00e4mta vete tog de sig \u00e4nda in i det inre av huset. S\u00e5 stack de honom i magen. D\u00e4refter undkom Rekab och hans bror Baana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De kom allts\u00e5 in i huset n\u00e4r Is-Boset l\u00e5g p\u00e5 sin b\u00e4dd i sovkammaren. De stack ihj\u00e4l honom och h\u00f6gg av honom huvudet. D\u00e4refter tog de hans huvud och f\u00e4rdades genom Hedmarken hela natten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De f\u00f6rde Is-Bosets huvud till David i Hebron och sade till kungen: &#34;Se, h\u00e4r \u00e4r Is-Bosets huvud, sonen till din fiende Saul, som f\u00f6rs\u00f6kte ta ditt liv. HERREN har i dag gett min herre konungen h\u00e4mnd p\u00e5 Saul och hans efterkommande.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f6rdarna straffas av David - Men David svarade Rekab och hans bror Baana, s\u00f6ner till beerotiten Rimmon: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han som har befriat mig ur all n\u00f6d:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som kom med bud till mig och sade: Se, nu \u00e4r Saul d\u00f6d, och trodde sig vara en gl\u00e4djebudb\u00e4rare, honom l\u00e4t jag gripa och d\u00f6da i Siklag. Det var den l\u00f6n jag gav honom f\u00f6r hans gl\u00e4djebud!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hur mycket mer skall jag inte nu, n\u00e4r ogudaktiga m\u00e4n har d\u00f6dat en r\u00e4ttf\u00e4rdig man i hans eget hus p\u00e5 hans s\u00e4ng, utkr\u00e4va hans blod av er hand och utrota er fr\u00e5n jorden!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 Davids befallning d\u00f6dade hans unga m\u00e4n dem, h\u00f6gg av deras h\u00e4nder och f\u00f6tter och h\u00e4ngde upp dem vid dammen i Hebron. Men Is-Bosets huvud tog de och lade i Abners grav i Hebron."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David blir kung \u00f6ver hela Israel - Sedan kom alla Israels stammar till David i Hebron och sade: &#34;Vi \u00e4r av samma k\u00f6tt och blod som du."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan, \u00e4nnu medan Saul var kung \u00f6ver oss, var det du som var ledare och anf\u00f6rare f\u00f6r Israel. Till dig har HERREN sagt: Du skall vara herde f\u00f6r mitt folk Israel, ja, du skall vara furste \u00f6ver Israel.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r alla de \u00e4ldste i Israel kom till kungen i Hebron, sl\u00f6t kung David f\u00f6rbund med dem i Hebron inf\u00f6r HERREN. Och de smorde David till kung \u00f6ver Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David var trettio \u00e5r n\u00e4r han blev kung, och han regerade i fyrtio \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Hebron regerade han \u00f6ver Juda i sju \u00e5r och sex m\u00e5nader, och i Jerusalem regerade han i trettiotre \u00e5r \u00f6ver hela Israel och Juda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David er\u00f6vrar Jerusalem - Kungen och hans m\u00e4n t\u00e5gade nu mot Jerusalem och jebusiterna som bodde d\u00e4r i landet. Dessa sade till David: &#34;Hit in kommer du inte, till och med blinda och halta skall driva bort dig.&#34; De t\u00e4nkte: David kan inte komma hit in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men David intog Sions borg, det vill s\u00e4ga Davids stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen sade David: &#34;Den som sl\u00e5r jebusiterna skall genom vattentunneln n\u00e5 fram till dessa halta och blinda som Davids sj\u00e4l hatar.&#34; D\u00e4rf\u00f6r brukar man s\u00e4ga: &#34;Ingen blind eller halt skall komma in i huset.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och David slog sig ner p\u00e5 borgen och kallade den Davids stad. D\u00e4r byggde han runt omkring, fr\u00e5n Millo och vidare in\u00e5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "David blev allt m\u00e4ktigare, och HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, var med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hiram, kungen i Tyrus, skickade s\u00e4ndebud till David med cedertr\u00e4 och med timmerm\u00e4n och stenhuggare, och de byggde ett hus \u00e5t David."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och David m\u00e4rkte att HERREN hade bef\u00e4st honom som kung \u00f6ver Israel och att han hade upph\u00f6jt hans kungad\u00f6me f\u00f6r sitt folk Israels skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David tog sig \u00e4nnu fler bihustrur och hustrur fr\u00e5n Jerusalem sedan han hade l\u00e4mnat Hebron, och \u00e4nnu fler s\u00f6ner och d\u00f6ttrar f\u00f6ddes \u00e5t David."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de s\u00f6ner som f\u00f6ddes \u00e5t honom i Jerusalem: Sammua, Sobab, Natan, Salomo,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jibhar, Elisua, Nefeg, Jafia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elisama, Eljada och Elifelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "David besegrar filisteerna - N\u00e4r filisteerna h\u00f6rde att David hade blivit smord till kung \u00f6ver Israel, drog de alla upp f\u00f6r att s\u00f6ka efter David. N\u00e4r David h\u00f6rde detta, gick han ner till borgen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan filisteerna hade kommit fram spred de sig i Refaimdalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade David HERREN: &#34;Skall jag dra upp mot filisteerna? Skall du d\u00e5 ge dem i min hand?&#34; HERREN svarade David: &#34;Drag upp! Jag skall ge filisteerna i din hand.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 kom David till Baal-Perasim, och d\u00e4r besegrade David dem. Han sade: &#34; HERREN har brutit ner mina fiender inf\u00f6r mig, s\u00e5 som vatten bryter fram.&#34; D\u00e4rav fick platsen namnet Baal-Perasim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filisteerna \u00f6vergav d\u00e4r sina avgudabilder, och David och hans m\u00e4n f\u00f6rde bort dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men filisteerna drog upp \u00e4n en g\u00e5ng och spred sig i Refaimdalen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r David d\u00e5 fr\u00e5gade HERREN, svarade han: &#34;Du skall inte dra dit upp. G\u00e5 runt dem bakifr\u00e5n och kom \u00f6ver dem fr\u00e5n det h\u00e5ll d\u00e4r bakatr\u00e4den st\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 snart du h\u00f6r ljudet av ett marscherande i bakatr\u00e4dens toppar, skall du genast rycka fram, ty d\u00e5 har HERREN dragit ut framf\u00f6r dig f\u00f6r att sl\u00e5 filisteernas h\u00e4r.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och David gjorde som HERREN hade befallt honom. Han slog filisteerna och f\u00f6rf\u00f6ljde dem fr\u00e5n Geba \u00e4nda till Gezer."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds ark f\u00f6rs till Jerusalem - \u00c5ter samlade David alla de utvalda i Israel, trettiotusen man."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "David br\u00f6t upp och drog \u00e5stad med allt sitt folk fr\u00e5n Baale-Juda f\u00f6r att d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6ra upp Guds ark som hade uppkallats efter Namnet, namnet HERREN Sebaot, honom som tronar p\u00e5 keruberna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De satte Guds ark p\u00e5 en ny vagn och f\u00f6rde den bort fr\u00e5n Abinadabs hus p\u00e5 h\u00f6jden, och Ussa och Ahjo, Abinadabs s\u00f6ner, k\u00f6rde den nya vagnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde de Guds ark bort ifr\u00e5n Abinadabs hus p\u00e5 h\u00f6jden, och Ahjo gick framf\u00f6r arken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "David och hela Israels hus dansade och gladde sig inf\u00f6r HERRENS ansikte med alla slags instrument av cypresstr\u00e4, med harpor, psaltare, pukor, skallror och cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till Nakons tr\u00f6skplats, r\u00e4ckte Ussa ut handen mot Guds ark och grep tag i den, ty oxarna snavade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Ussa, och Gud slog honom d\u00e4r f\u00f6r hans f\u00f6rsyndelse. Och han dog d\u00e4r vid Guds ark."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "David blev uppr\u00f6rd \u00f6ver att HERREN hade brutit ner Ussa. Han kallade det st\u00e4llet Peres-Ussa, som det heter \u00e4n i dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David greps av fruktan f\u00f6r HERREN p\u00e5 den dagen och sade: &#34;Hur skulle HERRENS ark kunna komma till mig?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ville David inte f\u00f6ra in HERRENS ark till sig i Davids stad utan l\u00e4t st\u00e4lla den i gatiten Obed-Edoms hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan blev HERRENS ark kvar i gatiten Obed-Edoms hus i tre m\u00e5nader. Och HERREN v\u00e4lsignade Obed-Edom och hela hans hus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det blev ber\u00e4ttat f\u00f6r kung David att HERREN hade v\u00e4lsignat Obed-Edoms hus och allt vad han \u00e4gde, f\u00f6r Guds arks skull. D\u00e5 gick David och f\u00f6rde Guds ark ur Obed-Edoms hus upp till Davids stad under jubel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de som bar HERRENS ark hade g\u00e5tt sex steg fram\u00e5t, offrade han en tjur och en g\u00f6dkalv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e4lv dansade David med all kraft inf\u00f6r HERRENS ansikte, och David var ikl\u00e4dd en linne-efod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4mtade David och hela Israel HERRENS ark dit upp under jubel och basuners ljud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS ark kom in i Davids stad, s\u00e5g Mikal, Sauls dotter, ut genom f\u00f6nstret, och n\u00e4r hon s\u00e5g kung David hoppa och dansa inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6raktade hon honom i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de hade f\u00f6rt in HERRENS ark och st\u00e4llt den p\u00e5 dess plats mitt i det t\u00e4lt som David hade slagit upp \u00e5t den, offrade David br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och n\u00e4r David hade offrat br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret, v\u00e4lsignade han folket i HERREN Sebaots namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5t allt folket, hela skaran av israeliter, b\u00e5de man och kvinna, gav han en kaka br\u00f6d, en dadelkaka och en druvkaka. Sedan gick allt folket hem, var och en till sitt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r David \u00e5terv\u00e4nde hem f\u00f6r att v\u00e4lsigna sitt husfolk, gick Mikal, Sauls dotter, ut mot honom och sade. &#34;Hur h\u00e4rlig har inte Israels konung visat sig i dag, d\u00e5 han blottat sig inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 sina tj\u00e4nares slavkvinnor, s\u00e5 som l\u00f6ssl\u00e4ppt folk g\u00f6r!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Mikal: &#34;Det var inf\u00f6r HERREN, han som har utvalt mig framf\u00f6r din far och hela hans hus och som har insatt mig till furste \u00f6ver HERRENS folk Israel, ja, inf\u00f6r HERREN dansade och gladde jag mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag skall bli \u00e4nnu ringare \u00e4n detta och f\u00f6rnedrad i egna \u00f6gon. Men med slavkvinnorna som du talade om, tillsammans med dem skall jag bli \u00e4rad.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Mikal, Sauls dotter, fick inte n\u00e5gra barn s\u00e5 l\u00e4nge hon levde."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte till David - N\u00e4r kungen satt i sitt hus, sedan HERREN hade givit honom ro f\u00f6r alla hans fiender runt omkring,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sade han till profeten Natan: &#34;Se, jag bor i ett hus av cedertr\u00e4, medan Guds ark bor i ett t\u00e4lt.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Natan sade till kungen: &#34;G\u00e5 och g\u00f6r allt som ligger p\u00e5 ditt hj\u00e4rta, ty HERREN \u00e4r med dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men den natten kom HERRENS ord till Natan:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och s\u00e4g till min tj\u00e4nare David: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Skulle du bygga mig ett hus att bo i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har inte bott i n\u00e5got hus fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag f\u00f6rde Israels barn upp ur Egypten, \u00e4nda till denna dag, utan jag har flyttat omkring i ett t\u00e4lt, i ett tabernakel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har jag n\u00e5gonsin, var jag \u00e4n flyttade omkring med alla Israels barn, talat och sagt s\u00e5 till n\u00e5gon enda inom Israels stammar, n\u00e5gon som jag f\u00f6rordnat till herde f\u00f6r mitt folk Israel: Varf\u00f6r har ni inte byggt mig ett hus av cedertr\u00e4?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu skall du s\u00e4ga s\u00e5 till min tj\u00e4nare David: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Det var jag som h\u00e4mtade dig fr\u00e5n betesmarken d\u00e4r du f\u00f6ljde f\u00e5ren, f\u00f6r att du skulle bli furste \u00f6ver mitt folk Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har varit med dig p\u00e5 alla dina v\u00e4gar och utrotat alla dina fiender f\u00f6r dig och jag skall g\u00f6ra dig ett stort namn, likt de st\u00f6rsta namnen p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall bereda en plats \u00e5t mitt folk Israel och plantera det, s\u00e5 att det f\u00e5r bo kvar d\u00e4r utan att vidare oroas. Onda m\u00e4nniskor skall inte mer f\u00f6rtrycka det, som det skedde f\u00f6rr,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "alltifr\u00e5n den dag d\u00e5 jag satte domare \u00f6ver mitt folk Israel. Jag skall l\u00e5ta dig f\u00e5 ro f\u00f6r alla dina fiender. Nu f\u00f6rkunnar HERREN f\u00f6r dig att HERREN skall bygga ett hus \u00e5t dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r din tid \u00e4r ute och du vilar hos dina f\u00e4der, skall jag efter dig upph\u00f6ja den avkomling som skall utg\u00e5 ur ditt liv, och jag skall bef\u00e4sta hans kungad\u00f6me."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han skall bygga ett hus \u00e5t mitt namn, och jag skall bef\u00e4sta hans kungatron f\u00f6r evigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skall vara hans fader och han skall vara min son. Om han g\u00f6r n\u00e5got or\u00e4ttf\u00e4rdigt skall jag straffa honom med ris, s\u00e5 som m\u00e4nniskor brukar, och med pl\u00e5gor som drabbar m\u00e4nniskors barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men min n\u00e5d skall inte vika fr\u00e5n honom, s\u00e5 som jag l\u00e4t den vika fr\u00e5n Saul, som jag l\u00e4t vika f\u00f6r dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ditt hus och ditt kungad\u00f6me skall best\u00e5 inf\u00f6r mig till evig tid, ja, din tron skall vara bef\u00e4st f\u00f6r evig tid.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davids b\u00f6n - Helt enligt dessa ord och denna uppenbarelse talade Natan till David."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 gick kung David in och satte sig ner inf\u00f6r HERRENS ansikte och sade: &#34;Vem \u00e4r jag, Herre, HERRE, och vad \u00e4r mitt hus, eftersom du har f\u00f6rt mig \u00e4nda hit?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och \u00e4nd\u00e5 var detta f\u00f6r litet i dina \u00f6gon, Herre, HERRE. Du har ocks\u00e5 talat om din tj\u00e4nares hus l\u00e5ngt fram i tiden, och detta till undervisning f\u00f6r m\u00e4nniskorna, Herre, HERRE."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad skall nu David s\u00e4ga mera till dig? Du k\u00e4nner din tj\u00e4nare, Herre, HERRE."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r ditt ords skull och efter ditt hj\u00e4rta har du gjort allt detta stora och gjort det k\u00e4nt f\u00f6r din tj\u00e4nare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r du stor, Herre HERRE, ty ingen \u00e4r dig lik, och ingen Gud finns utom dig efter allt vad vi har h\u00f6rt med v\u00e5ra \u00f6ron."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Finns det ett enda folk p\u00e5 jorden likt ditt folk Israel, som Gud sj\u00e4lv kom f\u00f6r att frik\u00f6pa \u00e5t sig som sitt eget, f\u00f6r att g\u00f6ra sitt namn k\u00e4nt? Du har gjort storverk f\u00f6r dem och f\u00f6runderliga ting f\u00f6r ditt land och inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 ditt folk, som du har frik\u00f6pt fr\u00e5n Egypten, fr\u00e5n hednafolken och deras gudar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du har gjort ditt folk Israel till ett folk \u00e5t dig f\u00f6r evig tid, och du, HERRE, har blivit deras Gud."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 uppfyll nu, min HERRE och Gud, f\u00f6r evigt det ord du har talat om din tj\u00e4nare och om hans hus. G\u00f6r som du har lovat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 skall ditt namn vara stort till evig tid s\u00e5 att man skall s\u00e4ga: HERREN Sebaot \u00e4r Gud \u00f6ver Israel. S\u00e5 skall din tj\u00e4nare Davids hus best\u00e5 inf\u00f6r dig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty du, HERRE Sebaot, Israels Gud, har uppenbarat f\u00f6r din tj\u00e4nare och sagt: Jag skall bygga dig ett hus. D\u00e4rf\u00f6r har din tj\u00e4nare f\u00e5tt frimodighet att be till dig denna b\u00f6n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och nu, Herre, HERRE, du \u00e4r Gud, och dina ord \u00e4r sanning, och du har lovat din tj\u00e4nare detta goda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e5 det nu behaga dig att v\u00e4lsigna din tj\u00e4nares hus, s\u00e5 att det blir kvar f\u00f6r evigt inf\u00f6r dig. Ty du Herre, HERRE, har talat, och genom din v\u00e4lsignelse skall din tj\u00e4nares hus bli v\u00e4lsignat f\u00f6r evigt.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids segrar - En tid h\u00e4refter slog David fili- steerna och kuvade dem och han tog Meteg-Haamma fr\u00e5n filisteerna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han slog ocks\u00e5 moabiterna. Han tvingade ner dem p\u00e5 marken och m\u00e4tte dem med sn\u00f6re. Med tv\u00e5 sn\u00f6rl\u00e4ngder m\u00e4tte han ut dem som skulle d\u00f6das, och med en full sn\u00f6rl\u00e4ngd dem som han l\u00e4t leva. S\u00e5 blev moabiterna underordnade David och skattskyldiga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David slog ocks\u00e5 Hadadezer, Rehobs son, kungen i Soba, n\u00e4r han dragit ut f\u00f6r att utstr\u00e4cka sitt v\u00e4lde till floden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Av hans folk tog David till f\u00e5nga 1 700 ryttare och 20 000 man fotfolk. Han l\u00e4t sk\u00e4ra av h\u00e4lsenorna p\u00e5 alla vagnsh\u00e4starna, men skonade 100 h\u00e4star."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r arameerna fr\u00e5n Damaskus kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa Hadadezer, kungen i Soba, slog David 22 000 man av dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "David placerade trupper bland arameerna i Damaskus. S\u00e5 blev arameerna underordnade David och skattskyldiga. Och HERREN gav seger \u00e5t David var han \u00e4n drog fram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David tog de guldsk\u00f6ldar som tillh\u00f6rde Hadadezers tj\u00e4nare och f\u00f6rde dem till Jerusalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5n Hadadezers st\u00e4der Beta och Berotaj tog kung David koppar i mycket stor m\u00e4ngd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Toi, kungen i Hamat, h\u00f6rde att David hade slagit Hadadezers h\u00e4r,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e4nde han sin son Joram till kung David f\u00f6r att h\u00e4lsa honom och lyck\u00f6nska honom d\u00e4rf\u00f6r att han hade givit sig i strid med Hadadezer och besegrat honom. Ty Hadadezer hade legat i krig med Toi. Joram hade med sig k\u00e4rl av silver, guld och koppar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4ven dessa helgade kung David \u00e5t HERREN, liksom han hade helgat det silver och guld han hade tagit fr\u00e5n alla de folk som han hade lagt under sig:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fr\u00e5n arameerna, moabiterna, ammoniterna, filisteerna och amalekiterna, s\u00e5 ocks\u00e5 med bytet han hade tagit fr\u00e5n Hadadezer, Rehobs son, kungen i Soba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r David kom tillbaka fr\u00e5n sin seger \u00f6ver arameerna, gjorde han sig ett namn n\u00e4r han i Saltdalen d\u00f6dade 18 000 man."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och han placerade trupper i Edom. I hela Edom placerade han trupper och alla edomiter blev underordnade David. S\u00e5 gav HERREN seger \u00e5t David var han \u00e4n drog fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David regerade nu \u00f6ver hela Israel och skipade lag och r\u00e4tt \u00e5t hela sitt folk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Joab, Serujas son, hade bef\u00e4let \u00f6ver krigsh\u00e4ren, och Josafat, Ahiluds son, var kansler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sadok, Ahitubs son, och Ahimelek, Ebjatars son, var pr\u00e4ster, och Seraja var sekreterare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Benaja, Jojadas son, hade bef\u00e4let \u00f6ver kereteerna och peleteerna. Och Davids s\u00f6ner var pr\u00e4ster."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Mefiboset - David fr\u00e5gade: &#34;Finns det \u00e4nnu n\u00e5gon kvar av Sauls hus, som jag kan visa godhet mot f\u00f6r Jonatans skull?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu hade Sauls hus haft en tj\u00e4nare som hette Siba, och honom h\u00e4mtade man till David. Kungen fr\u00e5gade honom: &#34;\u00c4r du Siba?&#34; Han svarade: &#34;Jag \u00e4r din tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: &#34;Finns det ingen kvar av Sauls hus mot vilken jag kan visa Guds godhet?&#34; Siba svarade kungen: &#34;En son till Jonatan finns \u00e4nnu kvar, en som \u00e4r f\u00f6rlamad i f\u00f6tterna.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: &#34;Var finns han?&#34; Han svarade: &#34;Han \u00e4r nu i Ammiels son Makirs hus i Lo-Debar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kung David och l\u00e4t h\u00e4mta honom fr\u00e5n Ammiels son Makirs hus i Lo-Debar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Mefiboset, Sauls son Jonatans son, kom till David, f\u00f6ll han ner p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig. David sade: &#34;Mefiboset.&#34; Han svarade: &#34;Jag \u00e4r din tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "David sade till honom: &#34;Var inte r\u00e4dd, f\u00f6r jag vill visa godhet mot dig f\u00f6r din fader Jonatans skull, och jag vill ge dig tillbaka din farfar Sauls alla jordagods, och du skall alltid \u00e4ta vid mitt bord.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 bugade han sig och sade: &#34;Vad \u00e4r din tj\u00e4nare, att du skulle bry dig om en s\u00e5dan d\u00f6d hund som jag?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter kallade kungen till sig Sauls tj\u00e4nare Siba och sade till honom: &#34;Allt vad Saul och hela hans hus \u00e4gde har jag gett \u00e5t din herres son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du med dina s\u00f6ner och dina tj\u00e4nare skall bruka jorden \u00e5t honom och inb\u00e4rga sk\u00f6rden, f\u00f6r att din herres son skall ha br\u00f6d att \u00e4ta. Men Mefiboset, din herres son, skall alltid \u00e4ta vid mitt bord.&#34; Siba hade femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och han sade till kungen: &#34;Din tj\u00e4nare skall g\u00f6ra allt som min herre konungen befaller sin tj\u00e4nare.&#34; Och Mefiboset \u00e5t vid Davids bord som en av kungens s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mefiboset hade en liten son som hette Mika. Och alla som bodde i Sibas hus blev Mefibosets tj\u00e4nare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e4lv bodde Mefiboset i Jerusalem, ty han \u00e5t alltid vid kungens bord. Han var halt p\u00e5 b\u00e5da f\u00f6tterna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David besegrar ammoniterna - En tid h\u00e4refter dog ammoniternas kung, och hans son Hanun blev kung efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade David: &#34;Jag vill visa godhet mot Hanun, Nahas son, eftersom hans far visade mig godhet.&#34; Och David s\u00e4nde n\u00e5gra av sina tj\u00e4nare f\u00f6r att tr\u00f6sta honom i sorgen efter hans far. N\u00e4r Davids tj\u00e4nare kom till ammoniternas land,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sade ammoniternas furstar till sin herre Hanun: &#34;Tror du att David s\u00e4nder tr\u00f6stare till dig f\u00f6r att visa att han hedrar din far? Nej, det \u00e4r f\u00f6r att utforska staden och bespeja den och sedan f\u00f6rd\u00e4rva den, som David har s\u00e4nt sina tj\u00e4nare till dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hanun grep d\u00e5 Davids tj\u00e4nare och l\u00e4t raka av dem halva sk\u00e4gget och sk\u00e4ra av deras kl\u00e4der mitt p\u00e5, \u00e4nda uppe vid s\u00e4tet, och skickade s\u00e5 i v\u00e4g dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade detta f\u00f6r David, s\u00e4nde han n\u00e5gra f\u00f6r att m\u00f6ta dem, ty m\u00e4nnen var mycket f\u00f6rnedrade. Kungen l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Stanna i Jeriko, till dess ert sk\u00e4gg har v\u00e4xt ut. Kom sedan tillbaka.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 ammoniterna ins\u00e5g att de hade gjort sig f\u00f6rhatliga f\u00f6r David, s\u00e4nde de bud och lejde fr\u00e5n Aram-Bet-Rehob och Aram-Soba 20 000 man fotfolk, och av kungen i Maaka 1 000 man och av Tobs m\u00e4n 12 000."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r David h\u00f6rde detta, s\u00e4nde han i v\u00e4g Joab med hela h\u00e4ren, de tappraste krigarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och ammoniterna drog ut och st\u00e4llde upp sig till strid vid ing\u00e5ngen till staden, medan de som var fr\u00e5n Aram-Soba och Rehob tillsammans med Tobs m\u00e4n och maa- kateerna gick i st\u00e4llning f\u00f6r sig sj\u00e4lva p\u00e5 f\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joab s\u00e5g att han hade fiender b\u00e5de framf\u00f6r sig och bakom sig. Han valde d\u00e5 ut en del av Israels b\u00e4sta manskap och st\u00e4llde upp dem mot arameerna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Resten av h\u00e4ren \u00f6verl\u00e4mnade han \u00e5t sin bror Abisaj, som st\u00e4llde upp dem mot ammoniterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sade: &#34;Om arameerna blir mig f\u00f6r starka, skall du komma till min hj\u00e4lp, och om Ammons barn blir dig f\u00f6r starka, skall jag komma till din hj\u00e4lp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var modig! L\u00e5t oss strida tappert f\u00f6r v\u00e5rt folk och f\u00f6r v\u00e5r Guds st\u00e4der. HERREN m\u00e5 g\u00f6ra vad han finner vara b\u00e4st.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter ryckte Joab fram med sitt folk till strid mot arameerna, och de flydde f\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ammoniterna s\u00e5g att arameerna tog till flykten, flydde ocks\u00e5 de f\u00f6r Abisaj och begav sig in i staden. D\u00e5 drog Joab bort fr\u00e5n ammoniterna och v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 arameerna s\u00e5g att de hade blivit slagna av Israel, \u00e5tersamlade de sina styrkor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadadezer s\u00e4nde bud efter de arameer som bodde p\u00e5 andra sidan floden. Dessa kom till Helam, anf\u00f6rda av Sobak, Hadadezers \u00f6verbef\u00e4lhavare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r David fick veta detta, samlade han hela Israel och gick \u00f6ver Jordan och kom till Helam. Arameerna gick i st\u00e4llning mot David och gav sig i strid med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men arameerna flydde f\u00f6r Israel, och David d\u00f6dade av arameerna manskapet p\u00e5 700 vagnar och 40 000 ryttare. Han slog ocks\u00e5 ner deras \u00f6verbef\u00e4lhavare Sobak, s\u00e5 att han dog d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Hadadezers alla lydkungar s\u00e5g att de hade blivit besegrade av israeliterna, sl\u00f6t de fred med Israel och gav sig under dem. Och arameerna v\u00e5gade sedan inte l\u00e4ngre hj\u00e4lpa ammoniterna."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Bat-Seba - F\u00f6ljande \u00e5r, vid den tid d\u00e5 kungarna brukade dra ut i f\u00e4lt, s\u00e4nde David i v\u00e4g Joab och med honom sina tj\u00e4nare och hela Israel. De f\u00f6rgjorde ammoniterna och bel\u00e4grade Rabba. Men David stannade kvar i Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e4nde det sig en kv\u00e4ll n\u00e4r David hade stigit upp fr\u00e5n sin b\u00e4dd och gick omkring p\u00e5 taket till det kungliga palatset, att han fr\u00e5n taket fick se en kvinna som badade, och kvinnan var mycket vacker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David s\u00e4nde bud och h\u00f6rde sig f\u00f6r om kvinnan. &#34;Det \u00e4r Bat-Seba, dotter till Eliam och hustru till hetiten Uria&#34;, sade man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "David s\u00e4nde d\u00e5 n\u00e5gra m\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta henne. Hon kom till honom, och han l\u00e5g med henne, n\u00e4r hon hade renat sig fr\u00e5n sin orenhet. Sedan \u00e5terv\u00e4nde hon hem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kvinnan hade blivit havande, och hon s\u00e4nde bud till David och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r havande&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David detta bud till Joab: &#34;S\u00e4nd hetiten Uria till mig.&#34; Joab s\u00e4nde d\u00e5 Uria till David."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r Uria kom till honom, fr\u00e5gade David om allt var v\u00e4l med Joab och med folket och hur kriget gick."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter sade David till Uria: &#34;G\u00e5 ner till ditt hus och tv\u00e4tta dina f\u00f6tter.&#34; Uria l\u00e4mnade d\u00e5 kungens palats, och kungen s\u00e4nde en g\u00e5va till honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Uria lade sig vid ing\u00e5ngen till kungens palats bland hans herres alla andra tj\u00e4nare och gick inte ner till sitt eget hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta ber\u00e4ttades f\u00f6r David och man sade: &#34;Uria har inte g\u00e5tt ner till sitt hus.&#34; D\u00e5 sade David till Uria: &#34;Du kommer ju fr\u00e5n en resa. Varf\u00f6r har du inte g\u00e5tt ner till ditt hus?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uria svarade David: &#34;Arken och Israel och Juda bor i l\u00e4gerhyddor, och min herre Joab och min herres tj\u00e4nare har slagit l\u00e4ger ute p\u00e5 marken. Skulle jag d\u00e5 g\u00e5 in i mitt hus f\u00f6r att \u00e4ta och dricka och ligga med min hustru? S\u00e5 sant du lever och s\u00e5 sant din sj\u00e4l lever: Det kan jag inte g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Uria: &#34;Stanna h\u00e4r i dag ocks\u00e5, i morgon skall jag l\u00e5ta dig fara.&#34; Uria stannade d\u00e5 i Jerusalem den dagen och dagen d\u00e4rp\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David bj\u00f6d in honom till sig och l\u00e4t honom \u00e4ta och dricka s\u00e5 att han blev drucken. Men p\u00e5 kv\u00e4llen gick Uria ut och lade sig p\u00e5 sin b\u00e4dd bland sin herres tj\u00e4nare. Han gick inte ner till sitt hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David l\u00e5ter d\u00f6da Uria - F\u00f6ljande morgon skrev David ett brev till Joab och s\u00e4nde det med Uria."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I brevet skrev han: &#34;St\u00e4ll Uria l\u00e4ngst fram d\u00e4r striden \u00e4r som h\u00e4ftigast. Drag er sedan tillbaka fr\u00e5n honom, s\u00e5 att han blir slagen och d\u00f6dad.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under bel\u00e4gringen av staden skickade Joab Uria till den plats d\u00e4r han visste att de tappraste m\u00e4nnen fanns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e4nnen i staden gjorde ett utfall och gav sig i strid med Joab, och en del av folket, av Davids tj\u00e4nare, f\u00f6ll, och \u00e4ven hetiten Uria stupade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Joab bud och l\u00e4t ber\u00e4tta f\u00f6r David allt vad som hade h\u00e4nt under striden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han befallde budb\u00e4raren att s\u00e4ga: &#34;N\u00e4r du har talat om f\u00f6r kungen allt som har h\u00e4nt under striden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "blir kanske kungen mycket uppr\u00f6rd och s\u00e4ger till dig: Varf\u00f6r gick ni under striden s\u00e5 n\u00e4ra intill staden? Visste ni inte att de skulle skjuta uppifr\u00e5n muren?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vem var det som d\u00f6dade Abimelek, Jerubbesets son? Var det inte en kvinna som kastade en kvarnsten ner p\u00e5 honom fr\u00e5n muren, s\u00e5 att han d\u00f6dades d\u00e4r i Tebes? Varf\u00f6r gick ni s\u00e5 n\u00e4ra intill muren? D\u00e5 skall du s\u00e4ga: Din tj\u00e4nare Uria, hetiten, \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6d.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Budb\u00e4raren gav sig i v\u00e4g. N\u00e4r han kom fram ber\u00e4ttade han f\u00f6r David allt vad Joab hade s\u00e4nt honom att s\u00e4ga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Budb\u00e4raren sade till David: &#34;M\u00e4nnen blev oss \u00f6verm\u00e4ktiga. De gjorde ett utfall mot oss p\u00e5 f\u00e4ltet, men vi slog dem tillbaka \u00e4nda till stadsporten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sk\u00f6t skyttarna uppifr\u00e5n muren p\u00e5 dina tj\u00e4nare, s\u00e5 att en del av kungens tj\u00e4nare d\u00f6dades. Din tj\u00e4nare Uria, hetiten, \u00e4r ocks\u00e5 d\u00f6d.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till budb\u00e4raren: &#34;S\u00e5 skall du s\u00e4ga till Joab: L\u00e5t inte detta pl\u00e5ga dig, f\u00f6r sv\u00e4rdet f\u00f6rt\u00e4r den ene s\u00e5v\u00e4l som den andre. Fullf\u00f6lj med kraft stadens bel\u00e4gring och f\u00f6rst\u00f6r den. Och inge honom mod.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Urias hustru h\u00f6rde att hennes man Uria var d\u00f6d, h\u00f6ll hon d\u00f6dsklagan efter honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r sorgetiden var \u00f6ver, s\u00e4nde David bud och l\u00e4t h\u00e4mta henne till sitt hus. Hon blev hans hustru och f\u00f6dde honom en son. Men det som David hade gjort misshagade HERREN."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Natans strafftal och Davids \u00e5nger - HERREN s\u00e4nde Natan till David. Han kom till David och sade till honom: &#34;Tv\u00e5 m\u00e4n bodde i samma stad. Den ene var rik och den andre fattig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den rike hade f\u00e5r och boskap i mycket stor m\u00e4ngd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men den fattige hade ingenting alls utom ett enda litet lamm som han hade k\u00f6pt. Han f\u00f6dde upp det och det v\u00e4xte upp hos honom och hans barn. Det \u00e5t av hans br\u00f6dstycke och drack ur hans b\u00e4gare och l\u00e5g i hans famn och var som en dotter f\u00f6r honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 kom en v\u00e4gfarande till den rike mannen. D\u00e5 n\u00e4ndes han inte ta av sina egna f\u00e5r och sin egen boskap f\u00f6r att reda till \u00e5t den resande som hade kommit till honom, utan han tog den fattiges lamm och tillredde det \u00e5t mannen som hade kommit till honom.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 blev David alldeles rasande p\u00e5 den mannen och han sade till Natan: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever: Den man som har gjort detta f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lammet skall han ers\u00e4tta fyradubbelt, f\u00f6r att han gjorde detta och var s\u00e5 obarmh\u00e4rtig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Natan sade d\u00e5 till David: &#34;Du \u00e4r den mannen! S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag har smort dig till konung \u00f6ver Israel, och jag har r\u00e4ddat dig ur Sauls hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har gett dig din herres hus och lagt din herres hustrur i din famn. Jag har gett dig Israels och Juda hus. Och om detta hade varit f\u00f6r litet skulle jag ha gett dig \u00e4nnu mer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 f\u00f6raktat HERRENS ord och gjort det som \u00e4r ont i hans \u00f6gon? Hetiten Uria har du d\u00f6dat med sv\u00e4rd, och hans hustru har du tagit till hustru \u00e5t dig. Du har d\u00f6dat honom med ammoniternas sv\u00e4rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 skall nu aldrig sv\u00e4rdet vika fr\u00e5n ditt hus, eftersom du har f\u00f6raktat mig och tagit hetiten Urias hustru till hustru \u00e5t dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag skall s\u00e4nda olyckor \u00f6ver dig fr\u00e5n ditt eget hus, och jag skall ta dina hustrur inf\u00f6r dina \u00f6gon och ge dem \u00e5t en annan, och han skall ligga med dina hustrur mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har gjort s\u00e5dant i hemlighet, men jag skall l\u00e5ta det ske inf\u00f6r hela Israel, och det p\u00e5 ljusa dagen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Natan: &#34;Jag har syndat mot HERREN.&#34; Natan sade till David: &#34;S\u00e5 har ocks\u00e5 HERREN f\u00f6rl\u00e5tit dig din synd. Du skall inte d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men eftersom du genom denna handling har kommit HERRENS fiender att f\u00f6rakta honom, m\u00e5ste den son som just har f\u00f6tts \u00e5t dig d\u00f6.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Davids son d\u00f6r - S\u00e5 gick Natan hem igen. Och HERREN l\u00e4t barnet, som Urias hustru hade f\u00f6tt \u00e5t David, drabbas av en sv\u00e5r sjukdom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "David bad till Gud f\u00f6r pojken och fastade. N\u00e4r han kom hem l\u00e5g han hela natten p\u00e5 marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom de \u00e4ldste i hans hus upp till honom f\u00f6r att f\u00e5 honom att resa sig fr\u00e5n marken. Men han ville inte, och inte heller \u00e5t han n\u00e5got med dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen dog barnet. Davids tj\u00e4nare var r\u00e4dda f\u00f6r att tala om f\u00f6r honom att barnet hade d\u00f6tt. De t\u00e4nkte: &#34;N\u00e4r vi talade till honom medan barnet levde, ville han inte lyssna till oss. Hur kan vi d\u00e5 s\u00e4ga honom att barnet har d\u00f6tt? Han kan g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rf\u00e4rligt.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r David s\u00e5g att hans tj\u00e4nare viskade med varandra, f\u00f6rstod han att barnet hade d\u00f6tt. David fr\u00e5gade d\u00e5 sina tj\u00e4nare: &#34;Har barnet d\u00f6tt?&#34; De svarade: &#34;Ja.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 steg David upp fr\u00e5n marken, tv\u00e4ttade sig, smorde sig, bytte om kl\u00e4der och gick in i HERRENS hus och tillbad. N\u00e4r han kom hem igen bad han att man skulle s\u00e4tta fram mat \u00e5t honom, och han \u00e5t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans tj\u00e4nare till honom: &#34;Varf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5 h\u00e4r? Medan barnet levde, fastade du och gr\u00e4t, men s\u00e5 snart barnet har d\u00f6tt, stiger du upp och \u00e4ter.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han svarade: &#34;S\u00e5 l\u00e4nge barnet levde, fastade och gr\u00e4t jag, f\u00f6r jag t\u00e4nkte: Vem vet, kanske f\u00f6rbarmar sig HERREN \u00f6ver mig och l\u00e5ter barnet leva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men nu, n\u00e4r det har d\u00f6tt, varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 fasta? Kan jag f\u00f6ra honom tillbaka igen? Jag kommer att g\u00e5 till honom, men han kommer inte tillbaka till mig.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Salomos f\u00f6delse - David tr\u00f6stade sin hustru Bat-Seba och gick in till henne och l\u00e5g med henne. Hon f\u00f6dde en son och han gav honom namnet Salomo. HERREN \u00e4lskade honom"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och s\u00e4nde ett budskap med profeten Natan. Och han kallade honom Jedidja, f\u00f6r HERRENS skull."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "David er\u00f6vrar Rabba - Joab angrep Rabba i ammoniternas land och intog kungastaden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han bud till David och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Jag har angripit Rabba och har ocks\u00e5 intagit Vattenstaden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Samla nu den \u00f6vriga h\u00e4ren och bel\u00e4gra staden och inta den, annars blir det jag som intar staden och den blir uppkallad efter mig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 samlade David hela h\u00e4ren och t\u00e5gade mot Rabba och angrep och intog det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han tog kronan fr\u00e5n huvudet p\u00e5 deras kung. Den v\u00e4gde en talent guld och var prydd med \u00e4dla stenar, och man satte den p\u00e5 Davids huvud. Och det byte han f\u00f6rde ut ur staden var mycket stort."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket d\u00e4rinne f\u00f6rde han ut och satte dem i arbete med s\u00e5gar, j\u00e4rnhackor och j\u00e4rnyxor eller att arbeta vid tegelugnarna. S\u00e5 gjorde han med alla ammoniternas st\u00e4der. Sedan v\u00e4nde David med allt folket tillbaka till Jerusalem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amnon och Tamar - D\u00e4refter h\u00e4nde f\u00f6ljande: Davids son Absalom hade en vacker syster som hette Tamar, och Davids son Amnon blev f\u00f6r\u00e4lskad i henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amnon l\u00e4ngtade s\u00e5 efter sin syster Tamar att han blev sjuk, f\u00f6r hon var jungfru och det tycktes om\u00f6jligt f\u00f6r Amnon att g\u00f6ra n\u00e5got med henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men han hade en v\u00e4n som hette Jonadab, son till Davids bror Sima. Jonadab var en mycket klok man."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade nu till honom: &#34;Varf\u00f6r ser du varje morgon s\u00e5 t\u00e4rd ut, du kungason? S\u00e4g mig vad det \u00e4r!&#34; Amnon svarade honom: &#34;Jag \u00e4r f\u00f6r\u00e4lskad i Tamar, min bror Absaloms syster.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jonadab sade till honom: &#34;L\u00e4gg dig p\u00e5 din s\u00e4ng och spela sjuk. N\u00e4r din far kommer f\u00f6r att bes\u00f6ka dig, s\u00e4g d\u00e5 till honom: L\u00e5t min syster Tamar komma och ge mig n\u00e5got att \u00e4ta, och l\u00e5t henne tillaga maten inf\u00f6r mina \u00f6gon s\u00e5 att jag kan se det och f\u00e5 den ur hennes hand.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amnon gick och lade sig och l\u00e5tsades vara sjuk. N\u00e4r kungen kom f\u00f6r att bes\u00f6ka honom, sade Amnon till kungen: &#34;L\u00e5t min syster Tamar komma hit och baka ett par kakor inf\u00f6r mina \u00f6gon, s\u00e5 att jag kan f\u00e5 \u00e4ta dem ur hennes hand.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde David bud in i huset till Tamar och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;G\u00e5 till din bror Amnons hus och laga till mat \u00e5t honom.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 gick Tamar till sin bror Amnons hus, d\u00e4r han l\u00e5g till s\u00e4ngs. Hon tog deg och kn\u00e5dade den och gjorde kakor inf\u00f6r hans \u00f6gon och hon gr\u00e4ddade kakorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter tog hon pannan och lade upp dem framf\u00f6r honom. Men han ville inte \u00e4ta. Amnon sade: &#34;L\u00e5t alla g\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n.&#34; N\u00e4r alla hade g\u00e5tt"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sade Amnon till Tamar: &#34;B\u00e4r maten hit in till kammaren, s\u00e5 att jag f\u00e5r \u00e4ta ur din hand.&#34; D\u00e5 tog Tamar kakorna som hon hade bakat och bar dem in i kammaren till sin bror Amnon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon kom fram med dem till honom f\u00f6r att han skulle \u00e4ta, tog han tag i henne och sade: &#34;Kom och ligg med mig, min syster.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men hon svarade honom: &#34;Nej, min bror, kr\u00e4nk mig inte. S\u00e5dant f\u00e5r inte ske i Israel. G\u00f6r inte en s\u00e5dan galenskap!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vart skulle jag d\u00e5 ta v\u00e4gen med min skam? Och du skulle h\u00e5llas f\u00f6r en d\u00e5re i Israel. Tala nu med kungen, han skall inte neka dig att f\u00e5 mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men han ville inte lyssna p\u00e5 henne, och eftersom han var starkare \u00e4n hon, tvingade han sig p\u00e5 henne och l\u00e5g med henne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter greps Amnon av ett mycket starkt hat till henne. Det hat han k\u00e4nde mot henne var st\u00f6rre \u00e4n den k\u00e4rlek han hade haft till henne. Amnon sade till henne: &#34;Stig upp och g\u00e5 din v\u00e4g!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon till honom: &#34;Du har ingen orsak till denna stora ondska. Att f\u00f6rskjuta mig vore v\u00e4rre \u00e4n det andra som du har gjort med mig.&#34; Men han ville inte lyssna p\u00e5 henne"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "utan ropade p\u00e5 den unge man som var hans tj\u00e4nare och sade: &#34;Driv denna kvinna ut h\u00e4rifr\u00e5n och regla d\u00f6rren efter henne!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tamar hade en fotsid livkl\u00e4dnad p\u00e5 sig, ty i s\u00e5dana k\u00e5por var kungens d\u00f6ttrar kl\u00e4dda s\u00e5 l\u00e4nge de var jungfrur. N\u00e4r tj\u00e4naren hade f\u00f6rt ut henne och reglat d\u00f6rren efter henne,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "tog Tamar aska och str\u00f6dde p\u00e5 sitt huvud, och den fotsida livkl\u00e4dnaden som hon hade p\u00e5 sig rev hon s\u00f6nder. Hon lade handen p\u00e5 huvudet och gick d\u00e4r h\u00f6gljutt gr\u00e5tande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade hennes bror Absalom till henne: &#34;Har din bror Amnon varit tillsammans med dig? Tig nu om detta, min syster. Han \u00e4r ju din bror. L\u00e5t inte det h\u00e4r g\u00e5 dig djupt till sinnes.&#34; S\u00e5 stannade Tamar i sin bror Absaloms hus, ensam och \u00f6vergiven."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men kung David fick h\u00f6ra om allt detta och blev mycket uppr\u00f6rd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Absalom sade inte ett ord till Amnon, varken gott eller ont. Ty Absalom hatade Amnon f\u00f6r att han hade kr\u00e4nkt hans syster Tamar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Absalom d\u00f6dar Amnon - Tv\u00e5 \u00e5r d\u00e4refter hade Absalom f\u00e5rklippning i Baal-Hasor, som ligger vid Efraim. Och Absalom inbj\u00f6d alla kungens s\u00f6ner."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Absalom gick till kungen och sade: &#34;Din tj\u00e4nare skall nu ha f\u00e5rklippning. Vill inte konungen och hans tj\u00e4nare f\u00f6lja med mig dit?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men kungen svarade Absalom: &#34;Nej, min son. Vi kan inte alla g\u00e5 med, f\u00f6r d\u00e5 skulle vi bli dig till besv\u00e4r.&#34; Fast\u00e4n Absalom bad honom entr\u00e4get ville kungen inte g\u00e5 med, utan tog avsked av honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade Absalom: &#34; Kan d\u00e5 inte min bror Amnon f\u00e5 g\u00e5 med oss.&#34; Kungen fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r skulle han f\u00f6lja med dig?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Absalom bad honom s\u00e5 entr\u00e4get att han l\u00e4t Amnon och alla de andra kungas\u00f6nerna g\u00e5 med honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Absalom befallde sina tj\u00e4nare: &#34;L\u00e4gg m\u00e4rke till n\u00e4r Amnons hj\u00e4rta blir glatt av vinet. N\u00e4r jag d\u00e5 s\u00e4ger till er: Hugg ner Amnon, skall ni d\u00f6da honom. Var inte r\u00e4dda, det \u00e4r ju jag som har gett er befallningen. Var modiga och tappra.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Absaloms tj\u00e4nare gjorde med Amnon som Absalom hade befallt. D\u00e5 br\u00f6t alla kungens s\u00f6ner upp, var och en satte sig p\u00e5 sin mul\u00e5sna och flydde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Medan de \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g n\u00e5ddes David av ryktet att Absalom hade huggit ner alla kungens s\u00f6ner och att inte en enda av dem fanns kvar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 steg kungen upp och rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der och lade sig p\u00e5 marken, och alla hans tj\u00e4nare stod d\u00e4r med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men Jonadab, son till Davids bror Sima, sade: &#34;Min herre f\u00e5r inte tro att de har d\u00f6dat alla de unga m\u00e4nnen, konungens s\u00f6ner, f\u00f6r det \u00e4r bara Amnon som \u00e4r d\u00f6d. Detta har skett p\u00e5 Absaloms order och blev best\u00e4mt redan den dag d\u00e5 Amnon v\u00e5ldtog hans syster Tamar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Min herre konungen skall inte s\u00e4tta tilltro till ryktet att alla konungens s\u00f6ner \u00e4r d\u00f6da. Nej, endast Amnon \u00e4r d\u00f6d.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Under tiden flydde Absalom. Men den man som h\u00f6ll vakt h\u00f6jde blicken och fick se att det kom mycket folk fr\u00e5n v\u00e4gen bakom honom vid sidan av berget."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jonadab till kungen: &#34;Se, nu kommer konungens s\u00f6ner. Det var ju det som din tj\u00e4nare sade.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Just n\u00e4r han hade sagt detta, kom kungas\u00f6nerna in och de brast ut i gr\u00e5t. Ocks\u00e5 kungen och alla hans tj\u00e4nare gr\u00e4t mycket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Absalom hade flytt och begivit sig till Talmaj, Ammihurs son, kungen i Gesur, och David s\u00f6rjde varje dag sin son."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sedan Absalom hade flytt och begivit sig till Gesur, stannade han d\u00e4r i tre \u00e5r."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta avh\u00f6ll kung David fr\u00e5n att dra ut mot Absalom, ty han hade blivit tr\u00f6stad i sin sorg \u00f6ver att Amnon var d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absaloms \u00e5terkomst - Joab, Serujas son, f\u00f6rstod att kungen t\u00e4nkte mycket p\u00e5 Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Joab bud till Tekoa och l\u00e4t d\u00e4rifr\u00e5n h\u00e4mta en klok kvinna och sade till henne: &#34;L\u00e5tsas att du har sorg, tag p\u00e5 dig sorgkl\u00e4der och sm\u00f6rj dig inte med olja, utan var som en kvinna som l\u00e4nge har s\u00f6rjt en d\u00f6d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 sedan till kungen och s\u00e4g detta till honom.&#34; Och Joab lade orden i hennes mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kvinnan fr\u00e5n Tekoa talade med kungen. Hon f\u00f6ll ner till marken p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig och sade: &#34;Hj\u00e4lp, o konung!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade henne: &#34;Vad vill du?&#34; Hon svarade: &#34;Se, jag \u00e4r \u00e4nka, f\u00f6r min man \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din tj\u00e4narinna hade tv\u00e5 s\u00f6ner. B\u00e5da b\u00f6rjade sl\u00e5ss med varandra ute p\u00e5 marken och ingen fanns som kunde skilja dem \u00e5t, s\u00e5 den ene slog ner den andre och d\u00f6dade honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu har hela sl\u00e4kten rest sig upp mot din tj\u00e4narinna och de s\u00e4ger: Kom hit med honom som slog ner sin bror s\u00e5 att vi f\u00e5r d\u00f6da honom, eftersom han tog sin brors liv och d\u00f6dade honom. S\u00e5 kan vi ocks\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra arvingen. De vill utsl\u00e4cka den gnista av mig som \u00e4nnu \u00e4r kvar genom att inte ge min man vare sig namn eller efterkommande p\u00e5 jordens yta.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till kvinnan: &#34;G\u00e5 hem igen. Jag skall ta mig an din sak.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kvinnan fr\u00e5n Tekoa svarade kungen: &#34;Min herre konung, l\u00e5t skulden vila p\u00e5 mig och p\u00e5 min fars hus. Konungen och hans tron \u00e4r utan skuld.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen sade: &#34;Om n\u00e5gon s\u00e4ger n\u00e5got till dig, s\u00e5 f\u00f6r honom till mig, och han skall sedan inte mer besv\u00e4ra dig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon: &#34;M\u00e5 konungen komma ih\u00e5g HERREN, sin Gud, s\u00e5 att inte blodsh\u00e4mnaren kan f\u00f6rd\u00e4rva \u00e4nnu mer och s\u00e5 att de inte f\u00f6rg\u00f6r min son.&#34; D\u00e5 sade han: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, inte ett h\u00e5r av din son skall falla till marken.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade kvinnan: &#34;L\u00e5t din tj\u00e4narinna tala \u00e4nnu ett ord till min herre konungen.&#34; Han sade: &#34;Tala.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kvinnan sade: &#34;Varf\u00f6r har du d\u00e5 t\u00e4nkt p\u00e5 det s\u00e4ttet mot Guds folk? N\u00e4r konungen talar s\u00e5, blir han sj\u00e4lv skyldig, eftersom konungen inte l\u00e5ter den han f\u00f6rskjutit komma tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi m\u00e5ste alla d\u00f6, och \u00e4r som vatten som spills p\u00e5 marken och inte kan samlas upp igen. Men Gud tar inte bort livet, utan han t\u00e4nker ut v\u00e4gar s\u00e5 att den f\u00f6rskjutne inte skall vara skild fr\u00e5n honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Att jag nu har kommit f\u00f6r att tala detta till min herre konungen beror p\u00e5 att folket gjorde mig f\u00f6rskr\u00e4ckt, och d\u00e5 t\u00e4nkte din tj\u00e4narinna: Jag vill tala med konungen, kanske skall konungen uppfylla sin tj\u00e4narinnas \u00f6nskan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, konungen skall lyssna till sin tj\u00e4narinna och befria mig fr\u00e5n den mans hand som vill utrota b\u00e5de mig och min son fr\u00e5n Guds arvedel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din tj\u00e4narinna t\u00e4nkte: Min herre konungens ord skall ge mig ro, f\u00f6r min herre konungen \u00e4r lik Guds \u00e4ngel, han h\u00f6r b\u00e5de gott och ont. M\u00e5 nu HERREN, din Gud, vara med dig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 svarade kungen kvinnan: &#34;D\u00f6lj inte n\u00e5got f\u00f6r mig av det som jag vill fr\u00e5ga dig om.&#34; Kvinnan svarade: &#34;M\u00e5 nu min herre konungen tala.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: &#34;Har Joab sin hand med i allt detta?&#34; Kvinnan svarade: &#34;S\u00e5 sant du lever, min herre konung: Ingen kan komma undan det min herre konungen talar, vare sig \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster. Ja, det \u00e4r din tj\u00e4nare Joab som befallde mig detta, och han lade i din tj\u00e4narinnas mun allt vad jag har sagt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r att ge saken ett annat sken har din tj\u00e4nare Joab handlat p\u00e5 detta s\u00e4tt. Men min herre \u00e4r lik Guds \u00e4ngel i vishet och vet allt som sker p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen sade sedan till Joab: &#34;N\u00e5v\u00e4l, jag skall g\u00f6ra som du vill. G\u00e5 nu och h\u00e4mta tillbaka den unge mannen Absalom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Joab ner med ansiktet mot marken och bugade sig och v\u00e4lsignade kungen och sade: &#34;I dag f\u00f6rst\u00e5r din tj\u00e4nare att jag har funnit n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon, min herre konung, eftersom konungen uppfyller sin tj\u00e4nares \u00f6nskan.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Joab steg upp och begav sig till Gesur och f\u00f6rde Absalom till Jerusalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men kungen sade: &#34;Han skall bege sig till sitt hus, han f\u00e5r inte komma inf\u00f6r mitt ansikte.&#34; Och Absalom gick till sitt eget hus och kom inte inf\u00f6r kungens ansikte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absaloms ben\u00e5dning - I hela Israel fanns ingen som prisades s\u00e5 mycket f\u00f6r sin sk\u00f6nhet som Absalom, fr\u00e5n f\u00f6tterna till huvudet fanns inget fel p\u00e5 honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e4t klippa h\u00e5ret p\u00e5 sitt huvud - i slutet av varje \u00e5r l\u00e4t han klippa det, eftersom det blev f\u00f6r tungt f\u00f6r honom - s\u00e5 v\u00e4gde h\u00e5ret tv\u00e5hundra siklar efter kungsvikt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c5t Absalom f\u00f6ddes tre s\u00f6ner och en dotter som fick namnet Tamar. Hon var en vacker kvinna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Absalom hade bott tv\u00e5 hela \u00e5r i Jerusalem utan att f\u00e5 komma inf\u00f6r kungens ansikte,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "s\u00e4nde han bud efter Joab i avsikt att skicka denne till kungen. Men Joab ville inte komma till honom. Absalom s\u00e4nde bud en andra g\u00e5ng, men Joab ville inte komma d\u00e5 heller."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till sina tj\u00e4nare: &#34;Ni ser att Joab har en \u00e5ker bredvid min och d\u00e4r har han korn. G\u00e5 och t\u00e4nd eld p\u00e5 den.&#34; Absaloms tj\u00e4nare t\u00e4nde d\u00e5 eld p\u00e5 \u00e5kern."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 steg Joab upp och gick hem till Absalom och sade: &#34;Varf\u00f6r har dina tj\u00e4nare t\u00e4nt eld p\u00e5 min \u00e5ker?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Absalom svarade: &#34;Jag s\u00e4nde bud till dig och l\u00e4t s\u00e4ga: Kom hit, jag vill skicka dig till kungen f\u00f6r att fr\u00e5ga: &#39;Varf\u00f6r fick jag komma hem fr\u00e5n Gesur? Det hade varit b\u00e4ttre om jag \u00e4nnu hade varit kvar d\u00e4r.&#39; Nu vill jag komma inf\u00f6r kungens ansikte. Finns det n\u00e5gon missg\u00e4rning hos mig s\u00e5 m\u00e5 han d\u00f6da mig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Joab gick d\u00e5 till kungen och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r honom. Och denne kallade Absalom till sig. Han kom till kungen, f\u00f6ll ner f\u00f6r honom p\u00e5 sitt ansikte och bugade sig till marken inf\u00f6r kungen. Och kungen kysste Absalom."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absalom planerar f\u00f6r uppror - En tid h\u00e4refter skaffade Absalom sig vagn och h\u00e4star och femtio man som sprang framf\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigt varje morgon brukade Absalom st\u00e4lla sig invid v\u00e4gen som ledde till porten, och s\u00e5 ofta n\u00e5gon var p\u00e5 v\u00e4g till kungen f\u00f6r att f\u00e5 en r\u00e4ttssak avd\u00f6md, kallade Absalom honom till sig och fr\u00e5gade: &#34;Fr\u00e5n vilken stad \u00e4r du?&#34; N\u00e4r han svarade: &#34;Din tj\u00e4nare \u00e4r fr\u00e5n den och den av Israels stammar&#34;,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sade Absalom till honom: &#34;Din sak \u00e4r b\u00e5de god och r\u00e4tt, men du har ingen som h\u00f6r p\u00e5 dig hos kungen.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Absalom tillade: &#34;Om \u00e4nd\u00e5 jag blev satt till domare i landet, d\u00e5 kunde var och en som hade n\u00e5gon r\u00e4ttssak eller domssak komma till mig, och jag skulle skaffa honom r\u00e4ttvisa.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r n\u00e5gon kom fram och ville falla ner f\u00f6r honom, r\u00e4ckte han ut handen och tog tag i honom och kysste honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde Absalom med alla israeliter som kom f\u00f6r att f\u00e5 n\u00e5gon sak avd\u00f6md hos kungen. S\u00e5 stal Absalom Israels m\u00e4ns hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r fyrtio \u00e5r hade g\u00e5tt sade Absalom till kungen: &#34;L\u00e5t mig g\u00e5 till Hebron f\u00f6r att infria det l\u00f6fte som jag har gett \u00e5t HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty din tj\u00e4nare gav ett l\u00f6fte n\u00e4r jag bodde i Gesur i Aram: Om HERREN l\u00e5ter mig komma tillbaka till Jerusalem, skall jag tj\u00e4na HERREN.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kungen sade till honom: &#34;G\u00e5 i frid.&#34; D\u00e5 steg han upp och begav sig till Hebron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Absalom s\u00e4nde i hemlighet ut budb\u00e4rare till alla Israels stammar och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;N\u00e4r ni h\u00f6r basunen ljuda, skall ni s\u00e4ga: Nu \u00e4r Absalom kung i Hebron!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tv\u00e5hundra m\u00e4n fr\u00e5n Jerusalem hade f\u00f6ljt med Absalom. De hade blivit inbjudna och f\u00f6ljde med i god tro helt ovetande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan Absalom offrade slaktoffer, s\u00e4nde han bud och l\u00e4t h\u00e4mta giloniten Ahitofel, Davids r\u00e5dgivare, fr\u00e5n hans stad Gilo. Sammansv\u00e4rjningen v\u00e4xte i styrka och allt fler bland folket gick \u00f6ver till Absalom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David flyr - En budb\u00e4rare kom till David och sade: &#34;Israels m\u00e4n har v\u00e4nt sina hj\u00e4rtan till Absalom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till alla de tj\u00e4nare som var med honom i Jerusalem: &#34;Kom, vi m\u00e5ste fly! Annars finns ingen r\u00e4ddning f\u00f6r oss undan Absalom. Skynda er i v\u00e4g! Han kan pl\u00f6tsligt komma \u00f6ver oss och dra olycka \u00f6ver oss och sl\u00e5 staden med sv\u00e4rd.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungens tj\u00e4nare svarade kungen: &#34;Vad \u00e4n v\u00e5r herre konungen beslutar, \u00e4r vi dina lydiga tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och kungen gav sig i v\u00e4g och allt hans husfolk f\u00f6ljde honom. Men kungen l\u00e4mnade kvar tio av sina bihustrur f\u00f6r att se efter huset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r kungen drog ut, f\u00f6ljde hela folket efter honom. Men de stannade vid det sista huset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla hans tj\u00e4nare och alla kereteerna och peleteerna drog f\u00f6rbi honom. Och alla de sexhundra gatiterna som hade f\u00f6ljt med honom fr\u00e5n Gat gick f\u00f6rbi framf\u00f6r kungen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till gatiten Ittaj: &#34;Varf\u00f6r g\u00e5r ocks\u00e5 du med oss? V\u00e4nd om och stanna hos kungen. Du \u00e4r ju en fr\u00e4mling och dessutom landsflyktig fr\u00e5n ditt land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du kom i g\u00e5r, skulle jag d\u00e5 i dag l\u00e5ta dig irra omkring med oss n\u00e4r jag nu ger mig av, vart det nu b\u00e4r h\u00e4n? V\u00e4nd tillbaka och tag dina br\u00f6der med dig. N\u00e5d och sanning vare med dig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Ittaj svarade kungen: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever och s\u00e5 sant min herre konungen lever: D\u00e4r min herre konungen \u00e4r, d\u00e4r vill ocks\u00e5 din tj\u00e4nare vara, det m\u00e5 g\u00e4lla liv eller d\u00f6d.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade David till Ittaj: &#34;Kom d\u00e5 och g\u00e5 med oss.&#34; Och gatiten Ittaj f\u00f6ljde d\u00e5 med tillsammmans med alla sina m\u00e4n och alla barn som han hade med sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hela landet gr\u00e4t h\u00f6gljutt n\u00e4r folket drog fram. D\u00e5 kungen gick \u00f6ver b\u00e4cken Kidron, f\u00f6ljde allt folket med och tog v\u00e4gen \u00e5t \u00f6knen till."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4r var ocks\u00e5 Sadok tillsammans med alla leviterna, och de bar med sig Guds f\u00f6rbundsark. Men de satte ner Guds ark, till dess att allt folket hade hunnit g\u00e5 ut ur staden och Ebjatar kommit dit upp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Sadok: &#34;F\u00f6r tillbaka Guds ark in i staden. Om jag finner n\u00e5d f\u00f6r HERRENS \u00f6gon skall han f\u00f6ra mig tillbaka s\u00e5 att jag \u00e5ter f\u00e5r se honom och hans boning."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om han s\u00e4ger: Jag finner inte behag i dig - se, h\u00e4r \u00e4r jag, han m\u00e5 g\u00f6ra med mig vad han finner f\u00f6r gott.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kungen sade vidare till pr\u00e4sten Sadok: &#34;\u00c4r du inte en siare? V\u00e4nd tillbaka till staden i frid, tillsammans med era b\u00e5da s\u00f6ner - din son Ahimaas och Ebjatars son Jonatan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag vill dr\u00f6ja vid vadst\u00e4llena i \u00f6knen, till dess att bud kommer fr\u00e5n er med underr\u00e4ttelser till mig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde Sadok och Ebjatar Guds ark tillbaka till Jerusalem och de stannade d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men David gick gr\u00e5tande uppf\u00f6r Oljeberget med t\u00e4ckt huvud och bara f\u00f6tter. Allt folket som f\u00f6ljde honom t\u00e4ckte ocks\u00e5 \u00f6ver sina huvuden och gick dit upp under gr\u00e5t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r det blev ber\u00e4ttat f\u00f6r David att Ahitofel var med bland dem som hade sammansvurit sig med Absalom, sade David: &#34; HERRE, f\u00f6rvandla Ahitofels r\u00e5d till d\u00e5rskap.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Husaj blir Davids spejare - David kom upp p\u00e5 bergstoppen d\u00e4r han ville tillbe Gud, se d\u00e5 kom arkiten Husaj mot honom med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och med jord p\u00e5 huvudet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "David sade till honom: &#34;Om du f\u00f6ljer med mig blir du bara till besv\u00e4r f\u00f6r mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men om du v\u00e4nder tillbaka till staden och s\u00e4ger till Absalom: &#39;Din tj\u00e4nare vill jag vara, o konung. Jag har f\u00f6rut varit din fars tj\u00e4nare, men nu vill jag vara din tj\u00e4nare&#39;, d\u00e5 kan du g\u00f6ra Ahitofels r\u00e5d om intet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4r har du ocks\u00e5 pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar. Allt vad du f\u00e5r h\u00f6ra fr\u00e5n kungens hus skall du ber\u00e4tta f\u00f6r pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Deras tv\u00e5 s\u00f6ner \u00e4r med dem d\u00e4r, Sadok har Ahimaas och Ebjatar har Jonatan. Genom dem kan ni s\u00e4nda bud till mig om allt ni f\u00e5r h\u00f6ra.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och Husaj, Davids v\u00e4n, kom in i staden n\u00e4r Absalom drog in i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David och Siba - N\u00e4r David hade g\u00e5tt ett stycke fr\u00e5n bergstoppen, kom Siba, Mefibosets tj\u00e4nare, emot honom med ett par pack\u00e5snor som bar tv\u00e5hundra br\u00f6d, etthundra russinkakor, etthundra fruktkakor och en l\u00e4gel vin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r har du med dig detta?&#34; Siba svarade: &#34;\u00c5snorna skall konungens husfolk ha att rida p\u00e5, br\u00f6det och fruktkakorna skall tj\u00e4narna ha att \u00e4ta och vinet skall de som blir utmattade i \u00f6knen ha att dricka.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen sade: &#34;Men var \u00e4r din herres son?&#34; Siba svarade kungen: &#34;Han \u00e4r kvar i Jerusalem, f\u00f6r han t\u00e4nkte: I dag skall Israels hus ge mig tillbaka min fars rike.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Siba: &#34;Allt vad Mefiboset \u00e4ger skall vara ditt.&#34; Siba svarade: &#34;Jag bugar mig till jorden. L\u00e5t mig finna n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon, min herre konung.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simei f\u00f6rbannar David - N\u00e4r kung David hade kommit till Bahurim, kom en man ut d\u00e4rifr\u00e5n och han var sl\u00e4kt med Sauls hus. Han hette Simei och var son till Gera. Han kom fram och for ut i f\u00f6rbannelser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han kastade sten p\u00e5 David och alla kung Davids tj\u00e4nare, fast\u00e4n allt folket och alla hj\u00e4ltarna omgav denne b\u00e5de till h\u00f6ger och till v\u00e4nster."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Simei f\u00f6rbannade David och sade: &#34;F\u00f6rsvinn, f\u00f6rsvinn, du blodsman, du f\u00f6rd\u00e4rvets man!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN har l\u00e5tit allt blod fr\u00e5n Sauls hus komma tillbaka \u00f6ver dig, du som blev konung i hans st\u00e4lle. HERREN ger nu kungad\u00f6met i din son Absaloms hand. Se hur din ondska har drabbat dig, f\u00f6r en blodsman \u00e4r du.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abisaj, Serujas son, till kungen: &#34;Varf\u00f6r skall den d\u00e4r d\u00f6da hunden f\u00e5 f\u00f6rbanna min herre konungen? L\u00e5t mig g\u00e5 dit och hugga huvudet av honom.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men kungen sade: &#34;Vad har jag med er att g\u00f6ra, ni Serujas s\u00f6ner? M\u00e5 han f\u00f6rbanna. Ty om HERREN har befallt honom att f\u00f6rbanna David, vem kan d\u00e5 s\u00e4ga: Varf\u00f6r g\u00f6r du s\u00e5?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "David sade vidare till Abisaj och alla sina tj\u00e4nare: &#34;Se, min son som har utg\u00e5tt fr\u00e5n mitt eget liv s\u00f6ker d\u00f6da mig. Skulle d\u00e5 inte en benjaminit vilja det? L\u00e5t honom vara och l\u00e5t honom f\u00f6rbanna, f\u00f6r HERREN har befallt honom det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kanske skall HERREN se till mitt el\u00e4nde, s\u00e5 att HERREN v\u00e4nder hans f\u00f6rbannelse i dag mig till godo.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "David fortsatte med sina m\u00e4n p\u00e5 v\u00e4gen fram medan Simei gick j\u00e4msides med honom l\u00e4ngs berget och f\u00f6rbannade och kastade stenar och jord efter honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungen med allt folket som f\u00f6ljde honom kom fram utmattade, och han vilade ut d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahitofels r\u00e5d - Men Absalom hade med allt sitt folk, Israels m\u00e4n, kommit till Jerusalem, och Ahitofel var med honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r nu arkiten Husaj, Davids v\u00e4n, kom till Absalom ropade Husaj till honom: &#34;Leve konungen! Leve konungen!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Absalom sade till Husaj: &#34;\u00c4r det s\u00e5 du visar trofasthet mot din v\u00e4n? Varf\u00f6r har du inte f\u00f6ljt med din v\u00e4n?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Husaj svarade Absalom: &#34;Nej, den som HERREN och detta folk och alla Israels m\u00e4n har utvalt, honom vill jag tillh\u00f6ra och hos honom vill jag stanna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom, vem skulle jag tj\u00e4na om inte hans son? S\u00e5 som jag har tj\u00e4nat din far, s\u00e5 vill jag tj\u00e4na dig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Absalom sade till Ahitofel: &#34;Vad r\u00e5der du oss att g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ahitofel sade till Absalom: &#34;G\u00e5 in till din fars bihustrur, som han har l\u00e4mnat kvar f\u00f6r att se efter huset. D\u00e5 f\u00e5r hela Israel h\u00f6ra att du gjort dig f\u00f6rhatlig f\u00f6r din far, och s\u00e5 styrks modet hos alla dem som \u00e4r med dig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter slog man upp ett t\u00e4lt \u00e5t Absalom p\u00e5 taket, och Absalom gick in till sin fars bihustrur inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 hela Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden ans\u00e5gs ett r\u00e5d som Ahitofel gav lika mycket v\u00e4rt som om man hade fr\u00e5gat Gud till r\u00e5ds. S\u00e5 mycket v\u00e4rderades hans r\u00e5d av b\u00e5de David och Absalom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahitofel sade till Absalom: &#34;L\u00e5t mig v\u00e4lja ut tolvtusen m\u00e4n, s\u00e5 skall jag bryta upp och f\u00f6rf\u00f6lja David i natt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag skall komma \u00f6ver honom medan han \u00e4r utmattad och modl\u00f6s och g\u00f6ra honom skr\u00e4ckslagen, och allt hans folk kommer d\u00e5 att fly. Bara kungen skall jag d\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt folket skall jag f\u00f6ra tillbaka till dig. N\u00e4r alla \u00e5terv\u00e4nt, f\u00f6rutom den man du s\u00f6ker, skall hela folket f\u00e5 frid.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta f\u00f6rslag gillade Absalom och alla de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Husajs r\u00e5d - Men Absalom sade: &#34;Kalla ocks\u00e5 hit arkiten Husaj och l\u00e5t oss h\u00f6ra vad han har att s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Husaj kom in till Absalom, sade Absalom till honom: &#34;Det h\u00e4r r\u00e5det har Ahitofel gett. Skall vi g\u00f6ra som han s\u00e4ger? Om inte, vad tycker du?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Husaj svarade Absalom: &#34;Det \u00e4r inget bra r\u00e5d som Ahitofel har gett den h\u00e4r g\u00e5ngen.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han fortsatte: &#34;Du k\u00e4nner din far och hans m\u00e4n, de \u00e4r hj\u00e4ltar och rasande som en bj\u00f6rnhona som man har tagit ungarna ifr\u00e5n ute p\u00e5 marken. Din far \u00e4r en krigare och han vilar inte med sitt folk under natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har nu g\u00f6mt sig i n\u00e5gon h\u00e5la eller p\u00e5 n\u00e5got annat st\u00e4lle. Om nu redan i det f\u00f6rsta anfallet n\u00e5gra skulle falla, skulle var och en som fick h\u00f6ra detta s\u00e4ga: Absaloms folk har lidit nederlag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 skulle \u00e4ven den tappraste, med ett hj\u00e4rta som ett lejon, helt tappa modet. F\u00f6r hela Israel vet att din far \u00e4r en hj\u00e4lte och att de som f\u00f6ljer honom \u00e4r tappra m\u00e4n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r nu mitt r\u00e5d att du l\u00e5ter hela Israel fr\u00e5n Dan \u00e4nda till Beer-Sheba samlas till dig, s\u00e5 talrikt som sanden vid havet, och att du sj\u00e4lv ocks\u00e5 g\u00e5r ut i striden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi s\u00e5 st\u00f6ter p\u00e5 honom var han \u00e4n finns, skall vi sl\u00e5 ner p\u00e5 honom s\u00e5 som daggen faller \u00f6ver marken. Och inte en enda skall bli kvar, varken han sj\u00e4lv eller n\u00e5gon av de m\u00e4n som \u00e4r med honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om han drar sig tillbaka in i n\u00e5gon stad, skall hela Israel kasta linor omkring den staden och dra ner den i dalen, till dess inte minsta lilla sten finns kvar av den.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Absalom och alla Israels m\u00e4n: &#34;Arkiten Husajs r\u00e5d \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n Ahitofels r\u00e5d.&#34; Ty HERREN hade ordnat det s\u00e5 att Ahitofels goda r\u00e5d gjordes om intet, f\u00f6r att HERREN skulle bringa olycka \u00f6ver Absalom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Husaj l\u00e5ter varna David - Husaj sade till pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar: &#34;Det och det r\u00e5det har Ahitofel gett Absalom och de \u00e4ldste i Israel, men jag har gett det och det r\u00e5det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e4nd nu genast bud och l\u00e5t s\u00e4ga till David: Stanna inte \u00f6ver natten vid vadst\u00e4llena i \u00f6knen utan g\u00e5 \u00f6ver, s\u00e5 att kungen och allt hans folk inte blir utpl\u00e5nade.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jonatan och Ahimaas h\u00f6ll till vid Rogelsk\u00e4llan. En tj\u00e4nstekvinna gick med bud till dem, och sedan brukade de sj\u00e4lva g\u00e5 med budskapet till kung David. Ty de kunde inte g\u00e5 in i staden och visa sig d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men en pojke fick se dem och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Absalom. D\u00e5 skyndade sig de b\u00e5da i v\u00e4g till Bahurim och gick in till en man som p\u00e5 sin g\u00e5rd hade en brunn och i den steg de ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hans hustru tog ett skynke och bredde ut det \u00f6ver brunns\u00f6ppningen och str\u00f6dde gryn ovanp\u00e5, s\u00e5 att ingen kunde m\u00e4rka n\u00e5got."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Absaloms tj\u00e4nare kom in i huset till kvinnan och fr\u00e5gade efter Ahimaas och Jonatan, svarade hon dem: &#34;De gick \u00f6ver b\u00e4cken.&#34; Sedan de s\u00f6kt efter dem men inte funnit dem, \u00e5terv\u00e4nde de till Jerusalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de hade givit sig av, steg m\u00e4nnen upp ur brunnen och gick med sitt budskap till kung David. De sade till honom: &#34;Bryt upp och skynda er \u00f6ver vattnet, f\u00f6r det och det r\u00e5det har Ahitofel gett ang\u00e5ende er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t David upp med allt det folk han hade hos sig och gick \u00f6ver Jordan. N\u00e4r det ljusnade saknades inte en enda, utan alla hade kommit \u00f6ver Jordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Ahitofel s\u00e5g att hans r\u00e5d inte f\u00f6ljdes, sadlade han sin \u00e5sna och br\u00f6t upp och for hem till sin stad, och sedan han hade ordnat med sitt hus, h\u00e4ngde han sig. S\u00e5 dog han och blev begravd i sin fars grav."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "David hade kommit till Mahanajim, n\u00e4r Absalom och alla Israels m\u00e4n som var med honom gick \u00f6ver Jordan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absalom hade satt Amasa i Joabs st\u00e4lle \u00f6ver h\u00e4ren. Amasa var son till en man vid namn Jitra, en israelit, som hade g\u00e5tt in till Abigal, Nahas dotter, Serujas syster, Joabs mor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Israel och Absalom slog l\u00e4ger i Gileads land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r David hade kommit till Mahanajim, hade Sobi, Nahas son, fr\u00e5n Rabba i ammoniternas land, och Makir, Ammiels son fr\u00e5n Lo-Debar, och Barsillaj, en gileadit fr\u00e5n Rogelim,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6rt dit s\u00e4ngar, sk\u00e5lar, lerk\u00e4rl, vete, korn, mj\u00f6l, rostade ax, b\u00f6nor, lins\u00e4rter, annat rostat,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "honung, gr\u00e4ddmj\u00f6lk, f\u00e5r och ost av komj\u00f6lk till mat \u00e5t David och hans folk. Ty de t\u00e4nkte: &#34;Folket \u00e4r hungrigt, tr\u00f6tt och t\u00f6rstigt i \u00f6knen.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Absaloms d\u00f6d - David m\u00f6nstrade sitt folk och satte bef\u00e4lhavare \u00f6ver dem, somliga \u00f6ver tusen och andra \u00f6ver hundra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4refter s\u00e4nde han i v\u00e4g folket: en tredjedel under Joabs bef\u00e4l, en tredjedel under Abisajs, Serujas sons, Joabs brors, bef\u00e4l och en tredjedel under gatiten Ittajs bef\u00e4l. Kungen sade till folket: &#34;Jag vill ocks\u00e5 sj\u00e4lv dra ut med er.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men folket sade: &#34;Du f\u00e5r inte g\u00e5 med, f\u00f6r om vi m\u00e5ste fly bryr de sig inte om oss, och om \u00e4n h\u00e4lften av oss stupar bryr sig ingen om det. Men du \u00e4r lika mycket v\u00e4rd som tiotusen av oss. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det b\u00e4ttre om du kan komma oss till hj\u00e4lp fr\u00e5n staden.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till dem: &#34;Jag skall g\u00f6ra det ni anser vara b\u00e4st.&#34; Kungen st\u00e4llde sig vid sidan av porten, medan allt folket drog ut i avdelningar p\u00e5 hundra och tusen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kungen befallde Joab, Abisaj och Ittaj och sade: &#34;F\u00f6r min skull, far varsamt fram med min pojke Absalom.&#34; Allt folket h\u00f6rde hur kungen gav denna befallning om Absalom till alla bef\u00e4lhavarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 drog trupperna ut p\u00e5 f\u00e4ltet f\u00f6r att m\u00f6ta israeliterna, och det kom till strid i Efraims skog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r blev Israels folk slaget av Davids tj\u00e4nare. Det blev ett stort manfall, tjugotusen man stupade d\u00e4r den dagen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Striden bredde ut sig \u00f6ver hela trakten, och skogen kr\u00e4vde fler offer bland folket den dagen \u00e4n sv\u00e4rdet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Absalom st\u00f6tte p\u00e5 n\u00e5gra av Davids tj\u00e4nare. Han red d\u00e5 p\u00e5 sin mul\u00e5sna. N\u00e4r mul\u00e5snan kom in under en stor terebint med t\u00e4ta grenar, fastnade hans huvud i terebinten, och han blev h\u00e4ngande mellan himmel och jord, medan mul\u00e5snan som han satt p\u00e5 gick vidare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En man s\u00e5g det och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Joab och sade: &#34;Jag s\u00e5g Absalom h\u00e4nga d\u00e4r borta i en terebint.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Joab till mannen som ber\u00e4ttade detta f\u00f6r honom: &#34;Du s\u00e5g honom! Varf\u00f6r slog du honom inte genast till marken? Jag skulle d\u00e5 ha gett dig tio siklar silver och ett b\u00e4lte.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men mannen svarade Joab: &#34;Om jag \u00e4n fick v\u00e4ga upp tusen siklar silver i mina h\u00e4nder, skulle jag inte lyfta min hand mot kungens son, f\u00f6r kungen har ju befallt dig och Abisaj och Ittaj, s\u00e5 att vi har h\u00f6rt det: Var r\u00e4dda om min pojke Absalom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag hade handlat svekfullt och tagit hans liv, hade du s\u00e4kert l\u00e4mnat mig i sticket, eftersom ingenting kan d\u00f6ljas f\u00f6r kungen.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Joab sade: &#34;Jag vill inte sl\u00f6sa tid h\u00e4r med dig.&#34; D\u00e4refter tog han tre spjut i sin hand och st\u00f6tte dem i Absaloms hj\u00e4rta, medan denne \u00e4nnu var vid liv d\u00e4r under terebinten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och tio unga m\u00e4n, Joabs vapenb\u00e4rare, omringade Absalom och h\u00f6gg honom till d\u00f6ds."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan bl\u00e5ste Joab i hornet, och folket upph\u00f6rde att f\u00f6rf\u00f6lja Israel, ty Joab h\u00f6ll tillbaka sina trupper."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De tog Absalom och kastade honom i en stor grop i skogen och staplade upp ett mycket stort stenr\u00f6se \u00f6ver honom. Och hela Israel flydde, var och en till sitt t\u00e4lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan Absalom \u00e4nnu levde hade han l\u00e5tit resa en minnessten \u00e5t sig, som st\u00e5r i Kungsdalen, ty han t\u00e4nkte: &#34;Jag har ingen son som kan bevara minnet av mitt namn.&#34; Den stenen hade han uppkallat efter sitt namn, och den heter \u00e4n i dag Absaloms minnesv\u00e5rd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "David s\u00f6rjer Absaloms d\u00f6d - Ahimaas, Sadoks son, sade: &#34;L\u00e5t mig springa i v\u00e4g till kungen med det glada budskapet att HERREN har d\u00f6mt honom fri fr\u00e5n hans fienders hand.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Joab sade till honom: &#34;I dag blir du ingen gl\u00e4djebudb\u00e4rare. En annan dag kan du b\u00e4ra fram goda nyheter, men i dag f\u00f6rkunnar du inga goda nyheter eftersom kungens son \u00e4r d\u00f6d.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter sade Joab till en nubier: &#34;G\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r kungen vad du har sett.&#34; Nubiern f\u00f6ll ner f\u00f6r Joab och sprang sedan i v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Ahimaas, Sadoks son, sade \u00e4n en g\u00e5ng till Joab: &#34;Vad som \u00e4n m\u00e5 ske, l\u00e5t mig ocks\u00e5 f\u00e5 springa i v\u00e4g efter nubiern.&#34; Joab sade: &#34;Varf\u00f6r vill du springa i v\u00e4g min son, d\u00e5 detta inte \u00e4r ett gl\u00e4djebud som ger n\u00e5gon l\u00f6n?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vad som \u00e4n h\u00e4nder, vill jag springa i v\u00e4g.&#34; D\u00e5 sade Joab till honom: &#34;Spring d\u00e5.&#34; Och Ahimaas rusade i v\u00e4g \u00f6ver Jordansl\u00e4tten och hann f\u00f6rbi nubiern."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under tiden satt David inne i porten. Och v\u00e4ktaren gick upp p\u00e5 porttaket invid muren. D\u00e5 fick han \u00f6gonen p\u00e5 en man som kom springande ensam."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e4ktaren ropade f\u00f6r att meddela kungen, och kungen sade: &#34;\u00c4r han ensam s\u00e5 har han ett gl\u00e4djebud att framb\u00e4ra&#34;. Och han kom allt n\u00e4rmare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4refter fick v\u00e4ktaren se en annan man komma springande, och v\u00e4ktaren ropade till portvakten: &#34;Se, \u00e4nnu en man kommer springande ensam.&#34; Kungen sade: &#34;Ocks\u00e5 han kommer med ett gl\u00e4djebud.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e4ktaren sade: &#34;Efter s\u00e4ttet att springa verkar den f\u00f6rste vara Ahimaas, Sadoks son&#34;. D\u00e5 sade kungen: &#34;Det \u00e4r en god man, han kommer s\u00e4kert med ett gott budskap.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahimaas ropade till kungen: &#34;Allt \u00e4r v\u00e4l!&#34; D\u00e4refter b\u00f6jde han sig ner till marken p\u00e5 sitt ansikte inf\u00f6r kungen och sade: &#34;Lovad vare HERREN, din Gud, som har prisgivit de m\u00e4n som lyfte sin hand mot min herre konungen!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade kungen: &#34;\u00c4r allt v\u00e4l med min pojke Absalom?&#34; Ahimaas svarade: &#34;Jag s\u00e5g att det var stor f\u00f6rvirring n\u00e4r Joab s\u00e4nde i v\u00e4g kungens andre tj\u00e4nare och mig, din tj\u00e4nare, men jag vet inte vad det g\u00e4llde.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kungen sade: &#34;G\u00e5 \u00e5t sidan och st\u00e5 kvar h\u00e4r.&#34; D\u00e5 gick han \u00e5t sidan och v\u00e4ntade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom nubiern, och han sade: &#34;Min herre konung, tag emot ett gl\u00e4djebud, f\u00f6r HERREN har i dag d\u00f6mt dig fri fr\u00e5n alla dem som reste sig upp mot dig.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade nubiern: &#34;\u00c4r allt v\u00e4l med min pojke Absalom?&#34; Nubiern svarade: &#34;M\u00e5 det g\u00e5 med min herre konungens fiender och med alla som reser sig upp mot dig f\u00f6r att skada dig, s\u00e5 som det har g\u00e5tt med den pojken.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen mycket uppr\u00f6rd och gick upp i salen \u00f6ver porten och gr\u00e4t. Medan han gick ropade han: &#34;Min son Absalom, min son, min son Absalom! Om jag \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 i ditt st\u00e4lle! Absalom, min son, min son!&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Joabs strafftal till David - Man ber\u00e4ttade f\u00f6r Joab: &#34;Se, kungen gr\u00e5ter och s\u00f6rjer Absalom.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och segern blev den dagen f\u00f6rvandlad till sorg f\u00f6r allt folket, eftersom de p\u00e5 den dagen fick h\u00f6ra hur kungen s\u00f6rjde f\u00f6r sin sons skull."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket sm\u00f6g sig den dagen in i staden s\u00e5 som folk g\u00f6r n\u00e4r de sk\u00e4ms \u00f6ver att de har flytt i en strid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kungen hade dolt sitt ansikte och han klagade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Min son Absalom! Absalom, min son, min son!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 gick Joab in i huset till kungen och sade: &#34;I dag har du f\u00e5tt alla dina tj\u00e4nare att sk\u00e4mmas, de som i dag har r\u00e4ddat ditt liv och dina s\u00f6ners och d\u00f6ttrars liv och dina hustrurs liv och dina bihustrurs liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du \u00e4lskar ju dem som hatar dig och hatar dem som \u00e4lskar dig. Du har visat i dag att dina bef\u00e4lhavare och tj\u00e4nare inget betyder f\u00f6r dig, f\u00f6r i dag f\u00f6rst\u00e5r jag att om Absalom varit vid liv men vi andra d\u00f6da, skulle du ha varit n\u00f6jd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Res dig nu och g\u00e5 ut och tala v\u00e4nligt till dina tj\u00e4nare. F\u00f6r jag sv\u00e4r vid HERREN att om du inte g\u00f6r det, skall inte en enda stanna kvar hos dig \u00f6ver natten, och det skall bli mycket v\u00e4rre f\u00f6r dig \u00e4n allt det onda som drabbat dig fr\u00e5n din ungdom \u00e4nda till nu.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 steg kungen upp och satte sig i porten. Och det meddelades till alla trupperna: &#34;Kungen sitter nu i porten.&#34; D\u00e5 kom alla trupperna och st\u00e4llde upp sig framf\u00f6r kungen. Men israeliterna hade flytt, var och en till sitt t\u00e4lt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "David \u00e5terv\u00e4nder till Jerusalem - Allt folket i alla Israels stammar tvistade med varandra och sade: &#34;Kungen har r\u00e4ddat oss ur v\u00e5ra fienders hand och befriat oss fr\u00e5n filisteerna, men nu har han tvingats fly ut ur landet f\u00f6r Absalom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Absalom som vi smorde till kung \u00f6ver oss har blivit d\u00f6dad i striden. Varf\u00f6r s\u00e4ger ni ingenting om att f\u00f6ra kungen tillbaka?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung David s\u00e4nde bud till pr\u00e4sterna Sadok och Ebjatar och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;S\u00e4g till de \u00e4ldste i Juda: Varf\u00f6r skall ni vara de sista att h\u00e4mta kungen hem igen? Ty vad hela Israel talar om har kommit till kungens k\u00e4nnedom d\u00e4r han bor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni \u00e4r ju mina br\u00f6der, mitt eget k\u00f6tt och blod. Varf\u00f6r skall ni d\u00e5 vara de sista att h\u00e4mta kungen tillbaka?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och s\u00e4g till Amasa: \u00c4r du inte mitt k\u00f6tt och blod? M\u00e5 Gud straffa mig b\u00e5de nu och senare, om du inte f\u00f6r all framtid blir \u00f6verbef\u00e4lhavare hos mig i Joabs st\u00e4lle.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt v\u00e4nde han alla Juda m\u00e4ns hj\u00e4rtan som vore de en man, s\u00e5 att de s\u00e4nde detta budskap till kungen: &#34;V\u00e4nd tillbaka, du och alla dina tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4nde kungen tillbaka och kom till Jordan. D\u00e5 hade Juda m\u00e4n redan kommit till Gilgal f\u00f6r att m\u00f6ta kungen och f\u00f6ra honom \u00f6ver Jordan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simei ben\u00e5das - Benjaminiten Simei, Gerars son, som var fr\u00e5n Bahurim, skyndade sig och kom ner med Juda m\u00e4n f\u00f6r att m\u00f6ta kung David."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Med honom f\u00f6ljde tusen man fr\u00e5n Benjamin och \u00e4ven Siba som hade varit tj\u00e4nare i Sauls hus, och hans femton s\u00f6ner och tjugo tj\u00e4nare var med. Dessa skyndade till Jordan f\u00f6re kungen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De gick \u00f6ver vid vadst\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6ra \u00f6ver kungens familj och f\u00f6r att g\u00f6ra allt efter hans \u00f6nskem\u00e5l. Simei, Gerars son, f\u00f6ll ner inf\u00f6r kungen, n\u00e4r denne skulle fara \u00f6ver Jordan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade till kungen: &#34;Herre, tillr\u00e4kna mig inte min missg\u00e4rning och t\u00e4nk inte p\u00e5 hur illa din tj\u00e4nare gjorde den dag d\u00e5 min herre konungen drog ut fr\u00e5n Jerusalem. M\u00e5 konungen inte l\u00e4gga det p\u00e5 hj\u00e4rtat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r jag, din tj\u00e4nare, vet att jag har syndat. D\u00e4rf\u00f6r har jag i dag som den f\u00f6rste i hela Josefs hus kommit hit ner f\u00f6r att m\u00f6ta min herre konungen.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abisaj, Serujas son: &#34;Borde inte Simei mista livet n\u00e4r han har f\u00f6rbannat HERRENS smorde.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men David svarade: &#34;Vad har jag med er att g\u00f6ra, ni Serujas s\u00f6ner, eftersom ni i dag st\u00e5r mig emot? Skulle v\u00e4l i dag n\u00e5gon d\u00f6das i Israel? Skulle jag inte veta att i dag \u00e4r det jag som \u00e4r kung i Israel?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och kungen sade till Simei: &#34;Du skall inte d\u00f6.&#34; Kungen gav honom sin ed p\u00e5 detta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mefiboset - Mefiboset, Sauls son, kom ocks\u00e5 ner f\u00f6r att m\u00f6ta kungen. Han hade varken ansat f\u00f6tter eller sk\u00e4gg eller tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der fr\u00e5n den dag d\u00e5 kungen drog bort till den dag d\u00e5 han kom v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att m\u00f6ta kungen, sade kungen till honom: &#34;Varf\u00f6r f\u00f6ljde du inte med mig, Mefiboset?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Min herre konung, min tj\u00e4nare bedrog mig, f\u00f6r din tj\u00e4nare sade till honom: L\u00e5t sadla min \u00e5sna. Jag vill s\u00e4tta mig p\u00e5 den och f\u00f6lja med konungen. Din tj\u00e4nare \u00e4r ju halt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han f\u00f6rtalade din tj\u00e4nare hos min herre konungen. Min herre konungen \u00e4r dock som Guds \u00e4ngel, s\u00e5 g\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vad som \u00e4r gott i dina \u00f6gon."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty hela min fars hus f\u00f6rtj\u00e4nade inget annat \u00e4n d\u00f6den inf\u00f6r min herre konungen, \u00e4nd\u00e5 l\u00e4t du din tj\u00e4nare sitta bland dem som f\u00e5r \u00e4ta vid ditt bord. Vilken r\u00e4tt har jag d\u00e5 mer att v\u00e4dja inf\u00f6r konungen?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kungen sade till honom: &#34;Varf\u00f6r talar du mer om detta? Jag har sagt att du och Siba skall dela marken.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mefiboset till kungen: &#34;Han f\u00e5r g\u00e4rna ta alltsammans, n\u00e4r nu min herre konungen har kommit v\u00e4lbeh\u00e5llen hem.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Barsillaj - Gileaditen Barsillaj hade kommit ner fr\u00e5n Rogelim och gick med kungen till Jordan f\u00f6r att ledsaga honom \u00f6ver."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Barsillaj var d\u00e5 mycket gammal, \u00e5ttio \u00e5r. Han hade s\u00f6rjt f\u00f6r kungens behov medan denne var i Mahanajim, f\u00f6r han var en mycket rik man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kungen sade till Barsillaj: &#34;Du skall f\u00f6lja med mig, s\u00e5 skall jag s\u00f6rja f\u00f6r dina behov hemma hos mig i Jerusalem.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Barsillaj svarade kungen: &#34;Hur m\u00e5nga \u00e5r kan jag v\u00e4l ha kvar att leva, s\u00e5 att jag skulle f\u00f6lja med konungen upp till Jerusalem?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag \u00e4r nu \u00e5ttio \u00e5r gammal. Kan jag skilja mellan bra och d\u00e5ligt? Eller kan din tj\u00e4nare k\u00e4nna smaken p\u00e5 vad han \u00e4ter eller dricker? Eller kan jag \u00e4nnu h\u00f6ra s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor sjunga? Varf\u00f6r skulle d\u00e5 din tj\u00e4nare bli ytterligare en b\u00f6rda f\u00f6r min herre konungen?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Din tj\u00e4nare skall bara g\u00e5 med konungen \u00f6ver Jordan ett kort stycke. Varf\u00f6r skulle v\u00e4l konungen ge mig en s\u00e5dan bel\u00f6ning?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e5t din tj\u00e4nare f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka, s\u00e5 att jag f\u00e5r d\u00f6 i min egen stad, n\u00e4ra min fars och mors grav. Se, h\u00e4r \u00e4r din tj\u00e4nare Kimham, l\u00e5t honom f\u00e5 f\u00f6lja med min herre konungen. G\u00f6r f\u00f6r honom vad som \u00e4r gott i dina \u00f6gon.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: &#34;Kimham skall f\u00f6lja med mig och jag skall g\u00f6ra f\u00f6r honom vad som \u00e4r gott i dina \u00f6gon. Allt vad du beg\u00e4r av mig skall jag g\u00f6ra f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och hela h\u00e4ren gick \u00f6ver Jordan, och sedan kungen hade g\u00e5tt \u00f6ver, kysste han Barsillaj och v\u00e4lsignade honom. Sedan v\u00e4nde Barsillaj tillbaka hem igen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gr\u00e4let om kungen - Kungen drog nu till Gilgal och Kimham f\u00f6ljde med honom. Hela Juda tillsammans med h\u00e4lften av Israels folk f\u00f6rde kungen dit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom alla Israels m\u00e4n till kungen och sade till honom: &#34;Varf\u00f6r har v\u00e5ra br\u00f6der, Juda m\u00e4n, f\u00e5tt stj\u00e4la dig och f\u00f6ra konungen och hans familj \u00f6ver Jordan tillsammans med Davids m\u00e4n?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla Juda m\u00e4n svarade Israels m\u00e4n: &#34;Kungen st\u00e5r oss n\u00e4rmast. Varf\u00f6r blir ni uppr\u00f6rda \u00f6ver det? Har vi levt p\u00e5 kungen eller skaffat oss f\u00f6rdelar genom honom?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men Israels m\u00e4n svarade Juda m\u00e4n: &#34;Vi har tio g\u00e5nger st\u00f6rre del i kungen, allts\u00e5 \u00e4ven i David. Varf\u00f6r har ni d\u00e5 f\u00f6raktat oss? Var det inte vi som f\u00f6rst talade om att h\u00e4mta v\u00e5r kung tillbaka?&#34; Men Juda m\u00e4n anv\u00e4nde \u00e4nnu h\u00e5rdare ord \u00e4n Israels m\u00e4n."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sebas uppror - D\u00e4r var nu av en h\u00e4ndelse en illasinnad man vid namn Seba, Bikris son, en benjaminit. Han bl\u00e5ste i hornet och sade: &#34;Vi har ingen del i David, ingen arvslott i Isais son. Var och en till sitt t\u00e4lt, Israel!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav alla Israels m\u00e4n David och f\u00f6ljde Seba, Bikris son. Men Juda m\u00e4n h\u00f6ll sig till sin kung, fr\u00e5n Jordan \u00e4nda till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David kom nu till sitt palats i Jerusalem, och kungen tog de tio bihustrur som han hade l\u00e4mnat kvar f\u00f6r att se efter palatset, och satte dem i ett s\u00e4rskilt hus under bevakning. Han gav dem underh\u00e5ll men gick inte in till dem. D\u00e4r f\u00f6rblev de inst\u00e4ngda till sin d\u00f6d och levde som \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen sade till Amasa: &#34;Kalla samman Juda m\u00e4n \u00e5t mig inom tre dagar och inst\u00e4ll dig h\u00e4r \u00e4ven du.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amasa gav sig d\u00e5 i v\u00e4g f\u00f6r att kalla samman Juda. Men n\u00e4r han dr\u00f6jde \u00f6ver den best\u00e4mda tiden,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade David till Abisaj: &#34;Nu kommer Seba, Bikris son, att g\u00f6ra oss mer skada \u00e4n Absalom. Tag din herres tj\u00e4nare och s\u00e4tt efter honom, s\u00e5 att han inte finner n\u00e5gra bef\u00e4sta st\u00e4der och undkommer oss.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 drog Joabs m\u00e4n tillsammans med kereteerna och peleteerna och alla hj\u00e4ltarna ut efter honom. De drog ut fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att s\u00e4tta efter Seba, Bikris son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de hade hunnit till den stora stenen vid Gibeon, kom Amasa mot dem. Joab var d\u00e5 kl\u00e4dd i sin vapendr\u00e4kt, och ovanp\u00e5 den hade han ett b\u00e4lte med ett sv\u00e4rd i skidan, f\u00e4st vid h\u00f6ften. N\u00e4r han nu gick fram, f\u00f6ll det ut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joab sade till Amasa: &#34;\u00c4r allt v\u00e4l, min bror?&#34; Och Joab fattade Amasa i sk\u00e4gget med h\u00f6gra handen f\u00f6r att kyssa honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 Amasa inte var p\u00e5 sin vakt mot det sv\u00e4rd som Joab hade i handen, gav Joab honom en st\u00f6t i buken med det s\u00e5 att hans in\u00e4lvor rann ut p\u00e5 marken. S\u00e5 dog han, utan att Joab beh\u00f6vde ge en andra st\u00f6t. Sedan fortsatte Joab och hans bror Abisaj att f\u00f6rf\u00f6lja Seba, Bikris son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En av Joabs m\u00e4n som stod bredvid Amasa ropade: &#34;Var och en som \u00e4r Joabs v\u00e4n och st\u00e5r p\u00e5 Davids sida - f\u00f6lj Joab!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amasa l\u00e5g badande i sitt blod mitt p\u00e5 v\u00e4gen. N\u00e4r mannen s\u00e5g att allt folket stannade, f\u00f6rde han undan Amasa fr\u00e5n v\u00e4gen in p\u00e5 \u00e5kern och kastade ett skynke \u00f6ver honom, eftersom han s\u00e5g att alla som kom f\u00f6rbi stannade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 snart man hade lyft undan honom fr\u00e5n v\u00e4gen, f\u00f6ljde alla efter Joab f\u00f6r att f\u00f6rf\u00f6lja Seba, Bikris son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seba drog genom alla Israels stammar till Abel, det vill s\u00e4ga Bet-Maaka, och genom hela Habberim. Och folk samlades och f\u00f6ljde honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Joab kom och bel\u00e4grade honom i Abel Bet-Hammaaka och kastade upp en jordvall mot staden som n\u00e5dde fram till yttermuren. Allt Joabs folk arbetade p\u00e5 att f\u00f6rst\u00f6ra muren och f\u00e5 den att falla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 ropade en klok kvinna fr\u00e5n staden: &#34;Lyssna! Lyssna! S\u00e4g till Joab att han kommer hit s\u00e5 att jag f\u00e5r tala med honom.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram till kvinnan fr\u00e5gade hon: &#34;\u00c4r du Joab?&#34; Han svarade: &#34;Ja.&#34; Hon sade till honom: &#34;Lyssna till din tj\u00e4narinnas ord.&#34; Han svarade: &#34;Jag lyssnar.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon: &#34;F\u00f6rr brukade man s\u00e4ga: &#39;I Abel skall man fr\u00e5ga till r\u00e5ds.&#39; Sedan blev saken avklarad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi \u00e4r de mest fridsamma och trofasta i Israel, och du f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rd\u00e4rva en stad som \u00e4r en moder i Israel. Varf\u00f6r vill du utpl\u00e5na HERRENS arvedel?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Joab svarade: &#34;Nej aldrig, aldrig, att jag skulle vilja utpl\u00e5na eller f\u00f6rst\u00f6ra!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det inte. Men en man fr\u00e5n Efraims bergsbygd, han heter Seba, Bikris son, har rest sig upp mot kung David. L\u00e4mna bara ut honom s\u00e5 skall jag dra bort fr\u00e5n staden.&#34; Kvinnan svarade Joab: &#34;Hans huvud skall kastas ut till dig \u00f6ver muren.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde sig kvinnan med sitt kloka r\u00e5d till allt folket, och de h\u00f6gg huvudet av Seba, Bikris son, och kastade ut det till Joab. D\u00e5 bl\u00e5ste han i hornet, och de drog bort fr\u00e5n staden, var och en till sitt t\u00e4lt. Och Joab v\u00e4nde tillbaka till kungen i Jerusalem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Joab hade nu bef\u00e4let \u00f6ver hela krigsh\u00e4ren i Israel, och Benaja, Jojadas son, hade bef\u00e4let \u00f6ver kereteerna och peleteerna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adoram var ansvarig f\u00f6r tv\u00e5ngsarbetena, och Josafat, Ahiluds son, var kansler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Seja var sekreterare, och Sadok och Ebjatar pr\u00e4ster."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jairiten Ira var pr\u00e4st hos David."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "David h\u00e4mnas gibeoniterna - Under Davids tid uppstod en hungersn\u00f6d som varade tre \u00e5r i f\u00f6ljd. D\u00e5 s\u00f6kte David HERRENS ansikte. HERREN svarade: &#34;Detta sker p\u00e5 grund av Saul och hans blodbefl\u00e4ckade hus, d\u00e4rf\u00f6r att han d\u00f6dade gibeoniterna.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig gibeoniterna och talade med dem. - Gibeoniterna var inte israeliter utan en rest av amoreerna. Fast\u00e4n Israels barn hade givit dem sin ed, hade Saul i sin nit\u00e4lskan f\u00f6r Israels barn och Juda f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6da dem. -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "David sade till gibeoniterna: &#34;Vad skall jag g\u00f6ra f\u00f6r er? Och hur skall jag bringa f\u00f6rsoning, s\u00e5 att ni v\u00e4lsignar HERRENS arvedel?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gibeoniterna svarade honom: &#34;Vi beg\u00e4r inte silver och guld av Saul och hans hus, inte heller har vi r\u00e4tt att d\u00f6da n\u00e5gon man i Israel.&#34; David fr\u00e5gade: &#34;Vad beg\u00e4r ni d\u00e5 att jag skall g\u00f6ra f\u00f6r er?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade kungen: &#34;Den man som ville f\u00f6rg\u00f6ra oss och planerade att utrota oss s\u00e5 att vi inte skulle ha n\u00e5gon plats i Israels land,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "av hans s\u00f6ner m\u00e5 sju utl\u00e4mnas till oss, s\u00e5 att vi f\u00e5r h\u00e4nga upp dem inf\u00f6r HERREN i Sauls, HERRENS utvaldes, Gibea.&#34; Kungen sade: &#34;Jag skall utl\u00e4mna dem.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men kungen skonade Mefiboset, son till Sauls son Jonatan, p\u00e5 grund av den ed som David och Sauls son Jonatan hade svurit varandra inf\u00f6r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen tog de b\u00e5da s\u00f6ner som Rispa, Ajas dotter, hade f\u00f6tt \u00e5t Saul, n\u00e4mligen Armoni och Mefiboset, och de fem s\u00f6ner som Mikal, Sauls dotter, hade f\u00f6tt \u00e5t meholatiten Adriel, Barsillais son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dem \u00f6verl\u00e4mnade han i gibeoniternas h\u00e4nder, och de h\u00e4ngde upp dem p\u00e5 berget inf\u00f6r HERREN, s\u00e5 att de alla sju dog p\u00e5 en g\u00e5ng. Det var under de f\u00f6rsta sk\u00f6rdedagarna, n\u00e4r kornsk\u00f6rden b\u00f6rjade, som de blev d\u00f6dade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rispa, Ajas dotter, tog sin sorgdr\u00e4kt och bredde ut den \u00e5t sig ovanp\u00e5 klippan, fr\u00e5n det att sk\u00f6rden b\u00f6rjade till dess att vattnet fr\u00e5n himlen str\u00f6mmade ner \u00f6ver kropparna. Hon till\u00e4t inte himlens f\u00e5glar att sl\u00e5 ner p\u00e5 dem om dagen, inte heller markens vilda djur om natten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r det blev ber\u00e4ttat f\u00f6r David vad Rispa, Ajas dotter, Sauls bihustru, hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gav sig David i v\u00e4g och h\u00e4mtade Sauls och hans son Jonatans ben fr\u00e5n inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead. Dessa hade lagt beslag p\u00e5 deras kroppar fr\u00e5n den \u00f6ppna platsen i Bet-Shan, d\u00e4r filisteerna hade h\u00e4ngt upp dem den dagen filisteerna besegrade Saul p\u00e5 Gilboa berg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r David hade h\u00e4mtat Sauls och hans son Jonatans ben d\u00e4rifr\u00e5n, samlade man ocks\u00e5 ihop de upph\u00e4ngdas ben."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan begravde man Sauls och hans son Jonatans ben i Benjamins land, i Sela, i den grav som tillh\u00f6rde Sauls far Kish. Man gjorde allt vad kungen hade befallt. D\u00e4refter lyssnade Gud till landets b\u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Strider mot filisteerna - Filisteerna b\u00f6rjade p\u00e5 nytt krig mot Israel, och David drog ner med sina tj\u00e4nare. De stred mot filisteerna, och David blev utmattad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Jisbo-Benob, en av rafaeernas \u00e4ttlingar, t\u00e4nkte d\u00e5 d\u00f6da David. Han hade en lans som v\u00e4gde trehundra siklar koppar och var ikl\u00e4dd en ny rustning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Abisaj, Serujas son, kom honom till unds\u00e4ttning och d\u00f6dade filisteen. D\u00e5 tog Davids m\u00e4n en ed av honom: &#34;Du f\u00e5r inte mer dra ut med oss i striden. Du f\u00e5r inte sl\u00e4cka Israels lampa.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c5ter utbr\u00f6t strid med filisteerna vid Gob. Det var d\u00e5 husatiten Sibbekaj dr\u00e4pte Saf, en av rafaeernas \u00e4ttlingar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4nnu en g\u00e5ng blev det strid med filisteerna vid Gob. Elhanan, Jaare-Oregims son fr\u00e5n Betlehem, slog d\u00e5 ihj\u00e4l gatiten Goliat, som hade ett spjut med ett skaft som liknade en v\u00e4vbom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan blev det \u00e5terigen en strid vid Gat. D\u00e4r var en reslig man som hade sex fingrar p\u00e5 varje hand och sex t\u00e5r p\u00e5 varje fot, tillsammans tjugofyra. Han var ocks\u00e5 en \u00e4ttling till rafaeerna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r han h\u00e5nade Israel blev han d\u00f6dad av Jonatan, son till Simea, Davids bror."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa fyra var \u00e4ttlingar till rafaeerna i Gat. De f\u00f6ll f\u00f6r Davids och hans tj\u00e4nares hand."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids segers\u00e5ng - David sj\u00f6ng till HERREN denna s\u00e5ng, n\u00e4r HERREN hade r\u00e4ddat honom fr\u00e5n alla hans fiender och ur Sauls v\u00e5ld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: HERRE, mitt bergf\u00e4ste, min borg och min r\u00e4ddare,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "min Gud, min tillflykts klippa, min sk\u00f6ld och min fr\u00e4lsnings horn, mitt v\u00e4rn och min tillflykt, min fr\u00e4lsare, du som fr\u00e4lsar mig fr\u00e5n v\u00e5ldet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till HERREN, den h\u00f6gtlovade, ropar jag, och fr\u00e5n mina fiender blir jag r\u00e4ddad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6dens v\u00e5gor omgav mig, f\u00f6rd\u00e4rvets str\u00f6mmar f\u00f6rskr\u00e4ckte mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsrikets band omsl\u00f6t mig, d\u00f6dens snaror f\u00f6ll \u00f6ver mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I min n\u00f6d \u00e5kallade jag HERREN, till min Gud ropade jag. Fr\u00e5n sitt tempel h\u00f6rde han min r\u00f6st, mitt rop n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skakade jorden och b\u00e4vade, himlens grundvalar darrade, de skakade, ty hans vrede var uppt\u00e4nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k steg upp fr\u00e5n hans n\u00e4sa, f\u00f6rt\u00e4rande eld fr\u00e5n hans mun, eldsgl\u00f6d ljungade fr\u00e5n honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nkte himlen och for ner, m\u00f6rka moln var under hans f\u00f6tter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han for p\u00e5 keruben och fl\u00f6g, han sv\u00e4vade fram p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde m\u00f6rker till hyddor som omsl\u00f6t honom, vattenmassor, tjocka moln."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ur glansen framf\u00f6r honom flammade klot av eld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN dundrade fr\u00e5n himlen, den H\u00f6gste l\u00e4t h\u00f6ra sin r\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t pilar och skingrade dem, blixtar och f\u00f6rvirrade dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Havets b\u00e4ddar kom i dagen, jordens grundvalar blev synliga, genom HERRENS n\u00e4pst, f\u00f6r hans vredes stormvind."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte ut sin hand fr\u00e5n h\u00f6jden och grep tag i mig, han drog mig upp ur de stora vattnen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n min starke fiende, fr\u00e5n dem som hatade mig, ty de var mig f\u00f6r starka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00f6verf\u00f6ll mig p\u00e5 min olyckas dag, men HERREN blev mitt st\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig ut p\u00e5 rymlig plats, han r\u00e4ddade mig, ty han har mig k\u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN gjorde v\u00e4l med mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter mina h\u00e4nders renhet l\u00f6nade han mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty jag h\u00f6ll mig p\u00e5 HERRENS v\u00e4gar, jag avf\u00f6ll ej fr\u00e5n min Gud i ogudaktighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla hans domslut hade jag f\u00f6r \u00f6gonen, och hans stadgar l\u00e4t jag inte vika ifr\u00e5n mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag var fullkomlig inf\u00f6r honom och tog mig till vara f\u00f6r synd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERREN l\u00f6nat mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter min renhet inf\u00f6r hans \u00f6gon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mot den trogne visar du dig trofast, mot den fullkomlige visar du dig fullkomlig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mot den rene visar du dig ren, men mot den falske visar du dig vr\u00e5ng."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du fr\u00e4lsar ett betryckt folk, men dina \u00f6gon \u00e4r emot de stolta, du \u00f6dmjukar dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty du, HERRE, \u00e4r min lampa, HERREN g\u00f6r mitt m\u00f6rker ljust."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med dig kan jag sl\u00e5 ner fiendeh\u00e4rar, med min Gud stormar jag murar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds v\u00e4g \u00e4r fullkomlig. HERRENS tal \u00e4r rent. Han \u00e4r en sk\u00f6ld f\u00f6r alla som flyr till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ty vem \u00e4r Gud f\u00f6rutom HERREN, vem \u00e4r en klippa utom v\u00e5r Gud?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud \u00e4r mitt starka v\u00e4rn, han leder den fullkomlige p\u00e5 hans v\u00e4g,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du g\u00f6r mina f\u00f6tter som hindens och st\u00e4ller mig p\u00e5 mina h\u00f6jder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Du l\u00e4r mina h\u00e4nder att strida, mina armar att sp\u00e4nna kopparb\u00e5gen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du ger mig din fr\u00e4lsnings sk\u00f6ld, ditt saktmod g\u00f6r mig stor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du g\u00f6r plats f\u00f6r mina steg d\u00e4r jag g\u00e5r, mina f\u00f6tter vacklar inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde mina fiender och f\u00f6rgjorde dem. Jag v\u00e4nde inte tillbaka, f\u00f6rr\u00e4n jag hade gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag gjorde slut p\u00e5 dem, jag slog dem, och de reste sig inte, de f\u00f6ll under mina f\u00f6tter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du utrustade mig med kraft till striden, du b\u00f6jde mina motst\u00e5ndare under mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mina fiender drev du p\u00e5 flykten f\u00f6r mig, dem som hatade mig f\u00f6rgjorde jag."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De s\u00e5g sig omkring, men d\u00e4r fanns ingen r\u00e4ddare, till HERREN, men han svarade dem inte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag st\u00f6tte s\u00f6nder dem till stoft p\u00e5 marken, jag krossade dem och trampade p\u00e5 dem som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du r\u00e4ddade mig ur mitt folks strider, du bevarade mig till ett huvud f\u00f6r hednafolk, folkslag jag inte k\u00e4nde blev mina tj\u00e4nare."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar kom krypande f\u00f6r mig, s\u00e5 snart de h\u00f6rde talas om mig lydde de mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingarnas mod vissnade bort, med b\u00e4van \u00f6vergav de sina f\u00e4sten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERREN lever! V\u00e4lsignad vare min klippa, upph\u00f6jd vare Gud, min fr\u00e4lsnings klippa."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gud, du har givit mig h\u00e4mnd och lagt folken under mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Du har f\u00f6rt mig ut fr\u00e5n mina fiender du har upph\u00f6jt mig \u00f6ver mina motst\u00e5ndare, och r\u00e4ddat mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag tacka dig bland hednafolken, HERRE, och lovsjunga ditt namn."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ty du ger din kung stor seger, du handlar n\u00e5digt mot din smorde, mot David och hans efterkommande till evig tid."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids sista ord - Dessa \u00e4r Davids sista ord. S\u00e5 s\u00e4ger David, Isais son, s\u00e5 s\u00e4ger den man som blev h\u00f6gt upph\u00f6jd, Jakobs Guds smorde, Israels ljuvlige s\u00e5ngare:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS Ande har talat genom mig, hans ord \u00e4r p\u00e5 min tunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels Gud har talat, Israels klippa har sagt till mig: &#34;Den som regerar \u00f6ver m\u00e4nniskor i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den som regerar i Guds fruktan,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han \u00e4r lik morgonens ljus n\u00e4r solen g\u00e5r upp, en morgon utan moln, d\u00e5 jorden gr\u00f6nskar genom solsken efter regn.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r det inte s\u00e5 med mitt hus inf\u00f6r Gud? Han har slutit med mig ett evigt f\u00f6rbund, i allt ordnat och tryggat. Ja, all min fr\u00e4lsning och allt jag beg\u00e4r l\u00e5ter han v\u00e4xa upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de onda \u00e4r alla lika bortkastade t\u00f6rnen, som man ej kan ta i med handen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid dem rustar sig med j\u00e4rn och med spjutskaft De m\u00e5ste br\u00e4nnas upp i eld p\u00e5 st\u00e4llet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davids hj\u00e4ltar - Dessa \u00e4r namnen p\u00e5 Davids hj\u00e4ltar: Joseb-Bassebet, en takemonit, den fr\u00e4mste bland k\u00e4mparna. Han sv\u00e4ngde sitt spjut \u00f6ver \u00e5ttahundra slagna p\u00e5 en g\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter honom kom Eleasar, son till Dodi, son till en ahoait. Han var en av de tre hj\u00e4ltar som var med David n\u00e4r de h\u00e5nade filisteerna som hade samlats d\u00e4r till strid. Israels m\u00e4n drog sig d\u00e5 tillbaka,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men Eleasar h\u00f6ll st\u00e5nd och angrep filisteerna till dess att hans hand blev s\u00e5 tr\u00f6tt att den satt som klistrad vid sv\u00e4rdet. HERREN gav en stor seger den dagen. Och folket v\u00e4nde om efter Eleasar, men endast f\u00f6r att plundra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter honom kom Samma, son till Age, en hararit. En g\u00e5ng hade filisteerna samlats i en skara vid en \u00e5ker full med lins\u00e4rter. Folket flydde f\u00f6r filisteerna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "men Samma st\u00e4llde sig mitt p\u00e5 \u00e5kern och f\u00f6rsvarade den och slog filisteerna. Och HERREN gav en stor seger."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En g\u00e5ng drog tre av de trettio fr\u00e4msta m\u00e4nnen ner och kom vid sk\u00f6rdetiden till David vid Adullams grotta, medan en skara filisteer hade slagit l\u00e4ger i Refaimdalen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David befann sig d\u00e5 p\u00e5 borgen, medan en filisteisk utpost fanns i Betlehem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "David greps av beg\u00e4r och sade: &#34;Om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 ville ge mig vatten att dricka fr\u00e5n brunnen vid Betlehems stadsport!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t sig de tre hj\u00e4ltarna igenom filisteernas l\u00e4ger och h\u00e4mtade vatten ur brunnen vid Betlehems stadsport och tog det och bar det till David. Men han ville inte dricka det utan g\u00f6t ut det f\u00f6r HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade: &#34; HERRE, aldrig skulle jag g\u00f6ra detta! Skulle jag dricka de m\u00e4ns blod, som gick ut med fara f\u00f6r sina liv?&#34; Han ville d\u00e4rf\u00f6r inte dricka det. S\u00e5dant hade de tre hj\u00e4ltarna gjort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abisaj, bror till Joab, Serujas son, var den fr\u00e4mste av tre andra. Han sv\u00e4ngde sitt spjut \u00f6ver trehundra slagna och hade ett aktat namn bland de tre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han var mer ansedd \u00e4n n\u00e5gon annan av de tre och blev deras bef\u00e4lhavare. Men upp till de tre f\u00f6rsta n\u00e5dde han inte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benaja, son till Jojada, fr\u00e5n Kabseel, var en tapper man och gjorde m\u00e5nga stord\u00e5d. Han d\u00f6dade de tv\u00e5 arielerna i Moab. Det var ocks\u00e5 han som steg ner och d\u00f6dade lejonet i brunnen, en dag d\u00e5 det sn\u00f6ade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han d\u00f6dade ocks\u00e5 en mycket stor egyptisk man. Egyptiern hade ett spjut i handen, men Benaja gick ner mot honom med sin stav och ryckte spjutet ur egyptierns hand och d\u00f6dade honom med hans eget spjut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5dant gjorde Benaja, Jojadas son. Han hade ett aktat namn bland de tre hj\u00e4ltarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han var mer ansedd \u00e4n n\u00e5gon av de trettio, men upp till de tre f\u00f6rsta n\u00e5dde han inte. David satte honom \u00f6ver sin livvakt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till de trettio h\u00f6rde: Asael, Joabs bror, Elhanan, Dodos son fr\u00e5n Betlehem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "haroditen Samma, haroditen Elika,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "peletiten Heles, tekoaiten Ira, Ickes son,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "anatotiten Abieser, husatiten Mebunnaj,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ahoaiten Salmon, netofatiten Maharaj,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "netofatiten Heleb, Baanas son, Ittaj, Ribajs son, fr\u00e5n Gibea i benjaminiternas stam,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Benaja, en pirgatonit, Hiddaj fr\u00e5n Gaas dalar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "arabatiten Abi-Albon, barhumiten Asmavet,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "saalboniten Eljahba, Bene-Jasen, Jonatan,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "harariten Samma, arariten Ahiam, Sarars son,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Elifelet, son till Ahasbaj, maakatitens son, giloniten Eliam, Ahitofels son,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hesro fr\u00e5n Karmel, arabiten Paaraj,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jigal, Natans son, fr\u00e5n Soba, gaditen Bani,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ammoniten Selek, beerotiten Naharaj, vapenb\u00e4rare \u00e5t Joab, Serujas son,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "jeteriten Ira, jeteriten Gareb,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "hetiten Uria. Tillsammans utgjorde de trettiosju."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davids folkr\u00e4kning - \u00c5ter uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han uppeggade David mot dem och sade: &#34;G\u00e5 och r\u00e4kna Israel och Juda.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Joab, bef\u00e4lhavaren f\u00f6r hans h\u00e4r, som var med honom: &#34;Far igenom alla Israels stammar, fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba, och r\u00e4kna folket, s\u00e5 att jag f\u00e5r veta hur m\u00e5nga de \u00e4r.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Joab svarade kungen: &#34;M\u00e5 HERREN, din Gud, f\u00f6r\u00f6ka detta folk hundrafalt mer \u00e4n vad det \u00e4r, och m\u00e5 min herre konungen f\u00e5 se det med egna \u00f6gon. Men varf\u00f6r vill min herre konungen g\u00f6ra det h\u00e4r?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men kungens ord stod fast mot Joab och h\u00e4rf\u00f6rarna. Och Joab och h\u00e4rf\u00f6rarna gav sig i v\u00e4g p\u00e5 kungens uppdrag f\u00f6r att r\u00e4kna folket i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick \u00f6ver Jordan och slog l\u00e4ger vid Aroer p\u00e5 h\u00f6gra sidan om staden i Gads dal och \u00e5t Jaeser till."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n kom de till Gilead och Tatim-Hodsis land. Sedan kom de till Dan-Jaan och s\u00e5 vek de av mot Sidon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter kom de till Tyrus bef\u00e4stningar och till hiveernas och kananeernas alla st\u00e4der. De drog vidare till Negev i Juda, \u00e4nda till Beer-Sheba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan de hade farit genom hela landet, kom de efter nio m\u00e5nader och tjugo dagar hem till Jerusalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Joab meddelade kungen resultatet av folkr\u00e4kningen: I Israel fanns 800 000 vapenf\u00f6ra m\u00e4n, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd, och Juda m\u00e4n var 500 000."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Domen \u00f6ver Davids synd - Men Davids samvete slog honom sedan han hade r\u00e4knat folket, och han sade till HERREN: &#34;Jag har syndat sv\u00e5rt genom det jag har gjort. Men HERRE, f\u00f6rl\u00e5t nu din tj\u00e4nares missg\u00e4rning, f\u00f6r jag har handlat mycket d\u00e5raktigt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r David steg upp p\u00e5 morgonen, kom HERRENS ord till profeten Gad, Davids siare. Han sade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och s\u00e4g till David: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Tre ting f\u00f6rel\u00e4gger jag dig. V\u00e4lj ett av dem, som jag skall g\u00f6ra mot dig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 gick Gad in till David och meddelade honom detta och sade till honom: &#34;Skall hungersn\u00f6d komma i ditt land i sju \u00e5r? Eller skall du i tre m\u00e5nader fly f\u00f6r dina fiender medan de f\u00f6rf\u00f6ljer dig? Eller skall pest drabba ditt land i tre dagar? Best\u00e4m nu vilket svar jag skall ge honom som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "David svarade Gad. &#34;Jag \u00e4r i stor v\u00e5nda. Men l\u00e5t oss falla i HERRENS hand, f\u00f6r hans barmh\u00e4rtighet \u00e4r stor. I m\u00e4nniskors hand vill jag inte falla.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN s\u00e4nde d\u00e5 pest i Israel, fr\u00e5n morgonen intill den best\u00e4mda tiden, och sjuttiotusen personer av folket dog, fr\u00e5n Dan \u00e4nda till Beer-Sheba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men n\u00e4r \u00e4ngeln r\u00e4ckte ut sin hand \u00f6ver Jerusalem f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga det, \u00e5ngrade HERREN det onda och sade till \u00e4ngeln som f\u00f6rd\u00e4rvade folket: &#34;Det \u00e4r nog! Drag tillbaka din hand.&#34; HERRENS \u00e4ngel var d\u00e5 vid jebusiten Araunas tr\u00f6skplats."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r David fick se \u00e4ngeln som slog folket, sade han till HERREN: &#34;Det \u00e4r jag som har syndat, det \u00e4r jag som har handlat or\u00e4tt. Men dessa, min hjord, vad har de gjort? L\u00e5t din hand drabba mig och min fars hus.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "David bygger ett altare \u00e5t Herren - Gad kom till David samma dag och sade till honom: &#34;G\u00e5 och res ett altare \u00e5t HERREN p\u00e5 jebusiten Araunas tr\u00f6skplats.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "David gick i v\u00e4g som HERREN hade befallt genom Gad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Arauna s\u00e5g upp och fick se kungen och hans tj\u00e4nare komma till honom, gick han ut och f\u00f6ll ner till marken p\u00e5 sitt ansikte f\u00f6r kungen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arauna sade: &#34;Varf\u00f6r kommer min herre konungen till sin tj\u00e4nare?&#34; David svarade: &#34;F\u00f6r att k\u00f6pa tr\u00f6skplatsen av dig och d\u00e4r bygga ett altare \u00e5t HERREN, s\u00e5 att pl\u00e5gan upph\u00f6r bland folket.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade Arauna till David: &#34;Min herre konungen m\u00e5 ta till sitt offer vad han \u00f6nskar. Se, h\u00e4r \u00e4r boskapen till br\u00e4nnoffer, och h\u00e4r \u00e4r tr\u00f6skvagnarna och boskapens ok till ved."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alltsammans, o konung, ger Arauna till konungen.&#34; Och Arauna sade till kungen: &#34;M\u00e5 HERREN, din Gud, vara dig n\u00e5dig.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men kungen svarade Arauna: &#34;Nej, jag vill k\u00f6pa det av dig f\u00f6r ett best\u00e4mt pris, f\u00f6r jag vill inte offra \u00e5t HERREN, min Gud, br\u00e4nnoffer som jag har f\u00e5tt f\u00f6r intet.&#34; S\u00e5 k\u00f6pte David tr\u00f6skplatsen och boskapen f\u00f6r femtio siklar silver."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och David byggde d\u00e4r ett altare \u00e5t HERREN och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. Och HERREN h\u00f6rde b\u00f6nerna f\u00f6r landet, och pl\u00e5gan avv\u00e4rjdes fr\u00e5n Israel."
                }
            }
        }
    }
}