{
    "version": "SFB",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Silvanus och Timoteus till f\u00f6rsamlingen i Tessalonika som lever i Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Herren Jesus kommer - Vi \u00e4r alltid skyldiga att tacka Gud f\u00f6r er, br\u00f6der. Och det har vi goda sk\u00e4l till, eftersom er tro v\u00e4xer till s\u00e5 starkt och den k\u00e4rlek ni alla hyser till varandra blir allt st\u00f6rre hos var och en av er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber\u00f6mmer vi oss i Guds f\u00f6rsamlingar av er, av er uth\u00e5llighet och er tro under alla de f\u00f6rf\u00f6ljelser och lidanden som ni f\u00e5r utst\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt detta \u00e4r ett bevis p\u00e5 Guds r\u00e4ttvisa dom, att ni skall anses v\u00e4rdiga Guds rike som ni lider f\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig: han vederg\u00e4ller dem med lidande som pl\u00e5gat er"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och ger \u00e5t er som blir pl\u00e5gade lindring tillsammans med oss. Och det sker n\u00e4r Herren Jesus kommer fr\u00e5n himlen och uppenbarar sig med sina m\u00e4ktiga \u00e4nglar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "i flammande eld och straffar dem som inte vill veta av Gud och dem som inte lyder v\u00e5r Herre Jesu evangelium."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa skall bli straffade med evigt f\u00f6rd\u00e4rv, bort fr\u00e5n Herrens ansikte och hans h\u00e4rlighet och makt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r han kommer f\u00f6r att f\u00f6rh\u00e4rligas i sina heliga och v\u00e4cka f\u00f6rundran hos alla dem som tror. Ty v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd har ni trott. S\u00e5 skall det ske p\u00e5 den dagen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och d\u00e4rf\u00f6r ber vi alltid f\u00f6r er, att v\u00e5r Gud skall anse er v\u00e4rdiga sin kallelse och med kraft fullborda varje god f\u00f6resats och g\u00e4rning i tron,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att v\u00e5r Herre Jesu namn f\u00f6rh\u00e4rligas i er och ni i honom genom v\u00e5r Guds och Herren Jesu Kristi n\u00e5d."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagl\u00f6shetens m\u00e4nniska - N\u00e4r det g\u00e4ller v\u00e5r Herre Jesu Kristi ankomst och hur vi skall samlas hos honom, ber vi er, br\u00f6der,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att inte s\u00e5 pl\u00f6tsligt tappa fattningen och bli skr\u00e4mda, vare sig av n\u00e5gon ande eller av n\u00e5got ord eller brev, som p\u00e5st\u00e5s komma fr\u00e5n oss och som g\u00e5r ut p\u00e5 att Herrens dag har kommit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t ingen bedra er p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt. Ty f\u00f6rst m\u00e5ste avfallet komma och lagl\u00f6shetens m\u00e4nniska, f\u00f6rd\u00e4rvets son, \u00f6ppet tr\u00e4da fram,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "motst\u00e5ndaren som f\u00f6rh\u00e4ver sig \u00f6ver allt som kallas gud eller heligt, s\u00e5 att han s\u00e4tter sig i Guds tempel och s\u00e4ger sig vara Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommer ni inte ih\u00e5g att jag sade er detta, n\u00e4r jag \u00e4nnu var hos er?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni vet vad det \u00e4r som nu h\u00e5ller honom tillbaka, s\u00e5 att han kan tr\u00e4da fram f\u00f6rst n\u00e4r hans tid kommer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Redan \u00e4r ju lagl\u00f6shetens hemlighet verksam. Han som nu h\u00e5ller tillbaka m\u00e5ste endast f\u00f6rst r\u00f6jas ur v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skall den lagl\u00f6se \u00f6ppet tr\u00e4da fram. Men honom kommer Herren Jesus att d\u00f6da med sin muns anda och f\u00f6rg\u00f6ra, n\u00e4r han visar sig vid sin ankomst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den lagl\u00f6ses ankomst \u00e4r ett verk av Satan och sker med stor kraft, med l\u00f6gnens alla tecken och under"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och med all slags or\u00e4ttf\u00e4rdighet som bedrar dem som g\u00e5r f\u00f6rlorade, eftersom de inte tog emot sanningen och \u00e4lskade den, s\u00e5 att de kunde bli fr\u00e4lsta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nder Gud en kraftig villfarelse \u00f6ver dem s\u00e5 att de tror p\u00e5 l\u00f6gnen"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och blir d\u00f6mda, alla dessa som inte har trott p\u00e5 sanningen utan njutit av or\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud har utvalt er - Men vi \u00e4r skyldiga att alltid tacka Gud f\u00f6r er br\u00f6der, Herrens \u00e4lskade, eftersom Gud fr\u00e5n begynnelsen har utvalt er till att bli fr\u00e4lsta, genom att Anden helgar er och ni tror sanningen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r detta som Gud har kallat er till genom v\u00e5rt evangelium, f\u00f6r att ni skall vinna v\u00e5r Herre Jesu Kristi h\u00e4rlighet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00e5 allts\u00e5 fasta och h\u00e5ll er till de l\u00e4rdomar ni har f\u00e5tt, muntligt eller genom brev."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus sj\u00e4lv och Gud, v\u00e5r Fader, som har \u00e4lskat oss och i sin n\u00e5d gett oss evig tr\u00f6st och gott hopp,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "uppmuntra era hj\u00e4rtan och styrka er till allt gott i ord och g\u00e4rning."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bed och arbeta - F\u00f6r \u00f6vrigt, br\u00f6der, be f\u00f6r oss att Herrens ord snabbt utbreder sig och blir \u00e4rat, liksom hos er,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och att vi blir r\u00e4ddade fr\u00e5n fientliga och onda m\u00e4nniskor. Alla har ju inte tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Herren \u00e4r trofast. Han skall styrka er och skydda er f\u00f6r den onde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I Herren har vi det f\u00f6rtroendet f\u00f6r er att ni g\u00f6r och kommer att g\u00f6ra det vi f\u00f6reskriver er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 Herren leda era hj\u00e4rtan in i Guds k\u00e4rlek och Kristi uth\u00e5llighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00f6der, vi uppmanar er i v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn att h\u00e5lla er borta fr\u00e5n varje broder som lever oordentligt och inte f\u00f6ljer de l\u00e4rdomar som de har f\u00e5tt av oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva hur man b\u00f6r f\u00f6lja v\u00e5rt exempel. Vi levde inte oordentligt hos er,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "vi \u00e5t inte hos n\u00e5gon utan att betala f\u00f6r oss. Nej, vi arbetade h\u00e5rt natt och dag f\u00f6r att inte ligga n\u00e5gon av er till last."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att vi saknade r\u00e4tt till l\u00f6n, men vi ville ge er ett exempel att f\u00f6lja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r vi var hos er, gav vi er ocks\u00e5 den f\u00f6reskriften att den som inte vill arbeta inte heller skall \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men nu h\u00f6r vi att en del bland er lever oordentligt. De arbetar inte utan g\u00e5r bara och drar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5dana befaller och f\u00f6rmanar vi i Herren Jesus Kristus att de skall arbeta och h\u00e5lla sig lugna och \u00e4ta sitt eget br\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och ni, br\u00f6der, tr\u00f6ttna inte p\u00e5 att g\u00f6ra det som \u00e4r gott."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte r\u00e4ttar sig efter det vi s\u00e4ger i detta brev, ge noga akt p\u00e5 honom och ha inte n\u00e5got med honom att g\u00f6ra, s\u00e5 att han f\u00e5r sk\u00e4mmas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men betrakta honom inte som en fiende, utan tillr\u00e4ttavisa honom som en broder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sluth\u00e4lsning - M\u00e5 han som \u00e4r fridens Herre ge er sin frid alltid och p\u00e5 allt s\u00e4tt. Herren vare med er alla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning med egen hand. Detta \u00e4r ett k\u00e4nnetecken i alla mina brev, s\u00e5 skriver jag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d vare med er alla."
                }
            }
        }
    }
}