{
    "version": "SFB",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, s\u00e4nd f\u00f6r att predika l\u00f6ftet om liv i Kristus Jesus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till Timoteus, mitt \u00e4lskade barn. N\u00e5d, barmh\u00e4rtighet och frid fr\u00e5n Gud, Fadern, och Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aposteln och hans l\u00e4rjunge - Jag tackar alltid min Gud, som jag liksom mina f\u00f6rf\u00e4der tj\u00e4nar med rent samvete. St\u00e4ndigt, natt och dag, t\u00e4nker jag p\u00e5 dig i mina b\u00f6ner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag kommer ih\u00e5g dina t\u00e5rar, l\u00e4ngtar jag efter att f\u00e5 se dig igen f\u00f6r att bli uppfylld av gl\u00e4dje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 den uppriktiga tro som finns hos dig och som f\u00f6rst fanns hos din mormor Lois och din mor Eunice och som nu, det \u00e4r jag \u00f6vertygad om, ocks\u00e5 finns hos dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r p\u00e5minner jag dig om att l\u00e5ta den Guds n\u00e5deg\u00e5va flamma upp igen som finns i dig genom min handp\u00e5l\u00e4ggning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty den Ande som Gud har gett oss g\u00f6r oss inte modl\u00f6sa, utan \u00e4r kraftens, k\u00e4rlekens och sj\u00e4lvbeh\u00e4rskningens Ande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sk\u00e4ms allts\u00e5 inte f\u00f6r vittnesb\u00f6rdet om v\u00e5r Herre och inte heller f\u00f6r mig, hans f\u00e5nge, utan b\u00e4r ocks\u00e5 du ditt lidande f\u00f6r evangelium efter den kraft som Gud ger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har fr\u00e4lst oss och kallat oss med en helig kallelse, inte p\u00e5 grund av det som vi har utr\u00e4ttat, utan i kraft av sitt beslut och sin n\u00e5d, som han har gett oss i Kristus Jesus fr\u00e5n evighet"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och som nu har blivit uppenbarad, n\u00e4r v\u00e5r Fr\u00e4lsare Kristus Jesus tr\u00e4dde fram. Han har gjort slut p\u00e5 d\u00f6den och f\u00f6rt liv och od\u00f6dlighet fram i ljuset genom evangelium."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta har jag blivit satt till att tj\u00e4na som f\u00f6rkunnare, apostel och l\u00e4rare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r jag f\u00e5r lida allt detta, men jag sk\u00e4ms inte, eftersom jag vet vem jag tror p\u00e5, och jag \u00e4r \u00f6vertygad om att det st\u00e5r i hans makt att till den dagen bevara det som har blivit anf\u00f6rtrott \u00e5t mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som m\u00f6nster f\u00f6r en sund f\u00f6rkunnelse skall du ha de ord som du har h\u00f6rt av mig, i tro och k\u00e4rlek i Kristus Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bevara genom den helige Ande som bor i oss det goda som har blivit anf\u00f6rtrott \u00e5t dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som du vet, har alla i Asien v\u00e4nt sig bort ifr\u00e5n mig, bland dem \u00e4r Fygelus och Hermogenes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 Herren visa barmh\u00e4rtighet mot Onesiforus familj, ty han gav mig ofta nytt mod och sk\u00e4mdes inte f\u00f6r mina bojor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tv\u00e4rtom, n\u00e4r han var i Rom s\u00f6kte han ivrigt efter mig och fann mig ocks\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, m\u00e5 Herren l\u00e5ta honom finna barmh\u00e4rtighet fr\u00e5n Herren p\u00e5 den dagen. Och hur mycket han hj\u00e4lpte mig i Efesus, det vet du sj\u00e4lv mycket v\u00e4l."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaning till trohet i tj\u00e4nsten - Du mitt barn, h\u00e4mta kraft i den n\u00e5d som finns hos Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och det som du har h\u00f6rt av mig inf\u00f6r m\u00e5nga vittnen skall du anf\u00f6rtro \u00e5t p\u00e5litliga m\u00e4nniskor, som i sin tur skall bli utrustade att undervisa andra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lid ocks\u00e5 du som en god Kristi Jesu soldat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen soldat \u00e4r upptagen av bekymmer f\u00f6r sin f\u00f6rs\u00f6rjning. Han vill st\u00e5 i hans tj\u00e4nst som har v\u00e4rvat honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och den som t\u00e4vlar blir inte kr\u00f6nt med segerkransen, om han inte f\u00f6ljer reglerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jordbrukaren som arbetar h\u00e5rt b\u00f6r f\u00f6rst och fr\u00e4mst f\u00e5 del av sk\u00f6rden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5 r\u00e4tt vad jag s\u00e4ger. Herren skall ge dig insikt i allt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 Jesus Kristus, som \u00e4r uppst\u00e5nden fr\u00e5n de d\u00f6da och som har kommit av Davids sl\u00e4kt enligt det evangelium jag predikar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I dess tj\u00e4nst \u00e4r det jag lider och till och med b\u00e4r bojor som en f\u00f6rbrytare. Men Guds ord b\u00e4r inte bojor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uth\u00e4rdar jag allt f\u00f6r de utvaldas skull, f\u00f6r att de skall vinna fr\u00e4lsningen i Kristus Jesus och den eviga h\u00e4rligheten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det ordet \u00e4r att lita p\u00e5. Ty har vi d\u00f6tt med honom, skall vi ocks\u00e5 leva med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4rdar vi ut, skall vi ocks\u00e5 regera med honom. F\u00f6rnekar vi honom, skall han ocks\u00e5 f\u00f6rneka oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r vi trol\u00f6sa - han f\u00f6rblir trofast, ty han kan inte f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5minn om detta och uppmana dem allvarligt inf\u00f6r Gud att inte strida om ord. Det \u00e4r inte till n\u00e5gon nytta utan bryter bara ner \u00e5h\u00f6rarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00f6r allt du kan f\u00f6r att best\u00e5 provet inf\u00f6r Gud, likt en arbetare som inte beh\u00f6ver sk\u00e4mmas utan r\u00e4tt delar sanningens ord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men oandligt, tomt prat skall du akta dig f\u00f6r. De som befattar sig med s\u00e5dant kommer att g\u00f6ra allt st\u00f6rre framsteg - i ogudaktighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och deras ord kommer att sprida sig som cancertum\u00f6rer. Till dem h\u00f6r Hymeneus och Filetus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "som har kommit bort fr\u00e5n sanningen. De bryter ner tron f\u00f6r somliga, n\u00e4r de s\u00e4ger att uppst\u00e5ndelsen redan har \u00e4gt rum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Guds fasta grund best\u00e5r och har detta sigill: Herren k\u00e4nner de sina och: Var och en som n\u00e4mner Herrens namn skall h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n or\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men i ett stort hus finns det k\u00e4rl inte bara av guld och silver utan ocks\u00e5 k\u00e4rl av tr\u00e4 och lera, n\u00e5gra till heder, andra till vanheder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som d\u00e4rf\u00f6r renar sig och h\u00e5ller sig borta fr\u00e5n dessa blir ett k\u00e4rl till heder, helgat, anv\u00e4ndbart f\u00f6r sin herre och f\u00f6rberett f\u00f6r allt gott arbete."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fly bort fr\u00e5n ungdomens onda beg\u00e4r och str\u00e4va efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, tro, k\u00e4rlek och frid tillsammans med dem som \u00e5kallar Herren av rent hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avvisa dumma och meningsl\u00f6sa dispyter. Du vet att de f\u00f6der strider,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och en Herrens tj\u00e4nare skall inte strida utan vara v\u00e4nlig mot alla, skicklig att undervisa och t\u00e5lig n\u00e4r han f\u00e5r lida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han skall i \u00f6dmjukhet tillr\u00e4ttavisa sina motst\u00e5ndare. Kanske ger Gud dem omv\u00e4ndelse, s\u00e5 att de kommer till insikt om sanningen"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och nyktrar till och slipper loss ur dj\u00e4vulens snara, d\u00e4r de h\u00e5lls f\u00e5ngna, s\u00e5 att de g\u00f6r hans vilja."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna i de sista dagarna - Det skall du veta att i de sista dagarna skall det komma sv\u00e5ra tider."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna kommer att \u00e4lska sig sj\u00e4lva och vara penningk\u00e4ra, skrytsamma, stolta, h\u00e5nfulla, olydiga mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar, otacksamma, gudl\u00f6sa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "k\u00e4rleksl\u00f6sa, of\u00f6rsonliga, skvalleraktiga, obeh\u00e4rskade, r\u00e5a, fientliga mot det goda,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "falska, egensinniga och h\u00f6gmodiga. De skall \u00e4lska njutning i st\u00e4llet f\u00f6r Gud"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och ha ett sken av gudsfruktan men f\u00f6rneka dess kraft. H\u00e5ll dig borta fr\u00e5n dem!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dem finns s\u00e5dana som smyger sig in i hemmen och sn\u00e4rjer svaga kvinnor, som \u00e4r tyngda av synder och drivs av m\u00e5nga slags beg\u00e4r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och som st\u00e4ndigt undervisas men aldrig kan komma till insikt om sanningen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Liksom Jannes och Jambres satte sig upp emot Mose, st\u00e5r dessa m\u00e4n emot sanningen. Det \u00e4r m\u00e4nniskor med ett f\u00f6rd\u00e4rvat sinne. Deras tro h\u00e5ller inte provet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de kommer inte l\u00e4ngre att ha n\u00e5gon framg\u00e5ng. Deras galenskap skall bli uppenbar f\u00f6r alla, liksom fallet blev med Jannes och Jambres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I apostelns efterf\u00f6ljd - Men du har f\u00f6ljt mig i l\u00e4ra och liv, i f\u00f6resats och tro, i t\u00e5lamod, k\u00e4rlek och uth\u00e5llighet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "under de f\u00f6rf\u00f6ljelser och lidanden som drabbade mig i Antiokia, Ikonium och Lystra. Vilka f\u00f6rf\u00f6ljelser har jag inte f\u00e5tt utst\u00e5, och ur alla har Herren r\u00e4ddat mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 kommer ocks\u00e5 alla som vill leva gudfruktigt i Kristus Jesus att f\u00f6rf\u00f6ljas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men onda m\u00e4nniskor och bedragare skall g\u00f6ra framsteg - till det s\u00e4mre. De bedrar och blir sj\u00e4lva bedragna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men h\u00e5ll fast vid det som du har l\u00e4rt dig och blivit \u00f6verbevisad om. Du vet av vilka du har l\u00e4rt det,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och du k\u00e4nner fr\u00e5n barndomen de heliga Skrifterna som kan g\u00f6ra dig vis, s\u00e5 att du blir fr\u00e4lst genom tron i Kristus Jesus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela Skriften \u00e4r utandad av Gud och nyttig till undervisning, till bestraffning, till uppr\u00e4ttelse och till fostran i r\u00e4ttf\u00e4rdighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att gudsm\u00e4nniskan skall bli fullt f\u00e4rdig, v\u00e4l rustad f\u00f6r varje god g\u00e4rning."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En sista f\u00f6rmaning - Jag uppmanar dig allvarligt vid Gud och Kristus Jesus, som skall d\u00f6ma levande och d\u00f6da, och inf\u00f6r hans uppenbarelse och hans rike:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "predika ordet, tr\u00e4d fram i tid och otid, bestraffa, tillr\u00e4ttavisa och f\u00f6rmana, med allt t\u00e5lamod och all undervisning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty det skall komma en tid d\u00e5 m\u00e4nniskor inte l\u00e4ngre skall st\u00e5 ut med den sunda l\u00e4ran, utan efter sina egna beg\u00e4r skall de samla \u00e5t sig m\u00e4ngder av l\u00e4rare, allteftersom det kliar dem i \u00f6ronen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De v\u00e4grar att lyssna till sanningen och v\u00e4nder sig till myter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men var du sund och f\u00f6rnuftig i allt, b\u00e4r ditt lidande, utf\u00f6r en evangelists g\u00e4rning och fullg\u00f6r din tj\u00e4nst."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aposteln inf\u00f6r d\u00f6den - Sj\u00e4lv offras jag redan som ett drickoffer, och tiden f\u00f6r mitt uppbrott \u00e4r inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har k\u00e4mpat den goda kampen, jag har fullbordat loppet, jag har bevarat tron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu ligger r\u00e4ttf\u00e4rdighetens segerkrans i f\u00f6rvar \u00e5t mig. Den skall Herren, den r\u00e4ttf\u00e4rdige domaren, ge \u00e5t mig p\u00e5 den dagen, och inte bara \u00e5t mig utan \u00e5t alla som \u00e4lskar hans \u00e5terkomst."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar - G\u00f6r allt du kan f\u00f6r att snart komma till mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty av k\u00e4rlek till den h\u00e4r v\u00e4rlden har Demas \u00f6vergett mig och rest till Tessalonika. Krescens har rest till Galatien och Titus till Dalmatien."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lukas \u00e4r den ende som \u00e4r hos mig. Ta med dig Markus hit. Han \u00e4r till hj\u00e4lp i min tj\u00e4nst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tykikus har jag s\u00e4nt till Efesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du kommer, s\u00e5 ta med dig manteln som jag l\u00e4mnade kvar hos Karpus i Troas, och b\u00f6ckerna, framf\u00f6r allt pergamentskrifterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kopparsmeden Alexander har gjort mig mycket ont. Herren skall vederg\u00e4lla honom efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du m\u00e5ste ocks\u00e5 sj\u00e4lv vara p\u00e5 din vakt f\u00f6r honom, ty han har h\u00e4ftigt satt sig upp mot v\u00e5r f\u00f6rkunnelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6rsvarade mig f\u00f6rsta g\u00e5ngen kom ingen till min hj\u00e4lp, utan alla \u00f6vergav mig. M\u00e5tte inte detta tillr\u00e4knas dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Herren hj\u00e4lpte mig och gav mig kraft, f\u00f6r att jag skulle fullf\u00f6lja f\u00f6rkunnelsen och alla folk f\u00e5 h\u00f6ra den. S\u00e5 blev jag r\u00e4ddad ur lejonets gap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herren skall ocks\u00e5 r\u00e4dda mig fr\u00e5n alla onda anslag och fr\u00e4lsa mig till sitt himmelska rike. Honom tillh\u00f6r \u00e4ran i evigheternas evigheter, amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4lsa till Priska, Akvila och Onesiforus familj."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastus stannade kvar i Korint, men Trofimus l\u00e4mnade jag i Miletus, eftersom han var sjuk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skynda dig hit f\u00f6re vintern. Eubulus h\u00e4lsar till dig, liksom Pudens, Linus, Klaudia och alla br\u00f6derna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herren vare med din ande. N\u00e5d vare med er."
                }
            }
        }
    }
}