{
    "version": "SFB",
    "book_name": "3 John",
    "book_nr": "64",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n den gamle till hans \u00e4lskade Gajus, som jag \u00e4lskar i sanningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4lskade broder, jag hoppas att det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r dig i allt, och att du \u00e4r frisk liksom det st\u00e5r v\u00e4l till med din sj\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag blev mycket glad n\u00e4r br\u00f6derna kom och vittnade om den sanning som finns hos dig, hur du lever i sanningen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingenting gl\u00e4der mig mer \u00e4n att h\u00f6ra att mina barn lever i sanningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gajus uppmanas ge resande br\u00f6der fortsatt hj\u00e4lp - \u00c4lskade broder, du visar dig trofast i allt vad du g\u00f6r f\u00f6r br\u00f6derna, ocks\u00e5 f\u00f6r dem som \u00e4r fr\u00e4mlingar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inf\u00f6r f\u00f6rsamlingen har de vittnat om din k\u00e4rlek. Och du g\u00f6r v\u00e4l n\u00e4r du p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r Gud v\u00e4rdigt utrustar dem f\u00f6r deras fortsatta f\u00e4rd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r ju f\u00f6r Namnets skull de har g\u00e5tt ut, och de har inte tagit emot n\u00e5got av hedningarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det v\u00e5r plikt att s\u00f6rja f\u00f6r s\u00e5dana, s\u00e5 att vi kan arbeta tillsammans f\u00f6r sanningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har skrivit till f\u00f6rsamlingen, men Diotrefes, som \u00e4lskar att vara den fr\u00e4mste bland dem, vill inte ha med oss att g\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om jag kommer skall jag d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5minna honom om vad han g\u00f6r, hur han sprider elakt f\u00f6rtal om oss. Och han n\u00f6jer sig inte med det utan v\u00e4grar dessutom ta emot br\u00f6derna, och n\u00e4r andra vill g\u00f6ra det, hindrar han dem och driver ut dem ur f\u00f6rsamlingen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4lskade broder, f\u00f6lj inte d\u00e5liga exempel utan goda. Den som g\u00f6r det goda tillh\u00f6r Gud. Den som g\u00f6r det onda har inte sett Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Demetrius har gott vittnesb\u00f6rd av alla, ja, av sanningen sj\u00e4lv. Ocks\u00e5 vi kan intyga det, och du vet att v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Slutord - Jag hade mycket mer att s\u00e4ga dig, men jag vill inte g\u00f6ra det med bl\u00e4ck och penna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag hoppas snart f\u00e5 tr\u00e4ffa dig, och d\u00e5 f\u00e5r vi talas vid direkt."
                }
            }
        }
    }
}