{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den helige Ande - I min f\u00f6rra skrift, k\u00e4re Teofilus, skrev jag om allt som Jesus gjorde och l\u00e4rde,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fram till den dag d\u00e5 han blev upptagen till himlen, sedan han genom den helige Ande hade gett sina befallningar \u00e5t apostlarna som han hade utvalt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han visade sig f\u00f6r dem efter sitt lidande och gav dem m\u00e5nga bevis p\u00e5 att han levde, d\u00e5 han under fyrtio dagar l\u00e4t sig ses av dem och talade med dem om Guds rike."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid en m\u00e5ltid tillsammans med apostlarna befallde han dem: &#34;L\u00e4mna inte Jerusalem utan v\u00e4nta p\u00e5 vad Fadern har utlovat, det som ni har h\u00f6rt av mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty Johannes d\u00f6pte med vatten, men ni skall om n\u00e5gra dagar bli d\u00f6pta i den helige Ande.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesu himmelsf\u00e4rd - N\u00e4r de nu var samlade fr\u00e5gade de honom: &#34;Herre, \u00e4r tiden nu inne f\u00f6r dig att \u00e5teruppr\u00e4tta riket \u00e5t Israel?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Det \u00e4r inte er sak att veta vilka tider eller stunder som Fadern i sin makt har fastst\u00e4llt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r den helige Ande kommer \u00f6ver er, skall ni f\u00e5 kraft och bli mina vittnen i Jerusalem och i hela Judeen och Samarien och \u00e4nda till jordens yttersta gr\u00e4ns.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 han hade sagt detta, s\u00e5g de hur han lyftes upp, och ett moln tog honom ur deras \u00e5syn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Medan de s\u00e5g mot himlen dit han for upp, se, d\u00e5 stod tv\u00e5 m\u00e4n i vita kl\u00e4der hos dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de sade: &#34;Ni m\u00e4n fr\u00e5n Galileen, varf\u00f6r st\u00e5r ni och ser mot himlen? Denne Jesus som har blivit upptagen fr\u00e5n er till himlen, han skall komma igen p\u00e5 samma s\u00e4tt som ni har sett honom fara upp till himlen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apostlakretsen blir fulltalig - D\u00e5 v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem fr\u00e5n det berg som kallas Oljeberget och som ligger n\u00e4ra staden, en sabbatsv\u00e4g d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kom dit gick de upp till det rum i \u00f6vre v\u00e5ningen d\u00e4r de brukade uppeh\u00e5lla sig - Petrus, Johannes, Jakob, Andreas, Filippus, Thomas, Bartolomeus, Matteus, Jakob, Alfeus son, Simon ivraren och Judas, Jakobs son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla dessa h\u00f6ll endr\u00e4ktigt ut i b\u00f6n tillsammans med n\u00e5gra kvinnor, bland dem Jesu mor Maria, och vidare hans br\u00f6der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En av de dagarna tr\u00e4dde Petrus fram bland br\u00f6derna - omkring etthundratjugo personer var d\u00e5 samlade - och sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Mina br\u00f6der, det ord i Skriften m\u00e5ste uppfyllas som den helige Ande genom Davids mun hade f\u00f6rutsagt om Judas, han som blev v\u00e4gvisare \u00e5t dem som grep Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han r\u00e4knades som en av oss, och denna tj\u00e4nst hade fallit p\u00e5 hans lott."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r pengarna som han fick f\u00f6r sitt brott skaffade han sig ett jordstycke. Och han f\u00f6ll framstupa, s\u00e5 att buken brast och alla hans in\u00e4lvor rann ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta blev k\u00e4nt f\u00f6r alla som bodde i Jerusalem, och det jordstycket kallas p\u00e5 deras spr\u00e5k Akeldamak, Blods\u00e5kern."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I Psaltaren st\u00e5r det skrivet: Hans g\u00e5rd skall bli \u00f6de, ingen skall bo d\u00e4r, och: Hans \u00e4mbete skall en annan f\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste en av de m\u00e4n som var med oss under hela den tid Herren Jesus gick in och ut ibland oss,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fr\u00e5n det att han d\u00f6ptes av Johannes till den dag d\u00e5 han blev upptagen fr\u00e5n oss, en av dem m\u00e5ste tillsammans med oss vara ett vittne om hans uppst\u00e5ndelse.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 st\u00e4llde man fram tv\u00e5: Josef Barsabbas, som \u00e4ven kallades Justus, och Mattias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de bad: &#34;Herre, du som k\u00e4nner allas hj\u00e4rtan, visa vilken av dessa tv\u00e5 du har utvalt"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "till att f\u00e5 den apostoliska tj\u00e4nst som Judas l\u00e4mnade f\u00f6r att g\u00e5 till den plats som var hans.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De kastade lott mellan dem, och lotten f\u00f6ll p\u00e5 Mattias. S\u00e5 blev han tillsammans med de elva r\u00e4knad som apostel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den helige Ande utgjuts p\u00e5 pingstdagen - N\u00e4r pingstdagen hade kommit var de alla samlade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom pl\u00f6tsligt fr\u00e5n himlen ett d\u00e5n, som n\u00e4r en v\u00e5ldsam storm drar fram, och det fyllde hela huset d\u00e4r de satt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tungor som av eld visade sig f\u00f6r dem och f\u00f6rdelade sig och satte sig p\u00e5 var och en av dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de uppfylldes alla av den helige Ande och b\u00f6rjade tala fr\u00e4mmande spr\u00e5k, allteftersom Anden ingav dem att tala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu bodde i Jerusalem fromma judiska m\u00e4n fr\u00e5n alla folk under himlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r d\u00e5net h\u00f6rdes samlades folkskaran, och alla blev mycket uppskakade, eftersom var och en h\u00f6rde sitt eget spr\u00e5k talas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4pna och f\u00f6rundrade sade de: &#34;\u00c4r de inte galileer, alla dessa som talar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur kan d\u00e5 var och en av oss h\u00f6ra sitt eget modersm\u00e5l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi som \u00e4r parter, meder eller elamiter, vi som bor i Mesopotamien, Judeen eller Kappadocien, i Pontus eller Asien,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i Frygien eller Pamfylien, i Egypten eller Libyen \u00e5t Cyrene till eller \u00e4r inflyttade fr\u00e4mlingar fr\u00e5n Rom,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "vi som \u00e4r judar eller proselyter, kretenser eller araber - vi h\u00f6r dem tala p\u00e5 v\u00e5rt eget spr\u00e5k om Guds v\u00e4ldiga g\u00e4rningar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De var alla mycket h\u00e4pna och f\u00f6rvirrade och fr\u00e5gade varandra: &#34;Vad kan detta betyda?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men andra sade h\u00e5nfullt: &#34;De har druckit sig fulla av s\u00f6tt vin.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus pingstpredikan - D\u00e5 tr\u00e4dde Petrus fram tillsammans med de elva och tog till orda och talade till dem: &#34;Ni judiska m\u00e4n och alla ni som bor i Jerusalem, detta b\u00f6r ni veta, och lyssna nu p\u00e5 mina ord."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r inte som ni tror att dessa \u00e4r berusade. Det \u00e4r ju bara tredje timmen p\u00e5 dagen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nej, det \u00e4r detta som \u00e4r sagt genom profeten Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och det skall ske i de sista dagarna, s\u00e4ger Gud: Jag skall utgjuta av min Ande \u00f6ver allt k\u00f6tt. Era s\u00f6ner och era d\u00f6ttrar skall profetera, era unga m\u00e4n skall se syner, och era gamla m\u00e4n skall ha dr\u00f6mmar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, \u00f6ver mina tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor skall jag i de dagarna utgjuta av min Ande, och de skall profetera."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta under synas uppe p\u00e5 himlen och tecken nere p\u00e5 jorden, blod, eld och r\u00f6k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Solen skall v\u00e4ndas i m\u00f6rker och m\u00e5nen i blod, innan Herrens dag kommer, den stora och h\u00e4rliga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och det skall ske att var och en som \u00e5kallar Herrens namn skall bli fr\u00e4lst."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Israeliter, lyssna till dessa ord: Jesus fr\u00e5n Nasaret var en man som Gud bek\u00e4nde sig till inf\u00f6r er genom kraftg\u00e4rningar, under och tecken, som Gud genom honom utf\u00f6rde mitt ibland er, s\u00e5 som ni sj\u00e4lva vet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter Guds fastst\u00e4llda plan och beslut blev han utl\u00e4mnad, och med hj\u00e4lp av dem som \u00e4r utan lagen spikade ni fast honom p\u00e5 korset och d\u00f6dade honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men honom har Gud uppv\u00e4ckt och l\u00f6st ur d\u00f6dens v\u00e5nda, eftersom det inte var m\u00f6jligt att han skulle beh\u00e5llas av d\u00f6den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "David s\u00e4ger med tanke p\u00e5 honom: Jag har alltid Herren f\u00f6r \u00f6gonen, han st\u00e5r p\u00e5 min h\u00f6gra sida f\u00f6r att jag inte skall vackla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gl\u00e4der sig mitt hj\u00e4rta och jublar min tunga, ja, ocks\u00e5 min kropp skall vila i det hoppet"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "att du inte skall l\u00e4mna mig i graven eller l\u00e5ta din Helige se f\u00f6rg\u00e4ngelsen"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du har visat mig livets v\u00e4gar, och du skall uppfylla mig med gl\u00e4dje inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, jag f\u00e5r v\u00e4l \u00f6ppet s\u00e4ga er att v\u00e5r stamfader David \u00e4r b\u00e5de d\u00f6d och begraven, hans grav finns ibland oss \u00e4n i dag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han var profet och visste att Gud med ed hade lovat att s\u00e4tta n\u00e5gon av hans \u00e4ttlingar p\u00e5 hans tron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I f\u00f6rv\u00e4g s\u00e5g han Kristi uppst\u00e5ndelse och sade: Han skall inte l\u00e4mnas kvar i graven, och hans kropp skall inte se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r denne Jesus som Gud har uppv\u00e4ckt, och vi \u00e4r alla vittnen till det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan han nu genom Guds h\u00f6gra hand har blivit upph\u00f6jd och av Fadern tagit emot den utlovade helige Ande, har han utgjutit detta som ni ser och h\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ty David har inte farit upp till himlen. Men han s\u00e4ger: Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "tills jag har lagt dina fiender som en fotpall under dina f\u00f6tter."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall hela Israels folk veta att denne Jesus som ni korsf\u00e4ste, honom har Gud gjort b\u00e5de till Herre och Messias.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta, h\u00f6gg det till i hj\u00e4rtat p\u00e5 dem, och de fr\u00e5gade Petrus och de andra apostlarna: &#34;Br\u00f6der, vad skall vi g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petrus svarade dem: &#34;Omv\u00e4nd er och l\u00e5t er alla d\u00f6pas i Jesu Kristi namn, s\u00e5 att era synder blir f\u00f6rl\u00e5tna. D\u00e5 skall ni f\u00e5 den helige Ande som g\u00e5va."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ty er g\u00e4ller l\u00f6ftet och era barn och alla dem som \u00e4r l\u00e5ngt borta, s\u00e5 m\u00e5nga som Herren v\u00e5r Gud kallar.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ocks\u00e5 med m\u00e5nga andra ord vittnade han och uppmanade dem: &#34;L\u00e5t er fr\u00e4lsas fr\u00e5n detta bortv\u00e4nda sl\u00e4kte.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De som d\u00e5 tog emot hans ord d\u00f6ptes, och s\u00e5 \u00f6kade antalet l\u00e4rjungar den dagen med omkring tre tusen."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De troendes gemenskap - De h\u00f6ll troget fast vid apostlarnas l\u00e4ra och gemenskapen, vid br\u00f6dsbrytelsen och b\u00f6nerna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och fruktan kom \u00f6ver alla, och m\u00e5nga under och tecken gjordes genom apostlarna."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Alla troende var tillsammans och hade allting gemensamt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De s\u00e5lde sina egendomar och allt vad de \u00e4gde och delade ut till alla, efter vad var och en beh\u00f6vde."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Varje dag var de endr\u00e4ktigt tillsammans i templet, och i hemmen br\u00f6t de br\u00f6d och h\u00f6ll m\u00e5ltid med varandra i jublande, innerlig gl\u00e4dje."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De prisade Gud och var omtyckta av allt folket. Och Herren \u00f6kade var dag skaran med dem som blev fr\u00e4lsta."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus botar en lam man - Petrus och Johannes var p\u00e5 v\u00e4g upp till templet vid tiden f\u00f6r b\u00f6nen man ber vid nionde timmen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 bar man dit en man som hade varit lam fr\u00e5n f\u00f6delsen. Varje dag satte man honom vid den tempelport som kallas Sk\u00f6na porten, f\u00f6r att han skulle be dem som var p\u00e5 v\u00e4g in i templet om en g\u00e5va."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han nu s\u00e5g att Petrus och Johannes skulle g\u00e5 in i templet, bad han om en g\u00e5va."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De f\u00e4ste blicken p\u00e5 honom, och Petrus sade: &#34;Se p\u00e5 oss!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mannen s\u00e5g uppm\u00e4rksamt p\u00e5 dem och v\u00e4ntade sig att f\u00e5 n\u00e5got."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Petrus sade: &#34;Silver och guld har jag inte, men vad jag har, det ger jag dig: I Jesu Kristi, nasar\u00e9ns, namn: stig upp och g\u00e5!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han tog honom i h\u00f6gra handen och reste honom upp. Genast fick mannen styrka i f\u00f6tter och vrister."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han hoppade upp, stod uppr\u00e4tt och b\u00f6rjade g\u00e5 och f\u00f6ljde med dem in i templet, han gick och hoppade och prisade Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt folket s\u00e5g honom g\u00e5 omkring och prisa Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och de k\u00e4nde igen honom och s\u00e5g att det var mannen som brukade sitta och tigga vid Sk\u00f6na porten, och de fylldes av f\u00f6rskr\u00e4ckelse och f\u00f6rundran \u00f6ver det som hade h\u00e4nt med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petrus vittnar om Livets furste - D\u00e5 mannen h\u00f6ll sig till Petrus och Johannes, skyndade allt folket fram till dem i den pelarhall som kallas Salomos pelarhall. De var utom sig av h\u00e4pnad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus s\u00e5g det sade han till folket: &#34;Israeliter, varf\u00f6r \u00e4r ni f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver det h\u00e4r, och varf\u00f6r stirrar ni p\u00e5 oss, som om vi av egen kraft eller fromhet hade gjort att han kan g\u00e5?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud, v\u00e5ra f\u00e4ders Gud, har f\u00f6rh\u00e4rligat sin tj\u00e4nare Jesus, som ni utl\u00e4mnade och f\u00f6rnekade inf\u00f6r Pilatus, n\u00e4r denne hade beslutat att frige honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni f\u00f6rnekade den Helige och R\u00e4ttf\u00e4rdige och beg\u00e4rde att f\u00e5 en m\u00f6rdare frigiven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Livets furste d\u00f6dade ni, men honom har Gud uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da. Det \u00e4r vi vittnen till."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och genom tron p\u00e5 hans namn har det namnet gett styrka \u00e5t denne man, som ni ser och k\u00e4nner. Tron som det namnet sk\u00e4nker har gett honom full h\u00e4lsa s\u00e5 som ni alla ser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu vet jag, br\u00f6der, att varken ni eller era r\u00e5dsherrar visste vad ni gjorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Gud har p\u00e5 detta s\u00e4tt l\u00e5tit det g\u00e5 i uppfyllelse som han har f\u00f6rutsagt genom alla sina profeter, att hans Messias skulle lida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5ngra er d\u00e4rf\u00f6r och v\u00e4nd om, s\u00e5 att era synder blir utpl\u00e5nade"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och tider av vederkvickelse kommer fr\u00e5n Herrens ansikte och han s\u00e4nder Messias som \u00e4r best\u00e4md f\u00f6r er, n\u00e4mligen Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Honom m\u00e5ste himlen ta emot tills de tider kommer d\u00e5 allt det blir \u00e5teruppr\u00e4ttat, som Gud har f\u00f6rkunnat genom sina heliga profeters mun fr\u00e5n urminnes tid."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose har sagt: En profet som \u00e4r lik mig skall Herren er Gud l\u00e5ta tr\u00e4da fram \u00e5t er, ur era br\u00f6ders krets. Lyssna till honom i allt vad han s\u00e4ger er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men var och en som inte lyssnar till den profeten skall utrotas ur folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla profeterna, s\u00e5 m\u00e5nga som har talat fr\u00e5n Samuel och fram\u00e5t, har ocks\u00e5 f\u00f6rkunnat dessa dagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ni \u00e4r barn till profeterna och arvtagare till f\u00f6rbundet som Gud sl\u00f6t med era f\u00e4der, n\u00e4r han sade till Abraham: I din avkomma skall alla folk p\u00e5 jorden v\u00e4lsignas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r er f\u00f6rst och fr\u00e4mst har Gud l\u00e5tit sin tj\u00e4nare tr\u00e4da fram, och han har s\u00e4nt honom f\u00f6r att v\u00e4lsigna er genom att v\u00e4nda var och en bort fr\u00e5n sina onda g\u00e4rningar.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus och Johannes inf\u00f6r Stora r\u00e5det - Medan Petrus och Johannes talade till folket, kom pr\u00e4sterna, tempelvaktens ledare och sadduceerna emot dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "uppr\u00f6rda \u00f6ver att de undervisade folket och i Jesus predikade uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De grep dem och h\u00f6ll dem f\u00e4ngslade till n\u00e4sta dag, eftersom det redan var kv\u00e4ll."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men m\u00e5nga av dem som hade h\u00f6rt ordet kom till tro, och antalet m\u00e4n var nu omkring fem tusen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4sta dag samlades Stora r\u00e5dets medlemmar i Jerusalem, b\u00e5de \u00e4ldste och skriftl\u00e4rda,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "vidare \u00f6verstepr\u00e4sten Hannas liksom Kajfas, Johannes och Alexander och alla som var av \u00f6verstepr\u00e4sterlig sl\u00e4kt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De f\u00f6rde fram apostlarna och b\u00f6rjade f\u00f6rh\u00f6ra dem: &#34;Genom vilken kraft eller i vilket namn har ni gjort detta?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 uppfylldes Petrus av den helige Ande och svarade dem: &#34;Ni folkets r\u00e5dsherrar och \u00e4ldste,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "eftersom vi i dag f\u00f6rh\u00f6rs med anledning av en v\u00e4lg\u00e4rning mot en sjuk man och tillfr\u00e5gas hur han har blivit botad,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 skall ni alla och hela Israels folk veta att den h\u00e4r mannen st\u00e5r frisk framf\u00f6r er i kraft av Jesu Kristi, nasar\u00e9ns, namn. Honom korsf\u00e4ste ni, men Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus \u00e4r stenen som ni byggnadsarbetare kastade bort, men som blev en h\u00f6rnsten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hos ingen annan finns fr\u00e4lsningen. Inte heller finns det under himlen n\u00e5got annat namn, som givits \u00e5t m\u00e4nniskor, genom vilket vi blir fr\u00e4lsta.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5g hur frimodiga Petrus och Johannes var och m\u00e4rkte att de var ol\u00e4rda m\u00e4n ur folket, blev de f\u00f6rv\u00e5nade. Men s\u00e5 k\u00e4nde de igen dem och kom ih\u00e5g att de hade varit tillsammans med Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och n\u00e4r de s\u00e5g mannen som hade blivit botad st\u00e5 d\u00e4r tillsammans med dem, blev de svarsl\u00f6sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De befallde dem att l\u00e4mna r\u00e5dssalen och \u00f6verlade med varandra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De sade: &#34;Vad skall vi g\u00f6ra med de h\u00e4r m\u00e4nniskorna? Att ett m\u00e4rkligt tecken har skett genom dem, det st\u00e5r klart f\u00f6r alla som bor i Jerusalem, och det kan vi inte f\u00f6rneka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men f\u00f6r att detta inte skall spridas vidare bland folket, s\u00e5 l\u00e5t oss varna dem f\u00f6r att i forts\u00e4ttningen tala till n\u00e5gon m\u00e4nniska i det namnet.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De kallade in dem och f\u00f6rbj\u00f6d dem att \u00f6ver huvud taget tala eller undervisa i Jesu namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Petrus och Johannes svarade dem: &#34;D\u00f6m sj\u00e4lva om det \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud att lyda er och inte Gud?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi f\u00f6r v\u00e5r del kan inte tiga med vad vi har sett och h\u00f6rt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 hotade de dem \u00e4n en g\u00e5ng och l\u00e4t dem sedan g\u00e5, eftersom de f\u00f6r folkets skull inte kunde finna n\u00e5got l\u00e4mpligt s\u00e4tt att straffa dem. Ty alla prisade Gud f\u00f6r det som hade h\u00e4nt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mannen som hade blivit botad genom detta tecken var n\u00e4mligen \u00f6ver fyrtio \u00e5r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6n i f\u00f6rf\u00f6ljelsetid - Sedan de hade blivit frigivna, gick de till sina egna och ber\u00e4ttade allt vad \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste hade sagt till dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det, ropade de endr\u00e4ktigt till Gud och bad: &#34;Herre, du som har skapat himmel, jord och hav och allt som \u00e4r i dem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "du har sagt genom den helige Ande, som talade genom v\u00e5r fader David, din tj\u00e4nare: Varf\u00f6r uppr\u00f6rs hedningarna och t\u00e4nker folken ut meningsl\u00f6sa planer?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jordens kungar tr\u00e4der upp, och furstarna gaddar sig samman mot Herren och hans Smorde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ja, de gaddade sig verkligen samman i denna stad mot din helige tj\u00e4nare Jesus, som du har smort, Herodes och Pontius Pilatus tillsammans med hedningarna och Israels stammar,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r att utf\u00f6ra vad du i din makt och genom ditt beslut hade f\u00f6rutbest\u00e4mt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och nu, Herre, se hur de hotar oss, och hj\u00e4lp dina tj\u00e4nare att frimodigt predika ditt ord,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "genom att du r\u00e4cker ut din hand f\u00f6r att bota och l\u00e5ta tecken och under ske genom din helige tj\u00e4nare Jesu namn.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de hade slutat att be, skakades platsen d\u00e4r de var samlade, och de uppfylldes alla av den helige Ande och predikade frimodigt Guds ord."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ett hj\u00e4rta och en sj\u00e4l - Skaran av dem som trodde var ett hj\u00e4rta och en sj\u00e4l, och ingen enda kallade n\u00e5got av det han \u00e4gde f\u00f6r sitt, utan de hade allt gemensamt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Med stor kraft frambar apostlarna vittnesb\u00f6rdet om Herren Jesu uppst\u00e5ndelse, och stor n\u00e5d var \u00f6ver alla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ingen av dem led n\u00e5gon n\u00f6d. Alla som hade jord eller hus s\u00e5lde vad de \u00e4gde och bar fram vad de hade f\u00e5tt f\u00f6r den s\u00e5lda egendomen"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och lade ner betalningen f\u00f6r apostlarnas f\u00f6tter. Och man delade ut \u00e5t var och en efter vad han beh\u00f6vde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Josef som var levit och f\u00f6dd p\u00e5 Cypern och som apostlarna kallade Barnabas - det betyder Tr\u00f6stens son -"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e4gde ocks\u00e5 en \u00e5ker. Den s\u00e5lde han och bar fram pengarna och lade dem f\u00f6r apostlarnas f\u00f6tter."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias och Safira - En man som hette Ananias s\u00e5lde tillsammans med sin hustru Safira en egendom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Med sin hustrus vetskap tog han undan n\u00e5got av k\u00f6pesumman och bar fram en del och lade f\u00f6r apostlarnas f\u00f6tter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus: &#34;Ananias, varf\u00f6r har Satan uppfyllt ditt hj\u00e4rta, s\u00e5 att du lj\u00f6g mot den helige Ande och tog undan en del av pengarna f\u00f6r jorden?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte egendomen din s\u00e5 l\u00e4nge du hade den kvar? Och n\u00e4r den var s\u00e5ld, var inte pengarna dina? Varf\u00f6r har du i ditt hj\u00e4rta best\u00e4mt dig f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant? Du har ljugit, inte bara f\u00f6r m\u00e4nniskor utan f\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Ananias h\u00f6rde de orden f\u00f6ll han ner och dog, och stor fruktan kom \u00f6ver alla som h\u00f6rde det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De yngre m\u00e4nnen kom och svepte honom, bar bort och begravde honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Omkring tre timmar senare kom hans hustru in utan att veta vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade henne: &#34;S\u00e4g mig, s\u00e5lde ni jorden f\u00f6r det beloppet?&#34; Hon svarade: &#34;Ja, f\u00f6r s\u00e5 mycket.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus sade till henne: &#34;Varf\u00f6r har ni kommit \u00f6verens om att fresta Herrens Ande? Se, de m\u00e4n som har begravt din man st\u00e5r vid d\u00f6rren, och de skall ocks\u00e5 b\u00e4ra bort dig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt f\u00f6ll hon ner d\u00f6d vid hans f\u00f6tter. N\u00e4r de unga m\u00e4nnen kom in fann de henne d\u00f6d, och de bar bort och begravde henne bredvid hennes man."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och stor fruktan kom \u00f6ver hela f\u00f6rsamlingen och \u00f6ver alla andra som h\u00f6rde detta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apostlarna g\u00f6r under - M\u00e5nga tecken och under skedde bland folket genom apostlarnas h\u00e4nder. Och de var alla tillsammans i Salomos pelarhall."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Av de andra v\u00e5gade ingen sluta sig till dem, men folket uppskattade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och \u00e4nnu fler kom till tro p\u00e5 Herren, en skara av b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja, man bar till och med ut de sjuka p\u00e5 gatorna och lade dem p\u00e5 b\u00e4ddar och b\u00e5rar, f\u00f6r att \u00e5tminstone Petrus skugga skulle falla p\u00e5 n\u00e5gon av dem, n\u00e4r han gick f\u00f6rbi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det kom ocks\u00e5 en stor skara fr\u00e5n st\u00e4derna runt omkring Jerusalem, och de f\u00f6rde med sig sjuka och s\u00e5dana som pl\u00e5gades av orena andar, och alla blev botade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostlarna inf\u00f6r Stora r\u00e5det - \u00d6verstepr\u00e4sten och alla hans anh\u00e4ngare, det vill s\u00e4ga sadduceernas parti, uppfylldes av avund"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och grep apostlarna och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men en Herrens \u00e4ngel \u00f6ppnade p\u00e5 natten f\u00e4ngelsets portar och f\u00f6rde ut dem och sade:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och st\u00e4ll er i templet och f\u00f6rkunna f\u00f6r folket allt som h\u00f6r till detta liv.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det, gick de tidigt p\u00e5 morgonen till templet och undervisade. D\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten och hans anh\u00e4ngare kom dit, kallade de samman Stora r\u00e5det, Israels folks hela \u00e4ldster\u00e5d, och skickade bud till f\u00e4ngelset att apostlarna skulle h\u00e4mtas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r tj\u00e4narna kom fann de dem inte i f\u00e4ngelset. De v\u00e4nde tillbaka och rapporterade:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Vi s\u00e5g att f\u00e4ngelset var ordentligt l\u00e5st och att vakterna stod vid portarna, men d\u00e5 vi \u00f6ppnade fann vi ingen d\u00e4rinne.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r ledaren f\u00f6r tempelvakten tillsammans med \u00f6verstepr\u00e4sterna fick h\u00f6ra det, blev de villr\u00e5diga och undrade vad som kunde ha h\u00e4nt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men d\u00e5 kom n\u00e5gon och sade till dem: &#34;M\u00e4nnen som ni satte i f\u00e4ngelse \u00e4r i templet och st\u00e5r d\u00e4r och undervisar folket.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ledaren f\u00f6r tempelvakten gick d\u00e5 tillsammans med tj\u00e4narna och f\u00f6rde bort dem utan att bruka v\u00e5ld, eftersom de var r\u00e4dda f\u00f6r att bli stenade av folket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r de nu f\u00f6rdes bort, st\u00e4lldes de inf\u00f6r Stora r\u00e5det, och \u00f6verstepr\u00e4sten f\u00f6rh\u00f6rde dem"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och sade: &#34;F\u00f6rbj\u00f6d vi er inte str\u00e4ngt att undervisa i det namnet? Och nu har ni fyllt Jerusalem med er l\u00e4ra och vill att den mannens blod skall komma \u00f6ver oss.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Petrus och apostlarna: &#34;Man m\u00e5ste lyda Gud mer \u00e4n m\u00e4nniskor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4ders Gud har uppv\u00e4ckt Jesus, som ni h\u00e4ngde upp p\u00e5 tr\u00e4 och d\u00f6dade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Honom har Gud med sin h\u00f6gra hand upph\u00f6jt som h\u00f6vding och fr\u00e4lsare, f\u00f6r att ge omv\u00e4ndelse och syndernas f\u00f6rl\u00e5telse \u00e5t Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi \u00e4r vittnen till detta, vi och den helige Ande, som Gud har gett \u00e5t dem som lyder honom.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r r\u00e5dsmedlemmarna h\u00f6rde detta, blev de ursinniga och ville d\u00f6da dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men en faris\u00e9 i Stora r\u00e5det, en lagl\u00e4rare som hette Gamaliel och som var aktad av allt folket, reste sig och beg\u00e4rde att man f\u00f6r en kort stund skulle f\u00f6ra ut m\u00e4nnen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sedan sade han till dem: &#34;Israeliter, t\u00e4nk er f\u00f6r, vad ni \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att g\u00f6ra med dessa m\u00e4n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00f6r en tid sedan upptr\u00e4dde Teudas och gav sig ut f\u00f6r att vara n\u00e5got, och omkring fyra hundra m\u00e4n sl\u00f6t sig till honom. Men han blev avr\u00e4ttad, och alla som trodde p\u00e5 honom skingrades och det blev ingenting av det hela."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Efter honom, vid tiden f\u00f6r skattskrivningen, upptr\u00e4dde Judas fr\u00e5n Galileen. Han fick folk att g\u00f6ra uppror och f\u00f6lja honom. Men ocks\u00e5 han omkom, och alla som trodde p\u00e5 honom skingrades."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger jag er: H\u00e5ll er borta fr\u00e5n dessa m\u00e4n och l\u00e5t dem g\u00e5. Ty om detta skulle vara ett p\u00e5hitt eller ett verk av m\u00e4nniskor, kommer det att rinna ut i sanden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men om det \u00e4r av Gud, kan ni inte sl\u00e5 ner dem. Kanske visar det sig att ni strider mot Gud.&#34; De l\u00e4t sig \u00f6vertygas,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "kallade in apostlarna, l\u00e4t piska dem och f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala i Jesu namn. Sedan sl\u00e4pptes de fria."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och apostlarna gick ut fr\u00e5n Stora r\u00e5det, glada \u00f6ver att de hade ansetts v\u00e4rdiga att lida sm\u00e4lek f\u00f6r Namnets skull."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Varje dag undervisade de i templet och hemma i husen och predikade det glada budskapet att Jesus \u00e4r Messias."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sju f\u00f6rsamlingstj\u00e4nare utses - Vid den tiden d\u00e5 antalet l\u00e4rjungar \u00f6kade, b\u00f6rjade de grekisktalande judarna klaga p\u00e5 de inf\u00f6dda judarna \u00f6ver att deras \u00e4nkor blev f\u00f6rbisedda vid den dagliga utdelningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade de tolv till sig alla l\u00e4rjungarna och sade: &#34;Det \u00e4r inte bra att vi f\u00f6rsummar Guds ord f\u00f6r att g\u00f6ra tj\u00e4nst vid borden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, br\u00f6der, utse bland er sju m\u00e4n som har gott anseende och \u00e4r uppfyllda av Ande och vishet, s\u00e5 ger vi dem den uppgiften."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e4lva skall vi \u00e4gna oss \u00e5t b\u00f6nen och \u00e5t ordets tj\u00e4nst.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla de f\u00f6rsamlade tyckte att f\u00f6rslaget var gott, och de valde Stefanus, en man uppfylld av tro och den helige Ande, vidare Filippus, Prokorus, Nikanor, Timon, Parmenas och Nikolaus, en proselyt fr\u00e5n Antiokia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa f\u00f6rde de fram inf\u00f6r apostlarna, som bad och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Guds ord hade framg\u00e5ng och antalet l\u00e4rjungar i Jerusalem \u00f6kade kraftigt. \u00c4ven en stor skara pr\u00e4ster blev lydiga mot tron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stefanus grips - Stefanus var fylld av n\u00e5d och kraft och gjorde stora tecken och under bland folket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 upptr\u00e4dde n\u00e5gra fr\u00e5n den synagoga som kallades &#34;De frigivnas&#34;, folk fr\u00e5n Cyrene och Alexandria, Cilicien och Asien och b\u00f6rjade diskutera med Stefanus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de kunde inte st\u00e5 emot den vishet och den Ande som h\u00e4r talade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 intalade de n\u00e5gra m\u00e4n att s\u00e4ga: &#34;Vi har h\u00f6rt honom tala h\u00e4diska ord mot Mose och mot Gud&#34;."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de hetsade upp folket och de \u00e4ldste och de skriftl\u00e4rda, och dessa \u00f6verf\u00f6ll honom, sl\u00e4pade honom med sig och f\u00f6rde honom inf\u00f6r Stora r\u00e5det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t de falska vittnen tr\u00e4da fram som sade: &#34;Den mannen slutar inte att tala mot denna heliga plats och mot lagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt honom s\u00e4ga: Jesus fr\u00e5n Nasaret skall bryta ner denna plats och \u00e4ndra p\u00e5 de seder som Mose har gett oss.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla som satt i r\u00e5det f\u00e4ste \u00f6gonen p\u00e5 honom och s\u00e5g att hans ansikte var som en \u00e4ngels."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stefanus tal - D\u00e5 fr\u00e5gade \u00f6verstepr\u00e4sten: &#34;\u00c4r det verkligen s\u00e5?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stefanus svarade: &#34;Br\u00f6der och f\u00e4der, lyssna p\u00e5 mig. Abraham - H\u00e4rlighetens Gud uppenbarade sig f\u00f6r v\u00e5r fader Abraham i Mesopotamien, innan denne bosatte sig i Haran,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade till honom: L\u00e4mna ditt land och din sl\u00e4kt och g\u00e5 till det land som jag skall visa dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade Abraham kaldeernas land och bosatte sig i Haran. Och sedan hans far hade d\u00f6tt, l\u00e4t Gud honom flytta d\u00e4rifr\u00e5n till det land d\u00e4r ni nu bor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han gav honom ingen mark i landet, inte s\u00e5 mycket som en fotsbredd, men han lovade att han och hans efterkommande skulle f\u00e5 landet som egendom trots att han var barnl\u00f6s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad Gud sade: Hans efterkommande skall bo som fr\u00e4mlingar i ett land som inte \u00e4r deras, och man skall g\u00f6ra dem till slavar och f\u00f6rtrycka dem i fyrahundra \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men det folk som de kommer att vara slavar under, skall jag d\u00f6ma, sade Gud, och sedan skall de draga ut och tj\u00e4na mig p\u00e5 denna plats"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han gav honom omsk\u00e4relsens f\u00f6rbund. S\u00e5 f\u00f6dde Abraham Isak som han omskar p\u00e5 \u00e5ttonde dagen, och Isak f\u00f6dde Jakob, och Jakob de tolv stamf\u00e4derna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Josef - Och v\u00e5ra stamf\u00e4der blev avundsjuka p\u00e5 Josef och s\u00e5lde honom till Egypten. Men Gud var med honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och r\u00e4ddade honom ur alla hans lidanden. Han gav honom ynnest och vishet inf\u00f6r farao, kungen i Egypten, som satte honom till styresman \u00f6ver Egypten och hela sitt hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men hela Egypten och Kanaan drabbades av hungersn\u00f6d och mycket lidande, och v\u00e5ra stamf\u00e4der hade inget att \u00e4ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob fick h\u00f6ra att det fanns s\u00e4d i Egypten, s\u00e4nde han v\u00e5ra f\u00e4der dit en f\u00f6rsta g\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andra g\u00e5ngen de var d\u00e4r gav Josef sig till k\u00e4nna f\u00f6r sina br\u00f6der, och farao fick h\u00f6ra om Josefs sl\u00e4kt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef skickade d\u00e5 bud och kallade till sig sin far Jakob och hela sin sl\u00e4kt, sjuttiofem personer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Jakob drog ner till Egypten, och d\u00e4r dog han och v\u00e5ra f\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De f\u00f6rdes till Sikem och lades i den grav som Abraham hade k\u00f6pt f\u00f6r en viss summa pengar av Hamors barn i Sikem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r tiden n\u00e4rmade sig d\u00e5 Gud skulle uppfylla sitt l\u00f6fte till Abraham, \u00f6kade folkets antal och de blev allt fler i Egypten,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00e4nda tills en annan kung framtr\u00e4dde i landet, en som inte k\u00e4nde till Josef."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han gick fram med list mot v\u00e5rt folk och f\u00f6rtryckte v\u00e5ra f\u00e4der och tvingade dem att s\u00e4tta ut sina nyf\u00f6dda, f\u00f6r att de inte skulle \u00f6verleva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose - Vid den tiden f\u00f6ddes Mose, och han var ett mycket vackert barn. Under tre m\u00e5nader sk\u00f6ttes han i sin fars familj,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och d\u00e5 han sattes ut, tog faraos dotter upp honom och uppfostrade honom som sin egen son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Mose blev undervisad i egyptiernas hela visdom, och han var m\u00e4ktig i ord och g\u00e4rningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han hade fyllt fyrtio \u00e5r, steg den tanken upp i hans hj\u00e4rta att han skulle bes\u00f6ka sina br\u00f6der, Israels barn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 se hur en av dem blev illa behandlad, och han tog honom i f\u00f6rsvar och h\u00e4mnades honom genom att sl\u00e5 ihj\u00e4l egyptiern."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu trodde Mose att hans br\u00f6der skulle f\u00f6rst\u00e5 att Gud ville r\u00e4dda dem genom hans hand, men det gjorde de inte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4sta dag kom han p\u00e5 n\u00e5gra av dem n\u00e4r de slogs, och han f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 dem att bli sams. Han sade: Ni m\u00e4n \u00e4r ju br\u00f6der. Varf\u00f6r g\u00f6r ni varandra illa?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men den som hade handlat or\u00e4tt mot sin landsman st\u00f6tte undan Mose och svarade: Vem har satt dig till ledare och domare \u00f6ver oss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00e4nker du d\u00f6da mig s\u00e5 som du d\u00f6dade egyptiern i g\u00e5r?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vid de orden flydde Mose, och han levde sedan som fr\u00e4mling i Midjans land, d\u00e4r han fick tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r fyrtio \u00e5r hade g\u00e5tt, visade sig en \u00e4ngel f\u00f6r honom i \u00f6knen vid Sinai berg, i flamman fr\u00e5n en brinnande t\u00f6rnbuske."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose f\u00f6rundrade sig \u00f6ver synen han s\u00e5g, och d\u00e5 han gick n\u00e4rmare f\u00f6r att se efter vad det var, kom Herrens r\u00f6st:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag \u00e4r dina f\u00e4ders Gud, Abrahams, Isaks och Jakobs Gud. D\u00e5 greps Mose av fruktan och v\u00e5gade inte se dit\u00e5t."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Herren sade till honom: Ta av dina sandaler! Ty platsen d\u00e4r du st\u00e5r \u00e4r helig mark."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag har sj\u00e4lv sett hur mitt folk f\u00f6rtrycks i Egypten och h\u00f6rt hur de suckar, och jag har stigit ner f\u00f6r att befria dem. G\u00e5 nu! Jag s\u00e4nder dig till Egypten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Denne Mose som de f\u00f6rnekade n\u00e4r de sade: Vem har satt dig till ledare och domare?, honom s\u00e4nde Gud som ledare och befriare genom \u00e4ngeln som uppenbarade sig f\u00f6r honom i t\u00f6rnbusken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det var han som f\u00f6rde dem ut och gjorde under och tecken i Egypten och i R\u00f6da havet och i \u00f6knen under fyrtio \u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Det var han som sade till Israels barn: En profet som \u00e4r lik mig skall Gud l\u00e5ta tr\u00e4da fram, en ur era br\u00f6ders krets."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det var Mose som i f\u00f6rsamlingen i \u00f6knen var tillsammans b\u00e5de med \u00e4ngeln som talade till honom p\u00e5 berget Sinai och med v\u00e5ra f\u00e4der, och som tog emot levande ord f\u00f6r att ge till oss."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men v\u00e5ra f\u00e4der ville inte lyda honom. De st\u00f6tte honom ifr\u00e5n sig och v\u00e4nde i sina hj\u00e4rtan tillbaka till Egypten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De sade till Aron: G\u00f6r \u00e5t oss gudar som skall g\u00e5 framf\u00f6r oss. Ty vad som har h\u00e4nt den d\u00e4r Mose som f\u00f6rde oss ut ur Egypten, det vet vi inte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och de gjorde vid den tiden en kalv och bar fram offer \u00e5t avguden och jublade \u00f6ver sina h\u00e4nders verk."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men Gud v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n dem och utl\u00e4mnade dem till att dyrka himlens h\u00e4r, s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet i profeternas bok: Bar ni v\u00e4l fram \u00e5t mig slaktoffer och andra offer under de fyrtio \u00e5ren i \u00f6knen, ni av Israels hus?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nej, ni bar med er Moloks t\u00e4lt och guden Romfas stj\u00e4rna, de bilder som ni hade gjort f\u00f6r att tillbe. Men jag skall f\u00f6ra er bortom Babylon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der hade vittnesb\u00f6rdets tabernakel i \u00f6knen s\u00e5 inr\u00e4ttat som Gud hade best\u00e4mt. Han hade befallt Mose att g\u00f6ra det efter den f\u00f6rebild denne hade sett."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Detta tabernakel fick v\u00e5ra f\u00e4der i arv och de f\u00f6rde det hit under Josuas ledning, n\u00e4r de tog landet i besittning efter de folk som Gud drev undan f\u00f6r dem, och d\u00e4r var tabernaklet fram till Davids tid."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "David fann n\u00e5d inf\u00f6r Gud och bad att han skulle finna en boning \u00e5t Jakobs Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men det blev Salomo som byggde ett hus \u00e5t honom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den H\u00f6gste bor dock inte i hus som \u00e4r byggda av m\u00e4nniskohand. Profeten s\u00e4ger:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Himlen \u00e4r min tron, och jorden \u00e4r min fotpall. Vad f\u00f6r ett hus kan ni bygga \u00e5t mig, s\u00e4ger Herren, eller vad f\u00f6r en plats, d\u00e4r jag kan vila?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Har inte min hand gjort allt detta?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Avslutande anklagelse - H\u00e5rdnackade \u00e4r ni och oomskurna till hj\u00e4rta och \u00f6ron. Alltid st\u00e5r ni emot den helige Ande, ni som era f\u00e4der."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon profet som era f\u00e4der inte har f\u00f6rf\u00f6ljt? De d\u00f6dade dem som f\u00f6rutsade att den R\u00e4ttf\u00e4rdige skulle komma, och honom har ni nu f\u00f6rr\u00e5tt och m\u00f6rdat,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ni som har f\u00e5tt lagen f\u00f6rmedlad av \u00e4nglar men inte h\u00e5llit den.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Stefanus stenas - N\u00e4r de h\u00f6rde detta blev de ursinniga och skar t\u00e4nder mot Stefanus."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men uppfylld av den helige Ande s\u00e5g han upp mot himlen och fick se Guds h\u00e4rlighet och Jesus som stod p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och han sade: &#34;Jag ser himlen \u00f6ppen och M\u00e4nniskosonen st\u00e5 p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "D\u00e5 skrek de och h\u00f6ll f\u00f6r \u00f6ronen och stormade alla p\u00e5 en g\u00e5ng fram emot honom,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "och de drev ut honom ur staden och stenade honom. Och vittnena lade sina mantlar vid f\u00f6tterna p\u00e5 en ung man som hette Saulus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "S\u00e5 stenade de Stefanus, under det att han bad: &#34;Herre Jesus, tag emot min ande.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ll han p\u00e5 kn\u00e4 och bad med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Herre, st\u00e4ll dem inte till svars f\u00f6r denna synd.&#34; Med de orden insomnade han."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och Saulus hade g\u00e5tt med p\u00e5 att han d\u00f6dades. F\u00f6rsamlingen f\u00f6rf\u00f6ljs och skingras - Samma dag br\u00f6t en sv\u00e5r f\u00f6rf\u00f6ljelse ut mot f\u00f6rsamlingen i Jerusalem, och alla utom apostlarna skingrades \u00f6ver Judeen och Samarien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra gudfruktiga m\u00e4n begravde Stefanus och h\u00f6ll stor d\u00f6dsklagan \u00f6ver honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Saulus f\u00f6rs\u00f6kte utpl\u00e5na f\u00f6rsamlingen. Han gick in i hus efter hus och drog fram b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor och l\u00e4t s\u00e4tta dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filippus i Samaria - De som nu hade skingrats gick omkring och predikade evangeliet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filippus kom ner till staden Samaria och predikade Kristus f\u00f6r folket."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de h\u00f6ll sig endr\u00e4ktigt till det som Filippus predikade, n\u00e4r de h\u00f6rde och s\u00e5g de tecken som han gjorde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty under h\u00f6ga skrik for orena andar ut ur m\u00e5nga m\u00e4nniskor, och m\u00e5nga lama och lytta botades."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det blev stor gl\u00e4dje i den staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men i staden fanns en man vid namn Simon som bedrev trolldom och hade slagit folket i Samarien med h\u00e4pnad. Han sade sig vara n\u00e5got stort."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, h\u00f6ll sig till honom och sade: &#34;Han \u00e4r den Guds kraft som man kallar Den stora kraften.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De hade h\u00e5llit sig till honom, d\u00e4rf\u00f6r att han under l\u00e5ng tid hade bl\u00e4ndat dem med sina trollkonster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de nu trodde p\u00e5 Filippus som predikade evangelium om Guds rike och Jesu Kristi namn, d\u00f6ptes de, b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Simon kom till tro, och sedan han blivit d\u00f6pt h\u00f6ll han sig till Filippus. Han blev mycket h\u00e4pen, n\u00e4r han s\u00e5g de stora tecken och kraftg\u00e4rningar som utf\u00f6rdes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apostlabes\u00f6k i Samarien - D\u00e5 apostlarna i Jerusalem fick h\u00f6ra att Samarien hade tagit emot Guds ord, s\u00e4nde de dit Petrus och Johannes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa kom ner och bad f\u00f6r dem att de skulle f\u00e5 den helige Ande,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "eftersom Anden \u00e4nnu inte hade fallit p\u00e5 n\u00e5gon av dem. De var endast d\u00f6pta i Herren Jesu namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostlarna lade d\u00e5 h\u00e4nderna p\u00e5 dem, och de tog emot den helige Ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Simon s\u00e5g att Anden gavs genom apostlarnas handp\u00e5l\u00e4ggning, kom han till dem med pengar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och sade: &#34;Ge ocks\u00e5 mig denna kraft, s\u00e5 att den jag l\u00e4gger h\u00e4nderna p\u00e5 f\u00e5r den helige Ande.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus sade till honom: &#34;Till f\u00f6rd\u00e4rvet med dig och dina pengar, eftersom du menar att Guds g\u00e5va kan k\u00f6pas f\u00f6r pengar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du har inte n\u00e5gon del eller lott i den h\u00e4r saken, eftersom ditt hj\u00e4rta inte \u00e4r uppriktigt inf\u00f6r Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd dig d\u00e4rf\u00f6r bort fr\u00e5n din ondska och be till Herren. Kanske skall han f\u00f6rl\u00e5ta dig vad du t\u00e4nker i ditt hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag ser att du \u00e4r f\u00f6rgiftad av bitter galla och bunden med or\u00e4ttf\u00e4rdighetens band.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon svarade: &#34;Be ni f\u00f6r mig till Herren, s\u00e5 att inget av det ni har sagt kommer \u00f6ver mig.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och sedan de hade vittnat och predikat Herrens ord, v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem och predikade under v\u00e4gen evangeliet i m\u00e5nga byar i Samarien."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filippus och den etiopiske hovmannen - En Herrens \u00e4ngel talade till Filippus: &#34;G\u00e5 vid middagstiden ut p\u00e5 v\u00e4gen som leder fr\u00e5n Jerusalem ner till Gaza. Den ligger \u00f6de.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Filippus stod upp och gick. Och se, d\u00e5 kom en etiopisk hovman som var eunuck och hade uppsikt \u00f6ver skattkammaren hos den etiopiska drottningen Kandace. Han hade kommit till Jerusalem f\u00f6r att tillbe"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och var nu p\u00e5 v\u00e4g tillbaka och satt i sin vagn och l\u00e4ste profeten Jesaja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade Anden till Filippus: &#34;G\u00e5 fram till vagnen och h\u00e5ll dig t\u00e4tt intill den.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filippus skyndade fram, och n\u00e4r han h\u00f6rde honom l\u00e4sa profeten Jesaja fr\u00e5gade han: &#34;F\u00f6rst\u00e5r du vad du l\u00e4ser?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mannen svarade: &#34;Hur skulle jag kunna det, om inte n\u00e5gon v\u00e4gleder mig?&#34; Och han bad Filippus stiga upp och s\u00e4tta sig bredvid honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skriftst\u00e4llet som han l\u00e4ste var detta: Liksom ett f\u00e5r som f\u00f6rs bort till att slaktas, och liksom ett lamm som \u00e4r tyst inf\u00f6r den som klipper det, \u00f6ppnade han inte sin mun."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Genom hans f\u00f6rnedring blev hans dom borttagen. Vem kan r\u00e4kna hans sl\u00e4kte? Ty hans liv togs bort fr\u00e5n jorden."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hovmannen sade till Filippus: &#34;Jag ber dig, s\u00e4g mig, vem \u00e4r det profeten talar om h\u00e4r, om sig sj\u00e4lv eller n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 tog Filippus till orda och b\u00f6rjade utifr\u00e5n detta skriftst\u00e4lle predika evangeliet om Jesus f\u00f6r honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r de nu f\u00e4rdades v\u00e4gen fram, kom de till ett vatten, och hovmannen sade: &#34;Se, h\u00e4r finns vatten. Vad hindrar att jag blir d\u00f6pt?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han befallde att vagnen skulle stanna, och b\u00e5de Filippus och hovmannen steg ner i vattnet och Filippus d\u00f6pte honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r de hade stigit upp ur vattnet, ryckte Herrens Ande bort Filippus, och hovmannen s\u00e5g honom inte mer men fortsatte glad sin resa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filippus kom till Asdod och gick omkring och predikade evangeliet i alla st\u00e4der, tills han n\u00e5dde Cesarea."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulus omv\u00e4ndelse - Saulus, som fortfarande andades hot och mordlust mot Herrens l\u00e4rjungar, gick till \u00f6verstepr\u00e4sten"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och bad att f\u00e5 med sig brev till synagogorna i Damaskus. Om han kunde finna n\u00e5gra som h\u00f6rde till &#39;den v\u00e4gen&#39;, m\u00e4n eller kvinnor, skulle han f\u00e4ngsla dem och f\u00f6ra dem till Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r han p\u00e5 sin resa n\u00e4rmade sig Damaskus, str\u00e5lade pl\u00f6tsligt ett ljussken fr\u00e5n himlen omkring honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han f\u00f6ll till marken och h\u00f6rde en r\u00f6st som sade till honom: &#34;Saul, Saul, varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?&#34;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade: &#34;Vem \u00e4r du, Herre?&#34; R\u00f6sten svarade: &#34;Jag \u00e4r Jesus, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men st\u00e5 upp och g\u00e5 in i staden, s\u00e5 skall du f\u00e5 veta vad du m\u00e5ste g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e4nnen som reste med honom stod d\u00e4r f\u00f6rstummade. De h\u00f6rde ljudet men s\u00e5g ingen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulus reste sig upp fr\u00e5n marken, och n\u00e4r hans \u00f6gon \u00f6ppnades kunde han inte se. De tog honom d\u00e5 vid handen och ledde honom in i Damaskus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Under tre dagar s\u00e5g han ingenting, och han varken \u00e5t eller drack."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Damaskus fanns en l\u00e4rjunge som hette Ananias. Till honom sade Herren i en syn: &#34;Ananias!&#34; Han svarade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, Herre.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren sade till honom: &#34;Bege dig till den gata som kallas Raka gatan och fr\u00e5ga i Judas hus efter en man som heter Saulus och \u00e4r fr\u00e5n Tarsus, ty se, han ber."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och i en syn har han sett en man som heter Ananias komma in och l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 honom f\u00f6r att han skall se igen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Ananias: &#34;Herre, jag har h\u00f6rt av m\u00e5nga hur mycket ont den mannen har gjort mot dina heliga i Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och nu \u00e4r han h\u00e4r med fullmakt fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna att gripa alla som \u00e5kallar ditt namn.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Herren sade till honom: &#34;G\u00e5! Han \u00e4r ett redskap som jag utvalt f\u00f6r att b\u00e4ra fram mitt namn inf\u00f6r hedningar och kungar och inf\u00f6r Israels barn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag skall sj\u00e4lv visa honom, hur mycket han m\u00e5ste lida f\u00f6r mitt namns skull.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 gick Ananias, och n\u00e4r han kom in i huset lade han h\u00e4nderna p\u00e5 honom och sade: &#34;Saul, min broder, Herren Jesus som visade sig f\u00f6r dig p\u00e5 v\u00e4gen hit, han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att du skall kunna se igen och uppfyllas av den helige Ande.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genast var det som om fj\u00e4ll f\u00f6ll fr\u00e5n hans \u00f6gon, och han fick sin syn igen och blev d\u00f6pt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan \u00e5t han och fick nya krafter. Saulus predikar Jesus - Saulus stannade n\u00e5gra dagar hos l\u00e4rjungarna i Damaskus,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och han b\u00f6rjade genast predika i synagogorna att Jesus \u00e4r Guds Son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde honom h\u00e4pnade och sade: &#34;Var det inte han som i Jerusalem ville utrota dem som \u00e5kallar detta namn? Och kom han inte hit f\u00f6r att gripa dem och f\u00f6ra dem till \u00f6verstepr\u00e4sterna?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Saulus fick allt st\u00f6rre kraft och gjorde judarna som bodde i Damaskus svarsl\u00f6sa, n\u00e4r han bevisade att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter n\u00e5gon tid besl\u00f6t judarna att r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men Saulus fick reda p\u00e5 deras beslut. Dag och natt h\u00f6ll de till och med vakt vid portarna f\u00f6r att d\u00f6da honom,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "men en natt tog hans l\u00e4rjungar och firade ner honom utefter muren i en korg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Jerusalem, f\u00f6rs\u00f6kte han ansluta sig till l\u00e4rjungarna. Men alla var r\u00e4dda f\u00f6r honom, eftersom de inte trodde att han var l\u00e4rjunge."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog Barnabas hand om honom och f\u00f6rde honom till apostlarna och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem, hur Saulus hade sett Herren p\u00e5 v\u00e4gen och att Herren hade talat till honom, och att Saulus frimodigt hade predikat i Jesu namn i Damaskus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan stannade Saulus hos dem, och han gick in och ut i Jerusalem och predikade frimodigt i Herrens namn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och han talade och diskuterade med de grekisktalande judarna, men de f\u00f6rs\u00f6kte r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r br\u00f6derna fick veta det, f\u00f6rde de honom ner till Cesarea och s\u00e4nde honom sedan till Tarsus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen hade nu lugn och ro i hela Judeen, Galileen och Samarien. Den blev uppbyggd och levde i Herrens fruktan och v\u00e4xte till genom den helige Andes tr\u00f6st och f\u00f6rmaning."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus i Lydda och Joppe - Petrus reste genom hela omr\u00e5det och kom ner till de heliga som bodde i Lydda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en man vid namn Eneas, som var lam och hade legat till s\u00e4ngs i \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus sade till honom: &#34;Eneas, Jesus Kristus botar dig. Stig upp och g\u00f6r sj\u00e4lv i ordning din b\u00e4dd!&#34; Genast steg han upp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och alla som bodde i Lydda och Saron s\u00e5g honom, och de omv\u00e4nde sig till Herren."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I Joppe fanns en l\u00e4rjunge som hette Tabita - \u00f6versatt heter det Dorkas. Hon gjorde m\u00e5nga goda g\u00e4rningar och gav rikligt \u00e5t de fattiga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men under de dagarna blev hon sjuk och dog, och man tv\u00e4ttade henne och lade henne p\u00e5 \u00f6verv\u00e5ningen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 nu Lydda ligger n\u00e4ra Joppe och l\u00e4rjungarna hade h\u00f6rt att Petrus var d\u00e4r, skickade de tv\u00e5 m\u00e4n till honom och bad: &#34;Skynda dig och kom till oss!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petrus gick med dem. Och n\u00e4r han kom fram, f\u00f6rde de upp honom till \u00f6verv\u00e5ningen, och alla \u00e4nkorna kom gr\u00e5tande fram till honom och visade de livkl\u00e4dnader och mantlar som Dorkas hade gjort medan hon \u00e4nnu var bland dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Petrus skickade ut dem alla och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad. Sedan v\u00e4nde han sig mot den d\u00f6da och sade: &#34;Tabita, st\u00e5 upp!&#34; D\u00e5 \u00f6ppnade hon \u00f6gonen, och n\u00e4r hon fick se Petrus satte hon sig upp."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte henne handen och hj\u00e4lpte henne upp och kallade d\u00e4refter till sig de heliga och \u00e4nkorna, st\u00e4llde henne d\u00e4r och l\u00e4t dem se att hon levde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Detta blev k\u00e4nt i hela Joppe, och m\u00e5nga kom till tro p\u00e5 Herren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4refter stannade han en l\u00e4ngre tid i Joppe hos en viss Simon som var garvare."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kornelius ser en syn - I Cesarea bodde en man som hette Kornelius, en officer vid den italiska vaktavdelningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var from och fruktade Gud liksom alla i hans hus, och han gav frikostigt med g\u00e5vor till folket och bad alltid till Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En dag omkring nionde timmen s\u00e5g han tydligt i en syn, hur en Guds \u00e4ngel kom in till honom och sade: &#34;Kornelius!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han stirrade f\u00f6rskr\u00e4ckt p\u00e5 \u00e4ngeln och fr\u00e5gade: &#34;Vad \u00e4r det, herre?&#34; \u00c4ngeln sade: &#34;Dina b\u00f6ner och dina g\u00e5vor har stigit upp till Gud som ett offer han kommer ih\u00e5g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4nd nu n\u00e5gra m\u00e4n till Joppe och skicka efter en viss Simon som kallas Petrus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han bor som g\u00e4st hos garvaren Simon som har ett hus vid havet.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4ngeln som talat med honom var borta, kallade Kornelius till sig tv\u00e5 av sina tj\u00e4nare och en soldat, som var en from man och alltid stod till hans tj\u00e4nst."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han f\u00f6rklarade alltsammans f\u00f6r dem och s\u00e4nde dem till Joppe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus ser en syn - N\u00e4sta dag, medan de \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g och n\u00e4rmade sig staden, gick Petrus vid sj\u00e4tte timmen upp p\u00e5 taket f\u00f6r att be."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han blev d\u00e5 hungrig och ville ha n\u00e5got att \u00e4ta. Medan man gjorde i ordning maten, kom han i h\u00e4nryckning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e5g himlen \u00f6ppen och n\u00e5got som liknade en stor linneduk komma ner. Den var f\u00e4st i sina fyra h\u00f6rn och s\u00e4nktes ner till jorden,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och i den fanns alla slag av jordens fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och en r\u00f6st kom till honom: &#34;Stig upp, Petrus, slakta och \u00e4t!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus svarade: &#34;Nej, nej, Herre! Jag har aldrig \u00e4tit n\u00e5got oheligt eller orent.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade en r\u00f6st f\u00f6r andra g\u00e5ngen till honom: &#34;Vad Gud har f\u00f6rklarat f\u00f6r rent skall inte du anse vara orent.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde tre g\u00e5nger, och sedan togs duken strax upp till himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Medan Petrus \u00e4nnu undrade \u00f6ver vad synen kunde betyda, se, d\u00e5 stod m\u00e4nnen som Kornelius hade s\u00e4nt vid porten. De hade fr\u00e5gat sig fram till Simons hus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och nu ropade de och fr\u00e5gade om Simon, som kallades Petrus, bodde d\u00e4r som g\u00e4st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petrus t\u00e4nkte \u00e4nnu p\u00e5 synen, n\u00e4r Anden sade till honom: &#34;Se, tre m\u00e4n s\u00f6ker dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00e5 ner och f\u00f6lj med dem utan att tveka, f\u00f6r det \u00e4r jag som har s\u00e4nt dem.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petrus gick ner till m\u00e4nnen och sade: &#34;Jag \u00e4r den ni s\u00f6ker. Varf\u00f6r har ni kommit hit?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De svarade: &#34;Officeren Kornelius \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig man som fruktar Gud, och hela det judiska folket talar v\u00e4l om honom. Av en helig \u00e4ngel har han f\u00e5tt en uppenbarelse att han skall kalla p\u00e5 dig och h\u00f6ra vad du har att s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 bad Petrus dem stiga in, och de blev hans g\u00e4ster. Petrus och Kornelius - Dagen d\u00e4refter gav han sig i v\u00e4g i s\u00e4llskap med dem, och n\u00e5gra av br\u00f6derna fr\u00e5n Joppe f\u00f6ljde med honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag kom de till Cesarea. Kornelius v\u00e4ntade p\u00e5 dem och hade kallat samman sina sl\u00e4ktingar och n\u00e4rmaste v\u00e4nner."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus skulle g\u00e5 in, kom Kornelius emot honom och f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter och tillbad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Petrus reste honom upp och sade: &#34;Stig upp! Ocks\u00e5 jag \u00e4r en m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Medan han samtalade med Kornelius gick han in och fann m\u00e5nga f\u00f6rsamlade."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ni vet att det \u00e4r f\u00f6rbjudet f\u00f6r en jude att umg\u00e5s med en hedning eller bes\u00f6ka honom. Men mig har Gud visat att man inte skall kalla n\u00e5gon m\u00e4nniska ohelig eller oren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tvekade jag inte heller att komma, n\u00e4r ni s\u00e4nde bud efter mig. Och nu vill jag veta varf\u00f6r ni har bett mig komma hit.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kornelius svarade: &#34;F\u00f6r fyra dagar sedan just vid den h\u00e4r tiden, den nionde timmen, var jag h\u00e4r hemma och bad. Och se, en man i skinande kl\u00e4der stod framf\u00f6r mig"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och sade: Kornelius, Gud har h\u00f6rt din b\u00f6n och kommer ih\u00e5g dina g\u00e5vor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Skicka nu bud till Joppe och be Simon som kallas Petrus att komma hit. Han bor som g\u00e4st i garvaren Simons hus vid havet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 skickade jag genast bud efter dig, och du gjorde v\u00e4l i att du kom. Nu \u00e4r vi alla h\u00e4r inf\u00f6r Gud f\u00f6r att h\u00f6ra allt vad Herren har befallt dig att s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus tal - D\u00e5 b\u00f6rjade Petrus tala: &#34;Nu f\u00f6rst\u00e5r jag verkligen att Gud inte g\u00f6r skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "utan tar emot den som fruktar honom och g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt, vilket folk han \u00e4n tillh\u00f6r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Detta \u00e4r det ord som Gud s\u00e4nde till Israels folk, n\u00e4r han f\u00f6rkunnade frid genom Jesus Kristus, han som \u00e4r allas Herre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni k\u00e4nner till den f\u00f6rkunnelse som gick ut \u00f6ver hela Judeen med b\u00f6rjan i Galileen, och som f\u00f6ljde p\u00e5 det dop som Johannes f\u00f6rkunnade:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "hur Gud smorde Jesus fr\u00e5n Nasaret med den helige Andes kraft, han som gick omkring och gjorde gott och botade alla som var i dj\u00e4vulens v\u00e5ld, ty Gud var med honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vi \u00e4r vittnen till allt han gjorde b\u00e5de p\u00e5 den judiska landsbygden och i Jerusalem. Honom h\u00e4ngde de upp p\u00e5 tr\u00e4 och d\u00f6dade."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Gud uppv\u00e4ckte honom p\u00e5 tredje dagen och l\u00e4t honom visa sig,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "inte f\u00f6r allt folket utan f\u00f6r de vittnen som Gud i f\u00f6rv\u00e4g hade utvalt, f\u00f6r oss som \u00e5t och drack tillsammans med honom sedan han uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han befallde oss att predika f\u00f6r folket och vittna om att han \u00e4r den som Gud har best\u00e4mt till domare \u00f6ver levande och d\u00f6da."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om honom vittnar alla profeterna, att var och en som tror p\u00e5 honom f\u00e5r syndernas f\u00f6rl\u00e5telse genom hans namn.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hedningarna tar emot den helige Ande - Medan Petrus \u00e4nnu talade f\u00f6ll den helige Ande \u00f6ver alla som h\u00f6rde ordet."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Alla troende judar som hade f\u00f6ljt med Petrus h\u00e4pnade \u00f6ver att den helige Andes g\u00e5va blev utgjuten ocks\u00e5 \u00f6ver hedningarna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ty de h\u00f6rde dem tala med tungor och prisa Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Petrus: &#34;Inte kan v\u00e4l n\u00e5gon hindra att dessa blir d\u00f6pta med vatten, n\u00e4r de liksom vi har tagit emot den helige Ande?&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Och han befallde att de skulle d\u00f6pas i Jesu Kristi namn. Sedan bad de honom stanna n\u00e5gra dagar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus rapport om hedningarnas st\u00e4llning - Apostlarna och br\u00f6derna i hela Judeen fick h\u00f6ra att ocks\u00e5 hedningarna hade tagit emot Guds ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus kom upp till Jerusalem, b\u00f6rjade de omskurna att angripa honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade: &#34;Du har bes\u00f6kt oomskurna m\u00e4n och \u00e4tit tillsammans med dem.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rklarade d\u00e5 steg f\u00f6r steg vad som hade h\u00e4nt:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Jag befann mig i staden Joppe, och medan jag bad kom jag i h\u00e4nryckning och fick se en syn. N\u00e5got som liknade en stor linneduk kom ner. F\u00e4st i sina fyra h\u00f6rn s\u00e4nktes den ner fr\u00e5n himlen och kom till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag noga s\u00e5g efter, fick jag se jordens fyrfotadjur, b\u00e5de vilda och tama, och kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde ocks\u00e5 en r\u00f6st som sade till mig: Stig upp, Petrus, slakta och \u00e4t!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag svarade: Nej, nej, Herre! N\u00e5got oheligt eller orent har aldrig kommit i min mun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen talade en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: Vad Gud har f\u00f6rklarat f\u00f6r rent skall inte du anse vara orent."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde tre g\u00e5nger, och sedan drogs alltsammans upp till himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och se, just d\u00e5 stod tre m\u00e4n utanf\u00f6r huset d\u00e4r vi var. De hade skickats till mig fr\u00e5n Cesarea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Anden sade till mig att jag skulle f\u00f6lja med dem utan att tveka. De sex br\u00f6derna h\u00e4r f\u00f6ljde ocks\u00e5 med mig, och vi gick in i mannens hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade f\u00f6r oss, hur han hade sett \u00e4ngeln st\u00e5 i hans hus och s\u00e4ga: Skicka bud till Joppe och h\u00e4mta hit den Simon som kallas Petrus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han skall tala till dig, och genom de orden skall du bli fr\u00e4lst, du och hela din familj."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag b\u00f6rjade tala, f\u00f6ll den helige Ande p\u00e5 dem, alldeles som p\u00e5 oss under den f\u00f6rsta tiden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 kom jag ih\u00e5g vad Herren hade sagt: Johannes d\u00f6pte med vatten, men ni skall d\u00f6pas i den helige Ande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om nu Gud gav dem samma g\u00e5va som han gav oss, n\u00e4r vi hade kommit till tro p\u00e5 Herren Jesus Kristus, vem var d\u00e5 jag, att jag skulle kunna hindra Gud?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta, lugnade de sig och prisade Gud och sade: &#34;S\u00e5 har Gud sk\u00e4nkt ocks\u00e5 \u00e5t hedningarna den omv\u00e4ndelse som ger liv.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Evangelium kommer till hednav\u00e4rlden - De som hade skingrats p\u00e5 grund av den f\u00f6rf\u00f6ljelse som b\u00f6rjade med Stefanus kom \u00e4nda till Fenicien, Cypern och Antiokia, och de predikade ordet endast f\u00f6r judar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men bland dem fanns n\u00e5gra m\u00e4n fr\u00e5n Cypern och Cyrene, och n\u00e4r de kom till Antiokia b\u00f6rjade de tala ocks\u00e5 till grekerna och predika evangeliet om Herren Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Herrens hand var med dem, och ett stort antal kom till tro och omv\u00e4nde sig till Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ryktet om detta n\u00e5dde f\u00f6rsamlingen i Jerusalem, och man s\u00e4nde d\u00e5 Barnabas till Antiokia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han kom dit och s\u00e5g vad Guds n\u00e5d hade utr\u00e4ttat, blev han glad och uppmanade dem alla att h\u00e5lla sig till Herren av hela sitt hj\u00e4rta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabas var en god man, uppfylld av den helige Ande och tro. Och en stor skara m\u00e4nniskor f\u00f6rdes till Herren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han begav sig d\u00e4refter till Tarsus f\u00f6r att s\u00f6ka upp Saulus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han fann honom och tog honom med sig till Antiokia. Under ett helt \u00e5r var de tillsammans med f\u00f6rsamlingen och undervisade en stor skara. Och det var i Antiokia som l\u00e4rjungarna f\u00f6rst b\u00f6rjade kallas kristna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vid den tiden kom n\u00e5gra profeter fr\u00e5n Jerusalem ner till Antiokia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En av dem som hette Agabus tr\u00e4dde fram, och genom Anden f\u00f6rutsade han att en sv\u00e5r hungersn\u00f6d skulle komma \u00f6ver hela v\u00e4rlden. - Den kom ocks\u00e5 under Claudius regering. -"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 besl\u00f6t l\u00e4rjungarna att var och en skulle skicka s\u00e5 mycket han kunde till hj\u00e4lp \u00e5t br\u00f6derna som bodde i Judeen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta gjorde de ocks\u00e5, och de s\u00e4nde hj\u00e4lpen med Barnabas och Saulus till de \u00e4ldste."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrus f\u00e4ngslas och blir r\u00e4ddad - Vid den tiden l\u00e4t kung Herodes gripa och misshandla n\u00e5gra i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Jakob, Johannes bror, l\u00e4t han avr\u00e4tta med sv\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g att detta vann bifall hos judarna, fortsatte han och l\u00e4t gripa ocks\u00e5 Petrus. Detta h\u00e4nde under det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan han gripit honom satte han honom i f\u00e4ngelse och gav i uppdrag \u00e5t fyra vaktavdelningar, om vardera fyra man, att bevaka honom. Efter p\u00e5sken ville han st\u00e4lla honom inf\u00f6r folket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petrus h\u00f6lls d\u00e4rf\u00f6r kvar i f\u00e4ngelset, och f\u00f6rsamlingen bad uth\u00e5lligt till Gud f\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Natten innan Herodes hade t\u00e4nkt st\u00e4lla honom inf\u00f6r r\u00e4tta, l\u00e5g Petrus och sov mellan tv\u00e5 soldater, bunden med tv\u00e5 kedjor, och utanf\u00f6r d\u00f6rren stod vakter som bevakade f\u00e4ngelset."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och se, en Herrens \u00e4ngel stod d\u00e4r, och ett ljussken lyste upp rummet. \u00c4ngeln st\u00f6tte Petrus i sidan och v\u00e4ckte honom och sade: &#34;Skynda dig upp!&#34; D\u00e5 f\u00f6ll kedjorna fr\u00e5n Petrus h\u00e4nder,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och \u00e4ngeln sade till honom: &#34;S\u00e4tt p\u00e5 dig b\u00e4ltet och ta p\u00e5 dig sandalerna.&#34; Petrus gjorde det, och \u00e4ngeln sade: &#34;Ta p\u00e5 dig manteln och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus gick ut och f\u00f6ljde honom, men han f\u00f6rstod inte att det som skedde genom \u00e4ngeln var verkligt utan trodde att han s\u00e5g en syn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De gick f\u00f6rbi den f\u00f6rsta vakten och s\u00e5 den andra och kom sedan till j\u00e4rnporten som ledde ut till staden, och den \u00f6ppnades f\u00f6r dem av sig sj\u00e4lv. S\u00e5 kom de ut och gick l\u00e4ngs en gata, och pl\u00f6tsligt l\u00e4mnade \u00e4ngeln honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus blev sig sj\u00e4lv igen sade han: &#34;Nu vet jag verkligen att Herren har s\u00e4nt sin \u00e4ngel och r\u00e4ddat mig ur Herodes hand och fr\u00e5n allt som det judiska folket hade v\u00e4ntat sig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 han nu ins\u00e5g vad som h\u00e4nt, gick han till Marias hus, hon som var mor till den Johannes som kallades Markus. D\u00e4r var m\u00e5nga f\u00f6rsamlade och bad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus bultade p\u00e5 porten, och en tj\u00e4nsteflicka som hette Rode gick f\u00f6r att \u00f6ppna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon k\u00e4nde igen Petrus r\u00f6st, blev hon s\u00e5 glad att hon i st\u00e4llet f\u00f6r att \u00f6ppna porten sprang in och ber\u00e4ttade att Petrus stod utanf\u00f6r porten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De sade till henne: &#34;Du \u00e4r tokig!&#34; Men hon h\u00f6ll fast vid att det var s\u00e5, och d\u00e5 sade de: &#34;Det \u00e4r hans \u00e4ngel.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under tiden fortsatte Petrus att bulta, och n\u00e4r de \u00f6ppnade s\u00e5g de till sin h\u00e4pnad att det var han."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han gav tecken \u00e5t dem med handen att vara tysta, och s\u00e5 f\u00f6rklarade han f\u00f6r dem hur Herren hade f\u00f6rt honom ut ur f\u00e4ngelset. Han sade: &#34;Ber\u00e4tta detta f\u00f6r Jakob och de andra br\u00f6derna.&#34; Sedan gick han ut och begav sig till en annan plats."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen blev det stor f\u00f6rvirring bland soldaterna. Vad hade det blivit av Petrus?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5 Herodes skickade bud efter honom och inte fick tag i honom, f\u00f6rh\u00f6rde han vakterna och befallde att de skulle f\u00f6ras bort. D\u00e4refter l\u00e4mnade han Judeen och for ner till Cesarea och uppeh\u00f6ll sig d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodes d\u00f6d - Herodes hyste motvilja mot inv\u00e5narna i Tyrus och Sidon. Gemensamt uppvaktade de kungen, och sedan de f\u00e5tt hans kammarherre Blastus p\u00e5 sin sida, bad de om fred. De var n\u00e4mligen helt beroende av kungens omr\u00e5de f\u00f6r sin f\u00f6rs\u00f6rjning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 utsatt dag kl\u00e4dde sig Herodes i kunglig skrud och satte sig p\u00e5 tronen och h\u00f6ll ett tal till dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 ropade folket: &#34;En guds r\u00f6st \u00e4r detta, inte en m\u00e4nniskas!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Genast slog en Herrens \u00e4ngel honom, d\u00e4rf\u00f6r att han inte gav Gud \u00e4ran, och han blev upp\u00e4ten av maskar och dog."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "SAULUS F\u00d6RSTA MISSIONSRESA (Kap 13:4-14:28) Barnabas och Saulus s\u00e4nds ut fr\u00e5n Antiokia - Guds ord hade framg\u00e5ng och spreds alltmer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och sedan Barnabas och Saulus hade fullgjort sitt uppdrag i Jerusalem, v\u00e4nde de tillbaka och tog med sig Johannes som kallades Markus."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I f\u00f6rsamlingen i Antiokia fanns det profeter och l\u00e4rare, Barnabas, Simeon som kallades Niger, Lucius fr\u00e5n Cyrene, Manaen, fosterbror till landsfursten Herodes, samt Saulus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de tj\u00e4nade Herren och fastade, sade den helige Ande: &#34;Avskilj \u00e5t mig Barnabas och Saulus f\u00f6r den uppgift som jag har kallat dem till.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fastade de och bad och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem och s\u00e4nde ut dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 Cypern - Sedan de hade blivit uts\u00e4nda av den helige Ande, for de ner till Seleucia, och d\u00e4rifr\u00e5n seglade de till Cypern."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kom till Salamis och predikade Guds ord i judarnas synagogor. De hade ocks\u00e5 med sig Johannes som medhj\u00e4lpare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan for de \u00f6ver hela \u00f6n \u00e4nda till Pafos. D\u00e4r tr\u00e4ffade de p\u00e5 en jude som bedrev trolldom, en falsk profet vid namn Barjesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han h\u00f6ll till hos landsh\u00f6vdingen Sergius Paulus, som var en f\u00f6rst\u00e5ndig man. Denne kallade till sig Barnabas och Saulus och ville h\u00f6ra Guds ord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Elymas, trollkarlen - det \u00e4r vad hans namn betyder - gick emot dem och f\u00f6rs\u00f6kte hindra landsh\u00f6vdingen fr\u00e5n att komma till tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saulus som \u00e4ven kallades Paulus, uppfylldes d\u00e5 av den helige Ande och sp\u00e4nde \u00f6gonen i honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sade: &#34;Du dj\u00e4vulens son, full av allt slags svek och bedr\u00e4geri, du fiende till allt som \u00e4r r\u00e4tt, skall du aldrig upph\u00f6ra att f\u00f6rvr\u00e4nga Herrens raka v\u00e4gar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, nu kommer Herrens hand \u00f6ver dig, och du skall bli blind en tid och inte kunna se solen.&#34; I samma \u00f6gonblick f\u00f6ll ett totalt m\u00f6rker \u00f6ver honom, och han gick omkring och s\u00f6kte efter n\u00e5gon som kunde leda honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r landsh\u00f6vdingen s\u00e5g det som h\u00e4nde, kom han till tro, slagen med h\u00e4pnad \u00f6ver Herrens l\u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Antiokia i Pisidien - Paulus och hans f\u00f6ljeslagare seglade sedan ut fr\u00e5n Pafos och kom till Perge i Pamfylien. D\u00e4r l\u00e4mnade Johannes dem och \u00e5terv\u00e4nde till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e4lva fortsatte de sin resa fr\u00e5n Perge och kom till Antiokia i Pisidien. P\u00e5 sabbaten gick de till synagogan och satte sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter l\u00e4sningen av lagen och profeterna l\u00e4t synagogf\u00f6rest\u00e5ndarna h\u00e4lsa dem: &#34;Br\u00f6der, om n\u00e5gon av er har ett ord av tr\u00f6st och f\u00f6rmaning till folket, s\u00e5 s\u00e4g det.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Paulus, gav tecken med handen och sade: &#34;Israelitiska m\u00e4n och ni som fruktar Gud, lyssna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta folks Gud, Israels Gud, utvalde v\u00e5ra f\u00e4der, och han tog hand om sitt folk, n\u00e4r de bodde som fr\u00e4mlingar i Egypten. Med upplyft arm f\u00f6rde han dem ut d\u00e4rifr\u00e5n,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och under fyrtio \u00e5r bar han dem i \u00f6knen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han utrotade sju folk i Kanaan och gav deras land i arv \u00e5t sitt folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta tog omkring fyrahundrafemtio \u00e5r. D\u00e4refter gav han dem domare fram till profeten Samuels tid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan bad de att f\u00e5 en kung, och Gud gav dem Saul, Kis son, en man av Benjamins stam, f\u00f6r en tid av fyrtio \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud avsatte honom och gjorde David till kung \u00f6ver dem. Honom gav han sitt vittnesb\u00f6rd: Jag har funnit David, Isais son, en man efter mitt hj\u00e4rta. Han skall utf\u00f6ra min vilja i allt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Av hans efterkommande har Gud enligt sitt l\u00f6fte f\u00f6rt fram Jesus som Fr\u00e4lsare f\u00f6r Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Innan Jesus tr\u00e4dde fram, hade Johannes f\u00f6rkunnat omv\u00e4ndelsens dop f\u00f6r hela Israels folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r Johannes stod vid slutet av sitt lopp, sade han: Det ni tror att jag \u00e4r, det \u00e4r jag inte. Men se, efter mig kommer en som jag inte ens \u00e4r v\u00e4rd att knyta upp sandalerna p\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni br\u00f6der, s\u00f6ner av Abrahams sl\u00e4kt, och ni andra som fruktar Gud, till oss har budskapet om denna fr\u00e4lsning blivit s\u00e4nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty Jerusalems inv\u00e5nare och deras ledare f\u00f6rstod inte vem han var. Genom sin dom har de uppfyllt profeternas f\u00f6ruts\u00e4gelser som f\u00f6rel\u00e4ses varje sabbat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fast de inte fann n\u00e5got giltigt sk\u00e4l att d\u00f6ma honom till d\u00f6den, kr\u00e4vde de att Pilatus skulle l\u00e5ta avr\u00e4tta honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade fullbordat allt som var skrivet om honom, tog de ner honom fr\u00e5n tr\u00e4et och lade honom i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Gud uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och under m\u00e5nga dagar visade han sig f\u00f6r dem som hade f\u00f6ljt honom fr\u00e5n Galileen upp till Jerusalem och som nu \u00e4r hans vittnen inf\u00f6r folket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu f\u00f6rkunnar vi f\u00f6r er det glada budskapet att det l\u00f6fte som gavs till v\u00e5ra f\u00e4der,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "det har Gud uppfyllt \u00e5t oss, deras barn, genom att l\u00e5ta Jesus tr\u00e4da fram, s\u00e5 som det \u00e4r skrivet i andra psalmen: Du \u00e4r min son, jag har i dag f\u00f6tt dig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och att han har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 att han inte mer kommer att v\u00e4nda tillbaka till graven, det har han sagt med dessa ord: Jag vill ge er de heliga och fasta n\u00e5del\u00f6ften som David fick."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger han ocks\u00e5 p\u00e5 ett annat st\u00e4lle: Du skall inte l\u00e5ta din Helige se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r David p\u00e5 sin tid hade tj\u00e4nat Guds vilja, insomnade han och blev lagd till vila hos sina f\u00e4der och s\u00e5g f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men den som Gud uppv\u00e4ckte har inte sett f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall ni veta, mina br\u00f6der, att det \u00e4r genom honom som syndernas f\u00f6rl\u00e5telse predikas f\u00f6r er,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och att var och en som tror f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig i honom och fri fr\u00e5n allt som ni inte kunde frias fr\u00e5n genom Mose lag."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att det som \u00e4r sagt hos profeterna inte drabbar er:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Se, ni f\u00f6raktare, h\u00e4pna och g\u00e5 under: en g\u00e4rning utf\u00f6r jag i era dagar, en g\u00e4rning som ni aldrig kommer att tro, n\u00e4r man ber\u00e4ttar den f\u00f6r er&#34;."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r de gick ut bad folket att de n\u00e4sta sabbat skulle tala om detta f\u00f6r dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och d\u00e5 man skildes \u00e5t, f\u00f6ljde m\u00e5nga judar och gudfruktiga proselyter med Paulus och Barnabas, som talade till dem och uppmanade dem att f\u00f6rbli i Guds n\u00e5d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00f6ljande sabbat samlades n\u00e4stan hela staden f\u00f6r att lyssna till Herrens ord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r judarna fick se allt folket, fylldes de av avund och h\u00e5nade Paulus och sade emot honom n\u00e4r han predikade."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Paulus och Barnabas frimodigt: &#34;Guds ord m\u00e5ste f\u00f6rst predikas f\u00f6r er. Men d\u00e5 ni visar det ifr\u00e5n er och inte anser er sj\u00e4lva v\u00e4rdiga det eviga livet, se, d\u00e5 v\u00e4nder vi oss till hedningarna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ty s\u00e5 har Herren befallt oss: Jag har satt dig till ett ljus f\u00f6r hedningarna, f\u00f6r att du skall bli till fr\u00e4lsning intill jordens yttersta gr\u00e4ns.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r hedningarna h\u00f6rde detta, blev de glada och prisade Herrens ord, och de kom till tro, s\u00e5 m\u00e5nga som var best\u00e4mda till evigt liv."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och Herrens ord spreds \u00f6ver hela omr\u00e5det."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men judarna hetsade upp de ansedda kvinnor som fruktade Gud och de fr\u00e4msta m\u00e4nnen i staden, och de satte i g\u00e5ng en f\u00f6rf\u00f6ljelse mot Paulus och Barnabas och drev bort dem fr\u00e5n sitt omr\u00e5de."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "D\u00e5 skakade de dammet av sina f\u00f6tter mot dem och begav sig till Ikonium."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Och l\u00e4rjungarna uppfylldes av gl\u00e4dje och den helige Ande."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Ikonium - I Ikonium h\u00e4nde samma sak. De gick till judarnas synagoga och predikade s\u00e5 att m\u00e5nga, b\u00e5de judar och greker, kom till tro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men de judar som v\u00e4grade att tro eggade upp hedningarna och hetsade dem mot br\u00f6derna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus och Barnabas stannade d\u00e4r en l\u00e5ng tid och talade frimodigt i Herren, som bekr\u00e4ftade sitt n\u00e5derika ord genom att l\u00e5ta tecken och under ske genom deras h\u00e4nder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men folket i staden delade sig, s\u00e5 att en del h\u00f6ll med judarna och andra med apostlarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r hedningarna och judarna med sina ledare gjorde upp en plan att misshandla och stena dem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fick apostlarna reda p\u00e5 det och flydde till st\u00e4derna Lystra och Derbe i Lykaonien och trakten d\u00e4romkring."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r fortsatte de att predika evangeliet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Lystra - I Lystra fanns det en man som fr\u00e5n f\u00f6delsen var lam i f\u00f6tterna och aldrig hade kunnat g\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han h\u00f6rde Paulus predika. Denne f\u00e4ste \u00f6gonen p\u00e5 honom, och n\u00e4r han s\u00e5g att mannen hade tro s\u00e5 att han kunde bli botad,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sade han med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Res dig upp och st\u00e5 p\u00e5 benen!&#34; D\u00e5 hoppade han upp och b\u00f6rjade g\u00e5 omkring."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g vad Paulus hade gjort, ropade de p\u00e5 lykaoniska: &#34;Gudarna har stigit ner till oss i m\u00e4nsklig gestalt.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de kallade Barnabas f\u00f6r Zeus och Paulus f\u00f6r Hermes, eftersom det var han som f\u00f6rde ordet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00e4sten i Zeustemplet utanf\u00f6r staden f\u00f6rde fram tjurar och kransar till portarna och ville offra tillsammans med folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r apostlarna Barnabas och Paulus h\u00f6rde det, rev de s\u00f6nder sina kl\u00e4der och rusade in i folkhopen och ropade:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;M\u00e4nniskor, vad \u00e4r det ni g\u00f6r? Vi \u00e4r m\u00e4nniskor som ni. Vi predikar f\u00f6r er det glada budskapet att ni skall omv\u00e4nda er fr\u00e5n dessa avgudar till den levande Guden, som har skapat himmel, jord och hav och allt som \u00e4r i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han har under g\u00e5ngna sl\u00e4ktled till\u00e5tit alla hednafolk att g\u00e5 sina egna v\u00e4gar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har han l\u00e4mnat m\u00e5nga vittnesb\u00f6rd om att han g\u00f6r gott. Fr\u00e5n himlen ger han er regn och tider med goda sk\u00f6rdar och fyller era hj\u00e4rtan med gl\u00e4dje \u00f6ver maten ni f\u00e5r.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fast\u00e4n de sade s\u00e5, var det med knapp n\u00f6d de kunde lugna folket och hindra dem fr\u00e5n att offra \u00e5t dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n Antiokia och Ikonium kom det nu n\u00e5gra judar. De lyckades f\u00e5 med sig folket, och man stenade Paulus och sl\u00e4pade ut honom ur staden i tron att han var d\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r l\u00e4rjungarna samlades omkring honom, reste han sig och gick in i staden. I Derbe och till Antiokia i Syrien - N\u00e4sta dag for Paulus och Barnabas till Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De predikade evangeliet i staden och vann m\u00e5nga l\u00e4rjungar. Sedan \u00e5terv\u00e4nde de till Lystra och Ikonium och Antiokia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och styrkte l\u00e4rjungarna och uppmanade dem att f\u00f6rbli i tron. De sade att vi m\u00e5ste g\u00e5 genom m\u00e5nga lidanden f\u00f6r att komma in i Guds rike."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I varje f\u00f6rsamling insatte de \u00e4ldste \u00e5t dem, och efter b\u00f6n och fasta \u00f6verl\u00e4mnade de dem \u00e5t Herren, som de hade kommit till tro p\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan tog apostlarna v\u00e4gen genom Pisidien och kom till Pamfylien."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade predikat ordet i Perge, for de ner till Attalia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n seglade de tillbaka till Antiokia, d\u00e4r de hade blivit \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t Guds n\u00e5d f\u00f6r det uppdrag som de nu hade fullgjort."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade kommit dit, kallade de samman f\u00f6rsamlingen och ber\u00e4ttade om allt vad Gud hade gjort med dem och hur han hade \u00f6ppnat trons d\u00f6rr f\u00f6r hedningarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och de stannade ganska l\u00e4nge d\u00e4r hos l\u00e4rjungarna."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f6tet i Jerusalem - N\u00e5gra som hade kommit ner fr\u00e5n Judeen b\u00f6rjade l\u00e4ra br\u00f6derna att de inte kunde bli fr\u00e4lsta, om de inte l\u00e4t omsk\u00e4ra sig enligt seden fr\u00e5n Mose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det nu uppstod oenighet och Paulus och Barnabas kom i allvarlig tvist med dem, besl\u00f6t man att dessa tv\u00e5 och n\u00e5gra andra av dem skulle fara upp till apostlarna och de \u00e4ldste i Jerusalem f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4gga med dem om denna stridsfr\u00e5ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rsamlingen utrustade dem f\u00f6r resan, och de for genom Fenicien och Samarien. D\u00e4r ber\u00e4ttade de om hedningarnas omv\u00e4ndelse, och det v\u00e4ckte stor gl\u00e4dje bland alla br\u00f6derna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Jerusalem, togs de emot av f\u00f6rsamlingen och av apostlarna och de \u00e4ldste, och de ber\u00e4ttade om allt vad Gud hade gjort med dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gra fr\u00e5n fariseernas parti hade kommit till tro, och de steg nu fram och sade att man m\u00e5ste omsk\u00e4ra hedningarna och befalla dem att h\u00e5lla Mose lag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apostlarna och de \u00e4ldste samlades d\u00e5 f\u00f6r att behandla fr\u00e5gan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter en l\u00e5ng \u00f6verl\u00e4ggning reste sig Petrus och sade till dem: &#34;Br\u00f6der, ni vet att Gud f\u00f6r l\u00e4nge sedan best\u00e4mde, att hedningarna genom min mun skulle f\u00e5 h\u00f6ra evangeliets ord och komma till tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Gud som k\u00e4nner hj\u00e4rtat, har vittnat f\u00f6r dem genom att ge den helige Ande \u00e5t dem likav\u00e4l som \u00e5t oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han gjorde ingen skillnad mellan oss och dem, sedan han genom tron hade renat deras hj\u00e4rtan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill ni d\u00e5 fresta Gud och p\u00e5 l\u00e4rjungarnas axlar l\u00e4gga ett ok, som varken v\u00e5ra f\u00e4der eller vi sj\u00e4lva har kunnat b\u00e4ra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, vi tror att vi p\u00e5 samma s\u00e4tt som de blir fr\u00e4lsta genom Herren Jesu n\u00e5d.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 teg alla de f\u00f6rsamlade, och man lyssnade p\u00e5 Barnabas och Paulus, som ber\u00e4ttade om hur stora tecken och under Gud hade utf\u00f6rt genom dem bland hedningarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de hade slutat tala, sade Jakob: &#34;Br\u00f6der, h\u00f6r p\u00e5 mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simeon har ber\u00e4ttat om hur Gud f\u00f6rst s\u00e5g till att han vann ett folk \u00e5t sitt namn bland hedningarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det st\u00e4mmer \u00f6verens med profeternas ord, d\u00e4r det heter:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter skall jag v\u00e4nda tillbaka och \u00e5ter bygga upp Davids fallna boning. Dess ruiner skall jag bygga upp och jag skall uppr\u00e4tta den igen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att alla andra m\u00e4nniskor skall s\u00f6ka Herren, alla hedningar, \u00f6ver vilka mitt namn har n\u00e4mnts. S\u00e5 s\u00e4ger Herren, som g\u00f6r detta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "det som \u00e4r k\u00e4nt fr\u00e5n evighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r anser jag att vi inte skall g\u00f6ra det sv\u00e5rt f\u00f6r de hedningar som v\u00e4nder sig till Gud"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "utan endast skriva till dem att de skall avh\u00e5lla sig fr\u00e5n s\u00e5dant som orenats genom avgudadyrkan, fr\u00e5n otukt, fr\u00e5n k\u00f6ttet av kv\u00e4vda djur och fr\u00e5n blod."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty Mose har i tidigare sl\u00e4ktled haft sina f\u00f6rkunnare i alla st\u00e4der, d\u00e5 han f\u00f6rel\u00e4ses i synagogorna varje sabbat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Brev fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen i Jerusalem - D\u00e5 besl\u00f6t apostlarna, de \u00e4ldste och hela f\u00f6rsamlingen att bland sig utse n\u00e5gra m\u00e4n och s\u00e4nda dem till Antiokia tillsammans med Paulus och Barnabas. De valde Judas, som kallades Barsabbas, och Silas, b\u00e5da ledande m\u00e4n bland br\u00f6derna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och skickade med dem f\u00f6ljande brev: &#34;Apostlarna och de \u00e4ldste och br\u00f6derna h\u00e4lsar de br\u00f6der i Antiokia och Syrien och Cilicien som \u00e4r av hednisk h\u00e4rkomst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt att n\u00e5gra som kommit fr\u00e5n oss har skapat oro och f\u00f6rvirring bland er med sina uttalanden. Men vi har inte gett dem n\u00e5got uppdrag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har vi enh\u00e4lligt beslutat att utse n\u00e5gra m\u00e4n och s\u00e4nda dem till er tillsammans med v\u00e5ra k\u00e4ra br\u00f6der Barnabas och Paulus,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dessa som har v\u00e5gat livet f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vi s\u00e4nder allts\u00e5 Judas och Silas, och de skall muntligen meddela samma sak."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den helige Ande och vi har n\u00e4mligen beslutat att inte l\u00e4gga n\u00e5gon b\u00f6rda p\u00e5 er f\u00f6rutom f\u00f6ljande n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6reskrifter:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni skall avh\u00e5lla er fr\u00e5n k\u00f6tt som offrats \u00e5t avgudar, fr\u00e5n blod, fr\u00e5n k\u00f6tt av kv\u00e4vda djur och fr\u00e5n otukt. Ni g\u00f6r r\u00e4tt om ni undviker s\u00e5dant. Allt v\u00e4l!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De s\u00e4ndes nu i v\u00e4g och kom ner till Antiokia, d\u00e4r de sammankallade f\u00f6rsamlingen och \u00f6verl\u00e4mnade brevet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Br\u00f6derna l\u00e4ste det och blev glada \u00f6ver den uppmuntran som det gav."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas och Silas, som sj\u00e4lva var profeter, talade mycket som uppmuntrade och styrkte br\u00f6derna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och sedan de hade varit d\u00e4r en tid, l\u00e4t br\u00f6derna dem under fridsh\u00e4lsningar v\u00e4nda tillbaka till dem som hade s\u00e4nt ut dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulus och Barnabas stannade i Antiokia, d\u00e4r de undervisade och predikade Herrens ord tillsammans med m\u00e5nga andra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "PAULUS ANDRA MISSIONSRESA (15:36-18:22) Ny missionsresa - Efter n\u00e5gra dagar sade Paulus till Barnabas: &#34;L\u00e5t oss nu v\u00e4nda tillbaka och bes\u00f6ka br\u00f6derna i alla de st\u00e4der d\u00e4r vi har predikat Herrens ord, och se hur de har det.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas ville ocks\u00e5 ta med Johannes som kallades Markus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Paulus ans\u00e5g det inte l\u00e4mpligt att de skulle ta med sig den som hade l\u00e4mnat dem i Pamfylien och inte f\u00f6ljt med i arbetet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e5 skarp blev deras tvist att de skildes \u00e5t. Barnabas tog med sig Markus och seglade till Cypern."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Paulus d\u00e4remot uts\u00e5g Silas och begav sig d\u00e4rifr\u00e5n, sedan br\u00f6derna hade \u00f6verl\u00e4mnat honom \u00e5t Herrens n\u00e5d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han reste genom Syrien och Cilicien och styrkte f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus kom ocks\u00e5 till Derbe och Lystra. D\u00e4r fanns en l\u00e4rjunge som hette Timoteus. Han var son till en troende judinna, och hans far var grek."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Br\u00f6derna i Lystra och Ikonium talade v\u00e4l om Timoteus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eftersom Paulus ville ha honom med p\u00e5 resan, tog han och omskar honom av h\u00e4nsyn till judarna i de trakterna, ty alla k\u00e4nde till att hans far var grek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de reste genom st\u00e4derna, \u00f6verl\u00e4mnade de \u00e5t br\u00f6derna de f\u00f6reskrifter som apostlarna och de \u00e4ldste i Jerusalem hade fastst\u00e4llt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och f\u00f6rsamlingarna st\u00e4rktes i tron, och antalet troende \u00f6kade f\u00f6r varje dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Under Andens ledning - Sedan tog de v\u00e4gen genom Frygien och Galatien, eftersom de av den helige Ande hindrades fr\u00e5n att predika ordet i Asien."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r de n\u00e5dde Mysien f\u00f6rs\u00f6kte de bege sig till Bitynien, men det till\u00e4t inte Jesu Ande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 for de genom Mysien ner till Troas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 natten s\u00e5g Paulus en syn. En man fr\u00e5n Makedonien stod d\u00e4r och bad honom: &#34;Kom \u00f6ver till Makedonien och hj\u00e4lp oss!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sett denna syn, f\u00f6rs\u00f6kte vi genast ta oss till Makedonien, eftersom vi f\u00f6rstod att Gud hade kallat oss att predika evangeliet f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I Filippi - Vi lade ut fr\u00e5n Troas och seglade rakt \u00f6ver till Samotrake och n\u00e4sta dag till Neapolis"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och d\u00e4rifr\u00e5n till Filippi, som \u00e4r den ledande staden i denna del av Makedonien och en romersk koloni. I den staden stannade vi n\u00e5gra dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 sabbaten tog vi v\u00e4gen ut genom stadsporten och gick l\u00e4ngs en flod, d\u00e4r vi antog att det fanns ett b\u00f6nest\u00e4lle. Vi satte oss ner och b\u00f6rjade tala till de kvinnor som hade kommit dit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En av dem som lyssnade hette Lydia. Hon handlade med purpurtyger och var fr\u00e5n staden Tyatira, och hon h\u00f6rde till dem som fruktade Gud. Och Herren \u00f6ppnade hennes hj\u00e4rta, s\u00e5 att hon tog till sig det som Paulus predikade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r hon och alla i hennes familj hade blivit d\u00f6pta bad hon: &#34;Kom hem till mig och bo d\u00e4r, om ni anser att jag tror p\u00e5 Herren.&#34; Och hon \u00f6vertalade oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus och Silas i f\u00e4ngelse - En g\u00e5ng n\u00e4r vi var p\u00e5 v\u00e4g till b\u00f6nest\u00e4llet, m\u00f6tte vi en slavflicka som hade en sp\u00e5domsande och som skaffade sina herrar goda inkomster genom att sp\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hon f\u00f6ljde efter Paulus och oss andra och skrek: &#34;De h\u00e4r m\u00e4nnen \u00e4r den h\u00f6gste gudens tj\u00e4nare, och de f\u00f6rkunnar f\u00f6r er en v\u00e4g till fr\u00e4lsning.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde hon i flera dagar. Men Paulus blev uppr\u00f6rd och v\u00e4nde sig om och sade till anden: &#34;Jag befaller dig i Jesu Kristi namn att fara ut ur henne.&#34; Och i samma \u00f6gonblick for den ut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r hennes herrar s\u00e5g att allt hopp om inkomster var ute f\u00f6r dem, grep de Paulus och Silas och sl\u00e4pade dem till torget inf\u00f6r stadens myndigheter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De f\u00f6rde fram dem till stadens domare och sade: &#34;De h\u00e4r m\u00e4nnen st\u00f6r ordningen i v\u00e5r stad. De \u00e4r judar"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och f\u00f6rkunnar seder som det inte \u00e4r till\u00e5tet f\u00f6r oss som romerska medborgare att anta eller f\u00f6lja.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket gick ocks\u00e5 till angrepp mot dem, och domarna slet av dem kl\u00e4derna och befallde att de skulle piskas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De fick m\u00e5nga rapp och kastades i f\u00e4ngelse, och f\u00e5ngvaktaren fick befallning att noga bevaka dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han hade f\u00e5tt en s\u00e5dan befallning, satte han dem i det innersta f\u00e4ngelserummet och sp\u00e4nde fast deras f\u00f6tter i stocken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid midnatt var Paulus och Silas i b\u00f6n och sj\u00f6ng lovs\u00e5nger till Gud, och de andra f\u00e5ngarna lyssnade p\u00e5 dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt kom ett kraftigt jordskalv, s\u00e5 att f\u00e4ngelset skakades i sina grundvalar. I samma \u00f6gonblick \u00f6ppnades alla d\u00f6rrar, och allas bojor lossnade och f\u00f6ll av."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren vaknade, och n\u00e4r han fick se att f\u00e4ngelsets d\u00f6rrar stod \u00f6ppna, drog han sitt sv\u00e4rd och skulle just ta sitt liv, eftersom han trodde att f\u00e5ngarna hade flytt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Paulus ropade h\u00f6gt: &#34;G\u00f6r dig inte n\u00e5got illa! Vi \u00e4r alla h\u00e4r.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 bad f\u00e5ngvaktaren om ljus och rusade in och f\u00f6ll skr\u00e4ckslagen ner inf\u00f6r Paulus och Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han ut dem och fr\u00e5gade: &#34;Ni herrar, vad skall jag g\u00f6ra f\u00f6r att bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De svarade: &#34;Tro p\u00e5 Herren Jesus s\u00e5 blir du fr\u00e4lst, du och din familj.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och de predikade Herrens ord f\u00f6r honom och f\u00f6r alla i hans familj."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Redan vid denna tid p\u00e5 natten tog f\u00e5ngvaktaren dem med sig och tv\u00e4ttade deras s\u00e5r. Och han och de som h\u00f6rde till hans familj d\u00f6ptes genast."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han dem upp till sin bostad och dukade ett bord, jublande glad \u00f6ver att han med hela sin familj hade kommit till tro p\u00e5 Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag skickade domarna sina r\u00e4ttstj\u00e4nare och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Frige de d\u00e4r m\u00e4nnen!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "F\u00e5ngvaktaren framf\u00f6rde detta till Paulus och sade: &#34;Domarna har s\u00e4nt bud att ni skall friges. S\u00e5 kom nu ut och g\u00e5 i frid!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Paulus sade till dem: &#34;De har l\u00e5tit piska oss offentligt, utan dom och rannsakan, fast vi \u00e4r romerska medborgare, och de har kastat oss i f\u00e4ngelse. Och nu vill de l\u00e5ta oss g\u00e5 i hemlighet. \u00c5 nej, de f\u00e5r sj\u00e4lva komma och f\u00f6ra ut oss.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "R\u00e4ttstj\u00e4narna framf\u00f6rde detta till domarna. N\u00e4r dessa fick h\u00f6ra att de var romerska medborgare blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De kom och talade v\u00e4nligt till dem och f\u00f6rde ut dem och bad dem l\u00e4mna staden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus och Silas hade kommit ut ur f\u00e4ngelset gick de hem till Lydia. D\u00e4r tr\u00e4ffade de br\u00f6derna och gav dem uppmuntran och tr\u00f6st. Sedan for de vidare."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Tessalonika och Berea - De tog v\u00e4gen \u00f6ver Amfipolis och Apollonia och kom till Tessalonika, d\u00e4r judarna hade en synagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till dem gick Paulus som han brukade, och under tre sabbater samtalade han med dem utifr\u00e5n Skrifterna"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och f\u00f6rklarade och visade att Messias m\u00e5ste lida och uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da. Och han fortsatte: &#34;Denne Jesus som jag predikar f\u00f6r er, han \u00e4r Messias.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem blev \u00f6vertygade och sl\u00f6t sig till Paulus och Silas. D\u00e4rtill kom ett stort antal greker som fruktade Gud och inte s\u00e5 f\u00e5 kvinnor av f\u00f6rn\u00e4m sl\u00e4kt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men judarna blev avundsjuka och tog med sig en del l\u00f6st folk fr\u00e5n gatan och st\u00e4llde till upplopp och oroligheter i staden. De stormade fram mot Jasons hus och s\u00f6kte efter Paulus och Silas och ville f\u00f6ra ut dem till folkmassan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r de inte fann dem, sl\u00e4pade de Jason och n\u00e5gra andra br\u00f6der till stadens styresm\u00e4n och skrek: &#34;Nu \u00e4r de h\u00e4r ocks\u00e5, de som har v\u00e4nt upp och ner p\u00e5 hela v\u00e4rlden,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och Jason har tagit emot dem. De handlar alla mot kejsarens p\u00e5bud och s\u00e4ger att en annan, en som heter Jesus, \u00e4r kung.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket och styresm\u00e4nnen blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de h\u00f6rde detta,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och sedan Jason och de andra hade st\u00e4llt borgen frigavs de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Redan samma natt skickade br\u00f6derna i v\u00e4g Paulus och Silas till Berea. S\u00e5 snart de kom dit gick de till judarnas synagoga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Judarna d\u00e4r var mer \u00f6ppna \u00e4n de i Tessalonika. De tog emot ordet med all villighet och forskade dagligen i Skrifterna f\u00f6r att se om det kunde f\u00f6rh\u00e5lla sig s\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem kom till tro, likas\u00e5 ganska m\u00e5nga ansedda grekiska kvinnor och m\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r judarna i Tessalonika fick veta att Guds ord predikades av Paulus ocks\u00e5 i Berea, kom de dit och hetsade upp massorna och st\u00e4llde till oro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Br\u00f6derna s\u00e4nde d\u00e5 genast i v\u00e4g Paulus ner mot kusten, men Silas och Timoteus stannade kvar d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulus i Athen - De som f\u00f6ljde Paulus f\u00f6rde honom \u00e4nda till Athen. Och de v\u00e4nde tillbaka med beskedet att Silas och Timoteus skulle komma till honom s\u00e5 snart som m\u00f6jligt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan Paulus v\u00e4ntade p\u00e5 dem i Athen, blev han uppr\u00f6rd i sin ande, n\u00e4r han s\u00e5g hur fylld staden var med avgudabilder."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han samtalade nu i synagogan med judarna och med dem som fruktade Gud och dessutom varje dag p\u00e5 torget med dem som han tr\u00e4ffade d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven en del filosofer, b\u00e5de epikureer och stoiker, diskuterade med honom och en del sade: &#34;Vad kan den d\u00e4r pratmakaren vilja s\u00e4ga?&#34; Andra sade: &#34;Han tycks vara en som f\u00f6rkunnar fr\u00e4mmande gudar.&#34; Detta sade de, eftersom han predikade evangeliet om Jesus och uppst\u00e5ndelsen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de tog honom med sig upp till Areopagen och sade: &#34;Kan vi f\u00e5 veta vad det \u00e4r f\u00f6r en ny l\u00e4ra du f\u00f6rkunnar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r underliga ting du l\u00e5ter oss h\u00f6ra. Nu vill vi veta vad det egentligen r\u00f6r sig om.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Athenarna liksom fr\u00e4mlingarna d\u00e4r \u00e4gnade n\u00e4mligen all sin tid \u00e5t att tala om och lyssna till senaste nytt f\u00f6r dagen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus tal p\u00e5 Areopagen - Paulus st\u00e4llde sig nu mitt p\u00e5 Areopagen och sade: &#34;Athenare, jag ser av allting att ni \u00e4r mycket religi\u00f6sa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r jag har g\u00e5tt omkring och sett era gudabilder, har jag n\u00e4mligen ocks\u00e5 funnit ett altare med inskriften: \u00c5t en ok\u00e4nd gud. Vad ni allts\u00e5 tillber utan att k\u00e4nna, det predikar jag f\u00f6r er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud \u00e4r den som har skapat v\u00e4rlden och allt som \u00e4r i den. Han som \u00e4r Herre \u00f6ver himmel och jord bor inte i tempel som \u00e4r gjorda av m\u00e4nniskohand."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inte heller l\u00e5ter han betj\u00e4na sig av m\u00e4nniskoh\u00e4nder som om han beh\u00f6vde n\u00e5got, han som \u00e5t alla ger liv och anda och allt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och han har av en enda m\u00e4nniska skapat alla m\u00e4nniskor och folk, f\u00f6r att de skall bo \u00f6ver hela jorden. Han har fastst\u00e4llt best\u00e4mda tider och utstakat de gr\u00e4nser inom vilka de skall bo,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r att de skall s\u00f6ka Gud, om de m\u00f6jligen skulle kunna treva sig fram till honom och finna honom, fast\u00e4n han inte \u00e4r l\u00e5ngt borta fr\u00e5n n\u00e5gon enda av oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty i honom \u00e4r det vi lever, r\u00f6r oss och \u00e4r till, s\u00e5 som \u00e4ven n\u00e5gra av era egna skalder har sagt: Vi \u00e4r av hans sl\u00e4kt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r vi nu av Guds sl\u00e4kt b\u00f6r vi inte t\u00e4nka oss att gudomen liknar n\u00e5got av guld, silver eller sten, en bild som kommit till av m\u00e4nsklig konst och fantasi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gud har l\u00e4nge haft \u00f6verseende med okunnighetens tider, men nu befaller han m\u00e4nniskorna att de alla och \u00f6verallt skall omv\u00e4nda sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty han har fastst\u00e4llt en dag d\u00e5 han skall d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet genom den man som han har best\u00e4mt till det, sedan han erbjudit tron \u00e5t alla genom att uppv\u00e4cka honom fr\u00e5n de d\u00f6da.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde Paulus tala om uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, b\u00f6rjade n\u00e5gra h\u00e5na honom, men andra sade: &#34;Vi vill h\u00f6ra dig tala om detta en annan g\u00e5ng.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rmed l\u00e4mnade Paulus dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e5gra m\u00e4n sl\u00f6t sig till honom och kom till tro, bland dem Dionysius, som var medlem av Areopagen, och en kvinna som hette Damaris och n\u00e5gra till."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Korint - Sedan l\u00e4mnade Paulus Athen och kom till Korint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r tr\u00e4ffade han en jude vid namn Akvila, f\u00f6dd i Pontus, och hans hustru Priskilla. De hade nyligen kommit fr\u00e5n Italien, eftersom Klaudius hade gett befallning om att alla judar skulle l\u00e4mna Rom. Till dessa b\u00e5da kom nu Paulus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och d\u00e5 han hade samma yrke som de, stannade han hos dem och arbetade. De var n\u00e4mligen t\u00e4ltmakare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje sabbat f\u00f6rde han samtal i synagogan och \u00f6vertygade b\u00e5de judar och greker."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Silas och Timoteus kom ner fr\u00e5n Makedonien, var Paulus helt upptagen med att predika ordet och vittna f\u00f6r judarna att Jesus \u00e4r Messias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de gick emot honom och h\u00e5nade honom. D\u00e5 skakade han sina kl\u00e4der och sade till dem: &#34;Ert blod skall komma \u00f6ver era egna huvuden. Jag \u00e4r utan skuld. Fr\u00e5n och med nu g\u00e5r jag till hedningarna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han gick d\u00e4rifr\u00e5n och tog in hos Titius Justus, en man som fruktade Gud och som hade ett hus alldeles intill synagogan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Krispus, f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r synagogan, och hela hans familj kom till tro p\u00e5 Herren. \u00c4ven m\u00e5nga andra korintier som lyssnade kom till tro och d\u00f6ptes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En natt sade Herren i en syn till Paulus: &#34;Var inte r\u00e4dd, utan tala och tig inte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r med dig, och ingen skall angripa dig och g\u00f6ra dig n\u00e5got ont, ty jag har mycket folk h\u00e4r i staden.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och han stannade d\u00e4r i ett \u00e5r och sex m\u00e5nader och undervisade dem i Guds ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r Gallios domstol - N\u00e4r Gallio var landsh\u00f6vding i Akaja, gick judarna till gemensamt angrepp mot Paulus och drog honom inf\u00f6r domstol"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade: &#34;Den h\u00e4r mannen f\u00f6rleder folk att dyrka Gud i strid mot lagen.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Just som Paulus skulle ta till orda, sade Gallio till judarna: &#34;Om det vore fr\u00e5ga om n\u00e5got brott eller n\u00e5got illd\u00e5d skulle jag naturligtvis ta upp ert klagom\u00e5l, ni judar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men g\u00e4ller det tvistefr\u00e5gor om ord och namn och er egen lag, d\u00e5 f\u00e5r ni sj\u00e4lva avg\u00f6ra saken. I s\u00e5dana tvister vill jag inte vara domare.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han drev bort dem fr\u00e5n domstolen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla grep d\u00e5 synagogf\u00f6rest\u00e5ndaren Sostenes och misshandlade honom framf\u00f6r domars\u00e4tet, utan att Gallio brydde sig om det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tillbaka till Antiokia - Paulus stannade i Korint \u00e4nnu n\u00e5gon tid. D\u00e4refter tog han avsked av br\u00f6derna och avseglade till Syrien i s\u00e4llskap med Priskilla och Akvila, sedan han i Kenkrea hade l\u00e5tit raka sitt huvud. Han hade n\u00e4mligen avlagt ett l\u00f6fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De kom till Efesus, och d\u00e4r l\u00e4mnade han dem. Sj\u00e4lv gick han in i synagogan och samtalade med judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De bad honom stanna l\u00e4ngre, men han avb\u00f6jde"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och tog avsked och sade: &#34;Jag kommer tillbaka till er igen om Gud vill.&#34; Sedan avseglade han fr\u00e5n Efesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Cesarea, gick han upp och h\u00e4lsade p\u00e5 f\u00f6rsamlingen och for d\u00e4refter ner till Antiokia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "PAULUS TREDJE MISSIONSRESA (18:23-21:16) Apollos - H\u00e4r uppeh\u00f6ll sig Paulus n\u00e5gon tid. Sedan br\u00f6t han upp och for f\u00f6rst genom Galatien och sedan genom Frygien, och han styrkte alla l\u00e4rjungarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Till Efesus kom en jude som hette Apollos. Han var f\u00f6dd i Alexandria och var en l\u00e4rd man och mycket kunnig i Skriften."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han hade f\u00e5tt undervisning om Herrens v\u00e4g och talade brinnande i anden och undervisade noggrant om Jesus, men han k\u00e4nde bara till Johannes dop."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade ocks\u00e5 frimodigt predika i synagogan. Priskilla och Akvila h\u00f6rde honom, och de tog sig an honom och f\u00f6rklarade grundligare Guds v\u00e4g f\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Apollos sedan ville fara \u00f6ver till Akaja, skrev br\u00f6derna till l\u00e4rjungarna och uppmanade dem att ta emot honom. Han kom dit och blev till stor hj\u00e4lp f\u00f6r dem som genom Guds n\u00e5d hade kommit till tro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty han motbevisade eftertryckligt judarna, n\u00e4r han utifr\u00e5n Skrifterna offentligt bevisade att Jesus \u00e4r Messias."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus i Efesus - Medan Apollos var i Korint kom Paulus ner till Efesus, sedan han rest genom h\u00f6glandet. D\u00e4r tr\u00e4ffade han n\u00e5gra l\u00e4rjungar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han fr\u00e5gade dem: &#34;Tog ni emot den helige Ande n\u00e4r ni kom till tro?&#34; De svarade honom: &#34;Nej, vi har inte ens h\u00f6rt att den helige Ande har blivit utgjuten.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han: &#34;Vilket dop blev ni d\u00f6pta med?&#34; De svarade: &#34;Med Johannes dop.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulus sade: &#34;Johannes d\u00f6pte med omv\u00e4ndelsens dop och uppmanade folket att tro p\u00e5 den som kom efter honom, det vill s\u00e4ga p\u00e5 Jesus.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de fick h\u00f6ra detta d\u00f6ptes de i Herren Jesu namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r Paulus lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem, kom den helige Ande \u00f6ver dem, och de talade med tungor och profeterade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tillsammans var det omkring tolv m\u00e4n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan gick han in i synagogan och under tre m\u00e5nader predikade han frimodigt. Han samtalade med dem och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertyga dem om det som h\u00f6r till Guds rike."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e4r fanns n\u00e5gra som f\u00f6rh\u00e4rdade sig och inte ville tro utan talade illa om &#39;den v\u00e4gen&#39;, s\u00e5 att alla h\u00f6rde det. D\u00e5 l\u00e4mnade han dem och tog l\u00e4rjungarna med sig, och varje dag h\u00f6ll han samtal i Tyrannus h\u00f6rsal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta p\u00e5gick under tv\u00e5 \u00e5r, s\u00e5 att alla som bodde i Asien, judar och greker, fick h\u00f6ra Herrens ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud gjorde ovanliga under genom Paulus h\u00e4nder,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att man till och med tog dukar och plagg som varit i ber\u00f6ring med hans hud och lade p\u00e5 de sjuka, och sjukdomarna l\u00e4mnade dem och de onda andarna for ut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e5gra kringvandrande judiska andeutdrivare tog sig ocks\u00e5 f\u00f6r att uttala Herren Jesu namn \u00f6ver dem som hade onda andar. De sade: &#34;Jag besv\u00e4r er vid den Jesus som Paulus predikar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var sju s\u00f6ner till en viss Skevas, en judisk \u00f6verstepr\u00e4st, som gjorde s\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men den onde anden svarade dem: &#34;Jesus k\u00e4nner jag till, och vem Paulus \u00e4r vet jag, men vilka \u00e4r ni?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och mannen som hade den onde anden kastade sig \u00f6ver dem, \u00f6vermannade alla och misshandlade dem s\u00e5 sv\u00e5rt att de m\u00e5ste fly ut ur huset, nakna och blodiga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta fick alla i Efesus veta, b\u00e5de judar och greker, och fruktan kom \u00f6ver dem alla, och Herren Jesu namn blev prisat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem som trodde kom och bek\u00e4nde \u00f6ppet vad de tidigare hade gjort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5tskilliga av dem som hade bedrivit trolldom samlade ihop sina b\u00f6cker och br\u00e4nde upp dem offentligt. Man r\u00e4knade ut vad de var v\u00e4rda och kom fram till femtiotusen silverdrakmer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt hade ordet genom Herrens kraft framg\u00e5ng och visade sin styrka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oroligheter i Efesus - N\u00e4r detta var slutf\u00f6rt best\u00e4mde sig Paulus f\u00f6r att genom Makedonien och Akaja resa till Jerusalem. Han sade: &#34;Och n\u00e4r jag har varit d\u00e4r m\u00e5ste jag ocks\u00e5 bes\u00f6ka Rom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han s\u00e4nde tv\u00e5 av sina medhj\u00e4lpare, Timoteus och Erastus, till Makedonien och stannade sj\u00e4lv en tid i Asien."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid den tiden uppstod det stor oro med anledning av &#39;den v\u00e4gen&#39;."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En silversmed som hette Demetrius, tillverkade Artemistempel av silver och skaffade d\u00e4rmed hantverkarna stora inkomster."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu kallade han samman dem och s\u00e5dana som hade liknande arbeten och sade: &#34;Ni m\u00e4n, ni vet att vi har v\u00e5rt v\u00e4lst\u00e5nd av detta arbete."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och nu ser ni och h\u00f6r hur den d\u00e4r Paulus har vilselett en massa m\u00e4nniskor, inte bara i Efesus utan i n\u00e4stan hela Asien, med sitt tal om att gudar som \u00e4r tillverkade av h\u00e4nder inte \u00e4r n\u00e5gra gudar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r fara v\u00e4rt inte endast att v\u00e5rt hantverk f\u00e5r d\u00e5ligt rykte utan ocks\u00e5 att den stora gudinnan Artemis tempel f\u00f6rlorar sitt anseende, och att den gudinna som hela Asien, ja, hela v\u00e4rlden dyrkar, mister sin gudomliga storhet.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta blev de ursinniga och skrek: &#34;Stor \u00e4r efesiernas Artemis!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hela staden kom i uppror, och folk rusade alla p\u00e5 en g\u00e5ng till teatern och sl\u00e4pade med sig Gajus och Aristarkus, tv\u00e5 makedonier som var Paulus f\u00f6ljeslagare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulus ville g\u00e5 in till folket men hindrades av l\u00e4rjungarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e5gra asiarker som var hans v\u00e4nner skickade ocks\u00e5 bud till honom och bad att han inte skulle ge sig in p\u00e5 teatern."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4r skrek n\u00e5gra ett, andra n\u00e5got annat. Folkmassan var i uppror, och de flesta visste inte ens varf\u00f6r de hade samlats."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e5gra ur hopen f\u00f6rklarade f\u00f6r Alexander vad saken g\u00e4llde, och judarna skickade fram honom. Han gav tecken med handen och ville h\u00e5lla ett f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r folket."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e4r de m\u00e4rkte att han var jude, ropade de alla p\u00e5 en g\u00e5ng i ett par timmar: &#34;Stor \u00e4r efesiernas Artemis!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men stadens sekreterare lugnade folket och sade: &#34;Efesier, finns det n\u00e5gon enda m\u00e4nniska som inte k\u00e4nner till att efesiernas stad \u00e4r v\u00e5rdare av den stora Artemis tempel och hennes bild som har fallit ner fr\u00e5n himlen?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eftersom ingen kan neka till detta, b\u00f6r ni h\u00e5lla er lugna och inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rhastat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni har f\u00f6rt hit de h\u00e4r m\u00e4nnen som varken har r\u00e5nat tempel eller h\u00e4dat v\u00e5r gudinna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Om nu Demetrius och hans hantverkare vill f\u00f6ra talan mot n\u00e5gon, s\u00e5 h\u00e5lls det r\u00e4tteg\u00e5ngar och finns det landsh\u00f6vdingar. Inf\u00f6r s\u00e5dana skall de anklaga varandra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och om det \u00e4r n\u00e5got mer ni vill ta upp, skall det avg\u00f6ras i den lagliga folkf\u00f6rsamlingen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 grund av det som har h\u00e4nt i dag riskerar vi att bli anklagade f\u00f6r uppror. Vi har ju inte n\u00e5got sk\u00e4l att anf\u00f6ra n\u00e4r vi skall st\u00e5 till svars f\u00f6r dessa oroligheter.&#34; Och efter att ha sagt det uppl\u00f6ste han folksamlingen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I Makedonien och Grekland - N\u00e4r oroligheterna hade lagt sig, kallade Paulus till sig l\u00e4rjungarna och f\u00f6rmanade och tr\u00f6stade dem. Sedan tog han farv\u00e4l och for till Makedonien."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade farit genom det omr\u00e5det och talat m\u00e5nga uppmuntrande ord till br\u00f6derna, kom han till Grekland,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e4r han uppeh\u00f6ll sig i tre m\u00e5nader. Men d\u00e5 judarna f\u00f6rberedde ett attentat mot honom, just som han skulle avsegla till Syrien, best\u00e4mde han sig f\u00f6r att resa tillbaka genom Makedonien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med honom f\u00f6ljde Sopater, Pyrrhus son, fr\u00e5n Berea, Aristarkus och Sekundus fr\u00e5n Tessalonika, vidare Gajus fr\u00e5n Derbe och Timoteus samt Tykikus och Trofimus fr\u00e5n Asien."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa reste i f\u00f6rv\u00e4g och v\u00e4ntade p\u00e5 oss i Troas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid seglade vi sj\u00e4lva fr\u00e5n Filippi, och fem dagar senare tr\u00e4ffade vi dem i Troas, d\u00e4r vi stannade i sju dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Troas - Den f\u00f6rsta dagen i veckan var vi samlade till br\u00f6dsbrytelse. Paulus samtalade med de f\u00f6rsamlade, och eftersom han skulle resa n\u00e4sta dag, fortsatte han att tala \u00e4nda till midnatt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det fanns ganska m\u00e5nga lampor i det rum p\u00e5 \u00f6versta v\u00e5ningen, d\u00e4r vi var samlade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I f\u00f6nstret satt en ung man som hette Eutykus. Han f\u00f6ll i djup s\u00f6mn n\u00e4r Paulus talade s\u00e5 l\u00e4nge, och i s\u00f6mnen f\u00f6ll han ner fr\u00e5n tredje v\u00e5ningen, och n\u00e4r man lyfte upp honom var han d\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus gick d\u00e5 ner, b\u00f6jde sig \u00f6ver honom och tog honom i sina armar och sade: &#34;Var inte oroliga. Han lever.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4refter gick Paulus upp igen och br\u00f6t br\u00f6det och \u00e5t. Sedan han hade talat l\u00e4nge, \u00e4nda till gryningen, gick han d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de f\u00f6rde fram den unge mannen. Han levde, och de blev mycket uppmuntrade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n Troas till Miletus - Vi andra gick i f\u00f6rv\u00e4g ombord p\u00e5 skeppet och avseglade till Assos, d\u00e4r vi skulle ta Paulus ombord. S\u00e5 hade han best\u00e4mt, eftersom han sj\u00e4lv t\u00e4nkte ta landv\u00e4gen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 snart han tr\u00e4ffade oss i Assos, tog vi honom ombord och kom till Mitylene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n avseglade vi n\u00e4sta dag och n\u00e5dde fram i h\u00f6jd med Kios. Dagen d\u00e4rp\u00e5 lade vi till vid Samos och efter \u00e4nnu en dag kom vi till Miletus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulus hade n\u00e4mligen beslutat att segla f\u00f6rbi Efesus f\u00f6r att inte bli uppeh\u00e5llen i Asien. Han p\u00e5skyndade resan f\u00f6r att om m\u00f6jligt kunna vara i Jerusalem p\u00e5 pingstdagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus avskedstal till de \u00e4ldste fr\u00e5n Efesus - Fr\u00e5n Miletus skickade han bud till Efesus och kallade till sig f\u00f6rsamlingens \u00e4ldste."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade kommit till honom, sade han till dem: &#34;Ni vet hur jag upptr\u00e4dde hos er hela tiden, fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen jag kom till Asien,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hur jag tj\u00e4nade Herren i all \u00f6dmjukhet, under t\u00e5rar och pr\u00f6vningar som m\u00f6tte mig genom judarnas anslag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har inte f\u00f6rsummat n\u00e5got som kunde vara till nytta f\u00f6r er. Jag har predikat och undervisat, offentligt och i hemmen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och jag har uppmanat b\u00e5de judar och greker att de skall omv\u00e4nda sig till Gud och tro p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och se, bunden i anden beger jag mig upp till Jerusalem utan att veta vad som kommer att m\u00f6ta mig d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vet bara att den helige Ande i stad efter stad vittnar att bojor och lidanden v\u00e4ntar mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jag anser inte att mitt liv har n\u00e5got v\u00e4rde f\u00f6r mig sj\u00e4lv. Jag vill endast fullborda mitt lopp och den uppgift som jag har f\u00e5tt av Herren Jesus: att vittna om Guds n\u00e5derika evangelium."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och se, jag vet nu att ni inte mer kommer att se mitt ansikte, alla ni som jag har g\u00e5tt omkring hos och predikat riket f\u00f6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r betygar jag i dag f\u00f6r er att jag inte \u00e4r skyldig till n\u00e5gons blod."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag har inte tvekat att predika f\u00f6r er hela Guds vilja och plan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ge akt p\u00e5 er sj\u00e4lva och p\u00e5 hela den hjord som den helige Ande har satt er som ledare \u00f6ver, till att vara herdar i Guds f\u00f6rsamling som han har k\u00f6pt med sitt eget blod."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vet att n\u00e4r jag har l\u00e4mnat er, skall rovlystna vargar komma in bland er, och de skall inte skona hjorden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ja, ur er egen krets skall m\u00e4n tr\u00e4da fram och f\u00f6rvr\u00e4nga sanningen f\u00f6r att dra l\u00e4rjungarna \u00f6ver p\u00e5 sin sida."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "H\u00e5ll er d\u00e4rf\u00f6r vakna och kom ih\u00e5g att jag st\u00e4ndigt i tre \u00e5rs tid natt och dag har varnat var och en av er under t\u00e5rar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu \u00f6verl\u00e4mnar jag er \u00e5t Gud och hans n\u00e5derika ord, som har makt att uppbygga er och ge \u00e5t er arvslotten bland alla dem som blivit helgade."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Silver eller guld eller kl\u00e4der har jag inte beg\u00e4rt av n\u00e5gon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva att dessa h\u00e4nder har s\u00f6rjt f\u00f6r mina egna och mina f\u00f6ljeslagares behov."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I allt har jag visat er att ni genom att arbeta p\u00e5 detta s\u00e4tt skall ta er an de svaga och komma ih\u00e5g de ord som Herren Jesus sj\u00e4lv sade: Det \u00e4r saligare att giva \u00e4n att taga.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus hade sagt detta, f\u00f6ll han p\u00e5 kn\u00e4 och bad tillsammans med dem alla."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De brast alla i gr\u00e5t och f\u00f6ll honom om halsen och kysste honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Det som sm\u00e4rtade dem mest var att han hade sagt, att de inte mer skulle se hans ansikte. S\u00e5 f\u00f6ljde de honom till skeppet."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Resan till Jerusalem - Efter att ha skilts fr\u00e5n dem och lagt ut, seglade vi rakt mot Kos och kom n\u00e4sta dag till Rhodos och d\u00e4rifr\u00e5n till Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fann vi ett skepp som skulle fara \u00f6ver till Fenicien, och vi gick ombord och lade ut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi siktade Cypern och l\u00e4mnade \u00f6n bakom oss p\u00e5 babords sida, seglade till Syrien och kom till Tyrus, d\u00e4r lasten skulle lossas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi s\u00f6kte upp l\u00e4rjungarna och stannade d\u00e4r i sju dagar. Genom Anden sade de till Paulus att han inte skulle fara upp till Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r de dagarna hade g\u00e5tt, br\u00f6t vi upp och fortsatte resan. Alla, ocks\u00e5 kvinnor och barn, f\u00f6ljde med oss \u00e4nda tills vi kom ut ur staden, och p\u00e5 stranden b\u00f6jde vi kn\u00e4 och bad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan tog vi farv\u00e4l av varandra och steg ombord p\u00e5 skeppet, och de v\u00e4nde hem till sitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e5n Tyrus kom vi till Ptolemais, d\u00e4r vi avslutade v\u00e5r sj\u00f6resa. Vi h\u00e4lsade p\u00e5 br\u00f6derna d\u00e4r och stannade hos dem en dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4sta dag begav vi oss d\u00e4rifr\u00e5n och kom till Cesarea. D\u00e4r tog vi in hos evangelisten Filippus, som var en av de sju, och stannade hos honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade fyra ogifta d\u00f6ttrar som hade profetisk g\u00e5va."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r vi hade varit d\u00e4r i flera dagar, kom en profet vid namn Agabus ner fr\u00e5n Judeen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kom nu till oss, tog Paulus b\u00e4lte och band sina f\u00f6tter och h\u00e4nder och sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger den helige Ande: Den man som \u00e4ger detta b\u00e4lte kommer judarna i Jerusalem att binda s\u00e5 h\u00e4r och utl\u00e4mna \u00e5t hedningarna.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r vi h\u00f6rde det, bad b\u00e5de vi och de som bodde p\u00e5 platsen Paulus att han inte skulle fara upp till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han: &#34;Varf\u00f6r gr\u00e5ter ni och f\u00e5r mitt hj\u00e4rta att brista? Jag \u00e4r beredd inte bara att l\u00e5ta mig bindas utan ocks\u00e5 att d\u00f6 i Jerusalem f\u00f6r Herren Jesu namns skull.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han inte kunde \u00f6vertalas, lugnade vi oss och sade: &#34;Ske Herrens vilja.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter dagarna d\u00e4r gjorde vi oss i ordning och for upp till Jerusalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n Cesarea f\u00f6ljde ocks\u00e5 n\u00e5gra l\u00e4rjungar med oss, och de tog oss med till Mnason fr\u00e5n Cypern, en gammal l\u00e4rjunge som vi skulle vara g\u00e4ster hos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulus anl\u00e4nder till Jerusalem - S\u00e5 kom vi till Jerusalem, och br\u00f6derna tog emot oss med gl\u00e4dje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4sta dag gick Paulus tillsammans med oss andra till Jakob, dit ocks\u00e5 alla de \u00e4ldste kom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan han hade h\u00e4lsat dem ber\u00e4ttade han utf\u00f6rligt om allt som Gud hade gjort genom hans tj\u00e4nst bland hedningarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det prisade de Gud och sade: &#34;Du ser, broder, att det finns tiotusentals judar som har kommit till tro, och alla h\u00e5ller de str\u00e4ngt p\u00e5 lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu har de h\u00f6rt s\u00e4gas att du l\u00e4r alla judar ute bland hedningarna att avfalla fr\u00e5n Mose och s\u00e4ger till dem att de inte skall omsk\u00e4ra sina barn eller leva efter v\u00e5ra seder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vad g\u00f6r vi nu? De f\u00e5r under alla f\u00f6rh\u00e5llanden h\u00f6ra att du har kommit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6lj d\u00e4rf\u00f6r v\u00e5rt r\u00e5d. Vi har fyra m\u00e4n som har avlagt ett l\u00f6fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ta dem med dig och rena dig tillsammans med dem och betala f\u00f6r dem, s\u00e5 att de kan l\u00e5ta raka huvudet. D\u00e5 kommer alla att f\u00f6rst\u00e5 att inget av det som de har h\u00f6rt om dig \u00e4r sant, utan att du sj\u00e4lv h\u00e5ller fast vid lagen och lever efter den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller hedningar som har kommit till tro, har vi skrivit och gett dem besked om v\u00e5rt beslut: De skall avh\u00e5lla sig fr\u00e5n k\u00f6tt som offrats till avgudar, fr\u00e5n blod, k\u00f6tt fr\u00e5n kv\u00e4vda djur och otukt.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 tog Paulus med sig m\u00e4nnen, och n\u00e4sta dag renade han sig tillsammans med dem och gick till templet och gav till k\u00e4nna, n\u00e4r renhetsdagarna skulle vara avslutade och offer b\u00e4ras fram f\u00f6r var och en av dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paulus f\u00e4ngslas - De sju dagarna n\u00e4rmade sig sitt slut, n\u00e4r judarna fr\u00e5n Asien fick se Paulus i templet. De hetsade d\u00e5 upp hela folkmassan, grep honom"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och ropade: &#34;Israelitiska m\u00e4n, hj\u00e4lp oss! Det \u00e4r den h\u00e4r mannen som \u00f6verallt undervisar alla och talar mot v\u00e5rt folk och mot v\u00e5r lag och denna plats. Och nu har han dessutom tagit med sig greker in i templet och orenat denna heliga plats.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De hade n\u00e4mligen tidigare sett Trofimus fr\u00e5n Efesus ute i staden tillsammans med Paulus och r\u00e4knade med att Paulus hade tagit honom med sig in i templet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hela staden kom i r\u00f6relse, och folk str\u00f6mmade till. De grep Paulus och sl\u00e4pade ut honom ur templet, och genast st\u00e4ngdes portarna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Just som de stod i begrepp att d\u00f6da honom, rapporterades det upp till garnisonens bef\u00e4lhavare att Jerusalem var i uppror."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han tog d\u00e5 genast soldater och bef\u00e4l med sig och ryckte ut mot dem. S\u00e5 snart folket fick se bef\u00e4lhavaren och soldaterna, slutade de att misshandla Paulus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren tr\u00e4dde d\u00e5 fram, grep honom och befallde att han skulle bel\u00e4ggas med dubbla kedjor. Sedan fr\u00e5gade han vem det kunde vara och vad han hade gjort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Somliga i folkmassan skrek ett, andra n\u00e5got annat, och d\u00e5 han mitt under allt tumult inte kunde f\u00e5 klart besked, befallde han att denne skulle f\u00f6ras till f\u00e4stningen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r man kom fram till trappan, blev soldaterna tvungna att b\u00e4ra honom, s\u00e5 v\u00e5ldsamt tr\u00e4ngde folkmassan p\u00e5,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "ty de f\u00f6ljde efter och skrek: &#34;Bort med honom!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Just n\u00e4r Paulus skulle f\u00f6ras in i f\u00e4stningen, fr\u00e5gade han bef\u00e4lhavaren: &#34;F\u00e5r jag s\u00e4ga n\u00e5got till dig?&#34; Han svarade: &#34;Du kan ju grekiska!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r du allts\u00e5 inte egyptiern som gjorde uppror f\u00f6r en tid sedan och f\u00f6rde de fyra tusen knivm\u00e4nnen ut i \u00f6knen.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Jag \u00e4r jude, fr\u00e5n Tarsus i Cilicien, medborgare i en betydande stad. Jag ber dig: l\u00e5t mig f\u00e5 tala till folket.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren gav honom sin till\u00e5telse. D\u00e5 Paulus stod d\u00e4r p\u00e5 trappan, gav han tecken med handen \u00e5t folket. Det blev tyst, och han talade till dem p\u00e5 hebreiska och sade:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus tal till folket - &#34;Br\u00f6der och f\u00e4der, lyssna p\u00e5 vad jag har att s\u00e4ga er till mitt f\u00f6rsvar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde att han talade till dem p\u00e5 hebreiska, blev det tystare. Och han fortsatte:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Jag \u00e4r jude, f\u00f6dd i Tarsus i Cilicien och uppvuxen h\u00e4r i staden. Vid Gamaliels f\u00f6tter blev jag grundligt undervisad i v\u00e5r f\u00e4derne\u00e4rvda lag, och jag var lika ivrig att tj\u00e4na Gud som ni allesammans \u00e4r i dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde &#39;den v\u00e4gen&#39; \u00e4nda till d\u00f6ds och grep b\u00e5de m\u00e4n och kvinnor och satte dem i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det kan \u00f6verstepr\u00e4sten och hela Stora r\u00e5det intyga. Av dem fick jag med mig brev till br\u00f6derna i Damaskus och for dit f\u00f6r att gripa ocks\u00e5 dem som fanns d\u00e4r och f\u00f6ra dem till Jerusalem, d\u00e4r de skulle f\u00e5 sitt straff."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men d\u00e5 jag var p\u00e5 v\u00e4g och n\u00e4rmade mig Damaskus, omgavs jag vid middagstiden pl\u00f6tsligt av ett starkt sken fr\u00e5n himlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag f\u00f6ll till marken och h\u00f6rde en r\u00f6st s\u00e4ga till mig: Saul, Saul, varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: Vem \u00e4r du, Herre? Han svarade: Jag \u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som var med mig s\u00e5g visserligen ljuset, men r\u00f6sten som talade till mig uppfattade de inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: Vad skall jag g\u00f6ra, Herre? Herren sade till mig: Stig upp och g\u00e5 in i Damaskus! D\u00e4r skall du f\u00e5 veta allt som du \u00e4r utsedd att g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men d\u00e5 jag p\u00e5 grund av str\u00e5lglansen fr\u00e5n det ljusskenet inte kunde se, tog mina f\u00f6ljeslagare mig vid handen, och jag kom in i Damaskus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ananias, en from och lagtrogen man som alla judar i staden talade v\u00e4l om,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kom till mig och st\u00e4llde sig vid min sida och sade: Saul, min broder, du f\u00e5r din syn igen! Och i samma \u00f6gonblick kunde jag se honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Ananias: V\u00e5ra f\u00e4ders Gud har utvalt dig till att l\u00e4ra k\u00e4nna hans vilja och till att se den R\u00e4ttf\u00e4rdige och h\u00f6ra hans r\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty du skall vara hans vittne inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor och vittna om vad du har sett och h\u00f6rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och nu, varf\u00f6r tvekar du? St\u00e5 upp och l\u00e5t dig d\u00f6pas och tv\u00e4ttas ren fr\u00e5n dina synder och \u00e5kalla hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag senare hade \u00e5terv\u00e4nt till Jerusalem och bad i templet, kom jag i h\u00e4nryckning,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och jag s\u00e5g honom och h\u00f6rde honom s\u00e4ga till mig: Skynda dig och l\u00e4mna genast Jerusalem, ty h\u00e4r kommer de inte att ta emot ditt vittnesb\u00f6rd om mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag sade: Herre, de vet att jag i den ena synagogan efter den andra l\u00e4t f\u00e4ngsla och piska dem som trodde p\u00e5 dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r ditt vittne Stefanus blod blev utgjutet, stod jag sj\u00e4lv d\u00e4r. Jag hade g\u00e5tt med p\u00e5 det och vaktade kl\u00e4derna \u00e5t dem som d\u00f6dade honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: G\u00e5! Jag skall s\u00e4nda dig ut till hedningarna l\u00e5ngt borta.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus hos bef\u00e4lhavaren - S\u00e5 l\u00e5ngt hade de lyssnat p\u00e5 honom, men nu skrek de: &#34;Bort fr\u00e5n jorden med en s\u00e5dan m\u00e4nniska! Han b\u00f6r inte f\u00e5 leva.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och de skrek, slet av sig kl\u00e4derna och kastade upp damm i luften."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren gav d\u00e5 order om att Paulus skulle f\u00f6ras in i f\u00e4stningen och att han skulle f\u00f6rh\u00f6ras under gisselslag, s\u00e5 att man fick veta varf\u00f6r de skrek s\u00e5 mot honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r man hade str\u00e4ckt ut honom och skulle gissla honom, sade Paulus till officeren som stod d\u00e4r: &#34;F\u00e5r ni gissla en romersk medborgare som inte ens har blivit d\u00f6md?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 snart officeren h\u00f6rde det, gick han till bef\u00e4lhavaren och ber\u00e4ttade det och sade: &#34;Vad t\u00e4nker du g\u00f6ra? Den h\u00e4r mannen \u00e4r romersk medborgare.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gick bef\u00e4lhavaren och fr\u00e5gade honom: &#34;S\u00e4g mig, \u00e4r du verkligen romersk medborgare?&#34; Paulus svarade: &#34;Ja.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren sade: &#34;Jag fick betala en stor summa pengar f\u00f6r detta medborgarskap.&#34; Paulus svarade: &#34;Men jag \u00e4r f\u00f6dd med det&#34;."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De som skulle f\u00f6rh\u00f6ra honom drog sig genast tillbaka. Ocks\u00e5 bef\u00e4lhavaren blev f\u00f6rskr\u00e4ckt, d\u00e5 han fick veta att Paulus var romersk medborgare, eftersom han hade l\u00e5tit f\u00e4ngsla honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4sta dag ville han f\u00e5 klart besked om vad judarna anklagade Paulus f\u00f6r. Han l\u00e4t d\u00e4rf\u00f6r ta av honom bojorna och befallde att \u00f6verstepr\u00e4sterna och hela Stora r\u00e5det skulle samlas. Sedan f\u00f6rde han ner Paulus och st\u00e4llde honom inf\u00f6r dem."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r Stora r\u00e5det - Paulus s\u00e5g p\u00e5 Stora r\u00e5det och sade: &#34;Br\u00f6der, jag har levt inf\u00f6r Gud med ett fullkomligt rent samvete \u00e4nda till i dag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 befallde \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias dem som stod bredvid att de skulle sl\u00e5 Paulus p\u00e5 munnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Paulus sade till honom: &#34;Gud skall sl\u00e5 dig, du vitkalkade v\u00e4gg. H\u00e4r sitter du f\u00f6r att d\u00f6ma mig efter lagen och s\u00e5 befaller du i strid mot lagen att de skall sl\u00e5 mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som stod bredvid sade: &#34;F\u00f6rol\u00e4mpar du Guds \u00f6verstepr\u00e4st?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Jag visste inte, br\u00f6der, att han var \u00f6verstepr\u00e4st. Det st\u00e5r ju skrivet: En ledare f\u00f6r ditt folk skall du inte f\u00f6rbanna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftersom Paulus visste att en del av dem var sadduceer och en annan del fariseer, ropade han i R\u00e5det: &#34;Br\u00f6der, jag \u00e4r faris\u00e9 och son till fariseer. Och n\u00e4r jag nu st\u00e5r inf\u00f6r r\u00e4tta, \u00e4r det p\u00e5 grund av hoppet om de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 han sade det, utbr\u00f6t en strid mellan fariseerna och sadduceerna, och de f\u00f6rsamlade delade sig i tv\u00e5 l\u00e4ger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "- Sadduceerna f\u00f6rnekar n\u00e4mligen att det finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse eller n\u00e5gra \u00e4nglar eller andar, medan fariseerna bek\u00e4nner sig till allt detta. -"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det blev ett v\u00e4ldigt skrikande, och n\u00e5gra skriftl\u00e4rda som h\u00f6rde till fariseernas parti reste sig och protesterade h\u00f6gljutt: &#34;Vi finner inget ont hos den h\u00e4r mannen. T\u00e4nk om en ande eller en \u00e4ngel verkligen har talat med honom.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Striden blev nu s\u00e5 h\u00e4ftig att bef\u00e4lhavaren fruktade att de skulle slita Paulus i stycken, och han gav order om att vaktstyrkan skulle g\u00e5 ner och rycka bort honom fr\u00e5n dem och f\u00f6ra honom till f\u00e4stningen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6ljande natt kom Herren till honom och sade: &#34;Var vid gott mod. Ty s\u00e5 som du har vittnat i Jerusalem om det som r\u00f6r mig, m\u00e5ste du vittna i Rom.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Judarnas sammansv\u00e4rjning mot Paulus - N\u00e4r det blev dag gjorde judarna upp en hemlig plan och svor en ed p\u00e5 att varken \u00e4ta eller dricka, f\u00f6rr\u00e4n de hade d\u00f6dat Paulus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det var mer \u00e4n fyrtio m\u00e4n som hade sammansvurit sig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och de gick till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste och sade: &#34;Vi har svurit en ed att inte smaka n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n vi har d\u00f6dat Paulus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall ni nu tillsammans med Stora r\u00e5det anh\u00e5lla hos bef\u00e4lhavaren att han skickar ner honom till er. L\u00e5t honom tro att ni vill unders\u00f6ka hans sak n\u00e4rmare. Sj\u00e4lva st\u00e5r vi d\u00e5 beredda att d\u00f6da honom, innan han kommer fram.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Paulus systerson fick h\u00f6ra talas om bakh\u00e5llet, och han kom till f\u00e4stningen och gick in och ber\u00e4ttade det f\u00f6r Paulus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Paulus till sig en av officerarna och sade: &#34;F\u00f6r den h\u00e4r unge mannen till bef\u00e4lhavaren. Han har n\u00e5got att ber\u00e4tta f\u00f6r honom.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Officeren f\u00f6rde honom till bef\u00e4lhavaren och sade: &#34;F\u00e5ngen Paulus kallade p\u00e5 mig och bad mig ta den h\u00e4r unge mannen till dig. Han har n\u00e5got att ber\u00e4tta f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren tog honom vid handen, f\u00f6rde honom \u00e5t sidan och fr\u00e5gade: &#34;Vad \u00e4r det du har att meddela mig?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Judarna har kommit \u00f6verens om att be dig skicka ner Paulus till R\u00e5det i morgon och l\u00e5ta dig tro att de skall utreda hans sak n\u00e4rmare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men l\u00e5t dem inte \u00f6vertala dig. Mer \u00e4n fyrtio av dem ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r honom, och de har svurit en ed att inte \u00e4ta eller dricka f\u00f6rr\u00e4n de har d\u00f6dat honom. De st\u00e5r nu f\u00e4rdiga och v\u00e4ntar p\u00e5 att du skall s\u00e4ga ja till deras anh\u00e5llan.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren l\u00e4t den unge mannen g\u00e5 sedan han uppmanat honom att inte tala om f\u00f6r n\u00e5gon att han hade ber\u00e4ttat detta f\u00f6r honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rs till Cesarea - D\u00e4refter kallade bef\u00e4lhavaren till sig tv\u00e5 av sina officerare och befallde dem: &#34;H\u00e5ll tv\u00e5hundra soldater beredda att i kv\u00e4ll vid niotiden g\u00e5 till Cesarea, dessutom sjuttio ryttare och tv\u00e5hundra spjutb\u00e4rare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skaffa ocks\u00e5 riddjur och l\u00e5t Paulus sitta upp och f\u00f6r honom oskadd till landsh\u00f6vdingen Felix.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och han skrev ett brev med f\u00f6ljande inneh\u00e5ll:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Klaudius Lysias h\u00e4lsar den h\u00f6gt \u00e4rade landsh\u00f6vdingen Felix."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den h\u00e4r mannen hade gripits av judarna, och de skulle just ta livet av honom, n\u00e4r jag kom med min trupp och befriade honom, sedan jag tagit reda p\u00e5 att han var romersk medborgare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och d\u00e5 jag ville veta varf\u00f6r de anklagade honom, f\u00f6rde jag ner honom till deras Stora r\u00e5d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag fann d\u00e5 att anklagelserna mot honom g\u00e4llde tvistefr\u00e5gor i deras lag, och att han inte anklagades f\u00f6r n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nade d\u00f6dsstraff eller f\u00e4ngelse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan jag blivit underr\u00e4ttad om en sammansv\u00e4rjning mot honom, skickade jag honom genast till dig. Jag har ocks\u00e5 anmodat hans anklagare att f\u00f6ra sin talan mot honom inf\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Soldaterna tog d\u00e5 med sig Paulus enligt den order de f\u00e5tt och f\u00f6rde honom under natten till Antipatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4sta dag l\u00e4t de ryttarna fara vidare med honom och v\u00e4nde tillbaka till f\u00e4stningen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ryttarna kom till Cesarea, l\u00e4mnade fram brevet till landsh\u00f6vdingen och f\u00f6rde in Paulus till honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Felix l\u00e4ste det och fr\u00e5gade fr\u00e5n vilken provins han var. Och n\u00e4r han fick veta att han var fr\u00e5n Cilicien,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sade han: &#34;Jag skall h\u00f6ra dig n\u00e4r dina anklagare ocks\u00e5 har kommit.&#34; Sedan befallde han att Paulus skulle st\u00e5 under bevakning i Herodes palats."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anklagelsen mot Paulus - Fem dagar senare kom \u00f6verstepr\u00e4sten Ananias dit ner tillsammans med n\u00e5gra \u00e4ldste och en jurist, en viss Tertullus, och de framf\u00f6rde inf\u00f6r landsh\u00f6vdingen klagom\u00e5l mot Paulus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Paulus kallats in, b\u00f6rjade Tertullus anklaga honom och s\u00e4ga:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Att det tack vare dig, h\u00f6gt \u00e4rade Felix, l\u00e4nge har r\u00e5tt fred och att detta folk \u00f6verallt och p\u00e5 alla s\u00e4tt har f\u00e5tt det mycket b\u00e4ttre, det erk\u00e4nner vi med st\u00f6rsta tacksamhet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r att inte besv\u00e4ra dig alltf\u00f6r l\u00e4nge, ber jag dig ha godheten att lyssna till vad vi i korthet har att s\u00e4ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har n\u00e4mligen funnit att den h\u00e4r mannen \u00e4r en pestb\u00f6ld och st\u00e4ller till oroligheter bland alla judar runt om i v\u00e4rlden, och att han \u00e4r ledare f\u00f6r nasareernas sekt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har till och med f\u00f6rs\u00f6kt vanhelga templet, och d\u00e4rf\u00f6r grep vi honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r du sj\u00e4lv f\u00f6rh\u00f6r honom, kan du ta reda p\u00e5 allt som vi anklagar honom f\u00f6r.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Judarna inst\u00e4mde och p\u00e5stod att det f\u00f6rh\u00f6ll sig p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal - D\u00e5 landsh\u00f6vdingen gav tecken \u00e5t Paulus att tala, gav han sitt svar: &#34;Eftersom jag vet att du i m\u00e5nga \u00e5r har varit domare \u00f6ver detta folk, f\u00f6rsvarar jag min sak med tillf\u00f6rsikt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kan sj\u00e4lv f\u00f6rvissa dig om att det inte \u00e4r mer \u00e4n tolv dagar sedan jag for upp till Jerusalem f\u00f6r att tillbe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varken i templet eller i synagogorna eller ute i staden har de sett mig diskutera med n\u00e5gon eller st\u00e4lla till oroligheter bland folket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och de kan inte heller bevisa inf\u00f6r dig vad de nu anklagar mig f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det bek\u00e4nner jag f\u00f6r dig att jag enligt &#39;den v\u00e4gen&#39; som de kallar f\u00f6r en sekt, tj\u00e4nar mina f\u00e4ders Gud p\u00e5 det s\u00e4ttet att jag tror p\u00e5 allt som \u00e4r skrivet i lagen och hos profeterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och jag har samma hopp till Gud som de, att b\u00e5de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och or\u00e4ttf\u00e4rdiga skall uppst\u00e5 en g\u00e5ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r str\u00e4var jag sj\u00e4lv efter att alltid ha ett gott samvete inf\u00f6r Gud och m\u00e4nniskor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efter flera \u00e5r kom jag f\u00f6r att \u00f6verl\u00e4mna g\u00e5vor \u00e5t mitt folk och f\u00f6r att framb\u00e4ra offer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 fann de mig i templet sedan jag renat mig, och d\u00e4r var ingen folkmassa eller n\u00e5got tumult."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men d\u00e4r fanns n\u00e5gra judar fr\u00e5n Asien, som egentligen skulle st\u00e5 h\u00e4r inf\u00f6r dig och anklaga mig, om de hade n\u00e5got att anf\u00f6ra emot mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eller l\u00e5t dessa m\u00e4n sj\u00e4lva tala om vilket brott de fann mig skyldig till n\u00e4r jag stod inf\u00f6r Stora r\u00e5det,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om det inte skulle vara f\u00f6r detta enda ord som jag ropade n\u00e4r jag stod ibland dem: Det \u00e4r f\u00f6r de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse som jag i dag st\u00e5r anklagad inf\u00f6r er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulus i f\u00e4ngelse - Felix, som mycket v\u00e4l k\u00e4nde till &#39;den v\u00e4gen&#39;, uppsk\u00f6t nu r\u00e4tteg\u00e5ngen och sade: &#34;N\u00e4r bef\u00e4lhavaren Lysias kommer hit ner, skall jag avg\u00f6ra m\u00e5let.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och han befallde officeren att h\u00e5lla Paulus f\u00e4ngslad och samtidigt ge honom en viss l\u00e4ttnad och inte hindra n\u00e5gon av hans v\u00e4nner fr\u00e5n att vara honom till hj\u00e4lp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra dagar senare infann sig Felix tillsammans med sin hustru Drusilla, som var judinna. Och han l\u00e4t h\u00e4mta Paulus och h\u00f6rde honom tala om tron p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men d\u00e5 Paulus talade om r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sj\u00e4lvbeh\u00e4rskning och den kommande domen, blev Felix f\u00f6rskr\u00e4ckt och sade: &#34;G\u00e5 din v\u00e4g f\u00f6r den h\u00e4r g\u00e5ngen. N\u00e4r jag f\u00e5r tid skall jag kalla p\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Samtidigt hoppades han att Paulus skulle erbjuda honom pengar. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t han ofta h\u00e4mta honom och samtalade med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r tv\u00e5 \u00e5r hade g\u00e5tt, eftertr\u00e4ddes Felix av Porcius Festus. Och d\u00e5 Felix ville h\u00e5lla sig v\u00e4l med judarna, l\u00e4t han Paulus stanna kvar i f\u00e4ngelset."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r landsh\u00f6vdingen Festus - Tre dagar efter det att Festus hade anl\u00e4nt till provinsen, for han fr\u00e5n Cesarea upp till Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och judarnas ledare framf\u00f6rde d\u00e5 sina anklagelser mot Paulus. De v\u00e4nde sig till Festus"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och bad att han skulle visa dem godheten att l\u00e5ta Paulus f\u00f6ras till Jerusalem. De planerade n\u00e4mligen ett bakh\u00e5ll och t\u00e4nkte d\u00f6da honom under v\u00e4gen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Festus svarade att Paulus skulle h\u00e5llas kvar i Cesarea och att han sj\u00e4lv inom kort skulle fara dit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han sade: &#34;De som \u00e4r ledare bland er kan f\u00f6lja med, och har mannen gjort n\u00e5got or\u00e4tt, s\u00e5 kan de anklaga honom.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Festus hade uppeh\u00e5llit sig hos dem i h\u00f6gst \u00e5tta eller tio dagar, for han ner till Cesarea. Dagen d\u00e4rp\u00e5 tog han plats p\u00e5 domars\u00e4tet och befallde att Paulus skulle f\u00f6ras in."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paulus v\u00e4djar till kejsaren - N\u00e4r Paulus kom omringades han av de judar som hade rest ner fr\u00e5n Jerusalem, och de framf\u00f6rde m\u00e5nga sv\u00e5ra beskyllningar som de inte kunde bevisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarade sig och sade: &#34;Varken mot judarnas lag eller mot templet eller mot kejsaren har jag f\u00f6rbrutit mig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Festus ville st\u00e5 v\u00e4l hos judarna och fr\u00e5gade Paulus: &#34;Vill du fara upp till Jerusalem och d\u00e4r d\u00f6mas inf\u00f6r mig i denna sak?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Jag st\u00e5r inf\u00f6r kejsarens domstol, och d\u00e4r b\u00f6r jag d\u00f6mas. Judarna har jag inte gjort n\u00e5got ont, det vet du sj\u00e4lv mycket v\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Har jag gjort n\u00e5got or\u00e4tt och beg\u00e5tt n\u00e5got brott som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, s\u00e5 \u00e4r jag beredd att d\u00f6. Men om det inte ligger n\u00e5got i deras anklagelser, kan ingen utl\u00e4mna mig \u00e5t dem. Jag v\u00e4djar till kejsaren.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus \u00f6verlade med sitt r\u00e5d och svarade sedan: &#34;Till kejsaren har du v\u00e4djat, till kejsaren skall du fara.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulus inf\u00f6r kung Agrippa - N\u00e5gra dagar senare kom kung Agrippa och Bernice till Cesarea f\u00f6r att bes\u00f6ka Festus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De stannade d\u00e4r i flera dagar, och Festus lade fram Paulus sak inf\u00f6r kungen. &#34;Vi har h\u00e4r en man&#34;, sade han, &#34;som Felix har l\u00e4mnat kvar som f\u00e5nge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag var i Jerusalem, framf\u00f6rde judarnas \u00f6verstepr\u00e4ster och \u00e4ldste klagom\u00e5l mot honom och beg\u00e4rde att f\u00e5 honom d\u00f6md."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag svarade dem att romarna inte har f\u00f6r sed att utl\u00e4mna en anklagad m\u00e4nniska, f\u00f6rr\u00e4n hon har st\u00e5tt ansikte mot ansikte med sina anklagare och f\u00e5tt tillf\u00e4lle att f\u00f6rsvara sig mot deras anklagelser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5 hade kommit hit, uppsk\u00f6t jag inte saken utan satte mig redan n\u00e4sta dag p\u00e5 domars\u00e4tet och befallde att mannen skulle f\u00f6ras fram."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans anklagare upptr\u00e4dde, beskyllde de honom inte f\u00f6r s\u00e5dana brott som jag hade t\u00e4nkt mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vad de anf\u00f6rde mot honom g\u00e4llde n\u00e5gra tvistefr\u00e5gor som r\u00f6r deras egen religion och dessutom en viss Jesus som var d\u00f6d men som Paulus p\u00e5stod var i livet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och jag visste inte hur jag skulle handla i detta fall, och fr\u00e5gade d\u00e4rf\u00f6r om han ville resa till Jerusalem och d\u00e4r st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men d\u00e5 Paulus yrkade p\u00e5 att f\u00e5 bli kvar f\u00f6r att kejsaren skulle avg\u00f6ra saken, befallde jag att han skulle h\u00e5llas kvar tills jag kunde skicka honom till kejsaren.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Agrippa sade till Festus: &#34;Jag skulle ocks\u00e5 vilja h\u00f6ra den mannen.&#34; Festus svarade: &#34;I morgon ska du f\u00e5 h\u00f6ra honom&#34;."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4sta dag kom Agrippa och Bernice med pomp och st\u00e5t och tr\u00e4dde in i audienssalen tillsammans med bef\u00e4lhavarna och de f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4nnen i staden. P\u00e5 Festus befallning f\u00f6rdes Paulus in,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och Festus sade: &#34;Konung Agrippa och alla ni m\u00e4n som \u00e4r h\u00e4r tillsammans med oss, ni ser framf\u00f6r er den man som \u00e4r orsak till att hela skaran av judar har v\u00e4nt sig till mig, b\u00e5de i Jerusalem och h\u00e4r, och h\u00f6gljutt kr\u00e4vt att han inte borde f\u00e5 leva l\u00e4ngre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag har inte funnit att han har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den, och d\u00e5 han sj\u00e4lv har v\u00e4djat till kejsaren, har jag beslutat att skicka honom dit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e5gra s\u00e4kra upplysningar om honom kan jag inte ge n\u00e4r jag skriver till min herre. D\u00e4rf\u00f6r har jag st\u00e4llt honom inf\u00f6r er och f\u00f6rst och fr\u00e4mst inf\u00f6r dig, konung Agrippa, s\u00e5 att jag efter det h\u00e4r f\u00f6rh\u00f6ret har n\u00e5got att skriva om."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag kan inte se n\u00e5gon mening med att skicka en f\u00e5nge utan att ange vad han \u00e4r anklagad f\u00f6r.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus f\u00f6rsvarstal inf\u00f6r kung Agrippa - Agrippa sade till Paulus: &#34;Du har min till\u00e5telse att tala f\u00f6r din sak.&#34; D\u00e5 r\u00e4ckte Paulus ut handen och b\u00f6rjade tala till sitt f\u00f6rsvar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Konung Agrippa, jag \u00e4r tacksam \u00f6ver att det \u00e4r inf\u00f6r dig som jag i dag f\u00e5r f\u00f6rsvara mig mot allt som judarna anklagar mig f\u00f6r,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "i synnerhet som du s\u00e5 v\u00e4l k\u00e4nner till judarnas alla seder och tvistefr\u00e5gor. D\u00e4rf\u00f6r ber jag dig att lyssna p\u00e5 mig med t\u00e5lamod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur jag levt mitt liv fr\u00e5n b\u00f6rjan, fr\u00e5n det att jag var ung, bland mitt folk och i Jerusalem, det vet alla judar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De k\u00e4nner mig sedan l\u00e5ng tid, och om de vill kan de vittna om att jag levt som faris\u00e9, enligt den str\u00e4ngaste riktningen i v\u00e5r gudsdyrkan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och nu st\u00e5r jag anklagad f\u00f6r att ha satt mitt hopp till det l\u00f6fte som Gud gav v\u00e5ra f\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r detta l\u00f6fte som de tolv stammarna i v\u00e5rt folk hoppas f\u00e5 se uppfyllt, medan de st\u00e4ndigt tj\u00e4nar Gud natt och dag. F\u00f6r det hoppets skull, konung Agrippa, anklagas jag av judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varf\u00f6r anses det otroligt bland er att Gud uppv\u00e4cker d\u00f6da?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e4lv menade jag att det var min plikt att p\u00e5 allt s\u00e4tt bek\u00e4mpa Jesu, nasar\u00e9ns, namn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och det gjorde jag ocks\u00e5 i Jerusalem. M\u00e5nga av de heliga sp\u00e4rrade jag in i f\u00e4ngelse, sedan jag f\u00e5tt fullmakt till det fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna. Och n\u00e4r man ville avr\u00e4tta dem, r\u00f6stade jag f\u00f6r det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och \u00f6verallt i synagogorna straffade jag dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och tvingade dem att h\u00e4da. Ja, i mitt vilda raseri f\u00f6rf\u00f6ljde jag dem till och med i utl\u00e4ndska st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r jag i ett s\u00e5dant \u00e4rende var p\u00e5 v\u00e4g till Damaskus med \u00f6verstepr\u00e4sternas fullmakt och p\u00e5 deras uppdrag,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fick jag under resan, konung Agrippa, mitt p\u00e5 dagen se ett ljus fr\u00e5n himlen, klarare \u00e4n solen, str\u00e5la omkring mig och mina f\u00f6ljeslagare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi f\u00f6ll alla till marken, och jag h\u00f6rde en r\u00f6st som sade till mig p\u00e5 hebreiska: Saul, Saul, varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer du mig? Det \u00e4r h\u00e5rt och sm\u00e4rtsamt f\u00f6r dig att sparka mot udden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag sade: Vem \u00e4r du, Herre? Och Herren svarade: Jag \u00e4r Jesus, den som du f\u00f6rf\u00f6ljer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men stig upp och st\u00e5 p\u00e5 f\u00f6tterna! Ty jag har visat mig f\u00f6r dig f\u00f6r att utse dig till tj\u00e4nare och vittne, b\u00e5de till vad du har sett och till det jag kommer att visa dig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "n\u00e4r jag r\u00e4ddar dig undan ditt eget folk och undan hedningarna. Till dem s\u00e4nder jag dig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att du skall \u00f6ppna deras \u00f6gon, s\u00e5 att de v\u00e4nder sig fr\u00e5n m\u00f6rker till ljus, fr\u00e5n Satans makt till Gud. S\u00e5 skall ni genom tron p\u00e5 mig f\u00e5 syndernas f\u00f6rl\u00e5telse och arvslott bland dem som \u00e4r helgade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, konung Agrippa, blev jag inte olydig mot den himmelska synen,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "utan jag har predikat f\u00f6rst i Damaskus och i Jerusalem och hela Judeen och sedan ute bland hedningarna, att de skall \u00e5ngra sig och omv\u00e4nda sig till Gud och g\u00f6ra s\u00e5dana g\u00e4rningar som h\u00f6r till omv\u00e4ndelsen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r grep judarna mig i templet och f\u00f6rs\u00f6kte d\u00f6da mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men med Guds hj\u00e4lp st\u00e5r jag \u00e4nnu i dag som vittne inf\u00f6r b\u00e5de sm\u00e5 och stora. Och jag s\u00e4ger ingenting annat \u00e4n vad profeterna och Mose har sagt skulle ske:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "att Messias skulle lida och att han som den f\u00f6rste som uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da skulle f\u00f6rkunna ljuset b\u00e5de f\u00f6r v\u00e5rt folk och f\u00f6r hedningarna.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 han talade detta till sitt f\u00f6rsvar, ropade Festus: &#34;Du \u00e4r fr\u00e5n vettet, Paulus. Din stora l\u00e4rdom g\u00f6r dig galen!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Jag \u00e4r inte galen, h\u00f6gt \u00e4rade Festus. Vad jag s\u00e4ger \u00e4r sant och f\u00f6rnuftigt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Konungen k\u00e4nner ju till allt detta, och d\u00e4rf\u00f6r talar jag ocks\u00e5 \u00f6ppet och fritt till honom. Jag kan inte tro att n\u00e5got av detta \u00e4r obekant f\u00f6r honom. Det har ju inte h\u00e4nt i n\u00e5gon avkrok."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tror du p\u00e5 profeterna, konung Agrippa? Jag vet att du tror.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agrippa svarade Paulus: &#34;Du g\u00e5r fort fram i ditt f\u00f6rs\u00f6k att \u00f6vertala mig och g\u00f6ra mig till kristen.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulus svarade: &#34;Fort eller l\u00e5ngsamt, inf\u00f6r Gud skulle jag \u00f6nska att inte bara du utan alla som i dag lyssnar p\u00e5 mig blev s\u00e5dana som jag, bortsett fr\u00e5n de h\u00e4r bojorna.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kungen reste sig nu tillsammans med landsh\u00f6vdingen och Bernice och de andra som satt d\u00e4r,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och n\u00e4r de hade dragit sig tillbaka sade de till varandra: &#34;Den mannen har inte gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6d eller f\u00e4ngelse.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och Agrippa sade till Festus: &#34;Han hade kunnat friges, om han inte hade v\u00e4djat till kejsaren.&#34;"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulus resa till Rom - N\u00e4r det var best\u00e4mt att vi skulle avsegla till Italien, \u00f6verl\u00e4mnade man Paulus och n\u00e5gra andra f\u00e5ngar till en officer som hette Julius och som tillh\u00f6rde den kejserliga vakten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi gick ombord p\u00e5 ett fartyg fr\u00e5n Adramyttium som skulle g\u00e5 till hamnar i Asien, och avseglade. Aristarkus, en makedonier fr\u00e5n Tessalonika, var med oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dagen d\u00e4rp\u00e5 lade vi till i Sidon, och Julius som behandlade Paulus v\u00e4l, l\u00e4t honom g\u00e5 till sina v\u00e4nner f\u00f6r att f\u00e5 den hj\u00e4lp han beh\u00f6vde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r vi hade lagt ut d\u00e4rifr\u00e5n, seglade vi i l\u00e4 av Cypern, eftersom vi hade motvind."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och sedan vi seglat \u00f6ver \u00f6ppna havet l\u00e4ngs kusten av Cilicien och Pamfylien, lade vi till vid Myra i Lykien."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r fann officeren ett skepp fr\u00e5n Alexandria som skulle segla till Italien, och han tog oss ombord p\u00e5 det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under \u00e5tskilliga dagar gick seglingen l\u00e5ngsamt, och d\u00e5 vi med knapp n\u00f6d hade n\u00e5tt Knidus och vinden inte till\u00e4t oss forts\u00e4tta, seglade vi i l\u00e4 av Kreta vid Salmone."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och sedan vi med stor sv\u00e5righet hade f\u00f6ljt kusten, kom vi till en plats som heter Goda hamnarna, n\u00e4ra staden Lasea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eftersom det hade g\u00e5tt en l\u00e5ng tid och sj\u00f6resan blivit farlig - fastedagen var redan f\u00f6rbi - varnade Paulus dem"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sade: &#34;Ni m\u00e4n, jag ser att den h\u00e4r sj\u00f6resan kommer att bli riskfylld och medf\u00f6ra stor f\u00f6rlust inte bara av last och skepp utan ocks\u00e5 av v\u00e5ra liv.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men officeren litade p\u00e5 styrmannen och skeppets \u00e4gare och inte p\u00e5 det Paulus sade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och d\u00e5 hamnen inte var en l\u00e4mplig plats f\u00f6r \u00f6vervintring, besl\u00f6t flertalet att l\u00e4gga ut d\u00e4rifr\u00e5n och f\u00f6rs\u00f6ka n\u00e5 Fenix, en hamn p\u00e5 Kreta som ligger \u00f6ppen mot sydv\u00e4st och nordv\u00e4st. D\u00e4r ville de tillbringa vintern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Stormen - N\u00e4r s\u00e5 en svag sydlig vind bl\u00e5ste upp, menade de att de kunde genomf\u00f6ra vad de hade f\u00f6resatt sig. De l\u00e4ttade ankar och seglade l\u00e4ngs Kretas kust."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Inte l\u00e5ngt d\u00e4refter svepte en kraftig virvelstorm, den s\u00e5 kallade Nordosten, ner fr\u00e5n \u00f6n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skeppet f\u00e5ngades upp av den och inte kunde h\u00e5lla upp mot vinden, gav vi efter och l\u00e4t det driva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi kom i l\u00e4 bakom en liten \u00f6 som heter Kauda och lyckades med knapp n\u00f6d b\u00e4rga skeppsb\u00e5ten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de hade dragit upp den, tog de n\u00f6dutrustningen i bruk och slog trossar om skrovet. Och eftersom de var r\u00e4dda att de skulle kastas upp p\u00e5 Syrtenbankarna, lade de ut drivankaret och l\u00e4t skeppet driva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 vi var h\u00e5rt ansatta av stormen, b\u00f6rjade de dagen d\u00e4rp\u00e5 kasta lasten \u00f6verbord,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och p\u00e5 tredje dagen kastade de med egna h\u00e4nder skeppets utrustning \u00f6verbord."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varken sol eller stj\u00e4rnor syntes p\u00e5 flera dygn, och stormen l\u00e5g p\u00e5, s\u00e5 att vi till sist f\u00f6rlorade allt hopp om r\u00e4ddning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De hade nu inte \u00e4tit p\u00e5 l\u00e4nge. D\u00e5 steg Paulus fram mitt ibland dem och sade: &#34;Ni m\u00e4n borde ha lytt mitt r\u00e5d att inte l\u00e4gga ut fr\u00e5n Kreta och s\u00e5 undvikit denna skada och f\u00f6rlust."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och nu uppmanar jag er att vara vid gott mod. Inte en enda av er skall mista livet, bara fartyget skall g\u00e5 under."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00e4ngel fr\u00e5n den Gud som jag tillh\u00f6r och tj\u00e4nar stod n\u00e4mligen bredvid mig i natt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och han sade: Frukta inte, Paulus. Du skall st\u00e5 inf\u00f6r kejsaren. Och se, alla dem som seglar med dig har Gud sk\u00e4nkt dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r vid gott mod, ni m\u00e4n. Ty den tilltron har jag till Gud att det blir som han har sagt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men vi m\u00e5ste kastas upp p\u00e5 en \u00f6.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skeppsbrottet - Den fjortonde natten kom och vi drev omkring p\u00e5 Adriatiska havet. Vid midnatt b\u00f6rjade sj\u00f6m\u00e4nnen f\u00f6rst\u00e5 att de n\u00e4rmade sig land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De lodade och fann tjugo famnars djup. Kort d\u00e4refter lodade de igen och fann att djupet var femton famnar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De var r\u00e4dda f\u00f6r att vi skulle driva upp p\u00e5 n\u00e5got skarpt sk\u00e4r och kastade d\u00e4rf\u00f6r ut fyra ankare fr\u00e5n aktern och l\u00e4ngtade efter att det skulle bli dag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men sj\u00f6m\u00e4nnen gjorde ett f\u00f6rs\u00f6k att fly fr\u00e5n skeppet och firade ner skeppsb\u00e5ten i sj\u00f6n under f\u00f6rev\u00e4ndning att de skulle kasta ut ankare fr\u00e5n f\u00f6ren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paulus sade till officeren och soldaterna: &#34;Om inte dessa stannar kvar ombord, kan ni inte r\u00e4ddas.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kapade soldaterna trossarna p\u00e5 skeppsb\u00e5ten och l\u00e4t den driva."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Just innan det dagades uppmanade Paulus alla att \u00e4ta. Han sade: &#34;I fjorton dagar har ni nu v\u00e4ntat och varit utan mat och inte \u00e4tit n\u00e5got."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppmanar jag er att \u00e4ta. Det beh\u00f6ver ni f\u00f6r att bli r\u00e4ddade, f\u00f6r ingen av er skall f\u00f6rlora s\u00e5 mycket som ett h\u00e5rstr\u00e5 p\u00e5 sitt huvud.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta, tog han ett br\u00f6d, tackade Gud inf\u00f6r dem alla och br\u00f6t det och b\u00f6rjade \u00e4ta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 fick alla nytt mod och tog sig mat, ocks\u00e5 de."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vi var allt som allt tv\u00e5hundrasjuttiosex personer ombord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Efter att ha \u00e4tit sig m\u00e4tta l\u00e4ttade de skeppet genom att kasta vetelasten i sj\u00f6n."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag k\u00e4nde de inte igen landet, men de fick syn p\u00e5 en bukt med j\u00e4mn strand och besl\u00f6t sig f\u00f6r att om m\u00f6jligt l\u00e5ta skeppet driva upp d\u00e4r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De kapade ankarna och l\u00e4mnade dem i havet. Samtidigt l\u00f6ste de trossarna till styr\u00e5rorna, hissade f\u00f6rseglet f\u00f6r vinden och styrde mot stranden."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men de drev mot ett rev och l\u00e4t skeppet g\u00e5 upp p\u00e5 det. F\u00f6ren borrade sig in och stod orubbligt fast, under det att aktern alltmer br\u00f6ts s\u00f6nder av de kraftiga v\u00e5gorna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Soldaterna besl\u00f6t d\u00e5 att d\u00f6da f\u00e5ngarna s\u00e5 att ingen skulle kunna simma i v\u00e4g och fly."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men officeren ville r\u00e4dda Paulus och hindrade dem fr\u00e5n att utf\u00f6ra sin plan. Han befallde att de simkunniga f\u00f6rst skulle hoppa i vattnet och ta sig i land"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och d\u00e4refter de \u00f6vriga, en del p\u00e5 plankor och andra p\u00e5 vrakspillror fr\u00e5n skeppet. P\u00e5 det s\u00e4ttet r\u00e4ddades alla i land."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 Melite - Sedan vi hade blivit r\u00e4ddade, fick vi veta att \u00f6n hette Melite."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De inf\u00f6dda visade oss en ovanligt stor v\u00e4nlighet. De t\u00e4nde en eld och tog hand om oss alla, eftersom det b\u00f6rjade regna och var kallt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulus hade just samlat ett f\u00e5ng kvistar och lagt p\u00e5 elden, d\u00e5 en huggorm kom ut p\u00e5 grund av hettan och h\u00f6gg sig fast i hans hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de inf\u00f6dda s\u00e5g ormen h\u00e4nga fast vid hans hand, sade de till varandra: &#34;Den d\u00e4r mannen \u00e4r utan tvekan en m\u00f6rdare, som r\u00e4ttvisans gudinna inte l\u00e5ter leva, \u00e4ven om han har r\u00e4ddats fr\u00e5n havet.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Paulus skakade av sig ormen i elden och tog ingen skada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De v\u00e4ntade nu att han skulle svullna upp eller pl\u00f6tsligt falla d\u00f6d ner. Sedan de v\u00e4ntat l\u00e4nge och sett att inget ovanligt h\u00e4nde honom, \u00e4ndrade de sig och sade att han var en gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I trakten kring denna plats fanns det lantg\u00e5rdar som tillh\u00f6rde Publius, den fr\u00e4mste mannen p\u00e5 \u00f6n. Han tog v\u00e4nligt emot oss och l\u00e4t oss vara hans g\u00e4ster i tre dagar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publius far l\u00e5g just d\u00e5 sjuk i h\u00f6g feber och sv\u00e5r diarr\u00e9. Paulus gick in till honom, bad och lade h\u00e4nderna p\u00e5 honom och botade honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efter den h\u00e4ndelsen kom ocks\u00e5 andra sjuka p\u00e5 \u00f6n till honom och blev botade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De visade oss sin uppskattning p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt, och n\u00e4r vi skulle avsegla f\u00f6rs\u00e5g de oss med vad vi beh\u00f6vde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till Rom - Efter tre m\u00e5nader avseglade vi med ett skepp som hade \u00f6vervintrat vid \u00f6n. Det kom fr\u00e5n Alexandria och hade Tvillingarna som galjonsbild."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi lade till vid Syrakusa och stannade d\u00e4r i tre dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6ljde vi kusten och kom till Regium. En dag senare fick vi sydlig vind, och vi kom p\u00e5 andra dagen till Puteoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4r fann vi br\u00f6der som inbj\u00f6d oss att stanna hos dem i sju dagar. Och s\u00e5 kom vi till Rom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulus i Rom - Br\u00f6derna d\u00e4r hade f\u00e5tt besked om oss, och de kom \u00e4nda ut till Forum Appii och Tres Tabernae f\u00f6r att m\u00f6ta oss. D\u00e5 Paulus fick se dem tackade han Gud och fick nytt mod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan vi kommit fram till Rom fick Paulus till\u00e5telse att bo f\u00f6r sig sj\u00e4lv tillsammans med den soldat som skulle bevaka honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tre dagar senare kallade han till sig de ledande bland judarna, och n\u00e4r de var samlade sade han till dem: &#34;Br\u00f6der, trots att jag inte har gjort n\u00e5got som kunde skada v\u00e5rt folk eller v\u00e5ra seder fr\u00e5n f\u00e4derna, blev jag f\u00e4ngslad i Jerusalem och utl\u00e4mnad \u00e5t romarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan de f\u00f6rh\u00f6rt mig ville de frige mig, eftersom jag inte var skyldig till n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nade d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men d\u00e5 judarna satte sig emot det, blev jag tvungen att v\u00e4dja till kejsaren. Dock har jag inte n\u00e5gon anklagelse mot mitt eget folk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag kallat er hit f\u00f6r att tr\u00e4ffa er och tala med er, eftersom det \u00e4r f\u00f6r Israels hopp jag b\u00e4r dessa bojor.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Vi har inte f\u00e5tt n\u00e5got brev om dig fr\u00e5n Judeen, och inte heller har n\u00e5gon av de br\u00f6der som kommit hit meddelat eller sagt n\u00e5got ont om dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men vi vill g\u00e4rna h\u00f6ra vad du t\u00e4nker. Ty den h\u00e4r sekten blir motsagd \u00f6verallt, det vet vi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De best\u00e4mde en dag f\u00f6r honom, och d\u00e5 kom \u00e4nnu fler till hans bostad. F\u00f6r dem f\u00f6rkunnade han Guds rike och vittnade om det, och han f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertyga dem om Jesus, b\u00e5de utifr\u00e5n Mose lag och profeterna. Och det h\u00f6ll han p\u00e5 med fr\u00e5n morgonen \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Somliga l\u00e4t sig \u00f6vertygas av hans ord, men andra ville inte tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eftersom de inte kunde komma \u00f6verens skildes de \u00e5t, sedan Paulus hade sagt detta enda ord: &#34;Den helige Ande talade r\u00e4tt genom profeten Jesaja till era f\u00e4der"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "n\u00e4r han sade: G\u00e5 till detta folk och s\u00e4g: \u00c4ven om ni h\u00f6r, skall ni inte f\u00f6rst\u00e5, och \u00e4ven om ni ser, skall ni inte inse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty detta folks hj\u00e4rta \u00e4r f\u00f6rstockat. De h\u00f6r illa med sina \u00f6ron, och de sluter sina \u00f6gon, s\u00e5 att de inte ser med \u00f6gonen eller h\u00f6r med \u00f6ronen eller f\u00f6rst\u00e5r med hj\u00e4rtat och v\u00e4nder om, s\u00e5 att jag f\u00e5r bota dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall ni veta att denna Guds fr\u00e4lsning \u00e4r s\u00e4nd till hedningarna, och de kommer att lyssna.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I tv\u00e5 hela \u00e5r bodde Paulus i den bostad som han hade hyrt, och han tog emot alla som kom till honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han predikade Guds rike och undervisade med stor frimodighet om Herren Jesus Kristus utan att bli hindrad."
                }
            }
        }
    }
}