{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Amos",
    "book_nr": "30",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ord av Amos, en av herdarna fr\u00e5n Tekoa. Detta \u00e4r vad han sk\u00e5dade ang\u00e5ende Israel, n\u00e4r Ussia var kung i Juda och Jerobeam, Joas son, var kung i Israel, tv\u00e5 \u00e5r f\u00f6re jordb\u00e4vningen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: HERREN skall ryta fr\u00e5n Sion, fr\u00e5n Jerusalem skall han l\u00e5ta h\u00f6ra sin r\u00f6st. D\u00e5 skall herdarnas betesmarker s\u00f6rja, Karmels h\u00f6jd skall torka bort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Profetia om Damaskus - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Damaskus, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: De har ju tr\u00f6skat Gilead med sina tr\u00f6skvagnar av j\u00e4rn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda en eld mot Hazaels hus, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra Ben-Hadads palats."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag skall bryta s\u00f6nder bommarna i Damaskus och utrota dem som bor i Bikat-Aven och den som b\u00e4r spiran i Bet-Eden. Arams folk skall f\u00f6ras bort till Kir, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetia om Gaza - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Gaza, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: De har ju f\u00f6rt bort allt folket som f\u00e5ngar och \u00f6verl\u00e4mnat dem \u00e5t Edom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda en eld mot Gazas murar, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra dess palats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall utrota dem som bor i Asdod och den som b\u00e4r spiran i Askelon. Jag skall v\u00e4nda min hand mot Ekron, s\u00e5 att filisteernas kvarleva g\u00e5r under, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Profetia om Tyrus - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Tyrus, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: De har ju \u00f6verl\u00e4mnat allt folket som f\u00e5ngar \u00e5t Edom utan att t\u00e4nka p\u00e5 sitt br\u00f6draf\u00f6rbund."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda en eld mot Tyrus murar, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra dess palats."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Profetia om Edom - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Edom, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: Han har ju f\u00f6rf\u00f6ljt sin bror med sv\u00e4rd och f\u00f6rkv\u00e4vt all barmh\u00e4rtighet, han har utan uppeh\u00e5ll l\u00e5tit sin vrede rasa och st\u00e4ndigt h\u00e5llit fast vid sin f\u00f6rbittring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda en eld mot Teman, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra Bosras palats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profetia om Ammon - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Ammons folk, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: De har ju ristat upp havande kvinnor i Gilead n\u00e4r de ville utvidga sitt omr\u00e5de."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skall t\u00e4nda upp en eld mot Rabbas murar, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra dess palats under h\u00e4rskri p\u00e5 stridens dag, under storm p\u00e5 ov\u00e4drets dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deras kung skall vandra bort i f\u00e5ngenskap, han sj\u00e4lv och hans furstar med honom, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Moab - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Moab, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: Han har ju f\u00f6rbr\u00e4nt benen efter Edoms kung till kalk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda en eld mot Moab, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra Keriots palats. Moab skall d\u00f6 under stridslarm, under h\u00e4rskri vid basuners ljud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som \u00e4r domare skall jag utrota ur landet och alla furstarna skall jag dr\u00e4pa tillsammans med honom, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Profetia om Juda - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Juda, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: De har ju f\u00f6rkastat HERRENS lag och inte h\u00e5llit hans stadgar utan l\u00e5tit f\u00f6rleda sig av sina l\u00f6gngudar som deras f\u00e4der hade f\u00f6ljt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda en eld mot Juda, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra Jerusalems palats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetia om Israel - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6r tre \u00f6vertr\u00e4delser av Israel, ja fyra, skall jag inte ta tillbaka mitt beslut: De s\u00e4ljer ju den r\u00e4ttf\u00e4rdige f\u00f6r pengar och den fattige f\u00f6r ett par skor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty de l\u00e4ngtar efter att se stoft p\u00e5 de hj\u00e4lpl\u00f6sas huvuden och kr\u00e4nker r\u00e4tten f\u00f6r de \u00f6dmjuka. Far och son g\u00e5r till samma flicka f\u00f6r att vanhelga mitt heliga namn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 kl\u00e4der som tagits i pant str\u00e4cker de ut sig vid varje altare, och b\u00f6tf\u00e4lldas vin dricker de i sin Guds hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det var jag som f\u00f6rgjorde amoreerna f\u00f6r dem, ett folk s\u00e5 h\u00f6grest som cedrar och s\u00e5 v\u00e4ldigt som ekar. Jag f\u00f6rgjorde deras frukt upptill och deras r\u00f6tter nertill."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var jag som f\u00f6rde er upp fr\u00e5n Egyptens land och som ledde er i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r f\u00f6r att ni skulle ta amoreernas land i besittning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bland era s\u00f6ner v\u00e4ckte jag upp profeter, bland era unga m\u00e4n nasirer. \u00c4r det inte s\u00e5, ni Israels barn? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ni gav nasirerna vin att dricka, och profeterna befallde ni: Profetera inte!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, jag skall pressa ner er s\u00e5 som en vagn pressar ner n\u00e4r den \u00e4r fullastad med k\u00e4rvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 skall inte den snabbe finna n\u00e5gon tillflyktsort, den starke inte ha n\u00e5gon nytta av sin kraft och hj\u00e4lten inte kunna r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 kan b\u00e5gskytten inte h\u00e5lla st\u00e5nd, den snabbfotade inte komma undan och ryttaren inte r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den modigaste bland hj\u00e4ltarna skall p\u00e5 den dagen fly undan naken, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel utvald och f\u00f6rkastad - H\u00f6r detta ord som HERREN har talat mot er, ni Israels barn, mot hela det sl\u00e4kte som jag har f\u00f6rt upp ur Egyptens land. S\u00e5 har han sagt:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Endast er har jag k\u00e4nt som mitt folk av alla jordens sl\u00e4kter, d\u00e4rf\u00f6r skall jag ocks\u00e5 straffa er f\u00f6r alla era missg\u00e4rningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vandrar tv\u00e5 tillsammans utan att de kommit \u00f6verens om det?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ryter ett lejon i skogen utan att det funnit n\u00e5got rov? Ger ett ungt lejon till ett rytande i kulan utan att det har tagit byte?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fastnar en f\u00e5gel i en f\u00e4lla p\u00e5 marken utan att n\u00e5gon snara \u00e4r gillrad f\u00f6r den? Sl\u00e5r en f\u00e4lla upp fr\u00e5n marken utan att den g\u00f6r n\u00e5gon f\u00e5ngst?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00f6ter man i basun i en stad utan att folket blir f\u00f6rskr\u00e4ckt? H\u00e4nder det en olycka i en stad utan att HERREN har v\u00e5llat den?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty Herren, HERREN g\u00f6r ingenting utan att ha uppenbarat sin hemlighet f\u00f6r sina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r lejonet ryter, vem skulle d\u00e5 inte frukta? N\u00e4r Herren, HERREN talar, vem skulle d\u00e5 inte profetera?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Samaria - Ropa ut \u00f6ver Asdods palats och \u00f6ver palatsen i Egyptens land, s\u00e4g: Kom samman p\u00e5 Samarias berg och se den stora f\u00f6rvirring som d\u00e4r r\u00e5der och f\u00f6rtrycket mitt ibland dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5r inte att g\u00f6ra det r\u00e4tta, s\u00e4ger HERREN, de som samlar v\u00e5ld och f\u00f6rd\u00e4rv i sina palats."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN: En fiende skall omringa landet, riva ner ditt starka f\u00e4ste och plundra dina palats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Liksom en herde r\u00e4ddar ur lejonets gap ett par benpipor eller en bit av ett \u00f6ra, s\u00e5 skall Israels folk r\u00e4ddas, de som nu sitter i Samaria i sina soffors h\u00f6rn och p\u00e5 b\u00e4ddar av damast."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r och vittna mot Jakobs hus, s\u00e4ger Herren, HERREN, h\u00e4rskarornas Gud:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den dag d\u00e5 jag straffar Israel f\u00f6r dess \u00f6vertr\u00e4delser, skall jag l\u00e5ta straffet komma \u00f6ver Betels altaren, s\u00e5 att altarhornen huggs av och faller till marken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag skall sl\u00e5 ner vinterhus och sommarhus. Elfenbenshusen skall bli f\u00f6rst\u00f6rda och m\u00e5nga hus skall sopas bort, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6r detta ord, ni Basans kor p\u00e5 Samarias berg, ni som f\u00f6rtrycker de svaga och krossar de fattiga, ni som s\u00e4ger till era m\u00e4n: &#34;Tag hit, s\u00e5 att vi f\u00e5r dricka.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herren, HERREN har svurit vid sin helighet: Se, dagar skall komma \u00f6ver er, d\u00e5 man skall h\u00e4mta upp er med metkrokar och vad som \u00e4r kvar av er med fiskkrokar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 skall ni s\u00f6ka er ut, var och en genom n\u00e4rmaste \u00f6ppning i muren, och ni skall drivas bort till Harmon, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israels f\u00f6rh\u00e4rdelse - G\u00e5 till Betel och bedriv er synd, till Gilgal och bedriv \u00e4n v\u00e4rre synd. B\u00e4r p\u00e5 morgonen fram era slaktoffer, p\u00e5 tredje dagen era tionden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rbr\u00e4nn syrat br\u00f6d till lovoffer, lys ut frivilliga offer, ja, kung\u00f6r dem. Ty s\u00e5dant \u00e4lskar ni ju, ni Israels barn, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag l\u00e4t er g\u00e5 med tomma magar i alla era st\u00e4der, jag l\u00e4t er sakna br\u00f6d p\u00e5 alla era orter. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00f6ll tillbaka regnet f\u00f6r er, n\u00e4r det \u00e4nnu var tre m\u00e5nader kvar till sk\u00f6rdetiden. Jag l\u00e4t det regna \u00f6ver en stad men inte \u00f6ver en annan. En \u00e5ker fick regn, och den \u00e5ker som inte fick regn torkade bort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tv\u00e5, tre st\u00e4der stapplade bort till samma stad f\u00f6r att f\u00e5 vatten att dricka, utan att de kunde sl\u00e4cka sin t\u00f6rst. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag l\u00e4t er drabbas av sot och rost. Era m\u00e5nga tr\u00e4dg\u00e5rdar och ving\u00e5rdar, era fikontr\u00e4d och olivtr\u00e4d, \u00e5t gr\u00e4shopporna upp. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde pest ibland er som i Egypten. Jag d\u00f6dade era unga m\u00e4n med sv\u00e4rd och l\u00e4t era h\u00e4star bli tagna som byte. Stanken av era fallna skaror l\u00e4t jag stiga upp och komma in i er n\u00e4sa. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag l\u00e4t \u00f6del\u00e4ggelse drabba er, liksom n\u00e4r Gud \u00f6delade Sodom och Gomorra. Ni var som en brand, ryckt ur elden. Och \u00e4nd\u00e5 har ni inte v\u00e4nt om till mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag g\u00f6ra s\u00e5 med dig, Israel, och eftersom jag skall g\u00f6ra detta med dig, s\u00e5 bered dig, Israel, att m\u00f6ta din Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty se, han som danar bergen och skapar vinden och f\u00f6rkunnar f\u00f6r m\u00e4nniskan sina tankar, han som g\u00f6r morgonrodnaden till m\u00f6rker och g\u00e5r fram \u00f6ver jordens h\u00f6jder - HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, \u00e4r hans namn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En klagos\u00e5ng och kallelse till omv\u00e4ndelse - H\u00f6r f\u00f6ljande ord som jag vill st\u00e4mma upp likt en klagos\u00e5ng \u00f6ver er, ni av Israels hus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Fallen \u00e4r hon och kan inte mer stiga upp, jungfrun Israel! Hon ligger \u00f6vergiven p\u00e5 sin egen mark. Ingen finns som reser henne upp.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN: Den stad som tusen brukade dra ut ifr\u00e5n, skall f\u00e5 hundra kvar, och den som hundra brukade dra ut ifr\u00e5n, skall f\u00e5 tio kvar, f\u00f6r Israels hus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till Israels hus: S\u00f6k mig och ni skall leva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men s\u00f6k inte Betel, kom inte till Gilgal och g\u00e5 inte till Beer-Sheba, ty Gilgal skall f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap, och av Betel skall inget bli kvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN och ni skall leva. Annars skall han komma \u00f6ver Josefs hus likt en eld som f\u00f6rt\u00e4r, och ingen kan sl\u00e4cka den s\u00e5 att Betel r\u00e4ddas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni f\u00f6rvandlar r\u00e4tten till mal\u00f6rt och sl\u00e5r ner r\u00e4ttf\u00e4rdigheten till marken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han \u00e4r den som har gjort Sjustj\u00e4rnorna och Orion, han som f\u00f6rvandlar djupa m\u00f6rkret till morgon och g\u00f6r dagen m\u00f6rk som natten, han som kallar p\u00e5 havets vatten och h\u00e4ller ut det \u00f6ver jorden - HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han \u00e4r den som l\u00e5ter f\u00f6rd\u00e4rv blixtra fram \u00f6ver de m\u00e4ktiga, s\u00e5 att f\u00f6rd\u00e4rv drabbar bef\u00e4sta borgar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hatar den som i porten f\u00f6rsvarar det r\u00e4tta och den som talar sanning avskyr de."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r, ni som trampar p\u00e5 den fattige och tar ifr\u00e5n honom hans s\u00e4d som skatt: Ni bygger hus av huggen sten men skall inte f\u00e5 bo i dem, ni planterar ljuvliga ving\u00e5rdar men skall inte f\u00e5 dricka vin fr\u00e5n dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty jag vet att era \u00f6vertr\u00e4delser \u00e4r m\u00e5nga och era synder talrika, ni som f\u00f6rtrycker den r\u00e4ttf\u00e4rdige och tar mutor och i porten hindrar de fattiga att f\u00e5 r\u00e4tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tiger den f\u00f6rst\u00e5ndige i denna tid, ty det \u00e4r en ond tid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f6k det goda och inte det onda, s\u00e5 att ni f\u00e5r leva. D\u00e5 skall HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, vara med er, s\u00e5 som ni s\u00e4ger att han \u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hata det onda och \u00e4lska det goda och l\u00e5t r\u00e4tten h\u00e4rska i porten. Kanske skall HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, vara n\u00e5dig mot Josefs kvarleva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, Herren: P\u00e5 alla torg skall klagan h\u00f6ras, och p\u00e5 alla gator skall man s\u00e4ga: &#34;Ve, ve!&#34;. Mannen p\u00e5 \u00e5kern skall man uppmana till sorg, och till klagan dem som kan sjunga sorges\u00e5ng."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I alla ving\u00e5rdar skall klagan h\u00f6ras, ty jag skall g\u00e5 fram mitt ibland er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herrens dag - Ve dem som l\u00e4ngtar efter HERRENS dag! Varf\u00f6r l\u00e4ngtar ni efter den? Herrens dag \u00e4r m\u00f6rker och inte ljus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det blir som n\u00e4r n\u00e5gon flyr f\u00f6r ett lejon, men m\u00f6ter en bj\u00f6rn, och som, n\u00e4r han kommer hem, st\u00f6der handen mot v\u00e4ggen och blir biten av en orm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ja, HERRENS dag \u00e4r m\u00f6rker och inte ljus, tjockt m\u00f6rker utan en strimma av ljus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag hatar era fester, jag f\u00f6raktar dem, jag t\u00e5l inte era h\u00f6gtider."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty om ni \u00e4n offrar \u00e5t mig b\u00e5de br\u00e4nnoffer och matoffer, finner jag ingen gl\u00e4dje i dem, era gemenskapsoffer av g\u00f6dda kalvar vill jag inte se."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tag bort ifr\u00e5n mig dina s\u00e5ngers buller! Ditt str\u00e4ngaspel vill jag inte h\u00f6ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t r\u00e4tten fl\u00f6da fram som vatten och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten som en st\u00e4ndigt rinnande str\u00f6m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bar ni fram \u00e5t mig slaktoffer och matoffer under de fyrtio \u00e5ren i \u00f6knen, ni av Israels hus?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bar ni d\u00e5 Sickut, er kung och Kijjun, er guds stj\u00e4rna, era gudabilder som ni gjort \u00e5t er?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6ra er i f\u00e5ngenskap bortom Damaskus, s\u00e4ger han vilkens namn \u00e4r HERREN, h\u00e4rskarornas Gud."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets sj\u00e4lvs\u00e4kerhet och brist p\u00e5 gudsfruktan - Ve de trygga p\u00e5 Sion, de sj\u00e4lvs\u00e4kra p\u00e5 Samarias berg, de f\u00f6rn\u00e4msta bland f\u00f6rstlingsfolket, dem som Israels hus brukar v\u00e4nda sig till!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drag bort till Kalne och se efter, g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n till Stora Hamat och far sedan ner till filisteernas Gat. \u00c4r de b\u00e4ttre \u00e4n rikena h\u00e4r, eller \u00e4r deras omr\u00e5de st\u00f6rre \u00e4n ert omr\u00e5de?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni skjuter den onda dagen bort ifr\u00e5n er, men l\u00e5ter v\u00e5ldet h\u00e4rska hos er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni vilar p\u00e5 soffor av elfenben och str\u00e4cker l\u00e4ttjefullt ut er p\u00e5 era b\u00e4ddar. Ni \u00e4ter lamm ur hjorden och kalvar fr\u00e5n g\u00f6dstallet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni skr\u00e5lar era visor till harpans ljud och t\u00e4nker ut nya musikinstrument som David."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni dricker vin ur stora sk\u00e5lar och sm\u00f6rjer er med salvor av finaste olja, men bekymrar er inte om Josefs skada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall nu dessa som de f\u00f6rsta f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap. Det blir slut med skr\u00e5let fr\u00e5n dem som l\u00e4ttjefullt str\u00e4cker ut sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herren, HERREN har svurit vid sig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud: Jag avskyr Jakobs stolthet och hatar hans palats. Jag skall utl\u00e4mna staden med allt som finns i den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och det skall ske att om tio m\u00e4n l\u00e4mnas kvar i samma hus, skall de alla d\u00f6."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r en sl\u00e4kting med likbr\u00e4nnarens hj\u00e4lp vill f\u00f6ra benen ut ur huset och ropar till den som \u00e4r inne i huset: &#34;Finns det n\u00e5gon mer \u00e4n du h\u00e4r?&#34;, och denne svarar: &#34;Ingen&#34;, s\u00e5 skall han s\u00e4ga: &#34;Tyst! HERRENS namn f\u00e5r inte n\u00e4mnas.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty se, p\u00e5 HERRENS befallning skall det stora huset sl\u00e5s i stycken och det lilla huset i spillror."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Springer h\u00e4star p\u00e5 klippor eller pl\u00f6jer man d\u00e4r med oxar? Men ni har f\u00f6rvandlat r\u00e4tten till gift och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt till mal\u00f6rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni gl\u00e4der er \u00f6ver Lo-Debar och s\u00e4ger: &#34;Har vi inte genom v\u00e5r egen styrka intagit Karnajim?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty se, jag skall uppv\u00e4cka ett folk mot er, ni av Israels hus, s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud. Och de skall ans\u00e4tta er fr\u00e5n infartsv\u00e4gen mot Hamat \u00e4nda till Arabas\u00e4nkan."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna - Detta l\u00e4t Herren, HERREN mig se: Jag s\u00e5g gr\u00e4shoppor skapas n\u00e4r sommargr\u00e4set b\u00f6rjade v\u00e4xa upp. Det var sommargr\u00e4set efter kungssl\u00e5ttern."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de hade \u00e4tit upp allt gr\u00f6nt i landet sade jag: &#34;Herre, HERRE, f\u00f6rl\u00e5t! Hur skall Jakob kunna best\u00e5, han som \u00e4r s\u00e5 obetydlig?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade HERREN detta. &#34;Det skall inte ske&#34;, sade HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elden - Detta l\u00e4t Herren, HERREN mig se: Jag s\u00e5g att Herren, HERREN kallade p\u00e5 elden f\u00f6r att utf\u00f6ra hans sak. Och elden f\u00f6rt\u00e4rde det stora djupet och h\u00f6ll p\u00e5 att f\u00f6rt\u00e4ra landet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: &#34;Herre, HERRE, sluta! Hur skall Jakob kunna best\u00e5, han som \u00e4r s\u00e5 obetydlig?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade HERREN detta. &#34;Inte heller detta skall ske&#34;, sade Herren HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e4nklodet - Detta l\u00e4t han mig se: Jag s\u00e5g Herren st\u00e5 p\u00e5 en lodr\u00e4t mur, och i sin hand h\u00f6ll han ett blylod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: &#34;Vad ser du, Amos?&#34; Jag svarade: &#34;Ett blylod.&#34; D\u00e5 sade HERREN: &#34;Se, jag skall h\u00e4nga upp ett blylod mitt ibland mitt folk Israel. Jag skall inte skona dem ytterligare en g\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isaks offerh\u00f6jder skall bli \u00f6delagda och Israels helgedomar f\u00f6rst\u00f6rda och mot Jerobeams hus skall jag resa mig upp med sv\u00e4rdet.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amos och pr\u00e4sten i Betel - Amasja, pr\u00e4sten i Betel, s\u00e4nde bud till Jerobeam, Israels kung, och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Amos har anstiftat en sammansv\u00e4rjning mot dig mitt i Israel. Landet h\u00e4rdar inte ut med allt hans ordande."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty s\u00e5 har Amos sagt: Jerobeam skall d\u00f6 genom sv\u00e4rd och Israel skall f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap fr\u00e5n sitt land.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Amasja sade till Amos: &#34;Du siare, g\u00e5 din v\u00e4g och fly till Juda land. Tj\u00e4na d\u00e4r ditt levebr\u00f6d och profetera d\u00e4r!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i Betel f\u00e5r du inte profetera mer, f\u00f6r det \u00e4r en kunglig helgedom och ett rikets tempel.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amos svarade Amasja: &#34;Jag \u00e4r inte en profet, en yrkesprofet. Jag \u00e4r en boskapsherde som lever av mullb\u00e4rsfikon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men HERREN tog mig fr\u00e5n hjorden och HERREN sade till mig: G\u00e5 och profetera f\u00f6r mitt folk Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r nu HERRENS ord. Du s\u00e4ger: Profetera inte mot Israel och tala inte mot Isaks hus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Din hustru skall bli en hora i staden, dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar skall falla f\u00f6r sv\u00e4rd, din jord skall utskiftas med m\u00e4tsn\u00f6re. Sj\u00e4lv skall du d\u00f6 i ett orent land, och Israel skall f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap fr\u00e5n sitt land.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nya syner. Israel har mognat f\u00f6r dom - Detta l\u00e4t Herren, HERREN mig se: Jag s\u00e5g en korg med mogen frukt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: &#34;Vad ser du, Amos?&#34; Jag svarade: &#34;En korg med mogen frukt.&#34; D\u00e5 sade HERREN till mig: &#34;Slutet har kommit f\u00f6r mitt folk Israel. Jag skall inte ytterligare en g\u00e5ng skona dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5ngerna i palatset skall p\u00e5 den dagen \u00f6verg\u00e5 i klagan, s\u00e4ger Herren, HERREN. D\u00f6da kroppar i m\u00e4ngd skall i tysthet kastas \u00f6verallt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r detta, ni som st\u00e5r efter den fattiges liv och vill g\u00f6ra slut p\u00e5 de olyckliga i landet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ni som s\u00e4ger: &#34;N\u00e4r \u00e4r nym\u00e5nadsdagen f\u00f6rbi s\u00e5 att vi f\u00e5r s\u00e4lja s\u00e4d, och sabbaten s\u00e5 att vi f\u00e5r \u00f6ppna v\u00e5rt s\u00e4desf\u00f6rr\u00e5d? D\u00e5 skall vi g\u00f6ra efa-m\u00e5ttet mindre och h\u00f6ja priset och f\u00f6rfalska v\u00e5gen s\u00e5 att den visar or\u00e4tt vikt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skall vi k\u00f6pa de utblottade f\u00f6r pengar och den fattige f\u00f6r ett par skor. Och spills\u00e4den skall vi d\u00e5 s\u00e4lja som s\u00e4d.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN har svurit vid Jakobs stolthet: Aldrig skall jag gl\u00f6mma n\u00e5gon av deras g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skulle inte landet darra n\u00e4r s\u00e5dant sker, och skulle inte alla dess inv\u00e5nare s\u00f6rja? Skulle inte hela landet h\u00f6ja sig som Nilen och r\u00f6ras upp och \u00e5ter sjunka som Egyptens flod?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger Herren, HERREN, att jag skall l\u00e5ta solen g\u00e5 ner vid middagstid och l\u00e4gga landet i m\u00f6rker mitt p\u00e5 ljusa dagen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6rvandla era h\u00f6gtider till sorg och alla era s\u00e5nger till klagovisor. Jag skall kl\u00e4 allas h\u00f6fter med s\u00e4cktyg och g\u00f6ra alla huvuden skalliga. Jag skall l\u00e5ta det bli som n\u00e4r man s\u00f6rjer ende sonen och l\u00e5ta det sluta som en bitter dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger Herren, HERREN, d\u00e5 jag skall s\u00e4nda hunger i landet, inte en hunger efter br\u00f6d, inte en t\u00f6rst efter vatten, utan efter att h\u00f6ra HERRENS ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skall driva omkring fr\u00e5n hav till hav och springa hit och dit fr\u00e5n norr till \u00f6ster f\u00f6r att s\u00f6ka efter HERRENS ord, men de skall inte finna det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall vackra unga kvinnor och unga m\u00e4n tyna bort av t\u00f6rst,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de som nu sv\u00e4r vid Samariens skam, och s\u00e4ger: &#34;Leve din gud, Dan!&#34; och: &#34;Leve v\u00e4gen till Beer-Sheba!&#34; De skall falla och inte mer resa sig."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels f\u00f6r\u00f6delse - Jag s\u00e5g Herren st\u00e5 vid altaret, och han sade: Sl\u00e5 till pelarhuvudena s\u00e5 att tr\u00f6sklarna b\u00e4var, och l\u00e5t spillrorna falla \u00f6ver huvudet p\u00e5 alla som st\u00e5r d\u00e4r. Dem som \u00e4r kvar skall jag d\u00f6da med sv\u00e4rd. Ingen av dem skall kunna fly undan, ingen av dem skall kunna r\u00e4dda sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om de \u00e4n br\u00f6t sig in i d\u00f6dsriket, skulle min hand h\u00e4mta dem d\u00e4rifr\u00e5n. Om de \u00e4n for upp till himlen, skulle jag st\u00f6rta dem ner d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om de \u00e4n g\u00f6mde sig p\u00e5 toppen av Karmel, skulle jag d\u00e4r leta fram dem och h\u00e4mta dem ner. Om de \u00e4n g\u00f6mde sig utom synh\u00e5ll f\u00f6r mig p\u00e5 havets botten, skulle jag d\u00e4r befalla ormen att bita dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om de \u00e4n gick bort i f\u00e5ngenskap framf\u00f6r sina fiender, skulle jag befalla sv\u00e4rdet att komma dit och dr\u00e4pa dem. Ja, jag skall l\u00e5ta mitt \u00f6ga vila p\u00e5 dem till deras olycka och inte till deras lycka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren, HERREN Sebaot \u00e4r den som r\u00f6r vid jorden, och den sm\u00e4lter och alla dess inv\u00e5nare s\u00f6rjer. Hela jorden h\u00f6jer sig som Nilen och sjunker \u00e5ter som Egyptens flod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r han som bygger sin sal i himlen och har grundat sitt valv \u00f6ver jorden. Han kallar p\u00e5 havets vatten och sprider ut det \u00f6ver jordens yta - HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r ni inte i mina \u00f6gon som nubierna, ni Israels barn? s\u00e4ger HERREN. F\u00f6rde jag inte Israel upp ur Egyptens land, filisteerna fr\u00e5n Kaftor och arameerna fr\u00e5n Kir?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, Herrens, HERRENS \u00f6gon \u00e4r emot detta syndiga rike, och jag skall utpl\u00e5na det fr\u00e5n jordens yta. \u00c4nd\u00e5 vill jag inte alldeles utpl\u00e5na Jakobs hus, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty se, jag befaller att Israels hus skall s\u00e5llas bland alla hednafolken, som om det siktades i ett s\u00e5ll. Inte det minsta korn skall falla p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla syndare i mitt folk skall d\u00f6 f\u00f6r sv\u00e4rd, de som nu s\u00e4ger: &#34;Oss skall olyckan inte komma n\u00e4ra, \u00f6ver oss skall den inte komma.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00f6fte om uppr\u00e4ttelse - P\u00e5 den dagen skall jag resa upp Davids fallna hydda, mura igen dess sprickor och resa upp det som \u00e4r nerrivet. Jag skall bygga upp den som i forna dagar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att de kan ta i besittning vad som \u00e4r kvar av Edom och av alla hednafolk \u00f6ver vilka mitt namn har n\u00e4mnts, s\u00e4ger HERREN, han som g\u00f6r detta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 pl\u00f6jaren skall f\u00f6lja sk\u00f6rdemannen i sp\u00e5ren och druvtramparen s\u00e5ningsmannen, d\u00e5 bergen skall drypa av druvsaft och alla h\u00f6jder fl\u00f6da \u00f6ver."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 mitt folk Israels f\u00e5ngenskap. De skall bygga upp sina \u00f6delagda st\u00e4der och f\u00e5 bo i dem. De skall plantera ving\u00e5rdar och f\u00e5 dricka vinet fr\u00e5n dem. De skall anl\u00e4gga tr\u00e4dg\u00e5rdar och f\u00e5 \u00e4ta deras frukt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag skall plantera dem i deras eget land. De skall inte mer ryckas upp ur det land som jag har givit dem, s\u00e4ger HERREN, din Gud."
                }
            }
        }
    }
}