{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, och fr\u00e5n v\u00e5r broder Timoteus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till de heliga i Kolosse, de troende br\u00f6derna i Kristus. N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse och b\u00f6n - Vi tackar alltid Gud, v\u00e5r Herre Jesu Kristi Fader, n\u00e4r vi ber f\u00f6r er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt om er tro i Kristus Jesus och om den k\u00e4rlek ni har till alla de heliga,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "p\u00e5 grund av hoppet som \u00e4r f\u00f6rvarat \u00e5t er i himlen. Om detta hopp har ni redan h\u00f6rt i det sanna budskapet, det evangelium"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som har kommit till er och finns i hela v\u00e4rlden och v\u00e4xer och b\u00e4r frukt. S\u00e5 har det ocks\u00e5 gjort hos er fr\u00e5n den dag ni fick h\u00f6ra det och l\u00e4rde k\u00e4nna Guds n\u00e5d s\u00e5dan den verkligen \u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det har ni f\u00e5tt l\u00e4ra er av Epafras, v\u00e5r k\u00e4re medarbetare, som troget tj\u00e4nar Kristus i v\u00e5rt st\u00e4lle."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss om er k\u00e4rlek i Anden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dag vi h\u00f6rde om det, har vi d\u00e4rf\u00f6r inte upph\u00f6rt att be f\u00f6r er. V\u00e5r b\u00f6n \u00e4r att ni skall uppfyllas av kunskap om hans vilja, med all andlig vishet och insikt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att ni kan leva v\u00e4rdigt Herren och i allt behaga honom, n\u00e4r ni b\u00e4r frukt i alla slags goda g\u00e4rningar och v\u00e4xer till i kunskapen om Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans h\u00e4rlighets makt skall d\u00e5 styrka er och ge er all kraft till att vara uth\u00e5lliga och t\u00e5liga i allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med gl\u00e4dje skall ni d\u00e5 tacka Fadern, som har gjort er v\u00e4rda att f\u00e5 del i det arv som de heliga har i ljuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Sonens rike - Han har fr\u00e4lst oss fr\u00e5n m\u00f6rkrets v\u00e4lde och f\u00f6rt oss in i sin \u00e4lskade Sons rike."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I honom \u00e4r vi frik\u00f6pta och har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra synder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han \u00e4r den osynlige Gudens avbild, f\u00f6rstf\u00f6dd f\u00f6re allt skapat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty i honom skapades allt i himlen och p\u00e5 jorden, det synliga och det osynliga, tronfurstar och herrad\u00f6men, makter och v\u00e4ldigheter. Allt \u00e4r skapat genom honom och till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00e4r till f\u00f6re allting, och allt best\u00e5r genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han \u00e4r huvudet f\u00f6r sin kropp, f\u00f6rsamlingen. Han \u00e4r begynnelsen, den f\u00f6rstf\u00f6dde fr\u00e5n de d\u00f6da, f\u00f6r att han i allt skulle vara den fr\u00e4mste."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty Gud besl\u00f6t att l\u00e5ta hela fullheten bo i honom"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och genom honom f\u00f6rsona allt med sig, sedan han skapat frid i kraft av blodet p\u00e5 hans kors - frid genom honom b\u00e5de p\u00e5 jorden och i himlen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni som en g\u00e5ng var fr\u00e4mmande f\u00f6r Gud och genom ert sinnelag och genom era onda g\u00e4rningar hans fiender,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ocks\u00e5 er har han nu f\u00f6rsonat med sig, n\u00e4r han i sin jordiska kropp led d\u00f6den. Han vill l\u00e5ta er tr\u00e4da fram inf\u00f6r sig heliga, fl\u00e4ckfria och of\u00f6rvitliga,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "om ni verkligen st\u00e5r fasta och v\u00e4l grundade i tron och inte l\u00e5ter er rubbas fr\u00e5n hoppet i det evangelium som ni har h\u00f6rt och som har predikats f\u00f6r allt skapat under himlen och som jag, Paulus, har blivit satt att tj\u00e4na."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apostelns tj\u00e4nst - Nu gl\u00e4der jag mig mitt under mina lidanden f\u00f6r er. Och det som fattas av Kristuslidanden uppfyller jag i mitt liv f\u00f6r hans kropp, som \u00e4r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dess tj\u00e4nare har jag blivit i kraft av det uppdrag Gud har gett mig f\u00f6r er r\u00e4kning, att \u00f6verallt predika Guds ord,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "den hemlighet som genom tider och sl\u00e4ktled varit dold men nu har uppenbarats f\u00f6r hans heliga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f6r dem ville Gud g\u00f6ra k\u00e4nt vilken rikedom p\u00e5 h\u00e4rlighet hedningarna har i denna hemlighet - Kristus i er, h\u00e4rlighetens hopp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Honom predikar vi genom att f\u00f6rmana varje m\u00e4nniska och undervisa varje m\u00e4nniska med all vishet, f\u00f6r att st\u00e4lla fram varje m\u00e4nniska som fullkomlig i Kristus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r det m\u00e5let arbetar och k\u00e4mpar jag i hans kraft, som verkar m\u00e4ktigt i mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag vill att ni skall veta vilken kamp jag har att utst\u00e5 f\u00f6r er och f\u00f6r dem som bor i Laodicea och f\u00f6r alla som inte har tr\u00e4ffat mig personligen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r att de skall bli undervisade i k\u00e4rlek och styrkta i sina hj\u00e4rtan och n\u00e5 fram till hela rikedomen i en fast \u00f6vertygelse, som ger r\u00e4tt insikt i Guds hemlighet, Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I honom \u00e4r vishetens och kunskapens alla skatter g\u00f6mda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta s\u00e4ger jag f\u00f6r att ingen skall bedra er genom bestickande ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty \u00e4ven om jag \u00e4r kroppsligt fr\u00e5nvarande, s\u00e5 \u00e4r jag hos er i anden och gl\u00e4der mig n\u00e4r jag ser er ordning och fasthet i tron p\u00e5 Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Liksom ni tog emot Kristus Jesus som Herren, s\u00e5 lev i honom"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och l\u00e5t er rotas och uppbyggas i honom och bef\u00e4stas i tron i enlighet med den undervisning ni f\u00e5tt, och \u00f6verfl\u00f6da i tacks\u00e4gelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kristus \u00e4r trons grund - Se till att ingen r\u00f6var bort er med sin tomma och bedr\u00e4gliga filosofi, byggd p\u00e5 m\u00e4nskliga traditioner och stadgar och inte p\u00e5 Kristus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty i honom bor gudomens hela fullhet i kroppslig gestalt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och i honom \u00e4r ni uppfyllda, han som \u00e4r huvudet \u00f6ver alla makter och v\u00e4ldigheter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom blev ocks\u00e5 ni omskurna, inte med m\u00e4nniskohand, utan med Kristi omsk\u00e4relse, d\u00e5 ni avkl\u00e4ddes er syndiga natur"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och begravdes med honom genom dopet. I dopet blev ni ocks\u00e5 uppv\u00e4ckta med honom genom tron p\u00e5 Guds kraft, han som har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni som var d\u00f6da p\u00e5 grund av era \u00f6vertr\u00e4delser och er oomskurna natur, ocks\u00e5 er har han gjort levande med Kristus. Han har f\u00f6rl\u00e5tit oss alla \u00f6vertr\u00e4delser"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och strukit ut det skuldebrev som med sina krav vittnade mot oss. Det har han tagit bort genom att spika fast det p\u00e5 korset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har kl\u00e4tt av v\u00e4ldena och makterna och f\u00f6revisat dem offentligt, n\u00e4r han p\u00e5 korset triumferade \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I Kristus \u00e4r friheten - L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r ingen d\u00f6ma er f\u00f6r vad ni \u00e4ter och dricker eller i fr\u00e5ga om h\u00f6gtid eller nym\u00e5nad eller sabbat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt detta \u00e4r bara en skugga av det som skulle komma, men verkligheten sj\u00e4lv \u00e4r Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t er inte fr\u00e5nd\u00f6mas segerkransen av n\u00e5gon som ger sig h\u00e4n \u00e5t &#39;\u00f6dmjukhet&#39; och g\u00e5r upp i syner av \u00e4nglarnas tillbedjan och som utan orsak \u00e4r uppbl\u00e5st i sitt k\u00f6ttsliga sinne"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och inte h\u00e5ller sig till honom som \u00e4r huvudet. Fr\u00e5n honom f\u00e5r hela kroppen den tillv\u00e4xt som Gud ger, st\u00f6dd och sammanh\u00e5llen som den \u00e4r av sina leder och senor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om ni med Kristus har d\u00f6tt bort fr\u00e5n v\u00e4rldens stadgar, varf\u00f6r uppf\u00f6r ni er d\u00e5 som om ni levde i v\u00e4rlden och b\u00f6jer er under dessa bud:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Det skall du inte r\u00f6ra, det skall du inte smaka, det skall du inte ta p\u00e5&#34;."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och detta g\u00e4ller s\u00e5dant som \u00e4r best\u00e4mt att anv\u00e4ndas och f\u00f6rbrukas, efter m\u00e4nniskors bud och l\u00e4ror."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta uppfattas visserligen som &#39;vishet&#39;, med sin sj\u00e4lvvalda gudstj\u00e4nst, sin &#39;\u00f6dmjukhet&#39; och sin sp\u00e4kning av kroppen, men det har inget v\u00e4rde utan \u00e4r bara till f\u00f6r att tillfredsst\u00e4lla det k\u00f6ttsliga sinnet."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gamla och den nya m\u00e4nniskan - D\u00e5 ni allts\u00e5 har uppst\u00e5tt med Kristus, s\u00f6k d\u00e5 det som \u00e4r d\u00e4r ovan, d\u00e4r Kristus sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 det som \u00e4r d\u00e4r ovan, inte p\u00e5 det som \u00e4r p\u00e5 jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty ni har d\u00f6tt och ert liv \u00e4r dolt med Kristus i Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Kristus tr\u00e4der fram, han som \u00e4r v\u00e5rt liv, d\u00e5 skall ocks\u00e5 ni tr\u00e4da fram i h\u00e4rlighet tillsammans med honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6da d\u00e4rf\u00f6r era beg\u00e4r som h\u00f6r jorden till: otukt, orenhet, lidelse, lusta, och girigheten som \u00e4r avgudadyrkan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt s\u00e5dant nedkallar Guds vrede \u00f6ver olydnadens barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bland dem vandrade ocks\u00e5 ni en g\u00e5ng, d\u00e5 ni levde i dessa synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men nu skall ocks\u00e5 ni l\u00e4gga bort allt detta: vrede, h\u00e4ftighet, ondska. L\u00e5t inte sm\u00e4delser och fr\u00e4ckheter komma \u00f6ver era l\u00e4ppar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ljug inte p\u00e5 varandra. Ni har ju kl\u00e4tt av er den gamla m\u00e4nniskan med hennes g\u00e4rningar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och kl\u00e4tt er i den nya m\u00e4nniskan, som f\u00f6rnyas till r\u00e4tt kunskap och blir en avbild av sin Skapare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r det inte l\u00e4ngre fr\u00e5ga om grek eller jude, omskuren eller oomskuren, barbar eller skyt, slav eller fri, utan Kristus \u00e4r allt och i alla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kl\u00e4 er d\u00e4rf\u00f6r som Guds utvalda, heliga och \u00e4lskade, i innerlig barmh\u00e4rtighet, godhet, \u00f6dmjukhet, mildhet och t\u00e5lamod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ha f\u00f6rdrag med varandra och f\u00f6rl\u00e5t varandra, om n\u00e5gon har n\u00e5got att f\u00f6rebr\u00e5 en annan. S\u00e5som Herren har f\u00f6rl\u00e5tit er skall ni f\u00f6rl\u00e5ta varandra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6ver allt detta skall ni kl\u00e4 er i k\u00e4rleken, som binder samman till en fullkomlig enhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t Kristi frid regera i era hj\u00e4rtan, den frid som ni blev kallade till i en enda kropp, och var tacksamma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t Kristi ord rikligt bo hos er med all sin vishet. Undervisa och f\u00f6rmana varandra med psalmer, hymner och andliga s\u00e5nger och sjung med tacksamhet Guds lov i era hj\u00e4rtan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och allt vad ni g\u00f6r i ord eller handling, g\u00f6r det i Herren Jesu namn och tacka Gud, Fadern, genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det kristna hemmet - Ni hustrur, underordna er era m\u00e4n, f\u00f6r s\u00e5 b\u00f6r det vara i Herren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni m\u00e4n, \u00e4lska era hustrur och var inte h\u00e5rda mot dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni barn, lyd era f\u00f6r\u00e4ldrar i allt, det \u00e4r Herrens goda vilja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni f\u00e4der, reta inte upp era barn, s\u00e5 att de tappar modet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni slavar, lyd era jordiska herrar i allt, inte som \u00f6gontj\u00e4nare f\u00f6r att st\u00e4lla er in hos dem, utan av uppriktigt hj\u00e4rta i fruktan f\u00f6r Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vad ni \u00e4n g\u00f6r, g\u00f6r det av hj\u00e4rtat, s\u00e5 som ni tj\u00e4nar Herren och inte m\u00e4nniskor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni vet att det \u00e4r av Herren som ni skall f\u00e5 arvet som l\u00f6n. Det \u00e4r Herren Kristus ni tj\u00e4nar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som g\u00f6r or\u00e4tt skall f\u00e5 igen den or\u00e4tt han har gjort, utan anseende till personen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ni herrar, l\u00e5t era slavar f\u00e5 vad som \u00e4r r\u00e4tt och rimligt. Ni vet ju att ni ocks\u00e5 har en Herre i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Var uth\u00e5lliga i b\u00f6nen, vaka och be under tacks\u00e4gelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Be ocks\u00e5 f\u00f6r oss att Gud \u00f6ppnar en d\u00f6rr f\u00f6r ordet, s\u00e5 att vi kan predika Kristi hemlighet - det \u00e4r f\u00f6r den jag \u00e4r f\u00e5nge -"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och att jag talar som jag b\u00f6r, n\u00e4r jag avsl\u00f6jar den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upptr\u00e4d f\u00f6rst\u00e5ndigt mot dem som st\u00e5r utanf\u00f6r och ta vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ert tal skall alltid vara v\u00e4nligt, kryddat med salt, s\u00e5 att ni vet hur ni b\u00f6r svara var och en."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Personliga meddelanden - Vad mig betr\u00e4ffar skall Tykikus ber\u00e4tta allt f\u00f6r er. Han \u00e4r en \u00e4lskad broder och en trogen tj\u00e4nare och medarbetare i Herren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Honom s\u00e4nder jag till er just f\u00f6r att ni skall f\u00e5 veta hur vi har det och f\u00f6r att han skall uppmuntra era hj\u00e4rtan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med honom kommer v\u00e5r trogne och \u00e4lskade broder Onesimus, som \u00e4r en av er. De skall ber\u00e4tta f\u00f6r er om allting h\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarkus, min medf\u00e5nge, h\u00e4lsar till er och det g\u00f6r ocks\u00e5 Markus, Barnabas kusin. Honom har ni f\u00e5tt anvisningar om: ta v\u00e4l emot honom n\u00e4r han kommer till er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus, som kallas Justus, h\u00e4lsar ocks\u00e5. Bland de omskurna \u00e4r dessa mina enda medarbetare f\u00f6r Guds rike. De har varit till tr\u00f6st f\u00f6r mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafras, som \u00e4r en av er, h\u00e4lsar. Han \u00e4r en Kristi Jesu tj\u00e4nare som alltid k\u00e4mpar f\u00f6r er i sina b\u00f6ner, f\u00f6r att ni skall st\u00e5 fasta, fullkomliga och helt \u00f6vertygade om allt vad Gud vill."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kan intyga hur mycket han arbetar f\u00f6r er och f\u00f6r dem i Laodicea och Hierapolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e5r \u00e4lskade Lukas, l\u00e4karen, h\u00e4lsar till er liksom Demas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa till br\u00f6derna i Laodicea och till Nymfas och f\u00f6rsamlingen som kommer samman i hans hus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r mitt brev har blivit uppl\u00e4st hos er, se d\u00e5 till att det ocks\u00e5 blir uppl\u00e4st i f\u00f6rsamlingen i Laodicea och att ni f\u00e5r l\u00e4sa brevet som kommer fr\u00e5n dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g \u00e5t Arkippus: &#34;Se till att du fullg\u00f6r den tj\u00e4nst du f\u00e5tt i Herren.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r skriver jag, Paulus, min h\u00e4lsning med egen hand. T\u00e4nk p\u00e5 mina bojor. N\u00e5den vare med er."
                }
            }
        }
    }
}