{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels f\u00e5ngenskap och uppfostran i Babel - I Juda kung Jojakims tredje regerings\u00e5r kom Nebukadnessar, kungen i Babel, mot Jerusalem och bel\u00e4grade det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Herren gav Jojakim, kungen i Juda, i hans hand liksom en del av k\u00e4rlen i Guds tempel, och Nebukadnessar f\u00f6rde in dem i sin guds hus i Sinears land. K\u00e4rlen f\u00f6rde han in i sin guds skattkammare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen befallde sin f\u00f6rste hovmarskalk Aspenas att han av Israels barn skulle l\u00e5ta h\u00e4mta unga m\u00e4n av kunglig sl\u00e4kt eller av f\u00f6rn\u00e4m b\u00f6rd,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5dana som inte hade n\u00e5got kroppsligt lyte utan var vackra att se p\u00e5. De skulle kunna till\u00e4gna sig all slags l\u00e4rdom, vara kloka, ha l\u00e4tt f\u00f6r att l\u00e4ra och vara dugliga att tj\u00e4na i kungens palats. De skulle f\u00e5 undervisning i kaldeernas spr\u00e5k och litteratur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen best\u00e4mde \u00e5t dem en viss tilldelning f\u00f6r var dag av sin egen mat och av det vin han sj\u00e4lv drack. Han befallde att man skulle l\u00e4ra upp dem i tre \u00e5r f\u00f6r att de d\u00e4refter skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra hos kungen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dessa var Daniel, Hananja, Misael och Asarja av Juda stam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men f\u00f6rste hovmarskalken gav dem andra namn. Daniel kallade han Beltesassar, Hananja Sadrak, Misael Mesak och Asarja Abed-Nego."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men f\u00f6r Daniel var det angel\u00e4get att inte orena sig med kungens mat eller med vinet som han drack, och han bad f\u00f6rste hovmarskalken att han inte skulle tvingas orena sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud l\u00e4t Daniel finna n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet inf\u00f6r f\u00f6rste hovmarskalken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men denne sade till Daniel: &#34;Jag fruktar att min herre konungen, som har best\u00e4mt vad ni skall \u00e4ta och dricka, skall finna att ni \u00e4r magrare \u00e4n de unga m\u00e4n som \u00e4r j\u00e4mn\u00e5riga med er. Ni kommer d\u00e5 att dra skuld \u00f6ver mig inf\u00f6r konungen.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Daniel till hovm\u00e4staren, som f\u00f6rste hovmarskalken satt \u00f6ver Daniel, Hananja, Misael och Asarja:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;G\u00f6r ett f\u00f6rs\u00f6k med dina tj\u00e4nare i tio dagar och l\u00e5t oss f\u00e5 \u00e4ta gr\u00f6nsaker och dricka vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e4mf\u00f6r oss sedan med de unga m\u00e4n som har \u00e4tit av konungens mat och g\u00f6r med dina tj\u00e4nare efter vad du d\u00e5 ser.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han lyssnade till deras beg\u00e4ran och gjorde ett f\u00f6rs\u00f6k med dem i tio dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter de tio dagarna visade de sig vara vackrare att se p\u00e5 och mer v\u00e4ln\u00e4rda \u00e4n alla de unga m\u00e4n som hade \u00e4tit av kungens mat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hovm\u00e4staren l\u00e4t dem d\u00e5 ocks\u00e5 i forts\u00e4ttningen slippa den mat som hade varit best\u00e4md f\u00f6r dem och det vin de skulle ha druckit, och han gav dem gr\u00f6nsaker i st\u00e4llet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c5t dessa fyra unga m\u00e4n gav Gud kunskap och insikt i all slags skrift och vishet, och Daniel f\u00f6rstod alla slags syner och dr\u00f6mmar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne d\u00e5 kungen best\u00e4mt att de skulle f\u00f6ras fram inf\u00f6r honom, f\u00f6rdes de av f\u00f6rste hovmarskalken inf\u00f6r Nebukadnessar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen talade med dem, och det fanns ingen av dem som kunde j\u00e4mf\u00f6ras med Daniel, Hananja, Misael och Asarja. De fick d\u00e5 tj\u00e4nstg\u00f6ra hos kungen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han fann att de i alla fr\u00e5gor som kr\u00e4vde vishet och f\u00f6rst\u00e5nd var tio g\u00e5nger klokare \u00e4n n\u00e5gon annan av de sp\u00e5m\u00e4n och besv\u00e4rjare som fanns i hela hans rike."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Daniel blev kvar d\u00e4r \u00e4nda till kung Koresh f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nebukadnessars dr\u00f6m - I sitt andra regerings\u00e5r hade Nebukadnessar dr\u00f6mmar som gjorde honom orolig och s\u00f6mnl\u00f6s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade kungen till sig sina sp\u00e5m\u00e4n, besv\u00e4rjare, trollkarlar och kaldeer, f\u00f6r att de skulle tala om f\u00f6r honom vad han hade dr\u00f6mt. Och de kom och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r kungen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen sade till dem: &#34;Jag har haft en dr\u00f6m och \u00e4r orolig och vill veta vad jag har dr\u00f6mt.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade kaldeerna till kungen p\u00e5 arameiska: &#34;M\u00e5 konungen leva f\u00f6r evigt! Ber\u00e4tta dr\u00f6mmen f\u00f6r dina tj\u00e4nare s\u00e5 skall vi tyda den.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen svarade kaldeerna: &#34;Detta \u00e4r mitt orubbliga beslut: Om ni inte s\u00e4ger mig dr\u00f6mmen och tyder den skall ni huggas i stycken och era hus g\u00f6ras till soph\u00f6gar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om ni l\u00e5ter mig veta dr\u00f6mmen och hur den skall tydas, skall ni f\u00e5 g\u00e5vor och l\u00f6n och stor \u00e4ra av mig. Meddela mig d\u00e4rf\u00f6r dr\u00f6mmen och uttyd den f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De svarade f\u00f6r andra g\u00e5ngen: &#34;Konungen m\u00e5 ber\u00e4tta dr\u00f6mmen f\u00f6r sina tj\u00e4nare, s\u00e5 skall vi tala om vad den betyder.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen svarade: &#34;Jag m\u00e4rker tydligt att ni vill vinna tid, eftersom ni ser att detta \u00e4r mitt orubbliga beslut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om ni inte s\u00e4ger mig dr\u00f6mmen kan domen \u00f6ver er bara bli en. Ni har kommit \u00f6verens om att ljuga och bedra, i hopp om att tiderna skall f\u00f6r\u00e4ndras. S\u00e4g mig nu vad jag har dr\u00f6mt, s\u00e5 vet jag att ni ocks\u00e5 kan tyda dr\u00f6mmen f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kaldeerna svarade kungen: &#34;Det finns ingen m\u00e4nniska p\u00e5 jorden som kan meddela konungen det han vill veta. Det har aldrig h\u00e4nt att n\u00e5gon kung, hur stor och m\u00e4ktig han \u00e4n varit, har beg\u00e4rt n\u00e5got s\u00e5dant av n\u00e5gon sp\u00e5man eller besv\u00e4rjare eller kald\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det som konungen beg\u00e4r \u00e4r alltf\u00f6r sv\u00e5rt, och det finns ingen som kan meddela konungen det, ingen utom gudarna. Men de bor inte bland de d\u00f6dliga.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta gjorde kungen s\u00e5 vred och f\u00f6rbittrad att han befallde att man skulle f\u00f6rg\u00f6ra alla de vise i Babel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r p\u00e5budet om detta hade utf\u00e4rdats och man skulle d\u00f6da alla de vise m\u00e4nnen, s\u00f6kte man ocks\u00e5 efter Daniel och hans v\u00e4nner f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde sig Daniel med kloka och f\u00f6rst\u00e5ndiga ord till Arjok, \u00f6versten f\u00f6r kungens drabanter, han som hade dragit ut f\u00f6r att d\u00f6da de vise i Babel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade Arjok, kungens bef\u00e4lhavare: &#34;Varf\u00f6r har kungen utf\u00e4rdat denna str\u00e4nga befallning?&#34; D\u00e5 talade Arjok om f\u00f6r Daniel hur det var."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Daniel gick d\u00e5 in till kungen och bad att f\u00e5 tid p\u00e5 sig, s\u00e5 skulle han ge kungen uttydningen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gick Daniel hem och talade om f\u00f6r sina v\u00e4nner Hananja, Misael och Asarja vad som h\u00f6ll p\u00e5 att h\u00e4nda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han uppmanade dem att be himmelens Gud om f\u00f6rbarmande, s\u00e5 att denna hemlighet blev uppenbarad f\u00f6r att Daniel och hans v\u00e4nner inte skulle d\u00f6das tillsammans med de \u00f6vriga vise i Babel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 uppenbarades hemligheten f\u00f6r Daniel i en syn om natten, och Daniel prisade himmelens Gud"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sade: &#34;Lovat vare Guds namn fr\u00e5n evighet till evighet. Ty vishet och makt tillh\u00f6r honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han l\u00e5ter tider och stunder skifta, han avs\u00e4tter kungar och tills\u00e4tter kungar, han ger de visa deras vishet och de f\u00f6rst\u00e5ndiga deras f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han uppenbarar det som \u00e4r djupt och f\u00f6rdolt, han vet vad som finns i m\u00f6rkret och hos honom bor ljuset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dig, mina f\u00e4ders Gud, tackar och prisar jag f\u00f6r att du har gett mig vishet och f\u00f6rm\u00e5ga och f\u00f6r att du nu har uppenbarat f\u00f6r mig det vi bad dig om. Ty vad kungen ville veta har du uppenbarat f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan gick Daniel in till Arjok, som hade f\u00e5tt order av kungen att f\u00f6rg\u00f6ra de vise i Babel. Han gick in och sade till honom: &#34;Du skall inte d\u00f6da de vise i Babel. F\u00f6r mig in till kungen, s\u00e5 skall jag ge honom uttydningen.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genast f\u00f6rde Arjok Daniel till kungen och sade till honom: &#34;Jag har funnit en man bland de judiska f\u00e5ngarna som kan ge konungen uttydningen.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen sade till Daniel, som hade f\u00e5tt namnet Beltesassar: &#34;Kan du verkligen l\u00e5ta mig veta den dr\u00f6m som jag har sett och vad den betyder?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Daniel svarade kungen: &#34;Den hemlighet som konungen vill veta, kan inga vise m\u00e4n, besv\u00e4rjare, sp\u00e5m\u00e4n eller stj\u00e4rntydare meddela konungen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men det finns en Gud i himlen som kan uppenbara hemligheter, och han har l\u00e5tit konung Nebukadnessar veta vad som skall ske i kommande dagar. Detta var din dr\u00f6m och den syn du hade p\u00e5 din b\u00e4dd:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r du, o konung, l\u00e5g p\u00e5 din b\u00e4dd, b\u00f6rjade du t\u00e4nka p\u00e5 vad som kommer att ske i framtiden, och han som uppenbarar hemligheter l\u00e4t dig veta vad som skall ske."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r mig har denna hemlighet uppenbarats, inte f\u00f6r att jag \u00e4r visare \u00e4n alla andra levande varelser, utan f\u00f6r att uttydningen skulle kung\u00f6ras f\u00f6r konungen s\u00e5 att du f\u00f6rst\u00e5r ditt hj\u00e4rtas tankar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du, o konung, s\u00e5g i din syn en stor staty framf\u00f6r dig, och den var h\u00f6g och dess glans \u00f6verv\u00e4ldigande. Den var f\u00f6rskr\u00e4cklig att se p\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Huvudet p\u00e5 statyn var av fint guld, br\u00f6stet och armarna av silver, buken och h\u00f6fterna av koppar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Benen var av j\u00e4rn, och f\u00f6tterna delvis av j\u00e4rn och delvis av lera."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Medan du s\u00e5g p\u00e5 den revs en sten loss, men inte genom m\u00e4nniskoh\u00e4nder, och den tr\u00e4ffade statyns f\u00f6tter av j\u00e4rn och lera och krossade dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 krossades alltsammans, j\u00e4rnet, leran, kopparn, silvret och guldet, och allt blev som agnar p\u00e5 en tr\u00f6skloge om sommaren, och vinden f\u00f6rde bort det s\u00e5 att man inte l\u00e4ngre kunde finna n\u00e5got sp\u00e5r av det. Men av stenen som hade tr\u00e4ffat statyn blev det ett stort berg som uppfyllde hela jorden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Detta var dr\u00f6mmen, och nu vill vi s\u00e4ga konungen vad den betyder:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du, o konung, konungarnas konung, som himmelens Gud har givit rike, v\u00e4ldighet, makt och \u00e4ra,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "i din hand har han gett m\u00e4nniskorna, djuren p\u00e5 marken och f\u00e5glarna under himlen, var de \u00e4n bor, och han har satt dig till herre \u00f6ver alltsammans. Du \u00e4r det gyllene huvudet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men efter dig skall det uppst\u00e5 ett annat rike, obetydligare \u00e4n ditt, och d\u00e4refter ett tredje rike av koppar, och det skall regera \u00f6ver hela jorden."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Det fj\u00e4rde riket skall vara starkt som j\u00e4rn, f\u00f6r j\u00e4rnet krossar och sl\u00e5r s\u00f6nder allt. S\u00e5 som j\u00e4rnet f\u00f6rst\u00f6r allt annat, skall ocks\u00e5 detta krossa och f\u00f6rst\u00f6ra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och att du s\u00e5g f\u00f6tterna och t\u00e5rna vara delvis av krukmakarlera och delvis av j\u00e4rn, det betyder att det skall vara ett splittrat rike, men med n\u00e5got av j\u00e4rnets fasthet. Du s\u00e5g ju att d\u00e4r var j\u00e4rn blandat med lerjord."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Att t\u00e5rna p\u00e5 f\u00f6tterna delvis var av j\u00e4rn och delvis av lera betyder att riket skall vara delvis starkt och delvis svagt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Att du s\u00e5g j\u00e4rnet vara blandat med lerjord betyder att m\u00e4nniskor skall blanda sig med varandra genom gifterm\u00e5l men att de inte skall h\u00e5lla samman, lika lite som j\u00e4rn kan f\u00f6renas med lera."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men i de kungarnas dagar skall himmelens Gud uppr\u00e4tta ett rike, som aldrig i evighet skall f\u00f6rst\u00f6ras och vars makt inte skall \u00f6verl\u00e4mnas till n\u00e5got annat folk. Det skall krossa och g\u00f6ra slut p\u00e5 alla dessa andra riken, men sj\u00e4lv skall det best\u00e5 f\u00f6r evigt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du s\u00e5g ju att en sten revs loss fr\u00e5n berget, men inte genom m\u00e4nniskoh\u00e4nder, och att den krossade j\u00e4rnet, kopparn, leran, silvret och guldet. Den store Guden har nu uppenbarat f\u00f6r konungen vad som skall ske i framtiden, och dr\u00f6mmen \u00e4r sann och uttydningen tillf\u00f6rlitlig.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll kung Nebukadnessar ner p\u00e5 sitt ansikte och tillbad Daniel och befallde att man skulle offra matoffer och r\u00f6kelseoffer \u00e5t honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och kungen sade till Daniel: &#34;Er Gud \u00e4r i sanning en Gud \u00f6ver andra gudar, en Herre \u00f6ver kungar och en som uppenbarar hemligheter, eftersom du har kunnat uppenbara denna hemlighet.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e4refter upph\u00f6jde kungen Daniel och gav honom m\u00e5nga stora g\u00e5vor och satte honom till herre \u00f6ver hela Babels h\u00f6vdingd\u00f6me och till h\u00f6gste f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r alla de vise i Babel."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 Daniels beg\u00e4ran uts\u00e5g kungen Sadrak, Mesak och Abed-Nego att f\u00f6rvalta Babels h\u00f6vdingd\u00f6me, men Daniel sj\u00e4lv stannade vid kungens hov."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tre m\u00e4nnen i den brinnande ugnen - Kung Nebukadnessar l\u00e4t g\u00f6ra en staty av guld, sextio alnar h\u00f6g och sex alnar bred. Den l\u00e4t han st\u00e4lla upp p\u00e5 Durasl\u00e4tten i Babels h\u00f6vdingd\u00f6me."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde han bud och kallade samman satraper, landsh\u00f6vdingar och st\u00e5th\u00e5llare, fogdar, skattm\u00e4stare, domare, lagtolkare och alla andra makthavare i h\u00f6vdingd\u00f6mena, f\u00f6r att de skulle komma till invigningen av den staty kung Nebukadnessar hade l\u00e5tit st\u00e4lla upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 samlades satraperna, landsh\u00f6vdingarna och st\u00e5th\u00e5llarna, fogdarna, skattm\u00e4starna, domarna, lagtolkarna och alla andra makthavare i h\u00f6vdingd\u00f6mena till invigningen av den staty som kung Nebukadnessar hade l\u00e5tit st\u00e4lla upp. N\u00e4r de stod framf\u00f6r den,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utropade en h\u00e4rold med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Detta \u00e4r befallningen till er, ni folk och stammar och tungom\u00e5l:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni h\u00f6r ljudet av horn, pipor, cittror, lyror, psaltare, s\u00e4ckpipor och alla andra slags instrument, skall ni falla ner och tillbe den staty av guld som kung Nebukadnessar har l\u00e5tit st\u00e4lla upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den som inte faller ner och tillber, han skall genast kastas i den brinnande ugnen.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 snart allt folket h\u00f6rde ljudet av horn, pipor, cittror, lyror, psaltare och alla andra slags instrument f\u00f6ll de ner, alla folk, stammar och tungom\u00e5l, och tillbad den staty av guld som kung Nebukadnessar hade l\u00e5tit st\u00e4lla upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men strax d\u00e4refter kom n\u00e5gra kaldeiska m\u00e4n fram och anklagade judarna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De tog till orda och sade till kung Nebukadnessar: &#34;M\u00e5 konungen leva f\u00f6r evigt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Konungen har befallt att alla m\u00e4nniskor skall falla ner och tillbe statyn av guld, n\u00e4r de h\u00f6r ljudet av horn, pipor, cittror, lyror, psaltare, s\u00e4ckpipor och alla andra slags instrument,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och att var och en som inte faller ner och tillber skall kastas i den brinnande ugnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men nu finns h\u00e4r n\u00e5gra judiska m\u00e4n, Sadrak, Mesak och Abed-Nego, som du har satt att f\u00f6rvalta Babels h\u00f6vdingd\u00f6me. Dessa m\u00e4n s\u00e4tter sig \u00f6ver ditt p\u00e5bud, o konung. De dyrkar inte dina gudar och tillber inte den staty av guld som du har l\u00e5tit st\u00e4lla upp.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 befallde Nebukadnessar i vrede och f\u00f6rbittring att man skulle f\u00f6ra fram Sadrak, Mesak och Abed-Nego. N\u00e4r man hade f\u00f6rt fram dem inf\u00f6r kungen"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sade Nebukadnessar till dem: &#34;\u00c4r det sant att ni, Sadrak, Mesak och Abed-Nego, inte dyrkar mina gudar och inte tillber den staty av guld som jag har l\u00e5tit st\u00e4lla upp?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt \u00e4r nu v\u00e4l om ni faller ner och tillber den staty som jag har l\u00e5tit g\u00f6ra, n\u00e4r ni h\u00f6r ljudet av horn, pipor, cittror, lyror, psaltare, s\u00e4ckpipor och alla andra slags instrument. Men om ni inte tillber, skall ni i samma stund kastas i den brinnande ugnen, och vilken gud skall d\u00e5 kunna r\u00e4dda er ur mina h\u00e4nder?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Sadrak, Mesak och Abed-Nego kungen: &#34;O Nebukadnessar, vi beh\u00f6ver inte svara dig p\u00e5 detta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om det blir s\u00e5, \u00e4r v\u00e5r Gud, som vi dyrkar, m\u00e4ktig att befria oss ur den brinnande ugnen och att befria oss ur din hand, o konung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om inte, s\u00e5 skall du veta, o konung, att vi \u00e4nd\u00e5 inte dyrkar dina gudar och att vi inte vill tillbe den staty av guld som du har l\u00e5tit st\u00e4lla upp.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes Nebukadnessar av vrede mot Sadrak, Mesak och Abed-Nego, s\u00e5 att hans ansiktsuttryck f\u00f6rvandlades. Han befallde att man skulle g\u00f6ra ugnen sju g\u00e5nger hetare \u00e4n man n\u00e5gonsin hade sett den vara."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han befallde n\u00e5gra av de starkaste m\u00e4nnen i hans h\u00e4r att binda Sadrak, Mesak och Abed-Nego och kasta dem i den brinnande ugnen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 bands dessa if\u00f6rda sina underkl\u00e4der, livrockar, m\u00f6ssor och andra kl\u00e4der och kastades i den brinnande ugnen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men eftersom kungens befallning hade varit s\u00e5 str\u00e4ng och ugnen d\u00e4rf\u00f6r hade blivit oerh\u00f6rt starkt upphettad, blev de m\u00e4n som f\u00f6rde Sadrak, Mesak och Abed-Nego dit upp sj\u00e4lva d\u00f6dade av eldsl\u00e5gorna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "n\u00e4r de kastade de tre m\u00e4nnen Sadrak, Mesak och Abed-Nego bundna i den brinnande ugnen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 blev kung Nebukadnessar f\u00f6rskr\u00e4ckt. Han steg hastigt upp och fr\u00e5gade sina r\u00e5dsherrar: &#34;Var det inte tre m\u00e4n vi band och kastade i elden?&#34; De svarade kungen: &#34;Jo visst, o konung.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;\u00c4nd\u00e5 ser jag nu fyra m\u00e4n som g\u00e5r l\u00f6sa och lediga inne i elden, och de \u00e4r helt oskadda. Och den fj\u00e4rde ser ut som en gudason.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan gick Nebukadnessar fram till den brinnande ugnens \u00f6ppning och ropade: &#34;Sadrak, Mesak och Abed-Nego, ni den h\u00f6gste Gudens tj\u00e4nare, kom ut, kom hit!&#34; D\u00e5 gick Sadrak, Mesak och Abed-Nego ut ur elden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och satraperna, landsh\u00f6vdingarna, st\u00e5th\u00e5llarna och kungens r\u00e5dsherrar samlades d\u00e4r och s\u00e5g att elden inte hade haft n\u00e5gon makt \u00f6ver m\u00e4nnens kroppar och att h\u00e5ret p\u00e5 deras huvuden inte hade svetts och att deras kl\u00e4der inte skadats. Man kunde inte ens k\u00e4nna att de luktade br\u00e4nt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nebukadnessar tog d\u00e5 till orda och sade: &#34;Lovad vare Sadraks, Mesaks och Abed-Negos Gud, som s\u00e4nde sin \u00e4ngel och r\u00e4ddade sina tj\u00e4nare. De f\u00f6rtr\u00f6stade s\u00e5 p\u00e5 honom att de \u00f6vertr\u00e4dde kungens befallning och v\u00e5gade sina liv f\u00f6r att inte tvingas dyrka eller tillbe n\u00e5gon annan gud \u00e4n sin egen Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e4rmed befaller jag nu att vem det vara m\u00e5 av alla folk och stammar och tungom\u00e5l, som s\u00e4ger n\u00e5got ov\u00e4rdigt om Sadraks, Mesaks och Abed-Negos Gud, han skall slitas i stycken, och hans hus skall g\u00f6ras till en soph\u00f6g. F\u00f6r det finns ingen Gud som kan hj\u00e4lpa s\u00e5 som han.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t kungen Sadrak, Mesak och Abed-Nego f\u00e5 stor \u00e4ra och makt i Babels h\u00f6vdingd\u00f6me."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag, Nebukadnessar, levde i lugn och ro i mitt hus och var lycklig i mitt palats."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fick jag en dr\u00f6m som skr\u00e4mde mig. Jag oroades av dr\u00f6mbilder p\u00e5 min b\u00e4dd och av syner jag s\u00e5g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r befallde jag att man skulle h\u00e4mta till mig alla de vise i Babel, f\u00f6r att de skulle tala om dr\u00f6mmens uttydning f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e5m\u00e4nnen, besv\u00e4rjarna, kaldeerna och stj\u00e4rntydarna kom, och jag ber\u00e4ttade dr\u00f6mmen f\u00f6r dem, men de kunde inte ge mig uttydningen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Slutligen kom ocks\u00e5 Daniel inf\u00f6r mig, han som hade f\u00e5tt namnet Beltesassar efter min guds namn. Heliga gudars ande bor i honom, och jag ber\u00e4ttade dr\u00f6mmen f\u00f6r honom p\u00e5 detta s\u00e4tt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Beltesassar, du som \u00e4r den fr\u00e4mste bland sp\u00e5m\u00e4nnen, jag vet att heliga gudars ande bor i dig och att ingen hemlighet \u00e4r f\u00f6r sv\u00e5r f\u00f6r dig. S\u00e4g mig vad jag s\u00e5g i min dr\u00f6m och vad den betyder!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta var den syn jag hade p\u00e5 min b\u00e4dd: Jag s\u00e5g i min syn ett tr\u00e4d st\u00e5 mitt p\u00e5 jorden, och det var mycket h\u00f6gt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tr\u00e4det var stort och v\u00e4ldigt och s\u00e5 h\u00f6gt att det r\u00e4ckte upp till himlen och syntes till jordens \u00e4nde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00f6vverket var vackert och tr\u00e4det bar mycket frukt s\u00e5 att det hade f\u00f6da \u00e5t alla. Markens djur fann skugga under det och himlens f\u00e5glar bodde p\u00e5 grenarna. Allt levande fick sin mat fr\u00e5n det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vidare s\u00e5g jag i den syn jag hade p\u00e5 min b\u00e4dd, hur en helig v\u00e4ktare steg ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han ropade med h\u00f6g r\u00f6st och sade: Hugg ner tr\u00e4det och hugg av grenarna, riv bort l\u00f6vverket och str\u00f6 ut frukten, s\u00e5 att djuren som ligger under tr\u00e4det flyr sin v\u00e4g och f\u00e5glarna flyger bort fr\u00e5n grenarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men stubben med r\u00f6tterna skall l\u00e4mnas kvar i jorden bland markens gr\u00e4s, bunden med kedjor av j\u00e4rn och koppar. Av himlens dagg skall den fuktas och ha sin del med djuren bland markens \u00f6rter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta skall f\u00f6rvandlas s\u00e5 att det inte mer \u00e4r en m\u00e4nniskas hj\u00e4rta, och ett djurs hj\u00e4rta skall ges \u00e5t honom. Sju tider skall g\u00e5 fram \u00f6ver honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det f\u00f6rordnat genom v\u00e4ktarna, och s\u00e5 \u00e4r det befallt i denna sak av de heliga, f\u00f6r att de levande skall veta att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger dem \u00e5t vem han vill. Ja, han upph\u00f6jer den ringaste bland m\u00e4nniskor till att h\u00e4rska \u00f6ver dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5dan var den dr\u00f6m som jag, kung Nebukadnessar, hade. Men du, Beltesassar, uttyd den nu, f\u00f6r ingen av alla de vise i mitt rike kan ge mig uttydningen, men du kan det, ty heliga gudars ande bor i dig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 stod Daniel, som ocks\u00e5 kallades Beltesassar, en stund best\u00f6rt, full av oroliga tankar. Men kungen tog till orda igen och sade: &#34;Beltesassar, l\u00e5t inte dr\u00f6mmen och vad den betyder skr\u00e4mma dig.&#34; Beltesassar sade: &#34;Min herre, o att dr\u00f6mmen hade g\u00e4llt dem som hatar dig, och dess betydelse dina fiender."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tr\u00e4det som du s\u00e5g, som var stort och v\u00e4ldigt och s\u00e5 h\u00f6gt att det r\u00e4ckte upp till himlen och syntes \u00f6ver hela jorden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och som hade ett s\u00e5 vackert l\u00f6vverk och bar s\u00e5 mycket frukt att det hade f\u00f6da \u00e5t alla, tr\u00e4det som markens djur bodde under och p\u00e5 vars grenar himlens f\u00e5glar hade sina n\u00e4sten,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "det \u00e4r du sj\u00e4lv, o konung. Du har ju blivit stor och v\u00e4ldig, och din storhet har vuxit och n\u00e5r upp till himlen, och ditt v\u00e4lde str\u00e4cker sig till jordens \u00e4nde."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men att konungen s\u00e5g en helig v\u00e4ktare stiga ner fr\u00e5n himlen och s\u00e4ga: &#34;Hugg ner tr\u00e4det och f\u00f6rst\u00f6r det. Dock m\u00e5 stubben med r\u00f6tterna l\u00e4mnas kvar i jorden, bunden med kedjor av j\u00e4rn och koppar bland markens gr\u00e4s. Av himlens dagg skall den fuktas och ha sin del bland markens djur, till dess att sju tider har g\u00e5tt fram \u00f6ver honom&#34;,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "det betyder, o konung, och detta \u00e4r den H\u00f6gstes beslut som har drabbat min herre konungen:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du skall st\u00f6tas ut fr\u00e5n m\u00e4nniskorna och tvingas bo bland markens djur och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe och fuktas av himlens dagg. Sju tider skall g\u00e5 fram \u00f6ver dig till dess du har insett att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger dem \u00e5t vem han vill."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men att det gavs befallning om att tr\u00e4dets stubbe med r\u00f6tterna skulle l\u00e4mnas kvar, det betyder att du skall f\u00e5 tillbaka ditt rike n\u00e4r du har besinnat att det \u00e4r himlen som har makten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, o konung, l\u00e5t mitt r\u00e5d behaga dig: G\u00f6r dig fri fr\u00e5n dina synder genom att g\u00f6ra gott och fr\u00e5n dina missg\u00e4rningar genom att vara barmh\u00e4rtig mot de fattiga, om din framg\u00e5ng skall best\u00e5.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt detta h\u00e4nde med kung Nebukadnessar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tolv m\u00e5nader senare, n\u00e4r kungen en g\u00e5ng gick omkring p\u00e5 taket av det kungliga palatset i Babel,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tog han till orda och sade: &#34;Se, detta \u00e4r det stora Babel som jag har byggt upp till ett kungav\u00e4lde genom min krafts styrka, min h\u00e4rlighet till \u00e4ra!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Medan ordet \u00e4nnu var i kungens mun kom en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: &#34;Till dig, kung Nebukadnessar, skall det s\u00e4gas: Ditt rike har tagits ifr\u00e5n dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du skall st\u00f6tas ut fr\u00e5n m\u00e4nniskorna och tvingas bo bland markens djur och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe. S\u00e5 skall sju tider g\u00e5 fram \u00f6ver dig, till dess att du har insett att den H\u00f6gste r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och ger dem \u00e5t vem han vill.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I samma \u00f6gonblick gick det ordet i uppfyllelse p\u00e5 Nebukadnessar. Han st\u00f6ttes ut fr\u00e5n m\u00e4nniskorna och m\u00e5ste \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe. Himlens dagg fuktade hans kropp till dess att hans h\u00e5r v\u00e4xte och blev som \u00f6rnfj\u00e4drar och till dess att hans naglar blev som f\u00e5gelklor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r den tiden hade g\u00e5tt lyfte jag, Nebukadnessar, upp mina \u00f6gon till himlen och fick tillbaka mitt f\u00f6rst\u00e5nd. D\u00e5 lovade jag den H\u00f6gste, jag prisade och \u00e4rade honom som lever i evighet. Hans v\u00e4lde \u00e4r ett evigt v\u00e4lde, hans rike varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Alla som bor p\u00e5 jorden r\u00e4knas f\u00f6r intet, han g\u00f6r vad han vill med himlens h\u00e4r och med dem som bor p\u00e5 jorden. Ingen kan st\u00e5 emot hans hand eller s\u00e4ga till honom: &#34;Vad \u00e4r det du g\u00f6r?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vid samma tid \u00e5terfick jag mitt f\u00f6rst\u00e5nd och jag fick tillbaka min h\u00e4rlighet och glans, mitt rike och min \u00e4ra. Mina r\u00e5dsherrar och storm\u00e4n s\u00f6kte upp mig, och jag blev p\u00e5 nytt insatt i mitt rike och fick \u00e4nnu st\u00f6rre makt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu prisar, upph\u00f6jer och \u00e4rar jag, Nebukadnessar, himmelens Konung, ty alla hans g\u00e4rningar \u00e4r sanning och hans v\u00e4gar r\u00e4tta, och han kan \u00f6dmjuka dem som vandrar i h\u00f6gmod."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Belsassars festm\u00e5ltid - Kung Belsassar ordnade en stor festm\u00e5ltid f\u00f6r sina tusen storm\u00e4n och drack vin med dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Belsassar var p\u00e5verkad av vinet, befallde han att man skulle b\u00e4ra in de k\u00e4rl av guld och silver som hans far Nebukadnessar hade tagit ur templet i Jerusalem. Ur dem skulle sedan kungen och hans storm\u00e4n, hans gem\u00e5ler och bihustrur dricka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 bar man fram guldk\u00e4rlen som hade tagits ur Guds tempel i Jerusalem, och kungen och hans storm\u00e4n, hans gem\u00e5ler och bihustrur drack vin ur dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Medan de drack prisade de sina gudar av guld och silver, av koppar, j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I samma stund visade sig fingrar som av en m\u00e4nniskohand, som skrev p\u00e5 den vitkalkade v\u00e4ggen mitt emot den stora ljusstaken i kungens palats, och kungen s\u00e5g handen som skrev."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen blek och fylldes av oroliga tankar, s\u00e5 att han blev alldeles kn\u00e4svag och benen vek sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och kungen ropade med h\u00f6g r\u00f6st och befallde att man skulle h\u00e4mta besv\u00e4rjarna, kaldeerna och stj\u00e4rntydarna. Kungen sade till de vise i Babel: &#34;Den som kan l\u00e4sa denna skrift och ge mig dess uttydning skall bli kl\u00e4dd i purpur, och guldkedjan skall h\u00e4ngas om hans hals, och han skall i makt vara den tredje i riket.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom kungens alla vise in, men de kunde varken l\u00e4sa skriften eller tyda den f\u00f6r kungen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kung Belsassar blev d\u00e5 \u00e4nnu mer f\u00f6rskr\u00e4ckt. F\u00e4rgen vek bort fr\u00e5n hans ansikte och hans storm\u00e4n var best\u00f6rta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r kungens mor fick h\u00f6ra vad kungen och hans storm\u00e4n hade sagt, begav hon sig till salen f\u00f6r festm\u00e5ltiden. D\u00e4r tog hon till orda och sade: &#34;M\u00e5 konungen leva f\u00f6r evigt! L\u00e5t inte dina tankar f\u00f6rskr\u00e4cka dig och l\u00e5t inte f\u00e4rgen vika bort fr\u00e5n ditt ansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I ditt rike finns en man, i vilken heliga gudars ande \u00e4r. I din fars tid visade han sig ha insikt och f\u00f6rst\u00e5nd och vishet lik gudars vishet. Din far, kung Nebukadnessar, satte honom fr\u00e4mst bland sp\u00e5m\u00e4nnen, besv\u00e4rjarna, kaldeerna och stj\u00e4rntydarna. Detta gjorde din far, kungen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "eftersom Daniel, som kungen gav namnet Beltesassar, hade en enast\u00e5ende ande, klokhet, f\u00f6rst\u00e5nd och skicklighet att uttyda dr\u00f6mmar och l\u00f6sa g\u00e5tor och reda ut invecklade ting. S\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r efter Daniel. Han kommer att ge uttydningen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Daniel hade f\u00f6rts till kungen sade denne: &#34;Du \u00e4r ju Daniel, en av de judiska f\u00e5ngar som min far, kungen, f\u00f6rde hit fr\u00e5n Juda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt s\u00e4gas om dig att gudars ande \u00e4r i dig och att du har visat dig ha insikt och f\u00f6rst\u00e5nd och utomordentlig vishet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu \u00e4r det s\u00e5 att de vise och besv\u00e4rjarna har f\u00f6rts hit till mig f\u00f6r att l\u00e4sa denna skrift och tyda den f\u00f6r mig, men de kan inte tyda den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om dig har jag h\u00f6rt att du kan ge uttydningar och reda ut invecklade ting. Om du kan l\u00e4sa skriften och s\u00e4ga mig vad den betyder skall du bli kl\u00e4dd i purpur, och guldkedjan skall h\u00e4ngas om din hals och du skall i makt vara den tredje i mitt rike.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Daniel till kungen: &#34;Beh\u00e5ll dina g\u00e5vor och ge dina bel\u00f6ningar \u00e5t n\u00e5gon annan. Jag skall \u00e4nd\u00e5 l\u00e4sa skriften f\u00f6r konungen och ge uttydningen:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c5t din far Nebukadnessar, o konung, gav den h\u00f6gste Guden rike och storhet, \u00e4ra och h\u00e4rlighet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och f\u00f6r den storhets skull som Gud hade gett honom darrade m\u00e4nniskor av alla folk, stammar och tungom\u00e5l i skr\u00e4ck f\u00f6r honom. Vem han ville d\u00f6dade han, och vem han ville l\u00e4t han leva. Vem han ville upph\u00f6jde han, och vem han ville \u00f6dmjukade han."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r hans hj\u00e4rta f\u00f6rh\u00e4vde sig och hans ande blev stolt och \u00f6vermodig, d\u00e5 st\u00f6rtades han fr\u00e5n sin kungatron och hans \u00e4ra togs ifr\u00e5n honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han blev utst\u00f6tt fr\u00e5n m\u00e4nniskor, och hans hj\u00e4rta blev likt ett djurs. Han m\u00e5ste bo bland vild\u00e5snor och \u00e4ta gr\u00e4s som en oxe och hans kropp fuktades av himlens dagg - detta \u00e4nda tills han ins\u00e5g att Gud, den H\u00f6gste, r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskors riken och upph\u00f6jer vem han vill till att h\u00e4rska \u00f6ver dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men du Belsassar, hans son, som har vetat allt detta, har \u00e4nd\u00e5 inte \u00f6dmjukat dig"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "utan upph\u00f6jt dig mot himmelens Herre och l\u00e5tit b\u00e4ra fram k\u00e4rlen fr\u00e5n hans hus inf\u00f6r dig. Du och dina storm\u00e4n, dina gem\u00e5ler och bihustrur har druckit vin ur dem, och samtidigt har du prisat dina gudar av silver och guld, av koppar, j\u00e4rn, tr\u00e4 och sten, gudar som varken ser eller h\u00f6r eller vet n\u00e5got. Men den Gud som har din ande och alla dina v\u00e4gar i sin hand, honom har du inte \u00e4rat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har han nu s\u00e4nt denna hand och skrivit detta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 lyder den skrift som \u00e4r tecknad h\u00e4r: Mene mene tekel u-farsin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta \u00e4r uttydningen av den: Mene betyder: Gud har r\u00e4knat ditt rikes dagar och gjort slut p\u00e5 det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tekel betyder: Du \u00e4r v\u00e4gd p\u00e5 en v\u00e5g och funnen vara f\u00f6r l\u00e4tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Peres betyder: Ditt rike\u00e4r delat och givet \u00e5t mederoch perser.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 befallde Belsassar att man skulle kl\u00e4 Daniel i purpur, att guldkedjan skulle h\u00e4ngas om hans hals och att han skulle utropas till den tredje i riket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Samma natt d\u00f6dades Belsassar, kaldeernas kung."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och medern Darejaves tog emot riket n\u00e4r han var sextiotv\u00e5 \u00e5r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniel i lejongropen - Darejaves fann det l\u00e4mpligt att s\u00e4tta etthundratjugo satraper \u00f6ver riket, f\u00f6r att de skulle finnas \u00f6verallt i hans v\u00e4lde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ver dem satte han tre furstar, och en av dem var Daniel. Inf\u00f6r dessa skulle satraperna avl\u00e4gga r\u00e4kenskap, s\u00e5 att kungen inte led n\u00e5gon skada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Daniel utm\u00e4rkte sig framf\u00f6r de andra furstarna och satraperna, ty en ande utan like var i honom, och kungen \u00f6verv\u00e4gde att s\u00e4tta honom \u00f6ver hela riket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rs\u00f6kte de andra furstarna och satraperna finna n\u00e5got att anklaga Daniel f\u00f6r i det som angick riket. Men de kunde inte finna n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r eller n\u00e5got brottsligt hos honom, eftersom han var trogen i sin tj\u00e4nst. De fann ingen f\u00f6rseelse och ingen or\u00e4tt hos honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade m\u00e4nnen: &#34;Vi l\u00e4r inte finna n\u00e5got att anklaga den d\u00e4r Daniel f\u00f6r, utom m\u00f6jligen n\u00e4r det g\u00e4ller hans gudsdyrkan.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter fick furstarna och satraperna br\u00e5ttom att komma in till kungen, och de sade till honom: &#34;M\u00e5 du leva f\u00f6r evigt, konung Darejaves!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla rikets furstar, landsh\u00f6vdingar och satraper, r\u00e5dsherrar och st\u00e5th\u00e5llare har enats om att en kunglig f\u00f6rordning borde antas och ett p\u00e5bud utf\u00e4rdas, att vem som helst som under trettio dagar ber till n\u00e5gon annan, gud eller m\u00e4nniska, \u00e4n till dig, o konung, han skall kastas i lejongropen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Utf\u00e4rda d\u00e4rf\u00f6r, o konung, ett p\u00e5bud om detta och l\u00e5t en skrivelse s\u00e4ttas upp, som efter Mediens och Persiens orubbliga lag inte kan \u00e5terkallas.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I enlighet med detta l\u00e4t d\u00e5 kung Darejaves s\u00e4tta upp ett skriftligt p\u00e5bud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 snart Daniel fick veta att skrivelsen var uppsatt, gick han in i sitt hus d\u00e4r han i sin \u00f6vre sal hade f\u00f6nster \u00f6ppna i riktning mot Jerusalem. D\u00e4r f\u00f6ll han ner p\u00e5 sina kn\u00e4n tre g\u00e5nger om dagen, bad och tackade sin Gud, s\u00e5 som han tidigare hade brukat g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 kom dessa m\u00e4n instormande och fann Daniel i f\u00e4rd med att bedja och \u00e5kalla sin Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gick d\u00e5 till kungen och fr\u00e5gade honom ang\u00e5ende det kungliga p\u00e5budet: &#34;Har inte du l\u00e5tit s\u00e4tta upp ett p\u00e5bud med inneh\u00e5llet att vem som helst som under trettio dagar v\u00e4nder sig i sin b\u00f6n till n\u00e5gon annan, gud eller m\u00e4nniska, \u00e4n till dig, o konung, han skall kastas i lejongropen?&#34; Kungen svarade: &#34;Jo, och det p\u00e5budet st\u00e5r fast efter Mediens och Persiens orubbliga lag.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till kungen: &#34;Daniel, en av de judiska f\u00e5ngarna, har varken tagit h\u00e4nsyn till dig eller det p\u00e5bud du har l\u00e5tit utf\u00e4rda utan f\u00f6rr\u00e4ttar sin b\u00f6n tre g\u00e5nger om dagen.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r kungen h\u00f6rde detta blev han mycket bedr\u00f6vad och vinnlade sig om att r\u00e4dda Daniel. \u00c4nda till solnedg\u00e5ngen anstr\u00e4ngde han sig att finna en utv\u00e4g f\u00f6r att r\u00e4dda honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 fick m\u00e4nnen br\u00e5ttom att komma till kungen, och de sade till honom: &#34;Vet, o konung, att det \u00e4r Mediens och Persiens lag att inget p\u00e5bud och ingen f\u00f6rordning som konungen utf\u00e4rdar kan \u00e5terkallas.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t kungen h\u00e4mta Daniel och kasta honom i lejongropen, och kungen sade till Daniel: &#34;Din Gud, den som du s\u00e5 oavbrutet dyrkar, han m\u00e5 r\u00e4dda dig!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och man f\u00f6rde fram en sten och lade den \u00f6ver gropens \u00f6ppning, och kungen f\u00f6rseglade den med sitt eget och med sina storm\u00e4ns sigill, f\u00f6r att ingen f\u00f6r\u00e4ndring skulle kunna g\u00f6ras i det som nu hade skett med Daniel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan gick kungen hem till sitt palats och fastade hela natten och l\u00e4t inga kvinnor komma in till sig och han kunde inte sova."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen n\u00e4r det blev ljust steg kungen upp och skyndade till lejongropen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r han kom i n\u00e4rheten av gropen ropade han p\u00e5 Daniel med \u00e4ngslig r\u00f6st. Han sade: &#34;Daniel, du den levande Gudens tj\u00e4nare, har din Gud, som du s\u00e5 oavbrutet dyrkar, kunnat r\u00e4dda dig fr\u00e5n lejonen?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Daniel kungen: &#34;M\u00e5 konungen leva f\u00f6r evigt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min Gud har s\u00e4nt sin \u00e4ngel och st\u00e4ngt till lejonens gap, s\u00e5 att de inte skadat mig. F\u00f6r jag \u00e4r utan skuld inf\u00f6r honom och jag har inte heller f\u00f6rbrutit mig mot dig, o konung.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen mycket glad och befallde att man skulle ta upp Daniel ur gropen. N\u00e4r han hade tagits upp kunde man inte uppt\u00e4cka n\u00e5gon skada p\u00e5 honom, ty han hade f\u00f6rtr\u00f6stat p\u00e5 sin Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t kungen h\u00e4mta de m\u00e4n som hade anklagat Daniel och han l\u00e4t kasta dem i lejongropen med deras barn och hustrur, och innan de \u00e4nnu hade hunnit till botten i gropen \u00f6verf\u00f6ll lejonen dem och krossade alla deras ben."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t kung Darejaves skriva till alla folk och stammar och tungom\u00e5l som fanns p\u00e5 hela jorden: &#34;Jag \u00f6nskar er fred och framg\u00e5ng!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4rmed befaller jag att man inom hela mitt rikes omr\u00e5de skall b\u00e4va och frukta f\u00f6r Daniels Gud. Ty han \u00e4r den levande Guden, som evigt f\u00f6rblir. Hans rike kan inte f\u00f6rg\u00f6ras, hans v\u00e4lde har inget slut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han befriar och r\u00e4ddar, han g\u00f6r tecken och under i himlen och p\u00e5 jorden, han som har befriat Daniel ur lejonens v\u00e5ld.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och denne Daniel steg i \u00e4ra och makt under Darejaves regering, det vill s\u00e4ga under persern Koresh regering."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels syn av de fyra djuren - I den babyloniske kungen Belsassars f\u00f6rsta regerings\u00e5r hade Daniel en dr\u00f6m och s\u00e5g en syn n\u00e4r han l\u00e5g p\u00e5 sin b\u00e4dd. Sedan skrev han ner dr\u00f6mmen och meddelade huvudinneh\u00e5llet av den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daniel sade: Jag hade en syn om natten och s\u00e5g hur himlens fyra vindar stormade fram mot det stora havet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och fyra stora djur steg upp ur havet, det ena inte likt det andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta liknade ett lejon, men det hade vingar som en \u00f6rn. Medan jag \u00e4nnu betraktade det, rycktes vingarna av djuret och det restes upp fr\u00e5n jorden s\u00e5 att det stod p\u00e5 tv\u00e5 f\u00f6tter som en m\u00e4nniska, och det fick ett m\u00e4nskligt hj\u00e4rta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan fick jag se \u00e4nnu ett djur, det andra i ordningen. Det liknade en bj\u00f6rn, och det reste sig p\u00e5 sin ena sida, och i gapet hade det tre revben mellan t\u00e4nderna. Det fick befallningen: St\u00e5 upp och sluka mycket k\u00f6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4refter fick jag se ett annat djur som liknade en leopard, men p\u00e5 sidorna hade det fyra f\u00e5gelvingar. Djuret hade fyra huvuden, och det fick stor makt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan fick jag i min syn om natten se ett fj\u00e4rde djur, mycket f\u00f6rskr\u00e4ckligt, fruktansv\u00e4rt och starkt. Det hade stora t\u00e4nder av j\u00e4rn, det uppslukade och krossade, och det som blev kvar trampade det under f\u00f6tterna. Det var olikt alla de tidigare djuren och hade tio horn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men medan jag s\u00e5g p\u00e5 hornen fick jag se hur ett annat horn sk\u00f6t upp mellan dem, ett litet horn som st\u00f6tte bort tre av de f\u00f6rra hornen. Det hornet hade \u00f6gon som liknade m\u00e4nnisko\u00f6gon och en mun som talade skrytsamt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den Gamle - Medan jag s\u00e5g p\u00e5 djuret sattes troner fram, och den Gamle av dagar satte sig ner. Hans kl\u00e4der var sn\u00f6vita och h\u00e5ret p\u00e5 hans huvud var som ren ull. Hans tron var av eldsl\u00e5gor och hjulen p\u00e5 den var av flammande eld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En str\u00f6m av eld fl\u00f6t ut fr\u00e5n honom. Tusen g\u00e5nger tusen tj\u00e4nade honom och tio tusen g\u00e5nger tio tusen stod inf\u00f6r honom. Han satte sig ner f\u00f6r att d\u00f6ma och b\u00f6cker \u00f6ppnades."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan fortsatte jag att se, f\u00f6r de skrytsamma ords skull som hornet talade. Medan jag s\u00e5g blev djuret d\u00f6dat, och kroppen f\u00f6rst\u00f6rdes och kastades i den brinnande elden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00f6vriga djuren miste ocks\u00e5 sin makt. Deras livstid var best\u00e4md till tid och stund."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I min syn om natten s\u00e5g jag, och se, en som liknade en m\u00e4nniskoson kom med himlens skyar, och han n\u00e4rmade sig den Gamle och f\u00f6rdes fram inf\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c5t honom gavs makt och \u00e4ra och rike, och alla folk och stammar och spr\u00e5k m\u00e5ste tj\u00e4na honom. Hans v\u00e4lde \u00e4r ett evigt v\u00e4lde som inte skall ta slut, och hans rike skall inte f\u00f6rst\u00f6ras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Synerna f\u00f6rklaras - D\u00e5 k\u00e4nde jag, Daniel, att min ande blev orolig i mig, och den syn jag hade haft skr\u00e4mde mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag gick fram till en av dem som stod d\u00e4r och bad honom om en tillf\u00f6rlitlig f\u00f6rklaring p\u00e5 allt detta, och han gav mig denna uttydning:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;De fyra stora djuren betyder att fyra kungar skall uppst\u00e5 p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men den H\u00f6gstes heliga skall ta emot riket och beh\u00e5lla det f\u00f6r evig tid, ja, i evigheters evighet.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter ville jag ha en tillf\u00f6rlitlig f\u00f6rklaring till det fj\u00e4rde djuret som var olikt alla de andra, det som var s\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckligt och som hade t\u00e4nder av j\u00e4rn och klor av koppar och som uppslukade och krossade och sedan trampade det som \u00e5terstod under f\u00f6tterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Likas\u00e5 ville jag ha f\u00f6rklaring till de tio hornen p\u00e5 dess huvud och till det nya hornet som sk\u00f6t upp senare och f\u00f6r vilket tre andra horn f\u00f6ll av och som hade \u00f6gon och en mun som talade skrytsamt och s\u00e5g st\u00f6rre ut \u00e4n de \u00f6vriga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det hornet hade jag ocks\u00e5 sett f\u00f6ra krig mot de heliga och besegra dem,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till dess att den Gamle kom och domen f\u00f6ll till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r den H\u00f6gstes heliga och tiden var inne d\u00e5 de heliga fick ta riket i besittning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han: &#34;Det fj\u00e4rde djuret betyder att ett fj\u00e4rde rike skall uppst\u00e5 p\u00e5 jorden, ett som \u00e4r olikt alla de andra rikena. Det skall uppsluka hela jorden och trampa ner och krossa den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De tio hornen betyder att tio kungar skall uppst\u00e5 i det riket, och efter dem skall en annan uppst\u00e5 som skall vara olik de f\u00f6rra och som skall sl\u00e5 ner tre kungar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Denne skall tala mot den H\u00f6gste och ans\u00e4tta den H\u00f6gstes heliga. Han skall s\u00e4tta sig i sinnet att f\u00f6r\u00e4ndra heliga tider och lagar, och de skall ges i hans hand under en tid och tider och en halv tid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men dom skall h\u00e5llas, och hans v\u00e4lde skall tas ifr\u00e5n honom och han skall f\u00f6rd\u00e4rvas och f\u00f6rg\u00f6ras i grund."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men riket, makten och v\u00e4ldet \u00f6ver alla riken under himlen skall ges \u00e5t det folk som \u00e4r den H\u00f6gstes heliga. Hans rike \u00e4r ett evigt rike, och alla v\u00e4lden skall tj\u00e4na och lyda det.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e4r slutar dr\u00f6mmen. Men jag, Daniel, fylldes av m\u00e5nga oroliga tankar och f\u00e4rgen vek bort fr\u00e5n mitt ansikte. Men dr\u00f6mmen bevarade jag i mitt hj\u00e4rta."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels syn av en bagge och en bock - I kung Belsassars tredje regerings\u00e5r s\u00e5g jag, Daniel, en syn efter den jag f\u00f6rst hade sett."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r jag betraktade denna syn s\u00e5g jag mig sj\u00e4lv i Susans borg i h\u00f6vdingd\u00f6met Elam. I min syn s\u00e5g jag att jag var vid floden Ulai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g upp fick jag se en bagge med tv\u00e5 horn st\u00e5 framf\u00f6r floden. B\u00e5da hornen var h\u00f6ga, men det ena var h\u00f6gre \u00e4n det andra, och det som var h\u00f6gre sk\u00f6t upp sist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag s\u00e5g baggen st\u00f6ta med hornen v\u00e4sterut, norrut och s\u00f6derut, och inget djur kunde st\u00e5 honom emot och ingen kunde r\u00e4dda n\u00e5got ur hans v\u00e5ld. Han for fram som han ville och blev m\u00e4ktig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag funderade p\u00e5 detta, se, d\u00e5 kom en bock v\u00e4sterifr\u00e5n. Han hade ett v\u00e4ldigt horn i pannan och gick fram \u00f6ver hela jorden, dock utan att r\u00f6ra vid marken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han n\u00e4rmade sig baggen med de b\u00e5da hornen, den som jag hade sett st\u00e5 framf\u00f6r floden, och han sprang emot honom i raseri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e5g honom komma \u00e4nda inp\u00e5 baggen och rasande st\u00f6rta sig \u00f6ver honom, och han st\u00e5ngade baggen och krossade hans b\u00e5da horn, s\u00e5 att baggen inte hade n\u00e5gon kraft att st\u00e5 emot honom. Sedan slog han honom till marken och trampade p\u00e5 honom. Det fanns ingen som kunde r\u00e4dda baggen ur hans v\u00e5ld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bocken blev mycket m\u00e4ktig. Men n\u00e4r han var som starkast brast det stora hornet s\u00f6nder och fyra andra stora horn kom upp i dess st\u00e4lle, riktade \u00e5t himlens fyra v\u00e4derstreck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n ett av dem sk\u00f6t ett nytt litet horn ut, som v\u00e4xte till kraftigt mot s\u00f6der och \u00f6ster och mot &#39;det h\u00e4rliga landet.&#39;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det v\u00e4xte \u00e4nda upp till himlens h\u00e4rskara och kastade n\u00e5gra av denna h\u00e4rskara och av stj\u00e4rnorna ner till jorden och trampade p\u00e5 dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till och med mot h\u00e4rskarans furste f\u00f6retog det sig stora ting och tog bort ifr\u00e5n honom det dagliga offret, och platsen d\u00e4r hans helgedom stod f\u00f6rst\u00f6rdes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tillsammans med det dagliga offret blev en h\u00e4rskara prisgiven f\u00f6r \u00f6vertr\u00e4delsens skull. Och hornet slog ner sanningen till jorden och hade framg\u00e5ng i vad det f\u00f6retog sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan h\u00f6rde jag en av de heliga tala, och en annan helig fr\u00e5gade den som talade: &#34;Hur l\u00e5ng tid avser synen r\u00f6rande det dagliga offret och det f\u00f6r\u00f6dande avfallet som g\u00f6r att b\u00e5de helgedom och h\u00e4rskara f\u00f6rtrampas?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han mig: &#34;Tv\u00e5tusentrehundra kv\u00e4llar och morgnar, sedan skall helgedomen renas och \u00e5terst\u00e4llas.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ngeln Gabriel f\u00f6rklarar synen - N\u00e4r jag, Daniel, hade sett denna syn och f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 den, fick jag se en gestalt som s\u00e5g ut som en man st\u00e5 framf\u00f6r mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och mitt \u00f6ver Ulai h\u00f6rde jag r\u00f6sten av en m\u00e4nniska som ropade: &#34;Gabriel, uttyd synen f\u00f6r honom!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom han n\u00e4ra platsen d\u00e4r jag stod, men jag blev f\u00f6rskr\u00e4ckt n\u00e4r han kom, och jag f\u00f6ll ner p\u00e5 mitt ansikte. Han sade till mig: &#34;Ge akt p\u00e5 detta, du m\u00e4nniskobarn, ty synen syftar p\u00e5 \u00e4ndens tid.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan han talade med mig, f\u00f6ll jag bed\u00f6vad ner med mitt ansikte mot jorden. Men han r\u00f6rde vid mig och reste mig upp igen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter sade han: &#34;Jag skall l\u00e5ta dig veta vad som skall ske n\u00e4r det lider mot slutet av vreden, f\u00f6r detta syftar p\u00e5 \u00e4ndens tid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Baggen som du s\u00e5g, han med de tv\u00e5 hornen, betyder Mediens och Persiens kungar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men den raggiga bocken \u00e4r Javans kung, och det stora hornet mellan hans \u00f6gon \u00e4r den f\u00f6rste kungen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men att det brast s\u00f6nder och att fyra andra uppstod i st\u00e4llet, det betyder att fyra riken skall uppst\u00e5 av hans folk, men hans kraft skall de inte ha."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid slutet av deras v\u00e4lde, n\u00e4r \u00f6vertr\u00e4darna har fyllt sitt m\u00e5tt, skall en fr\u00e4ck och illasinnad kung uppst\u00e5."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skall bli stor i kraft, men inte genom egen styrka. Han skall \u00e5stadkomma s\u00e5 stort f\u00f6rd\u00e4rv att man m\u00e5ste f\u00f6rundra sig, och han skall lyckas i allt han g\u00f6r. Han skall f\u00f6rd\u00e4rva m\u00e4ktiga m\u00e4n, och \u00e4ven det heliga folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genom sin klokhet skall han lyckas v\u00e4l med sitt svek. Han skall anse sig sj\u00e4lv \u00f6verl\u00e4gsen, och han skall f\u00f6rd\u00e4rva m\u00e5nga mitt i deras trygghet. Ja, han skall s\u00e4tta sig upp mot furstarnas Furste, men han skall krossas utan hj\u00e4lp av m\u00e4nniskohand."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Synen om kv\u00e4llar och morgnar, som det talats om h\u00e4r, \u00e4r sann. Men g\u00f6m du synen, f\u00f6r den syftar p\u00e5 en avl\u00e4gsen framtid.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men jag, Daniel, blev kraftl\u00f6s och l\u00e5g sjuk en tid. Sedan steg jag upp och utf\u00f6rde min tj\u00e4nst hos kungen. Synen f\u00f6rundrade mig, men ingen f\u00f6rstod den."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels b\u00f6n - I Ahasveros son Darejaves f\u00f6rsta regerings\u00e5r - han som var av medisk sl\u00e4kt men som hade blivit upph\u00f6jd till kung \u00f6ver kaldeernas rike -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "i hans f\u00f6rsta regerings\u00e5r kom jag, Daniel, att i skrifterna l\u00e4gga m\u00e4rke till det antal \u00e5r som enligt HERRENS ord till profeten Jeremia skulle fullbordas ang\u00e5ende Jerusalems \u00f6del\u00e4ggelse, n\u00e4mligen sjuttio \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde d\u00e5 mitt ansikte till Herren Gud med ivrig b\u00f6n och \u00e5kallan och fastade i s\u00e4ck och aska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag bad till HERREN, min Gud, och bek\u00e4nde: &#34;O Herre, du store Gud som inger fruktan, du som bevarar f\u00f6rbund och n\u00e5d mot dem som \u00e4lskar dig och h\u00e5ller dina bud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi har syndat och gjort or\u00e4tt, varit ogudaktiga och upproriska. Vi har v\u00e4nt oss bort fr\u00e5n dina bud och f\u00f6reskrifter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har inte lyssnat till dina tj\u00e4nare profeterna, som talade i ditt namn till v\u00e5ra kungar, furstar och f\u00e4der och till allt folket i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du, Herre, \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, men vi har dragit skam \u00f6ver oss. S\u00e5 \u00e4r det i dag med Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare och hela Israel, b\u00e5de de som bor n\u00e4ra och de som bor l\u00e5ngt borta i alla andra l\u00e4nder, dit du har f\u00f6rdrivit dem d\u00e4rf\u00f6r att de var trol\u00f6sa mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, Herre, vi med v\u00e5ra kungar, furstar och f\u00e4der m\u00e5ste g\u00f6mma v\u00e5ra ansikten i skam d\u00e4rf\u00f6r att vi har syndat mot dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men hos Herren, v\u00e5r Gud, finns barmh\u00e4rtighet och f\u00f6rl\u00e5telse. Vi var upproriska mot honom"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och lydde inte HERRENS, v\u00e5r Guds, r\u00f6st. Vi vandrade inte efter de lagar som han f\u00f6relade oss genom sina tj\u00e4nare profeterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela Israel \u00f6vertr\u00e4dde din lag och vek av utan att h\u00f6ra din r\u00f6st. D\u00e4rf\u00f6r utg\u00f6ts ocks\u00e5 \u00f6ver oss den f\u00f6rbannelse och den ed som st\u00e5r skriven i Guds tj\u00e4nare Mose lag. Vi hade ju syndat mot honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00f6ll sina ord som han hade talat mot oss och mot v\u00e5ra domare som d\u00f6mde oss. Han l\u00e4t en s\u00e5 stor olycka komma \u00f6ver oss att n\u00e5got liknande det som nu skett i Jerusalem inte har h\u00e4nt n\u00e5gon annanstans under himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I enlighet med det som st\u00e5r skrivet i Mose lag kom all denna olycka \u00f6ver oss. Men \u00e4nd\u00e5 s\u00f6kte vi inte blidka HERREN, v\u00e5r Gud, genom att v\u00e4nda om fr\u00e5n v\u00e5ra missg\u00e4rningar och ge akt p\u00e5 din sanning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vakade HERREN \u00f6ver olyckan och l\u00e4t den drabba oss, ty HERREN, v\u00e5r Gud, \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i alla de g\u00e4rningar han g\u00f6r. Men vi h\u00f6rde inte hans r\u00f6st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och nu, Herre, v\u00e5r Gud, du som f\u00f6rde ditt folk ut ur Egyptens land med stark hand och s\u00e5 gjorde dig ett namn som \u00e4r detsamma \u00e4n i dag: Vi har syndat, vi har varit ogudaktiga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Herre, f\u00f6r all din r\u00e4ttf\u00e4rdighets skull, v\u00e4nd din vrede och f\u00f6rbittring fr\u00e5n din stad Jerusalem, ditt heliga berg. P\u00e5 grund av v\u00e5ra synder och v\u00e5ra f\u00e4ders missg\u00e4rningar har Jerusalem och ditt folk blivit till sm\u00e4lek f\u00f6r alla som bor omkring oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r nu, du v\u00e5r Gud, din tj\u00e4nares b\u00f6n och \u00e5kallan och l\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din \u00f6delagda helgedom f\u00f6r Herrens skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6j, min Gud, ditt \u00f6ra till oss och h\u00f6r. \u00d6ppna dina \u00f6gon och se vilken f\u00f6r\u00f6delse som har drabbat oss, och se till staden som \u00e4r uppkallad efter ditt namn. Ty det \u00e4r inte p\u00e5 grund av v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet utan p\u00e5 grund av din stora barmh\u00e4rtighet som vi kommer inf\u00f6r dig med v\u00e5ra b\u00f6ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O Herre, h\u00f6r, Herre, f\u00f6rl\u00e5t! Herre, lyssna och utf\u00f6r ditt verk utan att dr\u00f6ja - f\u00f6r din egen skull, min Gud, ty din stad och ditt folk \u00e4r uppkallade efter ditt namn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De &#34;sjuttio veckorna&#34; - Medan jag \u00e4nnu talade och bad och bek\u00e4nde min egen och mitt folk Israels synd och inf\u00f6r HERREN, min Gud, bar fram min f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r min Guds heliga berg -"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "medan jag allts\u00e5 \u00e4nnu talade i min b\u00f6n - kom Gabriel till mig i flygande hast, den man som jag f\u00f6rut hade sett i min syn. Han r\u00f6rde vid mig, och det var vid tiden f\u00f6r kv\u00e4llsoffret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han undervisade mig och sade till mig: &#34;Daniel, jag \u00e4r uts\u00e4nd f\u00f6r att ge dig insikt och f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Redan n\u00e4r du b\u00f6rjade be gick ordet ut och jag har kommit f\u00f6r att ge dig besked, f\u00f6r du \u00e4r h\u00f6gt \u00e4lskad. S\u00e5 ge akt p\u00e5 ordet och f\u00f6rst\u00e5 synen:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sjuttio veckor \u00e4r best\u00e4mda \u00f6ver ditt folk och \u00f6ver din heliga stad f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 \u00f6vertr\u00e4delse, f\u00f6rsegla synder, f\u00f6rsona skuld, f\u00f6ra fram en evig r\u00e4ttf\u00e4rdighet, fullborda syn och profetia och sm\u00f6rja den Allraheligaste."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vet d\u00e4rf\u00f6r och f\u00f6rst\u00e5: Fr\u00e5n den tid d\u00e5 ordet gick ut att Jerusalem skulle \u00e5terst\u00e4llas och byggas upp till dess den Smorde Fursten kommer, skall det g\u00e5 sju veckor och sextiotv\u00e5 veckor. Gator och vallgravar skall p\u00e5 nytt byggas upp, trots tider av sv\u00e5righeter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men efter de sextiotv\u00e5 veckorna skall den Smorde f\u00f6rg\u00f6ras, helt utblottad. Och staden och helgedomen skall f\u00f6rst\u00f6ras av folket till en furste som kommer. Men slutet kommer som en st\u00f6rtflod. Intill \u00e4nden skall det r\u00e5da krig. F\u00f6r\u00f6delse \u00e4r fast besluten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han skall stadf\u00e4sta f\u00f6rbundet med de m\u00e5nga under en vecka, och mitt i veckan skall han avskaffa slaktoffer och matoffer. Och p\u00e5 styggelsers vinge skall f\u00f6r\u00f6daren komma, till dess att f\u00f6rst\u00f6ring och oryggligt beslutad straffdom utgjuts \u00f6ver f\u00f6r\u00f6daren.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daniels syn vid floden Hiddekel - I den persiske kungen Koresh tredje regerings\u00e5r fick Daniel, som ocks\u00e5 kallades Beltesassar, en uppenbarelse. Den uppenbarelsen \u00e4r sann och g\u00e4ller stor vederm\u00f6da. Han gav akt p\u00e5 ordet och fick insikt om synen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag, Daniel, hade d\u00e5 g\u00e5tt och s\u00f6rjt i tre veckors tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag \u00e5t ingen god mat. K\u00f6tt och vin kom inte i min mun, och jag smorde inte heller min kropp med olja f\u00f6rr\u00e4n de tre veckorna hade g\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den tjugofj\u00e4rde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden var jag vid stranden av den stora floden Hiddekel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g upp fick jag se en man st\u00e5 d\u00e4r, kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der. Han hade ett b\u00e4lte av guld fr\u00e5n Ufas kring sina h\u00f6fter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hans kropp tycktes vara av krysolit, hans ansikte var som en blixt, hans \u00f6gon som eldsfacklor och hans armar och f\u00f6tter som gl\u00e4nsande koppar. Ljudet av hans tal var som ett v\u00e4ldigt d\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag, Daniel, var den ende som s\u00e5g synen. De m\u00e4n som var med mig s\u00e5g den inte, men stor f\u00f6rskr\u00e4ckelse f\u00f6ll \u00f6ver dem, s\u00e5 att de flydde och g\u00f6mde sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag blev ensam kvar, och n\u00e4r jag s\u00e5g den stora synen f\u00f6rsvann all min kraft. F\u00e4rgen vek fr\u00e5n mitt ansikte s\u00e5 att det blev d\u00f6dsblekt, och jag hade ingen kraft kvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde jag ljudet av hans tal, och n\u00e4r jag h\u00f6rde det f\u00f6ll jag bed\u00f6vad ner med mitt ansikte mot jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde en hand vid mig och hj\u00e4lpte mig upp p\u00e5 mina darrande kn\u00e4n och h\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan sade han till mig: &#34;Daniel, du h\u00f6gt \u00e4lskade man, ge akt p\u00e5 de ord som jag vill tala till dig och res dig upp p\u00e5 dina f\u00f6tter, ty jag har nu blivit s\u00e4nd till dig.&#34; N\u00e4r han sade detta till mig reste jag mig b\u00e4vande upp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till mig: &#34;Frukta inte, Daniel, ty redan fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen n\u00e4r du v\u00e4nde ditt hj\u00e4rta till att f\u00f6rst\u00e5 och \u00f6dmjuka dig inf\u00f6r din Gud, har dina ord varit h\u00f6rda, och jag har nu kommit f\u00f6r dina ords skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fursten \u00f6ver Persiens rike stod emot mig under tjugoen dagar. D\u00e5 kom Mikael, en av de f\u00f6rn\u00e4msta furstarna, till min hj\u00e4lp, och jag blev kvar d\u00e4r hos Persiens kungar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men nu har jag kommit f\u00f6r att undervisa dig om vad som skall h\u00e4nda ditt folk i kommande dagar, f\u00f6r synen syftar p\u00e5 framtiden.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Medan han talade s\u00e5 till mig, b\u00f6jde jag mitt ansikte mot jorden och var stum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och se, han som var lik en m\u00e4nniskoson r\u00f6rde vid mina l\u00e4ppar. D\u00e5 \u00f6ppnade jag min mun och sade till honom som stod framf\u00f6r mig: &#34;Min herre, genom synen har stor \u00e5ngest gripit tag i mig, och jag har inte n\u00e5gon kraft kvar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och hur skulle en s\u00e5dan som jag, min herres tj\u00e4nare, kunna tala med en s\u00e5dan som min herre? Jag har inte n\u00e5gon kraft kvar i mig och f\u00f6rm\u00e5r inte l\u00e4ngre att andas.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han som s\u00e5g ut som en m\u00e4nniska r\u00f6rde d\u00e5 p\u00e5 nytt vid mig och styrkte mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade: &#34;Frukta inte, du h\u00f6gt \u00e4lskade man! Frid vare med dig, var stark, ja, var stark!&#34; N\u00e4r han talade med mig k\u00e4nde jag mig styrkt och sade: &#34;Tala, min herre, f\u00f6r du har styrkt mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Kan du f\u00f6rst\u00e5 varf\u00f6r jag har kommit till dig? Men jag m\u00e5ste strax v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att strida mot fursten \u00f6ver Persien, och n\u00e4r jag drar bort fr\u00e5n honom kommer fursten \u00f6ver Javan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dock vill jag meddela dig vad som \u00e4r skrivet i sanningens bok. Ingen enda hj\u00e4lper mig mot dessa, ingen utom Mikael, er furste."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I medern Darejaves f\u00f6rsta regerings\u00e5r stod jag d\u00e4r f\u00f6r att st\u00e4rka och skydda honom.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f6derlandets och Nordlandets kungar - &#34;Nu skall jag tillk\u00e4nnage sanningen f\u00f6r dig. Ytterligare tre kungar skall uppst\u00e5 i Persien, och den fj\u00e4rde skall bli rikare \u00e4n n\u00e5gon av de andra, och n\u00e4r han har blivit som m\u00e4ktigast genom sina rikedomar skall han s\u00e4tta in all sin makt mot Javans rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan skall en v\u00e4ldig kung uppst\u00e5 och han skall h\u00e4rska med stor makt och g\u00f6ra vad han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r han har kommit skall hans rike falla s\u00f6nder och delas efter himlens fyra v\u00e4derstreck. Det skall inte tillfalla hans efterkommande eller f\u00f6rbli lika m\u00e4ktigt som n\u00e4r han hade makten. Hans rike skall omst\u00f6rtas och tillfalla andra \u00e4n dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungen i S\u00f6derlandet skall bli m\u00e4ktig. Och av hans furstar skall en vara m\u00e4ktigare \u00e4n han, och hans herrav\u00e4lde skall bli stort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter n\u00e5gra \u00e5r skall de ing\u00e5 f\u00f6rbund med varandra och dottern till S\u00f6derlandets kung skall komma till kungen i Nordlandet f\u00f6r att tr\u00e4ffa en \u00f6verenskommelse. Men hon skall inte kunna beh\u00e5lla den makt hon vinner och hans makt skall inte heller best\u00e5. Hon skall offras tillsammans med dem som f\u00f6rde henne dit, b\u00e5de hennes far och den man som en tid gav henne makt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men en telning fr\u00e5n hennes r\u00f6tter skall stiga upp i hans st\u00e4lle och dra upp mot nordlandskungens h\u00e4r och tr\u00e4nga in i hans f\u00e4ste och g\u00f6ra med folket vad han vill och f\u00e5 \u00f6verhanden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras gudar och avgudabilder och deras dyrbara k\u00e4rl, b\u00e5de av silver och guld, skall han ocks\u00e5 f\u00f6ra till Egypten. Sedan skall han under n\u00e5gra \u00e5r l\u00e4mna nordlandskungen i fred."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4remot skall denne tr\u00e4nga in i s\u00f6derlandskungens rike, men han skall v\u00e4nda tillbaka till sitt land igen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner skall rusta sig till strid och samla en v\u00e4ldig krigsh\u00e4r, som skall v\u00e4lla fram som en st\u00f6rtflod och t\u00e5ga in. Den skall komma igen och striden skall f\u00f6ras \u00e4nda fram till s\u00f6derlandskungens bef\u00e4stningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 skall kungen i S\u00f6derlandet bli f\u00f6rbittrad och dra ut och strida mot kungen i Nordlandet, som skall st\u00e4lla upp en stor h\u00e4r, men den h\u00e4ren skall ges i den andres hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r h\u00e4ren \u00e4r borta v\u00e4xer s\u00f6derlandskungens \u00f6vermod och han skall sl\u00e5 ner tiotusenden, men \u00e4nd\u00e5 inte f\u00e5 herrav\u00e4ldet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty kungen i Nordlandet skall st\u00e4lla upp en ny h\u00e4r, st\u00f6rre \u00e4n den f\u00f6rra, och efter en tid, om n\u00e5gra \u00e5r, skall han komma med en stor krigsh\u00e4r och stora f\u00f6rr\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vid samma tid skall m\u00e5nga andra resa sig mot kungen i S\u00f6derlandet. V\u00e5ldsm\u00e4n av ditt eget folk skall g\u00f6ra uppror f\u00f6r att uppfylla profetian, men de kommer att falla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och kungen i Nordlandet skall komma och kasta upp vallar och inta en v\u00e4lbef\u00e4st stad, och S\u00f6derlandets stridskrafter skall inte kunna h\u00e5lla st\u00e5nd. Dess utvalda krigsfolk skall inte ha n\u00e5gon kraft att st\u00e5 emot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nordlandets kung, som rycker emot honom, skall g\u00f6ra vad han vill, och ingen skall kunna st\u00e5 emot honom. Han skall komma in i &#39;det h\u00e4rliga landet&#39;, och f\u00f6rst\u00f6relse skall ske genom hans hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han skall komma med hela sitt rikes makt. Men han \u00e4r villig till f\u00f6rlikning, och en s\u00e5dan skall han \u00e5stadkomma. Han skall ge kungen av S\u00f6derlandet en av sina d\u00f6ttrar till hustru f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva honom. Men detta skall inte lyckas och inte vara till hans f\u00f6rdel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter skall han v\u00e4nda sig mot \u00f6l\u00e4nderna och inta m\u00e5nga, men en h\u00e4rf\u00f6rare skall g\u00f6ra slut p\u00e5 hans h\u00e5nfullhet och l\u00e5ta det v\u00e4nda tillbaka \u00f6ver honom sj\u00e4lv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 skall han v\u00e4nda tillbaka till sitt eget lands bef\u00e4stningar. Men han skall vackla och falla och sedan inte mer finnas till."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 hans plats skall en annan uppst\u00e5, en som l\u00e5ter en uppb\u00f6rdsman dra igenom det land som \u00e4r hans rikes prydnad. Men efter n\u00e5gra dagar skall han st\u00f6rtas, dock inte genom vrede eller i strid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den onde kungen i Nordlandet - I hans st\u00e4lle skall en f\u00f6raktlig man komma, en som man inte har givit kungav\u00e4rdighet. Ov\u00e4ntat intar han riket genom list."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och \u00f6versv\u00e4mmande h\u00e4rar skall svepas bort inf\u00f6r honom och krossas, likas\u00e5 en f\u00f6rbundsfurste."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty fr\u00e5n den stund han ing\u00e5tt f\u00f6rbund med honom kommer han att handla svekfullt. Han skall dra ut och f\u00e5 \u00f6vermakten med endast lite folk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ov\u00e4ntat skall han komma in i landets b\u00f6rdigaste trakter och g\u00f6ra vad hans f\u00e4der och deras f\u00e4der inte kunnat g\u00f6ra. Byte och rov och gods skall han str\u00f6 ut \u00e5t sitt folk och intill en viss tid g\u00f6r han upp onda planer mot bef\u00e4sta platser."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han skall uppb\u00e5da sin kraft och sitt mod mot kungen i S\u00f6derlandet och komma med en stor h\u00e4r, men kungen i S\u00f6derlandet skall ocks\u00e5 rusta sig till strid med en mycket stor och m\u00e4ktig h\u00e4r. Han skall dock inte kunna h\u00e5lla st\u00e5nd p\u00e5 grund av de st\u00e4mplingar som g\u00f6rs mot honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som \u00e4ter hans br\u00f6d skall st\u00f6rta honom. Hans h\u00e4r kommer att svepas bort och m\u00e5nga skall bli slagna och falla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "B\u00e5da kungarna kommer att ha ont i sinnet. D\u00e4r de sitter tillsammans vid samma bord talar de l\u00f6gn, men det skall inte ha n\u00e5gon framg\u00e5ng, ty \u00e4nnu dr\u00f6jer slutet till den best\u00e4mda tiden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han skall v\u00e4nda tillbaka till sitt land med mycket gods, men hans hj\u00e4rta kommer att vara emot det heliga f\u00f6rbundet. N\u00e4r han har genomf\u00f6rt sitt upps\u00e5t skall han v\u00e4nda tillbaka till sitt land."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 best\u00e4md tid skall han sedan p\u00e5 nytt dra ut mot S\u00f6derlandet, men denna senare g\u00e5ng skall det inte g\u00e5 som den f\u00f6rra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty skepp fr\u00e5n Kittim skall komma emot honom, och han skall f\u00f6rlora modet. D\u00e5 skall han v\u00e4nda tillbaka och rikta sin vrede mot det heliga f\u00f6rbundet och ge vreden fritt utlopp. Och n\u00e4r han har kommit hem, skall han lyssna till dem som har \u00f6vergivit det heliga f\u00f6rbundet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "H\u00e4rar fr\u00e5n honom skall komma, och de skall orena helgedomen, tillflyktsorten, avskaffa det dagliga offret och st\u00e4lla upp f\u00f6r\u00f6delsens styggelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dem som har kr\u00e4nkt f\u00f6rbundet skall han med smickrande ord locka till avfall, men de av folket som k\u00e4nner sin Gud skall st\u00e5 fasta och h\u00e5lla ut."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5ndiga bland folket skall ge m\u00e5nga insikt, men \u00e4nd\u00e5 skall de under en tid falla genom sv\u00e4rd och eld, genom f\u00e5ngenskap och plundring."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men n\u00e4r de faller skall de inte l\u00e4mnas utan hj\u00e4lp, och m\u00e5nga skall d\u00e5 av falska motiv sluta sig till dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En del av de f\u00f6rst\u00e5ndiga skall falla, och de skall luttras s\u00e5 att de blir rena och fl\u00e4ckfria intill \u00e4ndens tid. F\u00f6r \u00e4nnu dr\u00f6jer slutet till den best\u00e4mda tiden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kungen skall g\u00f6ra vad han vill och skall upph\u00f6ja sig och f\u00f6rh\u00e4va sig \u00f6ver varje gud. Ja, mot gudars Gud skall han tala s\u00e5dant att man m\u00e5ste f\u00f6rundra sig. Allt skall lyckas honom v\u00e4l till dess att vredens tid \u00e4r ute, ty det som har beslutats m\u00e5ste ske."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han kommer inte att visa n\u00e5gon aktning f\u00f6r sina f\u00e4ders gudar och inte heller f\u00f6r den som \u00e4r kvinnors lust eller f\u00f6r n\u00e5gon annan gud, utan han skall upph\u00f6ja sig \u00f6ver alla."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men f\u00e4stenas gud skall han i st\u00e4llet \u00e4ra, en gud som hans f\u00e4der inte har k\u00e4nt skall han \u00e4ra med guld och silver och \u00e4dla stenar och andra dyrbara ting."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han skall g\u00f6ra vad han vill med starka bef\u00e4stningar med en fr\u00e4mmande guds hj\u00e4lp. De som erk\u00e4nner honom skall han bevisa stor \u00e4ra. Han skall l\u00e5ta dem h\u00e4rska \u00f6ver m\u00e5nga, och han skall dela ut land \u00e5t dem till bel\u00f6ning."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men vid \u00e4ndens tid skall kungen i S\u00f6derlandet drabba samman med honom. Kungen i Nordlandet skall d\u00e5 storma fram mot denne med vagnar och ryttare och en stor flotta. Han skall rycka in i l\u00e4nderna och sv\u00e4mma \u00f6ver och dra igenom dem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han skall ocks\u00e5 dra in i &#39;det h\u00e4rliga landet&#39;, och m\u00e5nga l\u00e4nder skall falla, men dessa skall undkomma hans hand: Edom och Moab och huvuddelen av Ammons avkomlingar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ja, han skall str\u00e4cka ut sin hand mot l\u00e4nderna. Egypten skall inte slippa undan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han skall er\u00f6vra skatter av guld och silver och alla slags dyrbara ting i Egypten. Libyer och etiopier skall f\u00f6lja honom."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 skall han f\u00e5 h\u00f6ra rykten fr\u00e5n \u00f6ster och norr som f\u00f6rskr\u00e4cker honom, och han skall dra ut i stort raseri f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra och f\u00f6rg\u00f6ra m\u00e5nga."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sina palatst\u00e4lt skall han sl\u00e5 upp mellan havet och helgedomens h\u00e4rliga berg. Men han g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng och ingen hj\u00e4lper honom.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ndens tid - &#34;P\u00e5 den tiden skall Mikael tr\u00e4da upp, den store fursten, som st\u00e5r som f\u00f6rsvarare f\u00f6r dina landsm\u00e4n. Det kommer en tid av n\u00f6d, som inte har haft sin like \u00e4nda fr\u00e5n den dag d\u00e5 m\u00e4nniskor blev till, \u00e4nda till den tiden. Men p\u00e5 den tiden skall alla bland ditt folk bli fr\u00e4lsta som finns uppskrivna i boken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De m\u00e5nga som sover i mullen skall vakna, n\u00e5gra till evigt liv, andra till f\u00f6rakt och evig skam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5ndiga skall d\u00e5 lysa som himlavalvets ljus, och de som har f\u00f6rt m\u00e5nga till r\u00e4ttf\u00e4rdighet, som stj\u00e4rnor, alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, Daniel, g\u00f6m dessa ord och f\u00f6rsegla denna skrift till \u00e4ndens tid. M\u00e5nga skall forska i den och kunskapen skall bli stor.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag, Daniel, s\u00e5g upp, se, d\u00e5 stod det tv\u00e5 andra d\u00e4r, en p\u00e5 flodens ena strand och en p\u00e5 den andra stranden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En av dem sade till mannen som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der och som stod ovanf\u00f6r flodens vatten: &#34;Hur l\u00e4nge dr\u00f6jer det innan \u00e4nden kommer med dessa m\u00e4rkliga ting?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag lyssnade till mannen som var kl\u00e4dd i linnekl\u00e4der och som stod ovanf\u00f6r flodens vatten, och han lyfte sin h\u00f6gra och sin v\u00e4nstra hand upp mot himlen och svor vid honom som lever f\u00f6r evigt att efter en tid och tider och en halv tid och n\u00e4r det heliga folkets makt \u00e4r krossad, d\u00e5 skall allt detta vara fullbordat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag h\u00f6rde detta men f\u00f6rstod det inte, s\u00e5 jag fr\u00e5gade: &#34;Min herre, vad blir slutet p\u00e5 allt detta?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;G\u00e5, Daniel, f\u00f6r dessa ord skall f\u00f6rbli g\u00f6mda och f\u00f6rseglade till \u00e4ndens tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga skall bli renade och tvagna och luttrade, men de ogudaktiga skall bedriva sin ogudaktighet och ingen ogudaktig skall f\u00f6rst\u00e5 detta, men de f\u00f6rst\u00e5ndiga skall f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tid d\u00e5 det dagliga offret blir avskaffat och f\u00f6r\u00f6delsens styggelse uppst\u00e4lld skall det g\u00e5 1 290 dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som h\u00e5ller ut och hinner fram till 1 335 dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men g\u00e5 du bort till dess \u00e4nden kommer. Sedan du har vilat skall du uppst\u00e5 till din del vid dagarnas \u00e4nde.&#34;"
                }
            }
        }
    }
}