{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, genom Guds vilja Kristi Jesu apostel, till de heliga som bor i Efesus och som tror p\u00e5 Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Utkorelsen ett \u00e4mne f\u00f6r lovprisning - V\u00e4lsignad \u00e4r v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Fader, som i Kristus har v\u00e4lsignat oss med all den himmelska v\u00e4rldens andliga v\u00e4lsignelse,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "liksom han innan v\u00e4rldens grund blev lagd har utvalt oss i honom f\u00f6r att vi skulle vara heliga och fl\u00e4ckfria inf\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I sin k\u00e4rlek har han genom Jesus Kristus f\u00f6rutbest\u00e4mt att vi skulle tas upp som hans barn, enligt sin vilja och sitt beslut,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r att den h\u00e4rliga n\u00e5d som han har sk\u00e4nkt oss i den \u00c4lskade skall prisas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I honom \u00e4r vi frik\u00f6pta genom hans blod och har f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r v\u00e5ra synder p\u00e5 grund av den rika n\u00e5d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som han har l\u00e5tit fl\u00f6da \u00f6ver oss, med all vishet och insikt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har l\u00e5tit oss f\u00e5 veta sin viljas hemlighet, enligt det beslut som han hade fattat i Kristus,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "den plan som skulle genomf\u00f6ras n\u00e4r tiden var fullbordad: att i Kristus sammanfatta allt i himlen och p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I honom har vi ocks\u00e5 f\u00e5tt v\u00e5rt arv, f\u00f6rutbest\u00e4mda till det av honom som utf\u00f6r allt efter sin vilja och sitt beslut,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att vi som har v\u00e5rt hopp i Kristus skall prisa hans h\u00e4rlighet och \u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I honom har ocks\u00e5 ni, sedan ni h\u00f6rt det sanna budskapet, evangeliet om er fr\u00e4lsning, ja, i honom har ocks\u00e5 ni, sedan ni kommit till tro, tagit emot den utlovade helige Ande som ett sigill."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Anden \u00e4r en handpenning p\u00e5 v\u00e5rt arv, att hans eget folk skall f\u00f6rlossas, f\u00f6r att hans h\u00e4rlighet skall prisas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apostelns f\u00f6rb\u00f6n - Sedan jag h\u00f6rt om er tro i Herren Jesus och er k\u00e4rlek till alla de heliga,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "upph\u00f6r jag inte att tacka Gud f\u00f6r er n\u00e4r jag n\u00e4mner er i mina b\u00f6ner."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ber att v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud, h\u00e4rlighetens Fader, skall ge er vishetens och uppenbarelsens Ande, s\u00e5 att ni f\u00e5r en r\u00e4tt kunskap om honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag ber att era hj\u00e4rtan skall upplysas, s\u00e5 att ni f\u00f6rst\u00e5r vilket hopp han har kallat er till och hur rikt p\u00e5 h\u00e4rlighet hans arv \u00e4r bland de heliga,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och hur oerh\u00f6rt stor hans makt \u00e4r i oss som tror, d\u00e4rf\u00f6r att hans v\u00e4ldiga kraft \u00e4r verksam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n d\u00f6d till liv - Med denna kraft verkade han i Kristus, n\u00e4r han uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da och satte honom p\u00e5 sin h\u00f6gra sida i himlen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00f6ver alla furstar och v\u00e4ldigheter, makter och herrad\u00f6men, ja, \u00f6ver alla namn som kan n\u00e4mnas inte bara i denna tids\u00e5lder utan ocks\u00e5 i den kommande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt lade han under hans f\u00f6tter, och honom som \u00e4r huvud \u00f6ver allting gav han \u00e5t f\u00f6rsamlingen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som \u00e4r hans kropp, fullheten av honom som uppfyller allt i alla."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ocks\u00e5 er har Gud gjort levande, ni som var d\u00f6da genom era \u00f6vertr\u00e4delser och synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigare levde ni i dem p\u00e5 den h\u00e4r v\u00e4rldens vis och f\u00f6ljde h\u00e4rskaren \u00f6ver luftens v\u00e4lde, den ande som nu \u00e4r verksam i olydnadens s\u00f6ner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bland dem var vi alla en g\u00e5ng, n\u00e4r vi f\u00f6ljde v\u00e5ra syndiga beg\u00e4r och gjorde vad k\u00f6ttet och sinnet ville. Av naturen var vi vredens barn, vi liksom de andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Gud som \u00e4r rik p\u00e5 barmh\u00e4rtighet har \u00e4lskat oss med s\u00e5 stor k\u00e4rlek,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ocks\u00e5 n\u00e4r vi \u00e4nnu var d\u00f6da genom v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser, att han har gjort oss levande tillsammans med Kristus. Av n\u00e5d \u00e4r ni fr\u00e4lsta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja, han har uppv\u00e4ckt oss med honom och satt oss med honom i den himmelska v\u00e4rlden, i Kristus Jesus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att i kommande tider visa sin \u00f6verv\u00e4ldigande rika n\u00e5d genom godhet mot oss i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty av n\u00e5den \u00e4r ni fr\u00e4lsta genom tron, inte av er sj\u00e4lva, Guds g\u00e5va \u00e4r det,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inte p\u00e5 grund av g\u00e4rningar, f\u00f6r att ingen skall ber\u00f6mma sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty hans verk \u00e4r vi, skapade i Kristus Jesus till goda g\u00e4rningar, som Gud har f\u00f6rberett, s\u00e5 att vi skall vandra i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den nedbrutna skiljemuren - Kom d\u00e4rf\u00f6r ih\u00e5g hur det var tidigare: ni var hedningar och kallades oomskurna av dem som kallar sig omskurna, med den omsk\u00e4relse som utf\u00f6rs p\u00e5 kroppen med m\u00e4nniskohand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni var p\u00e5 den tiden utan Kristus, utest\u00e4ngda fr\u00e5n medborgarskapet i Israel och hade ingen del i f\u00f6rbunden med deras l\u00f6fte. Ni levde utan hopp och utan Gud i v\u00e4rlden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men nu har ni, som \u00e4r i Kristus Jesus och som en g\u00e5ng var l\u00e5ngt borta, kommit n\u00e4ra genom Kristi blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty han \u00e4r v\u00e5r frid, han som gjorde de tv\u00e5 till ett och rev ner skiljemuren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta skedde n\u00e4r han i sitt k\u00f6tt tog bort fiendskapen, lagen med dess bud och stadgar, f\u00f6r att av de b\u00e5da i sig skapa en enda ny m\u00e4nniska och s\u00e5 skapa frid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 skulle han i en enda kropp f\u00f6rsona de b\u00e5da med Gud genom korset, sedan han d\u00e4r hade d\u00f6dat fiendskapen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har kommit och predikat frid f\u00f6r er som var l\u00e5ngt borta och frid f\u00f6r dem som var n\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty genom honom har vi b\u00e5da i en och samme Ande tilltr\u00e4de till Fadern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r ni inte l\u00e4ngre g\u00e4ster och fr\u00e4mlingar utan medborgare tillsammans med de heliga och tillh\u00f6r Guds familj."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni \u00e4r uppbyggda p\u00e5 apostlarnas och profeternas grund, d\u00e4r h\u00f6rnstenen \u00e4r Kristus Jesus sj\u00e4lv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Genom honom fogas hela byggnaden samman och v\u00e4xer upp till ett heligt tempel i Herren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I honom blir ocks\u00e5 ni uppbyggda till en Guds boning genom Anden."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hedningarna \u00e4r medarvingar - D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6jer jag, Paulus, mina kn\u00e4n, jag som \u00e4r Kristi Jesu f\u00e5nge f\u00f6r er skull, ni hedningar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni har ju h\u00f6rt om det uppdrag som Gud i sin n\u00e5d gav mig med tanke p\u00e5 er,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hur jag genom en uppenbarelse l\u00e4rde k\u00e4nna hemligheten s\u00e5 som jag redan i korthet har skrivit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r ni l\u00e4ser detta, kan ni f\u00f6rst\u00e5 vilken insikt jag har i Kristi hemlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I tidigare sl\u00e4ktled har den inte avsl\u00f6jats f\u00f6r m\u00e4nniskor s\u00e5 som den nu genom Anden har uppenbarats f\u00f6r hans heliga apostlar och profeter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den inneb\u00e4r att hedningarna i Kristus Jesus och genom hans evangelium \u00e4r v\u00e5ra medarvingar och tillh\u00f6r samma kropp som vi och har del i samma l\u00f6fte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och detta evangelium har jag blivit satt till att tj\u00e4na i kraft av den g\u00e5va och n\u00e5d som Gud har gett mig genom sin m\u00e4ktiga kraft."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag, den ringaste av alla heliga, har f\u00e5tt denna n\u00e5d att bland hedningarna predika evangeliet om Kristi outgrundliga rikedom"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och att upplysa alla om hur den hemlighet f\u00f6rvaltas, som fr\u00e5n evighet har varit dold i Gud, alltings Skapare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 skulle Guds vishet i sin m\u00e5ngfald nu genom f\u00f6rsamlingen g\u00f6ras k\u00e4nd f\u00f6r h\u00e4rskarna och v\u00e4ldigheterna i den himmelska v\u00e4rlden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta var det eviga beslut som han utf\u00f6rde i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I honom och genom tron p\u00e5 honom kan vi frimodigt och med tillf\u00f6rsikt tr\u00e4da fram inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag er att inte tappa modet n\u00e4r jag lider f\u00f6r er skull. Att jag lider \u00e4r ju en \u00e4ra f\u00f6r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6n och lovprisning - D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6jer jag mina kn\u00e4n f\u00f6r Fadern,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "han fr\u00e5n vilken allt vad Fader heter i himlen och p\u00e5 jorden har sitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag ber att han i sin h\u00e4rlighets rikedom skall ge kraft och styrka \u00e5t er inre m\u00e4nniska genom sin Ande,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och att Kristus genom tron skall bo i era hj\u00e4rtan och ni skall bli rotade och grundade i k\u00e4rleken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni skall d\u00e5 tillsammans med alla de heliga kunna f\u00f6rst\u00e5 bredden och l\u00e4ngden och h\u00f6jden och djupet"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och l\u00e4ra k\u00e4nna Kristi k\u00e4rlek, som g\u00e5r l\u00e5ngt ut\u00f6ver vad n\u00e5gon kan f\u00f6rst\u00e5. S\u00e5 skall ni bli helt uppfyllda av all Guds fullhet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han som f\u00f6rm\u00e5r g\u00f6ra l\u00e5ngt mer \u00e4n allt vi ber om eller t\u00e4nker, genom den kraft som m\u00e4ktigt verkar i oss,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "honom tillh\u00f6r \u00e4ran i f\u00f6rsamlingen och i Kristus Jesus, genom alla sl\u00e4ktled i evigheternas evighet, amen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Enheten i Kristi kropp - Jag uppmanar er d\u00e4rf\u00f6r, jag som \u00e4r en f\u00e5nge i Herren, att leva v\u00e4rdigt den kallelse ni har f\u00e5tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var \u00f6dmjuka och milda p\u00e5 allt s\u00e4tt. Visa t\u00e5lamod och ha f\u00f6rdrag med varandra i k\u00e4rlek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var ivriga att bevara Andens enhet genom fridens band:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en kropp och en Ande, liksom ni kallades till ett hopp, det som tillh\u00f6r er kallelse,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en Herre, en tro, ett dop,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en Gud som \u00e4r allas Fader, han som \u00e4r \u00f6ver alla, genom alla och i alla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men \u00e5t var och en av oss gavs n\u00e5den, alltefter den g\u00e5va som Kristus m\u00e4tte ut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r heter det: Han steg upp i h\u00f6jden, han tog f\u00e5ngar och gav m\u00e4nniskorna g\u00e5vor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta ord &#34;han steg upp&#34; vad betyder det, om inte att han ocks\u00e5 stigit ner till jorden?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som steg ner \u00e4r ocks\u00e5 den som steg upp \u00f6ver alla himlar f\u00f6r att uppfylla allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och han gav n\u00e5gra till apostlar, andra till profeter, andra till evangelister och andra till herdar och l\u00e4rare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skulle utrusta de heliga till att utf\u00f6ra sin tj\u00e4nst att bygga upp Kristi kropp,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tills vi alla n\u00e5r fram till enheten i tron och i kunskapen om Guds Son, till ett s\u00e5dant m\u00e5tt av manlig mognad att vi blir helt uppfyllda av Kristus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi skall d\u00e5 inte l\u00e4ngre vara barn som kastas hit och dit av v\u00e5gorna och som f\u00f6rs bort av varje vindkast i l\u00e4ran, n\u00e4r m\u00e4nniskorna bedriver sitt falska spel och i sin list f\u00f6rleder till villfarelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi skall i st\u00e4llet i k\u00e4rlek h\u00e5lla fast vid sanningen och i allt v\u00e4xa upp till honom som \u00e4r huvudet, n\u00e4mligen Kristus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n honom f\u00e5r hela kroppen sin tillv\u00e4xt. S\u00e5 byggs kroppen upp i k\u00e4rlek, och den fogas samman och h\u00e5lls ihop genom det st\u00f6d som varje led ger, alltefter den kraft som \u00e4r utm\u00e4tt \u00e5t varje s\u00e4rskild del."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det nya livet i Kristus - I Herrens namn varnar jag er d\u00e4rf\u00f6r: lev inte l\u00e4ngre som hedningarna. Deras tankar \u00e4r tomma,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "deras f\u00f6rst\u00e5nd f\u00f6rm\u00f6rkat. De \u00e4r fr\u00e4mmande f\u00f6r livet i Gud d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r okunniga och i sina hj\u00e4rtan h\u00e5rda som sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Utan att sk\u00e4mmas kastar de sig in i utsv\u00e4vningar och bedriver allt slags orenhet och f\u00e5r aldrig nog."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni d\u00e4remot har verkligen l\u00e4rt k\u00e4nna Kristus s\u00e5dan han \u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni har f\u00e5tt h\u00f6ra honom f\u00f6rkunnas och blivit undervisade i honom enligt den sanning som finns hos Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni har l\u00e4mnat ert f\u00f6rra liv och lagt av den gamla m\u00e4nniskan som g\u00e5r under, bedragen av sina beg\u00e4r,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och ni f\u00f6rnyas nu till ande och sinne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har ikl\u00e4tt er den nya m\u00e4nniskan, som \u00e4r skapad till likhet med Gud, i sann r\u00e4ttf\u00e4rdighet och helighet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se noga till hur ni lever - L\u00e4gg d\u00e4rf\u00f6r bort l\u00f6gnen och tala sanning med varandra, vi \u00e4r ju varandras lemmar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Grips ni av vrede, s\u00e5 synda inte. L\u00e5t inte solen g\u00e5 ner \u00f6ver er vrede"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och ge inte dj\u00e4vulen n\u00e5got tillf\u00e4lle."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tjuven skall sluta stj\u00e4la och i st\u00e4llet arbeta och utr\u00e4tta n\u00e5got nyttigt med sina h\u00e4nder, s\u00e5 att han har n\u00e5got att dela med sig \u00e5t den som beh\u00f6ver."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t inget oanst\u00e4ndigt tal komma \u00f6ver era l\u00e4ppar, tala bara det som \u00e4r gott och blir till v\u00e4lsignelse d\u00e4r s\u00e5dan beh\u00f6vs, s\u00e5 att det blir till gl\u00e4dje f\u00f6r dem som h\u00f6r p\u00e5."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bedr\u00f6va inte Guds helige Ande, som ni har f\u00e5tt som ett sigill f\u00f6r f\u00f6rlossningens dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e4gg bort all bitterhet, h\u00e4ftighet och vrede, allt skrikande och sm\u00e4dande och all annan ondska."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var i st\u00e4llet goda och barmh\u00e4rtiga mot varandra och f\u00f6rl\u00e5t varandra, liksom Gud i Kristus har f\u00f6rl\u00e5tit er."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bli Guds efterf\u00f6ljare, ni som \u00e4r hans \u00e4lskade barn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och lev i k\u00e4rlek, s\u00e5 som Kristus har \u00e4lskat oss och utl\u00e4mnat sig sj\u00e4lv f\u00f6r oss som offerg\u00e5va, ett v\u00e4lluktande offer \u00e5t Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men otukt och allt slags orenhet eller girighet skall inte ens n\u00e4mnas bland er, det anst\u00e5r inte de heliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inte heller passar sig fr\u00e4ckt och of\u00f6rnuftigt prat eller tvetydigt sk\u00e4mt. Tacka i st\u00e4llet Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni skall veta att ingen otuktig eller oren eller girig - en s\u00e5dan \u00e4r en avgudadyrkare - skall \u00e4rva Kristi och Guds rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t ingen bedra er med tomt prat. Allt s\u00e5dant nedkallar Guds vrede \u00f6ver olydnadens barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ha d\u00e4rf\u00f6r ingenting med dem att g\u00f6ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni var en g\u00e5ng m\u00f6rker, men nu \u00e4r ni ljus i Herren. Vandra d\u00e5 som ljusets barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty ljusets frukt best\u00e5r i allt vad godhet, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sanning heter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och pr\u00f6va vad som \u00e4r Herren k\u00e4rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ha inget att g\u00f6ra med m\u00f6rkrets ofruktbara g\u00e4rningar utan avsl\u00f6ja dem i st\u00e4llet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vad s\u00e5dana m\u00e4nniskor g\u00f6r i hemlighet \u00e4r skamligt till och med att n\u00e4mna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men allt kommer i dagen, n\u00e4r det uppenbaras av ljuset,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ty allt som uppenbaras \u00e4r ljus. D\u00e4rf\u00f6r heter det: &#34;Vakna upp, du som sover, och st\u00e5 upp fr\u00e5n de d\u00f6da, s\u00e5 skall Kristus lysa \u00f6ver dig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se allts\u00e5 noga till hur ni lever, att ni inte lever som ovisa m\u00e4nniskor utan som visa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ta v\u00e4l vara p\u00e5 varje tillf\u00e4lle, ty dagarna \u00e4r onda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r inte of\u00f6rst\u00e5ndiga utan f\u00f6rst\u00e5 vad som \u00e4r Herrens vilja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Berusa er inte med vin, s\u00e5dant leder till ett liv i laster. L\u00e5t er i st\u00e4llet uppfyllas av Anden,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e5 att ni talar till varandra med psalmer, hymner och andliga s\u00e5nger, och sjunger och spelar f\u00f6r Herren i era hj\u00e4rtan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tacka alltid v\u00e5r Gud och Fader f\u00f6r allt i v\u00e5r Herre Jesu Kristi namn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Underordna er varandra i Kristi fruktan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni hustrur, underordna er era m\u00e4n, s\u00e5 som ni underordnar er Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty en man \u00e4r sin hustrus huvud, liksom Kristus \u00e4r f\u00f6rsamlingens huvud - han som \u00e4r Fr\u00e4lsare f\u00f6r sin kropp."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Som f\u00f6rsamlingen underordnar sig Kristus, skall hustrun i allt underordna sig sin man."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kristen k\u00e4rlek inneb\u00e4r offer - Ni m\u00e4n, \u00e4lska era hustrur, s\u00e5 som Kristus har \u00e4lskat f\u00f6rsamlingen och offrat sig f\u00f6r den,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r att helga den, sedan han renat den genom vattnets bad, i kraft av ordet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty han ville st\u00e4lla fram f\u00f6rsamlingen inf\u00f6r sig i h\u00e4rlighet, utan fl\u00e4ck eller skrynkla eller n\u00e5got annat s\u00e5dant. Helig och fullkomlig skulle den vara."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00e4r mannen skyldig att \u00e4lska sin hustru som sin egen kropp. Den som \u00e4lskar sin hustru \u00e4lskar sig sj\u00e4lv."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin hatat sin egen kropp, utan man ger den n\u00e4ring och v\u00e5rdar den, s\u00e5 som Kristus g\u00f6r med f\u00f6rsamlingen,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eftersom vi \u00e4r lemmar i hans kropp."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall en man l\u00e4mna sin far och sin mor och h\u00e5lla sig till sin hustru, och de tv\u00e5 skall vara ett k\u00f6tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Denna hemlighet \u00e4r stor - jag talar om Kristus och f\u00f6rsamlingen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men vad er ang\u00e5r skall var och en \u00e4lska sin hustru som sig sj\u00e4lv, och hustrun skall visa sin man v\u00f6rdnad."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barn och f\u00f6r\u00e4ldrar - Ni barn, lyd era f\u00f6r\u00e4ldrar i Herren, det \u00e4r r\u00e4tt och riktigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hedra din far och mor. Detta \u00e4r det f\u00f6rsta bud som har ett l\u00f6fte:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r att det skall g\u00e5 dig v\u00e4l och du skall leva l\u00e4nge p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och ni f\u00e4der, reta inte upp era barn, utan fostra och f\u00f6rmana dem i Herren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Slavar och herrar - Ni slavar, lyd era jordiska herrar, visa dem respekt och v\u00f6rdnad av uppriktigt hj\u00e4rta, s\u00e5 som ni lyder Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var inte \u00f6gontj\u00e4nare som f\u00f6rs\u00f6ker st\u00e4lla sig in hos m\u00e4nniskor, utan var Kristi slavar som helhj\u00e4rtat g\u00f6r Guds vilja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tj\u00e4na villigt som ni g\u00f6r n\u00e4r ni tj\u00e4nar Herren och inte m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni vet ju att var och en som g\u00f6r n\u00e5got gott skall f\u00e5 sin l\u00f6n av Herren, vare sig han \u00e4r slav eller fri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och ni herrar, handla p\u00e5 samma s\u00e4tt mot era slavar och upph\u00f6r med att hota. Ni vet att de har samme Herre i himlen som ni, och han g\u00f6r inte skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den andliga vapenrustningen - Till sist, bli starka i Herren och i hans v\u00e4ldiga kraft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tag p\u00e5 er hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot dj\u00e4vulens listiga angrepp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty vi strider inte mot k\u00f6tt och blod utan mot furstar och v\u00e4ldigheter och v\u00e4rldsh\u00e4rskare h\u00e4r i m\u00f6rkret, mot ondskans andemakter i himlarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tag d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 er hela Guds vapenrustning, s\u00e5 att ni kan st\u00e5 emot p\u00e5 den onda dagen och beh\u00e5lla f\u00e4ltet, sedan ni fullgjort allt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e5 allts\u00e5 fasta, sp\u00e4nn p\u00e5 er sanningen som b\u00e4lte kring era h\u00f6fter och kl\u00e4d er i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens pansar"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och s\u00e4tt som skor p\u00e5 era f\u00f6tter den beredskap som fridens evangelium ger."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tag dessutom trons sk\u00f6ld. Med den kan ni sl\u00e4cka den ondes alla brinnande pilar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tag emot fr\u00e4lsningens hj\u00e4lm och Andens sv\u00e4rd som \u00e4r Guds ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00f6r detta under st\u00e4ndig \u00e5kallan och b\u00f6n och bed alltid i Anden. Vaka d\u00e4rf\u00f6r och h\u00e5ll ut i b\u00f6n f\u00f6r alla de heliga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bed ocks\u00e5 f\u00f6r mig, att ordet ges \u00e5t mig n\u00e4r jag \u00f6ppnar min mun, s\u00e5 att jag frimodigt g\u00f6r evangeliets hemlighet k\u00e4nd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r dess skull \u00e4r jag ett s\u00e4ndebud i bojor. Bed att jag predikar det s\u00e5 \u00f6ppet och fritt som jag b\u00f6r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avslutning - F\u00f6r att ocks\u00e5 ni skall f\u00e5 veta hur jag har det och vad jag g\u00f6r, kommer Tykikus, v\u00e5r k\u00e4re broder och trogne tj\u00e4nare i Herren, att underr\u00e4tta er om allt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag s\u00e4nder honom till er just f\u00f6r att ni skall f\u00e5 veta hur det \u00e4r med oss och f\u00f6r att han skall uppmuntra era hj\u00e4rtan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Frid vare med br\u00f6derna och k\u00e4rlek och tro fr\u00e5n Gud, Fadern, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5d och of\u00f6rg\u00e4ngligt liv vare med alla som \u00e4lskar v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                }
            }
        }
    }
}