{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottning Vasti trotsar kung Ahasveros - P\u00e5 Ahasveros tid - den Ahasveros som regerade \u00f6ver etthundratjugosju provinser fr\u00e5n Indien till Nubien -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "medan kung Ahasveros satt p\u00e5 kungatronen i Susans borg h\u00e4nde f\u00f6ljande:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Under sitt tredje regerings\u00e5r gjorde han ett g\u00e4stabud f\u00f6r alla sina furstar och tj\u00e4nare. Persiens och Mediens bef\u00e4lhavare, hans f\u00f6rn\u00e4msta m\u00e4n och furstarna i provinserna var samlade hos honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Under etthundra\u00e5ttio dagar l\u00e4t han dem se sin kungliga h\u00e4rlighet och rikedom, sin stora glans och prakt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de dagarna var \u00f6ver, gjorde kungen ett sju dagar l\u00e5ngt g\u00e4stabud f\u00f6r allt folk som fanns i Susans borg, fr\u00e5n den st\u00f6rste till den minste, i den inh\u00e4gnade tr\u00e4dg\u00e5rd som h\u00f6rde till kungapalatset."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r h\u00e4ngde linne, bomull och m\u00f6rkbl\u00e5tt tyg, uppsatt med vita och purpurr\u00f6da sn\u00f6ren i ringar av silver och p\u00e5 pelare av vit marmor. Soffor av guld och silver stod p\u00e5 ett golv med inl\u00e4ggningar av gr\u00f6n och vit marmor och med p\u00e4rlgl\u00e4nsande och svart sten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dryckerna sattes fram i guldk\u00e4rl, inget var det andra likt, och kungligt vin fanns i m\u00e4ngd s\u00e5 som det anst\u00e5r en kung."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r man drack g\u00e4llde den regeln att ingen fick tvingas, ty kungen hade befallt alla sina hovm\u00e4stare att de skulle r\u00e4tta sig efter vars och ens \u00f6nskan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samtidigt gjorde ocks\u00e5 drottning Vasti ett g\u00e4stabud f\u00f6r kvinnorna i kung Ahasveros kungliga palats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den sjunde dagen, n\u00e4r kungens hj\u00e4rta var glatt av vinet, befallde han Mehuman, Bizzeta, Harbona, Bigta, Abagta, Zetar och Karkas, de sju hovm\u00e4n som tj\u00e4nstgjorde hos kung Ahasveros,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "att de skulle f\u00f6ra drottning Vasti inf\u00f6r kungen, med sin kungliga krona p\u00e5 huvudet, f\u00f6r att han skulle l\u00e5ta folken och furstarna se hennes sk\u00f6nhet, ty hon var vacker att se p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men drottning Vasti v\u00e4grade att komma, fast kungen genom sina hovm\u00e4n hade befallt henne det. D\u00e5 blev kungen mycket vred och rasande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade d\u00e5 de vise m\u00e4n som hade kunskap om tiderna. Kungens \u00e4renden brukade n\u00e4mligen l\u00e4ggas fram f\u00f6r alla som var kunniga i lag och r\u00e4tt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och vid sin sida hade han Karsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena och Memukan, de sju furstar i Persien och Medien som var kungens n\u00e4rmaste m\u00e4n och som hade fr\u00e4msta platsen i riket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad skall man enligt lag g\u00f6ra med drottning Vasti, d\u00e5 hon inte har gjort vad konung Ahasveros befallde genom hovm\u00e4nnen?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memukan svarade inf\u00f6r kungen och furstarna: &#34;Det \u00e4r inte bara mot konungen som drottning Vasti har handlat illa, utan mot alla furstar och alla folk i alla konung Ahasveros provinser."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det drottningen har gjort skall komma ut bland alla kvinnor och leda till att de f\u00f6raktar sina m\u00e4n, och de kan nu s\u00e4ga: Konung Ahasveros befallde att man skulle f\u00f6ra drottning Vasti inf\u00f6r honom, men hon kom inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Redan idag skall furstinnorna i Persien och Medien, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra vad drottningen har gjort, s\u00e4ga samma sak till alla konungens furstar, och det kommer att bli f\u00f6rakt och f\u00f6rbittring utan \u00e4nde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om konungen finner f\u00f6r gott, l\u00e5t d\u00e5 ett kungligt p\u00e5bud g\u00e5 ut och l\u00e5t det skrivas in i Persiens och Mediens lagar, s\u00e5 att det inte kan \u00e4ndras, att Vasti inte mer f\u00e5r komma inf\u00f6r konung Ahasveros. Och m\u00e5 konungen ge hennes kungliga v\u00e4rdighet \u00e5t n\u00e5gon annan som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n hon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r den f\u00f6rordning som konungen uppr\u00e4ttar blir k\u00e4nd i hela hans rike, s\u00e5 stort det \u00e4r, skall alla kvinnor visa aktning f\u00f6r sina m\u00e4n, fr\u00e5n den st\u00f6rste till den minste.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen och furstarna fann detta f\u00f6rslag gott och kungen gjorde som Memukan hade sagt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skrivelser s\u00e4ndes till alla kungens provinser, till varje provins med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k, med inneb\u00f6rden att varje man skulle vara herre i sitt hus och tala sitt folks spr\u00e5k."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester blir drottning - Efter n\u00e5gon tid, n\u00e4r kung Ahasveros vrede hade lagt sig, t\u00e4nkte han \u00e5ter p\u00e5 Vasti och vad hon hade gjort och vad som beslutats om henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade de unga m\u00e4n som var i tj\u00e4nst hos kungen: &#34;M\u00e5 man f\u00f6r konungens r\u00e4kning s\u00f6ka upp unga och vackra or\u00f6rda kvinnor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och m\u00e5 konungen i sitt rikes alla provinser utse tillsyningsm\u00e4n, som samlar alla dessa unga och vackra kvinnor till kvinnohuset i Susans borg och \u00f6verl\u00e4mna dem \u00e5t konungens hovman Hegaj, som har tillsynen \u00f6ver kvinnorna, och m\u00e5 man ge dem vad som beh\u00f6vs f\u00f6r deras f\u00f6rberedelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den unga kvinna som vinner konungens gunst m\u00e5 bli drottning i Vastis st\u00e4lle.&#34; Det f\u00f6rslaget fann kungen gott, och man gjorde s\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I Susans borg fanns d\u00e5 en judisk man som hette Mordokaj, son till Jair, son till Simei, son till Kish, en benjaminit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han hade f\u00f6rts bort fr\u00e5n Jerusalem med de f\u00e5ngar som tvingades f\u00f6lja med Jekonja, Juda kung, n\u00e4r denne f\u00f6rdes bort av Nebukadnessar, kungen i Babel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokaj var fosterfar \u00e5t Hadassa, det \u00e4r Ester, hans farbrors dotter, f\u00f6r hon hade varken far eller mor. Den unga kvinnan var v\u00e4lskapt och mycket vacker. Sedan hennes far och mor d\u00f6tt hade Mordokaj adopterat henne som sin egen dotter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kungens befallning och f\u00f6rordning blev k\u00e4nd och m\u00e5nga unga kvinnor samlades i Susans borg och \u00f6verl\u00e4mnades till Hegaj, blev ocks\u00e5 Ester h\u00e4mtad till kungens hus och \u00f6verl\u00e4mnad till Hegaj som hade tillsynen \u00f6ver kvinnorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Flickan behagade honom och vann hans gunst. D\u00e4rf\u00f6r skyndade han att ge henne vad som beh\u00f6vdes f\u00f6r hennes f\u00f6rberedelse samt den mat hon skulle ha. Dessutom gav han henne sju tj\u00e4nsteflickor utvalda fr\u00e5n kungens hus. Och han flyttade henne och hennes tj\u00e4nsteflickor till den b\u00e4sta delen av kvinnohuset."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester hade inte n\u00e4mnt n\u00e5got om sitt folk och sin sl\u00e4kt, ty Mordokaj hade f\u00f6rbjudit henne att g\u00f6ra det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mordokaj gick varje dag fram och tillbaka utanf\u00f6r g\u00e5rden till kvinnohuset f\u00f6r att f\u00e5 veta om Ester hade det bra och vad som h\u00e4nde henne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I tur och ordning gick de unga kvinnorna in till kung Ahasveros, sedan de under tolv m\u00e5nader hade genomg\u00e5tt vad som var f\u00f6reskrivet f\u00f6r dem. S\u00e5 m\u00e5nga var n\u00e4mligen deras f\u00f6rberedelsedagar: sex m\u00e5nader med myrraolja och sex m\u00e5nader med v\u00e4ldoftande kryddor och annat som var n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r kvinnornas f\u00f6rberedelse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r den unga kvinnan skulle g\u00e5 in till kungen, fick hon ta med sig allt hon ville fr\u00e5n kvinnornas hus till kungens hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen gick hon dit in, men n\u00e4r hon n\u00e4sta morgon v\u00e4nde tillbaka, gick hon in i ett annat kvinnohus f\u00f6r att st\u00e5 under uppsikt av kungens hovman Saasgaz, som hade ansvaret f\u00f6r bihustrurna. Hon fick inte komma in till kungen igen, om han inte hade funnit s\u00e5dant behag i henne att hon blev s\u00e4rskilt kallad till honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r turen att g\u00e5 in till kungen kom till Ester, flickan som Mordokaj adopterat, men som var hans farbror Abihajils dotter, beg\u00e4rde hon ingenting annat \u00e4n det som kungens hovman Hegaj, kvinnovaktaren, r\u00e5dde henne till. Alla som s\u00e5g Ester tyckte om henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon blev h\u00e4mtad till kung Ahasveros i hans kungliga palats i tionde m\u00e5naden, det \u00e4r m\u00e5naden Tebet, i hans sjunde regerings\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kungen \u00e4lskade Ester mer \u00e4n alla de andra kvinnorna, och hon vann hans ynnest och v\u00e4lvilja mer \u00e4n alla de andra unga kvinnorna. Han satte den kungliga kronan p\u00e5 hennes huvud och gjorde henne till drottning i Vastis st\u00e4lle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och kungen gjorde ett stort g\u00e4stabud f\u00f6r alla sina furstar och tj\u00e4nare, ett g\u00e4stabud till Esters \u00e4ra. Han beviljade skattelindring \u00e5t sina provinser och delade ut g\u00e5vor som det anst\u00e5r en kung."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mordokaj r\u00e4ddar kungens liv - N\u00e4r man f\u00f6r andra g\u00e5ngen samlade ihop unga kvinnor, satt Mordokaj i kungens port."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester hade inte n\u00e4mnt n\u00e5got om sin sl\u00e4kt eller sitt folk i enlighet med vad Mordokaj hade sagt \u00e5t henne. Ester gjorde som Mordokaj hade sagt liksom n\u00e4r hon var under hans v\u00e5rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I de dagarna, medan Mordokaj satt i kungens port, blev Bigtan och Teres, tv\u00e5 av de hovm\u00e4n hos kungen som h\u00f6ll vakt vid porten, s\u00e5 f\u00f6rbittrade p\u00e5 kung Ahasveros att de s\u00f6kte efter tillf\u00e4lle att d\u00f6da honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mordokaj fick veta detta och ber\u00e4ttade det f\u00f6r drottning Ester, och hon f\u00f6rde det vidare till kungen p\u00e5 Mordokajs v\u00e4gnar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saken blev unders\u00f6kt och man fann att det var sant. Hovm\u00e4nnen blev b\u00e5da upph\u00e4ngda p\u00e5 tr\u00e4. Detta nertecknades i kr\u00f6nikan, i kungens n\u00e4rvaro."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hamans planer att f\u00f6rg\u00f6ra judarna - En tid d\u00e4refter upph\u00f6jde kung Ahasveros agagiten Haman, Hammedatas son, till h\u00f6g v\u00e4rdighet och gav honom fr\u00e4msta platsen bland alla de furstar som var hos honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla kungens tj\u00e4nare som var i kungens port b\u00f6jde kn\u00e4 och f\u00f6ll ner f\u00f6r Haman, ty s\u00e5 hade kungen befallt. Men Mordokaj b\u00f6jde inte kn\u00e4 och f\u00f6ll inte ner f\u00f6r honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungens tj\u00e4nare, som var i kungens port, till Mordokaj: &#34;Varf\u00f6r lyder du inte kungens befallning?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de dag efter dag hade sagt s\u00e5 till honom utan att han lyssnade till dem, talade de om det f\u00f6r Haman f\u00f6r att se om Mordokajs f\u00f6rklaring skulle godtas. Han hade n\u00e4mligen sagt dem att han var jude."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Haman s\u00e5g att Mordokaj inte b\u00f6jde kn\u00e4 eller f\u00f6ll ner f\u00f6r honom, blev han ursinnig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men det tycktes vara alldeles f\u00f6r litet f\u00f6r honom att d\u00f6da bara Mordokaj. Man hade ber\u00e4ttat f\u00f6r honom vilket folk Mordokaj tillh\u00f6rde, och Haman s\u00f6kte d\u00e4rf\u00f6r efter tillf\u00e4lle att utrota alla judar i Ahasveros hela rike, eftersom de var Mordokajs landsm\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden, m\u00e5naden Nisan, i Ahasveros tolfte regerings\u00e5r, kastades pur, det vill s\u00e4ga lott, inf\u00f6r Haman om varje dag fr\u00e5n f\u00f6rsta m\u00e5naden till tolfte m\u00e5naden, m\u00e5naden Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haman sade till kung Ahasveros: &#34;Det finns ett folk som bor kringspritt och skingrat bland de andra folken i ditt rikes alla provinser. Deras lagar \u00e4r olika alla andra folks lagar, och de h\u00e5ller inte konungens lagar. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det inte konungen v\u00e4rdigt att l\u00e5ta dem vara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om konungen s\u00e5 finner f\u00f6r gott, b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r en skrivelse utf\u00e4rdas att de skall f\u00f6rg\u00f6ras. D\u00e5 skall jag \u00e5t tj\u00e4nstem\u00e4nnen v\u00e4ga upp tiotusen talenter silver att l\u00e4ggas i konungens skattkamrar.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungen tog d\u00e5 signetringen av sin hand och gav den till agagiten Haman, Hammedatas son, judarnas fiende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4refter sade kungen till Haman: &#34;M\u00e5 silvret vara ditt, liksom ocks\u00e5 folket, och du kan g\u00f6ra vad du vill med det.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 trettonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden blev kungens skrivare tillkallade, och en skrivelse, helt enligt Hamans befallning, utf\u00e4rdades till kungens satraper och till st\u00e5th\u00e5llarna \u00f6ver varje provins och till furstarna \u00f6ver varje folk, till varje provins med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k. Skrivelsen utf\u00e4rdades i kung Ahasveros namn och f\u00f6rseglades med kungens sigill."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e4ndes brev med ilbud ut till alla kungens provinser, att man skulle utrota, d\u00f6da och f\u00f6rg\u00f6ra alla judar, unga och gamla, barn och kvinnor, alla p\u00e5 en enda dag, n\u00e4mligen den trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden, m\u00e5naden Adar, och att deras \u00e4godelar skulle tas som byte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En avskrift av skrivelsen skulle kung\u00f6ras som f\u00f6rordning i varje provins, s\u00e5 att alla folk skulle vara beredda den dagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning drog ilbuden snabbt ut, s\u00e5 snart f\u00f6rordningen hade utf\u00e4rdats i Susans borg. Kungen och Haman satte sig ner f\u00f6r att dricka, men i staden Susan r\u00e5dde best\u00f6rtning."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokaj ber Ester om hj\u00e4lp - N\u00e4r Mordokaj fick veta allt som hade h\u00e4nt, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der och kl\u00e4dde sig i s\u00e4ck och aska. Han gick ut mitt i staden och klagade h\u00f6gt och bittert."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han begav sig till kungens port och stannade framf\u00f6r den. Den som var kl\u00e4dd i s\u00e4cktyg fick n\u00e4mligen inte komma in i kungens port."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I varje provins dit kungens befallning och f\u00f6rordning kom, blev det stor sorg bland judarna, och de fastade, gr\u00e4t och klagade. De flesta satte sig i s\u00e4ck och aska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Esters tj\u00e4narinnor och hovm\u00e4n kom och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r henne, blev drottningen djupt bedr\u00f6vad. Hon skickade ut kl\u00e4der till Mordokaj, f\u00f6r att man skulle kl\u00e4 honom i dem och ta av honom s\u00e4cktyget men han tog inte emot dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester kallade d\u00e5 till sig Hatak, en av de hovm\u00e4n som kungen hade st\u00e4llt i hennes tj\u00e4nst, och befallde honom g\u00e5 till Mordokaj f\u00f6r att f\u00e5 veta vad som stod p\u00e5 och varf\u00f6r han gjorde p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatak gick ut till Mordokaj p\u00e5 den \u00f6ppna platsen i staden framf\u00f6r kungens port."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordokaj ber\u00e4ttade allt som hade h\u00e4nt honom och hur mycket silver Haman lovat v\u00e4ga upp till kungens skattkammare, f\u00f6r att han skulle f\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mordokaj gav honom ocks\u00e5 en avskrift av den skrivna f\u00f6rordning som hade utf\u00e4rdats i Susan om att de skulle utrotas. Den skulle han visa Ester och ber\u00e4tta allt f\u00f6r henne och befalla henne att g\u00e5 in till kungen f\u00f6r att v\u00e4dja till honom och beg\u00e4ra n\u00e5d f\u00f6r sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatak kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r Ester vad Mordokaj hade sagt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 talade Ester till Hatak och befallde honom att g\u00e5 till Mordokaj och s\u00e4ga:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Alla kungens tj\u00e4nare och folket i kungens provinser vet att om n\u00e5gon, det m\u00e5 vara man eller kvinna, g\u00e5r in till kungen p\u00e5 den inre borgg\u00e5rden utan att vara kallad, s\u00e5 g\u00e4ller endast en lag: Han skall d\u00f6das, om inte kungen r\u00e4cker ut guldspiran mot honom och l\u00e5ter honom leva. Men jag har inte p\u00e5 trettio dagar varit kallad till kungen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Mordokaj vad Ester hade sagt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sade Mordokaj att man skulle ge Ester detta svar: &#34;Tro inte att du ensam av alla judar skall slippa undan d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r i kungens hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r om du tiger denna g\u00e5ng, skall judarna f\u00e5 hj\u00e4lp och befrielse fr\u00e5n annat h\u00e5ll, men du och din fars hus kommer att f\u00f6rg\u00f6ras. Vem vet om du inte har n\u00e5tt kunglig v\u00e4rdighet just f\u00f6r en tid som denna?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Ester detta svar till Mordokaj:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och samla alla judar som finns i Susan och h\u00e5ll fasta f\u00f6r mig. Ni skall inte \u00e4ta eller dricka n\u00e5got under tre dygn, varken dag eller natt. Jag och mina tj\u00e4narinnor skall ocks\u00e5 fasta p\u00e5 samma s\u00e4tt. D\u00e4refter skall jag g\u00e5 in till kungen, \u00e4ven om det \u00e4r mot lagen. Skall jag g\u00e5 f\u00f6rlorad, s\u00e5 m\u00e5 jag g\u00e5 f\u00f6rlorad.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Mordokaj gick i v\u00e4g och gjorde allt som Ester hade befallt honom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esters festm\u00e5ltid f\u00f6r kungen och Haman - P\u00e5 tredje dagen kl\u00e4dde Ester sig i kunglig skrud och st\u00e4llde sig p\u00e5 den inre borgg\u00e5rden till kungapalatset, mitt f\u00f6r den kungliga huvudbyggnaden. Kungen satt p\u00e5 sin tron i det kungliga palatset mitt emot palatsets d\u00f6rr."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r kungen s\u00e5g drottning Ester st\u00e5 p\u00e5 borgg\u00e5rden, fann hon n\u00e5d f\u00f6r hans \u00f6gon, och kungen r\u00e4ckte ut guldspiran som han hade i sin hand. D\u00e5 gick Ester fram och r\u00f6rde vid spetsen av spiran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen sade till henne: &#34;Vad vill du, drottning Ester? Vad \u00e4r din beg\u00e4ran? Om den s\u00e5 g\u00e4ller halva riket skall du f\u00e5 det.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester svarade: &#34;Om det behagar konungen, s\u00e5 m\u00e5 konungen tillsammans med Haman idag komma till en festm\u00e5ltid som jag har ordnat f\u00f6r honom.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: &#34;Se till att Haman kommer hit fortast m\u00f6jligt, s\u00e5 att vi kan g\u00f6ra som Ester har \u00f6nskat.&#34; S\u00e5 kom kungen och Haman till festm\u00e5ltiden som Ester hade ordnat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r vinet dracks, sade kungen till Ester: &#34;Vad \u00e4r din b\u00f6n? Den skall besvaras. Vad \u00e4r din beg\u00e4ran? Om den s\u00e5 g\u00e4ller halva riket skall den uppfyllas.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester svarade: &#34;Min b\u00f6n och beg\u00e4ran \u00e4r:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r konungens \u00f6gon och om det behagar konungen att besvara min b\u00f6n och uppfylla min beg\u00e4ran, s\u00e5 m\u00e5 konungen och Haman komma till \u00e4nnu en festm\u00e5ltid som jag skall ordna f\u00f6r dem. D\u00e5 skall jag i morgon g\u00f6ra som konungen har sagt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hamans vrede mot Mordokaj - Den dagen gick Haman d\u00e4rifr\u00e5n glad och v\u00e4l till mods. Men n\u00e4r han fick se Mordokaj i kungens port och denne varken steg upp eller ens r\u00f6rde sig f\u00f6r honom, blev Haman rasande p\u00e5 Mordokaj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Haman beh\u00e4rskade sig och gick hem. D\u00e4refter s\u00e4nde han bud och l\u00e4t h\u00e4mta sina v\u00e4nner och sin hustru Zeres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman skr\u00f6t f\u00f6r dem om sin rikedoms h\u00e4rlighet och om sina m\u00e5nga barn och om hur kungen hade gjort honom m\u00e4ktig och p\u00e5 allt s\u00e4tt upph\u00f6jt honom \u00f6ver de andra furstarna och tj\u00e4narna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Haman sade vidare: &#34;Dessutom hade drottning Ester inte l\u00e5tit n\u00e5gon annan \u00e4n mig komma med kungen till den festm\u00e5ltid som hon hade ordnat. Och i morgon \u00e4r jag ocks\u00e5 bjuden till henne tillsammans med kungen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men trots detta \u00e4r jag inte n\u00f6jd s\u00e5 l\u00e4nge jag ser juden Mordokaj sitta i kungens port.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans hustru Zeres och alla hans v\u00e4nner till honom: &#34;L\u00e5t resa en p\u00e5le, femtio alnar h\u00f6g, och bed i morgon kungen att man h\u00e4nger upp Mordokaj p\u00e5 den. D\u00e5 kan du glad g\u00e5 med kungen till festm\u00e5ltiden.&#34; Haman tyckte att det var ett gott r\u00e5d och han l\u00e4t resa upp p\u00e5len."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokajs upph\u00f6jelse - Den natten kunde kungen inte sova. Han l\u00e4t d\u00e4rf\u00f6r h\u00e4mta kr\u00f6nikan d\u00e4r minnesv\u00e4rda h\u00e4ndelser var nertecknade, och man l\u00e4ste ur den f\u00f6r kungen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fanns skrivet att Mordokaj hade ber\u00e4ttat hur Bigtana och Teres, tv\u00e5 av de hovm\u00e4n som h\u00f6ll vakt vid porten, hade s\u00f6kt efter tillf\u00e4lle att d\u00f6da kung Ahasveros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kungen fr\u00e5gade: &#34;Vilken \u00e4ra och upph\u00f6jelse har Mordokaj f\u00e5tt f\u00f6r detta?&#34; De unga m\u00e4n som var i tj\u00e4nst hos kungen svarade honom: &#34;Ingenting har gjorts f\u00f6r honom.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;\u00c4r det n\u00e5gon ute p\u00e5 borgg\u00e5rden?&#34; fr\u00e5gade kungen. Haman hade just kommit in p\u00e5 den yttre borgg\u00e5rden till kungapalatset f\u00f6r att be kungen att Mordokaj skulle h\u00e4ngas upp p\u00e5 den p\u00e5le som han hade gjort i ordning f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kungens tj\u00e4nare svarade honom: &#34;Ja, Haman st\u00e5r d\u00e4rute p\u00e5 borgg\u00e5rden.&#34; Kungen sade: &#34;L\u00e5t honom komma in.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Haman kom in, fr\u00e5gade kungen honom: &#34;Vad skall man g\u00f6ra med den man som kungen vill hedra?&#34; Haman t\u00e4nkte i sitt hj\u00e4rta: &#34;Vem skulle kungen vilja hedra mer \u00e4n mig?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade Haman till kungen: &#34;\u00c5t den man som konungen vill hedra"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "skall man h\u00e4mta en kunglig dr\u00e4kt, som konungen sj\u00e4lv har burit, och en h\u00e4st, som konungen sj\u00e4lv har ridit p\u00e5 och som har en kunglig krona p\u00e5 huvudet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man skall \u00f6verl\u00e4mna dr\u00e4kten och h\u00e4sten till en av konungens f\u00f6rn\u00e4msta furstar. Dr\u00e4kten skall s\u00e4ttas p\u00e5 den man som konungen vill hedra, och man skall f\u00f6ra honom ridande p\u00e5 h\u00e4sten fram genom huvudgatan i staden och utropa framf\u00f6r honom: S\u00e5 sker med den man som konungen vill hedra!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till Haman: &#34;Skynda dig, ta dr\u00e4kten och h\u00e4sten och g\u00f6r s\u00e5 som du har sagt med juden Mordokaj som sitter i kungens port. F\u00f6rsumma inte n\u00e5got av det du sagt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Haman h\u00e4mtade dr\u00e4kten och h\u00e4sten och satte den p\u00e5 Mordokaj och f\u00f6rde honom ridande fram l\u00e4ngs stadens huvudgata och utropade framf\u00f6r honom: &#34;S\u00e5 sker med den man som konungen vill hedra!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde Mordokaj tillbaka till kungens port. Men Haman skyndade hem s\u00f6rjande och med \u00f6vert\u00e4ckt huvud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Haman ber\u00e4ttade f\u00f6r sin hustru Zeres och alla sina v\u00e4nner allt som hade h\u00e4nt honom, sade hans r\u00e5dgivare och hans hustru till honom: &#34;Om Mordokaj, som du har b\u00f6rjat st\u00e5 tillbaka f\u00f6r, \u00e4r av judisk b\u00f6rd, s\u00e5 f\u00f6rm\u00e5r du ingenting mot honom. Han kommer att bli ditt fall.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Medan de \u00e4nnu talade med honom, kom kungens hovm\u00e4n f\u00f6r att h\u00e4mta Haman till festm\u00e5ltiden som Ester hade ordnat."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hamans d\u00f6d - S\u00e5 kom kungen och Haman till festm\u00e5ltiden hos drottning Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r vinet dracks, sade kungen till Ester ocks\u00e5 nu den andra dagen: &#34;Vad \u00e4r din b\u00f6n, drottning Ester? Den skall besvaras. Vad \u00e4r din beg\u00e4ran? Om det s\u00e5 g\u00e4ller halva riket skall den uppfyllas.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottning Ester svarade: &#34;Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, o konung, och om konungen s\u00e5 finner f\u00f6r gott, l\u00e5t mitt eget liv sparas, det \u00e4r min b\u00f6n, och l\u00e5t mitt folk sparas, det \u00e4r min beg\u00e4ran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r vi \u00e4r s\u00e5lda, jag och mitt folk, till underg\u00e5ng, d\u00f6d och f\u00f6rintelse. Om vi bara hade blivit s\u00e5lda till slavar och slavinnor skulle jag ha tigit. Den olyckan hade inte varit s\u00e5 stor att vi skulle ha besv\u00e4rat konungen med den.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 svarade kung Ahasveros drottning Ester: &#34;Vem \u00e4r det, och var finns han som har v\u00e5gat g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester sade: &#34;En motst\u00e5ndare och fiende \u00e4r han, den d\u00e4r onde Haman.&#34; Haman blev f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r kungen och drottningen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kungen reste sig fr\u00e5n bordet i vredesmod, l\u00e4mnade sitt vin och gick ut i palatsets tr\u00e4dg\u00e5rd. Men Haman stannade kvar f\u00f6r att b\u00f6nfalla drottning Ester om sitt liv, ty han s\u00e5g att kungen hade beslutat om hans olycka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r kungen kom tillbaka till festsalen fr\u00e5n palatsets tr\u00e4dg\u00e5rd, hade Haman sjunkit ner mot soffan d\u00e4r Ester satt. D\u00e5 sade kungen: &#34;T\u00e4nker han ocks\u00e5 v\u00e5ldf\u00f6ra sig p\u00e5 drottningen h\u00e4rinne i min n\u00e4rvaro?&#34; Knappt hade kungen sagt detta f\u00f6rr\u00e4n man t\u00e4ckte \u00f6ver Hamans ansikte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, en av kungens hovm\u00e4n, sade: &#34;Vid Hamans hus st\u00e5r redan en p\u00e5le, femtio alnar h\u00f6g, som Haman har l\u00e5tit resa upp f\u00f6r Mordokaj, som med sina ord var till s\u00e5dan nytta f\u00f6r konungen.&#34; D\u00e5 sade kungen: &#34;H\u00e4ng upp honom p\u00e5 den!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och man h\u00e4ngde upp Haman p\u00e5 den p\u00e5le han hade l\u00e5tit s\u00e4tta upp f\u00f6r Mordokaj. Sedan lade sig kungens vrede."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarna f\u00e5r f\u00f6rsvara sig och h\u00e4mnas - Samma dag gav kung Ahasveros \u00e5t drottning Ester det hus som tillh\u00f6rt Haman, judarnas fiende. Och Mordokaj fick tilltr\u00e4de hos kungen, ty Ester hade talat om vad han var f\u00f6r henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kungen tog av sig signetringen, som han hade l\u00e5tit ta tillbaka fr\u00e5n Haman, och gav den \u00e5t Mordokaj. Och Ester satte Mordokaj \u00f6ver Hamans hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester talade p\u00e5 nytt till kungen. Hon f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter och gr\u00e4t och bad att han skulle avv\u00e4rja agagiten Hamans ondska och hindra den plan han hade t\u00e4nkt ut mot judarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen r\u00e4ckte ut guldspiran mot Ester och hon steg upp och stod inf\u00f6r kungen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon sade: &#34;Om konungen finner f\u00f6r gott, och om jag har funnit n\u00e5d inf\u00f6r honom och det tycks vara riktigt inf\u00f6r konungen och om jag \u00e4r honom till behag, l\u00e5t d\u00e5 en skrivelse utf\u00e4rdas f\u00f6r att \u00e5terkalla de brev som agagiten Haman, Hammedatas son, skrev och som inneh\u00f6ll hans plan att f\u00f6rg\u00f6ra judarna i alla konungens provinser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur skall jag kunna uth\u00e4rda att se den olycka som annars skall drabba mitt folk? Ja, hur skall jag kunna uth\u00e4rda att se mina landsm\u00e4n f\u00f6rg\u00f6ras?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade kung Ahasveros till drottning Ester och till juden Mordokaj: &#34;Se, Hamans hus har jag gett Ester, och sj\u00e4lv har han blivit upph\u00e4ngd p\u00e5 en p\u00e5le, d\u00e4rf\u00f6r att han ville b\u00e4ra hand p\u00e5 judarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men utf\u00e4rda ocks\u00e5 ni i konungens namn en skrivelse ang\u00e5ende judarna, s\u00e5 som ni finner l\u00e4mpligt, och f\u00f6rse den med konungens sigill. En skrivelse som \u00e4r utf\u00e4rdad i konungens namn och f\u00f6rsedd med konungens sigill kan inte \u00e5terkallas.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samma dag, den tjugotredje dagen i tredje m\u00e5naden, m\u00e5naden Sivan, tillkallades kungens skrivare och en skrivelse, helt enligt Mordokajs befallning, utf\u00e4rdades till judarna och till satraperna, st\u00e5th\u00e5llarna och furstarna i provinserna fr\u00e5n Indien \u00e4nda till Sudan, etthundratjugosju provinser. Till varje provins skrevs med dess egen skrift och till varje folk p\u00e5 dess eget spr\u00e5k, ocks\u00e5 till judarna med deras skrift och p\u00e5 deras spr\u00e5k."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han utf\u00e4rdade skrivelsen i kung Ahasveros namn och f\u00f6rseglade den med kungens sigill. D\u00e4refter s\u00e4nde han breven med ilbud till h\u00e4st, och de red p\u00e5 travare fr\u00e5n kungens egna stall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I breven stod att kungen till\u00e4t judarna i varje stad att samlas f\u00f6r att f\u00f6rsvara sig, och att i varje folk och provins f\u00f6rg\u00f6ra, d\u00f6da och utpl\u00e5na alla v\u00e4pnade skaror som angrep dem, \u00e4ven barn och kvinnor, och att ta deras \u00e4godelar som byte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 en och samma dag skulle detta ske i alla kung Ahasveros provinser: n\u00e4mligen den trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden, det vill s\u00e4ga m\u00e5naden Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En avskrift av skrivelsen skulle kung\u00f6ras som lag i varje provins och meddelas alla folk, s\u00e5 att judarna skulle vara beredda att den dagen h\u00e4mnas p\u00e5 sina fiender."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 kungens befallning drog ilbuden som red de kungliga travarna i stor hast ut, s\u00e5 snart f\u00f6rordningen hade utf\u00e4rdats i Susans borg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Mordokaj gick ut fr\u00e5n kungen kl\u00e4dd i kunglig dr\u00e4kt av m\u00f6rkbl\u00e5tt och vitt tyg. Han bar en stor guldkrona och en mantel av vitt och purpurr\u00f6tt tyg. I staden Susan jublade man och var glad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r judarna var det ljus och gl\u00e4dje, fr\u00f6jd och \u00e4ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I varje provins och i varje stad dit kungens befallning och f\u00f6rordning kom blev det gl\u00e4dje och jubel bland judarna, och de h\u00f6ll fest och firade h\u00f6gtid. M\u00e5nga av folken i landet gav sig ut f\u00f6r att vara judar, ty fruktan f\u00f6r judarna hade kommit \u00f6ver dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarnas h\u00e4mnd - P\u00e5 trettonde dagen i tolfte m\u00e5naden, det \u00e4r m\u00e5naden Adar, skulle kungens befallning och f\u00f6rordning verkst\u00e4llas. Judarnas fiender hade d\u00e5 hoppats att f\u00e5 makt \u00f6ver dem, men nu hade det v\u00e4nt sig s\u00e5 att judarna i st\u00e4llet fick makt \u00f6ver dem som hatade dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarna samlades i sina st\u00e4der i alla kung Ahasveros provinser f\u00f6r att angripa dem som s\u00f6kte deras olycka. Ingen kunde st\u00e5 emot dem, ty fruktan f\u00f6r dem hade kommit \u00f6ver alla folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla furstarna i provinserna, satraperna, st\u00e5th\u00e5llarna och kungens tj\u00e4nstem\u00e4n hj\u00e4lpte judarna, ty fruktan f\u00f6r Mordokaj hade kommit \u00f6ver dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mordokaj var nu en m\u00e4ktig man i det kungliga palatset, och ryktet om honom gick ut i alla provinser, ty denne Mordokaj blev allt m\u00e4ktigare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Judarna slog alla sina fiender med sv\u00e4rd och d\u00f6dade och tillintetgjorde dem och gjorde som de ville med sina motst\u00e5ndare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Susans borg d\u00f6dade och tillintetgjorde judarna femhundra m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Parsandata, Dalfon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalja, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisaj, Aridaj och Vajsata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de tio s\u00f6nerna till judarnas fiende Haman, Hammedatas son, d\u00f6dade de. Men de avstod fr\u00e5n plundring."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samma dag fick kungen veta hur m\u00e5nga som d\u00f6dats i Susans borg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till drottning Ester: &#34;I Susans borg har judarna d\u00f6dat och tillintetgjort femhundra m\u00e4n f\u00f6rutom Hamans tio s\u00f6ner. Vad skall de d\u00e5 inte ha gjort i kungens \u00f6vriga provinser? Vad \u00e4r nu din b\u00f6n? Den skall besvaras. Och vad \u00e4r ytterligare din beg\u00e4ran? Den skall uppfyllas.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester svarade: &#34;Om konungen finner f\u00f6r gott, l\u00e5t det d\u00e5 ocks\u00e5 i morgon vara till\u00e5tet f\u00f6r de judar som \u00e4r i Susan att handla efter f\u00f6rordningen f\u00f6r idag. Och l\u00e5t Hamans tio s\u00f6ner h\u00e4ngas upp p\u00e5 p\u00e5len.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kungen befallde att s\u00e5 skulle ske. En f\u00f6rordning om detta utf\u00e4rdades i Susan och Hamans tio s\u00f6ner blev h\u00e4ngda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De judar som var i Susan samlades ocks\u00e5 p\u00e5 fjortonde dagen i m\u00e5naden Adar och d\u00f6dade trehundra m\u00e4n i Susan. Men de avstod fr\u00e5n plundring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00f6vriga judarna som var i kungens provinser samlades f\u00f6r att f\u00f6rsvara sig och skaffade sig ro f\u00f6r sina fiender genom att d\u00f6da sjuttiofemtusen av sina motst\u00e5ndare. Men de avstod fr\u00e5n plundring."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta skedde p\u00e5 trettonde dagen i m\u00e5naden Adar. Men p\u00e5 fjortonde dagen vilade de och gjorde den till en dag av fest och gl\u00e4dje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De judar som var i Susan hade samlats b\u00e5de den trettonde dagen och den fjortonde. Och de vilade den femtonde dagen och gjorde den till en dag av fest och gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r firar judarna p\u00e5 landsbygden, de som bor i landsortsst\u00e4derna, den fjortonde dagen i m\u00e5naden Adar som en dag av gl\u00e4dje, fest och h\u00f6gtid, d\u00e5 de s\u00e4nder g\u00e5vor till varandra av den mat de har tillagat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Purimfesten - Mordokaj skrev ner dessa h\u00e4ndelser och s\u00e4nde brev till judarna i alla kung Ahasveros provinser, b\u00e5de n\u00e4ra och l\u00e5ngt borta,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r att \u00e5l\u00e4gga dem att \u00e5r efter \u00e5r fira den fjortonde och den femtonde dagen i m\u00e5naden Adar"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till minne av de dagar d\u00e5 judarna hade f\u00e5tt ro f\u00f6r sina fiender och f\u00f6r att minnas den m\u00e5nad d\u00e5 deras bedr\u00f6velse hade v\u00e4nts i gl\u00e4dje och deras sorg i fest. D\u00e4rf\u00f6r skulle de fira dessa dagar som dagar av fest och gl\u00e4dje, och s\u00e4nda g\u00e5vor till varandra av den mat de hade tillagat, och skicka g\u00e5vor till de fattiga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Judarna antog som sed att g\u00f6ra vad de b\u00f6rjat g\u00f6ra, det som Mordokaj hade skrivit till dem om."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty agagiten Haman, Hammedatas son, alla judars fiende, hade planerat att utpl\u00e5na judarna, och han hade kastat pur, det vill s\u00e4ga lott, f\u00f6r att krossa dem och f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r saken kom till kungens k\u00e4nnedom, gav han genom en skrivelse befallning om att de onda planer som Haman haft mot judarna skulle v\u00e4nda tillbaka \u00f6ver hans eget huvud. Och Haman sj\u00e4lv och hans s\u00f6ner h\u00e4ngdes upp p\u00e5 p\u00e5len."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blev dessa dagar kallade purim efter ordet pur. P\u00e5 grund av allt som stod i detta brev och vad de sj\u00e4lva hade sett och vad som skett med dem,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "antog och fastst\u00e4llde judarna som en orubblig sed att de sj\u00e4lva och deras efterkommande och alla som sl\u00f6t sig till dem, \u00e5r efter \u00e5r skulle fira dessa b\u00e5da dagar enligt f\u00f6reskriften om dem och p\u00e5 den tid som fastst\u00e4llts f\u00f6r dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dessa dagar skulle man komma ih\u00e5g och de skulle firas i varje generation, i varje familj, i varje provins och i varje stad. Dessa purimdagar skulle inte f\u00f6rsummas bland judarna och minnet av dem aldrig upph\u00f6ra hos deras efterkommande."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Drottning Ester, Abihajils dotter, och juden Mordokaj utf\u00e4rdade sedan en skrivelse f\u00f6r att med all kraft stadf\u00e4sta detta andra brev om purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mordokaj s\u00e4nde brev med budskap om fred och trygghet till alla judar i de etthundratjugosju provinserna i Ahasveros rike"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "f\u00f6r att stadf\u00e4sta dessa purimdagar p\u00e5 deras best\u00e4mda tider, s\u00e5 som juden Mordokaj och drottning Ester hade f\u00f6rordnat f\u00f6r dem och s\u00e5 som de stadgade f\u00f6r sig sj\u00e4lva och sina efterkommande, ifr\u00e5ga om fasta och klagorop."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esters befallning, som fastst\u00e4llde dessa f\u00f6reskrifter om purim, nertecknades i en bok."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordokajs makt - Kung Ahasveros tog ut en skatt av fastlandet och av \u00f6arna i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allt vad han i sin makt och v\u00e4ldighet gjorde, liksom skildringen om den storhet till vilken kungen upph\u00f6jde Mordokaj, det finns nertecknat i kr\u00f6nikan om Mediens och Persiens kungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty juden Mordokaj var kung Ahasveros n\u00e4rmaste man. Han var mycket ansedd bland judarna och \u00e4lskad av alla sina br\u00f6der. Han s\u00f6kte sitt folks b\u00e4sta och talade f\u00f6r alla sina landsm\u00e4ns v\u00e4lf\u00e4rd."
                }
            }
        }
    }
}