{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e4rldens skapelse - I begynnelsen skapade Gud himmel och jord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jorden var \u00f6de och tom, och m\u00f6rker var \u00f6ver djupet. Och Guds Ande sv\u00e4vade \u00f6ver vattnet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud sade: &#34;Varde ljus!&#34; Och det blev ljus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud s\u00e5g att ljuset var gott, och han skilde ljuset fr\u00e5n m\u00f6rkret."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud kallade ljuset dag, och m\u00f6rkret kallade han natt. Och det blev afton och det blev morgon. Det var den f\u00f6rsta dagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud sade: &#34;Varde mitt i vattnet ett valv som skiljer vatten fr\u00e5n vatten!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud gjorde valvet och skilde vattnet under valvet fr\u00e5n vattnet ovan valvet. Och det skedde s\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud kallade valvet himmel. Och det blev afton och det blev morgon. Det var den andra dagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud sade: &#34;Vattnet under himlen skall samlas till en enda plats s\u00e5 att det torra blir synligt.&#34; Och det skedde s\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud kallade det torra land, och vattensamlingen kallade han hav. Och Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud sade: &#34;Jorden skall frambringa gr\u00f6nska och fr\u00f6b\u00e4rande \u00f6rter. Frukttr\u00e4d, som efter sina slag b\u00e4r frukt med fr\u00f6 i sig, skall v\u00e4xa upp p\u00e5 jorden.&#34; Och det skedde s\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jorden frambringade gr\u00f6nska, fr\u00f6b\u00e4rande \u00f6rter efter sina slag och tr\u00e4d som efter sina slag b\u00e4r frukt med fr\u00f6 i sig. Och Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och det blev afton och det blev morgon. Det var den tredje dagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud sade: &#34;Varde p\u00e5 himlavalvet ljus som skiljer dagen fr\u00e5n natten!&#34; De skall vara tecken som utm\u00e4rker s\u00e4rskilda tider, dagar och \u00e5r,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de skall vara ljus p\u00e5 himlavalvet som lyser \u00f6ver jorden.&#34; Och det skedde s\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gud gjorde de tv\u00e5 stora ljusen, det st\u00f6rre att h\u00e4rska \u00f6ver dagen och det mindre att h\u00e4rska \u00f6ver natten, likas\u00e5 stj\u00e4rnorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han satte dem p\u00e5 himlavalvet till att lysa \u00f6ver jorden,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "till att h\u00e4rska \u00f6ver dagen och natten och till att skilja ljuset fr\u00e5n m\u00f6rkret. Och Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och det blev afton och det blev morgon. Det var den fj\u00e4rde dagen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud sade: &#34;Vattnet skall vimla av levande varelser, och f\u00e5glar skall flyga \u00f6ver jorden under himlavalvet.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Gud skapade de stora havsdjuren och alla levande varelser som r\u00f6r sig i vattnet och som vattnet vimlar av, alla efter deras slag, likas\u00e5 alla bevingade f\u00e5glar efter deras slag. Och Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignade dem och sade: &#34;Var fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er och uppfyll vattnet i haven. Ocks\u00e5 f\u00e5glarna skall f\u00f6r\u00f6ka sig p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och det blev afton och det blev morgon. Det var den femte dagen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud sade: &#34;Jorden skall frambringa levande varelser efter deras slag, boskapsdjur, kr\u00e4ldjur och jordens vilda djur efter deras slag.&#34; Och det skedde s\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud gjorde jordens vilda djur efter deras slag, boskapsdjuren efter deras slag och alla kr\u00e4ldjur p\u00e5 marken efter deras slag. Och Gud s\u00e5g att det var gott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gud sade: &#34;L\u00e5t oss g\u00f6ra m\u00e4nniskor till v\u00e5r avbild, till att vara lika oss. De skall r\u00e5da \u00f6ver fiskarna i havet och \u00f6ver f\u00e5glarna under himlen, \u00f6ver boskapsdjuren och \u00f6ver hela jorden och \u00f6ver alla kr\u00e4ldjur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Gud skapade m\u00e4nniskan till sin avbild, till Guds avbild skapade han henne, till man och kvinna skapade han dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignade dem och sade till dem: &#34;Var fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er och uppfyll jorden! L\u00e4gg den under er och r\u00e5d \u00f6ver fiskarna i havet, \u00f6ver f\u00e5glarna under himlen och \u00f6ver alla djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Gud sade: &#34;Se, jag ger er alla fr\u00f6b\u00e4rande \u00f6rter p\u00e5 hela jorden och alla tr\u00e4d med frukt som har fr\u00f6. Detta skall ni ha till f\u00f6da."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men \u00e5t alla djur p\u00e5 jorden, \u00e5t alla f\u00e5glar under himlen och \u00e5t allt som kr\u00e4lar p\u00e5 jorden, \u00e5t allt som har liv ger jag alla gr\u00f6na \u00f6rter till f\u00f6da.&#34; Och det skedde s\u00e5."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gud s\u00e5g p\u00e5 allt som han hade gjort, och se, det var mycket gott. Och det blev afton och det blev morgon. Det var den sj\u00e4tte dagen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 fullbordades himlen och jorden med hela sin h\u00e4rskara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen hade Gud fullbordat sitt skapelseverk. Han vilade p\u00e5 sjunde dagen fr\u00e5n hela det verk som han hade gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignade den sjunde dagen och helgade den, ty p\u00e5 den dagen vilade han fr\u00e5n allt sitt verk som han hade skapat och gjort."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I. HIMLENS OCH JORDENS FORTSATTA HISTORIA 2:4-4:26 - Detta \u00e4r himlens och jordens fortsatta historia sedan de skapats, d\u00e5 n\u00e4r HERREN Gud hade gjort jord och himmel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det v\u00e4xte \u00e4nnu ingen buske p\u00e5 jorden och ingen \u00f6rt hade \u00e4nnu skjutit upp ur marken. Ty HERREN Gud hade inte l\u00e5tit det regna p\u00e5 jorden och det fanns ingen m\u00e4nniska som kunde bruka den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men en dimma steg upp fr\u00e5n jorden och vattnade hela marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och HERREN Gud formade m\u00e4nniskan av stoft fr\u00e5n jorden och bl\u00e5ste in livsande i hennes n\u00e4sa. S\u00e5 blev m\u00e4nniskan en levande sj\u00e4l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN Gud planterade en lustg\u00e5rd i Eden, \u00f6sterut, och satte d\u00e4r m\u00e4nniskan som han hade format."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och HERREN Gud l\u00e4t alla slags tr\u00e4d som var ljuvliga att se p\u00e5 och goda att \u00e4ta av v\u00e4xa upp ur marken. Livets tr\u00e4d liksom tr\u00e4det med kunskap om gott och ont satte han mitt i lustg\u00e5rden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n Eden gick en flod ut som vattnade lustg\u00e5rden och som sedan delade sig i fyra huvudgrenar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta heter Pison. Det \u00e4r den som flyter runt hela landet Havila, d\u00e4r det finns guld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Guldet i det landet \u00e4r gott och d\u00e4r finns ocks\u00e5 bdelliumharts och onyxsten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den andra floden heter Gihon. Det \u00e4r den som flyter runt hela landet Kush."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den tredje floden heter Hiddekel. Det \u00e4r den som flyter \u00f6ster om Assur. Den fj\u00e4rde floden \u00e4r Eufrat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN Gud tog mannen och satte honom i Edens lustg\u00e5rd f\u00f6r att han skulle odla och bevara den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN Gud gav mannen denna befallning: &#34;Du kan fritt \u00e4ta av alla tr\u00e4d i lustg\u00e5rden,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "men av tr\u00e4det med kunskap om gott och ont skall du inte \u00e4ta, ty den dag du \u00e4ter av det skall du d\u00f6den d\u00f6.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN Gud sade: &#34;Det \u00e4r inte bra f\u00f6r mannen att vara ensam. Jag skall g\u00f6ra en medhj\u00e4lpare \u00e5t honom, en som \u00e4r hans like.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN Gud hade format alla markens djur och alla himlens f\u00e5glar av jord. Han f\u00f6rde fram dem till mannen f\u00f6r att se vad han skulle kalla dem. S\u00e5 som mannen kallade varje levande varelse, s\u00e5 skulle den heta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och mannen gav namn \u00e5t alla boskapsdjur, \u00e5t himlens f\u00e5glar och \u00e5t alla markens vilda djur. Men \u00e5t mannen fanns ingen medhj\u00e4lpare som var hans like."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t HERREN Gud en tung s\u00f6mn falla \u00f6ver mannen, och n\u00e4r han hade somnat tog han ut ett av hans revben och fyllde dess plats med k\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och HERREN Gud formade en kvinna av revbenet som han tagit av mannen och f\u00f6rde henne fram till honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mannen sade: &#34;Denna \u00e4r nu ben av mina ben och k\u00f6tt av mitt k\u00f6tt. Hon skall heta kvinna, ty av man har hon tagits.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall en man l\u00e4mna sin far och sin mor och h\u00e5lla sig till sin hustru, och de skall bli ett k\u00f6tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och mannen och hans hustru var b\u00e5da nakna utan att blygas f\u00f6r varandra."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndafallet - Men ormen var listigare \u00e4n alla markens djur som HERREN Gud hade gjort. Han sade till kvinnan: &#34;Har Gud verkligen sagt: Ni f\u00e5r inte \u00e4ta av alla tr\u00e4d i lustg\u00e5rden?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kvinnan svarade ormen: &#34;Vi f\u00e5r \u00e4ta av frukten fr\u00e5n tr\u00e4den i lustg\u00e5rden,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men om frukten p\u00e5 det tr\u00e4d som st\u00e5r mitt i lustg\u00e5rden har Gud sagt: \u00c4t inte av den och r\u00f6r inte vid den, ty d\u00e5 kommer ni att d\u00f6.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade ormen till kvinnan: &#34;Ni skall visst inte d\u00f6!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Gud vet att den dag ni \u00e4ter av den skall era \u00f6gon \u00f6ppnas, s\u00e5 att ni blir som Gud med kunskap om gott och ont.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och kvinnan s\u00e5g att tr\u00e4det var gott att \u00e4ta av och en fr\u00f6jd f\u00f6r \u00f6gat. Tr\u00e4det var lockande eftersom man fick f\u00f6rst\u00e5nd av det, och hon tog av frukten och \u00e5t. Hon gav ocks\u00e5 till sin man som var med henne, och han \u00e5t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnades \u00f6gonen p\u00e5 dem b\u00e5da, och de m\u00e4rkte att de var nakna. Och de f\u00e4ste ihop fikonl\u00f6v och gjorde h\u00f6ftskynken \u00e5t sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vid kv\u00e4llsbrisen h\u00f6rde de HERREN Gud vandra i lustg\u00e5rden. Och mannen och hans hustru g\u00f6mde sig f\u00f6r HERREN Guds ansikte bland tr\u00e4den i lustg\u00e5rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men HERREN Gud kallade p\u00e5 mannen och sade till honom: &#34;Var \u00e4r du?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag h\u00f6rde ljudet av dig i lustg\u00e5rden och blev f\u00f6rskr\u00e4ckt eftersom jag \u00e4r naken. D\u00e4rf\u00f6r g\u00f6mde jag mig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Vem har ber\u00e4ttat f\u00f6r dig att du \u00e4r naken? Har du \u00e4tit av det tr\u00e4d som jag f\u00f6rbj\u00f6d dig att \u00e4ta av?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mannen svarade: &#34;Kvinnan som du har satt vid min sida, hon gav mig av tr\u00e4det, och jag \u00e5t.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN Gud till kvinnan: &#34;Vad \u00e4r det du har gjort?&#34; Kvinnan svarade: &#34;Ormen f\u00f6rledde mig och jag \u00e5t.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Syndafallets f\u00f6ljder - D\u00e5 sade HERREN Gud till ormen: &#34;Eftersom du har gjort detta, skall du vara f\u00f6rbannad bland alla boskapsdjur och vilda djur. P\u00e5 din buk skall du g\u00e5, och jord skall du \u00e4ta s\u00e5 l\u00e4nge du lever."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4tta fiendskap mellan dig och kvinnan och mellan din avkomma och hennes avkomma. Han skall krossa ditt huvud och du skall hugga honom i h\u00e4len.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till kvinnan sade han: &#34;Jag skall g\u00f6ra din m\u00f6da stor n\u00e4r du blir havande. Med sm\u00e4rta skall du f\u00f6da dina barn. Till din man skall din lust vara, och han skall r\u00e5da \u00f6ver dig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Till Adam sade han: &#34;Du lyssnade p\u00e5 din hustru och \u00e5t av det tr\u00e4d om vilket jag befallt dig: Du skall inte \u00e4ta av det. D\u00e4rf\u00f6r skall marken vara f\u00f6rbannad f\u00f6r din skull. Med m\u00f6da skall du livn\u00e4ra dig av den s\u00e5 l\u00e4nge du lever."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00f6rne och tistel skall den b\u00e4ra \u00e5t dig och du skall \u00e4ta av markens \u00f6rter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I ditt anletes svett skall du \u00e4ta ditt br\u00f6d till dess du v\u00e4nder \u00e5ter till jorden, ty av den har du tagits. Jord \u00e4r du, och jord skall du \u00e5ter bli.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mannen gav sin hustru namnet Eva, ty hon blev moder till allt levande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och HERREN Gud gjorde kl\u00e4der av skinn \u00e5t Adam och hans hustru och kl\u00e4dde dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN Gud sade: &#34;Se, m\u00e4nniskan har blivit som en av oss med kunskap om gott och ont. Hon f\u00e5r nu inte r\u00e4cka ut handen och \u00e4ven ta av livets tr\u00e4d och s\u00e5 \u00e4ta och leva f\u00f6r evigt.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och HERREN Gud s\u00e4nde bort dem fr\u00e5n Edens lustg\u00e5rd, f\u00f6r att de skulle bruka jorden som de tagits fr\u00e5n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han drev ut m\u00e4nniskan, och \u00f6ster om Edens lustg\u00e5rd satte han keruberna och det flammande sv\u00e4rdets l\u00e5gor f\u00f6r att bevaka v\u00e4gen till livets tr\u00e4d."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kain och Abel - Mannen k\u00e4nde sin hustru Eva, och hon blev havande och f\u00f6dde Kain. D\u00e5 sade hon: &#34;Jag har f\u00e5tt en man fr\u00e5n HERREN.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde \u00e4nnu en son, Abel, Kains bror. Abel blev herde och Kain blev \u00e5kerbrukare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Efter en tid h\u00e4nde sig att Kain bar fram en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN av markens gr\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven Abel bar fram sin g\u00e5va av det f\u00f6rstf\u00f6dda i sin hjord, av djurens fett. Och HERREN s\u00e5g till Abel och hans offer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men till Kain och hans offer s\u00e5g han inte. D\u00e5 blev Kain mycket vred och hans blick blev m\u00f6rk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och HERREN sade till Kain: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r du vred och varf\u00f6r \u00e4r din blick s\u00e5 m\u00f6rk?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r det inte s\u00e5 att om du g\u00f6r det som \u00e4r gott, ser du frimodigt upp, men om du inte g\u00f6r det som \u00e4r gott, d\u00e5 lurar synden vid d\u00f6rren. Den har beg\u00e4r till dig, men du skall r\u00e5da \u00f6ver den.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kain talade med sin bror Abel, och medan de var ute p\u00e5 marken \u00f6verf\u00f6ll Kain sin bror och d\u00f6dade honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och HERREN sade till Kain: &#34;Var \u00e4r din bror Abel?&#34; Han svarade: &#34;Jag vet inte. Skall jag h\u00e5lla reda p\u00e5 min bror?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Vad har du gjort? H\u00f6r, din brors blod ropar till mig fr\u00e5n marken!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu \u00e4r du f\u00f6rbannad mer \u00e4n den jord som har \u00f6ppnat sin mun f\u00f6r att ta emot din brors blod av din hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du brukar jorden skall den inte l\u00e4ngre ge dig sin gr\u00f6da. Kringflackande och heml\u00f6s skall du vara p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kain sade d\u00e5 till HERREN: &#34;Mitt brott \u00e4r f\u00f6r stort f\u00f6r att f\u00f6rl\u00e5tas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, i dag driver du mig bort fr\u00e5n \u00e5kerjorden, och jag \u00e4r dold f\u00f6r ditt ansikte. Kringflackande och heml\u00f6s kommer jag att vara p\u00e5 jorden, s\u00e5 att vem som helst som tr\u00e4ffar p\u00e5 mig kan d\u00f6da mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men HERREN sade till honom: &#34;Kain skall bli h\u00e4mnad sjufalt, vem som \u00e4n d\u00f6dar honom.&#34; Och HERREN satte ett tecken p\u00e5 Kain s\u00e5 att ingen som tr\u00e4ffade p\u00e5 honom skulle d\u00f6da honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 gick Kain bort fr\u00e5n HERRENS ansikte och bosatte sig i landet Nod, \u00f6ster om Eden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kains sl\u00e4kttavla - Kain k\u00e4nde sin hustru och hon blev havande och f\u00f6dde Hanok. Och Kain byggde en stad och kallade den Hanok efter sin son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c5t Hanok f\u00f6ddes Irad, och Irad blev far till Mehujael. Mehujael blev far till Metusael, och Metusael blev far till Lemek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lemek tog sig tv\u00e5 hustrur, den ena hette Ada och den andra Silla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ada f\u00f6dde Jabal. Han blev stamfader till dem som bor i t\u00e4lt och \u00e4r boskapssk\u00f6tare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans bror hette Jubal. Han blev stamfader till alla dem som spelar harpa och fl\u00f6jt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Silla f\u00f6dde ocks\u00e5 en son, Tubal-Kain. Han var smed och gjorde alla slags redskap av koppar och j\u00e4rn. Tubal-Kains syster hette Naama."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lemek sade till sina hustrur: &#34;Ada och Silla, h\u00f6r p\u00e5 mig! Ni Lemeks hustrur, lyssna till mina ord: En man har jag d\u00f6dat f\u00f6r varje s\u00e5r och en ung man f\u00f6r varje bl\u00e5m\u00e4rke."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, sju g\u00e5nger blir Kain h\u00e4mnad, men Lemek sjuttiosju g\u00e5nger.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Set - Adam k\u00e4nde \u00e5ter sin hustru, och hon f\u00f6dde en son som hon gav namnet Set. Hon sade: &#34;Gud har gett mig en annan avkomling i st\u00e4llet f\u00f6r Abel, eftersom Kain d\u00f6dade honom.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Set fick en son och han gav honom namnet Enos. Vid den tiden b\u00f6rjade man \u00e5kalla HERRENS namn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "II. ADAMS FORTSATTA HISTORIA 5:1-6:8 Sets sl\u00e4kttavla - Detta \u00e4r boken om Adams fortsatta historia. N\u00e4r Gud skapade m\u00e4nniskor gjorde han dem lika Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till man och kvinna skapade han dem. Han v\u00e4lsignade dem och gav dem namnet m\u00e4nniska den dag de skapades."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Adam var 130 \u00e5r fick han en son som var lik honom, hans avbild. Han gav honom namnet Set."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan Adam f\u00e5tt Set, levde han 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adams hela \u00e5lder - den tid han levde - blev 930 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Set var 105 \u00e5r blev han far till Enos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan Set hade f\u00e5tt Enos levde han 807 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sets hela \u00e5lder blev allts\u00e5 912 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Enos var 90 \u00e5r blev han far till Kenan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan Enos hade f\u00e5tt Kenan levde han 815 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enos hela \u00e5lder blev allts\u00e5 905 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Kenan var 70 \u00e5r blev han far till Mahalalel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan Kenan hade f\u00e5tt Mahalalel levde han 840 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kenans hela \u00e5lder blev allts\u00e5 910 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Mahalalel var 65 \u00e5r blev han far till Jered."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan Mahalalel hade f\u00e5tt Jered levde han 830 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mahalalels hela \u00e5lder blev allts\u00e5 895 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Jered var 162 \u00e5r blev han far till Hanok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan Jered hade f\u00e5tt Hanok levde han 800 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jereds hela \u00e5lder blev allts\u00e5 962 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Hanok var 65 \u00e5r blev han far till Metusela."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och sedan Hanok hade f\u00e5tt Metusela vandrade han med Gud i 300 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hanoks hela \u00e5lder blev allts\u00e5 365 \u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan Hanok p\u00e5 detta s\u00e4tt hade vandrat med Gud fanns han inte mer, ty Gud h\u00e4mtade honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Metusela var 187 \u00e5r blev han far till Lemek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan Metusela hade f\u00e5tt Lemek levde han 782 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Metuselas hela \u00e5lder blev allts\u00e5 969 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Lemek var 182 \u00e5r fick han en son."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han gav honom namnet Noa, ty han sade: &#34;Denne skall tr\u00f6sta oss under v\u00e5rt arbete och v\u00e5ra h\u00e4nders m\u00f6da, n\u00e4r vi brukar jorden som HERREN har f\u00f6rbannat.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan Lemek hade f\u00e5tt Noa levde han 595 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lemeks hela \u00e5lder blev allts\u00e5 777 \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Noa var 500 \u00e5r blev han far till Sem, Ham och Jafet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskornas ondska v\u00e4xer - N\u00e4r m\u00e4nniskorna b\u00f6rjade f\u00f6r\u00f6ka sig p\u00e5 jorden och d\u00f6ttrar f\u00f6ddes \u00e5t dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5g Guds s\u00f6ner att m\u00e4nniskornas d\u00f6ttrar var vackra, och de tog till hustrur alla de ville ha."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN: &#34;Min Ande skall inte bli kvar i m\u00e4nniskorna f\u00f6r alltid p\u00e5 grund av deras f\u00f6rvillelse. De \u00e4r k\u00f6tt och deras tid skall vara etthundratjugo \u00e5r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vid denna tid, d\u00e5 Guds s\u00f6ner gick in till m\u00e4nniskornas d\u00f6ttrar och dessa f\u00f6dde barn \u00e5t dem, och \u00e4ven senare, levde v\u00e5ldsverkarna p\u00e5 jorden. Detta var forntidens v\u00e4ldiga m\u00e4n som var s\u00e5 ryktbara."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och HERREN s\u00e5g att m\u00e4nniskornas ondska var stor p\u00e5 jorden och att deras hj\u00e4rtans alla tankar och avsikter st\u00e4ndigt var alltigenom onda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5ngrade HERREN att han hade gjort m\u00e4nniskorna p\u00e5 jorden, och han var bedr\u00f6vad i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN sade: &#34;M\u00e4nniskorna som jag har skapat skall jag utrota fr\u00e5n jordens yta, ja, b\u00e5de m\u00e4nniskor och fyrfotadjur, kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar. Jag \u00e5ngrar att jag har gjort dem.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Noa hade funnit n\u00e5d inf\u00f6r HERRENS \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "III. NOAS FORTSATTA HISTORIA 6:9-9:29 Noa - Detta \u00e4r Noas fortsatta historia. Noa var en r\u00e4ttf\u00e4rdig man och fullkomlig bland sina samtida. Han vandrade med Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Noa blev far till tre s\u00f6ner, Sem, Ham och Jafet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men jorden blev mer och mer f\u00f6rd\u00e4rvad inf\u00f6r Gud och full av v\u00e5ld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud s\u00e5g p\u00e5 jorden, och se, den var f\u00f6rd\u00e4rvad, eftersom alla m\u00e4nniskor levde i f\u00f6rd\u00e4rv p\u00e5 jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Floden f\u00f6ruts\u00e4gs och arken byggs - D\u00e5 sade Gud till Noa: &#34;Jag har beslutat att f\u00f6rg\u00f6ra alla levande varelser, ty f\u00f6r deras skull \u00e4r jorden full av v\u00e5ld. Se, jag skall f\u00f6rd\u00e4rva dem tillsammans med jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6r dig en ark av gofertr\u00e4, inred den med kamrar och bestryk den med jordbeck b\u00e5de p\u00e5 insidan och utsidan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och s\u00e5 skall du g\u00f6ra arken: Den skall vara trehundra alnar l\u00e5ng, femtio alnar bred och trettio alnar h\u00f6g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00f6gst upp skall du g\u00f6ra en \u00f6ppning f\u00f6r ljuset, en aln h\u00f6g, runt hela arken. En d\u00f6rr till arken skall du s\u00e4tta p\u00e5 sidan. Du skall inreda den s\u00e5 att den f\u00e5r en underv\u00e5ning, en mellanv\u00e5ning och en \u00f6verv\u00e5ning."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, jag skall l\u00e5ta floden komma med vatten \u00f6ver jorden f\u00f6r att utrota alla varelser under himlen som har livsande. Allt p\u00e5 jorden skall f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men med dig vill jag uppr\u00e4tta mitt f\u00f6rbund. Du skall g\u00e5 in i arken med dina s\u00f6ner, din hustru och dina sonhustrur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Av allt levande, av alla varelser, skall du f\u00f6ra in ett par i arken f\u00f6r att de skall \u00f6verleva tillsammans med dig. Hank\u00f6n och honk\u00f6n skall det vara."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av f\u00e5glarna efter deras slag, av fyrfotadjuren efter deras slag och av alla kr\u00e4ldjur p\u00e5 marken efter deras slag skall ett par av varje slag g\u00e5 in till dig f\u00f6r att f\u00f6rbli vid liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och du skall ta med dig allt slags mat, s\u00e5dant som kan \u00e4tas, och samla i f\u00f6rr\u00e5d. Det skall tj\u00e4na som f\u00f6da f\u00f6r dig och dem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Noa gjorde s\u00e5. Han gjorde i allt som Gud hade befallt honom."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Floden kommer - HERREN sade till Noa: &#34;G\u00e5 in i arken med hela din familj. Dig har jag n\u00e4mligen funnit r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r mig i detta sl\u00e4kte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av alla rena fyrfotadjur skall du ta med dig sju par, hanne och hona, men av s\u00e5dana fyrfotadjur som inte \u00e4r rena ett par, hanne och hona,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "likas\u00e5 av himlens f\u00e5glar sju par, hanne och hona, f\u00f6r att en avkomma skall leva vidare \u00f6ver hela jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty om sju dagar skall jag l\u00e5ta det regna p\u00e5 jorden i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter, och jag skall utpl\u00e5na fr\u00e5n jorden alla varelser som jag har gjort.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Noa gjorde i allt som HERREN hade befallt honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noa var sexhundra \u00e5r n\u00e4r floden kom med sitt vatten \u00f6ver jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han gick in i arken med sina s\u00f6ner och sin hustru och sina sonhustrur undan flodens vatten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av b\u00e5de rena och orena fyrfotadjur, av f\u00e5glar och av allt som kr\u00e4lar p\u00e5 marken"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "gick tv\u00e5 och tv\u00e5, hanne och hona, in till Noa i arken, s\u00e5 som Gud hade befallt Noa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och efter de sju dagarna kom flodens vatten \u00f6ver jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e5r d\u00e5 Noa var sexhundra \u00e5r, p\u00e5 sjuttonde dagen i andra m\u00e5naden, br\u00f6t alla det stora djupets k\u00e4llor fram, himlens f\u00f6nster \u00f6ppnades,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och det regnade \u00f6ver jorden i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Just den dagen gick Noa in i arken tillsammans med sina s\u00f6ner Sem, Ham och Jafet, sin hustru och sina tre sonhustrur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De hade med sig alla djur efter deras slag: vilda djur och boskapsdjur, kr\u00e4ldjur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden och f\u00e5glar, alla flygande varelser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De gick in till Noa i arken, tv\u00e5 och tv\u00e5 av allt levande, det som hade livsande i sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som gick in var hanne och hona av allt levande, s\u00e5 som Gud hade befallt Noa. Och HERREN st\u00e4ngde igen om honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Floden kom \u00f6ver jorden i fyrtio dagar, och vattnet steg och lyfte arken s\u00e5 att den h\u00f6jde sig \u00f6ver jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vattnet tilltog och steg h\u00f6gt \u00f6ver jorden, och arken fl\u00f6t p\u00e5 vattnet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, vattnet bredde ut sig mer och mer \u00f6ver jorden, till dess det t\u00e4ckte alla h\u00f6ga berg under hela himlen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Femton alnar \u00f6ver topparna steg vattnet, och bergen blev \u00f6vert\u00e4ckta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rgicks allt levande p\u00e5 jorden: f\u00e5glar och boskapsdjur, vilda djur och alla sm\u00e5djur som r\u00f6rde sig p\u00e5 jorden, likas\u00e5 alla m\u00e4nniskor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som fanns p\u00e5 torr mark omkom, allt som hade livsande i sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla levande varelser p\u00e5 jordens yta utpl\u00e5nades, b\u00e5de m\u00e4nniskor och fyrfotadjur, kr\u00e4ldjur och himlens f\u00e5glar. De utpl\u00e5nades fr\u00e5n jorden. Bara Noa och de som var med honom i arken r\u00e4ddades."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och vattnet stod h\u00f6gt \u00f6ver jorden i etthundrafemtio dagar."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Floden upph\u00f6r - Men Gud t\u00e4nkte p\u00e5 Noa och p\u00e5 alla vilda djur och alla boskapsdjur som var med honom i arken, och han l\u00e4t en vind g\u00e5 fram \u00f6ver jorden, s\u00e5 att vattnet sj\u00f6nk undan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Djupets k\u00e4llor och himlens f\u00f6nster st\u00e4ngdes och regnet fr\u00e5n himlen upph\u00f6rde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vattnet drog sig tillbaka fr\u00e5n jorden mer och mer. Efter etthundrafemtio dagar b\u00f6rjade det avta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den sjuttonde dagen i sjunde m\u00e5naden stannade arken p\u00e5 Araratbergen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vattnet fortsatte att minska fram till den tionde m\u00e5naden. F\u00f6rsta dagen i den m\u00e5naden blev bergstopparna synliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Efter fyrtio dagar \u00f6ppnade Noa luckan som han hade gjort p\u00e5 arken"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och l\u00e4t en korp flyga ut. Den fl\u00f6g fram och tillbaka, till dess vattnet hade torkat bort fr\u00e5n jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t han en duva flyga ut f\u00f6r att f\u00e5 se om vattnet hade sjunkit undan fr\u00e5n jordens yta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men duvan hittade ingen plats d\u00e4r hon kunde vila sin fot utan kom tillbaka till honom i arken, eftersom vatten t\u00e4ckte hela jorden. D\u00e5 r\u00e4ckte Noa ut handen och tog in duvan till sig i arken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan v\u00e4ntade han ytterligare sju dagar innan han l\u00e4t duvan flyga ut ur arken \u00e4n en g\u00e5ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mot kv\u00e4llen kom hon tillbaka till honom, och se, d\u00e5 hade hon ett friskt olivl\u00f6v i n\u00e4bben. Noa f\u00f6rstod d\u00e5 att vattnet hade sjunkit undan fr\u00e5n jorden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han v\u00e4ntade \u00e4nnu sju dagar innan han l\u00e4t duvan flyga ut igen. D\u00e5 kom hon inte mer tillbaka till honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det sexhundraf\u00f6rsta \u00e5ret, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, hade vattnet torkat bort fr\u00e5n jorden. D\u00e5 tog Noa av taket p\u00e5 arken och s\u00e5g att jordytan hade torkat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och den tjugosjunde dagen i andra m\u00e5naden var jorden alldeles torr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 talade Gud till Noa och sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 ut ur arken med din hustru, dina s\u00f6ner och dina sonhustrur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t alla de djur, allt levande som du har hos dig, g\u00e5 med dig, b\u00e5de f\u00e5glar och fyrfotadjur och alla kr\u00e4ldjur som r\u00f6r sig p\u00e5 marken, s\u00e5 att de v\u00e4xer till och blir fruktsamma och f\u00f6r\u00f6kar sig p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 gick Noa ut med sina s\u00f6ner, sin hustru och sina sonhustrur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och alla fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur, alla f\u00e5glar och alla djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden, alla efter sina slag, gick ut ur arken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noas offer och Herrens l\u00f6fte - Noa byggde ett altare \u00e5t HERREN och tog av alla rena fyrfotadjur och av alla rena f\u00e5glar och offrade br\u00e4nnoffer p\u00e5 altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN k\u00e4nde den ljuvliga doften, sade han till sig sj\u00e4lv: &#34;H\u00e4refter skall jag inte mer f\u00f6rbanna jorden f\u00f6r m\u00e4nniskans skull, eftersom hennes hj\u00e4rtas tankar \u00e4r onda \u00e4nda fr\u00e5n ungdomen. Jag skall aldrig mer d\u00f6da allt levande s\u00e5 som jag nu har gjort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jorden best\u00e5r, skall s\u00e5dd och sk\u00f6rd, k\u00f6ld och v\u00e4rme, sommar och vinter, dag och natt aldrig upph\u00f6ra.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud sluter f\u00f6rbund med Noa - Gud v\u00e4lsignade Noa och hans s\u00f6ner och sade till dem: &#34;Var fruktsamma, f\u00f6r\u00f6ka er och uppfyll jorden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fruktan och skr\u00e4ck f\u00f6r er skall komma \u00f6ver alla djur p\u00e5 jorden och alla f\u00e5glar under himlen, \u00f6ver allt som kr\u00e4lar p\u00e5 marken och \u00f6ver alla fiskar i havet. De \u00e4r givna i er hand."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt som r\u00f6r sig och har liv skall ni ha till f\u00f6da. S\u00e5 som jag har gett er de gr\u00f6na \u00f6rterna ger jag er nu allt detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men k\u00f6tt som har sin sj\u00e4l i sig, n\u00e4mligen sitt blod, skall ni inte \u00e4ta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och f\u00f6r ert eget blod, som har er sj\u00e4l i sig, skall jag kr\u00e4va r\u00e4kenskap. Jag skall utkr\u00e4va det av alla djur, likas\u00e5 av m\u00e4nniskorna. Av var och en som d\u00f6dar sin broder skall jag utkr\u00e4va den m\u00e4nniskans liv."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som utgjuter m\u00e4nniskoblod, hans blod skall utgjutas av m\u00e4nniskor, ty Gud har gjort m\u00e4nniskan till sin avbild."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men var fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er. V\u00e4x till p\u00e5 jorden och f\u00f6r\u00f6ka er p\u00e5 den.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vidare sade Gud till Noa och hans s\u00f6ner:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Se, jag skall uppr\u00e4tta mitt f\u00f6rbund med er och era efterkommande efter er"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och med alla levande varelser som \u00e4r hos er: f\u00e5glar, boskapsdjur och jordens alla vilda djur, alla som har g\u00e5tt ut ur arken, alla djur p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag skall uppr\u00e4tta mitt f\u00f6rbund med er: Aldrig mer skall allt liv utrotas genom flodens vatten. Aldrig mer skall en flod komma och f\u00f6rd\u00e4rva jorden.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Gud sade: &#34;Detta \u00e4r tecknet p\u00e5 det f\u00f6rbund som jag f\u00f6r all framtid sluter med er och med alla levande varelser hos er:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Min regnb\u00e5ge s\u00e4tter jag i skyn, och den skall vara tecknet p\u00e5 f\u00f6rbundet mellan mig och jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r jag l\u00e5ter moln stiga upp \u00f6ver jorden och regnb\u00e5gen syns i skyn"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "skall jag t\u00e4nka p\u00e5 mitt f\u00f6rbund, det som har slutits mellan mig och er och alla levande varelser, allt liv, och vattnet skall inte mer bli en flod som utpl\u00e5nar allt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r regnb\u00e5gen syns i skyn och jag ser p\u00e5 den, skall jag t\u00e4nka p\u00e5 det eviga f\u00f6rbundet mellan Gud och alla levande varelser, allt liv p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Gud sade till Noa: &#34;Detta \u00e4r tecknet p\u00e5 det f\u00f6rbund som jag har uppr\u00e4ttat mellan mig och allt liv p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Noa och hans s\u00f6ner - Noas s\u00f6ner som gick ut ur arken var Sem, Ham och Jafet. Ham var far till Kanaan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessa tre var Noas s\u00f6ner och fr\u00e5n dem har jordens alla folk spritt ut sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noa som var \u00e5kerbrukare var den f\u00f6rste som anlade en ving\u00e5rd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r han drack av vinet blev han berusad och l\u00e5g blottad i sitt t\u00e4lt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ham, Kanaans far, s\u00e5g sin far naken och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sina b\u00e5da br\u00f6der, som var utanf\u00f6r t\u00e4ltet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Sem och Jafet tog en mantel och lade den p\u00e5 sina axlar, gick bakl\u00e4nges in och t\u00e4ckte \u00f6ver sin fars nakna kropp. De v\u00e4nde bort ansiktet s\u00e5 att de inte s\u00e5g sin fars nakenhet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Noa vaknade upp ur ruset och fick veta vad hans yngste son hade gjort honom, sade han:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;F\u00f6rbannad vare Kanaan, en slavars slav skall han vara \u00e5t sina br\u00f6der!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han sade vidare: &#34;V\u00e4lsignad vare HERREN, Sems Gud, och Kanaan skall vara hans slav!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gud skall utvidga Jafet, han skall bo i Sems t\u00e4lt, och Kanaan skall vara deras slav.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Noa levde trehundrafemtio \u00e5r efter floden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Allts\u00e5 blev Noas hela \u00e5lder niohundrafemtio \u00e5r. D\u00e4refter dog han."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "IV. NOAS S\u00d6NERS FORTSATTA HISTORIA 10:1-11:9 Noas s\u00f6ners sl\u00e4kttavla - Detta \u00e4r Noas s\u00f6ners, Sems, Hams och Jafets, fortsatta historia. \u00c5t dem f\u00f6ddes s\u00f6ner efter floden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jafets s\u00f6ner var Gomer, Magog, Madaj, Javan, Tubal, Mesek och Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gomers s\u00f6ner var Askenas, Rifat och Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Javans s\u00f6ner var Elisa och Tarsis, kitteerna och dodaneerna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n dessa har inbyggarna i hedningarnas kustomr\u00e5den spritt ut sig i sina l\u00e4nder, alla med sitt spr\u00e5k i sina stammar och folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hams s\u00f6ner var Kush, Misrajim, Put och Kanaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f6ner till Kush var Seba, Havila, Sabta, Raama och Sabteka. Raamas s\u00f6ner var Saba och Dedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kush blev far till Nimrod, som var den f\u00f6rste som fick stor makt p\u00e5 jorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han var en v\u00e4ldig j\u00e4gare inf\u00f6r HERREN. D\u00e4rf\u00f6r brukar man s\u00e4ga: &#34;En v\u00e4ldig j\u00e4gare inf\u00f6r HERREN som Nimrod.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans rike hade sin b\u00f6rjan i Babel, Erek, Ackad och Kalne i Sinars land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n det landet drog han sedan ut till Assyrien och byggde Nineve, Rehobot-Ir, Kela"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och Resen mellan Nineve och Kela. Detta \u00e4r &#34;den stora staden&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Misrajim blev far till ludeerna, anameerna, lehabeerna, naftuheerna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "patroseerna, kasluheerna, den stam som filisteerna h\u00e4rstammar fr\u00e5n, och kaftoreerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kanaan blev far till Sidon, som var hans f\u00f6rstf\u00f6dde, och Het,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "vidare jebusiterna, amoreerna, girgaseerna,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hiveerna, arkeerna, sineerna,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "arvadeerna, semareerna och hamateerna. Senare utbredde sig kananeernas sl\u00e4kter ytterligare"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u00e5 att deras omr\u00e5de str\u00e4ckte sig fr\u00e5n Sidon mot Gerar \u00e4nda till Gaza och mot Sodom, Gomorra, Adma och Sebojim \u00e4nda till Lesa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta var Hams s\u00f6ner efter deras stammar och spr\u00e5k i deras l\u00e4nder och bland deras folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00f6ner f\u00f6ddes ocks\u00e5 \u00e5t Sem, Jafets \u00e4ldre bror, och han blev stamfader till alla Ebers s\u00f6ner."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sems s\u00f6ner var Elam, Assur, Arpaksad, Lud och Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arams s\u00f6ner var Us, Hul, Geter och Mash."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpaksad blev far till Sela och Sela blev far till Eber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men \u00e5t Eber f\u00f6ddes tv\u00e5 s\u00f6ner. Den ene hette Peleg, ty under hans tid blev jorden uppdelad. Hans bror hette Joktan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Joktan blev far till Almodad, Selef, Hasarmavet, Jera,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hadoram, Usal, Dikla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Obal, Abimael, Saba,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ofir, Havila och Jobab. Alla dessa var Joktans s\u00f6ner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De hade sina boplatser fr\u00e5n Mesha mot Sefar, mot \u00d6stra berget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Detta var Sems s\u00f6ner efter deras stammar och spr\u00e5k i deras l\u00e4nder och efter deras folk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta var Noas s\u00f6ners stammar efter deras sl\u00e4ktled i deras folk. Fr\u00e5n dem har folken utbrett sig p\u00e5 jorden efter floden."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babels torn och spr\u00e5kf\u00f6rbistringen - Hela jorden hade ett enda spr\u00e5k och samma ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men n\u00e4r m\u00e4nniskorna br\u00f6t upp och drog \u00f6sterut, fann de en l\u00e5gsl\u00e4tt i Sinars land och bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade till varandra: &#34;Kom, s\u00e5 sl\u00e5r vi tegel och br\u00e4nner det!&#34; Teglet anv\u00e4nde de som sten, och som murbruk anv\u00e4nde de jordbeck."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de sade: &#34;Kom, s\u00e5 bygger vi oss en stad och ett torn som har spetsen uppe i himlen. L\u00e5t oss g\u00f6ra oss ett namn, s\u00e5 att vi inte sprids ut \u00f6ver hela jorden.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg HERREN ner f\u00f6r att se p\u00e5 staden och tornet som m\u00e4nniskorna byggde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN sade: &#34;Se, de \u00e4r ett enda folk och de har ett enda spr\u00e5k. Detta \u00e4r deras f\u00f6rsta tilltag, och h\u00e4refter skall ingenting vara om\u00f6jligt f\u00f6r dem vad de \u00e4n beslutar sig f\u00f6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t oss stiga ner och f\u00f6rbistra deras spr\u00e5k, s\u00e5 att den ene inte f\u00f6rst\u00e5r vad den andre s\u00e4ger.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 spred HERREN ut dem d\u00e4rifr\u00e5n \u00f6ver hela jorden, och de m\u00e5ste upph\u00f6ra att bygga p\u00e5 staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den fick namnet Babel, eftersom HERREN d\u00e4r f\u00f6rbistrade hela jordens spr\u00e5k, och d\u00e4rifr\u00e5n spred han ut dem \u00f6ver hela jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V. SEMS FORTSATTA HISTORIA 11:10-26 - Detta \u00e4r Sems fortsatta historia. N\u00e4r Sem var 100 \u00e5r blev han far till Arpaksad, tv\u00e5 \u00e5r efter floden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan Sem hade f\u00e5tt Arpaksad levde han 500 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Arpaksad var 35 \u00e5r blev han far till Sela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan Arpaksad hade f\u00e5tt Sela levde han 403 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Sela var 30 \u00e5r blev han far till Eber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan Sela hade f\u00e5tt Eber levde han 403 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Eber var 34 \u00e5r blev han far till Peleg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan Eber hade f\u00e5tt Peleg levde han 430 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Peleg var 30 \u00e5r blev han far till Reu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan Peleg hade f\u00e5tt Reu levde han 209 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Reu var 32 \u00e5r blev han far till Serug."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan Reu hade f\u00e5tt Serug levde han 207 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Serug var 30 \u00e5r blev han far till Nahor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan Serug hade f\u00e5tt Nahor levde han 200 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Nahor var 29 \u00e5r blev han far till Tera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan Nahor hade f\u00e5tt Tera levde han 119 \u00e5r och fick s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Tera var 70 \u00e5r blev han far till Abram, Nahor och Haran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "VI. TERAS FORTSATTA HISTORIA 11:27-25:11 - Detta \u00e4r Teras fortsatta historia. Tera blev far till Abram, Nahor och Haran. Och Haran blev far till Lot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Haran dog hos sin fader Tera i sitt fosterland, det kaldeiska Ur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Abram och Nahor tog sig hustrur. Abrams hustru hette Saraj, och Nahors hustru hette Milka. Hon var dotter till Haran, som var far till Milka och Jiska."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Saraj var ofruktsam och hade inga barn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och Tera tog med sig sin son Abram och sin sonson Lot, Harans son, och sin sonhustru Saraj, som var hustru till hans son Abram. De drog tillsammans ut fr\u00e5n det kaldeiska Ur f\u00f6r att bege sig till Kanaans land. Men n\u00e4r de kom till Haran bosatte de sig d\u00e4r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Teras \u00e5lder blev tv\u00e5hundrafem \u00e5r, och Tera dog i Haran."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud kallar Abram - HERREN sade till Abram: &#34;G\u00e5 ut ur ditt land och fr\u00e5n din sl\u00e4kt och din fars hus och bege dig till det land som jag skall visa dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r skall jag g\u00f6ra dig till ett stort folk. Jag skall v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra ditt namn stort, och du skall bli en v\u00e4lsignelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skall v\u00e4lsigna dem som v\u00e4lsignar dig och f\u00f6rbanna den som f\u00f6rbannar dig. I dig skall alla sl\u00e4kter p\u00e5 jorden bli v\u00e4lsignade.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abram begav sig i v\u00e4g som HERREN hade sagt till honom, och Lot gick med honom. Abram var sjuttiofem \u00e5r n\u00e4r han l\u00e4mnade Haran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han tog med sig sin hustru Saraj och sin brorson Lot, alla \u00e4godelar och allt det tj\u00e4nstefolk som de hade skaffat sig i Haran och begav sig av mot Kanaans land. N\u00e4r de kom till Kanaans land"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fortsatte Abram in i landet \u00e4nda till Sikems omr\u00e5de, till Mores terebint. P\u00e5 den tiden bodde kananeerna i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och HERREN uppenbarade sig f\u00f6r Abram och sade: &#34;\u00c5t dina efterkommande skall jag ge detta land.&#34; D\u00e5 byggde han ett altare \u00e5t HERREN som hade uppenbarat sig f\u00f6r honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n drog han vidare till berget \u00f6ster om Betel och slog upp sitt t\u00e4lt s\u00e5 att han hade Betel i v\u00e4ster och Ai i \u00f6ster. D\u00e4r byggde han ett altare \u00e5t HERREN och \u00e5kallade HERRENS namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t Abram upp d\u00e4rifr\u00e5n och drog sig allt l\u00e4ngre s\u00f6derut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Abram i Egypten - Men det blev hungersn\u00f6d i landet och Abram flyttade ner till Egypten f\u00f6r att bo d\u00e4r som fr\u00e4mling, ty hungersn\u00f6den var sv\u00e5r i landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r han n\u00e4rmade sig Egypten, sade han till sin hustru Saraj: &#34;H\u00f6r p\u00e5, jag vet att du \u00e4r en vacker kvinna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r egyptierna f\u00e5r se dig kommer de att s\u00e4ga: Hon \u00e4r hans hustru! Och s\u00e5 kommer de att d\u00f6da mig, men l\u00e5ta dig leva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r att du \u00e4r min syster, s\u00e5 g\u00e5r det bra f\u00f6r mig f\u00f6r din skull och jag f\u00e5r leva tack vare dig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 kom Abram till Egypten. Egyptierna s\u00e5g att Saraj var en mycket vacker kvinna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och n\u00e4r faraos h\u00f6vdingar fick se henne, prisade de henne inf\u00f6r farao och hon f\u00f6rdes in i faraos palats."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och det gick bra f\u00f6r Abram f\u00f6r hennes skull, och han fick f\u00e5r, n\u00f6tboskap och \u00e5snor, tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor, \u00e5sninnor och kameler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERREN l\u00e4t farao och hans hus drabbas av stora pl\u00e5gor f\u00f6r Abrams hustru Sarajs skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kallade farao till sig Abram och sade: &#34;Vad har du gjort mot mig! Varf\u00f6r ber\u00e4ttade du inte f\u00f6r mig att hon \u00e4r din hustru?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r sade du: &#39;Hon \u00e4r min syster&#39;, s\u00e5 att jag tog henne till hustru? H\u00e4r har du din hustru, tag henne och ge dig av!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och farao gav sina m\u00e4n order att skicka i v\u00e4g Abram med hans hustru och allt han \u00e4gde."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram \u00e5ter i Kanaan - S\u00e5 br\u00f6t Abram upp fr\u00e5n Egypten och begav sig till Negev med sin hustru och allt han \u00e4gde, och Lot var med honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abram var mycket rik p\u00e5 boskap och p\u00e5 silver och guld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00e4rdades fr\u00e5n l\u00e4gerplats till l\u00e4gerplats, fr\u00e5n Negev \u00e4nda till Betel, till den plats d\u00e4r hans t\u00e4lt tidigare hade st\u00e5tt mellan Betel och Ai"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och d\u00e4r han f\u00f6rra g\u00e5ngen hade rest ett altare. D\u00e4r \u00e5kallade Abram HERRENS namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abram och Lot - Lot, som f\u00f6ljde med Abram, hade ocks\u00e5 f\u00e5r och n\u00f6tboskap och t\u00e4lt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och landet kunde inte livn\u00e4ra dem d\u00e4r de bodde i samma omr\u00e5de. De hade s\u00e5 mycket boskap att de inte kunde bo tillsammans,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och det uppstod tvister mellan Abrams och Lots herdar. Dessutom bodde kananeerna och perisseerna i landet vid den tiden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abram till Lot: &#34;Inte skall det vara n\u00e5gon tvist mellan mig och dig eller mellan mina herdar och dina. Vi \u00e4r ju br\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ligger inte hela landet \u00f6ppet f\u00f6r dig? Skilj dig fr\u00e5n mig. Vill du \u00e5t v\u00e4nster s\u00e5 g\u00e5r jag \u00e5t h\u00f6ger, och vill du \u00e5t h\u00f6ger s\u00e5 g\u00e5r jag \u00e5t v\u00e4nster.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lot lyfte blicken och s\u00e5g hela Jordansl\u00e4tten, som \u00f6verallt var vattenrik. Innan HERREN f\u00f6rd\u00e4rvade Sodom och Gomorra var den n\u00e4mligen som en HERRENS lustg\u00e5rd, som Egyptens land, \u00e4nda till Soar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Lot utvalde \u00e5t sig hela Jordansl\u00e4tten. Han br\u00f6t upp och drog \u00f6sterut, och de skildes fr\u00e5n varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abram bodde kvar i Kanaans land och Lot bodde i st\u00e4derna p\u00e5 sl\u00e4tten och drog med sina t\u00e4lt \u00e4nda in mot Sodom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men m\u00e4nnen i Sodom var onda och mycket syndiga inf\u00f6r HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abram flyttar till Hebron - HERREN sade till Abram sedan Lot hade skilt sig fr\u00e5n honom: &#34;Lyft din blick och se dig omkring fr\u00e5n den plats d\u00e4r du st\u00e5r, mot norr och s\u00f6der, \u00f6ster och v\u00e4ster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hela det land som du ser skall jag ge \u00e5t dig och dina efterkommande f\u00f6r evig tid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag skall l\u00e5ta dem bli som stoftet p\u00e5 jorden. Om n\u00e5gon kan r\u00e4kna stoftet p\u00e5 jorden skall ocks\u00e5 dina efterkommande kunna r\u00e4knas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bryt upp och drag igenom landet i hela dess l\u00e4ngd och bredd, ty \u00e5t dig skall jag ge det.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abram flyttade d\u00e5 med sina t\u00e4lt och kom till Mamres terebintlund vid Hebron. D\u00e4r bosatte han sig och byggde ett altare \u00e5t HERREN."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abram r\u00e4ddar Lot - Vid den tid d\u00e5 Amrafel var kung i Sinar, Arjok kung i Ellasar, Kedorlaomer kung i Elam och Tidal kung \u00f6ver Gojim,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6rde dessa kungar krig mot Bera, kungen i Sodom, Birsa, kungen i Gomorra, Sinab, kungen i Adma, Semeber, kungen i Sebojim, och kungen i Bela, det vill s\u00e4ga Soar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla dessa f\u00f6renade sig och t\u00e5gade till Siddimsdalen d\u00e4r D\u00f6da havet nu \u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I tolv \u00e5r hade de varit under Kedorlaomer, men under det trettonde \u00e5ret hade de gjort uppror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Under det fjortonde \u00e5ret kom Kedorlaomer tillsammans med de kungar som var p\u00e5 hans sida, och de slog rafaeerna i Asterot-Karnajim, suseerna i Ham, emeerna i Save-Kirjatajim"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och horeerna p\u00e5 deras berg Seir och drev dem \u00e4nda till El-Paran vid \u00f6knen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde de om och kom till En-Mispat, det vill s\u00e4ga Kadesh, och er\u00f6vrade hela amalekiternas land. De slog ocks\u00e5 amoreerna som bodde i Hasason-Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kungen i Sodom drog d\u00e5 ut tillsammans med kungen i Gomorra, kungen i Adma, kungen i Sebojim och kungen i Bela, det vill s\u00e4ga Soar. De st\u00e4llde upp sig till strid mot dem i Siddimsdalen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mot Kedorlaomer, kungen i Elam, Tidal, kungen \u00f6ver Gojim, Amrafel, kungen i Sinar, och Arjok, kungen i Ellasar; fyra kungar mot de fem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Siddimsdalen var full av jordbecksgropar. Kungarna i Sodom och Gomorra flydde och f\u00f6ll d\u00e5 i dessa. De \u00f6vriga flydde till bergsbygden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 tog man all egendom och alla livsmedel som fanns i Sodom och Gomorra och t\u00e5gade bort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tog ocks\u00e5 med sig Abrams brorson Lot och allt han \u00e4gde. Han bodde ju i Sodom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men en som lyckats fly kom och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Abram, hebreen. Han bodde vid den terebintlund som tillh\u00f6rde amoreen Mamre, Eskols och Aners bror, och de var i f\u00f6rbund med Abram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 Abram h\u00f6rde att hans sl\u00e4kting hade tagits tillf\u00e5nga, l\u00e4t han sina mest betrodda m\u00e4n rycka ut, trehundraarton m\u00e4n som var f\u00f6dda i hans hus, och de f\u00f6rf\u00f6ljde fienderna \u00e4nda till Dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han f\u00f6rdelade sitt folk och \u00f6verf\u00f6ll dem med sina tj\u00e4nare om natten, slog dem och f\u00f6rf\u00f6ljde dem \u00e4nda till Hoba norr om Damaskus"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och tog tillbaka all egendom. Sin sl\u00e4kting Lot och hans \u00e4godelar tog han ocks\u00e5 tillbaka, liksom kvinnorna och det \u00f6vriga folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abram v\u00e4lsignas av Melkisedek - N\u00e4r Abram hade kommit tillbaka efter att ha slagit Kedorlaomer och de kungar som var med honom, gick kungen i Sodom ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom i Savedalen, det vill s\u00e4ga Kungadalen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Melkisedek, kungen i Salem, l\u00e4t b\u00e4ra ut br\u00f6d och vin. Han var pr\u00e4st \u00e5t Gud den H\u00f6gste,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han v\u00e4lsignade Abram och sade: &#34;V\u00e4lsignad vare Abram av Gud den H\u00f6gste, skapare av himmel och jord!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och v\u00e4lsignad vare Gud den H\u00f6gste, som har givit dina fiender i din hand!&#34; Och Abram gav honom tionde av allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kungen i Sodom sade till Abram: &#34;Ge mig folket. Krigsbytet kan du beh\u00e5lla f\u00f6r dig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Abram svarade kungen i Sodom: &#34;Jag lyfter min hand upp till HERREN, till Gud den H\u00f6gste, skapare av himmel och jord:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vill inte ta ens en tr\u00e5d eller en sandalrem, \u00e4n mindre n\u00e5got annat som tillh\u00f6r dig. Du skall inte kunna s\u00e4ga: Jag har gjort Abram rik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag vill inte ha n\u00e5gonting. Det r\u00e4cker med vad mina m\u00e4n har \u00e4tit och mina f\u00f6ljeslagares andel, Aner, Eskol och Mamre. L\u00e5t dem f\u00e5 sin del.&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren sluter f\u00f6rbund med Abram - D\u00e4refter kom HERRENS ord till Abram i en syn. Han sade: &#34;Frukta inte, Abram. Jag \u00e4r din sk\u00f6ld. Din l\u00f6n skall bli mycket stor.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Abram sade: &#34;Herre HERRE, vad skall du ge mig? Jag g\u00e5r ju bort barnl\u00f6s, och arvinge till mitt hus \u00e4r Elieser fr\u00e5n Damaskus.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abram sade vidare: &#34;Se, mig har du inte givit n\u00e5gon avkomma. En av mitt husfolk kommer att \u00e4rva mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERRENS ord kom till honom: &#34;Denne skall inte \u00e4rva dig, utan en som kommer fr\u00e5n din egen kropp skall bli din arvinge.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde han honom ut och sade: &#34;Se upp mot himlen och r\u00e4kna stj\u00e4rnorna, om du kan r\u00e4kna dem&#34;, och han sade till honom: &#34;S\u00e5 skall din avkomma bli.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Abram trodde p\u00e5 HERREN, och han r\u00e4knade honom det till r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan sade han till honom: &#34;Jag \u00e4r HERREN, som har f\u00f6rt dig ut fr\u00e5n det kaldeiska Ur f\u00f6r att ge dig detta land till arvedel.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Herre, HERRE, hur skall jag veta att jag kommer att \u00e4rva det?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till honom: &#34;H\u00e4mta \u00e5t mig en tre\u00e5rig kviga, en tre\u00e5rig get, en tre\u00e5rig bagge, en turturduva och en ung duva.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han h\u00e4mtade alla dessa \u00e5t honom och styckade dem mitt itu och lade styckena mot varandra. Men f\u00e5glarna styckade han inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och rovf\u00e5glar slog sig ner p\u00e5 de d\u00f6da kropparna, men Abram drev bort dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r solen h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00e5 ner f\u00f6ll en tung s\u00f6mn \u00f6ver Abram, och se, d\u00e5 kom skr\u00e4ck och ett stort m\u00f6rker \u00f6ver honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERREN sade till Abram: &#34;Det skall du veta att dina efterkommande skall bo som fr\u00e4mlingar i ett land som inte \u00e4r deras. D\u00e4r skall de bli slavar, och man skall f\u00f6rtrycka dem i fyrahundra \u00e5r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det folk som g\u00f6r dem till slavar skall jag d\u00f6ma. Sedan skall de dra ut med stora \u00e4godelar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du sj\u00e4lv skall g\u00e5 till dina f\u00e4der i frid och bli begravd vid h\u00f6g \u00e5lder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I fj\u00e4rde sl\u00e4ktledet skall de \u00e5terv\u00e4nda hit. Ty \u00e4nnu har inte amoreerna fyllt sina synders m\u00e5tt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r solen hade g\u00e5tt ner och det blivit alldeles m\u00f6rkt, syntes en rykande ugn med en brinnande fackla, som for fram mellan k\u00f6ttstyckena."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen sl\u00f6t HERREN ett f\u00f6rbund med Abram och sade: &#34;\u00c5t dina efterkommande skall jag ge detta land, fr\u00e5n Egyptens flod \u00e4nda till den stora floden, floden Eufrat:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "keniternas, kenisiternas, kadmoneernas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hetiternas, perisseernas, rafaeernas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "amoreernas, kananeernas, girgaseernas och jebusiternas land.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hagar och Ismael - Abrams hustru Saraj hade inte f\u00f6tt n\u00e5gra barn \u00e5t honom. Men hon hade en egyptisk slavinna som hette Hagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Saraj sade till Abram: &#34;Se, HERREN har gjort mig ofruktsam. G\u00e5 in till min slavinna. Jag kanske kan f\u00e5 barn genom henne.&#34; Och Abram lyssnade till Sarajs ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r Abram hade bott tio \u00e5r i Kanaans land tog hans hustru Saraj sin egyptiska slavinna Hagar och gav henne till hustru \u00e5t sin man Abram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick in till Hagar och hon blev havande, men n\u00e4r hon m\u00e4rkte att hon var havande, b\u00f6rjade hon f\u00f6rakta sin husmor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Saraj till Abram: &#34;Den or\u00e4tt jag uts\u00e4tts f\u00f6r skall komma \u00f6ver dig. Jag lade sj\u00e4lv min slavinna i din famn, men n\u00e4r hon m\u00e4rkte att hon var havande b\u00f6rjade hon f\u00f6rakta mig. HERREN skall d\u00f6ma mellan mig och dig.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abram sade till Saraj: &#34;Se, din slavinna \u00e4r i din hand. G\u00f6r med henne som du finner b\u00e4st.&#34; N\u00e4r d\u00e5 Saraj bestraffade henne, flydde hon bort fr\u00e5n henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel fann henne vid en vattenk\u00e4lla i \u00f6knen, den k\u00e4lla som ligger vid v\u00e4gen till Shur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sade: &#34;Hagar, Sarajs slavinna, varifr\u00e5n kommer du och vart g\u00e5r du?&#34; Hon svarade: &#34;Jag \u00e4r p\u00e5 flykt ifr\u00e5n min husmor Saraj.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERRENS \u00e4ngel till henne: &#34;G\u00e5 tillbaka till din husmor och \u00f6dmjuka dig under henne.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel sade vidare: &#34;Jag skall g\u00f6ra dina efterkommande s\u00e5 talrika att man inte kan r\u00e4kna dem.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan sade HERRENS \u00e4ngel till henne: &#34;Se, du \u00e4r havande och du skall f\u00f6da en son. Honom skall du kalla Ismael, ty HERREN har h\u00f6rt hur du har lidit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall vara som en vild\u00e5sna. Hans hand skall vara mot alla och allas hand mot honom. Och han skall bo mitt emot alla sina br\u00f6der.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och hon gav HERREN, som hade talat med henne, ett namn. Hon sade: &#34;Du \u00e4r den Gud som ser mig&#34;, f\u00f6r hon t\u00e4nkte: &#34;Har jag verkligen f\u00e5tt se en skymt av honom som ser mig?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallar man brunnen Beer-Lahaj-Roi. Den ligger mellan Kadesh och Bered."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hagar f\u00f6dde en son \u00e5t Abram. Och Abram gav sonen som Hagar f\u00f6tt namnet Ismael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abram var \u00e5ttiosex \u00e5r n\u00e4r Hagar f\u00f6dde Ismael \u00e5t honom."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ftet om Isak - N\u00e4r Abram var nittionio \u00e5r uppenbarade sig HERREN f\u00f6r honom och sade: &#34;Jag \u00e4r Gud den Allsm\u00e4ktige. Vandra inf\u00f6r mig och var fullkomlig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag skall sluta f\u00f6rbund mellan mig och dig, och jag skall f\u00f6r\u00f6ka dig mycket.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Abram ner p\u00e5 sitt ansikte, och Gud sade till honom:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Se, detta \u00e4r mitt f\u00f6rbund med dig: Du skall bli fader till m\u00e5nga folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall du inte mer heta Abram, utan ditt namn skall vara Abraham, ty jag har gjort dig till fader f\u00f6r m\u00e5nga folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra dig mycket fruktsam och l\u00e5ta folkslag komma fr\u00e5n dig, och kungar skall utg\u00e5 fr\u00e5n dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag skall uppr\u00e4tta mitt f\u00f6rbund mellan mig och dig och dina efterkommande fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, ett evigt f\u00f6rbund. Jag skall vara din Gud och dina efterkommandes Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det land d\u00e4r du bor som fr\u00e4mling, hela Kanaans land, skall jag ge dig och dina efterkommande till egendom f\u00f6r evigt. Och jag skall vara deras Gud.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Omsk\u00e4relse - Gud sade ytterligare till Abraham: &#34;Du skall h\u00e5lla mitt f\u00f6rbund, du och dina efterkommande fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och detta \u00e4r det f\u00f6rbund mellan mig och dig och dina efterkommande som ni skall h\u00e5lla: Alla av manligt k\u00f6n hos er skall omsk\u00e4ras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni skall sk\u00e4ra bort er f\u00f6rhud som tecken p\u00e5 f\u00f6rbundet mellan mig och er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte skall ni omsk\u00e4ra alla av manligt k\u00f6n bland er n\u00e4r de \u00e4r \u00e5tta dagar gamla, b\u00e5de den som \u00e4r f\u00f6dd i huset och den som k\u00f6pts f\u00f6r pengar fr\u00e5n n\u00e5got fr\u00e4mmande folk och som inte \u00e4r din \u00e4ttling."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som \u00e4r f\u00f6dd i ditt hus och den som du k\u00f6pt f\u00f6r pengar skall omsk\u00e4ras. Mitt f\u00f6rbund skall vara p\u00e5 ert k\u00f6tt som ett evigt f\u00f6rbund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men en oomskuren av manligt k\u00f6n, en som inte f\u00e5tt f\u00f6rhuden bortskuren, han skall utrotas fr\u00e5n sitt folk. Han har brutit mitt f\u00f6rbund.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Gud sade till Abraham: &#34;Din hustru Saraj skall du inte mer kalla Saraj, utan hennes namn skall vara Sara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag skall v\u00e4lsigna henne och ge dig en son ocks\u00e5 med henne. Jag skall v\u00e4lsigna henne s\u00e5 att folkslag och kungar \u00f6ver folk skall komma fr\u00e5n henne.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Abraham ner p\u00e5 sitt ansikte, men han log och sade f\u00f6r sig sj\u00e4lv: &#34;Skulle det f\u00f6das barn \u00e5t en man som \u00e4r hundra \u00e5r? Och skulle Sara f\u00f6da barn, hon som \u00e4r nittio \u00e5r?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Abraham sade till Gud: &#34;L\u00e5t bara Ismael f\u00e5 leva inf\u00f6r dig!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Gud sade: &#34;Nej, din hustru Sara skall f\u00f6da en son \u00e5t dig, och du skall ge honom namnet Isak. Jag skall uppr\u00e4tta mitt f\u00f6rbund med honom, som ett evigt f\u00f6rbund med hans avkomma efter honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 ifr\u00e5ga om Ismael har jag h\u00f6rt din b\u00f6n. Jag skall v\u00e4lsigna honom och g\u00f6ra honom fruktsam och f\u00f6r\u00f6ka honom mycket. Han skall bli fader till tolv h\u00f6vdingar, och jag skall g\u00f6ra honom till ett stort folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men mitt f\u00f6rbund skall jag uppr\u00e4tta med Isak, honom som Sara skall f\u00f6da \u00e5t dig vid denna tid n\u00e4sta \u00e5r.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Gud hade talat f\u00e4rdigt med Abraham for han upp fr\u00e5n honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Samma dag tog Abraham sin son Ismael och alla som var f\u00f6dda i hans hus och alla som var k\u00f6pta f\u00f6r pengar, alla av manligt k\u00f6n bland hans husfolk, och skar bort deras f\u00f6rhud s\u00e5 som Gud hade sagt till honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abraham var nittionio \u00e5r n\u00e4r han blev omskuren,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och hans son Ismael var tretton \u00e5r n\u00e4r han blev omskuren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 samma dag blev Abraham och hans son Ismael omskurna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och alla m\u00e4nnen i hans hus, b\u00e5de de som var f\u00f6dda i huset och de som var k\u00f6pta f\u00f6r pengar fr\u00e5n fr\u00e4mmande folk, blev omskurna tillsammans med honom."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren bes\u00f6ker Abraham - HERREN uppenbarade sig f\u00f6r Abraham vid Mamres te- rebintlund, d\u00e4r han satt vid ing\u00e5ngen till sitt t\u00e4lt n\u00e4r dagen var som hetast."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e5g upp, och se, tre m\u00e4n stod framf\u00f6r honom. D\u00e5 han fick syn p\u00e5 dem skyndade han sig emot dem fr\u00e5n t\u00e4lt\u00f6ppningen och bugade sig till jorden"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade: &#34;Herre, om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon s\u00e5 g\u00e5 inte f\u00f6rbi din tj\u00e4nare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t mig h\u00e4mta lite vatten, s\u00e5 att ni kan tv\u00e4tta era f\u00f6tter och vila er under tr\u00e4det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag skall ocks\u00e5 h\u00e4mta ett stycke br\u00f6d, s\u00e5 att ni kan styrka er innan ni g\u00e5r vidare, n\u00e4r ni nu har tagit v\u00e4gen f\u00f6rbi er tj\u00e4nare.&#34; De sade: &#34;G\u00f6r som du har sagt.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abraham skyndade sig in i t\u00e4ltet till Sara och sade: &#34;Skynda dig att ta tre sea-m\u00e5tt fint mj\u00f6l, kn\u00e5da det och baka br\u00f6dkakor!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e4lv sprang Abraham bort till boskapen och tog en sp\u00e4d och fin ungkalv och gav den \u00e5t sin tj\u00e4nare, som skyndade sig att tillreda den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan tog han gr\u00e4ddmj\u00f6lk, s\u00f6t mj\u00f6lk och kalven han l\u00e5tit tillreda och satte fram det \u00e5t dem. Och han stod hos dem under tr\u00e4det medan de \u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och de fr\u00e5gade honom: &#34;Var \u00e4r din hustru Sara?&#34; Han svarade: &#34;D\u00e4r inne i t\u00e4ltet.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Jag kommer tillbaka till dig n\u00e4sta \u00e5r vid denna tid, och se, d\u00e5 skall din hustru Sara ha en son.&#34; Detta h\u00f6rde Sara d\u00e4r hon stod i t\u00e4lt\u00f6ppningen bakom honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Abraham och Sara var gamla och hade n\u00e5tt h\u00f6g \u00e5lder, och Sara hade det inte l\u00e4ngre p\u00e5 kvinnors vis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sara log inom sig och t\u00e4nkte: &#34;N\u00e4r jag nu blivit gammal, skall jag d\u00e5 uppt\u00e4ndas av \u00e5tr\u00e5? Min herre \u00e4r ju ocks\u00e5 gammal.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN sade till Abraham: &#34;Varf\u00f6r log Sara och t\u00e4nkte: Skulle jag f\u00f6da barn, jag som \u00e4r s\u00e5 gammal?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skulle n\u00e5got vara om\u00f6jligt f\u00f6r HERREN? Vid den best\u00e4mda tiden n\u00e4sta \u00e5r skall jag komma tillbaka till dig, och d\u00e5 skall Sara ha en son.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 nekade Sara och sade: &#34;Jag log inte,&#34; ty hon blev f\u00f6rskr\u00e4ckt. Men han sade: &#34;Jo, du log.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abraham v\u00e4djar f\u00f6r Sodom - N\u00e4r m\u00e4nnen steg upp d\u00e4rifr\u00e5n s\u00e5g de ner mot Sodom, och Abraham f\u00f6ljde dem ett stycke p\u00e5 v\u00e4g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN: &#34;Kan jag d\u00f6lja f\u00f6r Abraham vad jag t\u00e4nker g\u00f6ra?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av Abraham skall det ju bli ett stort och m\u00e4ktigt folk, och i honom skall alla folk p\u00e5 jorden bli v\u00e4lsignade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty jag har utvalt honom f\u00f6r att han skall befalla sina barn och efterkommande att h\u00e5lla sig till HERRENS v\u00e4g och handla r\u00e4ttf\u00e4rdigt och r\u00e4tt, s\u00e5 att HERREN kan uppfylla sina l\u00f6ften till Abraham.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan sade HERREN: &#34;Ropet \u00f6ver Sodom och Gomorra \u00e4r starkt och deras synd \u00e4r mycket sv\u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag g\u00e5 ner och se om de i allt har gjort efter det rop som har n\u00e5tt mig. Om det inte \u00e4r s\u00e5, vill jag veta det.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e4nnen v\u00e4nde sig d\u00e4rifr\u00e5n och gick mot Sodom, men Abraham stod kvar inf\u00f6r HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Abraham gick n\u00e4rmare och sade: &#34;Vill du f\u00f6rg\u00f6ra den r\u00e4ttf\u00e4rdige tillsammans med den ogudaktige?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kanske finns det femtio r\u00e4ttf\u00e4rdiga i staden. Vill du d\u00e5 f\u00f6rg\u00f6ra den och inte skona platsen f\u00f6r de femtio r\u00e4ttf\u00e4rdigas skull som finns d\u00e4r?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det vare dig fj\u00e4rran att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant, att l\u00e5ta den r\u00e4ttf\u00e4rdige d\u00f6 med den ogudaktige. Det skulle d\u00e5 g\u00e5 med den r\u00e4ttf\u00e4rdige som med den ogudaktige. Det vare dig fj\u00e4rran! Skulle inte han som \u00e4r hela jordens domare g\u00f6ra det som \u00e4r r\u00e4tt?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN sade: &#34;Om jag finner femtio r\u00e4ttf\u00e4rdiga inne i Sodom, skall jag skona hela platsen f\u00f6r deras skull.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abraham tog \u00e5ter till orda och sade: &#34;Jag har v\u00e5gat tala till Herren trots att jag \u00e4r stoft och aska."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kanske fattas det fem i de femtio r\u00e4ttf\u00e4rdiga. Skall du d\u00e5 p\u00e5 grund av dessa fem f\u00f6rd\u00e4rva hela staden?&#34; Han svarade: &#34;Om jag finner fyrtiofem d\u00e4r, skall jag inte f\u00f6rd\u00e4rva den.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Abraham fortsatte att tala till honom &#34;Kanske finns det fyrtio d\u00e4r.&#34; Han svarade: &#34;F\u00f6r dessa fyrtios skull skall jag inte g\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Herre, bli inte vred om jag talar \u00e4nnu en g\u00e5ng. Kanske finns det trettio d\u00e4r.&#34; Han svarade: &#34;Om jag finner trettio d\u00e4r, skall jag inte g\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men han sade: &#34;Jag har v\u00e5gat tala till Herren. Kanske finns det tjugo d\u00e4r.&#34; Han svarade: &#34;F\u00f6r dessa tjugos skull skall jag inte f\u00f6rd\u00e4rva den.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Herre, bli inte vred om jag talar bara en sista g\u00e5ng: Kanske finns det tio d\u00e4r.&#34; Han svarade: &#34;F\u00f6r dessa tios skull skall jag inte f\u00f6rd\u00e4rva den.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN hade talat f\u00e4rdigt med Abraham gick han d\u00e4rifr\u00e5n, och Abraham \u00e5terv\u00e4nde hem."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synden i Sodom - P\u00e5 kv\u00e4llen kom de tv\u00e5 \u00e4nglarna till Sodom, och Lot satt d\u00e5 i Sodoms port. N\u00e4r han fick se dem, steg han upp f\u00f6r att m\u00f6ta dem, och han f\u00f6ll ner med ansiktet mot jorden"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade: &#34;Mina herrar, kom med till er tj\u00e4nares hus. Tv\u00e4tta era f\u00f6tter och stanna \u00f6ver natten. Sedan kan ni forts\u00e4tta er f\u00e4rd tidigt i morgon.&#34; De svarade: &#34;Nej, vi stannar p\u00e5 gatan \u00f6ver natten.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men han bad dem s\u00e5 entr\u00e4get att de tog av fr\u00e5n v\u00e4gen och kom in i hans hus. Han lagade en m\u00e5ltid \u00e5t dem och bakade osyrat br\u00f6d, och de \u00e5t."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Innan de hade lagt sig omringades huset av m\u00e4nnen i staden, Sodoms m\u00e4n, b\u00e5de unga och gamla, allt folket utan undantag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kallade p\u00e5 Lot och sade till honom: &#34;Var \u00e4r de m\u00e4n som kom till dig i natt? F\u00f6r ut dem till oss s\u00e5 att vi f\u00e5r k\u00e4nna dem.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gick Lot ut till dem i porten, st\u00e4ngde d\u00f6rren efter sig"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sade: &#34;Mina br\u00f6der, g\u00f6r inte s\u00e5 illa!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har tv\u00e5 d\u00f6ttrar som aldrig haft n\u00e5gon man. L\u00e5t mig f\u00f6ra ut dem till er, s\u00e5 kan ni g\u00f6ra vad ni vill med dem. G\u00f6r bara inte n\u00e5got mot de h\u00e4r m\u00e4nnen, eftersom de har s\u00f6kt skydd under mitt tak.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de svarade: &#34;Flytta p\u00e5 dig!&#34; De sade vidare: &#34;Denne har kommit hit som fr\u00e4mling och nu vill han bli v\u00e5r domare! Nu skall vi g\u00f6ra mer ont mot dig \u00e4n mot dem.&#34; Och de tr\u00e4ngde sig med v\u00e5ld mot Lot och stormade fram f\u00f6r att spr\u00e4nga d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nnen r\u00e4ckte ut sina h\u00e4nder och drog in Lot till sig i huset och st\u00e4ngde d\u00f6rren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4nnen utanf\u00f6r huset slog de med blindhet, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, s\u00e5 att de f\u00f6rg\u00e4ves f\u00f6rs\u00f6kte finna d\u00f6rren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan sade de till Lot: &#34;Har du n\u00e5gra mer h\u00e4r, n\u00e5gon sv\u00e4rson eller s\u00f6ner eller d\u00f6ttrar eller n\u00e5gon annan som tillh\u00f6r dig i staden, s\u00e5 f\u00f6r bort dem fr\u00e5n den h\u00e4r platsen,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r vi skall f\u00f6rd\u00e4rva den. Deras rop har blivit s\u00e5 starkt inf\u00f6r HERREN att HERREN har s\u00e4nt oss hit f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva den.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 gick Lot ut och talade med sina sv\u00e4rs\u00f6ner, de som skulle f\u00e5 hans d\u00f6ttrar, och sade: &#34;Bryt upp och l\u00e4mna den h\u00e4r platsen, f\u00f6r HERREN t\u00e4nker f\u00f6rd\u00e4rva staden.&#34; Men hans sv\u00e4rs\u00f6ner trodde att han sk\u00e4mtade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lot l\u00e4mnar Sodom - N\u00e4r gryningen kom skyndade \u00e4nglarna p\u00e5 Lot och sade: &#34;Stig upp och tag med dig din hustru och dina b\u00e5da d\u00f6ttrar som \u00e4r h\u00e4r, s\u00e5 att du inte g\u00e5r under genom stadens synd.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Lot dr\u00f6jde tog m\u00e4nnen honom vid handen tillsammans med hans hustru och hans b\u00e5da d\u00f6ttrar, ty HERREN ville skona honom. De f\u00f6rde ut honom, och f\u00f6rst n\u00e4r de var utanf\u00f6r staden sl\u00e4ppte de honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de hade f\u00f6rt ut dem sade en: &#34;Fly f\u00f6r livet! Se dig inte tillbaka och stanna inte n\u00e5gonstans p\u00e5 sl\u00e4tten. Fly till bergen s\u00e5 att du inte g\u00e5r under.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Lot sade till dem: &#34;O nej, Herre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din tj\u00e4nare har ju funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, och du har visat din stora godhet mot mig genom att r\u00e4dda mitt liv. Men jag kan inte fly upp till bergen, f\u00f6r d\u00e5 kan olyckan hinna ifatt mig s\u00e5 att jag d\u00f6r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se, staden d\u00e4r borta ligger ju n\u00e4ra. Det \u00e4r l\u00e4tt att fly dit och den \u00e4r liten. L\u00e5t mig fly dit, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva. Staden \u00e4r ju liten.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han honom: &#34;Jag skall g\u00f6ra som du vill ocks\u00e5 i detta. Jag skall inte omst\u00f6rta staden du talar om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men skynda dig att fly dit, ty jag kan inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6rr\u00e4n du \u00e4r d\u00e4r.&#34; D\u00e4rav fick staden namnet Soar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sodom och Gomorra g\u00e5r under - Solen hade g\u00e5tt upp \u00f6ver jorden n\u00e4r Lot kom till Soar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t HERREN svavel och eld regna ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n HERREN, \u00f6ver Sodom och Gomorra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han omst\u00f6rtade dessa st\u00e4der med hela sl\u00e4tten och alla dem som bodde i st\u00e4derna och det som v\u00e4xte p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Lots hustru som f\u00f6ljde efter honom s\u00e5g sig tillbaka. Och hon blev en saltstod."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tidigt f\u00f6ljande morgon gick Abraham till den plats d\u00e4r han hade st\u00e5tt inf\u00f6r HERREN"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och s\u00e5g ner \u00f6ver Sodom och Gomorra och \u00f6ver hela sl\u00e4ttlandet. Han s\u00e5g d\u00e5 r\u00f6k stiga upp fr\u00e5n landet, som r\u00f6ken fr\u00e5n en sm\u00e4ltugn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 Gud f\u00f6rd\u00e4rvade st\u00e4derna p\u00e5 sl\u00e4tten, t\u00e4nkte han p\u00e5 Abraham och f\u00f6rde ut Lot undan f\u00f6r\u00f6delsen, n\u00e4r han omst\u00f6rtade st\u00e4derna d\u00e4r Lot hade bott."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Moabiternas och ammoniternas ursprung - Lot drog ut fr\u00e5n Soar upp till bergsbygden och bosatte sig d\u00e4r med sina b\u00e5da d\u00f6ttrar, f\u00f6r han v\u00e5gade inte bo kvar i Soar. Han bodde med sina b\u00e5da d\u00f6ttrar i en grotta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 sade den \u00e4ldre till den yngre: &#34;V\u00e5r far \u00e4r gammal och det finns ingen man i landet som kan g\u00e5 in till oss som man brukar g\u00f6ra \u00f6verallt p\u00e5 jorden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom, s\u00e5 ger vi v\u00e5r far vin att dricka, och sedan ligger vi med honom s\u00e5 att vi f\u00e5r barn genom v\u00e5r far.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 gav de sin far vin att dricka den natten, och den \u00e4ldre gick in och l\u00e5g med honom. Han m\u00e4rkte inte n\u00e4r hon lade sig och inte heller n\u00e4r hon steg upp."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag sade den \u00e4ldre till den yngre: &#34;Jag l\u00e5g med far i natt. Nu ger vi honom vin att dricka i natt ocks\u00e5, och sedan g\u00e5r du in och ligger med honom s\u00e5 att vi f\u00e5r barn genom v\u00e5r far.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 gav de sin far vin att dricka ocks\u00e5 den natten, och den yngre l\u00e5g med honom. Han m\u00e4rkte inte n\u00e4r hon lade sig och inte heller n\u00e4r hon steg upp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och b\u00e5da Lots d\u00f6ttrar blev havande genom sin far."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den \u00e4ldre f\u00f6dde en son som hon gav namnet Moab. Han \u00e4r stamfader till de nuvarande moabiterna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den yngre f\u00f6dde ocks\u00e5 en son som hon gav namnet Ben-Ammi. Han \u00e4r stamfader till de nuvarande ammoniterna."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham och Abimelek - Abraham br\u00f6t upp d\u00e4rifr\u00e5n och flyttade till Negev. D\u00e4r uppeh\u00f6ll han sig mellan Kadesh och Shur, och n\u00e5gon tid bodde han i Gerar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Abraham sade om sin hustru Sara att hon var hans syster. D\u00e5 s\u00e4nde Abimelek, kungen i Gerar, bud och h\u00e4mtade Sara till sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Gud kom till Abimelek i en dr\u00f6m om natten och sade till honom: &#34;Du m\u00e5ste d\u00f6 f\u00f6r den kvinnas skull som du har tagit till dig, ty hon \u00e4r en annan mans hustru.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Abimelek hade inte r\u00f6rt henne och han svarade: &#34;Herre, vill du d\u00f6da ocks\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har han inte sj\u00e4lv sagt till mig: Hon \u00e4r min syster? Och hon sade sj\u00e4lv: Han \u00e4r min bror. Med uppriktigt hj\u00e4rta och rena h\u00e4nder har jag gjort detta.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade Gud till honom i dr\u00f6mmen: &#34;Ja, jag vet att du har gjort detta med uppriktigt hj\u00e4rta, och det var ocks\u00e5 jag som hindrade dig fr\u00e5n att synda mot mig. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dig inte r\u00f6ra henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ge nu mannen hans hustru tillbaka, ty han \u00e4r en profet. Han skall be f\u00f6r dig s\u00e5 att du f\u00e5r leva. Men om du inte ger henne tillbaka, skall du veta att du sj\u00e4lv och alla som tillh\u00f6r dig m\u00e5ste d\u00f6den d\u00f6.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon steg Abimelek upp och kallade till sig alla sina tj\u00e4nare och ber\u00e4ttade allt detta f\u00f6r dem. M\u00e4nnen blev mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abimelek kallade p\u00e5 Abraham och sade till honom: &#34;Vad har du gjort mot oss? Och vad har jag gjort f\u00f6r synd mot dig, eftersom du har dragit denna stora synd \u00f6ver mig och mitt rike? Du har gjort s\u00e5dant mot mig som ingen b\u00f6r g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Abimelek fr\u00e5gade Abraham: &#34;Vad t\u00e4nkte du p\u00e5, n\u00e4r du gjorde detta?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abraham svarade: &#34;Jag t\u00e4nkte att p\u00e5 den h\u00e4r platsen fruktar man nog inte Gud. De kommer att d\u00f6da mig f\u00f6r min hustrus skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hon \u00e4r ocks\u00e5 verkligen min syster, dotter till min far men inte till min mor, och hon blev min hustru."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r Gud s\u00e4nde mig p\u00e5 vandring bort fr\u00e5n min fars hus sade jag till henne: Visa mig din k\u00e4rlek s\u00e5 att du \u00f6verallt dit vi kommer s\u00e4ger att jag \u00e4r din bror.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 tog Abimelek f\u00e5r och n\u00f6tboskap, tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor och gav dem \u00e5t Abraham. Han gav honom ocks\u00e5 tillbaka hans hustru Sara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Abimelek sade: &#34;Mitt land ligger \u00f6ppet f\u00f6r dig. Du f\u00e5r bo var du vill.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och till Sara sade han: &#34;Jag ger din bror tusen siklar silver. Det \u00e4r en f\u00f6rsoningsg\u00e5va f\u00f6r dig inf\u00f6r allt ditt folk, s\u00e5 att du f\u00e5r uppr\u00e4ttelse inf\u00f6r alla.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Abraham bad till Gud, och Gud botade Abimelek och hans hustru och hans slavinnor, s\u00e5 att de kunde f\u00f6da barn igen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN hade n\u00e4mligen gjort alla kvinnor i Abimeleks hus ofruktsamma f\u00f6r Abrahams hustru Saras skull."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaks f\u00f6delse - HERREN s\u00e5g till Sara s\u00e5 som han hade lovat, och HERREN gjorde med Sara som han hade sagt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sara blev havande och f\u00f6dde en son \u00e5t Abraham p\u00e5 hans \u00e5lderdom, just vid den tid som Gud hade sagt honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abraham gav den son som Sara hade f\u00f6tt \u00e5t honom namnet Isak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Abraham omskar sin son Isak n\u00e4r han var \u00e5tta dagar gammal, som Gud hade befallt honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abraham var etthundra \u00e5r n\u00e4r hans son Isak f\u00f6ddes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sara sade: &#34;Gud har f\u00e5tt mig att le. Alla som f\u00e5r h\u00f6ra detta kommer att le med mig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och hon sade: &#34;Vem hade kunnat s\u00e4ga Abraham att Sara skulle amma barn? Men nu har jag f\u00f6tt en son p\u00e5 hans \u00e5lderdom!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ismael och Hagar drivs bort - Barnet v\u00e4xte och blev avvant, och den dag d\u00e5 Isak avvandes gjorde Abraham en stor fest."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e5 Sara s\u00e5g att den egyptiska kvinnans son h\u00e5nskrattade, den son som Hagar f\u00f6tt \u00e5t Abraham,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sade hon till Abraham: &#34;Driv ut den h\u00e4r slavinnan och hennes son, f\u00f6r den h\u00e4r slavinnans son skall inte dela arvet med min son, med Isak.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Abraham tog mycket illa vid sig f\u00f6r sin sons skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Gud sade till Abraham: &#34;Tag inte illa vid dig f\u00f6r pojkens och din slavinnas skull. Lyd Sara i allt hon s\u00e4ger till dig, ty det \u00e4r genom Isak som du skall f\u00e5 din avkomma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 slavinnans son skall jag g\u00f6ra till ett folk, eftersom han \u00e4r din avkomling.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon tog Abraham br\u00f6d och en l\u00e4ders\u00e4ck med vatten och gav det till Hagar. Han lade det p\u00e5 hennes axlar och l\u00e4t henne g\u00e5 tillsammans med pojken. Hon gav sig i v\u00e4g och irrade omkring i Beer-Shebas \u00f6ken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r vattnet i l\u00e4ders\u00e4cken hade tagit slut, \u00f6vergav hon pojken under en buske"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och gick och satte sig en bit bort, p\u00e5 ett b\u00e5gskotts avst\u00e5nd, ty hon t\u00e4nkte: &#34;Jag orkar inte se p\u00e5 n\u00e4r pojken d\u00f6r.&#34; D\u00e4r hon nu satt p\u00e5 n\u00e5got avst\u00e5nd brast hon i gr\u00e5t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6rde Gud pojkens r\u00f6st, och Guds \u00e4ngel ropade till Hagar fr\u00e5n himlen och sade till henne: &#34;Hur \u00e4r det, Hagar? Var inte r\u00e4dd! Gud har h\u00f6rt pojkens rop d\u00e4r han ligger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5 och res upp honom och tag hand om honom. Jag skall g\u00f6ra honom till ett stort folk.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Gud \u00f6ppnade hennes \u00f6gon, s\u00e5 att hon fick syn p\u00e5 en brunn med vatten. Hon gick dit och fyllde sin l\u00e4ders\u00e4ck med vatten och gav pojken att dricka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud var med pojken, och denne v\u00e4xte upp och bodde i \u00f6knen och blev b\u00e5gskytt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han bosatte sig i \u00f6knen Paran, och hans mor tog en hustru \u00e5t honom fr\u00e5n Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abraham sluter f\u00f6rbund med Abimelek - Vid den tiden kom Abimelek med sin bef\u00e4lhavare Pikol och sade till Abraham: &#34;Gud \u00e4r med dig i allt du g\u00f6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lova mig nu med ed inf\u00f6r Gud att du inte sviker mig eller mina barn och efterkommande, utan visar mig och det land d\u00e4r du bor som fr\u00e4mling samma godhet som jag har visat dig.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abraham sade: &#34;Ja, jag sv\u00e4r.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Abraham f\u00f6rebr\u00e5dde Abimelek f\u00f6r att hans tj\u00e4nare hade lagt beslag p\u00e5 en vattenbrunn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abimelek svarade: &#34;Jag vet inte vem som har gjort det. Sj\u00e4lv har du ingenting sagt och jag har inte h\u00f6rt n\u00e5got om det f\u00f6rr\u00e4n i dag.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog Abraham f\u00e5r och n\u00f6tboskap och gav \u00e5t Abimelek, och de sl\u00f6t f\u00f6rbund med varandra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Abraham st\u00e4llde sju lamm av hjorden \u00e5t sidan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abimelek till Abraham: &#34;Vad betyder de sju lammen som du har st\u00e4llt \u00e5t sidan?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Dessa sju lamm skall du ta emot av mig till ett vittnesb\u00f6rd om att det \u00e4r jag som har gr\u00e4vt brunnen.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan kallades platsen Beer-Sheba, eftersom de b\u00e5da svor eden d\u00e4r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och de sl\u00f6t f\u00f6rbund vid Beer-Sheba, och d\u00e4refter br\u00f6t Abimelek och hans bef\u00e4lhavare Pikol upp och \u00e5terv\u00e4nde till filisteernas land."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abraham planterade en tamarisk vid Beer-Sheba och \u00e5kallade d\u00e4r HERRENS, den evige Gudens, namn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sedan bodde Abraham som fr\u00e4mling i filisteernas land en l\u00e5ng tid."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham offrar Isak - En tid d\u00e4refter satte Gud Abraham p\u00e5 prov. Han sade till honom: &#34;Abraham!&#34; Han svarade: &#34;Ja, h\u00e4r \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Tag din son Isak, din ende son, som du \u00e4lskar, och g\u00e5 till Moria land och offra honom d\u00e4r som br\u00e4nn-offer p\u00e5 ett berg som jag skall visa dig.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tidigt n\u00e4sta morgon sadlade Abraham sin \u00e5sna och tog med sig tv\u00e5 av sina tj\u00e4nare och sin son Isak. Sedan han huggit ved till br\u00e4nnoffer, gav han sig i v\u00e4g mot den plats som Gud hade sagt \u00e5t honom att g\u00e5 till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Abraham p\u00e5 tredje dagen lyfte blicken fick han se platsen p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han sade d\u00e5 till sina tj\u00e4nare: &#34;Stanna h\u00e4r med \u00e5snan. Jag och pojken g\u00e5r dit bort f\u00f6r att tillbe, och sedan kommer vi tillbaka till er.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abraham tog veden till br\u00e4nnoffret och lade den p\u00e5 sin son Isak, men sj\u00e4lv tog han elden och kniven, och de gick b\u00e5da tillsammans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isak sade till sin far Abraham: &#34;Far!&#34; Han svarade: &#34;Ja, min son?&#34; Han sade: &#34;Vi har eld och ved, men var \u00e4r lammet till br\u00e4nnoffret?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abraham svarade: &#34;Gud kommer att utse \u00e5t sig lammet till br\u00e4nnoffret, min son.&#34; S\u00e5 fortsatte de sin vandring tillsammans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de kommit fram till den plats som Gud hade sagt till Abraham, byggde han ett altare d\u00e4r och gjorde i ordning veden. Sedan band han sin son Isak och lade honom p\u00e5 altaret ovanp\u00e5 veden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Abraham r\u00e4ckte ut handen och tog kniven f\u00f6r att slakta sin son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 ropade HERRENS \u00e4ngel till honom fr\u00e5n himlen: &#34;Abraham! Abraham!&#34; Han svarade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Lyft inte din hand mot pojken och g\u00f6r honom ingenting. Nu vet jag att du fruktar Gud, d\u00e5 du inte ens har undanh\u00e5llit mig din ende son.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abraham s\u00e5g sig omkring och fick d\u00e5 bakom sig syn p\u00e5 en bagge som hade fastnat med hornen i ett sn\u00e5r. Abraham gick dit och tog baggen och offrade den till br\u00e4nnoffer i st\u00e4llet f\u00f6r sin son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Abraham kallade platsen HERREN f\u00f6rser. I dag s\u00e4ger man: Berget d\u00e4r HERREN f\u00f6rser."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel ropade \u00e4nnu en g\u00e5ng till Abraham fr\u00e5n himlen:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Jag sv\u00e4r vid mig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN: Eftersom du har gjort detta och inte undanh\u00e5llit mig din ende son,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "skall jag rikligen v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra dina efterkommande talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen och som sanden p\u00e5 havets strand, och din avkomma skall inta sina fienders portar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I din avkomma skall alla jordens folk bli v\u00e4lsignade, d\u00e4rf\u00f6r att du lyssnade till min r\u00f6st.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde Abraham tillbaka till sina tj\u00e4nare, och de br\u00f6t upp och gick tillsammans till Beer-Sheba. Och Abraham bodde i Beer-Sheba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nahors sl\u00e4kttavla - Sedan ber\u00e4ttade man f\u00f6r Abraham och sade: Ocks\u00e5 Milka har f\u00f6tt barn \u00e5t din bror Nahor:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Us, hans f\u00f6rstf\u00f6dde, och Bus, dennes bror, och Kemuel, Arams far,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "samt Kesed, Haso, Pildas, Jidlaf och Betuel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Betuel blev far till Rebecka. Dessa \u00e5tta f\u00f6dde Milka \u00e5t Abrahams bror Nahor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans bihustru, som hette Reuma, f\u00f6dde Teba, Gaham, Tahash och Maaka."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sara d\u00f6r. Abraham k\u00f6per gravplats - Sara blev etthundratjugosju \u00e5r. S\u00e5 gammal blev Sara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon dog i Kirjat-Arba, det vill s\u00e4ga Hebron i Kanaans land. Och Abraham kom f\u00f6r att s\u00f6rja Sara och begr\u00e5ta henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t Abraham upp fr\u00e5n sin d\u00f6da och talade med hetiterna. Han sade:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Jag \u00e4r en fr\u00e4mling och g\u00e4st hos er. Ge mig en egen gravplats hos er, s\u00e5 att jag kan begrava min d\u00f6da.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hetiterna svarade Abraham:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;H\u00f6r p\u00e5 oss, herre. Du \u00e4r en Guds furste bland oss. Begrav din d\u00f6da i den f\u00f6rn\u00e4msta av v\u00e5ra gravar. Ingen av oss skall v\u00e4gra att ge dig sin grav, s\u00e5 att du kan begrava din d\u00f6da d\u00e4r.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Abraham upp och bugade sig djupt f\u00f6r hetiterna, landets folk,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Om ni verkligen vill l\u00e5ta mig begrava min d\u00f6da, s\u00e5 lyssna p\u00e5 mig och l\u00e4gg ett ord f\u00f6r mig hos Efron, Sohars son,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 att han ger mig den grotta i Makpela som tillh\u00f6r honom och som ligger vid utkanten av hans \u00e5kerf\u00e4lt. Mot full betalning vill jag att han ger mig den till egen gravplats bland er.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Efron satt bland hetiterna. Och hetiten Efron svarade Abraham i n\u00e4rvaro av alla de hetiter som hade kommit till stadsporten:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Nej, min herre, lyssna p\u00e5 mig. Jag ger dig f\u00e4ltet. Grottan som finns d\u00e4r sk\u00e4nker jag dig ocks\u00e5. Jag ger den \u00e5t dig i mitt folks n\u00e4rvaro. Begrav din d\u00f6da.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abraham bugade sig djupt f\u00f6r landets folk"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade till Efron i deras n\u00e4rvaro: &#34;Jag ber dig, lyssna p\u00e5 mig. Jag betalar vad marken \u00e4r v\u00e4rd. Tag emot det av mig och l\u00e5t mig begrava min d\u00f6da d\u00e4r.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efron svarade Abraham:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Min herre, lyssna p\u00e5 mig. Ett stycke mark v\u00e4rd fyrahundra siklar silver, vad betyder det mellan mig och dig? Begrav du din d\u00f6da.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abraham lyssnade p\u00e5 Efron och v\u00e4gde upp \u00e5t honom den summa som han hade n\u00e4mnt i hetiternas n\u00e4rvaro, fyrahundra siklar silver, s\u00e5dant silver som var g\u00e5ngbart i handel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 \u00f6verl\u00e4ts Efrons mark i Makpela vid Mamre \u00e5t Abraham, hela markstycket, b\u00e5de grottan som fanns d\u00e4r och alla tr\u00e4d runt omkring p\u00e5 omr\u00e5det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det skedde inf\u00f6r hetiternas \u00f6gon, inf\u00f6r alla dem som hade kommit till stadsporten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter begravde Abraham sin hustru Sara i grottan vid f\u00e4ltet i Makpela mitt emot Mamre, det vill s\u00e4ga Hebron i Kanaans land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Marken och grottan som fanns d\u00e4r \u00f6verl\u00e4ts s\u00e5 av hetiterna till Abraham som egen gravplats."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rebecka blir Isaks hustru - Abraham var nu gammal och hade n\u00e5tt h\u00f6g \u00e5lder, och HERREN hade v\u00e4lsignat honom i allt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abraham till den \u00e4ldste tj\u00e4naren i sitt hus, den som hade ansvar f\u00f6r allt Abraham \u00e4gde: &#34;L\u00e4gg din hand under min h\u00f6ft."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag binder dig med en ed vid HERREN, himmelens Gud och jordens Gud, att du inte tar en hustru \u00e5t min son fr\u00e5n d\u00f6ttrarna till kananeerna som jag bor ibland,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan att du g\u00e5r till mitt land och till min sl\u00e4kt och d\u00e4r tar en hustru \u00e5t min son Isak.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tj\u00e4naren sade till honom: &#34;Men om kvinnan inte vill f\u00f6lja med mig till det h\u00e4r landet, skall jag d\u00e5 f\u00f6ra din son tillbaka till det land som du har kommit ifr\u00e5n?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Abraham svarade honom: &#34;Se till att du inte f\u00f6r min son tillbaka dit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN, himmelens Gud, som har tagit mig fr\u00e5n min fars hus och fr\u00e5n det land d\u00e4r jag f\u00f6ddes, han som har talat till mig och gett mig sin ed och sagt: &#39;\u00c5t dina efterkommande skall jag ge detta land&#39;, han skall s\u00e4nda sin \u00e4ngel framf\u00f6r dig, s\u00e5 att du kan h\u00e4mta en hustru \u00e5t min son d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om kvinnan inte vill f\u00f6lja med dig, \u00e4r du fri fr\u00e5n denna ed till mig. F\u00f6r bara inte min son tillbaka dit!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 lade tj\u00e4naren sin hand under sin herre Abrahams h\u00f6ft och lovade honom detta med ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4naren tog sedan tio av sin herres kameler och begav sig i v\u00e4g med alla slags dyrbara g\u00e5vor fr\u00e5n sin herre. Han styrde sin f\u00e4rd mot Nahors stad i Aram-Naharajim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r l\u00e4t han kamelerna l\u00e4gga sig ner vid en vattenbrunn utanf\u00f6r staden. Det var nu kv\u00e4ll, den tid d\u00e5 kvinnorna brukade komma ut f\u00f6r att h\u00e4mta vatten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och han bad: &#34; HERRE, min herre Abrahams Gud, l\u00e5t mig f\u00e5 framg\u00e5ng i dag och visa n\u00e5d mot min herre Abraham."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag st\u00e5r h\u00e4r vid vattenk\u00e4llan och stadens d\u00f6ttrar kommer hit f\u00f6r att h\u00e4mta vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den flicka som jag ber: R\u00e4ck mig din kruka s\u00e5 att jag f\u00e5r dricka, och som svarar: Drick! Dina kameler skall jag ocks\u00e5 ge vatten, l\u00e5t henne vara den du har best\u00e4mt \u00e5t din tj\u00e4nare Isak. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt skall jag veta att du har visat godhet mot min herre.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och det h\u00e4nde att innan han hade slutat tala, se, d\u00e5 kom Rebecka ut med sin kruka p\u00e5 axeln. Hon var dotter till Betuel som var son till Milka, Abrahams bror Nahors hustru."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det var en mycket vacker flicka, en ung kvinna som ingen man hade kommit n\u00e4ra. Hon gick ner till k\u00e4llan och fyllde sin kruka och steg sedan upp igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sprang tj\u00e4naren emot henne och sade: &#34;L\u00e5t mig f\u00e5 dricka lite vatten ur din kruka.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hon svarade: &#34;Drick, min herre&#34; och tog snabbt ner krukan i handen och gav honom att dricka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r hon hade gett honom att dricka sade hon: &#34;Jag skall \u00f6sa upp vatten \u00e5t dina kameler ocks\u00e5, tills de alla har f\u00e5tt dricka.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hon skyndade sig att t\u00f6mma sin kruka i vattenhon och sprang sedan tillbaka till brunnen f\u00f6r att \u00f6sa upp vatten. Hon \u00f6ste s\u00e5 upp vatten \u00e5t alla hans kameler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannen iakttog henne under tystnad, f\u00f6r han ville veta om HERREN hade gjort hans resa framg\u00e5ngsrik eller inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r alla kamelerna hade druckit tog mannen fram en n\u00e4sring av guld som v\u00e4gde en halv sikel och tv\u00e5 guldarmband som v\u00e4gde tio siklar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och han fr\u00e5gade: &#34;Vems dotter \u00e4r du? S\u00e4g mig det. Och finns det plats f\u00f6r oss i din fars hus \u00f6ver natten?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hon svarade honom: &#34;Jag \u00e4r dotter till Betuel, Milkas son, som hon f\u00f6dde \u00e5t Nahor.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och hon fortsatte: &#34;Vi har gott om halm och foder. Vi har ocks\u00e5 plats s\u00e5 att du kan stanna \u00f6ver natten.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6jde mannen sig ner och tillbad HERREN"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och sade: &#34;Lovad vare HERREN, min herre Abrahams Gud, som inte har tagit sin n\u00e5d och trofasthet fr\u00e5n min herre! HERREN har lett mig p\u00e5 v\u00e4gen hem till min herres sl\u00e4kt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och flickan sprang hem och ber\u00e4ttade alltsammans."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rebecka hade en bror som hette Laban. Han sprang i v\u00e4g till mannen vid k\u00e4llan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han hade n\u00e4mligen sett n\u00e4sringen och armbanden som hans syster bar, och n\u00e4r han h\u00f6rde sin syster ber\u00e4tta vad mannen sagt till henne, gav han sig i v\u00e4g ut till mannen som stod hos kamelerna vid k\u00e4llan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han sade: &#34;Kom in, du HERRENS v\u00e4lsignade! Varf\u00f6r st\u00e5r du h\u00e4rute? Jag har gjort huset i ordning och det finns plats f\u00f6r kamelerna.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 kom mannen till hennes hem, och man lastade av kamelerna och tog fram halm och foder \u00e5t dem och vatten till att tv\u00e4tta hans och hans f\u00f6ljeslagares f\u00f6tter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man satte fram mat \u00e5t honom, men han sade: &#34;Jag vill inte \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n jag har framf\u00f6rt mitt \u00e4rende.&#34; Laban sade: &#34;S\u00e4g det!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Jag \u00e4r Abrahams tj\u00e4nare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "HERREN har rikligen v\u00e4lsignat min herre, s\u00e5 att han har blivit en m\u00e4ktig man. Han har gett honom f\u00e5r och n\u00f6tboskap, silver och guld, tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor, kameler och \u00e5snor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Min herres hustru Sara har f\u00f6tt min herre en son p\u00e5 sin \u00e5lderdom, och honom har han gett allt han \u00e4ger."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu har min herre bundit mig vid ed och sagt: Du f\u00e5r inte \u00e5t min son ta en hustru bland d\u00f6ttrarna till kananeerna i landet d\u00e4r jag bor,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "utan du skall g\u00e5 till min fars hus och till min sl\u00e4kt och d\u00e4r h\u00e4mta en hustru \u00e5t min son."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag till min herre: Men om kvinnan inte vill f\u00f6lja med mig?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han svarade: HERREN, som jag har vandrat inf\u00f6r, skall s\u00e4nda sin \u00e4ngel med dig och g\u00f6ra din resa framg\u00e5ngsrik, s\u00e5 att du kan h\u00e4mta en hustru \u00e5t min son fr\u00e5n min sl\u00e4kt, fr\u00e5n min fars hus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "F\u00f6rst n\u00e4r du kommer till min sl\u00e4kt blir du l\u00f6st fr\u00e5n eden - om de v\u00e4grar att ge henne \u00e5t dig \u00e4r du fri fr\u00e5n eden till mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e5 kom jag i dag till k\u00e4llan och jag sade: HERRE, min herre Abrahams Gud, om du \u00e4nd\u00e5 ville l\u00e5ta den resa jag f\u00f6retagit mig bli framg\u00e5ngsrik!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag st\u00e5r nu h\u00e4r vid vattenk\u00e4llan. Om det kommer en ung kvinna f\u00f6r att h\u00e4mta vatten och jag s\u00e4ger till henne: L\u00e5t mig f\u00e5 dricka lite vatten ur din kruka,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och hon svarar mig: Drick du. Ocks\u00e5 \u00e5t dina kameler skall jag \u00f6sa upp vatten, l\u00e5t det d\u00e5 vara den kvinna som HERREN har utsett \u00e5t min herres son."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Innan jag hade slutat att s\u00e4ga s\u00e5 f\u00f6r mig sj\u00e4lv, kom Rebecka ut med sin kruka p\u00e5 axeln och gick ner till k\u00e4llan f\u00f6r att h\u00e4mta vatten. D\u00e5 sade jag till henne: L\u00e5t mig f\u00e5 dricka!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hon lyfte snabbt ner sin kruka fr\u00e5n axeln och sade: Drick, och jag skall ocks\u00e5 ge dina kameler vatten. D\u00e5 drack jag, och hon gav ocks\u00e5 kamelerna vatten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade henne: Vems dotter \u00e4r du? Hon svarade: Jag \u00e4r dotter till Betuel, Nahors son, som f\u00f6ddes \u00e5t honom av Milka. D\u00e5 satte jag ringen i hennes n\u00e4sa och armbanden p\u00e5 hennes armar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sedan b\u00f6jde jag mig ner och tillbad HERREN och lovade HERREN, min herre Abrahams Gud, som hade f\u00f6rt mig p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g, s\u00e5 att jag \u00e5t min herres son skulle f\u00e5 en dotter fr\u00e5n hans sl\u00e4kt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Om ni vill visa min herre k\u00e4rlek och trofasthet s\u00e5 s\u00e4g mig det. Om inte, s\u00e5 s\u00e4g mig det ocks\u00e5, s\u00e5 att jag kan v\u00e4nda mig \u00e5t annat h\u00e5ll, till h\u00f6ger eller v\u00e4nster.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 sade Laban och Betuel: &#34;Detta \u00e4r fr\u00e5n HERREN. Vi kan inte s\u00e4ga n\u00e5gonting till dig, vare sig ont eller gott."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Se, d\u00e4r st\u00e5r Rebecka framf\u00f6r dig. Tag henne och g\u00e5, s\u00e5 att hon kan bli hustru \u00e5t din herres son, som HERREN har sagt.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "N\u00e4r Abrahams tj\u00e4nare h\u00f6rde detta, f\u00f6ll han ner p\u00e5 marken inf\u00f6r HERREN."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sedan tog tj\u00e4naren fram silversmycken, guldsmycken och kl\u00e4der och gav till Rebecka. Han gav ocks\u00e5 hennes bror och mor dyrbara g\u00e5vor."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Och han och hans f\u00f6ljeslagare \u00e5t och drack och stannade sedan \u00f6ver natten. Men p\u00e5 morgonen n\u00e4r de hade stigit upp, sade han: &#34;L\u00e5t mig nu fara till min herre.&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men b\u00e5de Rebeckas bror och hennes mor sade: &#34;L\u00e5t flickan stanna hos oss n\u00e5gra dagar, tio eller s\u00e5. Sedan kan du fara.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men han svarade dem: &#34;Uppeh\u00e5ll mig inte, n\u00e4r nu HERREN har gjort min resa framg\u00e5ngsrik. L\u00e5t mig fara. Jag vill resa hem till min herre.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "D\u00e5 sade de: &#34;Vi kallar hit flickan och fr\u00e5gar henne sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De kallade till sig Rebecka och fr\u00e5gade henne: &#34;Vill du f\u00f6lja med den h\u00e4r mannen?&#34; Hon svarade: &#34;Ja&#34;."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t de sin syster Rebecka och hennes amma fara tillsammans med Abrahams tj\u00e4nare och hans m\u00e4n."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Och de v\u00e4lsignade Rebecka och sade till henne: &#34;Av dig, v\u00e5r syster, skall komma tusen g\u00e5nger tiotusen, och din avkomma skall inta sina fienders portar!&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f6t Rebecka upp med sina tj\u00e4nsteflickor. De red p\u00e5 kamelerna och f\u00f6ljde med mannen. Och tj\u00e4naren tog med sig Rebecka och for sin v\u00e4g."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Isak hade just kommit tillbaka fr\u00e5n Beer-Lahaj-Roi, ty han bodde i Negev."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Mot kv\u00e4llen n\u00e4r han gick och grubblade ute p\u00e5 f\u00e4ltet, s\u00e5g han upp och fick se kameler komma."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "N\u00e4r Rebecka lyfte blicken fick hon se Isak. Hon steg ner fr\u00e5n kamelen"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "och fr\u00e5gade tj\u00e4naren: &#34;Vem \u00e4r den mannen som kommer emot oss p\u00e5 f\u00e4ltet?&#34; Tj\u00e4naren svarade &#34;Det \u00e4r min herre.&#34; D\u00e5 tog hon sin sl\u00f6ja och dolde sig."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Tj\u00e4naren ber\u00e4ttade f\u00f6r Isak om allt han hade gjort."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Isak in henne i sin mor Saras t\u00e4lt, och han tog Rebecka till sig. Hon blev hans hustru och han hade henne k\u00e4r. S\u00e5 blev Isak tr\u00f6stad i sorgen efter sin mor."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abrahams s\u00f6ner med Ketura - Abraham tog sig \u00e4nnu en hustru, och hon hette Ketura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde \u00e5t honom Simran, Joksan, Medan, Midjan, Jisbak och Sua."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Joksan blev far till Saba och Dedan, och Dedans s\u00f6ner var assureerna, letuseerna och leummeerna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Midjans s\u00f6ner var Efa, Efer, Hanok, Abida och Eldaa. Alla dessa var Keturas s\u00f6ner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Abraham gav allt han \u00e4gde till Isak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men \u00e5t s\u00f6nerna till sina bihustrur gav han g\u00e5vor, och medan han \u00e4nnu levde s\u00e4nde han dem bort fr\u00e5n sin son Isak, \u00f6sterut till \u00d6sterlandet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Abraham d\u00f6r och blir begravd - Abrahams \u00e5lder blev etthundrasjuttiofem \u00e5r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan gav han upp andan och dog i en god \u00e5lder, gammal och m\u00e4tt p\u00e5 livet, och samlades till sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner Isak och Ismael begravde honom i grottan i Makpela mitt emot Mamre, p\u00e5 den mark som tillh\u00f6rt hetiten Efron, Sohars son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Denna mark hade Abraham k\u00f6pt av hetiterna. D\u00e4r begravdes Abraham och hans hustru Sara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och efter Abrahams d\u00f6d v\u00e4lsignade Gud hans son Isak. Och Isak bosatte sig vid Beer-Lahaj-Roi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "VII. ISMAELS FORTSATTA HISTORIA 25:12-18 Ismaels sl\u00e4kttavla - Detta \u00e4r Ismaels, Abrahams sons, fortsatta historia. Han f\u00f6ddes \u00e5t Abraham av Hagar, Saras egyptiska slavinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och detta \u00e4r namnen p\u00e5 Ismaels s\u00f6ner i den ordning de f\u00f6ddes: Nebajot, Ismaels f\u00f6rstf\u00f6dde, vidare Kedar, Adbeel, Mibsam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Misma, Duma och Massa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad och Tema, Jetur, Nafis och Kedma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa var Ismaels s\u00f6ner och detta var s\u00f6nernas namn i deras byar och t\u00e4ltl\u00e4ger, tolv furstar f\u00f6r deras stammar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ismaels \u00e5lder blev etthundratrettiosju \u00e5r. D\u00e4refter gav han upp andan och dog och samlades till sitt folk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans \u00e4ttlingar bodde i omr\u00e5dena fr\u00e5n Havila \u00e4nda till Shur, som ligger \u00f6ster om Egypten, d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r mot Assyrien. De slog sig ner mitt emot alla sina br\u00f6der."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "VIII. ISAKS FORTSATTA HISTORIA 25:19-35:29 Esaus och Jakobs f\u00f6delse - Detta \u00e4r Isaks, Abrahams sons, fortsatta historia. Abraham blev far till Isak,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Isak var fyrtio \u00e5r gammal n\u00e4r han tog Rebecka till hustru, arameen Betuels dotter fr\u00e5n Paddan-Aram och syster till arameen Laban."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isak bad till HERREN f\u00f6r sin hustru Rebecka, eftersom hon inte kunde f\u00e5 barn. Och HERREN b\u00f6nh\u00f6rde honom s\u00e5 att hans hustru Rebecka blev havande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men barnen br\u00e5kade mycket med varandra i hennes moderliv. D\u00e5 sade hon: &#34;Om det blir s\u00e5 h\u00e4r, varf\u00f6r drabbar det mig?&#34; Och hon gick f\u00f6r att fr\u00e5ga HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN svarade henne: &#34;Tv\u00e5 folk finns i ditt moderliv, tv\u00e5 folkstammar skall ur ditt sk\u00f6te g\u00e5 skilda v\u00e4gar. Det ena folket skall bli starkare \u00e4n det andra, och den \u00e4ldre skall tj\u00e4na den yngre.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne att hon skulle f\u00f6da, se, d\u00e5 fanns det tvillingar i hennes moderliv."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som kom fram f\u00f6rst var r\u00f6dh\u00e5rig och hade som en h\u00e5rmantel \u00f6ver hela kroppen. De gav honom namnet Esau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan kom hans bror fram och han h\u00f6ll handen om Esaus h\u00e4l. D\u00e4rf\u00f6r fick han namnet Jakob. Isak var sextio \u00e5r n\u00e4r de f\u00f6ddes."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esau s\u00e4ljer sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt - Pojkarna v\u00e4xte upp, och Esau blev en skicklig j\u00e4gare som h\u00f6ll till ute i markerna. Jakob d\u00e4remot blev en stillsam man som h\u00f6ll till vid t\u00e4lten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isak \u00e4lskade Esau eftersom han hade smak f\u00f6r vilt. Men Rebecka \u00e4lskade Jakob."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r Jakob h\u00f6ll p\u00e5 att koka soppa, kom Esau hem fr\u00e5n marken, alldeles utmattad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han sade till Jakob: &#34;L\u00e5t mig f\u00e5 \u00e4ta av det r\u00f6da, det r\u00f6da du har d\u00e4r, f\u00f6r jag \u00e4r helt utmattad.&#34; D\u00e4rav fick han namnet Edom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Jakob sade: &#34;S\u00e4lj d\u00e5 din f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt till mig.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esau svarade: &#34;Jag \u00e4r ju n\u00e4ra att d\u00f6. Vad har jag d\u00e5 f\u00f6r nytta av min f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jakob sade: &#34;Ge mig din ed p\u00e5 det.&#34; Han gav honom sin ed och s\u00e5lde sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt till Jakob."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och Jakob gav honom br\u00f6d och linssoppa. Esau \u00e5t och drack, steg sedan upp och gick sin v\u00e4g. S\u00e5 litet v\u00e4rdesatte Esau sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak i Gerar - Det blev en ny hungersn\u00f6d i landet, efter den som hade intr\u00e4ffat p\u00e5 Abrahams tid, och Isak begav sig d\u00e5 till filisteernas kung Abimelek i Gerar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 uppenbarade HERREN sig f\u00f6r honom och sade: &#34;Drag inte ner till Egypten utan bo kvar i det land som jag s\u00e4ger dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Stanna som fr\u00e4mling h\u00e4r i landet. Jag skall vara med dig och v\u00e4lsigna dig, ty \u00e5t dig och dina efterkommande skall jag ge alla dessa landomr\u00e5den, och jag skall h\u00e5lla den ed som jag har svurit din fader Abraham."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra dina efterkommande talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen, och \u00e5t dina efterkommande skall jag ge alla dessa landomr\u00e5den. Och i din avkomma skall alla jordens hednafolk bli v\u00e4lsignade,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eftersom Abraham lyssnade till min r\u00f6st och tog vara p\u00e5 det jag f\u00f6rordnat: mina befallningar, f\u00f6reskrifter och lagar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 stannade Isak i Gerar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen p\u00e5 orten fr\u00e5gade om hans hustru, sade han: &#34;Hon \u00e4r min syster&#34;, f\u00f6r han var r\u00e4dd f\u00f6r att s\u00e4ga: &#34;min hustru&#34;. Han t\u00e4nkte: &#34;M\u00e4nnen h\u00e4r p\u00e5 platsen kan sl\u00e5 ihj\u00e4l mig f\u00f6r Rebeckas skull, eftersom hon \u00e4r s\u00e5 vacker.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men n\u00e4r han hade varit d\u00e4r en l\u00e4ngre tid, h\u00e4nde det sig att filisteernas kung Abimelek tittade ut genom f\u00f6nstret och fick se Isak kela med sin hustru Rebecka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abimelek kallade till sig Isak och sade: &#34;Hon \u00e4r ju din hustru! Hur kunde du s\u00e4ga att hon \u00e4r din syster?&#34; Isak svarade honom: &#34;Jag var r\u00e4dd att jag annars skulle bli d\u00f6dad f\u00f6r hennes skull.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Abimelek: &#34;Vad har du gjort mot oss? Hur l\u00e4tt kunde det inte ha h\u00e4nt att n\u00e5gon fr\u00e5n v\u00e5rt folk hade legat med din hustru, och d\u00e5 hade du dragit skuld \u00f6ver oss.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan befallde Abimelek hela folket: &#34;Den som r\u00f6r den h\u00e4r mannen eller hans hustru skall straffas med d\u00f6den.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isak s\u00e5dde d\u00e4r i landet och fick det \u00e5ret hundrafalt, ty HERREN v\u00e4lsignade honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han blev en m\u00e4ktig man, och hans egendom v\u00e4xte mer och mer, s\u00e5 att han till slut var mycket rik."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4gde s\u00e5 mycket f\u00e5r och n\u00f6tboskap och hade s\u00e5 m\u00e5nga tj\u00e4nare att filisteerna blev avundsjuka p\u00e5 honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla brunnar som hans fars tj\u00e4nare hade gr\u00e4vt medan hans fader Abraham levde, fyllde filisteerna igen med jord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Abimelek sade till Isak: &#34;Flytta bort fr\u00e5n oss! Du har blivit alldeles f\u00f6r m\u00e4ktig f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 flyttade Isak d\u00e4rifr\u00e5n och slog sig ner i Gerars dalg\u00e5ng och bodde d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isak gr\u00e4vde p\u00e5 nytt upp de vattenbrunnar som hade gr\u00e4vts p\u00e5 hans fader Abrahams tid men som filisteerna hade fyllt igen efter Abrahams d\u00f6d. Och han gav dem samma namn som hans far hade givit dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Isaks tj\u00e4nare gr\u00e4vde i dalen, fann de en k\u00e4lla med rinnande vatten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herdarna i Gerar b\u00f6rjade d\u00e5 tvista med Isaks herdar och sade: &#34;Vattnet \u00e4r v\u00e5rt!&#34; D\u00e4rf\u00f6r gav han den brunnen namnet Esek, eftersom de hade gr\u00e4lat med honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter gr\u00e4vde Isaks tj\u00e4nare en annan brunn, men de b\u00f6rjade tvista om den ocks\u00e5. D\u00e5 gav han den namnet Sitna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t han upp d\u00e4rifr\u00e5n och gr\u00e4vde \u00e4nnu en brunn. Om den tvistade de inte. D\u00e4rf\u00f6r gav han den namnet Rehobot, och sade: &#34;Nu har HERREN gett oss utrymme, s\u00e5 att vi kan f\u00f6r\u00f6ka oss i landet.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n drog Isak upp till Beer-Sheba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den natten uppenbarade sig HERREN f\u00f6r honom och sade: &#34;Jag \u00e4r din fader Abrahams Gud. Frukta inte! Jag \u00e4r med dig, och jag skall v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra din avkomma talrik f\u00f6r min tj\u00e4nare Abrahams skull&#34;."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 byggde han ett altare d\u00e4r och \u00e5kallade HERRENS namn och slog upp sitt t\u00e4lt. Och Isaks tj\u00e4nare gr\u00e4vde d\u00e4r en brunn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isak och Abimelek sluter f\u00f6rbund - Abimelek kom till honom fr\u00e5n Gerar tillsammans med sin v\u00e4n Ahussat och sin bef\u00e4lhavare Pikol."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Isak sade till dem: &#34;Varf\u00f6r kommer ni till mig, ni som hatar mig och har drivit bort mig ifr\u00e5n er.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De svarade: &#34;Vi har tydligt sett att HERREN \u00e4r med dig. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nkte vi att vi borde ge varandra en ed och sluta f\u00f6rbund:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du skall inte g\u00f6ra oss n\u00e5got ont, liksom vi \u00e5 v\u00e5r sida inte har ofredat dig och inte gjort dig annat \u00e4n gott och l\u00e5tit dig fara i frid. Du \u00e4r nu v\u00e4lsignad av HERREN.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ordnade Isak en festm\u00e5ltid f\u00f6r dem, och de \u00e5t och drack."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De steg upp tidigt f\u00f6ljande morgon och svor varandra eden. Sedan s\u00e4nde Isak i v\u00e4g dem, och de for ifr\u00e5n honom i frid."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Samma dag kom Isaks tj\u00e4nare och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom om den brunn de hade gr\u00e4vt och sade till honom: &#34;Vi har funnit vatten.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och han kallade den Shiba. D\u00e4rf\u00f6r heter staden Beer-Sheba \u00e4n i dag."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Esaus hustrur - N\u00e4r Esau var fyrtio \u00e5r tog han till hustrur Judit, dotter till hetiten Beeri, och Basemat, dotter till hetiten Elon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men de blev en hj\u00e4rtesorg f\u00f6r Isak och Rebecka."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isak v\u00e4lsignar Jakob - N\u00e4r Isak hade blivit gammal och hans \u00f6gon var s\u00e5 svaga att han inte kunde se, kallade han till sig sin \u00e4ldste son Esau och sade till honom: &#34;Min son.&#34; Han svarade honom: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Jag \u00e4r gammal och vet inte n\u00e4r jag skall d\u00f6."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tag d\u00e4rf\u00f6r dina jaktredskap, ditt koger och din b\u00e5ge, och g\u00e5 ut i markerna och skjut n\u00e5got vilt \u00e5t mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Laga sedan till en v\u00e4lsmakande r\u00e4tt \u00e5t mig, en som jag tycker om, och b\u00e4r in den till mig s\u00e5 att jag f\u00e5r \u00e4ta och sedan v\u00e4lsigna dig innan jag d\u00f6r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rebecka h\u00f6rde vad Isak sade till sin son Esau. N\u00e4r Esau gick ut i markerna f\u00f6r att skjuta n\u00e5got vilt att ta hem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade Rebecka till sin son Jakob: &#34;Lyssna! Jag h\u00f6rde din far s\u00e4ga till din bror Esau:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skaffa n\u00e5got vilt och laga till \u00e5t mig en v\u00e4lsmakande r\u00e4tt, som jag kan \u00e4ta. Sedan skall jag v\u00e4lsigna dig inf\u00f6r HERREN innan jag d\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6r nu p\u00e5 mig, min son, och g\u00f6r som jag s\u00e4ger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e5 till hjorden och h\u00e4mta tv\u00e5 fina killingar, s\u00e5 skall jag laga till en v\u00e4lsmakande r\u00e4tt av dem \u00e5t din far, en som han tycker om."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den skall du b\u00e4ra in till din far s\u00e5 att han f\u00e5r \u00e4ta den och sedan v\u00e4lsigna dig innan han d\u00f6r.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Jakob sade till sin mor Rebecka: &#34;Min bror Esau \u00e4r ju h\u00e5rig, och jag \u00e4r sl\u00e4t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00e4nk om far r\u00f6r vid mig. D\u00e5 blir jag en bedragare i hans \u00f6gon och drar f\u00f6rbannelse \u00f6ver mig i st\u00e4llet f\u00f6r v\u00e4lsignelse.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men hans mor sade till honom: &#34;Den f\u00f6rbannelsen skall komma \u00f6ver mig, min son. H\u00f6r bara vad jag s\u00e4ger och g\u00e5 och h\u00e4mta killingarna \u00e5t mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han gick d\u00e5 och h\u00e4mtade dem och f\u00f6rde dem till sin mor, och hon lagade till en v\u00e4lsmakande r\u00e4tt, en som hans far tyckte om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog Rebecka fram sin \u00e4ldste son Esaus h\u00f6gtidskl\u00e4der, som hon hade inne hos sig, och satte dem p\u00e5 sin yngste son Jakob."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med skinnen fr\u00e5n killingarna t\u00e4ckte hon \u00f6ver hans h\u00e4nder och den bara delen av hans hals."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan gav hon sin son Jakob den v\u00e4lsmakande r\u00e4tten och br\u00f6det som hon hade gjort i ordning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han gick in till sin far och sade: &#34;Far.&#34; Han svarade: &#34;Vad vill du? Vem \u00e4r du, min son?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jakob sade till sin far: &#34;Jag \u00e4r Esau, din f\u00f6rstf\u00f6dde. Jag har gjort som du sade till mig. S\u00e4tt dig upp och \u00e4t av mitt villebr\u00e5d, s\u00e5 att du kan v\u00e4lsigna mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Isak sade till sin son: &#34;Hur har du kunnat finna det s\u00e5 snart, min son?&#34; Han svarade: &#34; HERREN, din Gud, s\u00e4nde det i min v\u00e4g.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Isak till Jakob: &#34;Kom hit, min son, och l\u00e5t mig f\u00e5 r\u00f6ra vid dig och k\u00e4nna om du \u00e4r min son Esau eller inte.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jakob gick d\u00e5 fram till sin fader Isak, och han r\u00f6rde vid honom och sade: &#34;R\u00f6sten \u00e4r Jakobs, men h\u00e4nderna \u00e4r Esaus.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han k\u00e4nde inte igen honom, f\u00f6r h\u00e4nderna var h\u00e5riga som hans bror Esaus h\u00e4nder. Han t\u00e4nkte nu v\u00e4lsigna honom,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "men s\u00e5 fr\u00e5gade han: &#34;\u00c4r du verkligen min son Esau?&#34; Han svarade: &#34;Ja.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;B\u00e4r hit maten, min son, s\u00e5 att jag kan \u00e4ta av villebr\u00e5det och v\u00e4lsigna dig.&#34; Jakob bar fram den till honom och han \u00e5t. Och han r\u00e4ckte honom vin och han drack."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan sade hans fader Isak till honom: &#34;Kom hit och kyss mig, min son.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han d\u00e5 gick fram och kysste honom, k\u00e4nde han lukten av hans kl\u00e4der och v\u00e4lsignade honom. Han sade: &#34;Doften av min son \u00e4r lik doften fr\u00e5n en mark som HERREN har v\u00e4lsignat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gud skall ge dig av himlens dagg och av jordens fruktbarhet, s\u00e4d och vin i riklig m\u00e4ngd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Folk skall tj\u00e4na dig och folkslag falla ner f\u00f6r dig. Var en herre \u00f6ver dina br\u00f6der. Din mors s\u00f6ner skall falla ner f\u00f6r dig. F\u00f6rbannad vare den som f\u00f6rbannar dig och v\u00e4lsignad den som v\u00e4lsignar dig!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Esau ber om Isaks v\u00e4lsignelse - N\u00e4r Isak hade givit Jakob sin v\u00e4lsignelse och Jakob just hade g\u00e5tt ut fr\u00e5n honom, kom hans bror Esau hem fr\u00e5n jakten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ocks\u00e5 han lagade till en v\u00e4lsmakande r\u00e4tt och bar in den till sin far och sade: &#34;Nu kan far s\u00e4tta sig upp och \u00e4ta av sin sons villebr\u00e5d och sedan v\u00e4lsigna honom.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hans fader Isak fr\u00e5gade honom: &#34;Vem \u00e4r du?&#34; Han svarade: &#34;Jag \u00e4r Esau, din f\u00f6rstf\u00f6dde.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 blev Isak mycket f\u00f6rskr\u00e4ckt och sade: &#34;Vem var d\u00e5 den j\u00e4gare som bar in sitt villebr\u00e5d till mig? Jag \u00e5t av allt innan du kom och jag v\u00e4lsignade honom. V\u00e4lsignad skall han ocks\u00e5 vara.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Esau h\u00f6rde vad hans far ber\u00e4ttade, ropade han h\u00f6gt och bittert: &#34;Far, v\u00e4lsigna ocks\u00e5 mig!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men han svarade: &#34;Din bror kom med svek och tog din v\u00e4lsignelse.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 sade Esau: &#34;Heter han inte Jakob! Och nu har han bedragit mig tv\u00e5 g\u00e5nger! Min f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt har han tagit och nu har han ocks\u00e5 tagit min v\u00e4lsignelse.&#34; Och han fr\u00e5gade: &#34;Har du d\u00e5 ingen v\u00e4lsignelse kvar f\u00f6r mig?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isak sade d\u00e5 till Esau: &#34;Se, jag har satt honom till herre \u00f6ver dig, och alla hans br\u00f6der har jag gett till tj\u00e4nare \u00e5t honom, och med s\u00e4d och vin har jag f\u00f6rsett honom. Vad skall jag d\u00e5 g\u00f6ra f\u00f6r dig, min son?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Esau sade till sin far: &#34;Var det den enda v\u00e4lsignelse du hade, far? V\u00e4lsigna ocks\u00e5 mig, far!&#34; Och han b\u00f6rjade storgr\u00e5ta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 svarade hans fader Isak honom: &#34;Se, fj\u00e4rran fr\u00e5n jordens fruktbarhet skall din boning vara och utan dagg fr\u00e5n himlen d\u00e4r ovan."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Av ditt sv\u00e4rd skall du leva och din bror skall du tj\u00e4na. Men n\u00e4r du blir b\u00e5ngstyrig skall du slita hans ok fr\u00e5n din nacke.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jakob flyr till Haran - Esau fylldes av hat mot Jakob p\u00e5 grund av den v\u00e4lsignelse som hans far hade givit Jakob. Han sade till sig sj\u00e4lv: &#34;Snart kommer den tid d\u00e5 vi skall s\u00f6rja v\u00e5r far. D\u00e5 skall jag d\u00f6da min bror Jakob.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Rebecka vad hennes \u00e4ldre son Esau hade sagt, s\u00e4nde hon bud efter sin yngre son Jakob och sade till honom: &#34;Din bror Esau t\u00e4nker h\u00e4mnas p\u00e5 dig och d\u00f6da dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och nu, min son, lyssna p\u00e5 mig! Fly till min bror Laban i Haran"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och stanna hos honom en tid, till dess din brors f\u00f6rbittring har lagt sig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r din bror inte l\u00e4ngre \u00e4r f\u00f6rbittrad p\u00e5 dig och han har gl\u00f6mt vad du gjort mot honom, d\u00e5 skall jag s\u00e4nda bud och h\u00e4mta dig d\u00e4rifr\u00e5n. Varf\u00f6r skulle jag mista er b\u00e5da p\u00e5 en och samma dag?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sedan sade Rebecka till Isak: &#34;Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 livet f\u00f6r de hetitiska kvinnornas skull. Om Jakob tar sig en hustru bland landets kvinnor, en hetitiska som dessa, varf\u00f6r skulle jag d\u00e5 leva?&#34;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Isak till sig Jakob och v\u00e4lsignade honom och sade till honom: &#34;Du skall inte ta n\u00e5gon av Kanaans d\u00f6ttrar till hustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u00e5 upp och bege dig till Paddan-Aram, till din morfar Betuels hus, och tag dig en hustru d\u00e4rifr\u00e5n, n\u00e5gon av d\u00f6ttrarna till din morbror Laban."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud den Allsm\u00e4ktige skall v\u00e4lsigna dig och g\u00f6ra dig fruktsam och f\u00f6r\u00f6ka dig, s\u00e5 att du blir m\u00e5nga folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall ge Abrahams v\u00e4lsignelse \u00e5t dig och dina efterkommande, s\u00e5 att du f\u00e5r inta det land som Gud har gett \u00e5t Abraham, det land d\u00e4r du nu bor som fr\u00e4mling.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4nde Isak i v\u00e4g Jakob och han begav sig till Paddan-Aram, till arameen Laban, Betuels son, som var bror till Rebecka, Jakobs och Esaus mor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau tar sig \u00e4nnu en hustru - Esau s\u00e5g att Isak hade v\u00e4lsignat Jakob och s\u00e4nt honom till Paddan-Aram f\u00f6r att h\u00e4mta en hustru d\u00e4rifr\u00e5n. Han hade ju v\u00e4lsignat honom och befallt honom att inte ta n\u00e5gon av Kanaans d\u00f6ttrar till hustru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Jakob hade lytt sin far och mor och begett sig till Paddan-Aram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod Esau att hans fader Isak inte tyckte om kananeiskorna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r begav han sig till Ismael och tog Mahalat till hustru ut\u00f6ver de hustrur han redan hade. Hon var dotter till Ismael, Abrahams son, och syster till Nebajot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jakobs dr\u00f6m i Betel - Jakob l\u00e4mnade Beer-Sheba och begav sig mot Haran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kom till en plats d\u00e4r han m\u00e5ste stanna \u00f6ver natten, ty solen hade g\u00e5tt ner. Och han tog en av stenarna p\u00e5 platsen f\u00f6r att ha under huvudet och lade sig att sova."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 hade han en dr\u00f6m. Han s\u00e5g en stege vara rest p\u00e5 jorden. Den n\u00e5dde \u00e4nda upp till himlen och Guds \u00e4nglar steg upp och ner p\u00e5 den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och se, HERREN stod ovanf\u00f6r den och sade: &#34;Jag \u00e4r HERREN, din fader Abrahams Gud och Isaks Gud. Det land d\u00e4r du ligger skall jag ge \u00e5t dig och dina efterkommande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din avkomma skall bli som stoftet p\u00e5 jorden och du skall utbreda dig \u00e5t v\u00e4ster och \u00f6ster, norr och s\u00f6der, och genom dig och din avkomma skall alla folkslag p\u00e5 jorden bli v\u00e4lsignade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och se, jag \u00e4r med dig och skall bevara dig vart du \u00e4n g\u00e5r, och jag skall f\u00f6ra dig tillbaka till detta land. Jag skall inte \u00f6verge dig intill dess att jag har gjort vad jag har lovat dig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob vaknade upp ur s\u00f6mnen, sade han: &#34; HERREN \u00e4r verkligen p\u00e5 denna plats och jag visste det inte.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han greps av fruktan och sade: &#34;Hur helig \u00e4r inte denna plats! Det m\u00e5ste vara Guds boning, ja, h\u00e4r \u00e4r himlens port.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen steg Jakob upp, och han tog stenen som han hade vilat sig mot och reste den till en stod och g\u00f6t olja \u00f6ver den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och han kallade platsen Betel. Tidigare hette denna stad Lus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jakob gav ett l\u00f6fte och sade: &#34;Om Gud \u00e4r med mig och bevarar mig under den resa som jag nu g\u00f6r och ger mig br\u00f6d att \u00e4ta och kl\u00e4der att ta p\u00e5 mig,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och jag kommer tillbaka till min fars hus i frid, d\u00e5 skall HERREN vara min Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och stenen som jag har rest till en stod skall bli ett Guds hus, och av allt som du ger mig skall jag ge dig tionde.&#34;"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob kommer till Laban - Sedan fortsatte Jakob sin f\u00e4rd till \u00d6sterlandet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fick han se en brunn p\u00e5 f\u00e4ltet och vid den l\u00e5g tre f\u00e5rhjordar, ty ur den brunnen brukade man ge hjordarna vatten. Stenen som l\u00e5g \u00f6ver brunnens \u00f6ppning var stor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r brukade man f\u00f6rst samla alla hjordarna d\u00e4r och sedan v\u00e4ltra bort stenen fr\u00e5n \u00f6ppningen till brunnen och ge f\u00e5ren vatten. D\u00e4refter lade man tillbaka stenen p\u00e5 sin plats \u00f6ver brunnens \u00f6ppning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jakob fr\u00e5gade m\u00e4nnen: &#34;Mina br\u00f6der, varifr\u00e5n \u00e4r ni?&#34; De svarade: &#34;Vi \u00e4r fr\u00e5n Haran.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;K\u00e4nner ni Laban, Nahors son?&#34; &#34;Ja&#34;, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem vidare: &#34;St\u00e5r det v\u00e4l till med honom?&#34; De svarade: &#34;Ja. Se, d\u00e4r kommer hans dotter Rakel med f\u00e5ren.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakob sade: &#34;Det \u00e4r ju \u00e4nnu full dag och det \u00e4r inte tid \u00e4n att samla in boskapen. Ge f\u00e5ren vatten och f\u00f6r dem ut p\u00e5 bete igen.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de svarade: &#34;Vi kan inte g\u00f6ra det f\u00f6rr\u00e4n alla hjordarna har samlats och man har v\u00e4ltrat bort stenen fr\u00e5n brunnens \u00f6ppning. D\u00e5 ger vi f\u00e5ren vatten.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Medan han talade med dem kom Rakel dit med sin fars f\u00e5r, ty hon brukade vakta dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob fick se sin morbror Labans dotter Rakel komma med Labans f\u00e5r, gick han fram och v\u00e4ltrade bort stenen fr\u00e5n \u00f6ppningen till brunnen och gav sin morbror Labans f\u00e5r vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jakob kysste Rakel och brast i gr\u00e5t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade f\u00f6r Rakel att han var hennes fars sl\u00e4kting och att han var Rebeckas son. D\u00e5 sprang hon i v\u00e4g och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin far."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Laban fick h\u00f6ra om sin systerson Jakob skyndade han sig emot honom, tog honom i famn och kysste honom och f\u00f6rde honom in i sitt hus. Jakob ber\u00e4ttade f\u00f6r Laban allt som hade h\u00e4nt honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Laban sade till honom: &#34;Du \u00e4r verkligen av samma k\u00f6tt och blod som jag!&#34; S\u00e5 stannade han hos honom en m\u00e5nad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakob tar tj\u00e4nst hos Laban - Laban sade till Jakob: &#34;Du \u00e4r ju min sl\u00e4kting. Skall du arbeta \u00e5t mig f\u00f6r ingenting? S\u00e4g mig vad du vill ha i l\u00f6n.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Laban hade tv\u00e5 d\u00f6ttrar. Den \u00e4ldre hette Lea och den yngre Rakel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leas \u00f6gon var matta, men Rakel var v\u00e4lv\u00e4xt och vacker att se p\u00e5."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Jakob \u00e4lskade Rakel. D\u00e4rf\u00f6r sade han: &#34;Jag vill arbeta \u00e5t dig i sju \u00e5r f\u00f6r Rakel, din yngre dotter.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Laban svarade: &#34;Det \u00e4r b\u00e4ttre att jag ger henne till dig \u00e4n till n\u00e5gon annan. Stanna kvar hos mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 arbetade Jakob i sju \u00e5r f\u00f6r Rakel, men f\u00f6r honom var det bara som n\u00e5gra dagar eftersom han \u00e4lskade henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r tiden hade g\u00e5tt sade Jakob till Laban: &#34;Ge mig min hustru, f\u00f6r nu \u00e4r tiden inne. L\u00e5t mig g\u00e5 in till henne.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 samlade Laban allt folket p\u00e5 orten och ordnade en fest."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men n\u00e4r kv\u00e4llen kom tog han sin dotter Lea och f\u00f6rde henne till honom, och han gick in till henne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och Laban gav sin slavinna Silpa till tj\u00e4nsteflicka \u00e5t sin dotter Lea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen fick Jakob se att det var Lea. D\u00e5 sade han till Laban: &#34;Vad har du gjort mot mig? Var det inte f\u00f6r Rakel jag arbetade hos dig? Varf\u00f6r har du bedragit mig?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Laban svarade: &#34;H\u00e4r p\u00e5 orten brukar man inte ge bort den yngre f\u00f6re den \u00e4ldre."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fullf\u00f6lj nu Leas br\u00f6llopsvecka. Sedan skall vi ge dig den andra ocks\u00e5 mot att du arbetar \u00e5t mig i sju \u00e5r till.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob gick med p\u00e5 detta och fullf\u00f6ljde hennes br\u00f6llopsvecka. Sedan gav han honom sin dotter Rakel till hustru."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Laban gav sin slavinna Bilha till tj\u00e4nsteflicka \u00e5t sin dotter Rakel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 gick Jakob in till Rakel ocks\u00e5, och han \u00e4lskade Rakel mer \u00e4n Lea. Sedan arbetade han hos honom i sju \u00e5r till."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jakobs barn - Men n\u00e4r HERREN s\u00e5g att Lea var f\u00f6rsm\u00e5dd, gjorde han henne fruktsam medan Rakel var ofruktsam."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lea blev havande och f\u00f6dde en son som hon gav namnet Ruben, ty hon sade: &#34; HERREN har sett mitt lidande. Nu kommer min man att \u00e4lska mig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och hon blev \u00e5ter havande och f\u00f6dde en son. D\u00e5 sade hon: &#34; HERREN har h\u00f6rt att jag \u00e4r f\u00f6rsm\u00e5dd. D\u00e4rf\u00f6r har han gett mig denne ocks\u00e5.&#34; Och hon gav honom namnet Simeon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hon blev havande p\u00e5 nytt och f\u00f6dde en son. D\u00e5 sade hon: &#34;Nu skall v\u00e4l \u00e4nd\u00e5 min man h\u00e5lla sig till mig. Jag har ju f\u00f6tt tre s\u00f6ner \u00e5t honom.&#34; D\u00e4rf\u00f6r fick han heta Levi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4nnu en g\u00e5ng blev hon havande och f\u00f6dde en son. D\u00e5 sade hon: &#34;Nu vill jag tacka HERREN.&#34; D\u00e4rf\u00f6r gav hon honom namnet Juda. Sedan slutade hon upp att f\u00f6da."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Rakel s\u00e5g att hon inte f\u00f6dde n\u00e5gra barn \u00e5t Jakob, blev hon avundsjuk p\u00e5 sin syster och sade till Jakob: &#34;Skaffa mig barn, annars d\u00f6r jag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 blev Jakob arg p\u00e5 Rakel och svarade: &#34;Kan jag ers\u00e4tta Gud, som har hindrat dig att f\u00e5 barn?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hon sade: &#34;Se, d\u00e4r \u00e4r min slavinna Bilha. G\u00e5 in till henne, s\u00e5 att hon f\u00e5r f\u00f6da barn \u00e5t mig och jag f\u00e5r avkomma genom henne.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 gav hon honom sin slavinna Bilha till hustru, och Jakob gick in till henne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bilha blev havande och f\u00f6dde en son \u00e5t Jakob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade Rakel: &#34;Gud har skaffat mig r\u00e4tt. Han har h\u00f6rt min r\u00f6st och gett mig en son.&#34; D\u00e4rf\u00f6r gav hon honom namnet Dan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Bilha, Rakels slavinna, blev \u00e5ter havande och f\u00f6dde en andra son \u00e5t Jakob."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade Rakel: &#34;Guds strider har jag stridit med min syster och vunnit seger.&#34; Och hon gav honom namnet Naftali."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Lea s\u00e5g att hon hade slutat f\u00f6da barn, tog hon sin slavinna Silpa och gav henne till hustru \u00e5t Jakob."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Silpa, Leas slavinna, f\u00f6dde en son \u00e5t Jakob."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Lea: &#34;Till lycka.&#34; Och hon gav honom namnet Gad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leas slavinna Silpa f\u00f6dde en andra son \u00e5t Jakob."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Lea: &#34;Jag \u00e4r lycklig. Ja, unga kvinnor skall prisa mig lycklig.&#34; Och hon gav honom namnet Aser."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men en g\u00e5ng under vetesk\u00f6rden gick Ruben ut p\u00e5 marken och fann k\u00e4rleks\u00e4pplen som han bar till sin mor Lea. D\u00e5 sade Rakel till Lea: &#34;Ge mig av din sons k\u00e4rleks\u00e4pplen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men hon svarade henne: &#34;\u00c4r det inte nog att du har tagit min man? Vill du ta min sons k\u00e4rleks\u00e4pplen ocks\u00e5?&#34; Rakel sade: &#34;Han f\u00e5r ligga med dig i natt om jag f\u00e5r din sons k\u00e4rleks\u00e4pplen.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob kom hem fr\u00e5n marken p\u00e5 kv\u00e4llen, gick Lea och m\u00f6tte honom och sade: &#34;Du skall g\u00e5 in till mig, f\u00f6r jag har gett min sons k\u00e4rleks\u00e4pplen som l\u00f6n f\u00f6r dig.&#34; S\u00e5 l\u00e5g han med henne den natten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud h\u00f6rde Lea, och hon blev havande och f\u00f6dde en femte son \u00e5t Jakob."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade Lea: &#34;Gud har gett mig l\u00f6n f\u00f6r att jag gav min slavinna \u00e5t min man.&#34; Och hon gav honom namnet Isaskar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lea blev \u00e5ter havande och f\u00f6dde en sj\u00e4tte son \u00e5t Jakob."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon: &#34;Gud har gett mig en god g\u00e5va. Nu skall min man bo hos mig, eftersom jag har f\u00f6tt sex s\u00f6ner \u00e5t honom.&#34; Och hon gav honom namnet Sebulon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6dde hon en dotter och gav henne namnet Dina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud t\u00e4nkte p\u00e5 Rakel. Gud h\u00f6rde henne och gjorde henne fruktsam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och hon blev havande och f\u00f6dde en son. D\u00e5 sade hon: &#34;Gud har tagit bort min skam.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och hon gav honom namnet Josef och sade: &#34; HERREN skall ge mig \u00e4nnu en son.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jakobs avtal med Laban - N\u00e4r Rakel hade f\u00f6tt Josef, sade Jakob till Laban: &#34;L\u00e5t mig fara. Jag vill bege mig hem till min bygd och till mitt land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ge mig mina hustrur och mina barn som jag har arbetat hos dig f\u00f6r och l\u00e5t mig fara hem. Du vet ju sj\u00e4lv hur jag har arbetat \u00e5t dig.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Laban svarade honom: &#34;L\u00e5t mig finna n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon. Genom sp\u00e5tecken f\u00f6rst\u00e5r jag att HERREN har v\u00e4lsignat mig f\u00f6r din skull.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han tillade: &#34;Best\u00e4m vad du vill ha i l\u00f6n av mig, s\u00e5 skall jag ge dig det.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jakob sade till honom: &#34;Du vet sj\u00e4lv hur jag har arbetat \u00e5t dig och vad det har blivit av din boskap hos mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det lilla du hade innan jag kom har f\u00f6r\u00f6kat sig och blivit mycket, eftersom HERREN har v\u00e4lsignat dig var jag \u00e4n g\u00e5tt fram. Men n\u00e4r skall jag f\u00e5 g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r mitt eget hus?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vad skall jag ge dig?&#34; Jakob sade: &#34;Du skall inte ge mig n\u00e5got alls. Om du g\u00f6r mig till viljes i det jag nu s\u00e4ger skall jag forts\u00e4tta att vara herde f\u00f6r din hjord och vakta den."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vill g\u00e5 igenom hela din hjord i dag och ur den skilja ut alla spr\u00e4ckliga och brokiga djur, alla m\u00f6rka djur bland lammen och dem som \u00e4r brokiga och spr\u00e4ckliga bland getterna. Det skall vara min l\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r du senare kommer f\u00f6r att med egna \u00f6gon se vad som har blivit min l\u00f6n, d\u00e5 skall min r\u00e4ttf\u00e4rdighet vara mitt vittne. Alla getter hos mig som inte \u00e4r spr\u00e4ckliga eller brokiga och alla lamm som inte \u00e4r m\u00f6rka skall r\u00e4knas som stulna.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Det \u00e4r bra&#34;, sade Laban. &#34;Det f\u00e5r bli som du har sagt.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Samma dag skilde Laban ut de strimmiga och brokiga bockarna och alla spr\u00e4ckliga och brokiga hongetter, alla som det fanns n\u00e5got vitt p\u00e5, och alla lamm som var m\u00f6rka. Dessa l\u00e4mnade han i sina s\u00f6ners v\u00e5rd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han l\u00e4t ett avst\u00e5nd av tre dagsresor vara mellan sig och Jakob. Och Jakob fick sedan vakta Labans \u00f6vriga hjord."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Jakob tog f\u00e4rska k\u00e4ppar av poppel, mandeltr\u00e4d och l\u00f6nn och gjorde vita r\u00e4nder p\u00e5 dem genom att skala av barken s\u00e5 att det vita p\u00e5 k\u00e4pparna syntes."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sedan lade han k\u00e4pparna som han skalat i r\u00e4nnorna eller vattenhoarna, s\u00e5 att djuren hade dem framf\u00f6r sig n\u00e4r hjordarna kom f\u00f6r att dricka. De brukade para sig n\u00e4r de kom f\u00f6r att dricka."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r djuren parade sig vid k\u00e4pparna blev djurens avkomma strimmig, spr\u00e4cklig och brokig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Jakob lammen \u00e5t sidan och ordnade de \u00f6vriga djuren s\u00e5 att de v\u00e4nde huvudena mot det strimmiga och mot allt det m\u00f6rka i Labans hjord. S\u00e5 skaffade han sig egna hjordar som han inte blandade med Labans hjord."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e5 ofta de kraftiga djuren skulle para sig, lade Jakob k\u00e4pparna framf\u00f6r djurens \u00f6gon i r\u00e4nnorna, s\u00e5 att de parade sig vid k\u00e4pparna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men n\u00e4r det var svaga djur, lade han inte dit dem. P\u00e5 det s\u00e4ttet fick Laban de svaga djuren och Jakob de kraftiga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och Jakob blev mycket rik. Han fick mycket sm\u00e5boskap och dessutom slavinnor och slavar, kameler och \u00e5snor."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob flyr fr\u00e5n Laban - Jakob fick h\u00f6ra hur Labans s\u00f6ner sade: &#34;Jakob har tagit allt vad v\u00e5r far \u00e4gde. Av det som tillh\u00f6rde v\u00e5r far har han skaffat sig hela denna rikedom.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakob m\u00e4rkte ocks\u00e5 att Laban inte s\u00e5g p\u00e5 honom med samma \u00f6gon som f\u00f6rut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Jakob: &#34;V\u00e4nd tillbaka till dina f\u00e4ders land och till din sl\u00e4kt. Jag \u00e4r med dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Jakob s\u00e4nde bud efter Rakel och Lea och bad dem komma ut p\u00e5 marken till hans hjord,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och han sade till dem: &#34;Jag m\u00e4rker att er far inte ser p\u00e5 mig med samma \u00f6gon som f\u00f6rut, men min fars Gud har varit med mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni vet sj\u00e4lva att jag har tj\u00e4nat er far med all min kraft."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har er far lurat mig och \u00e4ndrat min l\u00f6n tio g\u00e5nger, men Gud har inte till\u00e5tit honom att g\u00f6ra mig n\u00e5got ont."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r han sade: De spr\u00e4ckliga skall vara din l\u00f6n, d\u00e5 fick hela hjorden spr\u00e4cklig avkomma. Och n\u00e4r han sade: De strimmiga skall vara din l\u00f6n, d\u00e5 fick hela hjorden strimmig avkomma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 har Gud tagit er fars boskap och gett den \u00e5t mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r parningstiden f\u00f6r sm\u00e5boskapen kom hade jag en dr\u00f6m. Jag lyfte min blick och fick se att hannarna, som bet\u00e4ckte sm\u00e5boskapen, var strimmiga, spr\u00e4ckliga och fl\u00e4ckiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Guds \u00e4ngel sade till mig i dr\u00f6mmen: Jakob! Jag svarade: H\u00e4r \u00e4r jag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: Lyft blicken och se hur alla hannar som bet\u00e4cker sm\u00e5boskapen \u00e4r strimmiga, spr\u00e4ckliga och fl\u00e4ckiga. Jag har sett allt som Laban g\u00f6r mot dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r Betels Gud. Det var d\u00e4r du smorde en minnessten och gav mig ett l\u00f6fte. Bryt nu upp och drag ut ur detta land och v\u00e4nd tillbaka till ditt fosterland.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Rakel och Lea: &#34;Har vi kvar n\u00e5gon lott eller arvedel i v\u00e5r fars egendom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var vi inte som fr\u00e4mlingar f\u00f6r honom n\u00e4r han s\u00e5lde oss? Sedan har han ocks\u00e5 gjort slut p\u00e5 det han fick i betalning f\u00f6r oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja, hela den rikedom som Gud har tagit fr\u00e5n v\u00e5r far tillh\u00f6r oss och v\u00e5ra barn. G\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r allt vad Gud har sagt till dig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jakob br\u00f6t s\u00e5 upp och satte sina barn och hustrur p\u00e5 kamelerna"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och tog med sig all boskap och all egendom som han hade samlat, den boskap han \u00e4gde och hade skaffat sig i Paddan-Aram, och begav sig till sin fader Isak i Kanaans land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Laban hade g\u00e5tt f\u00f6r att klippa sina f\u00e5r. D\u00e5 stal Rakel sin fars husgudar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Jakob sm\u00f6g sig i v\u00e4g fr\u00e5n arameen Laban utan att l\u00e5ta honom m\u00e4rka att han t\u00e4nkte fly."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han br\u00f6t upp och flydde med allt han hade och gick \u00f6ver floden och st\u00e4llde sin f\u00e4rd mot Gileads berg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Laban f\u00f6rf\u00f6ljer Jakob - P\u00e5 tredje dagen fick Laban veta att Jakob hade flytt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 tog han med sig sina br\u00f6der och satte efter honom, och efter sju dagar hann han upp honom i Gileads bergsbygd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Gud kom till arameen Laban i en dr\u00f6m om natten och sade till honom: &#34;Akta dig f\u00f6r att s\u00e4ga n\u00e5got mot Jakob, gott eller ont.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r Laban hann upp Jakob, hade denne slagit l\u00e4ger p\u00e5 berget. Ocks\u00e5 Laban och hans m\u00e4n slog l\u00e4ger p\u00e5 Gileads berg."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade Laban till Jakob: &#34;Vad har du gjort? Du sm\u00f6g dig i v\u00e4g fr\u00e5n mig och f\u00f6rde bort mina d\u00f6ttrar liksom f\u00e5ngar tagna med sv\u00e4rd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r flydde du i hemlighet och rymde fr\u00e5n mig? Eftersom du inte l\u00e4t mig veta n\u00e5got, kunde jag inte s\u00e4nda i v\u00e4g dig med jubel och s\u00e5ng, med pukor och harpor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du unnade mig inte ens att kyssa mina barnbarn och mina d\u00f6ttrar. Du har handlat som en d\u00e5re."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det st\u00e5r i min makt att g\u00f6ra er illa, men er fars Gud sade till mig i natt: Akta dig f\u00f6r att s\u00e4ga n\u00e5got mot Jakob, gott eller ont."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu gav du dig i v\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r att du l\u00e4ngtade hem s\u00e5 mycket, men varf\u00f6r stal du mina gudar?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jakob svarade Laban: &#34;Jag var r\u00e4dd f\u00f6r dig, f\u00f6r jag t\u00e4nkte att du skulle ta dina d\u00f6ttrar fr\u00e5n mig med v\u00e5ld."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men den som du hittar dina gudar hos skall inte f\u00e5 beh\u00e5lla livet. I v\u00e5ra sl\u00e4ktingars n\u00e4rvaro f\u00e5r du se efter om jag har n\u00e5got hos mig som \u00e4r ditt. Tag det i s\u00e5 fall!&#34; Jakob visste inte att Rakel hade stulit dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Laban gick d\u00e5 in i Jakobs t\u00e4lt och sedan in i Leas t\u00e4lt och in i de b\u00e5da slavinnornas t\u00e4lt, men han fann inget. N\u00e4r han hade kommit ut ur Leas t\u00e4lt gick han in i Rakels t\u00e4lt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Rakel hade tagit husgudarna och lagt dem i kamelsadeln och satt sig p\u00e5 dem. Laban s\u00f6kte igenom hela t\u00e4ltet utan att finna dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hon sade till sin far: &#34;Bli inte arg p\u00e5 mig, herre, f\u00f6r att jag inte kan stiga upp f\u00f6r dig. Jag har det p\u00e5 kvinnors vis.&#34; S\u00e5 s\u00f6kte han efter husgudarna men kunde inte finna dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jakob blev arg och kom i gr\u00e4l med Laban och sade till honom: &#34;Vad har jag gjort f\u00f6r illa eller syndat, eftersom du f\u00f6rf\u00f6ljer mig s\u00e5 v\u00e5ldsamt?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu har du letat igenom allt jag \u00e4ger. Vad har du d\u00e5 funnit som tillh\u00f6r dig? L\u00e4gg fram det inf\u00f6r b\u00e5de mina och dina sl\u00e4ktingar h\u00e4r s\u00e5 att de f\u00e5r d\u00f6ma mellan oss b\u00e5da."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I tjugo \u00e5r har jag varit hos dig. Dina tackor och getter har inte f\u00e5tt missfall och av baggarna i din hjord har jag inte \u00e4tit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Inget ihj\u00e4lrivet djur f\u00f6rde jag till dig. Jag var tvungen att sj\u00e4lv ers\u00e4tta det. Du kr\u00e4vde ers\u00e4ttning av mig f\u00f6r det stulna, antingen det stulits p\u00e5 dagen eller p\u00e5 natten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e5 hade jag det. Om dagen pl\u00e5gades jag av hetta och om natten av k\u00f6ld, och s\u00f6mnen vek ifr\u00e5n mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I tjugo \u00e5r har jag varit hos dig. Jag har tj\u00e4nat dig i fjorton \u00e5r f\u00f6r dina b\u00e5da d\u00f6ttrar och i sex \u00e5r f\u00f6r din boskap, men du har \u00e4ndrat min l\u00f6n tio g\u00e5nger."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Om inte min fars Gud hade varit med mig - Abrahams Gud som ocks\u00e5 Isak fruktar - s\u00e5 hade du s\u00e4kert l\u00e5tit mig fara med tomma h\u00e4nder. Men Gud s\u00e5g mitt lidande och min m\u00f6da, och han f\u00e4llde domen i natt.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jakob och Laban f\u00f6rsonas - Laban svarade Jakob: &#34;D\u00f6ttrarna \u00e4r mina d\u00f6ttrar, barnen \u00e4r mina barn och hjordarna \u00e4r mina hjordar. Allt som du ser \u00e4r mitt. Vad skulle jag v\u00e4l kunna g\u00f6ra mot mina d\u00f6ttrar eller mot barnen som de har f\u00f6tt?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kom nu och l\u00e5t oss sluta f\u00f6rbund med varandra. Det skall vara vittne mellan mig och dig.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jakob en sten och reste den till en stod."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sedan sade han till sitt folk: &#34;Samla ihop sten.&#34; D\u00e5 tog de stenar och gjorde ett r\u00f6se och h\u00f6ll en m\u00e5ltid d\u00e4r p\u00e5 r\u00f6set."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Laban kallade det Jegar-Sahaduta, men Jakob kallade det Galed."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Och Laban sade: &#34;Detta r\u00f6se skall i dag vara vittne mellan mig och dig.&#34; Det var s\u00e5 det fick namnet Galed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men det kallades ocks\u00e5 Mispa, ty han sade: &#34; HERREN skall vara en v\u00e4ktare mellan mig och dig, n\u00e4r vi inte l\u00e4ngre ser varandra."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Om du behandlar mina d\u00f6ttrar illa eller tar andra hustrur vid sidan av mina d\u00f6ttrar, skall du komma ih\u00e5g att Gud \u00e4r vittne mellan mig och dig, \u00e4ven om ingen m\u00e4nniska \u00e4r n\u00e4rvarande.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Laban sade vidare till Jakob: &#34;Se detta r\u00f6se och se denna stod som jag rest mellan mig och dig."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Detta r\u00f6se skall vara ett vittne, och stoden skall vara ett vittne, att jag inte skall fara till dig f\u00f6rbi detta r\u00f6se och att inte heller du skall fara till mig f\u00f6rbi detta r\u00f6se och f\u00f6rbi denna stod med onda avsikter."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Abrahams och Nahors Gud, han som var deras faders Gud, skall vara domare mellan oss.&#34; Och Jakob svor eden vid honom som hans fader Isak fruktade."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Sedan offrade Jakob slaktoffer p\u00e5 berget och bj\u00f6d in sina sl\u00e4ktingar till en m\u00e5ltid. De \u00e5t och stannade p\u00e5 berget \u00f6ver natten."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen steg Laban upp tidigt, och n\u00e4r han hade kysst sina barnbarn och sina d\u00f6ttrar och v\u00e4lsignat dem, gav han sig i v\u00e4g och \u00e5terv\u00e4nde hem."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob f\u00f6rbereder m\u00f6tet med Esau - Och Jakob fortsatte sin f\u00e4rd. D\u00e5 m\u00f6tte Guds \u00e4nglar honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g dem sade han: &#34;Detta \u00e4r Guds skara.&#34; Och han kallade platsen Mahanajim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakob skickade budb\u00e4rare framf\u00f6r sig till sin bror Esau i Seirs land p\u00e5 Edoms mark,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och han befallde dem: &#34;S\u00e5 h\u00e4r skall ni s\u00e4ga till min herre Esau: Din tj\u00e4nare Jakob h\u00e4lsar: Jag har bott hos Laban och dr\u00f6jt kvar d\u00e4r \u00e4nda tills nu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag har oxar, \u00e5snor, f\u00e5r, tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor, och nu s\u00e4nder jag bud f\u00f6r att l\u00e5ta min herre veta det, s\u00e5 att jag kan finna n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r budb\u00e4rarna kom tillbaka till Jakob sade de: &#34;Vi tr\u00e4ffade din bror Esau och han kommer emot dig med fyrahundra man.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jakob blev mycket f\u00f6rskr\u00e4ckt och greps av \u00e5ngest. Han delade upp sitt folk och f\u00e5ren, n\u00f6tboskapen och kamelerna i tv\u00e5 skaror"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och sade: &#34;Om Esau \u00f6verfaller den ena skaran och sl\u00e5r den, s\u00e5 kan den andra komma undan.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Jakob bad: &#34; HERRE, min fader Abrahams Gud och min fader Isaks Gud, HERRE, du som sade till mig: V\u00e4nd tillbaka till ditt land och till din sl\u00e4kt s\u00e5 skall jag g\u00f6ra dig gott."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte v\u00e4rdig all den n\u00e5d och trofasthet som du har visat din tj\u00e4nare. N\u00e4r jag gick \u00f6ver denna Jordan hade jag inte mer \u00e4n min stav, och nu har jag blivit tv\u00e5 skaror."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00e4dda mig undan min bror Esaus hand, f\u00f6r jag \u00e4r r\u00e4dd att han kommer och d\u00f6dar mig, ja, ocks\u00e5 m\u00f6drar och barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har sj\u00e4lv sagt: Jag skall g\u00f6ra dig mycket gott och l\u00e5ta dina efterkommande bli som havets sand, om\u00f6jliga att r\u00e4kna.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jakob stannade d\u00e4r den natten. Av sina hjordar tog han ut g\u00e5vor till sin bror Esau:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tv\u00e5hundra getter och tjugo bockar, tv\u00e5hundra tackor och tjugo baggar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "trettio kamelston som gav di, tillsammans med deras f\u00f6l, fyrtio kor och tio tjurar samt tjugo \u00e5sninnor med tio f\u00f6l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade dem i sina tj\u00e4nares hand, var hjord f\u00f6r sig, och sade: &#34;G\u00e5 framf\u00f6r mig och h\u00e5ll ett avst\u00e5nd mellan hjordarna.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan befallde han den som gick f\u00f6rst: &#34;N\u00e4r min bror Esau m\u00f6ter dig och fr\u00e5gar: Vem tillh\u00f6r du och vart g\u00e5r du, och vem tillh\u00f6r djuren som du driver framf\u00f6r dig?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "d\u00e5 skall du svara: De tillh\u00f6r din tj\u00e4nare Jakob. Det \u00e4r en g\u00e5va som han skickar till sin herre Esau, och sj\u00e4lv kommer han efter oss.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han befallde ocks\u00e5 den andre och den tredje och alla de andra som drev hjordarna: &#34;Som jag har sagt er skall ni s\u00e4ga till Esau, n\u00e4r ni kommer fram till honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni skall ocks\u00e5 s\u00e4ga: Se, din tj\u00e4nare Jakob kommer efter oss.&#34; Ty han t\u00e4nkte: &#34;Jag vill beveka honom med de g\u00e5vor som kommer f\u00f6re mig. Sedan kommer jag sj\u00e4lv inf\u00f6r hans ansikte. Kanske tar han d\u00e5 emot mig v\u00e4l.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 kom g\u00e5vorna f\u00f6re honom, medan han sj\u00e4lv stannade i l\u00e4gret den natten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jakob k\u00e4mpar vid Jabbok - Men Jakob steg upp samma natt och tog sina b\u00e5da hustrur och sina b\u00e5da slavinnor och sina elva s\u00f6ner och gick \u00f6ver Jabboks vadst\u00e4lle."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han tog dem och f\u00f6rde dem \u00f6ver b\u00e4cken tillsammans med allt annat han \u00e4gde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och Jakob blev ensam kvar. D\u00e5 brottades en man med honom \u00e4nda till dess morgonrodnaden kom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g att han inte kunde \u00f6vervinna Jakob, slog han honom p\u00e5 h\u00f6ftleden, s\u00e5 att h\u00f6ften gick ur led medan han brottades med honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och han sade: &#34;Sl\u00e4pp mig, ty morgonrodnaden har g\u00e5tt upp.&#34; Men Jakob svarade: &#34;Jag sl\u00e4pper dig inte f\u00f6rr\u00e4n du v\u00e4lsignar mig.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till honom: &#34;Vad \u00e4r ditt namn?&#34; Han svarade: &#34;Jakob&#34;."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade: &#34;Du skall inte l\u00e4ngre heta Jakob utan Israel, ty du har k\u00e4mpat med Gud och med m\u00e4nniskor och segrat.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Jakob fr\u00e5gade: &#34;L\u00e5t mig f\u00e5 veta ditt namn.&#34; Han svarade: &#34;Varf\u00f6r fr\u00e5gar du efter mitt namn?&#34; Och han v\u00e4lsignade honom d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jakob kallade platsen Peniel, ty han t\u00e4nkte: &#34;Jag har sett Gud ansikte mot ansikte, och \u00e4nd\u00e5 har mitt liv skonats.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r han hade kommit f\u00f6rbi Penuel s\u00e5g han solen g\u00e5 upp. Och han haltade p\u00e5 h\u00f6ften."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4ter Israels barn \u00e4n i dag inte h\u00f6ftsenan som ligger p\u00e5 h\u00f6ftleden, eftersom han slog Jakob p\u00e5 h\u00f6ftleden, p\u00e5 h\u00f6ftsenan."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob m\u00f6ter Esau - Jakob lyfte blicken och fick se Esau komma med fyrahundra man. D\u00e5 f\u00f6rdelade han sina barn p\u00e5 Lea och Rakel och de b\u00e5da slavinnorna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han l\u00e4t slavinnorna med deras barn g\u00e5 fr\u00e4mst, Lea med hennes barn efter dem och Rakel med Josef sist."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv gick han framf\u00f6r dem och bugade sig sju g\u00e5nger ner till jorden, innan han kom fram till sin bror."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Esau sprang emot honom och tog honom i famn, f\u00f6ll honom om halsen och kysste honom. Och de gr\u00e4t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Esau fick se kvinnorna och barnen sade han: &#34;Vilka \u00e4r de h\u00e4r som du har med dig?&#34; Han svarade: &#34;Det \u00e4r barnen som Gud har gett din tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan gick slavinnorna fram med sina barn och bugade sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter dem gick Lea fram med sina barn och bugade sig. Till sist gick Josef och Rakel fram och bugade sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau fr\u00e5gade: &#34;Vad menade du med hela den skara som jag m\u00f6tte?&#34; Han svarade: &#34;Jag ville finna n\u00e5d f\u00f6r min herres \u00f6gon.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Esau sade: &#34;Jag har nog. Beh\u00e5ll det du har, min bror.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Nej, jag ber dig&#34;, svarade Jakob &#34;om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon s\u00e5 tag emot g\u00e5van av mig, eftersom jag har f\u00e5tt se ditt ansikte. Det \u00e4r som om jag s\u00e5g Guds eget ansikte, n\u00e4r du tar emot mig s\u00e5 v\u00e4nligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tag emot g\u00e5van som jag har s\u00e4nt dig, f\u00f6r Gud har varit n\u00e5dig mot mig, och jag har allt.&#34; Och han bad honom s\u00e5 entr\u00e4get att Esau tog emot den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Esau sade: &#34;Nu bryter vi upp och drar vidare. Jag g\u00e5r framf\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Jakob svarade honom: &#34;Min herre ser sj\u00e4lv att barnen \u00e4r sm\u00e5 och att jag har f\u00e5r och kor med mig som ger di. Om man driver dem f\u00f6r h\u00e5rt en enda dag s\u00e5 d\u00f6r hela hjorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ber jag min herre att g\u00e5 f\u00f6re sin tj\u00e4nare, s\u00e5 kommer jag efter i den takt som boskapen framf\u00f6r mig klarar av och som barnen orkar med, tills jag kommer till min herre i Seir.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Esau: &#34;L\u00e5t mig l\u00e4mna kvar en del av mitt folk hos dig.&#34; Men Jakob svarade: &#34;Varf\u00f6r det? L\u00e5t mig bara finna n\u00e5d f\u00f6r min herres \u00f6gon.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samma dag v\u00e4nde Esau tillbaka och tog v\u00e4gen till Seir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Jakob begav sig till Suckot och byggde sig d\u00e4r ett hus. \u00c5t sin boskap gjorde han hyddor, och d\u00e4rf\u00f6r fick platsen namnet Suckot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Jakob kom p\u00e5 sin f\u00e4rd fr\u00e5n Paddan-Aram v\u00e4lbeh\u00e5llen till staden Sikem i Kanaans land och slog l\u00e4ger utanf\u00f6r staden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det jordstycke d\u00e4r han slog upp sitt t\u00e4lt k\u00f6pte han f\u00f6r hundra kesitor av s\u00f6nerna till Hamor, Sikems far."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han byggde d\u00e4r ett altare och kallade det El-Elohe-Israel."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00e5ldt\u00e4kten mot Dina - Men Dina, den dotter som Lea hade f\u00f6tt \u00e5t Jakob, gick ut f\u00f6r att tr\u00e4ffa flickorna i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sikem som var son till hiveen Hamor, fursten i landet, fick se henne och tog henne till sig. Han l\u00e5g med henne och f\u00f6rnedrade henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men hans hj\u00e4rta f\u00e4ste sig vid Jakobs dotter Dina. Han \u00e4lskade flickan och talade v\u00e4nligt med henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Sikem sade till sin fader Hamor: &#34;Skaffa mig den flickan till hustru.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jakob fick h\u00f6ra att hans dotter Dina hade blivit orenad, men eftersom hans s\u00f6ner var ute p\u00e5 marken med boskapen teg Jakob till dess de kom hem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Sikems fader Hamor gick ut till Jakob f\u00f6r att tala med honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Jakobs s\u00f6ner kom hem fr\u00e5n marken och fick h\u00f6ra vad som h\u00e4nt, k\u00e4nde de sorg och vrede \u00f6ver vad Sikem gjort. Att han hade legat med Jakobs dotter var en galenskap i Israel, n\u00e5got som inte fick ske."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Hamor talade med dem och sade: &#34;Min son Sikem har f\u00e4st sig vid er syster. Ge henne \u00e5t honom till hustru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gift in er hos oss. Ge oss era d\u00f6ttrar s\u00e5 kan ni ta v\u00e5ra d\u00f6ttrar till hustrur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sl\u00e5 er ner hos oss och landet skall ligga \u00f6ppet f\u00f6r er. Bo h\u00e4r och flytta omkring och skaffa er \u00e4godelar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Sikem sade till hennes far och hennes br\u00f6der: &#34;L\u00e5t mig finna n\u00e5d f\u00f6r era \u00f6gon. Det ni beg\u00e4r vill jag ge er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beg\u00e4r av mig hur stor brudg\u00e5va och annan g\u00e5va som helst. Jag vill ge vad ni fordrar av mig. Ge mig bara flickan till hustru.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner svarade Sikem och hans fader Hamor med list, eftersom han hade orenat deras syster Dina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De sade till dem: &#34;Vi kan inte g\u00e5 med p\u00e5 att ge v\u00e5r syster \u00e5t en man som har f\u00f6rhud. S\u00e5dant h\u00e5ller vi f\u00f6r skamligt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi kan g\u00f6ra er till viljes bara p\u00e5 det villkoret att ni blir som vi och att alla m\u00e4n bland er l\u00e5ter omsk\u00e4ra sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 skall vi ge v\u00e5ra d\u00f6ttrar \u00e5t er och sj\u00e4lva ta era d\u00f6ttrar till hustrur. Vi skall d\u00e5 bo bland er och bli ett enda folk med er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om ni inte lyssnar till oss och inte l\u00e5ter er omsk\u00e4ras, kommer vi att ta v\u00e5r syster och dra bort.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hamor och hans son Sikem tyckte att deras f\u00f6rslag l\u00e4t bra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och den unge mannen dr\u00f6jde inte med att g\u00f6ra som de sade, ty han var k\u00e4r i Jakobs dotter. Och han var mer ansedd i sin fars hus \u00e4n n\u00e5gon annan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hamor och hans son Sikem gick till stadsporten och talade till m\u00e4nnen i staden. De sade:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Dessa m\u00e4n \u00e4r fredligt sinnade mot oss. Vi b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ta dem bo i landet och flytta omkring h\u00e4r. Landet har ju gott om utrymme f\u00f6r dem. Vi tar deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t oss och ger dem v\u00e5ra d\u00f6ttrar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men endast p\u00e5 ett villkor kommer m\u00e4nnen att g\u00f6ra oss till viljes och bo bland oss och bli ett enda folk med oss: att alla m\u00e4n hos oss l\u00e5ter omsk\u00e4ra sig liksom de sj\u00e4lva \u00e4r omskurna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 kommer deras boskap och egendom och alla deras dragdjur att tillh\u00f6ra oss. L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra dem till viljes s\u00e5 att de bor kvar bland oss.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och folket lydde Hamor och hans son Sikem. Alla m\u00e4n, s\u00e5 m\u00e5nga som bodde innanf\u00f6r stadsporten, l\u00e4t omsk\u00e4ra sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men p\u00e5 tredje dagen, n\u00e4r m\u00e4nnen var sjuka av s\u00e5ren, tog Jakobs tv\u00e5 s\u00f6ner Simeon och Levi, Dinas br\u00f6der, var sitt sv\u00e4rd och \u00f6verf\u00f6ll ov\u00e4ntat staden och d\u00f6dade alla som var av manligt k\u00f6n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Hamor och hans son Sikem d\u00f6dade de med sv\u00e4rd och tog med sig Dina ut ur Sikems hus och gav sig i v\u00e4g."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Jakobs s\u00f6ner gick fram \u00f6ver de slagna och plundrade staden, d\u00e4rf\u00f6r att deras syster hade blivit orenad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tog deras f\u00e5r, n\u00f6tboskap och \u00e5snor, b\u00e5de det som fanns i staden och det som fanns ute p\u00e5 f\u00e4lten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla deras \u00e4godelar och alla deras barn och kvinnor f\u00f6rde de bort som byte tillsammans med allt annat som fanns i husen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Jakob sade till Simeon och Levi: &#34;Ni har dragit olycka \u00f6ver mig och gjort mig f\u00f6rhatlig f\u00f6r dem som bor i landet, kananeerna och perisseerna. Mitt folk \u00e4r bara en liten skara. De kommer nu att g\u00e5 samman mot mig och sl\u00e5 ihj\u00e4l mig. B\u00e5de jag och mitt hus kommer att f\u00f6rg\u00f6ras.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de svarade: &#34;Skulle man d\u00e5 f\u00e5 behandla v\u00e5r syster som en hora?&#34;"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud v\u00e4lsignar Jakob i Betel - Gud sade till Jakob: &#34;G\u00e5 upp till Betel och stanna d\u00e4r och res ett altare \u00e5t den Gud som uppenbarade sig f\u00f6r dig, n\u00e4r du flydde f\u00f6r din bror Esau.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jakob till sitt husfolk och till alla som var med honom: &#34;G\u00f6r er av med de fr\u00e4mmande gudar som ni har hos er, rena er och byt kl\u00e4der,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och l\u00e5t oss dra upp till Betel. D\u00e4r skall jag resa ett altare \u00e5t den Gud som svarade mig n\u00e4r jag var i n\u00f6d och som var med mig p\u00e5 den v\u00e4g jag gick.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de gav Jakob alla de fr\u00e4mmande gudar som de hade hos sig och alla sina \u00f6rringar, och Jakob gr\u00e4vde ner allt detta under terebinten vid Sikem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t de upp, och en f\u00f6rskr\u00e4ckelse fr\u00e5n Gud kom \u00f6ver st\u00e4derna runt omkring, s\u00e5 att man inte f\u00f6rf\u00f6ljde Jakobs s\u00f6ner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Jakob kom till Lus, det vill s\u00e4ga Betel, i Kanaans land, med allt det folk som var med honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r byggde han ett altare och kallade platsen El-Betel, d\u00e4rf\u00f6r att Gud hade uppenbarat sig f\u00f6r honom d\u00e4r, n\u00e4r han flydde f\u00f6r sin bror."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Debora, Rebeckas amma, dog och blev begravd under en ek nedanf\u00f6r Betel. Den fick namnet Gr\u00e5teken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud visade sig p\u00e5 nytt f\u00f6r Jakob n\u00e4r han hade kommit tillbaka fr\u00e5n Paddan-Aram, och han v\u00e4lsignade honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud sade till honom: &#34;Ditt namn \u00e4r Jakob, men du skall inte l\u00e4ngre heta Jakob utan Israel skall vara ditt namn.&#34; Och han gav honom namnet Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud sade till honom: &#34;Jag \u00e4r Gud den Allsm\u00e4ktige. Var fruktsam och f\u00f6r\u00f6ka dig. Ett folk, ja, skaror av folk skall komma fr\u00e5n dig, och kungar skall utg\u00e5 fr\u00e5n dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det land som jag har givit \u00e5t Abraham och Isak ger jag till dig. Och \u00e5t dina efterkommande skall jag ge detta land.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan for Gud upp fr\u00e5n honom p\u00e5 den plats d\u00e4r han hade talat med honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jakob reste en stod p\u00e5 den plats d\u00e4r Gud hade talat med honom, en stod av sten, och han offrade drickoffer p\u00e5 den och g\u00f6t olja \u00f6ver den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jakob gav platsen d\u00e4r Gud hade talat med honom namnet Betel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rakel d\u00f6r - Sedan br\u00f6t de upp fr\u00e5n Betel. N\u00e4r det var ett stycke kvar till Efrata f\u00f6dde Rakel, och f\u00f6rlossningen var sv\u00e5r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 det var som sv\u00e5rast sade barnmorskan till henne: &#34;Var inte r\u00e4dd, ocks\u00e5 den h\u00e4r g\u00e5ngen f\u00e5r du en son.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r hennes sj\u00e4l skulle l\u00e4mna henne - ty hon var d\u00f6ende - gav hon honom namnet Ben-Oni. Men hans far kallade honom Benjamin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rakel dog och begravdes vid v\u00e4gen till Efrat, det vill s\u00e4ga Betlehem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jakob reste en stod p\u00e5 hennes grav. Det \u00e4r den som \u00e4n i dag kallas Rakels gravsten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Israel br\u00f6t upp d\u00e4rifr\u00e5n och reste sitt t\u00e4lt p\u00e5 andra sidan Herdetornet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Medan Israel bodde d\u00e4r i landet h\u00e4nde sig att Ruben gick in till sin fars bihustru Bilha och l\u00e5g med henne. Och Israel fick h\u00f6ra det. Jakobs s\u00f6ner - Jakob hade tolv s\u00f6ner."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Leas s\u00f6ner var Ruben, Jakobs f\u00f6rstf\u00f6dde, samt Simeon, Levi, Juda, Isaskar och Sebulon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rakels s\u00f6ner var Josef och Benjamin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rakels slavinna Bilhas s\u00f6ner var Dan och Naftali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Leas slavinna Silpas s\u00f6ner var Gad och Aser. Detta var Jakobs s\u00f6ner, och de f\u00f6ddes \u00e5t honom i Paddan-Aram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isak d\u00f6r - Jakob kom hem till sin fader Isak i Mamre vid Kirjat-Arba, det vill s\u00e4ga Hebron, d\u00e4r Abraham och Isak hade bott som fr\u00e4mlingar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Isak levde etthundra\u00e5ttio \u00e5r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan gav han upp andan och dog och samlades till sitt folk, gammal och m\u00e4tt p\u00e5 att leva. Hans s\u00f6ner Esau och Jakob begravde honom."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "IX. ESAUS FORTSATTA HISTORIA 36:1-37:1 - Detta \u00e4r Esaus fortsatta historia. Esau \u00e4r densamme som Edom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esau hade tagit sig hustrur bland Kanaans d\u00f6ttrar: Ada, hetiten Elons dotter, och Oholibama, dotter till Ana och sondotter till hiveen Sibon,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "samt Basemat, dotter till Ismael och syster till Nebajot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Ada f\u00f6dde Elifas \u00e5t Esau och Basemat f\u00f6dde Reguel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oholibama f\u00f6dde Jeus, Jalam och Kora. Detta var Esaus s\u00f6ner och de f\u00f6ddes \u00e5t honom i Kanaans land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau tog med sig sina hustrur, sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar och allt sitt husfolk, sin boskap, alla sina dragdjur och all annan egendom som han hade skaffat sig i Kanaans land och flyttade till ett annat land, bort fr\u00e5n sin bror Jakob."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras \u00e4godelar var n\u00e4mligen s\u00e5 stora att de inte kunde bo tillsammans. Landet d\u00e4r de uppeh\u00f6ll sig r\u00e4ckte inte till \u00e5t dem f\u00f6r deras boskapshjordars skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau bosatte sig i Seirs bergsbygd. Esau \u00e4r densamme som Edom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Esaus sl\u00e4kt - Detta \u00e4r Esaus fortsatta historia. Han blev stamfader till edomiterna i Seirs bergsbygd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och detta \u00e4r namnen p\u00e5 Esaus s\u00f6ner: Elifas, son till Esaus hustru Ada, och Reguel, son till Esaus hustru Basemat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elifas s\u00f6ner var Teman, Omar, Sefo, Gatam och Kenas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Timna, som var Elifas, Esaus sons, bihustru, f\u00f6dde Amalek \u00e5t Elifas. Dessa var s\u00f6ner till Esaus hustru Ada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Reguels s\u00f6ner var Nahat och Sera, Samma och Missa. Dessa var s\u00f6ner till Esaus hustru Basemat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Esaus hustru Oholibama, dotter till Ana och sondotter till Sibon, f\u00f6dde \u00e5t Esau s\u00f6nerna Jeus, Jalam och Kora."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta var stamfurstarna bland Esaus s\u00f6ner: Elifas, Esaus f\u00f6rstf\u00f6ddes, s\u00f6ner var furstarna Teman, Omar, Sefo, Kenas,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kora, Gatam och Amalek. Dessa furstar h\u00e4rstammade fr\u00e5n Elifas i Edoms land. De var s\u00f6ner till Ada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta var Reguels, Esaus sons, s\u00f6ner: furstarna Nahat, Sera, Samma och Missa. Dessa furstar h\u00e4rstammade fr\u00e5n Reguel i Edom och var s\u00f6ner till Esaus hustru Basemat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta var Esaus hustru Oholibamas s\u00f6ner: furstarna Jeus, Jalam och Kora. Dessa furstar h\u00e4rstammade fr\u00e5n Oholibama, Anas dotter och Esaus hustru."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessa var Esaus s\u00f6ner och deras stamfurstar. Esau \u00e4r densamme som Edom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Seirs sl\u00e4kt - Detta var horeen Seirs s\u00f6ner, landets tidigare inbyggare: Lotan, Sobal, Sibon, Ana,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dison, Eser och Disan. Dessa var horeernas, Seirs s\u00f6ners, stamfurstar i Edoms land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lotans s\u00f6ner var Hori och Hemam, och Lotans syster var Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sobals s\u00f6ner var Alvan, Manahat och Ebal, Sefo och Onam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sibons s\u00f6ner var Aja och Ana. Det var denne Ana som fann de varma k\u00e4llorna i \u00f6knen, n\u00e4r han vaktade sin fader Sibons \u00e5snor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Anas barn var Dison och Oholibama, Anas dotter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Disons s\u00f6ner var Hemdan, Esban, Jitran och Keran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esers s\u00f6ner var Bilhan, Saavan och Akan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Disans s\u00f6ner var Us och Aran."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Horeernas stamfurstar var Lotan, Sobal, Sibon, Ana,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dison, Eser och Disan. Dessa var horeernas stamfurstar i Seirs land, varje furste f\u00f6r sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Edoms kungar - Detta var de kungar som regerade i Edoms land, innan n\u00e5gon kung regerade \u00f6ver israeliterna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Beors son Bela var kung i Edom, och hans stad hette Dinhaba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Bela dog blev Jobab, Seras son, fr\u00e5n Bosra, kung efter honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jobab dog blev Husam fr\u00e5n temaneernas land kung efter honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r Husam dog blev Hadad, Bedads son, kung efter honom. Det var han som slog midjaniterna p\u00e5 Moabs mark, och hans stad hette Avit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Hadad dog blev Samla fr\u00e5n Masreka kung efter honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r Samla dog blev Saul fr\u00e5n Rehobot vid floden kung efter honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r Saul dog blev Baal-Hanan, Akbors son, kung efter honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r Akbors son Baal-Hanan dog blev Hadar kung efter honom. Hans stad hette Pagu och hans hustru hette Mehetabel, dotter till Matred som var dotter till Me-Sahab."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 Esaus stamfurstar efter deras sl\u00e4kter och orter: furstarna Timna, Alva, Jetet,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Oholibama, Ela, Pinon,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kenas, Teman, Mibsar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Magdiel och Iram. Dessa var allts\u00e5 edomiternas stamfader Esaus furstar efter deras boplatser i det land som de hade tagit i besittning."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men Jakob bosatte sig i Kanaans land, d\u00e4r hans far hade bott som fr\u00e4mling."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "X. JAKOBS FORTSATTA HISTORIA 37:2-50:26 Josef och hans br\u00f6der - Detta \u00e4r Jakobs fortsatta historia. N\u00e4r Josef var sjutton \u00e5r vallade han f\u00e5ren tillsammans med sina br\u00f6der. Som ung hj\u00e4lpte han s\u00f6nerna till Bilha och Silpa, sin fars hustrur. Och Josef ber\u00e4ttade f\u00f6r deras far allt ont som sades om dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel \u00e4lskade Josef mer \u00e4n alla sina andra s\u00f6ner eftersom han hade f\u00f6tt honom p\u00e5 sin \u00e5lderdom, och han l\u00e4t g\u00f6ra en hell\u00e5ng livkl\u00e4dnad \u00e5t honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r hans br\u00f6der s\u00e5g att deras far \u00e4lskade honom mer \u00e4n alla hans br\u00f6der, hatade de honom och kunde inte tala v\u00e4nligt med honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Josefs dr\u00f6mmar - Josef hade en dr\u00f6m som han talade om f\u00f6r sina br\u00f6der. Efter det hatade de honom \u00e4nnu mer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;H\u00f6r vilken dr\u00f6m jag har haft."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi band k\u00e4rvar p\u00e5 \u00e5kern. D\u00e5 reste sig min k\u00e4rve upp och blev st\u00e5ende, och era k\u00e4rvar st\u00e4llde sig runt omkring och bugade sig f\u00f6r min k\u00e4rve.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hans br\u00f6der sade till honom: &#34;Skulle du bli v\u00e5r kung och h\u00e4rska \u00f6ver oss?&#34; Och de hatade honom \u00e4nnu mer f\u00f6r hans dr\u00f6mmars skull och f\u00f6r det han hade sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan fick han \u00e4nnu en dr\u00f6m som han ber\u00e4ttade f\u00f6r sina br\u00f6der. &#34;Lyssna&#34;, sade han, &#34;jag har haft en dr\u00f6m till. Jag dr\u00f6mde att solen och m\u00e5nen och elva stj\u00e4rnor bugade sig f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin far och sina br\u00f6der, tillr\u00e4ttavisade hans far honom och sade: &#34;Vad \u00e4r det f\u00f6r en dr\u00f6m du har haft? Skulle jag och din mor och dina br\u00f6der komma och buga oss ner till jorden f\u00f6r dig?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Br\u00f6derna blev avundsjuka p\u00e5 honom, men hans far lade det p\u00e5 minnet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josef blir s\u00e5ld till Egypten - Och hans br\u00f6der gick f\u00f6r att vakta sin fars f\u00e5r i Sikem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Israel till Josef: &#34;Se, dina br\u00f6der vaktar f\u00e5ren i Sikem. Jag vill skicka dig till dem.&#34; Han svarade: &#34;Jag \u00e4r beredd.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel sade till honom: &#34;G\u00e5 och se efter om allt \u00e4r v\u00e4l med dina br\u00f6der och med f\u00e5ren. Kom sedan tillbaka till mig med besked.&#34; S\u00e5 s\u00e4nde han i v\u00e4g honom fr\u00e5n Hebrons dal, och han kom till Sikem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r m\u00f6tte han en man medan han gick omkring villr\u00e5dig p\u00e5 f\u00e4ltet. Mannen fr\u00e5gade honom vad han s\u00f6kte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag s\u00f6ker efter mina br\u00f6der. S\u00e4g mig var de vaktar sin hjord.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mannen svarade: &#34;De har g\u00e5tt h\u00e4rifr\u00e5n. Jag h\u00f6rde dem s\u00e4ga att de skulle g\u00e5 till Dotan.&#34; D\u00e5 gick Josef vidare efter sina br\u00f6der och fann dem i Dotan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r de s\u00e5g honom p\u00e5 avst\u00e5nd, innan han kommit fram till dem, \u00f6verlade de om att d\u00f6da honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De sade till varandra. &#34;D\u00e4r kommer dr\u00f6mmaren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom nu, s\u00e5 d\u00f6dar vi honom och kastar honom i en brunn! Sedan kan vi s\u00e4ga att ett vilddjur har \u00e4tit upp honom. S\u00e5 f\u00e5r vi se hur det g\u00e5r med hans dr\u00f6mmar.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r Ruben h\u00f6rde detta, ville han r\u00e4dda honom undan dem och sade: &#34;Vi kan inte sl\u00e5 ihj\u00e4l honom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och han fortsatte: &#34;Spill inte blod! Kasta honom i brunnen h\u00e4r i \u00f6knen, men b\u00e4r inte hand p\u00e5 honom!&#34; Han ville n\u00e4mligen r\u00e4dda honom undan dem och f\u00f6ra honom tillbaka till hans far."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Josef kom fram till sina br\u00f6der, slet de av honom den hell\u00e5nga livkl\u00e4dnaden som han hade p\u00e5 sig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de tog honom och kastade honom i brunnen. Den var tom, det fanns inget vatten i den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan satte de sig ner f\u00f6r att \u00e4ta och fick d\u00e5 se en karavan med ismaeliter som kom fr\u00e5n Gilead, och deras kameler var lastade med dragantgummi, balsam och ladanum. De var p\u00e5 v\u00e4g ner till Egypten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade Juda till sina br\u00f6der: &#34;Vad har vi f\u00f6r nytta av att d\u00f6da v\u00e5r bror och d\u00f6lja hans blod?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kom, s\u00e5 s\u00e4ljer vi honom till ismaeliterna! L\u00e5t inte v\u00e5r hand komma vid honom, han \u00e4r i alla fall v\u00e5r bror, v\u00e5rt eget k\u00f6tt och blod.&#34; Och br\u00f6derna f\u00f6ljde hans r\u00e5d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de midjanitiska k\u00f6pm\u00e4nnen kom f\u00f6rbi, drog de upp Josef ur brunnen. De s\u00e5lde honom f\u00f6r tjugo siklar silver till ismaeliterna, som f\u00f6rde Josef till Egypten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r Ruben kom tillbaka till brunnen, se, d\u00e5 fanns inte Josef d\u00e4r. D\u00e5 rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och gick tillbaka till sina br\u00f6der och sade: &#34;Pojken \u00e4r inte d\u00e4r! Vart skall jag nu ta v\u00e4gen?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de slaktade en bock och tog Josefs livkl\u00e4dnad och doppade den i blodet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sedan skickade de hem den hell\u00e5nga livkl\u00e4dnaden till sin far och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Den h\u00e4r har vi hittat. Se efter om det \u00e4r din sons livkl\u00e4dnad.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och han k\u00e4nde igen den och sade: &#34;Det \u00e4r min sons livkl\u00e4dnad. Ett vilddjur har \u00e4tit upp honom. Josef \u00e4r s\u00e4kert ihj\u00e4lriven.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och Jakob slet s\u00f6nder sina kl\u00e4der, svepte s\u00e4cktyg om sina h\u00f6fter och s\u00f6rjde sin son under l\u00e5ng tid."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alla hans s\u00f6ner och d\u00f6ttrar kom f\u00f6r att tr\u00f6sta honom, men han ville inte l\u00e5ta sig tr\u00f6stas utan sade: &#34;Jag skall med sorg fara ner i d\u00f6dsriket till min son.&#34; S\u00e5 gr\u00e4t hans far \u00f6ver honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men medaniterna s\u00e5lde Josef i Egypten till Potifar, som var hovman hos farao och bef\u00e4lhavare f\u00f6r drabanterna."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Tamar - Vid den tiden l\u00e4mnade Juda sina br\u00f6der och sl\u00f6t sig till en man i Adullam som hette Hira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r fick Juda se dottern till en kananeisk man som hette Sua. Han tog henne till sig och gick in till henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hon blev havande och f\u00f6dde en son som fick namnet Er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan blev hon \u00e5ter havande och f\u00f6dde en son som hon gav namnet Onan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon f\u00f6dde \u00e4nnu en son och gav honom namnet Sela. N\u00e4r han f\u00f6ddes var Juda i Kesib."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Juda tog \u00e5t Er, sin f\u00f6rstf\u00f6dde, en hustru som hette Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Er, Judas f\u00f6rstf\u00f6dde, var ond i HERRENS \u00f6gon och HERREN d\u00f6dade honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade Juda till Onan: &#34;G\u00e5 in till din brors hustru, gift dig med henne i din brors st\u00e4lle och skaffa avkomma \u00e5t din bror.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men eftersom Onan visste att avkomman inte skulle bli hans egen, l\u00e4t han s\u00e4den spillas p\u00e5 jorden varje g\u00e5ng han l\u00e5g med sin brors hustru, detta f\u00f6r att inte ge avkomma \u00e5t sin bror."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det Onan gjorde var ont i HERRENS \u00f6gon, och han d\u00f6dade ocks\u00e5 honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Juda till sin sonhustru Tamar: &#34;Stanna som \u00e4nka i din fars hus till dess att min son Sela blir vuxen.&#34; Han var n\u00e4mligen r\u00e4dd att ocks\u00e5 denne skulle d\u00f6 liksom hans br\u00f6der. Tamar gick d\u00e5 tillbaka till sin fars hus och stannade d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid d\u00e4refter dog Suas dotter, Judas hustru. Efter sorgetidens slut gick Juda med sin v\u00e4n adullamiten Hira upp till Timna, till dem som klippte hans f\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Tamar att hennes sv\u00e4rfar var p\u00e5 v\u00e4g till Timna f\u00f6r att klippa f\u00e5ren,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "lade hon av sig \u00e4nkekl\u00e4derna, tog p\u00e5 sig en sl\u00f6ja och satte sig vid porten till Enajim p\u00e5 v\u00e4gen till Timna. Hon s\u00e5g n\u00e4mligen att Sela var fullvuxen och att man \u00e4nd\u00e5 inte gav henne till hustru \u00e5t honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Juda fick se henne, trodde han att hon var en sk\u00f6ka. Hon hade ju t\u00e4ckt f\u00f6r sitt ansikte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han vek av till henne d\u00e4r hon satt vid v\u00e4gen, och sade: &#34;F\u00e5r jag g\u00e5 in till dig?&#34; Han visste inte att det var hans sonhustru. Hon svarade: &#34;Vad vill du ge mig f\u00f6r att f\u00e5 g\u00e5 in till mig?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade: &#34;Jag skickar dig en killing ur min hjord.&#34; Hon svarade: &#34;Ja, om du ger mig pant tills du skickar den.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sade: &#34;Vad skall jag d\u00e5 ge dig i pant?&#34; Hon svarade: &#34;Din signetring med kedja och staven som du har i handen.&#34; D\u00e5 gav han henne detta och gick in till henne, och hon blev havande genom honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan gick hon d\u00e4rifr\u00e5n och lade av sig sl\u00f6jan och tog p\u00e5 sig \u00e4nkekl\u00e4derna igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juda skickade killingen med sin v\u00e4n adullamiten f\u00f6r att f\u00e5 tillbaka panten av kvinnan, men denne hittade henne inte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade m\u00e4nnen p\u00e5 platsen var tempelsk\u00f6kan fanns, hon som satt vid v\u00e4gen i Enajim, men de svarade att det inte hade funnits n\u00e5gon tempelsk\u00f6ka d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och han kom tillbaka till Juda och sade: &#34;Jag har inte hittat henne. Dessutom s\u00e4ger folket p\u00e5 orten att det inte funnits n\u00e5gon tempelsk\u00f6ka d\u00e4r.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sade Juda: &#34;Hon f\u00e5r beh\u00e5lla det s\u00e5 sk\u00e4mmer vi inte ut oss. Jag har nu skickat killingen, men du har inte hittat henne.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ungef\u00e4r tre m\u00e5nader senare fick Juda h\u00f6ra: &#34;Din sonhustru Tamar har bedrivit otukt och hon har ocks\u00e5 blivit havande genom sin otukt.&#34; D\u00e5 sade Juda: &#34;F\u00f6r ut henne och br\u00e4nn henne!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon skulle f\u00f6ras ut skickade hon bud till sin sv\u00e4rfar och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Genom en man som \u00e4ger dessa saker \u00e4r jag havande. Se efter vem som \u00e4ger den h\u00e4r signetringen med kedja och den h\u00e4r staven.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och Juda k\u00e4nde igen dem och sade: &#34;Hon har r\u00e4tten p\u00e5 sin sida, inte jag, eftersom jag inte har gett henne \u00e5t min son Sela.&#34; Men han l\u00e5g aldrig mer med henne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r hon skulle f\u00f6da, se, d\u00e5 fanns det tvillingar i hennes moderliv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vid f\u00f6delsen stack den ene fram en hand. D\u00e5 tog barnmorskan en r\u00f6d tr\u00e5d och band den om hans hand och sade: &#34;Han kom ut f\u00f6rst.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men n\u00e4r han sedan drog tillbaka handen kom hans bror ut. D\u00e5 sade hon: &#34;Varf\u00f6r har du tr\u00e4ngt dig fram?&#34; Och han fick namnet Peres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter kom hans bror ut, han som hade den r\u00f6da tr\u00e5den om sin hand. Och han fick namnet Sera."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef hos Potifar - Josef hade f\u00f6rts ner till Egypten. Och Potifar, som var hovman hos farao och bef\u00e4lhavare f\u00f6r drabanterna, k\u00f6pte honom av ismaeliterna som hade f\u00f6rt honom dit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN var med Josef och allt lyckades f\u00f6r honom. Han var i sin egyptiske herres hus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och hans herre s\u00e5g att HERREN var med honom, ty allt som han gjorde l\u00e4t HERREN lyckas v\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Josef fann n\u00e5d f\u00f6r Potifars \u00f6gon och fick betj\u00e4na honom. Potifar satte honom \u00f6ver hela sitt hus, och allt han \u00e4gde l\u00e4mnade han \u00e5t Josef att sk\u00f6ta om."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n den stund han hade satt honom \u00f6ver sitt hus och alla sina \u00e4godelar, v\u00e4lsignade HERREN egyptierns hus f\u00f6r Josefs skull. HERRENS v\u00e4lsignelse vilade \u00f6ver allt han \u00e4gde, b\u00e5de hemma och ute p\u00e5 marken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han l\u00e4mnade allt i Josefs v\u00e5rd och sedan han hade f\u00e5tt honom till sin hj\u00e4lp bekymrade han sig inte om n\u00e5got annat \u00e4n maten som han \u00e5t. Josef var v\u00e4lv\u00e4xt och s\u00e5g bra ut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efter en tid h\u00e4nde det att hans herres hustru kastade sina blickar p\u00e5 honom och sade: &#34;Ligg med mig!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han v\u00e4grade och sade till sin herres hustru: &#34;\u00c4nda sedan min herre tog mig i sin tj\u00e4nst bekymrar han sig inte om n\u00e5got i huset. Allt han \u00e4ger har han l\u00e4mnat \u00e5t mig att sk\u00f6ta om."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4r i huset har han inte st\u00f6rre makt \u00e4n jag, och ingenting annat \u00e4n dig har han f\u00f6rbeh\u00e5llit sig eftersom du \u00e4r hans hustru. Hur skulle jag d\u00e5 kunna g\u00f6ra s\u00e5 mycket ont och synda mot Gud?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fast hon dag efter dag talade p\u00e5 det s\u00e4ttet till Josef, lyssnade han inte p\u00e5 henne och ville inte ligga med henne eller vara tillsammans med henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men en dag d\u00e5 han kom in i huset f\u00f6r att utf\u00f6ra sitt arbete och ingen av husfolket fanns inne,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "grep hon honom i manteln och sade: &#34;Ligg med mig!&#34; Men han l\u00e4mnade manteln i hennes hand och flydde d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r hon s\u00e5g att han hade l\u00e4mnat manteln i hennes hand och flytt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ropade hon p\u00e5 sitt husfolk och sade till dem: &#34;Se h\u00e4r, han har f\u00f6rt hit till oss en hebreisk man som vill locka oss till l\u00e4ttsinne. Han kom in till mig och ville ligga med mig. Men jag skrek h\u00f6gt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och n\u00e4r han h\u00f6rde hur jag h\u00f6jde r\u00f6sten och skrek, l\u00e4mnade han kvar manteln hos mig och flydde ur huset.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t hon hans mantel ligga kvar hos sig till dess hans herre kom hem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade hon samma sak f\u00f6r honom. Hon sade: &#34;Den hebreiske tj\u00e4naren, som du har f\u00f6rt hit till oss, kom in till mig och ville locka mig till l\u00e4ttsinne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag h\u00f6jde r\u00f6sten och ropade, l\u00e4mnade han sin mantel hos mig och flydde ut ur huset.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Josefs herre h\u00f6rde sin hustru ber\u00e4tta f\u00f6r honom att hans tj\u00e4nare hade handlat s\u00e5 mot henne, blev han rasande"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och satte Josef i det f\u00e4ngelse d\u00e4r kungens f\u00e5ngar h\u00f6lls f\u00e4ngslade. D\u00e4r satt Josef som f\u00e5nge."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men HERREN var med Josef och visade honom n\u00e5d och l\u00e4t honom bli v\u00e4nligt bem\u00f6tt av f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r f\u00e4ngelset."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han l\u00e4t alla f\u00e5ngar i f\u00e4ngelset st\u00e5 under Josefs uppsikt, och allt som skulle g\u00f6ras d\u00e4r fick Josef g\u00f6ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r f\u00e4ngelset bekymrade sig inte om n\u00e5got som Josef hade hand om, eftersom HERREN var med honom och l\u00e4t honom lyckas i allt han gjorde."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hovm\u00e4starens och bagarens dr\u00f6mmar - En tid d\u00e4refter h\u00e4nde det att den egyptiske kungens hovm\u00e4stare och hans bagare handlade or\u00e4tt mot sin herre, kungen i Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Farao blev vred p\u00e5 sina b\u00e5da hovm\u00e4n, \u00f6verhovm\u00e4staren och f\u00f6rste bagaren,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och l\u00e4t s\u00e4tta dem i f\u00f6rvar i drabantbef\u00e4lhavarens hus, i det f\u00e4ngelse d\u00e4r Josef satt f\u00e5ngen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavaren f\u00f6r drabanterna uts\u00e5g Josef att betj\u00e4na dem och de satt d\u00e4r i f\u00f6rvar en tid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Medan de satt i f\u00e4ngelset hade den egyptiske kungens hovm\u00e4stare och hans bagare under samma natt var sin dr\u00f6m, var och en med sin s\u00e4rskilda uttydning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Josef p\u00e5 morgonen kom in till dem, s\u00e5g han att de var uppr\u00f6rda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade faraos hovm\u00e4n, som satt i f\u00f6rvar med honom i hans herres hus: &#34;Varf\u00f6r ser ni s\u00e5 sorgsna ut i dag?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Vi har haft en dr\u00f6m och det finns ingen som kan uttyda den.&#34; Josef sade till dem: &#34;Att ge uttydningen \u00e4r Guds sak. Ber\u00e4tta dr\u00f6mmen f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade \u00f6verhovm\u00e4staren sin dr\u00f6m f\u00f6r Josef och sade: &#34;Jag dr\u00f6mde att jag s\u00e5g en vinstock framf\u00f6r mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 vinstocken fanns tre rankor, och knappt hade den skjutit skott f\u00f6rr\u00e4n blommorna slog ut och klasarna bar mogna druvor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag hade faraos b\u00e4gare i handen, och jag tog druvorna och pressade dem i faraos b\u00e4gare. Sedan satte jag b\u00e4garen i faraos hand.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josef sade till honom: &#34;Detta \u00e4r uttydningen: De tre rankorna betyder tre dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om tre dagar skall farao upph\u00f6ja ditt huvud och ge dig tillbaka din plats. Du skall f\u00e5 ge farao b\u00e4garen i handen som f\u00f6rut d\u00e5 du var hans hovm\u00e4stare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men t\u00e4nk p\u00e5 mig n\u00e4r det g\u00e5r bra f\u00f6r dig, s\u00e5 att du visar barmh\u00e4rtighet mot mig och n\u00e4mner om mig f\u00f6r farao och hj\u00e4lper mig ut ur det h\u00e4r huset."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag r\u00f6vades bort fr\u00e5n hebreernas land, och inte heller h\u00e4r har jag gjort n\u00e5got som man borde s\u00e4tta mig i f\u00e4ngelse f\u00f6r.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6rste bagaren s\u00e5g att Josef hade givit en god uttydning, sade han till honom: &#34;Jag hade ocks\u00e5 en dr\u00f6m, och se, jag bar tre korgar med vetebr\u00f6d p\u00e5 huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I den \u00f6versta korgen fanns det alla slags bakverk, s\u00e5dana som farao brukar \u00e4ta. Men f\u00e5glarna \u00e5t av dem ur korgen p\u00e5 mitt huvud.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade Josef: &#34;Detta \u00e4r uttydningen: De tre korgarna betyder tre dagar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om tre dagar skall farao upph\u00f6ja ditt huvud och ta det av dig. Han skall h\u00e4nga upp dig p\u00e5 tr\u00e4 och f\u00e5glarna skall \u00e4ta ditt k\u00f6tt.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tre dagar d\u00e4refter var det faraos f\u00f6delsedag och han gjorde en fest f\u00f6r alla sina tj\u00e4nare. D\u00e5 upph\u00f6jde han bland sina tj\u00e4nare b\u00e5de \u00f6verhovm\u00e4starens huvud och f\u00f6rste bagarens."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han satte \u00f6verhovm\u00e4staren tillbaka i tj\u00e4nst s\u00e5 att denne \u00e5ter fick s\u00e4tta b\u00e4garen i faraos hand,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men f\u00f6rste bagaren l\u00e4t han h\u00e4nga, s\u00e5 som Josef hade uttytt f\u00f6r dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men \u00f6verhovm\u00e4staren kom inte ih\u00e5g Josef utan gl\u00f6mde honom."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Faraos dr\u00f6mmar - Efter tv\u00e5 \u00e5r h\u00e4nde det att farao dr\u00f6mde att han stod vid Nilen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han s\u00e5g sju kor, vackra och feta, stiga upp ur floden, och de betade i vassen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g han sju andra kor, fula och magra, stiga upp ur floden. De st\u00e4llde sig bredvid de andra korna p\u00e5 flodstranden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och de fula och magra korna \u00e5t upp de sju vackra och feta korna. D\u00e4refter vaknade farao."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men han somnade igen och s\u00e5g d\u00e5 i dr\u00f6mmen sju ax, frodiga och vackra, som v\u00e4xte p\u00e5 samma str\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g han sju andra ax skjuta upp, tunna och svedda av \u00f6stanvinden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och de sju tunna axen slukade de sju frodiga och fulla axen. Sedan vaknade farao, och se, det var en dr\u00f6m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen var han orolig till sinnes och han skickade bud och kallade till sig alla sp\u00e5m\u00e4n och alla vise m\u00e4n i Egypten. Farao ber\u00e4ttade sina dr\u00f6mmar f\u00f6r dem, men det fanns ingen som kunde uttyda dem f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade \u00f6verhovm\u00e4staren till farao: &#34;I dag m\u00e5ste jag p\u00e5minna om mina synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r farao en g\u00e5ng var vred p\u00e5 sina tj\u00e4nare, satte han mig och f\u00f6rste bagaren i f\u00f6rvar i det hus som tillh\u00f6rde bef\u00e4lhavaren f\u00f6r drabanterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 hade vi b\u00e5da samma natt var sin dr\u00f6m, och v\u00e5ra dr\u00f6mmar hade var sin s\u00e4rskilda uttydning."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tillsammans med oss fanns d\u00e4r en ung hebr\u00e9 som var tj\u00e4nare hos bef\u00e4lhavaren f\u00f6r drabanterna. Vi ber\u00e4ttade v\u00e5ra dr\u00f6mmar f\u00f6r honom och han uttydde dem f\u00f6r oss, ja, han uttydde vad var och en av oss hade dr\u00f6mt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och som han uttydde f\u00f6r oss, s\u00e5 blev det. Jag fick tillbaka min tj\u00e4nst och den andre h\u00e4ngdes.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 skickade farao bud efter Josef. Man skyndade sig att f\u00f6ra ut honom ur f\u00e4ngelset, och han rakade sig och bytte kl\u00e4der och kom inf\u00f6r farao."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Farao sade till Josef: &#34;Jag har haft en dr\u00f6m och det finns ingen som kan uttyda den. Men jag har h\u00f6rt s\u00e4gas om dig att n\u00e4r du f\u00e5r veta en dr\u00f6m s\u00e5 kan du uttyda den.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Josef sade till farao: &#34;Inte jag, men Gud kan ge farao ett gynnsamt svar.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade farao till Josef: &#34;Jag dr\u00f6mde att jag stod p\u00e5 Nilens strand."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e5g sju kor, vackra och feta, stiga upp ur floden, och de betade i vassen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag sju andra kor stiga upp, klena och mycket fula och magra. I hela Egyptens land har jag aldrig sett s\u00e5 fula kor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de magra och fula korna \u00e5t upp de sju f\u00f6rsta, feta korna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade svalt dem, kunde man inte m\u00e4rka att de hade \u00e4tit upp dem. De var lika fula som f\u00f6rut. Sedan vaknade jag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men jag dr\u00f6mde igen och s\u00e5g d\u00e5 sju ax, fullmatade och vackra, v\u00e4xa p\u00e5 samma str\u00e5."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan s\u00e5g jag sju andra ax skjuta upp, torra och tunna och svedda av \u00f6stanvinden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de tunna axen slukade de sju vackra axen. Detta har jag talat om f\u00f6r sp\u00e5m\u00e4nnen, men ingen kunde f\u00f6rklara det f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade Josef till farao: &#34;Faraos dr\u00f6mmar har en och samma betydelse. Gud har visat farao vad han t\u00e4nker g\u00f6ra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De sju vackra korna betyder sju \u00e5r, och de sju vackra axen betyder ocks\u00e5 sju \u00e5r. Dr\u00f6mmarna har samma betydelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De sju magra och fula korna som steg upp efter dem betyder sju \u00e5r, liksom de sju tomma axen som var svedda av \u00f6stanvinden. Sju hunger\u00e5r skall komma."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det var detta jag menade n\u00e4r jag sade till farao: Vad Gud t\u00e4nker g\u00f6ra har han l\u00e5tit farao veta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sju \u00e5r skall komma med stort \u00f6verfl\u00f6d \u00f6ver hela Egyptens land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men efter dem skall det komma sju hunger\u00e5r och man skall gl\u00f6mma allt det tidigare \u00f6verfl\u00f6det i Egypten, och hungersn\u00f6den skall \u00f6del\u00e4gga landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Man skall inte minnas det tidigare \u00f6verfl\u00f6det i landet f\u00f6r den hungersn\u00f6d som sedan kommer, ty den skall bli mycket sv\u00e5r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Att farao har haft dr\u00f6mmen tv\u00e5 g\u00e5nger betyder att detta \u00e4r fast best\u00e4mt av Gud och att han skall l\u00e5ta det ske snart."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r farao utse en f\u00f6rst\u00e5ndig och vis man och s\u00e4tta honom \u00f6ver Egyptens land."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Farao b\u00f6r ocks\u00e5 s\u00e4tta tillsyningsm\u00e4n \u00f6ver landet och ta upp femtedelen av sk\u00f6rden i Egypten under de sju \u00f6verfl\u00f6ds\u00e5ren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Under dessa kommande goda \u00e5r skall de samla in allt \u00e4tbart och lagra och f\u00f6rvara s\u00e4d under faraos tillsyn i st\u00e4derna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och det skall finnas f\u00f6rr\u00e5d av livsmedel f\u00f6r landet under de sju hunger\u00e5r som skall komma \u00f6ver Egypten. S\u00e5 skall landet inte beh\u00f6va g\u00e5 under genom hungersn\u00f6den.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Josef upph\u00f6js - Detta tilltalade farao och alla hans tj\u00e4nare,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och han sade till dem: &#34;Finns det n\u00e5gon som har Guds ande som denne man?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och farao sade till Josef: &#34;Eftersom Gud har uppenbarat allt detta f\u00f6r dig, s\u00e5 finns det ingen som \u00e4r s\u00e5 f\u00f6rst\u00e5ndig och vis som du."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du skall f\u00f6rest\u00e5 mitt hus och allt mitt folk skall r\u00e4tta sig efter dina befallningar. Bara n\u00e4r det g\u00e4ller tronen skall jag vara f\u00f6rmer \u00e4n du.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Farao sade vidare till Josef: &#34;Se, jag s\u00e4tter dig \u00f6ver hela Egyptens land.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och farao tog ringen fr\u00e5n sin hand och satte den p\u00e5 Josefs hand, och han kl\u00e4dde honom i kl\u00e4der av fint linne och h\u00e4ngde en kedja av guld kring hans hals."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han l\u00e4t honom \u00e5ka i vagnen n\u00e4rmast efter sin egen och man ropade &#34;Abrek!&#34; framf\u00f6r honom. S\u00e5 satte farao honom \u00f6ver hela Egyptens land."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan sade farao till Josef: &#34;Jag \u00e4r farao. Utan din vilja skall ingen i Egyptens land lyfta hand eller fot.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Farao gav Josef namnet Safenat-Pan\u00e9a och gav honom till hustru Asenat, som var dotter till Poti-Fera, pr\u00e4sten i On. D\u00e4refter reste Josef omkring i Egyptens land."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Josef var trettio \u00e5r n\u00e4r han stod inf\u00f6r farao, kungen i Egypten. Sedan han l\u00e4mnat farao reste han omkring i hela Egypten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Under de sju goda \u00e5ren gav landet sk\u00f6rd i \u00f6verfl\u00f6d,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och under dessa sju \u00e5r samlade Josef in allt \u00e4tbart och lagrade det i st\u00e4derna. I varje s\u00e4rskild stad lagrade han den f\u00f6da som man h\u00e4mtade fr\u00e5n f\u00e4lten runt omkring."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt samlade Josef s\u00e5 mycket s\u00e4d som det finns sand i havet. Till sist slutade han att h\u00e5lla r\u00e4kning p\u00e5 den, f\u00f6r den kunde inte r\u00e4knas."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Innan hunger\u00e5ren kom, f\u00f6ddes tv\u00e5 s\u00f6ner \u00e5t Josef. De f\u00f6ddes \u00e5t honom av Asenat, som var dotter till Poti-Fera, pr\u00e4sten i On."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Josef gav den f\u00f6rstf\u00f6dde namnet Manasse, &#34;ty&#34;, sade han, &#34;Gud har l\u00e5tit mig gl\u00f6mma all min olycka och hela min fars hus.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c5t den andre gav han namnet Efraim, &#34;ty&#34; sade han, &#34;Gud har gjort mig fruktsam i mitt lidandes land.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men de sju \u00f6verfl\u00f6ds\u00e5ren i Egypten tog slut."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Och s\u00e5 b\u00f6rjade de sju hunger\u00e5ren som Josef hade f\u00f6rutsagt. Det blev hungersn\u00f6d i alla l\u00e4nder, men i Egypten fanns det br\u00f6d \u00f6verallt."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Och n\u00e4r hela Egyptens land b\u00f6rjade hungra och folket ropade till farao efter br\u00f6d, sade han till alla egyptierna: &#34;G\u00e5 till Josef och g\u00f6r som han s\u00e4ger!&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "N\u00e4r hungersn\u00f6den hade brett ut sig \u00f6ver hela landet, \u00f6ppnade Josef alla f\u00f6rr\u00e5dshus och s\u00e5lde s\u00e4d till egyptierna. Men hungersn\u00f6den blev allt sv\u00e5rare i Egypten."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och fr\u00e5n hela v\u00e4rlden kom man till Josef i Egypten f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d, ty hungersn\u00f6den var sv\u00e5r i hela v\u00e4rlden."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josefs br\u00f6der i Egypten - N\u00e4r Jakob fick veta att det fanns s\u00e4d i Egypten, sade han till sina s\u00f6ner: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 r\u00e5dl\u00f6sa?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han fortsatte: &#34;Jag har h\u00f6rt att det finns s\u00e4d i Egypten. Res dit och k\u00f6p s\u00e4d \u00e5t oss, s\u00e5 att vi \u00f6verlever och inte d\u00f6r.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 reste tio av Josefs br\u00f6der ner f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d i Egypten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jakob skickade inte Josefs bror Benjamin med de andra br\u00f6derna, f\u00f6r han var r\u00e4dd att det skulle h\u00e4nda honom n\u00e5gon olycka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 var ocks\u00e5 Israels s\u00f6ner bland dem som kom f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d, eftersom det r\u00e5dde hungersn\u00f6d i Kanaans land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Josef var nu den som hade makten i landet och det var han som s\u00e5lde s\u00e4d till allt folket. N\u00e4r Josefs br\u00f6der kom dit, bugade de sig f\u00f6r honom med ansiktena mot jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 Josef s\u00e5g sina br\u00f6der k\u00e4nde han igen dem. Men han l\u00e5tsades att han var en fr\u00e4mling f\u00f6r dem och tilltalade dem h\u00e5rt och fr\u00e5gade dem: &#34;Var kommer ni ifr\u00e5n?&#34; De svarade: &#34;Fr\u00e5n Kanaans land f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d till mat.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Trots att Josef k\u00e4nde igen sina br\u00f6der k\u00e4nde de inte igen honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte Josef p\u00e5 de dr\u00f6mmar han hade haft om dem. Han sade till dem: &#34;Ni \u00e4r spejare. Ni har kommit f\u00f6r att se var landet saknar skydd.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Nej, herre, dina tj\u00e4nare har kommit f\u00f6r att k\u00f6pa mat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla s\u00f6ner till en och samme man. Vi \u00e4r hederliga m\u00e4n, dina tj\u00e4nare \u00e4r inga spejare.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Jo, ni har kommit f\u00f6r att ta reda p\u00e5 var landet saknar skydd.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De svarade: &#34;Vi, dina tj\u00e4nare, \u00e4r tolv br\u00f6der, s\u00f6ner till en och samme man i Kanaans land. Den yngste \u00e4r hemma hos v\u00e5r far och en lever inte l\u00e4ngre.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef sade till dem: &#34;Det \u00e4r som jag har sagt er. Ni \u00e4r spejare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r skall jag pr\u00f6va er: S\u00e5 sant farao lever, ni slipper inte h\u00e4rifr\u00e5n om inte er yngste bror kommer hit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En av er m\u00e5ste fara och h\u00e4mta hit er bror, medan ni andra stannar som f\u00e5ngar. S\u00e5 kan jag pr\u00f6va om ni har talat sanning. Om det inte \u00e4r s\u00e5, \u00e4r ni spejare, s\u00e5 sant farao lever.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan h\u00f6ll han dem i f\u00f6rvar i tre dagar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen sade Josef till dem: &#34;Om ni vill leva s\u00e5 g\u00f6r p\u00e5 detta s\u00e4tt, f\u00f6r jag fruktar Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni \u00e4r hederliga m\u00e4n, l\u00e5t d\u00e5 en av era br\u00f6der stanna som f\u00e5nge i huset d\u00e4r ni suttit f\u00e4ngslade. Men ni andra f\u00e5r resa er v\u00e4g och f\u00f6ra hem den s\u00e4d som ni har k\u00f6pt till hj\u00e4lp mot hungersn\u00f6den hos er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tag sedan med er yngste bror hit till mig. Om ni talat sanning skall ni slippa d\u00f6.&#34; Och de gjorde s\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de sade till varandra: &#34;Vi b\u00e4r p\u00e5 skuld f\u00f6r det vi gjorde mot v\u00e5r bror. Vi s\u00e5g \u00e5ngesten i hans sj\u00e4l n\u00e4r han bad om f\u00f6rbarmande, men vi ville inte lyssna p\u00e5 honom. D\u00e4rf\u00f6r har vi sj\u00e4lva kommit i denna \u00e5ngest.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ruben svarade dem: &#34;Sade jag inte till er att ni inte skulle synda mot pojken? Men ni lyssnade inte p\u00e5 mig. D\u00e4rf\u00f6r utkr\u00e4vs nu hans blod.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men de visste inte att Josef f\u00f6rstod detta, f\u00f6r han talade till dem genom tolk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han v\u00e4nde sig bort fr\u00e5n dem och gr\u00e4t. Sedan v\u00e4nde han sig till dem igen och talade med dem. Och han tog Simeon fr\u00e5n dem och l\u00e4t f\u00e4ngsla honom inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Josefs br\u00f6der \u00e5terv\u00e4nder till Kanaan - Josef befallde att man skulle fylla deras s\u00e4ckar med s\u00e4d och l\u00e4gga vars och ens pengar tillbaka i hans s\u00e4ck och ge dem kost f\u00f6r resan. N\u00e4r man hade gjort s\u00e5,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "lastade de s\u00e4den p\u00e5 sina \u00e5snor och reste d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r en av dem vid ett rastst\u00e4lle \u00f6ppnade sin s\u00e4ck f\u00f6r att ge sin \u00e5sna foder, fick han se sina pengar ligga \u00f6verst i s\u00e4cken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och han sade till sina br\u00f6der: &#34;Mina pengar har lagts tillbaka hit. Titta h\u00e4r! De \u00e4r i min s\u00e4ck!&#34; D\u00e5 sj\u00f6nk deras mod, och darrande av skr\u00e4ck sade de till varandra: &#34;Vad har Gud gjort mot oss!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de kom hem till sin fader Jakob i Kanaans land, ber\u00e4ttade de f\u00f6r honom allt som hade h\u00e4nt dem och sade:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#34;Mannen som var herre d\u00e4r i landet tilltalade oss h\u00e5rt och behandlade oss som om vi var spejare i landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men vi sade till honom: Vi \u00e4r hederliga m\u00e4n, vi \u00e4r inga spejare."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi \u00e4r tolv br\u00f6der, s\u00f6ner till en och samme far. En lever inte l\u00e4ngre och den yngste \u00e4r hemma hos v\u00e5r far i Kanaans land."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men mannen som var herre i landet svarade oss: S\u00e5 h\u00e4r skall jag ta reda p\u00e5 om ni \u00e4r hederliga m\u00e4n: L\u00e4mna kvar en av era br\u00f6der hos mig. Tag s\u00e5 vad ni har k\u00f6pt till hj\u00e4lp mot hungersn\u00f6den hemma hos er, och res er v\u00e4g."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f6r sedan er yngste bror hit till mig, s\u00e5 att jag kan vara s\u00e4ker p\u00e5 att ni inte \u00e4r spejare utan hederliga m\u00e4n. D\u00e5 skall jag ge er bror tillbaka till er och ni skall f\u00e5 r\u00f6ra er fritt i landet.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan t\u00f6mde sina s\u00e4ckar hittade var och en sin penningp\u00e5se i sin s\u00e4ck. B\u00e5de de och deras far blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de fick se penningp\u00e5sarna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och deras fader Jakob sade till dem: &#34;Ni g\u00f6r mig barnl\u00f6s! Josef \u00e4r borta, Simeon \u00e4r borta och Benjamin vill ni ocks\u00e5 ta ifr\u00e5n mig. Allting \u00e4r emot mig!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ruben sade d\u00e5 till sin far: &#34;B\u00e5da mina s\u00f6ner f\u00e5r du d\u00f6da om jag inte f\u00f6r Benjamin tillbaka till dig. Anf\u00f6rtro honom \u00e5t mig. Jag skall f\u00f6ra honom tillbaka till dig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men han svarade: &#34;Min son f\u00e5r inte fara dit med er. Hans bror \u00e4r ju d\u00f6d och han \u00e4r ensam kvar. Om n\u00e5gon olycka skulle h\u00e4nda honom p\u00e5 resan ni t\u00e4nker g\u00f6ra, skulle ni f\u00f6ra mina gr\u00e5 h\u00e5r med sorg ner i d\u00f6dsriket.&#34;"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josefs br\u00f6der \u00e5terv\u00e4nder till Egypten - Men hungersn\u00f6den var sv\u00e5r i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de hade \u00e4tit upp den s\u00e4d som de hade h\u00e4mtat fr\u00e5n Egypten, sade deras far till dem: &#34;Res tillbaka och k\u00f6p lite s\u00e4d till mat \u00e5t oss.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Juda svarade honom: &#34;Mannen sade uttryckligen till oss: Ni f\u00e5r inte komma inf\u00f6r mitt ansikte om inte er bror \u00e4r med er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du l\u00e5ter v\u00e5r bror f\u00f6lja med oss, reser vi ner och k\u00f6per s\u00e4d till mat \u00e5t dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om du inte l\u00e5ter honom f\u00f6lja med oss, reser vi inte dit, eftersom mannen sade till oss: Ni f\u00e5r inte komma inf\u00f6r mitt ansikte om inte er bror \u00e4r med er.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade Israel: &#34;Varf\u00f6r gjorde ni s\u00e5 illa mot mig att ni talade om f\u00f6r mannen att ni hade en bror till?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De svarade: &#34;Mannen fr\u00e5gade noga om oss och v\u00e5r sl\u00e4kt. Han sade: Lever er far \u00e4nnu och har ni n\u00e5gon bror? D\u00e5 talade vi om f\u00f6r honom hur det var. Kunde vi veta att han skulle s\u00e4ga: Tag med er bror hit ner?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda sade d\u00e5 till sin fader Israel: &#34;L\u00e5t pojken f\u00f6lja med mig. Vi m\u00e5ste ge oss i v\u00e4g om vi skall \u00f6verleva och inte d\u00f6, vi sj\u00e4lva, du och v\u00e5ra barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall ansvara f\u00f6r honom. Av min hand f\u00e5r du utkr\u00e4va honom. Om jag inte f\u00f6r honom tillbaka till dig och st\u00e4ller honom inf\u00f6r ditt ansikte, skall jag vara en syndare inf\u00f6r dig i all min tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och hade vi inte dr\u00f6jt s\u00e5 l\u00e4nge hade vi redan varit tillbaka f\u00f6r andra g\u00e5ngen.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade deras fader Israel till dem: &#34;Om det m\u00e5ste bli s\u00e5, g\u00f6r d\u00e5 s\u00e5 h\u00e4r: Tag med er av landets b\u00e4sta frukt i era s\u00e4ckar och f\u00f6r ner det till mannen som g\u00e5va, lite balsam och lite honung, dragantgummi och ladanum, pistaschn\u00f6tter och mandlar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tag med er dubbla summan pengar, och l\u00e4mna igen de pengar ni fick tillbaka \u00f6verst i era s\u00e4ckar. Kanske var det ett misstag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tag ocks\u00e5 er bror med er och res genast tillbaka till mannen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5 Gud den Allsm\u00e4ktige l\u00e5ta er finna barmh\u00e4rtighet hos mannen, s\u00e5 att han l\u00e5ter er andre bror och Benjamin f\u00f6lja med er hem igen. Men om jag skall bli barnl\u00f6s, s\u00e5 m\u00e5 jag bli det.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 tog m\u00e4nnen g\u00e5vorna och den dubbla summan pengar med sig. De tog med sig Benjamin, br\u00f6t upp och gav sig i v\u00e4g till Egypten och kom inf\u00f6r Josef."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Josef s\u00e5g att Benjamin var med, sade han till sin husf\u00f6rest\u00e5ndare: &#34;Tag dessa m\u00e4n till mitt hus, slakta n\u00e5got och laga till en m\u00e5ltid \u00e5t oss, f\u00f6r m\u00e4nnen skall \u00e4ta middag med mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mannen gjorde som Josef hade sagt och tog m\u00e4nnen till Josefs hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men m\u00e4nnen blev f\u00f6rskr\u00e4ckta n\u00e4r de visades in i Josefs hus. De sade: &#34;Det \u00e4r p\u00e5 grund av pengarna som kom tillbaka i v\u00e5ra s\u00e4ckar f\u00f6rra g\u00e5ngen som vi f\u00f6rs in h\u00e4r. Nu t\u00e4nker han kasta sig \u00f6ver oss och \u00f6vermanna oss och g\u00f6ra oss till slavar och ta v\u00e5ra \u00e5snor.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De steg fram till Josefs husf\u00f6rest\u00e5ndare vid ing\u00e5ngen till huset"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;H\u00f6r p\u00e5 oss, herre! N\u00e4r vi var h\u00e4r nere f\u00f6rra g\u00e5ngen f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d till mat"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och sedan kom till ett rastst\u00e4lle och \u00f6ppnade v\u00e5ra s\u00e4ckar, hittade var och en av oss sina pengar till deras fulla vikt \u00f6verst i sin s\u00e4ck. Vi har nu f\u00f6rt dem med oss tillbaka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och vi har andra pengar med oss f\u00f6r att k\u00f6pa s\u00e4d till mat. Vi vet inte vem som lagt pengarna i v\u00e5ra s\u00e4ckar.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Oroa er inte, var inte r\u00e4dda! Det \u00e4r er Gud och er fars Gud som har l\u00e5tit er hitta en skatt i era s\u00e4ckar. Jag har f\u00e5tt era pengar.&#34; Och han f\u00f6rde ut Simeon till dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mannen f\u00f6rde dem in i Josefs hus. Han gav dem vatten att tv\u00e4tta f\u00f6tterna med och gav deras \u00e5snor foder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De gjorde i ordning sina g\u00e5vor innan Josef kom hem vid middagstiden, ty de hade f\u00e5tt h\u00f6ra att de skulle \u00e4ta d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Josef kom hem tog de g\u00e5vorna som de hade med sig in till honom i huset, och de bugade sig till jorden f\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han h\u00e4lsade p\u00e5 dem och fr\u00e5gade: &#34;St\u00e5r det v\u00e4l till med er gamle far som ni talade om? Lever han \u00e4n?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De svarade: &#34;Ja, det st\u00e5r v\u00e4l till med v\u00e5r far, din tj\u00e4nare. Han lever \u00e4n.&#34; Och de bugade sig och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g sig omkring och fick se sin bror Benjamin, sin mors son, fr\u00e5gade han: &#34;\u00c4r detta er yngste bror som ni talade med mig om?&#34; Sedan sade han: &#34;Gud skall vara n\u00e5dig mot dig, min son.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Djupt r\u00f6rd av k\u00e4rlek till sin bror skyndade Josef sig ut och letade efter en plats d\u00e4r han kunde gr\u00e5ta. Och han gick in i sin kammare och gr\u00e4t d\u00e4r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r han hade tv\u00e4ttat ansiktet gick han ut igen, beh\u00e4rskade sig och sade: &#34;S\u00e4tt fram maten.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och de satte fram s\u00e4rskilt f\u00f6r honom och s\u00e4rskilt f\u00f6r dem och s\u00e4rskilt f\u00f6r de egyptier som \u00e5t tillsammans med honom. Egyptier f\u00e5r n\u00e4mligen inte \u00e4ta tillsammans med hebreer, det anses avskyv\u00e4rt bland egyptierna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De fick sina platser mitt emot Josef, den f\u00f6rstf\u00f6dde enligt sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt, sedan de yngre, var och en efter sin \u00e5lder. Och m\u00e4nnen s\u00e5g f\u00f6rundrade p\u00e5 varandra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han l\u00e4t servera dem av r\u00e4tterna p\u00e5 sitt bord, och Benjamin fick fem g\u00e5nger s\u00e5 mycket som var och en av de andra. Och de drack sig glada tillsammans med honom."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef pr\u00f6var sina br\u00f6der - D\u00e4refter befallde Josef sin husf\u00f6rest\u00e5ndare: &#34;Fyll m\u00e4nnens s\u00e4ckar med s\u00e4d s\u00e5 mycket de rymmer, och l\u00e4gg vars och ens pengar \u00f6verst i hans s\u00e4ck."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och min b\u00e4gare, silverb\u00e4garen, skall du l\u00e4gga \u00f6verst i den yngstes s\u00e4ck tillsammans med pengarna f\u00f6r hans s\u00e4d.&#34; Han gjorde som Josef hade sagt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 morgonen n\u00e4r det blev ljust s\u00e4ndes m\u00e4nnen i v\u00e4g med sina \u00e5snor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade kommit ett litet stycke utanf\u00f6r staden, sade Josef till sin husf\u00f6rest\u00e5ndare: &#34;S\u00e4tt efter m\u00e4nnen, och n\u00e4r du hinner upp dem skall du s\u00e4ga till dem: Varf\u00f6r har ni l\u00f6nat gott med ont?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r ju den b\u00e4garen som min herre dricker ur och som han brukar sp\u00e5 med. Det \u00e4r en ond g\u00e4rning ni har gjort.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han kom ifatt dem sade han detta till dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 svarade de honom: &#34;Varf\u00f6r talar min herre s\u00e5? Dina tj\u00e4nare skulle aldrig kunna g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5dant!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pengarna vi hittade \u00f6verst i v\u00e5ra s\u00e4ckar har vi ju f\u00f6rt tillbaka till dig fr\u00e5n Kanaans land. Varf\u00f6r skulle vi d\u00e5 stj\u00e4la silver eller guld ur din herres hus?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den av dina tj\u00e4nare som har b\u00e4garen skall d\u00f6 och vi andra skall bli min herres slavar.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ja, det skall bli som ni har sagt. Den som b\u00e4garen finns hos skall bli min slav. Men ni andra \u00e4r utan skuld.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var och en skyndade sig att lyfta ner sin s\u00e4ck p\u00e5 marken och \u00f6ppnade den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han s\u00f6kte f\u00f6rst hos den \u00e4ldste och slutade hos den yngste. Och b\u00e4garen hittades i Benjamins s\u00e4ck."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 rev de s\u00f6nder sina kl\u00e4der, lastade sina \u00e5snor och v\u00e4nde tillbaka till staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Juda och hans br\u00f6der gick in i Josefs hus, d\u00e4r han \u00e4nnu var kvar, och de f\u00f6ll ner till jorden f\u00f6r honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Josef till dem: &#34;Vad har ni gjort? F\u00f6rstod ni inte att en man som jag kan sp\u00e5?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juda svarade: &#34;Vad skall vi s\u00e4ga till min herre, hur skall vi tala och hur skall vi rentv\u00e5 oss? Gud har funnit dina tj\u00e4nares missg\u00e4rning. Vi \u00e4r nu min herres slavar, b\u00e5de den som b\u00e4garen hittades hos och vi andra.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Josef sade: &#34;Nej, aldrig skulle jag g\u00f6ra s\u00e5! Den som b\u00e4garen hittades hos, han skall bli min slav. Men ni andra kan fara hem till er far i frid.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Juda v\u00e4djar f\u00f6r Benjamin - D\u00e5 steg Juda fram till honom och sade: &#34;Lyssna p\u00e5 mig, herre! L\u00e5t din tj\u00e4nare s\u00e4ga ett ord inf\u00f6r min herre och bli inte vred p\u00e5 din tj\u00e4nare, f\u00f6r du \u00e4r som farao."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Min herre fr\u00e5gade sina tj\u00e4nare och sade: Har ni en far eller n\u00e5gon mer bror?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi svarade min herre: Vi har en gammal far och en son till honom, en som \u00e4r f\u00f6dd p\u00e5 hans \u00e5lderdom och som \u00e4nnu \u00e4r ung. Men en bror till honom \u00e4r d\u00f6d, s\u00e5 han \u00e4r den ende som \u00e4r kvar efter sin mor, och hans far \u00e4lskar honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade du till dina tj\u00e4nare: F\u00f6r honom hit ner till mig, s\u00e5 att jag med egna \u00f6gon f\u00e5r se honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och vi svarade min herre: Pojken kan inte l\u00e4mna sin far, han skulle d\u00f6 om han l\u00e4mnade honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men du sade till dina tj\u00e4nare: Om er yngste bror inte f\u00f6ljer med er hit ner s\u00e5 f\u00e5r ni inte komma inf\u00f6r mitt ansikte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r vi kommit hem till din tj\u00e4nare, min far, ber\u00e4ttade vi f\u00f6r honom vad min herre hade sagt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r v\u00e5r far sade: Res tillbaka och k\u00f6p lite s\u00e4d till mat \u00e5t oss,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "svarade vi: Vi kan inte resa dit ner. Bara p\u00e5 det villkoret att v\u00e5r yngste bror f\u00f6ljer med oss kan vi resa. Vi f\u00e5r inte komma inf\u00f6r mannens ansikte om v\u00e5r yngste bror inte \u00e4r med."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men din tj\u00e4nare, min far, sade till oss: Ni vet sj\u00e4lva att min hustru har f\u00f6tt tv\u00e5 s\u00f6ner \u00e5t mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En gick bort ifr\u00e5n mig, och jag sade: Han \u00e4r s\u00e4kert ihj\u00e4lriven. Och jag har inte sett honom sedan dess."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ni tar ocks\u00e5 denne ifr\u00e5n mig och n\u00e5gon olycka h\u00e4nder honom, s\u00e5 f\u00f6r ni mina gr\u00e5 h\u00e5r med sorg ner i d\u00f6dsriket."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag allts\u00e5 kommer hem till din tj\u00e4nare, min far, utan pojken som v\u00e5r fars hj\u00e4rta \u00e4r s\u00e5 f\u00e4st vid,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "d\u00e5 blir det hans d\u00f6d n\u00e4r han ser att pojken inte \u00e4r med. Dina tj\u00e4nare skulle d\u00e5 f\u00f6ra din tj\u00e4nares, v\u00e5r fars, gr\u00e5 h\u00e5r med sorg ner i d\u00f6dsriket."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag, din tj\u00e4nare, har lovat min far att ansvara f\u00f6r pojken, och jag har sagt att om jag inte har honom med mig hem igen skall jag vara en syndare inf\u00f6r min far i all min tid."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00e4rf\u00f6r din tj\u00e4nare stanna kvar hos min herre som slav i pojkens st\u00e4lle, men l\u00e5t honom fara hem med sina br\u00f6der."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna resa hem till min far utan att ha pojken med mig? Jag f\u00f6rm\u00e5r inte se den sorg som d\u00e5 skulle drabba min far.&#34;"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Josef ger sig till k\u00e4nna - D\u00e5 kunde Josef inte beh\u00e4rska sig l\u00e4ngre inf\u00f6r alla dem som stod omkring honom. Han ropade: &#34;G\u00e5 ut h\u00e4rifr\u00e5n alla!&#34; Ingen fick stanna inne hos Josef n\u00e4r han gav sig till k\u00e4nna f\u00f6r sina br\u00f6der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade gr\u00e5ta s\u00e5 h\u00f6gt att egyptierna h\u00f6rde det. Faraos husfolk h\u00f6rde det ocks\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Josef sade till sina br\u00f6der: &#34;Jag \u00e4r Josef. Lever far \u00e4n?&#34; Men hans br\u00f6der kunde inte svara, s\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckta blev de f\u00f6r honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade Josef till dem: &#34;Kom hit till mig.&#34; N\u00e4r de kom fram sade han: &#34;Jag \u00e4r er bror Josef som ni s\u00e5lde till Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men var inte bedr\u00f6vade och s\u00f6rj inte \u00f6ver att ni s\u00e5lde mig hit. Det var f\u00f6r att bevara liv som Gud s\u00e4nde mig hit f\u00f6re er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I tv\u00e5 \u00e5r har det nu varit hungersn\u00f6d i landet, och det \u00e5terst\u00e5r fem \u00e5r d\u00e5 man varken skall pl\u00f6ja eller sk\u00f6rda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Gud s\u00e4nde mig hit f\u00f6re er, f\u00f6r att ni skulle f\u00e5 bli kvar p\u00e5 jorden och f\u00f6r att han skulle h\u00e5lla er vid liv, till en stor r\u00e4ddning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r allts\u00e5 inte ni som s\u00e4nt mig hit utan Gud. Han har gjort mig till en fader \u00e5t farao och till herre \u00f6ver hela hans hus och till h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skynda er hem till far och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger din son Josef: Gud har satt mig till herre \u00f6ver hela Egypten. Kom ner till mig. Dr\u00f6j inte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du skall f\u00e5 bo i landet Gosen och vara n\u00e4ra mig, du med dina barn och barnbarn, dina f\u00e5r och din n\u00f6tboskap och allt som tillh\u00f6r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4nnu \u00e5terst\u00e5r det fem hunger\u00e5r, men jag skall s\u00f6rja f\u00f6r dig s\u00e5 att varken du eller ditt hus eller n\u00e5gon som tillh\u00f6r dig skall lida n\u00f6d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni ser ju med egna \u00f6gon, ocks\u00e5 min bror Benjamin ser det med egna \u00f6gon, att det \u00e4r jag som med egen mun talar till er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ber\u00e4tta f\u00f6r far om all min h\u00e4rlighet i Egypten och om allt ni har sett. Och skynda er att f\u00f6ra far hit ner.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ll han sin bror Benjamin om halsen och gr\u00e4t, och Benjamin gr\u00e4t vid hans hals."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kysste alla sina br\u00f6der och gr\u00e4t i deras armar. D\u00e4refter samtalade hans br\u00f6der med honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r ryktet spred sig i faraos palats att Josefs br\u00f6der hade kommit, gladde det farao och hans tj\u00e4nare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och farao sade till Josef: &#34;S\u00e4g till dina br\u00f6der att de g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r: Lasta era djur och far hem till Kanaans land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4mta sedan er far och ert husfolk och kom hit till mig, s\u00e5 skall jag ge er det b\u00e4sta som finns i Egyptens land och ni skall f\u00e5 \u00e4ta av landets \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga till dem att g\u00f6ra s\u00e5 h\u00e4r: Tag med er vagnar fr\u00e5n Egyptens land f\u00f6r era sm\u00e5 barn och era hustrur, och h\u00e4mta er far och kom hit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bekymra er inte om era \u00e4godelar, f\u00f6r det b\u00e4sta som finns i hela Egyptens land skall vara ert.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israels s\u00f6ner gjorde s\u00e5, och Josef gav dem vagnar som farao befallt och gav dem ocks\u00e5 reskost."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och han gav var och en av dem en h\u00f6gtidsdr\u00e4kt, men Benjamin gav han trehundra siklar silver och fem h\u00f6gtidsdr\u00e4kter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Till sin far skickade han ocks\u00e5 g\u00e5vor, tio \u00e5snor lastade med det b\u00e4sta Egypten hade och tio \u00e5sninnor, lastade med s\u00e4d och br\u00f6d och andra livsmedel \u00e5t hans far f\u00f6r resan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sedan l\u00e4t han sina br\u00f6der resa och de gav sig i v\u00e4g. Och han sade till dem: &#34;Gr\u00e4la inte p\u00e5 v\u00e4gen hem!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De drog upp fr\u00e5n Egypten och kom till sin fader Jakob i Kanaans land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De ber\u00e4ttade f\u00f6r honom: &#34;Josef lever \u00e4n och han \u00e4r h\u00e4rskare \u00f6ver hela Egyptens land!&#34; D\u00e5 blev han alldeles lamslagen, han kunde inte tro dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men n\u00e4r de talade om f\u00f6r honom allt vad Josef hade sagt till dem och n\u00e4r han s\u00e5g vagnarna som Josef hade skickat f\u00f6r att h\u00e4mta honom, d\u00e5 fick deras fader Jakob nytt liv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Israel sade: &#34;Det r\u00e4cker. Min son Josef lever \u00e4n. Jag vill ge mig av s\u00e5 att jag f\u00e5r se honom innan jag d\u00f6r.&#34;"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob flyttar till Egypten - Israel br\u00f6t upp med allt han \u00e4gde. N\u00e4r han kom till Beer-Sheba offrade han slaktoffer \u00e5t sin fader Isaks Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Gud talade till Israel i en syn om natten och sade: &#34;Jakob! Jakob!&#34; Han svarade: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Jag \u00e4r Gud, din faders Gud. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r att resa till Egypten, ty jag skall d\u00e4r g\u00f6ra dig till ett stort folk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall sj\u00e4lv f\u00f6lja med dig till Egypten och jag skall ocks\u00e5 f\u00f6ra dig tillbaka d\u00e4rifr\u00e5n. Och Josefs hand skall tillsluta dina \u00f6gon.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jakob br\u00f6t upp fr\u00e5n Beer-Sheba. Och Israels s\u00f6ner satte sin fader Jakob, sina sm\u00e5 barn och sina hustrur p\u00e5 vagnarna som farao hade skickat f\u00f6r att h\u00e4mta honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tog sin boskap och de \u00e4godelar som de hade skaffat sig i Kanaans land och kom till Egypten, Jakob och alla hans \u00e4ttlingar med honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sina s\u00f6ner och sons\u00f6ner, sina d\u00f6ttrar och sond\u00f6ttrar, alla sina \u00e4ttlingar f\u00f6rde han med sig till Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jakobs sl\u00e4kt - Detta \u00e4r namnen p\u00e5 Israels barn, Jakob och hans s\u00f6ner, som kom till Egypten: Jakobs f\u00f6rstf\u00f6dde var Ruben,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och Rubens s\u00f6ner var Hanok, Pallu, Hesron och Karmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simeons s\u00f6ner var Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin, Sohar och Saul, den kananeiska kvinnans son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Levis s\u00f6ner var Gerson, Kehat och Merari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Judas s\u00f6ner var Er, Onan, Sela, Peres och Sera, men Er och Onan dog i Kanaans land, och Peres s\u00f6ner var Hesron och Hamul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isaskars s\u00f6ner var Tola, Puva, Job och Simron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sebulons s\u00f6ner var Sered, Elon och Jaleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta var Leas s\u00f6ner som hon f\u00f6dde \u00e5t Jakob i Paddan-Aram. Dessutom f\u00f6dde hon \u00e5t honom dottern Dina. S\u00f6nerna och d\u00f6ttrarna var sammanlagt trettiotre personer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gads s\u00f6ner var Sifjon och Haggi, Suni och Esbon, Eri och Arodi och Areli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asers s\u00f6ner var Jimna, Jisva, Jisvi och Beria, och deras syster var Sera. Berias s\u00f6ner var Heber och Malkiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa var s\u00f6ner till Silpa, som Laban hade givit \u00e5t sin dotter Lea. Hon f\u00f6dde dem \u00e5t Jakob, sexton personer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rakels, Jakobs hustrus, s\u00f6ner var Josef och Benjamin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De s\u00f6ner som f\u00f6ddes \u00e5t Josef i Egyptens land var Manasse och Efraim. De f\u00f6ddes \u00e5t honom av Asenat, som var dotter till Poti-Fera, pr\u00e4sten i On."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Benjamins s\u00f6ner var Bela, Beker och Asbel, Gera och Naaman, Ehi och Rosh, Muppim och Huppim och Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa var Rakels s\u00f6ner som f\u00f6ddes \u00e5t Jakob, sammanlagt fjorton personer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dans son var Husim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Naftalis s\u00f6ner var Jaseel, Guni, Jeser och Sillem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dessa var s\u00f6ner till Bilha, som Laban hade givit \u00e5t sin dotter Rakel, och hon f\u00f6dde dem \u00e5t Jakob, sammanlagt sju personer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som kom med Jakob till Egypten, de som var hans \u00e4ttlingar, var sammanlagt sextiosex personer f\u00f6rutom Jakobs sonhustrur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Josefs s\u00f6ner, som f\u00f6ddes \u00e5t honom i Egypten, var tv\u00e5. De personer av Jakobs hus som kom till Egypten var sammanlagt sjuttio."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f6tet med Josef - Jakob skickade Juda i f\u00f6rv\u00e4g till Josef f\u00f6r att denne skulle visa honom v\u00e4gen till Gosen. Och de kom till landet Gosen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Josef l\u00e4t sp\u00e4nna f\u00f6r sin vagn och for till Gosen f\u00f6r att m\u00f6ta sin fader Israel. N\u00e4r han kom fram till honom f\u00f6ll han honom om halsen och gr\u00e4t l\u00e4nge vid hans hals."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Israel sade till Josef: &#34;Nu kan jag d\u00f6 d\u00e5 jag har sett ditt ansikte, eftersom du \u00e4nnu lever.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Josef sade till sina br\u00f6der och sin fars husfolk: &#34;Jag skall fara upp och tala med farao och s\u00e4ga till honom: Mina br\u00f6der och min fars husfolk, som hittills bott i Kanaans land, har kommit till mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De h\u00e4r m\u00e4nnen \u00e4r herdar och har \u00e4gnat sig \u00e5t boskapssk\u00f6tsel. Sina f\u00e5r och sin n\u00f6tboskap och allt som de \u00e4ger har de f\u00f6rt med sig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r sedan farao kallar er till sig och fr\u00e5gar vilket yrke ni har,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "skall ni svara: Vi, dina tj\u00e4nare, har sysslat med boskapssk\u00f6tsel fr\u00e5n v\u00e5r ungdom \u00e4nda tills nu, vi liksom v\u00e5ra f\u00e4der. D\u00e5 kommer ni att f\u00e5 bo i landet Gosen, f\u00f6r egyptierna avskyr allt vad f\u00e5raherdar heter.&#34;"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob inf\u00f6r farao - Och Josef kom och ber\u00e4ttade f\u00f6r farao: &#34;Min far och mina br\u00f6der har kommit fr\u00e5n Kanaans land med sina f\u00e5r och sin n\u00f6tboskap och allt de \u00e4ger. De \u00e4r nu i landet Gosen.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han hade valt ut fem av sina br\u00f6der och f\u00f6rde fram dem inf\u00f6r farao."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade farao hans br\u00f6der: &#34;Vad har ni f\u00f6r yrke?&#34; De svarade farao: &#34;Dina tj\u00e4nare \u00e4r herdar, vi liksom v\u00e5ra f\u00e4der.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De sade ocks\u00e5 till farao: &#34;Vi har kommit f\u00f6r att bo h\u00e4r i landet n\u00e5gon tid, f\u00f6r dina tj\u00e4nare har inget bete f\u00f6r sina f\u00e5r eftersom hungersn\u00f6den \u00e4r sv\u00e5r i Kanaans land. L\u00e5t nu dina tj\u00e4nare bo i landet Gosen.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade farao till Josef: &#34;Din far och dina br\u00f6der har allts\u00e5 kommit till dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyptens land ligger \u00f6ppet f\u00f6r dig. I den b\u00e4sta delen av landet skall du l\u00e5ta din far och dina br\u00f6der bo. L\u00e5t dem bo i landet Gosen, och om du vet att n\u00e5gra bland dem \u00e4r dugliga m\u00e4n, s\u00e5 s\u00e4tt dem till uppsyningsm\u00e4n \u00f6ver min boskap.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan h\u00e4mtade Josef sin fader Jakob och f\u00f6rde honom fram inf\u00f6r farao, och Jakob h\u00e4lsade farao."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och farao fr\u00e5gade Jakob: &#34;Vad \u00e4r din \u00e5lder?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jakob svarade farao: &#34;Min vandringstid har varat i etthundratrettio \u00e5r. F\u00e5 och sv\u00e5ra har mina levnads\u00e5r varit. De n\u00e5r inte upp till mina f\u00f6rf\u00e4ders levnads\u00e5r under deras vandringstid.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Jakob v\u00e4lsignade farao och gick ut ifr\u00e5n honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Josef l\u00e4t sin far och sina br\u00f6der bo i Egyptens land och gav dem egendom i den b\u00e4sta delen av landet, i Raamses omr\u00e5de, s\u00e5 som farao hade befallt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josef f\u00f6rs\u00f6rjde sin far och sina br\u00f6der och hela sin fars hus och gav var och en underh\u00e5ll efter antalet barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hungersn\u00f6dens f\u00f6ljder f\u00f6r egyptierna - Men ingenstans i landet fanns br\u00f6d eftersom hungersn\u00f6den var mycket sv\u00e5r, och b\u00e5de Egypten och Kanaans land f\u00f6rsm\u00e4ktade av hunger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r den s\u00e4d som folket k\u00f6pte samlade Josef alla pengar som fanns i Egypten och Kanaan och f\u00f6rde dem in i faraos palats."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e4r pengarna tog slut i Egypten och Kanaan, kom alla egyptier till Josef och sade: &#34;Ge oss br\u00f6d! Varf\u00f6r skall vi d\u00f6 inf\u00f6r dina \u00f6gon? Vi har ju inga pengar kvar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Josef svarade: &#34;F\u00f6r hit er boskap, s\u00e5 skall jag ge er br\u00f6d f\u00f6r boskapen, om era pengar \u00e4r slut.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom de med sin boskap till Josef, och han gav dem br\u00f6d i utbyte mot deras h\u00e4star, f\u00e5r, n\u00f6tboskap och \u00e5snor. P\u00e5 detta s\u00e4tt underh\u00f6ll han dem det \u00e5ret och gav dem br\u00f6d i utbyte mot all deras boskap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 tog det \u00e5ret slut. Men \u00e5ret d\u00e4rp\u00e5 kom de tillbaka till honom och sade: &#34;Vi kan inte d\u00f6lja det f\u00f6r min herre. Pengarna \u00e4r slut och boskapen vi \u00e4gde tillh\u00f6r min herre. Ingenting annat finns nu kvar att ge \u00e4n v\u00e5ra kroppar och v\u00e5r jord."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Varf\u00f6r skall vi d\u00f6 inf\u00f6r dina \u00f6gon, vi och v\u00e5r \u00e5kerjord? K\u00f6p oss och v\u00e5r jord f\u00f6r br\u00f6d, s\u00e5 skall vi med v\u00e5r jord bli faraos slavar. Ge oss bara uts\u00e4de, s\u00e5 att vi f\u00e5r leva och inte d\u00f6r och s\u00e5 att \u00e5kerjorden inte l\u00e4ggs \u00f6de.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00f6pte Josef all jord i Egypten \u00e5t farao. Egyptierna s\u00e5lde var och en sin \u00e5ker eftersom hungersn\u00f6den var s\u00e5 sv\u00e5r. Och \u00e5kerjorden blev s\u00e5 faraos egendom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folket flyttade han till st\u00e4derna, fr\u00e5n ena \u00e4nden av Egypten till den andra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men pr\u00e4sternas jord k\u00f6pte han inte, ty pr\u00e4sterna hade sitt best\u00e4mda underh\u00e5ll av farao, och de levde av det som farao gav dem. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6vde de inte s\u00e4lja sin jord."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Josef sade till folket: &#34;Se, jag har nu k\u00f6pt er och er jord \u00e5t farao. H\u00e4r har ni uts\u00e4de. Bes\u00e5 nu jorden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r gr\u00f6dan kommer in skall ni ge en femtedel \u00e5t farao. Men fyra femtedelar skall ni sj\u00e4lva ha till uts\u00e4de och till mat \u00e5t er och ert husfolk och era sm\u00e5 barn.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De svarade: &#34;Du har r\u00e4ddat v\u00e5ra liv. Herre, l\u00e5t oss finna n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 skall vi bli faraos slavar.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Josef gjorde det till en lag som g\u00e4ller \u00e4n i dag f\u00f6r Egyptens jord, att femtedelen av sk\u00f6rden skall ges \u00e5t farao. Det var bara pr\u00e4sternas jord som inte blev faraos egendom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jakobs sista \u00f6nskan - S\u00e5 bodde Israel i landet Gosen i Egypten. De skaffade sig \u00e4godelar och var fruktsamma och f\u00f6r\u00f6kade sig mycket."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob levde sjutton \u00e5r i Egypten och han blev etthundrafyrtiosju \u00e5r gammal."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r tiden n\u00e4rmade sig att Israel skulle d\u00f6, kallade han till sig sin son Josef och sade till honom: &#34;Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 l\u00e4gg din hand under min h\u00f6ft och lova att visa mig k\u00e4rlek och trofasthet s\u00e5 att du inte begraver mig i Egypten."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r jag har g\u00e5tt till vila hos mina f\u00e4der skall du i st\u00e4llet f\u00f6ra mig fr\u00e5n Egypten och begrava mig i deras grav.&#34; Han svarade: &#34;Jag skall g\u00f6ra som du s\u00e4ger.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Jakob sade: &#34;Ge mig din ed p\u00e5 det!&#34; Och han gav honom sin ed, och Israel tillbad b\u00f6jd mot b\u00e4ddens huvudg\u00e4rd."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob v\u00e4lsignar Josef och hans s\u00f6ner - En tid d\u00e4refter sade man till Josef: &#34;Din far \u00e4r sjuk.&#34; D\u00e5 tog han med sig sina b\u00e5da s\u00f6ner Manasse och Efraim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och man sade till Jakob: &#34;Din son Josef har kommit till dig.&#34; Israel samlade d\u00e5 sina krafter och satte sig upp i s\u00e4ngen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till Josef: &#34;Gud den Allsm\u00e4ktige uppenbarade sig f\u00f6r mig i Lus i Kanaans land. Han v\u00e4lsignade mig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sade till mig: Jag skall g\u00f6ra dig fruktsam och f\u00f6r\u00f6ka dig och l\u00e5ta skaror av folk komma av dig, och \u00e5t dina efterkommande skall jag ge detta land till egendom f\u00f6r evigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina b\u00e5da s\u00f6ner, som f\u00f6ddes \u00e5t dig i Egyptens land innan jag kom hit till dig i Egypten, skall nu vara mina. Efraim och Manasse skall vara mina liksom Ruben och Simeon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de barn som du har f\u00f6tt efter dem skall vara dina. De skall b\u00e4ra sina br\u00f6ders namn i deras arvedel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom fr\u00e5n Paddan dog Rakel i Kanaans land under resan, medan det \u00e4nnu var ett stycke kvar till Efrat, och jag begravde henne d\u00e4r vid v\u00e4gen till Efrat.&#34; - Platsen heter nu Betlehem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Israel fick se Josefs s\u00f6ner fr\u00e5gade han: &#34;Vilka \u00e4r dessa?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Josef svarade sin far: &#34;Det \u00e4r mina s\u00f6ner som Gud har gett mig h\u00e4r.&#34; D\u00e5 sade han: &#34;Tag hit dem till mig s\u00e5 att jag f\u00e5r v\u00e4lsigna dem.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israels \u00f6gon var svaga av \u00e5lder s\u00e5 att han inte kunde se. Josef f\u00f6rde fram dem till honom, och han kysste dem och tog dem i famn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Israel sade till Josef: &#34;Jag hade inte trott att jag skulle f\u00e5 se ditt ansikte, men nu har Gud till och med l\u00e5tit mig se avkomlingar av dig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Josef tog dem fr\u00e5n hans kn\u00e4n och bugade sig till jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan tog Josef dem b\u00e5da i handen, Efraim i sin h\u00f6gra hand till v\u00e4nster framf\u00f6r Israel, och Manasse i sin v\u00e4nstra hand till h\u00f6ger framf\u00f6r Israel, och f\u00f6rde fram dem till honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Israel r\u00e4ckte ut sin h\u00f6gra hand och lade den p\u00e5 Efraims huvud fast\u00e4n han var den yngre, och sin v\u00e4nstra hand p\u00e5 Manasses huvud trots att Manasse var den f\u00f6rstf\u00f6dde. Han lade h\u00e4nderna i kors."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han v\u00e4lsignade Josef och sade: &#34;Den Gud som mina f\u00e4der Abraham och Isak har vandrat inf\u00f6r, den Gud som har varit min herde fr\u00e5n min f\u00f6delse \u00e4nda till i dag,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "den \u00e4ngel som har f\u00f6rlossat mig fr\u00e5n allt ont, han skall v\u00e4lsigna pojkarna. De skall uppkallas efter mitt och mina f\u00e4ders, Abrahams och Isaks, namn och de skall f\u00f6r\u00f6ka sig och bli talrika p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men n\u00e4r Josef s\u00e5g att hans far lade sin h\u00f6gra hand p\u00e5 Efraims huvud, tyckte han inte om det. Han tog sin fars hand och ville flytta den fr\u00e5n Efraims till Manasses huvud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Josef sade till sin far: &#34;G\u00f6r inte s\u00e5, far. Det h\u00e4r \u00e4r den f\u00f6rstf\u00f6dde. L\u00e4gg din h\u00f6gra hand p\u00e5 hans huvud.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men hans far ville inte det. Han sade: &#34;Jag vet, min son, jag vet. Ocks\u00e5 fr\u00e5n honom skall det komma ett folk, ocks\u00e5 han skall bli stor. Men hans yngre bror skall \u00e4nd\u00e5 bli st\u00f6rre \u00e4n han, och flera folk skall h\u00e4rstamma fr\u00e5n honom.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han v\u00e4lsignade dem p\u00e5 den dagen och sade: &#34;I dig skall Israel v\u00e4lsigna och s\u00e4ga: Gud skall g\u00f6ra dig lik Efraim och Manasse.&#34; Och han satte Efraim f\u00f6re Manasse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4refter sade Israel till Josef: &#34;Se, jag d\u00f6r, men Gud skall vara med er och f\u00f6ra er tillbaka till era f\u00e4ders land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ut\u00f6ver vad jag ger dina br\u00f6der, ger jag dig en bergsrygg som jag har tagit fr\u00e5n amoreerna med mitt sv\u00e4rd och min b\u00e5ge.&#34;"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob v\u00e4lsignar sina s\u00f6ner - Och Jakob kallade sina s\u00f6ner till sig och sade: &#34;Kom hit till mig, s\u00e5 skall jag tala om vad som skall h\u00e4nda er i kommande dagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, kom samman och lyssna, ni Jakobs s\u00f6ner, h\u00f6r p\u00e5 Israel, er fader!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruben, min f\u00f6rstf\u00f6dde \u00e4r du, min kraft och min styrkas f\u00f6rstling, fr\u00e4mst i myndighet och fr\u00e4mst i makt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du sjuder \u00f6ver som vatten, du skall inte bli den fr\u00e4mste, ty du besteg din fars b\u00e4dd. D\u00e5 vanhelgade du den, ja, min b\u00e4dd besteg han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon och Levi \u00e4r br\u00f6der. V\u00e5ldet \u00e4r deras vapen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min sj\u00e4l skall inte ta del i deras r\u00e5d, min sj\u00e4l skall inte umg\u00e5s med dem, ty i sin vrede d\u00f6dade de m\u00e4n och i sitt \u00f6vermod stympade de oxar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r deras vrede som \u00e4r s\u00e5 v\u00e5ldsam och deras grymhet som \u00e4r s\u00e5 stor! Jag skall str\u00f6 ut dem i Jakob, jag skall skingra dem i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda, dig skall dina br\u00f6der prisa. Din hand skall vara p\u00e5 dina fienders nacke, din fars s\u00f6ner skall buga sig f\u00f6r dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett ungt lejon \u00e4r Juda. Fr\u00e5n rivet byte har du rest dig, min son. Han b\u00f6jer sig, han l\u00e4gger sig ner som ett lejon, som en lejoninna - vem f\u00e5r honom att resa sig?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Spiran skall inte vika fr\u00e5n Juda, inte h\u00e4rskarstaven fr\u00e5n hans f\u00f6tter, f\u00f6rr\u00e4n han som den tillh\u00f6r kommer och folken blir honom lydiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han binder sin ung\u00e5sna vid vinstocken, sitt \u00e5snef\u00f6l vid den \u00e4dla rankan. Han tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der i vin, sin mantel i druvors blod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans \u00f6gon \u00e4r dunkla av vin, hans t\u00e4nder vita av mj\u00f6lk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sebulon skall bo vid havets strand och bli en hamn f\u00f6r skepp. Sin sida skall han v\u00e4nda mot Sidon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isaskar \u00e4r en stark \u00e5sna, som ligger i ro i sitt h\u00e4gn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han s\u00e5g att viloplatsen var god och att landet var ljuvligt. D\u00e5 b\u00f6jde han sin rygg under b\u00f6rdor och blev en arbetspliktig slav."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan skall skaffa r\u00e4tt \u00e5t sitt folk som en av Israels stammar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dan skall vara en orm p\u00e5 v\u00e4gen, en huggorm p\u00e5 stigen, en som biter h\u00e4sten i foten, s\u00e5 att ryttaren faller bakl\u00e4nges."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRE, jag v\u00e4ntar p\u00e5 din fr\u00e4lsning!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gad skall tr\u00e4ngas av skaror, men sj\u00e4lv skall han tr\u00e4nga dem in p\u00e5 h\u00e4larna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n Aser kommer uts\u00f6kta r\u00e4tter. Kungliga l\u00e4ckerheter skall han ge."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naftali \u00e4r en snabb hind, som talar vackra ord."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ett ungt frukttr\u00e4d \u00e4r Josef, ett ungt frukttr\u00e4d vid k\u00e4llan. Grenarna n\u00e5r upp \u00f6ver muren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00e5gskyttar oroar honom, de skjuter p\u00e5 honom och ans\u00e4tter honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men hans b\u00e5ge f\u00f6rblir fast och hans h\u00e4nder och armar sp\u00e4nstiga genom dens h\u00e4nder som \u00e4r den Starke i Jakob, genom honom som \u00e4r Herden, Israels Klippa,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "genom din fars Gud, han skall hj\u00e4lpa dig, genom den Allsm\u00e4ktige, han skall v\u00e4lsigna dig med v\u00e4lsignelser ovanifr\u00e5n, fr\u00e5n himlen, v\u00e4lsignelser fr\u00e5n djupet som ruvar d\u00e4r nere, v\u00e4lsignelser fr\u00e5n br\u00f6st och moderliv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Din fars v\u00e4lsignelser n\u00e5r h\u00f6gt, h\u00f6gre \u00e4n mina f\u00e4ders v\u00e4lsignelser, till de eviga h\u00f6jdernas h\u00e4rlighet. De skall vara \u00f6ver Josefs huvud, \u00f6ver hj\u00e4ssan p\u00e5 honom som \u00e4r fursten bland sina br\u00f6der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benjamin \u00e4r en glupsk varg. P\u00e5 morgonen \u00e4ter han rov, p\u00e5 kv\u00e4llen f\u00f6rdelar han byte.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla dessa \u00e4r Israels stammar, tolv till antalet, och detta \u00e4r vad deras far sade till dem n\u00e4r han v\u00e4lsignade dem. \u00c5t var och en gav han sin s\u00e4rskilda v\u00e4lsignelse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jakob d\u00f6r - Sedan befallde han dem och sade: &#34;Jag skall nu samlas till mitt folk. Begrav mig hos mina f\u00e4der i grottan p\u00e5 hetiten Efrons mark,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "i den grotta som ligger vid f\u00e4ltet i Makpela mitt emot Mamre i Kanaans land. Denna mark k\u00f6pte Abraham till gravplats av hetiten Efron."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4r begravdes Abraham och hans hustru Sara, d\u00e4r begravdes ocks\u00e5 Isak och hans hustru Rebecka, och d\u00e4r har jag sj\u00e4lv begravt Lea,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "i grottan p\u00e5 den \u00e5ker som k\u00f6ptes av hetiterna.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jakob hade givit sina s\u00f6ner dessa befallningar drog han upp f\u00f6tterna i s\u00e4ngen. Och han gav upp andan och samlades till sitt folk."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob blir begravd - D\u00e5 b\u00f6jde Josef sig ner \u00f6ver sin fars ansikte och gr\u00e4t \u00f6ver honom och kysste honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Josef befallde l\u00e4karna som han hade i sin tj\u00e4nst att de skulle balsamera hans far. Och l\u00e4karna balsamerade Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det tog fyrtio dagar, ty s\u00e5 l\u00e5ng tid tar en balsamering. Och egyptierna begr\u00e4t honom i sjuttio dagar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r sorgedagarna efter honom var \u00f6ver sade Josef till faraos husfolk: &#34;Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r era \u00f6gon, ber jag er s\u00e4ga dessa ord till farao:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min far har tagit ed av mig och sagt: N\u00e4r jag \u00e4r d\u00f6d, s\u00e5 begrav mig i den grav som jag har gr\u00e4vt \u00e5t mig i Kanaans land. L\u00e5t mig d\u00e4rf\u00f6r resa och begrava min far och sedan komma tillbaka.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Farao svarade: &#34;Res dit och begrav din far enligt den ed som han har tagit av dig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 reste Josef f\u00f6r att begrava sin far. Och alla faraos tj\u00e4nare reste med honom, de \u00e4ldste vid hans hov och alla de \u00e4ldste i Egyptens land,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "dessutom allt Josefs husfolk och hans br\u00f6der och hans fars husfolk. Bara sina sm\u00e5 barn, sina f\u00e5r och sin n\u00f6tboskap l\u00e4mnade de kvar i landet Gosen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00e5de vagnar och ryttare for tillsammans med honom, och det var en mycket stor skara."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de kom till Goren-Haatad p\u00e5 andra sidan Jordan, h\u00f6ll de d\u00e4r en mycket stor och h\u00f6gtidlig d\u00f6dsklagan, och han ordnade en sorgeh\u00f6gtid efter sin far i sju dagar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r landets inbyggare, kananeerna, s\u00e5g sorgeh\u00f6gtiden i Goren-Haatad sade de: &#34;Det \u00e4r en mycket stor sorgeh\u00f6gtid som egyptierna h\u00e5ller h\u00e4r.&#34; D\u00e4rf\u00f6r kallades platsen Abel-Misrajim. Den ligger p\u00e5 andra sidan Jordan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakobs s\u00f6ner gjorde med honom som han hade befallt dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rde honom till Kanaans land och begravde honom i grottan vid f\u00e4ltet i Makpela, det markstycke som Abraham hade k\u00f6pt till gravplats av hetiten Efron mitt emot Mamre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Josef hade begravt sin far v\u00e4nde han tillbaka till Egypten med sina br\u00f6der och alla dem som hade farit med honom f\u00f6r att begrava hans far."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00f6derna ber Josef om f\u00f6rl\u00e5telse - N\u00e4r Josefs br\u00f6der s\u00e5g att deras far var d\u00f6d, sade de: &#34;T\u00e4nk om Josef b\u00f6rjar hata oss och l\u00e5ter allt det onda vi gjort mot honom komma \u00f6ver oss.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde de detta bud till Josef: &#34;Din far sade till oss f\u00f6re sin d\u00f6d:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till Josef: Vi ber dig, f\u00f6rl\u00e5t dina br\u00f6der vad de har brutit och syndat genom att handla s\u00e5 illa mot dig. S\u00e5 f\u00f6rl\u00e5t nu den synd som din fars Guds tj\u00e4nare har beg\u00e5tt.&#34; Och Josef gr\u00e4t n\u00e4r han fick deras h\u00e4lsning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan kom ocks\u00e5 hans br\u00f6der och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sade: &#34;Vi \u00e4r dina slavar.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Josef sade till dem: &#34;Var inte r\u00e4dda. H\u00e5ller ni mig f\u00f6r Gud?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni t\u00e4nkte ont mot mig, men Gud har t\u00e4nkt det till godo genom det som nu har skett f\u00f6r att bevara m\u00e5nga m\u00e4nniskors liv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda. Jag skall s\u00f6rja f\u00f6r er och era sm\u00e5 barn.&#34; Och han tr\u00f6stade dem och talade v\u00e4nligt till dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Josef d\u00f6r - Josef bodde kvar i Egypten med sin fars husfolk, och han blev etthundratio \u00e5r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Josef fick se Efraims barn till tredje led. Ocks\u00e5 \u00e5t Makir, Manasses son, f\u00f6ddes barn som Josef fick ta i kn\u00e4et."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och Josef sade till sina br\u00f6der: &#34;Jag d\u00f6r, men Gud skall se till er och f\u00f6ra er upp fr\u00e5n det h\u00e4r landet till det land som han med ed har lovat \u00e5t Abraham, Isak och Jakob.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Josef tog ed av Israels s\u00f6ner och sade: &#34;N\u00e4r Gud ser till er, f\u00f6r d\u00e5 mina ben h\u00e4rifr\u00e5n.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Josef dog n\u00e4r han var etthundratio \u00e5r. Och man balsamerade honom och lade honom i en kista i Egypten."
                }
            }
        }
    }
}