{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Habakkuk",
    "book_nr": "35",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den profetia som profeten Habackuk sk\u00e5dade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Profetens klagan \u00f6ver folkets ondska - HERRE, hur l\u00e4nge skall jag ropa p\u00e5 hj\u00e4lp, utan att du h\u00f6r, ropa h\u00f6gt till dig \u00f6ver v\u00e5ld, utan att du r\u00e4ddar?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r l\u00e5ter du mig se ondska, och hur kan du sj\u00e4lv se p\u00e5 s\u00e5dant el\u00e4nde? F\u00f6rd\u00e4rv och v\u00e5ld \u00e4r inf\u00f6r mig, split och kiv uppst\u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blir lagen utan kraft, och r\u00e4tten kommer aldrig fram. Den ogudaktige omringar den r\u00e4ttf\u00e4rdige och r\u00e4tten blir f\u00f6rvr\u00e4ngd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herrens svar - Se er omkring bland hednafolken, ja, sk\u00e5da! H\u00e4pna, ja, h\u00e4pna! Ty en g\u00e4rning utf\u00f6r jag i era dagar, som ni inte kommer att tro n\u00e4r man ber\u00e4ttar den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty se, jag skall uppv\u00e4cka kaldeerna, det vilda och snabba folket, som drar ut vida omkring p\u00e5 jorden f\u00f6r att ta i besittning boplatser som inte \u00e4r deras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e4r fruktansv\u00e4rda och hemska, de avg\u00f6r sj\u00e4lva vad som \u00e4r lag och r\u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras h\u00e4star \u00e4r snabbare \u00e4n leoparder och vildare \u00e4n vargar om aftonen. Deras ryttare spr\u00e4nger fram, de kommer fj\u00e4rran ifr\u00e5n. De flyger i v\u00e4g likt \u00f6rnen, som st\u00f6rtar sig \u00f6ver sitt rov."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla kommer de f\u00f6r att ut\u00f6va v\u00e5ld, stridslystna rycker de fram och samlar f\u00e5ngar som sand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De g\u00f6r kungar till \u00e5tl\u00f6je, furstar h\u00e5nar de. De h\u00e5nskrattar \u00e5t alla bef\u00e4stningar, de kastar upp jordvallar och intar dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 drar de vidare som vinden, de forts\u00e4tter fram\u00e5t och \u00e5drar sig skuld. Deras egen styrka \u00e4r deras gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5gor om Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet - Har inte du, HERRE, alltid varit till, du min Gud, min Helige? Vi skall inte d\u00f6! HERRE, till en dom har du satt dem, till en tillr\u00e4ttavisning har du berett dem, du v\u00e5r klippa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dina \u00f6gon \u00e4r f\u00f6r rena f\u00f6r att se p\u00e5 det onda. Du som inte st\u00e5r ut med att se n\u00e5gon or\u00e4tt, hur kan du d\u00e5 se p\u00e5 de trol\u00f6sa och tiga n\u00e4r den ogudaktige slukar den som \u00e4r mer r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4n han?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du g\u00f6r m\u00e4nniskorna lika fiskarna i havet, lika kr\u00e4ldjuren som inte har n\u00e5gon herre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De drar upp dem alla med sin krok och f\u00e5ngar dem i sitt n\u00e4t. De samlar dem i sitt garn, d\u00e4rf\u00f6r jublar de och \u00e4r glada."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r offrar de \u00e5t sitt n\u00e4t och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t sitt garn. Genom dem blir deras andel fet och deras mat v\u00e4lsmakande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men skall de d\u00e5 f\u00e5 vittja sitt n\u00e4t och st\u00e4ndigt dr\u00e4pa folken utan f\u00f6rskoning?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag vill st\u00e5 p\u00e5 min vaktpost och st\u00e4lla mig i tornet. Jag vill spana f\u00f6r att se vad han skall tala till mig, vilket svar jag skall f\u00e5 p\u00e5 min klagan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens svar - Herren svarade mig och sade: Skriv upp synen och rista in den p\u00e5 skrivtavlor, s\u00e5 att den l\u00e4tt kan l\u00e4sas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty \u00e4nnu m\u00e5ste synen v\u00e4nta p\u00e5 sin tid, men den skyndar mot sin fullbordan och ljuger inte. Om den dr\u00f6jer, v\u00e4nta p\u00e5 den, ty den kommer helt visst, den skall inte utebli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, uppbl\u00e5st och o\u00e4rlig \u00e4r hans sj\u00e4l i honom. Men den r\u00e4ttf\u00e4rdige skall leva genom sin tro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, vinet bedrar honom. Han \u00e4r en h\u00f6gmodig man och skall inte komma till ro. Han sp\u00e4rrar upp sitt gap som d\u00f6dsriket, han \u00e4r som d\u00f6den och kan inte m\u00e4ttas. Han samlar alla hednafolk till sig, han drar till sig alla folkslag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ve \u00f6ver f\u00f6rtryckaren - Skall de inte alla st\u00e4mma upp en visa om honom, en sm\u00e4des\u00e5ng med g\u00e5tfulla ord och s\u00e4ga: Ve dig som l\u00e4gger p\u00e5 h\u00f6g det som inte \u00e4r ditt - hur l\u00e4nge till? - och tynger dig med pantsatt gods."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kommer inte dina fordrings\u00e4gare att pl\u00f6tsligt resa sig och de som ans\u00e4tter dig att vakna upp s\u00e5 att du blir ett byte f\u00f6r dem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftersom du sj\u00e4lv har plundrat m\u00e5nga hednafolk, skall ocks\u00e5 andra folk plundra dig p\u00e5 grund av blodsd\u00e5d mot m\u00e4nniskor och v\u00e5ld mot land och stad och alla som bor d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve den som skaffar or\u00e4tt vinning \u00e5t sitt hus f\u00f6r att bygga sin boning h\u00f6gt upp och s\u00e5 r\u00e4dda sig undan olyckans v\u00e5ld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till skam f\u00f6r ditt eget hus har du planerat att f\u00f6rg\u00f6ra m\u00e5nga folk och syndar s\u00e5 mot dig sj\u00e4lv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty stenarna i muren skall ropa och bj\u00e4lkarna i tr\u00e4virket skall svara dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve den som bygger upp en stad med blodsd\u00e5d eller grundar en stad med or\u00e4ttf\u00e4rdighet!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, kommer det inte fr\u00e5n HERREN Sebaot, att folken arbetar sig tr\u00f6tta f\u00f6r det som br\u00e4nns upp och sliter ut sig till ingen nytta?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty jorden skall bli full av kunskap om HERRENS h\u00e4rlighet, s\u00e5 som vatten t\u00e4cker havets djup."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve dig som bjuder din n\u00e4sta att dricka, som blandar i ditt gift och g\u00f6r dem berusade f\u00f6r att f\u00e5 se deras nakenhet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00e4r m\u00e4ttad med skam och inte med \u00e4ra. Drick ocks\u00e5 du och visa att du \u00e4r oomskuren! B\u00e4garen i HERRENS h\u00f6gra hand skall v\u00e4ndas mot dig, van\u00e4ra skall komma \u00f6ver din h\u00e4rlighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty v\u00e5ldet mot Libanon skall \u00f6vert\u00e4cka dig, och \u00f6del\u00e4ggelsen, som f\u00f6rskr\u00e4ckte dess djur, p\u00e5 grund av blodsd\u00e5d mot m\u00e4nniskor och v\u00e5ld mot land och stad och alla som bor d\u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad nytta g\u00f6r en avgud som en m\u00e4nniska har skurit till, eller en gjuten avgud som \u00e4r en falsk l\u00e4rare? Ty den som g\u00f6r den f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 sitt eget verk. Han g\u00f6r avgudar som inte kan tala."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve den som s\u00e4ger till tr\u00e4biten: &#34;Vakna!&#34; och till en stum sten: &#34;St\u00e5 upp!&#34; Kan den undervisa? Visst \u00e4r den \u00f6verdragen med guld och silver, men det finns ingen ande i den."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r i sitt heliga tempel. Var stilla inf\u00f6r honom, hela jorden!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Habackuks b\u00f6n och lovs\u00e5ng - En b\u00f6n av profeten Habackuk, till shigjon\u00f3t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, jag har h\u00f6rt budskapet om dig och jag b\u00e4var. HERRE, l\u00e5t ditt verk f\u00e5 liv igen i v\u00e5ra dagar, l\u00e5t det bli k\u00e4nt i v\u00e5r tid. I din vrede m\u00e5 du t\u00e4nka p\u00e5 att f\u00f6rbarma dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud kommer fr\u00e5n Teman, den Helige fr\u00e5n berget Paran. Sela. Hans h\u00e4rlighet \u00f6vert\u00e4cker himlen, av hans lov \u00e4r jorden full."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans glans \u00e4r som ljuset, str\u00e5lar g\u00e5r ut fr\u00e5n hans hand, d\u00e4r \u00e4r hans styrka dold."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Framf\u00f6r honom g\u00e5r pest, och brinnande feber f\u00f6ljer i hans sp\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han tr\u00e4der fram och jorden skakar, f\u00f6r hans blick b\u00e4var hednafolken. Urgamla berg splittras, eviga h\u00f6jder sjunker ner. Hans v\u00e4gar \u00e4r eviga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ser Kushans hyddor i n\u00f6d, t\u00e4ltdukarna i Midjans land darrar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4r HERREN f\u00f6rbittrad p\u00e5 floderna? \u00c4r din vrede uppt\u00e4nd mot str\u00f6mmarna eller din f\u00f6rbittring mot havet, n\u00e4r du far fram med dina h\u00e4star, med dina segervagnar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avh\u00f6ljd och blottad \u00e4r din b\u00e5ge, som edsvurna pilar \u00e4r ditt ord. Sela. Du l\u00e5ter floder klyva jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bergen ser dig och b\u00e4var, st\u00f6rtregn forsar ner, djupet l\u00e5ter h\u00f6ra sin r\u00f6st, mot h\u00f6jden lyfter det sina h\u00e4nder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sol och m\u00e5ne st\u00e5r stilla i sin boning vid skenet av dina pilar som far fram, vid glansen av ditt blixtrande spjut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I f\u00f6rbittring g\u00e5r du fram \u00f6ver jorden, i vrede trampar du ner hednafolken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du drar ut f\u00f6r att fr\u00e4lsa ditt folk, f\u00f6r att fr\u00e4lsa din smorde. Du krossar taket p\u00e5 den ogudaktiges hus, du bryter ner det fr\u00e5n tinnarna till grunden. Sela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Med hans egna spjut genomborrar du huvudet p\u00e5 hans krigare, n\u00e4r de stormar fram f\u00f6r att f\u00f6rdriva mig. Deras gl\u00e4dje \u00e4r att i hemlighet sluka den betryckte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Med dina h\u00e4star far du fram genom havet, genom de stora vattnens svall."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag h\u00f6r det och darrar i mitt innersta, vid d\u00e5net sk\u00e4lver mina l\u00e4ppar. R\u00f6ta tr\u00e4nger in i benen i min kropp. Jag darrar d\u00e4r jag st\u00e5r, ty jag m\u00e5ste stilla v\u00e4nta p\u00e5 olyckans dag, att den skall komma \u00f6ver det folk som angriper oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fikontr\u00e4det blomstrar inte mer, och vinstocken ger ingen sk\u00f6rd. Olivtr\u00e4dets frukt sl\u00e5r fel, och f\u00e4lten ger ingen f\u00f6da. F\u00e5ren rycks bort ur f\u00e5llorna, och ingen boskap finns i stallen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men jag vill jubla i HERREN och gl\u00e4dja mig i min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN, Herren \u00e4r min starkhet. Han g\u00f6r mina f\u00f6tter som hjortens och l\u00e5ter mig g\u00e5 fram \u00f6ver mina h\u00f6jder. F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, med mitt str\u00e4ngaspel."
                }
            }
        }
    }
}