{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud har talat genom Sonen - Sedan Gud i forna tider m\u00e5nga g\u00e5nger och p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt hade talat till f\u00e4derna genom profeterna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "har han nu i den sista tiden talat till oss genom sin Son. Honom har han insatt till att \u00e4rva allting, och genom honom har han ocks\u00e5 skapat v\u00e4rlden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonen utstr\u00e5lar Guds h\u00e4rlighet och uppenbarar hans v\u00e4sen och uppeh\u00e5ller allt genom sitt m\u00e4ktiga ord. Och sedan han utf\u00f6rt en rening fr\u00e5n synderna, sitter han nu p\u00e5 Majest\u00e4tets h\u00f6gra sida i h\u00f6jden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonen \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n \u00e4nglarna - Sonen \u00e4r s\u00e5 mycket st\u00f6rre \u00e4n \u00e4nglarna som det namn han har \u00e4rvt \u00e4r f\u00f6rmer \u00e4n deras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Till vilken av \u00e4nglarna har Gud n\u00e5gonsin sagt: Du \u00e4r min Son, jag har i dag f\u00f6tt dig? Eller: Jag skall vara hans Fader, och han skall vara min Son?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r han l\u00e5ter den F\u00f6rstf\u00f6dde tr\u00e4da in i v\u00e4rlden, s\u00e4ger han ocks\u00e5: Alla Guds \u00e4nglar skall tillbe honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om \u00e4nglarna s\u00e4ger han: Han g\u00f6r sina \u00e4nglar till vindar och sina tj\u00e4nare till eldsl\u00e5gor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om Sonen s\u00e4ger han: Gud, din tron st\u00e5r i evigheters evighet, och r\u00e4ttens spira \u00e4r ditt rikes spira."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet och hatar or\u00e4ttf\u00e4rdighet. D\u00e4rf\u00f6r, Gud, har din Gud smort dig med gl\u00e4djens olja mer \u00e4n dina medbr\u00f6der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och: Du, Herre, har i begynnelsen lagt jordens grund, och himlarna \u00e4r dina h\u00e4nders verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De skall g\u00e5 under, men du f\u00f6rblir. De skall alla n\u00f6tas ut som en kl\u00e4dnad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Som en mantel skall du rulla ihop dem, och som en kl\u00e4dnad skall de bytas ut. Men du \u00e4r densamme, och dina \u00e5r har inget slut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till vilken av \u00e4nglarna har han n\u00e5gonsin sagt: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida, tills jag har lagt dina fiender som en fotpall under dina f\u00f6tter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r inte \u00e4nglarna andar i helig tj\u00e4nst, uts\u00e4nda f\u00f6r att tj\u00e4na dem som skall \u00e4rva fr\u00e4lsningen?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste vi s\u00e5 mycket mer ta fasta p\u00e5 det vi har h\u00f6rt, s\u00e5 att vi inte driver bort med str\u00f6mmen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om redan det ord som talades genom \u00e4nglar stod fast och varje \u00f6vertr\u00e4delse och olydnad fick sitt r\u00e4ttvisa straff,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hur skall d\u00e5 vi kunna fly undan, om vi inte bryr oss om en s\u00e5 stor fr\u00e4lsning? Den f\u00f6rkunnades f\u00f6rst av Herren och bekr\u00e4ftades f\u00f6r oss av dem som hade h\u00f6rt honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud gav ocks\u00e5 sitt vittnesb\u00f6rd genom tecken och under och m\u00e5nga slags kraftg\u00e4rningar och genom att dela ut den helige Andes g\u00e5vor efter sin vilja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guds Son i ringhet - Det \u00e4r inte under \u00e4nglar han har lagt den kommande v\u00e4rlden som vi talar om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 ett st\u00e4lle har n\u00e5gon vittnat: Vad \u00e4r en m\u00e4nniska, eftersom du t\u00e4nker p\u00e5 henne, eller en M\u00e4nniskoson, eftersom du tar dig an honom?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En liten tid gjorde du honom ringare \u00e4n \u00e4nglarna, och du kr\u00f6nte honom med h\u00e4rlighet och \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allt har du lagt under hans f\u00f6tter. N\u00e4r han lade allt under honom, utel\u00e4mnades inget, allt skulle vara lagt under honom. \u00c4nnu ser vi inte allt vara lagt under honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Jesus, som f\u00f6r en liten tid gjordes ringare \u00e4n \u00e4nglarna, honom ser vi nu kr\u00f6nt med h\u00e4rlighet och \u00e4ra d\u00e4rf\u00f6r att han led d\u00f6den. Genom Guds n\u00e5d skulle han smaka d\u00f6den i allas st\u00e4lle."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty n\u00e4r Gud, f\u00f6r vilken och genom vilken allting \u00e4r till, skulle f\u00f6ra m\u00e5nga s\u00f6ner till h\u00e4rlighet, m\u00e5ste han fullkomna honom genom lidanden, han som f\u00f6r dem till fr\u00e4lsning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus som helgar och de som helgas \u00e4r alla av en och samma sl\u00e4kt. D\u00e4rf\u00f6r blygs han inte f\u00f6r att kalla dem br\u00f6der,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e5 han s\u00e4ger: Jag skall f\u00f6rkunna ditt namn f\u00f6r mina br\u00f6der, mitt i f\u00f6rsamlingen skall jag lovsjunga dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ocks\u00e5: Jag skall f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 honom, och vidare: Se, h\u00e4r \u00e4r jag och barnen som Gud har gett mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftersom nu barnen hade f\u00e5tt del av k\u00f6tt och blod, fick han p\u00e5 liknande s\u00e4tt del av k\u00f6tt och blod, f\u00f6r att han genom sin d\u00f6d skulle g\u00f6ra den maktl\u00f6s som hade d\u00f6den i sitt v\u00e5ld, det vill s\u00e4ga dj\u00e4vulen,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och befria alla dem som av fruktan f\u00f6r d\u00f6den hade levt i slaveri hela sitt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det \u00e4r ju inte \u00e4nglar utan Abrahams barn han tar sig an."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste han i allt bli lik sina br\u00f6der f\u00f6r att bli en barmh\u00e4rtig och trogen \u00f6verstepr\u00e4st inf\u00f6r Gud och sona folkets synder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom han sj\u00e4lv har lidit och blivit frestad, kan han hj\u00e4lpa dem som frestas."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristus \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Mose - D\u00e4rf\u00f6r, heliga br\u00f6der, ni som har f\u00e5tt del av en himmelsk kallelse, se p\u00e5 Jesus, den apostel och \u00f6verstepr\u00e4st som vi bek\u00e4nner oss till."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var betrodd av den som hade insatt honom, liksom Mose var betrodd i hela Guds hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus \u00e4r v\u00e4rd mycket st\u00f6rre \u00e4ra \u00e4n Mose, liksom byggm\u00e4staren \u00e4r v\u00e4rd st\u00f6rre heder \u00e4n sj\u00e4lva huset."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje hus \u00e4r byggt av n\u00e5gon, men Gud \u00e4r den som har byggt allt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose var betrodd som tj\u00e4nare i hela Guds hus f\u00f6r att vittna om det som senare skulle f\u00f6rkunnas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Kristus \u00e4r betrodd som Son att r\u00e5da \u00f6ver Guds hus, och hans hus \u00e4r vi, n\u00e4r vi h\u00e5ller fast vid v\u00e5r frimodighet och v\u00e5rt hopp som vi ber\u00f6mmer oss av."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varning f\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdelse - D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger den helige Ande: I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan, som n\u00e4r era f\u00e4der v\u00e4ckte min f\u00f6rbittring p\u00e5 frestelsens dag i \u00f6knen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4r frestade de mig och satte mig p\u00e5 prov, fast\u00e4n de s\u00e5g mina g\u00e4rningar under fyrtio \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blev jag vred p\u00e5 detta sl\u00e4kte och sade: Alltid far de vilse i sina hj\u00e4rtan. De vill inte veta av mina v\u00e4gar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 svor jag i min vrede: De skall aldrig komma in i min vila."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Br\u00f6der, se till att ingen av er har ett ont och trol\u00f6st hj\u00e4rta, s\u00e5 att han avfaller fr\u00e5n levande Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uppmuntra varandra i st\u00e4llet varje dag, s\u00e5 l\u00e4nge det heter i dag, s\u00e5 att ingen av er f\u00f6rh\u00e4rdas genom syndens makt att bedra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty vi \u00e4r Kristi v\u00e4nner, om vi \u00e4nda till slutet stadigt h\u00e5ller fast vid v\u00e5r f\u00f6rsta tillf\u00f6rsikt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det heter: I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st, s\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan som n\u00e4r era f\u00e4der v\u00e4ckte min f\u00f6rbittring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vilka var det d\u00e5 som v\u00e4ckte f\u00f6rbittring, fast\u00e4n de hade h\u00f6rt hans r\u00f6st? Var det inte alla de som Mose hade f\u00f6rt ut ur Egypten?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vilka var han vred p\u00e5 under fyrtio \u00e5r? Var det inte de som syndade och blev liggande d\u00f6da i \u00f6knen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och vilka g\u00e4llde eden han svor, att de aldrig skulle komma in i hans vila, om inte dem som var olydiga?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi ser allts\u00e5 att det var f\u00f6r sin otros skull som de inte kunde komma in."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En sabbatsvila f\u00f6r Guds folk - L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r med fruktan se till att ingen av er visar sig bli efter p\u00e5 v\u00e4gen, n\u00e4r nu ett l\u00f6fte att komma in i hans vila st\u00e5r kvar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty evangeliet har predikats f\u00f6r oss liksom f\u00f6r dem. Men f\u00f6r dem blev ordet som de h\u00f6rde inte till n\u00e5gon nytta, eftersom det inte genom tron hade sm\u00e4lt samman med dem som h\u00f6rde det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r vi som tror som g\u00e5r in i vilan. Herren s\u00e4ger: D\u00e5 svor jag i min vrede: De skall aldrig komma in i min vila, och det fast\u00e4n hans verk stod f\u00e4rdiga sedan v\u00e4rldens grund blev lagd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty p\u00e5 st\u00e4llet om den sjunde dagen s\u00e4ger han: Och Gud vilade p\u00e5 den sjunde dagen fr\u00e5n alla sina verk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 det h\u00e4r st\u00e4llet s\u00e4ger han: De skall aldrig komma in i min vila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det st\u00e5r allts\u00e5 fast att somliga g\u00e5r in i vilan och att de som f\u00f6rst fick h\u00f6ra evangeliet predikas inte kom in f\u00f6r sin olydnads skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r best\u00e4mmer han p\u00e5 nytt en dag som han kallar i dag, n\u00e4r han l\u00e5ngt senare s\u00e4ger genom David vad som redan \u00e4r n\u00e4mnt: I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st, f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty om Josua hade f\u00f6rt dem in i vilan, skulle Gud inte l\u00e4ngre fram ha talat om en annan dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allts\u00e5 finns det en sabbatsvila kvar f\u00f6r Guds folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som har kommit in i hans vila f\u00e5r vila sig fr\u00e5n sina g\u00e4rningar, liksom Gud vilade fr\u00e5n sina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r ivrigt str\u00e4va efter att komma in i den vilan, s\u00e5 att ingen kommer p\u00e5 fall som de och blir ett exempel p\u00e5 olydnad."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty Guds ord \u00e4r levande och verksamt. Det \u00e4r skarpare \u00e4n n\u00e5got tveeggat sv\u00e4rd och tr\u00e4nger igenom, s\u00e5 att det skiljer sj\u00e4l och ande, led och m\u00e4rg, och det \u00e4r en domare \u00f6ver hj\u00e4rtats upps\u00e5t och tankar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Inget skapat \u00e4r dolt f\u00f6r honom, utan allt ligger naket och uppenbart f\u00f6r hans \u00f6gon. Och inf\u00f6r honom m\u00e5ste vi st\u00e5 till svars."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus \u00e4r den fullkomlige \u00f6verstepr\u00e4sten - D\u00e5 vi nu har en stor \u00f6verstepr\u00e4st, Jesus, Guds Son, som har stigit upp genom himlarna, s\u00e5 l\u00e5t oss h\u00e5lla fast vid v\u00e5r bek\u00e4nnelse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty vi har inte en \u00f6verstepr\u00e4st som ej kan ha medlidande med v\u00e5ra svagheter, utan en som blev frestad i allt liksom vi, men utan synd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r frimodigt g\u00e5 fram till n\u00e5dens tron f\u00f6r att f\u00e5 barmh\u00e4rtighet och finna n\u00e5d till hj\u00e4lp i r\u00e4tt tid."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00f6verstepr\u00e4st utses alltid bland m\u00e4nniskor och blir insatt till att f\u00f6r m\u00e4nniskors r\u00e4kning g\u00f6ra tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud och b\u00e4ra fram g\u00e5vor och offer f\u00f6r synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kan behandla dem r\u00e4tt som \u00e4r okunniga och far vilse, eftersom han sj\u00e4lv \u00e4r svag"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste b\u00e4ra fram syndoffer b\u00e5de f\u00f6r folket och f\u00f6r sig sj\u00e4lv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen tar sig denna v\u00e4rdighet, utan till den blir man kallad av Gud, liksom Aron blev det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och p\u00e5 samma s\u00e4tt var det med Kristus. Han tog sig inte v\u00e4rdigheten som \u00f6verstepr\u00e4st, utan fick den av honom som sade: Du \u00e4r min Son, jag har i dag f\u00f6tt dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han s\u00e4ger ocks\u00e5 p\u00e5 ett annat st\u00e4lle: Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Medan han levde h\u00e4r i k\u00f6ttet, ropade han h\u00f6gt under t\u00e5rar n\u00e4r han bad och \u00e5kallade den som kunde r\u00e4dda honom fr\u00e5n d\u00f6den, och han blev b\u00f6nh\u00f6rd och tagen ur sin \u00e5ngest."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fast\u00e4n han var Son, l\u00e4rde han sig lydnad genom sitt lidande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade fullkomnats, blev han upphovet till evig fr\u00e4lsning f\u00f6r alla som lyder honom,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och han blev av Gud kallad \u00f6verstepr\u00e4st, en s\u00e5dan pr\u00e4st som Melkisedek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varning f\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdelse - Om detta har vi mycket att s\u00e4ga som \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rklara, eftersom ni har blivit s\u00e5 tr\u00f6ga att lyssna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty fast ni f\u00f6r l\u00e4nge sedan borde ha varit l\u00e4rare, beh\u00f6ver ni n\u00e5gon som undervisar er igen i de f\u00f6rsta grunderna av Guds ord. Ni beh\u00f6ver mj\u00f6lk, inte fast f\u00f6da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen som lever av mj\u00f6lk \u00e4r mogen f\u00f6r en undervisning om r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Han \u00e4r \u00e4nnu ett barn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den fasta f\u00f6dan \u00e4r till f\u00f6r vuxna, f\u00f6r dem som genom \u00f6vning har f\u00e5tt sinnet sk\u00e4rpt till att skilja mellan gott och ont."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mna bakom oss de f\u00f6rsta grunderna i Kristi l\u00e4ra och f\u00f6ras till fullkomlighet. L\u00e5t oss inte p\u00e5 nytt l\u00e4gga grunden med omv\u00e4ndelse fr\u00e5n d\u00f6da g\u00e4rningar och tro p\u00e5 Gud,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "med undervisning om reningar och handp\u00e5l\u00e4ggning, om de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse och en evig dom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, detta vill vi g\u00f6ra, om Gud till\u00e5ter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty de som en g\u00e5ng tagit emot ljuset och smakat den himmelska g\u00e5van, f\u00e5tt del av den helige Ande"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och smakat det goda Gudsordet och den kommande v\u00e4rldens krafter"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "men sedan avfallit, dem \u00e4r det om\u00f6jligt att f\u00f6ra till ny omv\u00e4ndelse, eftersom de sj\u00e4lva p\u00e5 nytt korsf\u00e4ster Guds Son och \u00f6ppet h\u00e5nar honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty en \u00e5ker som dricker regnet som ofta faller p\u00e5 den och som ger god gr\u00f6da \u00e5t dem som den brukas f\u00f6r, den \u00e5kern f\u00e5r v\u00e4lsignelse fr\u00e5n Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men b\u00e4r den t\u00f6rnen och tistlar \u00e4r den v\u00e4rdel\u00f6s, och f\u00f6rbannelsen \u00e4r inte l\u00e5ngt borta. Slutet blir att den br\u00e4nns av."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller er, ni \u00e4lskade, \u00e4r vi \u00f6vertygade om det b\u00e4sta, vad som h\u00f6r till er fr\u00e4lsning, fast\u00e4n vi talar p\u00e5 detta s\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty Gud \u00e4r inte or\u00e4ttvis, s\u00e5 att han gl\u00f6mmer vad ni har gjort och vilken k\u00e4rlek ni har visat hans namn genom att nu som tidigare tj\u00e4na de heliga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men vi \u00f6nskar att var och en av er skall visa samma iver att bevara full visshet i hoppet \u00e4nda till slutet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 att ni inte blir tr\u00f6ga utan f\u00f6ljer dem som genom tro och uth\u00e5llighet f\u00e5r det utlovade arvet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Guds l\u00f6fte st\u00e5r fast - N\u00e4r Gud gav l\u00f6ftet \u00e5t Abraham svor han vid sig sj\u00e4lv - han hade ju ingen h\u00f6gre att sv\u00e4ra vid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han sade: Jag skall rikligt v\u00e4lsigna dig och rikligt f\u00f6r\u00f6ka dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 fick Abraham efter t\u00e5lig v\u00e4ntan vad Gud hade lovat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e4nniskor sv\u00e4r ju vid den som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n de sj\u00e4lva, och eden bekr\u00e4ftar vad de sagt och g\u00f6r slut p\u00e5 alla deras inv\u00e4ndningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftersom Gud \u00e4nnu klarare ville visa f\u00f6r dem som skulle \u00e4rva det som var utlovat, hur orubbligt hans beslut \u00e4r, bekr\u00e4ftade han sitt l\u00f6fte med en ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 skulle vi genom tv\u00e5 orubbliga uttalanden, i vilka Gud om\u00f6jligt kan ljuga, f\u00e5 en kraftig uppmuntran, vi som har s\u00f6kt v\u00e5r tillflykt i att h\u00e5lla fast vid det hopp vi \u00e4ger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I detta hopp har vi ett tryggt och s\u00e4kert sj\u00e4lens ankare som n\u00e5r innanf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ten,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dit Jesus f\u00f6r v\u00e5r skull gick in och \u00f6ppnade v\u00e4gen f\u00f6r oss, n\u00e4r han blev \u00f6verstepr\u00e4st f\u00f6r evigt, en s\u00e5dan som Melkisedek."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Melkisedeks pr\u00e4st\u00e4mbete - Denne Melkisedek var konung i Salem och pr\u00e4st \u00e5t Gud, den H\u00f6gste. Det var han som m\u00f6tte Abraham, n\u00e4r denne kom tillbaka efter segern \u00f6ver kungarna, och Melkisedek v\u00e4lsignade honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Abraham gav honom tionde av allt. Melkisedek betyder f\u00f6r det f\u00f6rsta &#34;r\u00e4ttf\u00e4rdighetens konung&#34;, vidare &#34;Salems konung&#34;, det vill s\u00e4ga &#34;fridens konung&#34;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han st\u00e5r d\u00e4r utan far, utan mor och utan sl\u00e4ktregister. Hans dagar har ingen b\u00f6rjan och hans liv har inget slut: han \u00e4r lik Guds Son och f\u00f6rblir pr\u00e4st f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, hur stor han \u00e4r. Det var \u00e5t honom som Abraham, v\u00e5r stamfader, gav tionde av sitt b\u00e4sta byte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De av Levis s\u00f6ner som blir pr\u00e4ster skall enligt lagen uppb\u00e4ra tionde av folket, allts\u00e5 av sina br\u00f6der, fast\u00e4n de h\u00e4rstammar fr\u00e5n Abraham."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Melkisedek, som inte var av deras sl\u00e4kt, uppbar tionde av Abraham och v\u00e4lsignade honom som \u00e4gde l\u00f6ftena."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen kan f\u00f6rneka att det \u00e4r den som \u00e4r ringare som v\u00e4lsignas av den som \u00e4r f\u00f6rmer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I det ena fallet tar d\u00f6dliga m\u00e4nniskor emot tionde, men i det andra fallet \u00e4r det en som f\u00e5r vittnesb\u00f6rdet att han lever."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ja, genom Abraham har p\u00e5 ett s\u00e4tt ocks\u00e5 Levi, som f\u00e5r tionde, sj\u00e4lv gett tionde,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ty som of\u00f6dd fanns han till i sin stamfaders kropp, n\u00e4r Melkisedek m\u00f6tte denne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kristi pr\u00e4st\u00e4mbete - Om nu fullkomlighet kunde vinnas genom den levitiska pr\u00e4sttj\u00e4nsten - och p\u00e5 den grunden hade folket f\u00e5tt lagen - varf\u00f6r m\u00e5ste d\u00e5 en annan pr\u00e4st tr\u00e4da fram, en som Melkisedek, en som inte s\u00e4gs vara lik Aron?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty om pr\u00e4sttj\u00e4nsten \u00e4ndras m\u00e5ste ocks\u00e5 lagen \u00e4ndras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som detta s\u00e4gs om h\u00f6rde till en annan stam, och fr\u00e5n den har ingen gjort tj\u00e4nst vid altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r uppenbart att v\u00e5r Herre har tr\u00e4tt fram ur Juda, men Mose har ingenting sagt om pr\u00e4ster fr\u00e5n denna stam."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nnu tydligare \u00e4r det, n\u00e4r en annan pr\u00e4st lik Melkisedek uppst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han har inte blivit pr\u00e4st genom en lag som f\u00f6reskriver jordisk h\u00e4rstamning, utan i kraft av ett of\u00f6rst\u00f6rbart liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han f\u00e5r n\u00e4mligen det vittnesb\u00f6rdet: Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melkisedek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 upph\u00e4vs ett tidigare bud, eftersom det var svagt och till ingen nytta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lagen \u00e5stadkom ju inte n\u00e5got fullkomligt. Men ett b\u00e4ttre hopp har kommit, och genom det tr\u00e4der vi fram inf\u00f6r Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt - Detta skedde inte utan ed. De andra blev pr\u00e4ster utan n\u00e5gon ed,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men Jesus har blivit det genom en ed av den som sade till honom: Herren har svurit och skall inte \u00e5ngra sig: Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 det f\u00f6rbund som Jesus har g\u00e5tt i borgen f\u00f6r mycket b\u00e4ttre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De andra pr\u00e4sterna m\u00e5ste bli fler och fler, d\u00e4rf\u00f6r att d\u00f6den hindrade dem att st\u00e5 kvar i tj\u00e4nst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men eftersom Jesus lever f\u00f6r evigt, har han ett pr\u00e4st\u00e4mbete som varar f\u00f6r evigt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan han ocks\u00e5 helt och fullt fr\u00e4lsa dem som genom honom kommer till Gud, ty han lever alltid f\u00f6r att mana gott f\u00f6r dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En s\u00e5dan \u00f6verstepr\u00e4st var det vi ocks\u00e5 beh\u00f6vde, en som \u00e4r helig, oskyldig, obefl\u00e4ckad, skild fr\u00e5n syndare och upph\u00f6jd \u00f6ver himlarna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han m\u00e5ste inte som dessa \u00f6verstepr\u00e4ster b\u00e4ra fram offer, en dag varje \u00e5r, f\u00f6rst f\u00f6r sina egna synder och sedan f\u00f6r folkets. Detta gjorde han en g\u00e5ng f\u00f6r alla, n\u00e4r han offrade sig sj\u00e4lv."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty lagen ins\u00e4tter svaga m\u00e4nniskor till \u00f6verstepr\u00e4ster, men det ord som bekr\u00e4ftades med ed och kom senare \u00e4n lagen ins\u00e4tter Sonen, som \u00e4r fullkomlig f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundets \u00f6verstepr\u00e4st - Detta \u00e4r en huvudpunkt i vad vi s\u00e4ger: Vi har en s\u00e5dan \u00f6verstepr\u00e4st som sitter p\u00e5 h\u00f6gra sidan om Majest\u00e4tets tron i himlen"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och som tj\u00e4nar i helgedomen, det sanna tabernaklet som Herren sj\u00e4lv har rest och inte n\u00e5gon m\u00e4nniska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00f6verstepr\u00e4st blir insatt f\u00f6r att b\u00e4ra fram g\u00e5vor och offer, och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste Kristus ocks\u00e5 ha n\u00e5got att b\u00e4ra fram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om han nu levde p\u00e5 jorden vore han inte ens pr\u00e4st, eftersom det redan finns andra som b\u00e4r fram de g\u00e5vor som lagen f\u00f6reskriver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De tj\u00e4nar i den helgedom som \u00e4r en skuggbild av den himmelska helgedomen, enligt den f\u00f6reskrift som Mose fick n\u00e4r han skulle bygga tabernaklet. Gud sade: Se till att du g\u00f6r allt efter den f\u00f6rebild som du fick se p\u00e5 berget."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu har Kristus ett h\u00f6gre pr\u00e4st\u00e4mbete, liksom det f\u00f6rbund han \u00e4r medlare f\u00f6r \u00e4r b\u00e4ttre, eftersom det \u00e4r stadf\u00e4st med b\u00e4ttre l\u00f6ften."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty om det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet hade varit utan brist skulle det inte beh\u00f6vas plats f\u00f6r ett andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud f\u00f6rebr\u00e5r dem n\u00e4r han s\u00e4ger: Se, dagar skall komma, s\u00e4ger Herren, d\u00e5 jag skall sluta ett nytt f\u00f6rbund med Israels hus och med Juda hus,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inte ett s\u00e5dant som jag sl\u00f6t med deras f\u00e4der den dag jag tog dem vid handen och f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land. Eftersom de inte blev kvar i mitt f\u00f6rbund, brydde jag mig inte om dem, s\u00e4ger Herren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r det f\u00f6rbund som jag efter denna tid skall sluta med Israels hus, s\u00e4ger Herren: Jag skall l\u00e4gga mina lagar i deras sinnen och skriva dem i deras hj\u00e4rtan. Jag skall vara deras Gud, och de skall vara mitt folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ingen skall l\u00e4ngre beh\u00f6va undervisa sin landsman, ingen sin broder och s\u00e4ga: L\u00e4r k\u00e4nna Herren. Ty alla skall k\u00e4nna mig, fr\u00e5n den minste bland dem till den st\u00f6rste."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall i n\u00e5d f\u00f6rl\u00e5ta dem deras missg\u00e4rningar, och deras synder skall jag aldrig mer komma ih\u00e5g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han talar om ett nytt f\u00f6rbund, har han d\u00e4rmed f\u00f6rklarat att det f\u00f6rra \u00e4r f\u00f6r\u00e5ldrat. Men det som blir gammalt och f\u00f6r\u00e5ldrat \u00e4r n\u00e4ra att f\u00f6rsvinna."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det gamla f\u00f6rbundets gudstj\u00e4nst - Det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet hade allts\u00e5 sina f\u00f6reskrifter f\u00f6r gudstj\u00e4nsten och sin jordiska helgedom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I tabernaklet inreddes ett fr\u00e4mre rum som kallades det heliga. D\u00e4r stod ljusstaken och bordet med sk\u00e5debr\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bakom den andra f\u00f6rl\u00e5ten fanns ett rum som kallades det allra heligaste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dit h\u00f6rde det f\u00f6rgyllda r\u00f6kelsealtaret och f\u00f6rbundsarken, som p\u00e5 alla sidor var \u00f6verdragen med guld. I den fanns en guldkruka med mannat, Arons stav som hade gr\u00f6nskat och f\u00f6rbundets tavlor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 arken stod h\u00e4rlighetens keruber som \u00f6verskuggade n\u00e5dastolen. Men detta skall jag inte nu g\u00e5 in p\u00e5 i detalj."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 blev det ordnat. I det fr\u00e4mre rummet g\u00e5r alltid pr\u00e4sterna in och f\u00f6rr\u00e4ttar sin tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I det andra rummet g\u00e5r endast \u00f6verstepr\u00e4sten in en g\u00e5ng om \u00e5ret, och d\u00e5 aldrig utan blod, som han b\u00e4r fram f\u00f6r sina och f\u00f6r folkets oavsiktliga synder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rmed visar den helige Ande att v\u00e4gen till det allra heligaste \u00e4nnu inte har uppenbarats, s\u00e5 l\u00e4nge det fr\u00e4mre rummet best\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r en bild av den tid som nu \u00e4r: g\u00e5vor och offer framb\u00e4rs, men de kan inte fullkomligt rena samvetet hos dem som offrar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Liksom n\u00e4r det g\u00e4ller mat och dryck och olika slags reningar, s\u00e5 \u00e4r det h\u00e4r fr\u00e5ga om yttre f\u00f6reskrifter fram till tiden f\u00f6r en b\u00e4ttre ordning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kristus som \u00f6verstepr\u00e4st - Men nu har Kristus kommit som \u00f6verstepr\u00e4st f\u00f6r det goda som vi \u00e4ger. Genom det st\u00f6rre och fullkomligare tabernakel som inte \u00e4r gjort med h\u00e4nder, det vill s\u00e4ga som inte tillh\u00f6r den h\u00e4r skapelsen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gick han en g\u00e5ng f\u00f6r alla in i det allra heligaste, inte med bockars och kalvars blod utan med sitt eget blod, och vann en evig \u00e5terl\u00f6sning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om nu redan blod av bockar och tjurar och askan fr\u00e5n en kviga, st\u00e4nkt p\u00e5 de orena, helgar till yttre renhet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hur mycket mer skall d\u00e5 inte Kristi blod rena v\u00e5ra samveten fr\u00e5n d\u00f6da g\u00e4rningar, s\u00e5 att vi tj\u00e4nar den levande Guden. Ty Kristus har genom den evige Ande framburit sig sj\u00e4lv som ett felfritt offer \u00e5t Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Kristus medlare f\u00f6r ett nytt f\u00f6rbund, f\u00f6r att de kallade skulle f\u00e5 det utlovade eviga arvet, sedan han genom sin d\u00f6d hade frik\u00f6pt oss fr\u00e5n \u00f6vertr\u00e4delserna under det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4r det finns ett testamente, m\u00e5ste det tillk\u00e4nnages att den som har uppr\u00e4ttat det \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rst n\u00e4r han d\u00f6r blir testamentet giltigt. Det tr\u00e4der inte i kraft s\u00e5 l\u00e4nge han lever."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har inte heller det f\u00f6rsta f\u00f6rbundet instiftats utan blod."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r Mose hade f\u00f6rkunnat alla lagens bud f\u00f6r hela folket, tog han blodet fr\u00e5n kalvar och bockar tillsammans med vatten, scharlakansr\u00f6d ull och isop och st\u00e4nkte p\u00e5 sj\u00e4lva bokrullen och p\u00e5 allt folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade: Detta \u00e4r f\u00f6rbundets blod, det f\u00f6rbund som Gud har befallt er att h\u00e5lla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt st\u00e4nkte Mose blod p\u00e5 tabernaklet och p\u00e5 alla f\u00f6rem\u00e5l som h\u00f6rde till gudstj\u00e4nsten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 renas enligt lagen n\u00e4stan allt med blod, och utan att blod utgjuts ges ingen f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allts\u00e5 m\u00e5ste avbilderna av de himmelska tingen renas med dessa medel, men de himmelska tingen sj\u00e4lva renas med b\u00e4ttre offer \u00e4n de medlen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty Kristus gick inte in i en helgedom som \u00e4r gjord med h\u00e4nder och som bara \u00e4r en bild av den verkliga helgedomen. Han gick in i sj\u00e4lva himlen f\u00f6r att nu tr\u00e4da fram inf\u00f6r Guds ansikte f\u00f6r v\u00e5r skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inte heller gick han in f\u00f6r att offra sig m\u00e5nga g\u00e5nger, s\u00e5 som \u00f6verstepr\u00e4sten varje \u00e5r g\u00e5r in i det allra heligaste med blod som inte \u00e4r hans eget."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I s\u00e5 fall hade han varit tvungen att lida m\u00e5nga g\u00e5nger alltsedan v\u00e4rldens grund blev lagd. Men nu har han tr\u00e4tt fram en g\u00e5ng f\u00f6r alla vid tidernas slut f\u00f6r att genom sitt offer utpl\u00e5na synden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och liksom det \u00e4r best\u00e4mt om m\u00e4nniskan att hon en g\u00e5ng skall d\u00f6 och sedan d\u00f6mas,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s\u00e5 blev Kristus offrad en g\u00e5ng f\u00f6r att b\u00e4ra m\u00e5ngas synder, och han skall en andra g\u00e5ng tr\u00e4da fram, inte f\u00f6r att b\u00e4ra synd utan f\u00f6r att fr\u00e4lsa dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagen inneh\u00e5ller endast en skugga av det goda som kommer och inte tingen i deras verkliga gestalt. D\u00e4rf\u00f6r kan lagen aldrig genom samma offer som st\u00e4ndigt \u00e5r efter \u00e5r framb\u00e4rs, fullkomna dem som tr\u00e4der fram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skulle man inte annars ha upph\u00f6rt att offra? De som f\u00f6rr\u00e4ttar offertj\u00e4nsten skulle d\u00e5 redan en g\u00e5ng f\u00f6r alla ha blivit renade och inte l\u00e4ngre haft n\u00e5gra synder p\u00e5 sitt samvete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men nu ligger i dessa offer en \u00e5rlig p\u00e5minnelse om synder."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty det \u00e4r om\u00f6jligt att tjurars och bockars blod skulle kunna utpl\u00e5na synder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Kristus tr\u00e4der in i v\u00e4rlden s\u00e4ger han d\u00e4rf\u00f6r: Offer och g\u00e5vor beg\u00e4rde du inte, men en kropp har du berett \u00e5t mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffer och syndoffer gladde dig inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: Se, jag har kommit, Gud, f\u00f6r att g\u00f6ra din vilja. I bokrullen \u00e4r det skrivet om mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rst s\u00e4ger han: &#34;Offer och g\u00e5vor, br\u00e4nnoffer och syndoffer beg\u00e4rde du inte och gladde dig inte&#34;, fast de b\u00e4rs fram enligt lagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan s\u00e4ger han: &#34;Se, jag har kommit f\u00f6r att g\u00f6ra din vilja.&#34; S\u00e5 upph\u00e4ver han det f\u00f6rsta f\u00f6r att fastst\u00e4lla det andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och i kraft av denna vilja \u00e4r vi helgade genom att Jesu Kristi kropp blev offrad en g\u00e5ng f\u00f6r alla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla andra pr\u00e4ster st\u00e5r dag efter dag och f\u00f6rr\u00e4ttar sin tj\u00e4nst och b\u00e4r g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng fram samma offer, som aldrig kan ta bort synderna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jesus har framburit ett enda syndoffer f\u00f6r alla tider, och han har satt sig p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och v\u00e4ntar nu p\u00e5 att hans fiender skall l\u00e4ggas som en fotpall under hans f\u00f6tter."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom ett enda offer har han f\u00f6r alla tider gjort dem som helgas fullkomliga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om detta vittnar ocks\u00e5 den helige Ande f\u00f6r oss. F\u00f6rst s\u00e4ger han:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta \u00e4r det f\u00f6rbund som jag skall sluta med dem efter denna tid s\u00e4ger Herren. Och sedan: Jag skall l\u00e4gga mina lagar i deras hj\u00e4rtan och skriva dem i deras sinnen,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och deras synder och \u00f6vertr\u00e4delser skall jag aldrig mer komma ih\u00e5g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och d\u00e4r synderna \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna beh\u00f6vs det inte l\u00e4ngre n\u00e5got syndoffer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uppmuntran till tro och k\u00e4rlek - Br\u00f6der, i kraft av Jesu blod kan vi nu frimodigt g\u00e5 in i det allra heligaste"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "p\u00e5 den nya och levande v\u00e4g som han har \u00f6ppnat f\u00f6r oss genom f\u00f6rl\u00e5ten, det vill s\u00e4ga sitt k\u00f6tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vi har en stor pr\u00e4st \u00f6ver Guds hus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r med uppriktigt hj\u00e4rta g\u00e5 fram i full trosvisshet, med ett hj\u00e4rta som \u00e4r renat fr\u00e5n ett ont samvete och med en kropp som \u00e4r badad i rent vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t oss orubbligt h\u00e5lla fast vid hoppets bek\u00e4nnelse, ty den som har gett oss l\u00f6ftet \u00e4r trofast."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t oss ge akt p\u00e5 varandra och uppmuntra varandra till k\u00e4rlek och goda g\u00e4rningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t oss inte \u00f6verge v\u00e5ra egna sammankomster, som en del har f\u00f6r vana, utan uppmuntra varandra, detta s\u00e5 mycket mer som ni ser att dagen n\u00e4rmar sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Varning f\u00f6r avfall - Men om vi syndar med vett och vilja sedan vi f\u00e5tt kunskap om sanningen, finns det inte l\u00e4ngre n\u00e5got offer f\u00f6r synder,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "utan en fruktansv\u00e4rd v\u00e4ntan p\u00e5 domen och en f\u00f6rt\u00e4rande eld, som skall uppsluka motst\u00e5ndarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som f\u00f6rkastar Mose lag skall utan f\u00f6rbarmande d\u00f6, om tv\u00e5 eller tre vittnar mot honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hur mycket str\u00e4ngare straff tror ni d\u00e5 inte den skall f\u00f6rtj\u00e4na som trampar Guds Son under f\u00f6tterna och h\u00e5ller f\u00f6rbundets blod f\u00f6r orent, det blod som har helgat honom, och som sm\u00e4dar n\u00e5dens Ande?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi k\u00e4nner honom som har sagt: Min \u00e4r h\u00e4mnden, jag skall utkr\u00e4va den, och vidare: Herren skall d\u00f6ma sitt folk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r fruktansv\u00e4rt att falla i den levande Gudens h\u00e4nder."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g den f\u00f6rsta tiden d\u00e5 ljuset kom till er. Ni fick utst\u00e5 en h\u00e5rd kamp och mycket lidande."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Somliga utsattes f\u00f6r offentligt \u00e5tl\u00f6je och blev h\u00e5nade och pl\u00e5gade, andra stod sida vid sida med dem som behandlades s\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni led tillsammans med f\u00e5ngarna och fann er med gl\u00e4dje i att bli ber\u00f6vade era \u00e4godelar, eftersom ni visste att ni \u00e4gde n\u00e5got b\u00e4ttre, n\u00e5got som best\u00e5r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kasta d\u00e4rf\u00f6r inte bort er frimodighet, som ger stor l\u00f6n."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ni beh\u00f6ver uth\u00e5llighet f\u00f6r att g\u00f6ra Guds vilja och f\u00e5 vad han har lovat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ty \u00e4nnu en kort liten tid, s\u00e5 kommer han som skall komma, och han skall inte dr\u00f6ja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Min r\u00e4ttf\u00e4rdige skall leva av tro. Och vidare: Men om han drar sig undan finner min sj\u00e4l ingen gl\u00e4dje i honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men vi h\u00f6r inte till dem som drar sig undan och g\u00e5r f\u00f6rlorade. Vi h\u00f6r i st\u00e4llet till dem som tror och vinner sina sj\u00e4lar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trons m\u00e4nniskor - Tron \u00e4r en \u00f6vertygelse om det man hoppas, en visshet om det man inte ser."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom tron fick f\u00e4derna sitt vittnesb\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom tron f\u00f6rst\u00e5r vi att v\u00e4rlden har skapats genom ett ord fr\u00e5n Gud, s\u00e5 att det vi ser inte har blivit till av n\u00e5got synligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genom tron bar Abel fram ett b\u00e4ttre offer \u00e5t Gud \u00e4n Kain, och genom tron fick han det vittnesb\u00f6rdet att han var r\u00e4ttf\u00e4rdig, eftersom Gud sj\u00e4lv bek\u00e4nde sig till hans offer. Och genom tron talar han, fast\u00e4n han \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom tron togs Hanok bort utan att m\u00f6ta d\u00f6den. Och man fann honom inte mer, ty Gud hade tagit honom till sig. Innan han togs bort, hade han f\u00e5tt det vittnesb\u00f6rdet att han funnit n\u00e5d hos Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men utan tro \u00e4r det om\u00f6jligt att behaga Gud. Ty den som kommer till Gud m\u00e5ste tro att han \u00e4r till och bel\u00f6nar dem som s\u00f6ker honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I tron byggde Noa i helig fruktan en ark f\u00f6r att r\u00e4dda de sina, sedan Gud hade varnat honom f\u00f6r det som ingen \u00e4nnu hade sett. Genom tron blev han v\u00e4rlden till dom och \u00e4rvde den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I tron lydde Abraham, n\u00e4r han blev kallad att dra ut till det land som han skulle f\u00e5 i arv, och han begav sig i v\u00e4g utan att veta vart han skulle komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I tron levde han som fr\u00e4mling i det utlovade landet. Han bodde i t\u00e4lt tillsammans med Isak och Jakob, som var medarvingar till samma l\u00f6fte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty han v\u00e4ntade p\u00e5 staden med de fasta grundvalarna, den som Gud har format och skapat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom tron fick ocks\u00e5 Sara kraft att bli mor f\u00f6r en avkomma fast hon var \u00f6ver\u00e5rig. Hon litade p\u00e5 honom som hade gett l\u00f6ftet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fick ocks\u00e5 en enda man barn, talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen och or\u00e4kneliga som sandkornen p\u00e5 havets strand, detta trots att han var s\u00e5 gott som d\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I tron dog alla dessa utan att ha f\u00e5tt det som var utlovat. Men de s\u00e5g det i fj\u00e4rran och h\u00e4lsade det och bek\u00e4nde sig vara g\u00e4ster och fr\u00e4mlingar p\u00e5 jorden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som talar s\u00e5 visar d\u00e4rmed att de s\u00f6ker ett hemland."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om de hade menat det land som de g\u00e5tt ut ifr\u00e5n, hade de tillf\u00e4lle att v\u00e4nda tillbaka dit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu l\u00e4ngtade de till ett b\u00e4ttre land, det himmelska. D\u00e4rf\u00f6r blygs inte Gud f\u00f6r att kallas deras Gud, ty han har st\u00e4llt i ordning en stad \u00e5t dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I tron bar Abraham fram Isak som offer, n\u00e4r han blev satt p\u00e5 prov. Ja, sin ende son bar han fram som offer, fast\u00e4n han hade f\u00e5tt l\u00f6ftena."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och till honom hade Gud sagt: Genom Isak skall du f\u00e5 dina efterkommande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abraham r\u00e4knade med att Gud hade makt till och med att uppv\u00e4cka fr\u00e5n de d\u00f6da. D\u00e4rifr\u00e5n fick han honom ocks\u00e5 tillbaka, bildligt talat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I tron gav Isak sin v\u00e4lsignelse \u00e5t Jakob och Esau f\u00f6r kommande tider."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I tron v\u00e4lsignade den d\u00f6ende Jakob var och en av Josefs s\u00f6ner och tillbad, lutad mot \u00e4nden av sin stav."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I tron p\u00e5minde Josef, n\u00e4r han l\u00e5g f\u00f6r d\u00f6den, om Israels barns utt\u00e5g och gav befallning om vad som skulle g\u00f6ras med hans ben."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I tron h\u00f6lls Mose efter sin f\u00f6delse g\u00f6md av sina f\u00f6r\u00e4ldrar i tre m\u00e5nader. De s\u00e5g att det var ett vackert barn och l\u00e4t sig inte skr\u00e4mmas av kungens p\u00e5bud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I tron v\u00e4grade Mose som vuxen att l\u00e5ta sig kallas Faraos dotterson."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han valde att hellre bli illa behandlad tillsammans med Guds folk \u00e4n att en kort tid leva i syndig njutning."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han r\u00e4knade Kristi sm\u00e4lek som en st\u00f6rre rikedom \u00e4n Egyptens alla skatter, ty han hade sin blick riktad p\u00e5 l\u00f6nen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Genom tron l\u00e4mnade han Egypten utan att frukta f\u00f6r kungens vrede. D\u00e4rf\u00f6r att han liksom s\u00e5g den Osynlige h\u00e4rdade han ut."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I tron firade han p\u00e5sken och bestr\u00f6k d\u00f6rrposterna med blod, f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rvaren inte skulle r\u00f6ra vid deras f\u00f6rstf\u00f6dda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I tron gick folket genom R\u00f6da havet som p\u00e5 torr mark, men n\u00e4r egyptierna f\u00f6rs\u00f6kte, dr\u00e4nktes de."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Genom tron f\u00f6ll Jerikos murar, sedan man hade g\u00e5tt runt omkring dem i sju dagar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genom tron undgick sk\u00f6kan Rahab att g\u00e5 under tillsammans med dem som inte trodde, eftersom hon hade tagit emot spejarna som v\u00e4nner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad skall jag s\u00e4ga mer? Jag skulle inte hinna med att ber\u00e4tta om Gideon, Barak, Simson och Jefta, om David, Samuel och profeterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Genom tron besegrade de kungariken, skipade r\u00e4tt, fick l\u00f6ften uppfyllda, t\u00e4ppte till lejons gap,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sl\u00e4ckte rasande eld och undkom sv\u00e4rdsegg. De var svaga men blev starka, de blev v\u00e4ldiga i strid och drev fr\u00e4mmande h\u00e4rar p\u00e5 flykten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kvinnor fick tillbaka sina d\u00f6da genom uppst\u00e5ndelse. Andra torterades, och de v\u00e4grade att l\u00e5ta sig befrias f\u00f6r att f\u00e5 en b\u00e4ttre uppst\u00e5ndelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Andra utstod h\u00e5n och gisselslag, ja, \u00e4ven bojor och f\u00e4ngelse."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De blev stenade, s\u00f6nders\u00e5gade eller d\u00f6dade med sv\u00e4rd. De gick omkring i f\u00e5rskinn och gethudar, led brist, blev pl\u00e5gade och misshandlade."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "V\u00e4rlden f\u00f6rtj\u00e4nade inte att hysa dem. De irrade omkring i \u00f6knar och p\u00e5 berg, i grottor och h\u00e5lor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och fast alla dessa hade f\u00e5tt vittnesb\u00f6rdet att de trodde, fick de inte det som var utlovat."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ty Gud har f\u00f6rutbest\u00e4mt n\u00e5got b\u00e4ttre \u00e5t oss: f\u00f6rst tillsammans med oss skall de n\u00e5 m\u00e5let."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Maning till uth\u00e5llighet - N\u00e4r vi allts\u00e5 har en s\u00e5 stor sky av vittnen omkring oss, l\u00e5t oss d\u00e5 l\u00e4gga bort allt som tynger, och s\u00e4rskilt synden som sn\u00e4rjer oss s\u00e5 h\u00e5rt, och l\u00f6pa uth\u00e5lligt i det lopp som vi har framf\u00f6r oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och l\u00e5t oss ha blicken f\u00e4st vid Jesus, trons upphovsman och fullkomnare, som i st\u00e4llet f\u00f6r den gl\u00e4dje som l\u00e5g framf\u00f6r honom utstod korsets lidande utan att bry sig om skammen och som nu sitter p\u00e5 h\u00f6gra sidan om Guds tron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 honom som m\u00e5ste uth\u00e4rda s\u00e5dan fiendskap fr\u00e5n syndare, annars tr\u00f6ttnar ni och tappar modet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nnu har ni inte gjort motst\u00e5nd \u00e4nda till blods i er kamp mot synden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har gl\u00f6mt den uppmaning ni f\u00e5r som s\u00f6ner: Min son, f\u00f6rakta inte Herrens tuktan och tappa inte modet, n\u00e4r du tuktas av honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty den Herren \u00e4lskar tuktar han, och han agar var son som han har k\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r till er fostran som ni f\u00e5r utst\u00e5 lidande. Gud handlar med er som med s\u00f6ner. Och var finns v\u00e4l en son som inte tuktas av sin far?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni inte f\u00e5r en s\u00e5dan fostran som alla andra, d\u00e5 \u00e4r ni o\u00e4kta barn och inte riktiga s\u00f6ner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi hade v\u00e5ra jordiska f\u00e4der som tuktade oss, och vi hade respekt f\u00f6r dem. Skulle vi d\u00e5 inte s\u00e5 mycket mer underordna oss andarnas Fader s\u00e5 att vi f\u00e5r leva?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der tuktade oss ju bara en kort tid efter b\u00e4sta f\u00f6rst\u00e5nd, men Gud g\u00f6r det till v\u00e5rt verkliga b\u00e4sta, f\u00f6r att vi skall f\u00e5 del av hans helighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r stunden tycks ingen tuktan vara till gl\u00e4dje utan till sorg, men f\u00f6r dem som fostrats genom tuktan ger den l\u00e4ngre fram frid och r\u00e4ttf\u00e4rdighet som frukt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Styrk d\u00e4rf\u00f6r kraftl\u00f6sa h\u00e4nder och svaga kn\u00e4n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6r stigarna raka f\u00f6r era f\u00f6tter, s\u00e5 att den fot som haltar inte g\u00e5r ur led utan i st\u00e4llet blir botad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Str\u00e4va efter frid med alla och efter helgelse. Ty utan helgelse kommer ingen att se Herren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se till att ingen g\u00e5r miste om Guds n\u00e5d och att ingen bitter rot skjuter skott och v\u00e5llar skada och m\u00e5nga smittas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se till att ingen av er \u00e4r otuktig eller oandlig som Esau. I utbyte mot ett enda m\u00e5l mat l\u00e4mnade han ifr\u00e5n sig sin f\u00f6rstf\u00f6dslor\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni vet att han avvisades, n\u00e4r han sedan ville \u00e4rva v\u00e4lsignelsen. Isak s\u00e5g n\u00e4mligen inte n\u00e5gon m\u00f6jlighet att \u00e4ndra sig, fast\u00e4n Esau under t\u00e5rar s\u00f6kte f\u00e5 v\u00e4lsignelsen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni har inte kommit till ett berg som man kan ta p\u00e5 och som st\u00e5r i brand, inte till t\u00f6cken, m\u00f6rker och storm,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "inte till basunljud och till en r\u00f6st som talade s\u00e5 att de som h\u00f6rde den bad att f\u00e5 slippa h\u00f6ra mer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty de uth\u00e4rdade inte befallningen: \u00c4ven om det \u00e4r ett djur som r\u00f6r vid berget, skall det stenas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rf\u00e4rande var synen att Mose sade: Jag \u00e4r f\u00f6rskr\u00e4ckt och sk\u00e4lver."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nej, ni har kommit till Sions berg och den levande Gudens stad, det himmelska Jerusalem, och till \u00e4nglar i m\u00e5ngtusental,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "till en h\u00f6gtidsskara, en f\u00f6rsamling av f\u00f6rstf\u00f6dda som har sina namn skrivna i himlen, till en domare som \u00e4r allas Gud och till andarna hos de r\u00e4ttf\u00e4rdiga som n\u00e5tt fullkomningen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni har kommit till det nya f\u00f6rbundets medlare, Jesus, och till det renande blodet som talar starkare \u00e4n Abels blod."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se till att ni inte avvisar honom som talar. Ty om inte de kunde komma undan, som avvisade honom n\u00e4r han varnade dem h\u00e4r p\u00e5 jorden, hur mycket mindre skall d\u00e5 vi kunna det, om vi v\u00e4nder oss bort fr\u00e5n honom som varnar oss fr\u00e5n himlen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den g\u00e5ngen kom hans r\u00f6st jorden att skaka, men nu har han lovat och sagt: \u00c4n en g\u00e5ng skall jag komma inte bara jorden utan ocks\u00e5 himlen att skaka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Orden &#34;\u00e4n en g\u00e5ng&#34; visar att det som skakar skall f\u00f6rsvinna, eftersom det \u00e4r skapat, f\u00f6r att det som inte kan skaka skall best\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 vi allts\u00e5 f\u00e5r ett rike som inte kan skaka, l\u00e5t oss vara tacksamma och tj\u00e4na Gud efter hans vilja, med v\u00f6rdnad och fruktan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty v\u00e5r Gud \u00e4r en f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - Br\u00f6der, bli kvar i brodersk\u00e4rleken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte att visa g\u00e4stfrihet, ty genom g\u00e4stfrihet har somliga f\u00e5tt \u00e4nglar till g\u00e4ster utan att veta om det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 dem som sitter i f\u00e4ngelse, som om ni vore deras medf\u00e5ngar, och p\u00e5 dem som misshandlas, som om det g\u00e4llde er egen kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ktenskapet skall h\u00e5llas i \u00e4ra bland alla och den \u00e4kta s\u00e4ngen bevaras obefl\u00e4ckad. Ty otuktiga och \u00e4ktenskapsbrytare skall Gud d\u00f6ma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lev inte f\u00f6r pengar, utan n\u00f6j er med vad ni har. Gud har sj\u00e4lv sagt: Jag skall aldrig l\u00e4mna dig eller \u00f6verge dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan vi frimodigt s\u00e4ga: Herren \u00e4r min hj\u00e4lpare, jag skall inte frukta. Vad kan en m\u00e4nniska g\u00f6ra mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 era ledare, som har predikat Guds ord f\u00f6r er. Se, hur de slutade sin levnad, och f\u00f6lj deras tro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus Kristus \u00e4r densamme i g\u00e5r och i dag och i evighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t er inte f\u00f6ras bort av alla slags fr\u00e4mmande l\u00e4ror. Ty det \u00e4r gott att bli styrkt i sitt hj\u00e4rta genom n\u00e5d och inte genom f\u00f6reskrifter om mat. Dessa har inte varit till n\u00e5gon nytta f\u00f6r dem som har befattat sig med s\u00e5dana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har ett altare fr\u00e5n vilket tabernaklets tj\u00e4nare inte har r\u00e4tt att \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty kropparna fr\u00e5n de djur, vilkas blod \u00f6verstepr\u00e4sten b\u00e4r in i det allra heligaste som syndoffer, br\u00e4nns upp utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 Jesus lidit utanf\u00f6r stadsporten, f\u00f6r att han genom sitt eget blod skulle helga folket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r g\u00e5 ut till honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och b\u00e4ra hans sm\u00e4lek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty h\u00e4r har vi inte n\u00e5gon stad som best\u00e5r, men vi s\u00f6ker den stad som skall komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r genom honom alltid framb\u00e4ra lovets offer till Gud, en frukt fr\u00e5n l\u00e4ppar som prisar hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och gl\u00f6m inte att g\u00f6ra gott och dela med er, ty s\u00e5dana offer har Gud behag till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyd era ledare och r\u00e4tta er efter dem, ty de vakar \u00f6ver era sj\u00e4lar och skall avl\u00e4gga r\u00e4kenskap. Se till att de kan g\u00f6ra detta med gl\u00e4dje och inte med tungt hj\u00e4rta, f\u00f6r det skulle inte vara lyckligt f\u00f6r er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be f\u00f6r oss. Vi vet att vi har ett gott samvete, och vill p\u00e5 allt s\u00e4tt handla riktigt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 mycket mer ber jag er om detta, f\u00f6r att jag fortare skall f\u00e5 komma tillbaka till er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fridens Gud, som i kraft av ett evigt f\u00f6rbunds blod har f\u00f6rt f\u00e5rens store herde, v\u00e5r Herre Jesus Kristus, upp fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "han m\u00e5 fullkomna er i allt gott, s\u00e5 att ni g\u00f6r hans vilja. Och m\u00e5 han verka i oss det som behagar honom, genom Jesus Kristus. Honom tillh\u00f6r \u00e4ran i evigheternas evigheter, amen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sluth\u00e4lsningar - Jag ber er, br\u00f6der: lyssna t\u00e5ligt till mina f\u00f6rmaningar. Jag har ju skrivit kortfattat till er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag kan tala om f\u00f6r er att v\u00e5r broder Timoteus har blivit frigiven. Om han kommer snart, skall jag bes\u00f6ka er i hans s\u00e4llskap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4lsa till alla era ledare och alla de heliga. Br\u00f6derna fr\u00e5n Italien h\u00e4lsar er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e5den vare med er alla."
                }
            }
        }
    }
}