{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERRENS ord som kom till Hosea, Beeris son, n\u00e4r Ussia, Jotam, Ahas och Hiskia var kungar i Juda, och Jerobeam, Joas son, var kung i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hoseas \u00e4ktenskap och barn - Detta \u00e4r b\u00f6rjan av HERRENS ord genom Hosea. HERREN sade till honom: &#34;G\u00e5 och skaffa dig en sk\u00f6ka till hustru och skaffa dig barn till en sk\u00f6ka, ty landet har bedrivit hor genom att \u00f6verge HERREN.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick han bort och tog Gomer, Diblajims dotter, till hustru och hon blev havande och f\u00f6dde en son \u00e5t honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN sade till honom: &#34;Ge honom namnet Jisreel, ty n\u00e4r \u00e4nnu en liten tid har g\u00e5tt skall jag straffa Jisreels blodskulder p\u00e5 Jehus hus och g\u00f6ra slut p\u00e5 kungad\u00f6met i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den dagen att jag skall bryta s\u00f6nder Israels b\u00e5ge i Jisreels dal.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gomer blev \u00e5ter havande och f\u00f6dde en dotter. D\u00e5 sade Herren till honom: &#34;Ge henne namnet Lo-Ruhama, ty jag skall inte mer f\u00f6rbarma mig \u00f6ver Israels hus, utan jag skall f\u00f6rkasta dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men \u00f6ver Juda hus skall jag f\u00f6rbarma mig och jag skall fr\u00e4lsa dem genom HERREN, deras Gud. Men jag skall inte fr\u00e4lsa dem genom b\u00e5ge och sv\u00e4rd eller krig och inte genom h\u00e4star och ryttare.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan Gomer hade avvant Lo-Ruhama blev hon \u00e5ter havande och f\u00f6dde en son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Ge honom namnet Lo-Ammi, ty ni \u00e4r inte mitt folk och jag \u00e4r inteJag \u00c4r f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men antalet av Israels barn skall bli som havets sand, som inte kan m\u00e4tas, ej heller r\u00e4knas. Och det skall ske att p\u00e5 den plats d\u00e4r det sades till dem: &#34;Ni \u00e4r inte mitt folk&#34;, skall det s\u00e4gas till dem: &#34;Ni \u00e4r den levande Gudens barn&#34;."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Juda barn och Israels barn skall f\u00f6renas och s\u00e4tta ett enda huvud \u00f6ver sig och de skall dra upp ur landet. Ty stor skall Jisreels dag vara."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels trol\u00f6shet och Guds trofasthet - Kalla era br\u00f6der Ammi och era systrar Ruhama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 till r\u00e4tta med er mor, g\u00e5 till r\u00e4tta. Ty hon \u00e4r inte min hustru, och jag \u00e4r inte hennes man. M\u00e5 hon skaffa bort sin otukt fr\u00e5n sig och sina \u00e4ktenskapsbrott mellan sina br\u00f6st."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annars skall jag kl\u00e4 av henne naken, och l\u00e5ta henne st\u00e5 d\u00e4r s\u00e5dan hon var den dag d\u00e5 hon f\u00f6ddes. Jag skall g\u00f6ra henne lik en \u00f6ken, l\u00e5ta henne bli som ett torrt land och l\u00e5ta henne d\u00f6 av t\u00f6rst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hennes barn skall jag inte f\u00f6rbarma mig \u00f6ver eftersom de \u00e4r barn till en sk\u00f6ka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty deras mor var en otrogen kvinna, hon som f\u00f6dde dem bedrev skamliga ting. Hon sade: &#34;Jag vill f\u00f6lja efter mina \u00e4lskare som ger mig min mat och mitt vatten, min ull och mitt lin, min olja och min dryck.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r skall jag st\u00e4nga din v\u00e4g med t\u00f6rnen. Jag skall resa en mur framf\u00f6r henne, s\u00e5 att hon inte finner sina stigar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r hon d\u00e5 l\u00f6per efter sina \u00e4lskare, skall hon inte f\u00e5 fatt p\u00e5 dem. N\u00e4r hon s\u00f6ker dem, skall hon inte finna dem. D\u00e5 skall hon s\u00e4ga: &#34;Jag vill g\u00e5 tillbaka till min f\u00f6rste man, f\u00f6r jag hade det b\u00e4ttre d\u00e5 \u00e4n nu.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men hon har inte f\u00f6rst\u00e5tt, att det var jag som gav henne b\u00e5de s\u00e4den och vinet och oljan, och som gav henne mycket silver, likas\u00e5 guld, som de gjorde sin baalsbild av."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag ta tillbaka min s\u00e4d n\u00e4r tiden \u00e4r inne, och mitt vin n\u00e4r stunden kommer. Jag skall ta bort min ull och mitt lin, som hon skyler sin nakenhet med."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu skall jag blotta hennes blygd inf\u00f6r hennes \u00e4lskares \u00f6gon, och ingen skall r\u00e4dda henne ur min hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 all hennes fr\u00f6jd, p\u00e5 hennes fester, nym\u00e5nader och sabbater och p\u00e5 alla hennes h\u00f6gtider."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall sk\u00f6vla hennes vinstockar och fikontr\u00e4d, eftersom hon sade: &#34;De \u00e4r min l\u00f6n som mina \u00e4lskare har gett mig.&#34; Jag skall g\u00f6ra dem till en vildmark, och markens djur skall \u00e4ta av dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 skall jag straffa henne f\u00f6r hennes baalsdagar, d\u00e5 hon t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t baalerna och smyckade sig med ring och br\u00f6stsp\u00e4nne och f\u00f6ljde efter sina \u00e4lskare men gl\u00f6mde mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag locka henne bort och f\u00f6ra henne ut i \u00f6knen och tala till hennes hj\u00e4rta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan skall jag ge henne tillbaka hennes ving\u00e5rdar och g\u00f6ra Akors dal till en hoppets port. D\u00e4r skall hon sjunga som i sin ungdoms dagar, som p\u00e5 den dag d\u00e5 hon drog upp ur Egyptens land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, att du skall kalla mig: &#34;Min man.&#34; och inte mer kalla mig: &#34;Min Baal.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Baalernas namn skall jag ta bort ur hennes mun, s\u00e5 att man inte mer skall komma ih\u00e5g deras namn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall jag f\u00f6r deras r\u00e4kning sluta ett f\u00f6rbund med djuren p\u00e5 marken, med f\u00e5glarna under himlen och med kr\u00e4ldjuren p\u00e5 jorden. B\u00e5ge och sv\u00e4rd och vad som h\u00f6r till kriget skall jag bryta s\u00f6nder och skaffa bort ur landet och l\u00e5ta dem bo i trygghet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall trolova dig med mig f\u00f6r evig tid, ja, jag skall trolova dig med mig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4tt, i k\u00e4rlek och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag skall trolova dig med mig i trohet, och du skall s\u00e5 k\u00e4nna HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den dagen, att jag skall b\u00f6nh\u00f6ra, s\u00e4ger HERREN, jag skall b\u00f6nh\u00f6ra himlen, och den skall b\u00f6nh\u00f6ra jorden,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och jorden skall b\u00f6nh\u00f6ra s\u00e4den, vinet och oljan, och de skall b\u00f6nh\u00f6ra Jisreel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag skall plantera henne \u00e5t mig i landet. Jag skall f\u00f6rbarma mig \u00f6ver Lo-Ruhama och s\u00e4ga till Lo-Ammi: &#34;Du \u00e4r mitt folk.&#34; Och de skall svara: &#34;Du \u00e4r min Gud.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hoseas otrogna hustru - HERREN sade till mig: &#34;G\u00e5 och \u00e4lska din hustru igen, fast\u00e4n hon \u00e4lskas av en annan och har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott. \u00c4lska henne som jag, HERREN, \u00e4lskar Israels barn, fast\u00e4n de v\u00e4nder sig till andra gudar och \u00e4lskar druvkakor.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag k\u00f6pte henne \u00e5t mig och gav f\u00f6r henne femton siklar silver och en homer och en letek korn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag sade till henne: &#34;Under l\u00e5ng tid skall du vara hos mig. Bedriv inte otukt och ge dig inte \u00e5t n\u00e5gon annan man. Jag skall vara hos dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty under l\u00e5ng tid skall Israels barn bli utan kung och furste, utan offer och stoder och utan efod och husgudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan skall Israels barn v\u00e4nda om och s\u00f6ka HERREN, sin Gud, och David, sin kung. Med fruktan skall de s\u00f6ka HERREN och hans godhet i kommande dagar."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens anklagelser mot Israel - H\u00f6r HERRENS ord, ni Israels barn! Ty HERREN g\u00e5r till r\u00e4tta med dem som bor i landet, eftersom ingen sanning och ingen k\u00e4rlek och ingen kunskap om Gud finns i landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Man sv\u00e4r och ljuger, m\u00f6rdar och stj\u00e4l och beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott. Man far v\u00e5ldsamt fram, och blodsd\u00e5d f\u00f6ljer p\u00e5 blodsd\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00f6rjer landet, och allt som lever d\u00e4r tynar bort, b\u00e5de djuren p\u00e5 marken och f\u00e5glarna under himlen, till och med fiskarna i havet f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen skall anklaga eller g\u00e5 till r\u00e4tta med n\u00e5gon annan. Ditt folk liknar dem som anklagar en pr\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du skall komma p\u00e5 fall om dagen, ocks\u00e5 profeten skall komma p\u00e5 fall tillsammans med dig om natten. Ocks\u00e5 din mor skall jag f\u00f6rg\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk g\u00e5r under i brist p\u00e5 kunskap. Eftersom du har f\u00f6rkastat kunskap, skall ocks\u00e5 jag f\u00f6rkasta dig, s\u00e5 att du inte l\u00e4ngre \u00e4r min pr\u00e4st. Du gl\u00f6mde din Guds undervisning, d\u00e4rf\u00f6r skall ocks\u00e5 jag gl\u00f6mma dina barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ju fler de blev, desto mer syndade de mot mig, d\u00e4rf\u00f6r skall jag f\u00f6rvandla deras \u00e4ra till skam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De lever av mitt folks synd och l\u00e4ngtar efter folkets missg\u00e4rning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall det g\u00e5 pr\u00e4sten och folket lika. Jag skall straffa dem f\u00f6r deras v\u00e4gar, och f\u00f6r deras g\u00e4rningar skall jag vederg\u00e4lla dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De skall \u00e4ta men inte bli m\u00e4tta, bedriva otukt men inte f\u00f6r\u00f6ka sig, ty de har upph\u00f6rt att h\u00e5lla sig till HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Otukt och vin, gammalt eller nytt, tar bort f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folk fr\u00e5gar sin avgudabild av tr\u00e4 till r\u00e5ds och h\u00e4mtar svar fr\u00e5n sin stav, ty en otuktsande har f\u00f6rt dem vilse, s\u00e5 att de bedriver otukt och \u00f6verger sin Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 bergens toppar offrar de, och p\u00e5 h\u00f6jderna t\u00e4nder de r\u00f6kelse under ekar, popplar och terebinter, eftersom skuggan d\u00e4r \u00e4r s\u00e5 behaglig. S\u00e5 blir era d\u00f6ttrar sk\u00f6kor och era sonhustrur \u00e4ktenskapsbryterskor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag kan inte straffa era d\u00f6ttrar f\u00f6r att de \u00e4r sk\u00f6kor eller era sonhustrur f\u00f6r att de \u00e4r \u00e4ktenskapsbryterskor, ty m\u00e4nnen g\u00e5r sj\u00e4lva avsides med horor och offrar med tempelsk\u00f6kor. Och folket, som ingenting f\u00f6rst\u00e5r, g\u00e5r under."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du, Israel, vill bedriva otukt, s\u00e5 l\u00e5t inte Juda dra p\u00e5 sig skuld. Kom inte till Gilgal, g\u00e5 inte upp till Bet-Aven och sv\u00e4r inte: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Som en b\u00e5ngstyrig kviga spj\u00e4rnar Israel emot. Hur skall d\u00e5 HERREN kunna f\u00f6ra dem i bet som lamm p\u00e5 en stor \u00e4ng?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efraim st\u00e5r i f\u00f6rbund med avgudar - l\u00e5t honom vara!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deras dryckenskap \u00e4r om\u00e5ttlig, hejdl\u00f6st bedriver de sin otukt. Landets sk\u00f6ldar \u00e4lskar skamliga ting."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men en stormvind skall fatta dem med sina vingar, och de skall komma p\u00e5 skam med sina offer."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel och Juda hotas med underg\u00e5ng - H\u00f6r detta, ni pr\u00e4ster! Lyssna, ni av Israels hus! V\u00e4nd \u00f6rat till, ni som h\u00f6r till kungens hus! Domen g\u00e4ller er. Ty ni har varit en snara f\u00f6r Mispa och ett n\u00e4t, utbrett p\u00e5 Tabor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I sitt slaktande har upprorsm\u00e4nnen sjunkit djupt, men jag skall straffa dem alla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner Efraim, och Israel \u00e4r inte f\u00f6rdold f\u00f6r mig. Ty Efraim har nu blivit en sk\u00f6ka, Israel \u00e4r orenad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras g\u00e4rningar hindrar dem att v\u00e4nda tillbaka till sin Gud, ty en otuktsande bor i deras br\u00f6st, och HERREN k\u00e4nner de inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels stolthet vittnar emot honom, Israel och Efraim kommer p\u00e5 fall genom sin missg\u00e4rning. Ocks\u00e5 Juda kommer p\u00e5 fall med dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med f\u00e5r och n\u00f6tboskap g\u00e5r de f\u00f6r att s\u00f6ka HERREN, men de finner honom inte. Han har dragit sig undan fr\u00e5n dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mot HERREN har de handlat svekfullt, ty de har f\u00f6tt barn som inte \u00e4r hans. Nu skall nym\u00e5nadsfesten f\u00f6rt\u00e4ra dem och deras \u00e5krar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bl\u00e5s i hornet i Gibea, i trumpet i Rama, sl\u00e5 larm i Bet-Aven: Fienden \u00e4r efter dig, Benjamin!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim skall bli \u00f6delagt p\u00e5 straffets dag. Bland Israels stammar kung\u00f6r jag vad sant \u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Furstarna i Juda har blivit lika dem som flyttar r\u00e5m\u00e4rken. \u00d6ver dem skall jag \u00f6sa min vrede som vatten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim lider f\u00f6rtryck, krossad av domen, ty han har frivilligt f\u00f6ljt m\u00e4nniskobud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag f\u00f6r Efraim som mal och som r\u00f6ta f\u00f6r Juda hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Efraim s\u00e5g sin sjukdom och Juda sitt s\u00e5r, gick Efraim till Assur och s\u00e4nde bud till den store kungen. Men han kan inte hela er, ert s\u00e5r skall inte l\u00e4kas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty jag skall vara som ett lejon mot Efraim, som ett ungt lejon mot Juda hus. Jag sj\u00e4lv river dem och g\u00e5r min v\u00e4g, jag sl\u00e4par bort dem och ingen kan r\u00e4dda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill g\u00e5 min v\u00e4g, jag vill v\u00e4nda tillbaka till min boning, till dess de erk\u00e4nner sin skuld och s\u00f6ker mitt ansikte. I n\u00f6den skall de v\u00e4nda sig till mig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets \u00e5nger \u00e4r falsk - &#34;Kom, l\u00e5t oss v\u00e4nda om till HERREN. Ty han har rivit oss, han skall ocks\u00e5 hela oss. Han har slagit oss, han skall ocks\u00e5 f\u00f6rbinda oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han skall om tv\u00e5 dagar p\u00e5 nytt g\u00f6ra oss levande, ja, p\u00e5 tredje dagen skall han l\u00e5ta oss st\u00e5 upp, s\u00e5 att vi f\u00e5r leva inf\u00f6r hans ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t oss l\u00e4ra k\u00e4nna HERREN, ja, l\u00e5t oss str\u00e4va efter att l\u00e4ra k\u00e4nna honom. Hans uppg\u00e5ng \u00e4r s\u00e5 viss som morgonrodnadens, och han skall komma till oss lik ett regn, lik ett v\u00e5rregn som vattnar jorden.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad skall jag ta mig till med dig, Efraim? Vad skall jag ta mig till med dig, Juda? Er k\u00e4rlek \u00e4r som morgondis, lik daggen som tidigt f\u00f6rsvinner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag utdelat mina hugg genom profeterna och dr\u00e4pt dem genom orden fr\u00e5n min mun. S\u00e5 skall domen \u00f6ver dig st\u00e5 fram i ljuset."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty jag har min gl\u00e4dje i k\u00e4rlek och inte i offer och i kunskap om Gud mer \u00e4n i br\u00e4nnoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men dessa har liksom Adam brutit mot f\u00f6rbundet. Sedan dess har de handlat svekfullt mot mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gilead \u00e4r en stad av og\u00e4rningsm\u00e4n, den \u00e4r full av blodsp\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lik r\u00f6varskaror som ligger i f\u00f6rs\u00e5t f\u00f6r m\u00e4nniskor, \u00e4r pr\u00e4sternas hop. De m\u00f6rdar p\u00e5 v\u00e4gen till Sikem, de utf\u00f6r skamliga ting."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I Israels hus har jag sett f\u00f6rf\u00e4rliga ting. D\u00e4r bedriver Efraim sin otukt, och d\u00e4r orenar sig Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 f\u00f6r dig, Juda, \u00e4r en sk\u00f6rdetid best\u00e4md, n\u00e4r jag \u00e5ter g\u00f6r slut p\u00e5 mitt folks f\u00e5ngenskap."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraims och Samariens ondska - N\u00e4r jag vill hela Israel, d\u00e5 avsl\u00f6jas Efraims missg\u00e4rning och Samariens ondska. Ty de handlar svekfullt, tjuvar g\u00f6r inbrott och r\u00f6varskaror plundrar p\u00e5 v\u00e4garna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I sina hj\u00e4rtan t\u00e4nker de inte p\u00e5 att jag kommer ih\u00e5g all deras ondska. De \u00e4r nu omgivna av sina egna g\u00e4rningar, som \u00e4r inf\u00f6r mitt ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med sin ondska gl\u00e4der de kungen och med sina l\u00f6gner furstarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla \u00e4r de \u00e4ktenskapsbrytare. De liknar en ugn, som bagaren v\u00e4rmt upp. N\u00e4r han har kn\u00e5dat degen upph\u00f6r han att elda, till dess att degen har j\u00e4st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e5r kungs dag drack sig furstarna febersjuka av vin, sj\u00e4lv r\u00e4ckte han sm\u00e4darna handen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty de kommer honom n\u00e4ra. Deras hj\u00e4rtan \u00e4r som en ugn n\u00e4r de ligger i f\u00f6rs\u00e5t. Hela natten sover deras bagare, men p\u00e5 morgonen brinner han som en flammande eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla \u00e4r de heta som en ugn och de f\u00f6rt\u00e4r sina domare. Alla deras kungar har fallit, ingen bland dem \u00e5kallar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim blandar sig med andra folk. Han \u00e4r som en kaka som inte har v\u00e4nts."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar har f\u00f6rt\u00e4rt hans kraft, men han f\u00f6rst\u00e5r det inte. Trots att han har f\u00e5tt gr\u00e5tt h\u00e5r, m\u00e4rker han det inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Israels stolthet vittnar emot honom. De v\u00e4nder inte om till HERREN, sin Gud, och s\u00f6ker inte hans hj\u00e4lp trots allt detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim har blivit som en dum duva utan f\u00f6rst\u00e5nd. De kallar p\u00e5 Egypten, till Assur g\u00e5r de."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de g\u00e5r kastar jag ut mitt n\u00e4t \u00f6ver dem, som om de var f\u00e5glar under himlen skall jag dra ner dem. Jag skall straffa dem, s\u00e5 som det \u00e4r kungjort i deras f\u00f6rsamling."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve \u00f6ver dem, ty de har flytt bort fr\u00e5n mig! F\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver dem, ty de har avfallit fr\u00e5n mig! Jag ville frik\u00f6pa dem, men de har talat l\u00f6gnaktigt mot mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De ropar inte till mig av hj\u00e4rtat, utan klagar p\u00e5 sina b\u00e4ddar. De oroar sig f\u00f6r sin s\u00e4d och sitt vin, men de v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det var jag som undervisade dem och st\u00e4rkte deras armar, men de har ont i sinnet mot mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De v\u00e4nder om, men inte till den som \u00e4r d\u00e4rovan. De \u00e4r lika en b\u00e5ge som sviktar. Deras furstar skall falla genom sv\u00e4rd, d\u00e4rf\u00f6r att deras tungor \u00e4r s\u00e5 h\u00e4tska. Detta skall bli dem till h\u00e5n i Egyptens land."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels falska gudstj\u00e4nst - S\u00e4tt hornet f\u00f6r din mun! Som en \u00f6rn kommer fienden \u00f6ver HERRENS hus, eftersom de har brutit mitt f\u00f6rbund och syndat mot min lag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ropar till mig: &#34;Min Gud! Vi k\u00e4nner dig, vi i Israel.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel har f\u00f6rkastat det som \u00e4r gott, d\u00e4rf\u00f6r skall fienden f\u00f6rf\u00f6lja dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De valde kungar som inte kom genom mig. De tillsatte furstar, utan att jag fick veta det. Av sitt silver och guld gjorde de sig avgudar till deras egen underg\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din kalv, Samaria, stinker. Min vrede \u00e4r uppt\u00e4nd mot dem. Hur l\u00e4nge kommer de att vara of\u00f6rm\u00f6gna till renhet?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n Israel har kalven kommit. En konsthantverkare har gjort den, en gud \u00e4r den inte. Den skall krossas till smulor, Samarias kalv."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vind s\u00e5r de, och storm skall de sk\u00f6rda. S\u00e4d skall de inte f\u00e5. Deras gr\u00f6da skall inte ge n\u00e5gon f\u00f6da, och om den ger n\u00e5gon skall fr\u00e4mlingar sluka den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israel blir uppslukad. De r\u00e4knas nu bland hednafolken som ett k\u00e4rl till ingen gl\u00e4dje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty de drog bort till Assur, likt en vild\u00e5sna som g\u00e5r sin egen v\u00e4g. Efraim har lejt sig \u00e4lskare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men hur de \u00e4n k\u00f6psl\u00e5r bland folken, skall jag nu samla dem och l\u00e5ta dem b\u00f6rja en tid av ringhet, f\u00f6rtryckta av furstarnas kung."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftersom Efraim har gjort sig s\u00e5 m\u00e5nga altaren f\u00f6r att synda, skall ocks\u00e5 hans altaren bli honom till synd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har skrivit mycket till honom i min undervisning, men den betraktas som n\u00e5got fr\u00e4mmande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som offerg\u00e5vor \u00e5t mig offrar de k\u00f6tt och \u00e4ter det, men HERREN gl\u00e4der sig inte \u00f6ver dem. Nu skall han komma ih\u00e5g deras missg\u00e4rning och straffa dem f\u00f6r deras synder. Till Egypten skall de f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftersom Israel har gl\u00f6mt bort sin skapare och byggt tempel och eftersom Juda har uppf\u00f6rt m\u00e5nga bef\u00e4sta st\u00e4der, skall jag s\u00e4nda en eld mot hans st\u00e4der och den skall f\u00f6rt\u00e4ra palatsen i dem."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straff f\u00f6r Israels synder - Gl\u00e4d dig inte Israel s\u00e5 att du jublar som folken. I trol\u00f6s avf\u00e4llighet har du \u00f6vergivit din Gud. Du har \u00e4lskat en sk\u00f6kas l\u00f6n p\u00e5 alla s\u00e4deslogar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Logen och vinpressen skall inte f\u00f6da dem, och vinet skall sl\u00e5 fel f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De skall inte f\u00e5 bo i HERRENS land. Efraim m\u00e5ste v\u00e4nda tillbaka till Egypten, och i Assyrien skall de tvingas \u00e4ta oren mat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skall inte f\u00e5 offra vin som drickoffer \u00e5t HERREN och deras slaktoffer skall ej gl\u00e4dja honom. Dessa skall vara f\u00f6r dem som sorgebr\u00f6d, alla som \u00e4ter av det skall bli orena. Ty deras br\u00f6d \u00e4r endast f\u00f6r dem sj\u00e4lva och det kommer inte in i HERRENS hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad skall ni g\u00f6ra p\u00e5 h\u00f6gtidsdagen, p\u00e5 HERRENS festdag?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, \u00e4ven om de kommer undan f\u00f6r\u00f6delsen samlar Egypten ihop dem, och Memfis f\u00e5r begrava dem. Deras \u00e5tr\u00e5v\u00e4rda silver skall n\u00e4sslor ta i besittning, t\u00f6rne skall v\u00e4xa i deras hyddor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De kommer, bestraffningens dagar, de kommer, vederg\u00e4llningens dagar, Israel skall m\u00e4rka det. Som en d\u00e5re st\u00e5r d\u00e5 profeten, som en vansinnig \u00e4r d\u00e5 Andens man f\u00f6r din stora missg\u00e4rnings skull, ty stor har din fiendskap varit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profeten \u00e4r Guds v\u00e4ktare \u00f6ver Efraim, men snaror v\u00e4ntar honom p\u00e5 alla hans v\u00e4gar och fiendskap i hans Guds hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I djupt f\u00f6rd\u00e4rv har de sjunkit, nu som i Gibeas dagar. Men han kommer ih\u00e5g deras missg\u00e4rning, han bestraffar deras synder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Som druvor i \u00f6knen fann jag Israel. Jag s\u00e5g era f\u00e4der som f\u00f6rstlingsfrukter p\u00e5 ett fikontr\u00e4d, d\u00e5 det b\u00f6rjar b\u00e4ra frukt. Men de gick till Baal-Peor och invigde sig \u00e5t skammens gud, och de blev vidriga, lika den de \u00e4lskade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraims h\u00e4rlighet skall flyga bort som en f\u00e5gel. Ingen skall d\u00e4r f\u00f6da barn eller g\u00e5 havande, ingen bli fruktsam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och \u00e4ven om de f\u00f6der upp barn, skall jag ta dessa ifr\u00e5n dem, s\u00e5 att ingen m\u00e4nniska blir kvar. Ja, ve dem n\u00e4r jag v\u00e4nder mig ifr\u00e5n dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efraim \u00e4r vad jag har sett Tyrus vara, en plantering p\u00e5 \u00e4ngen. Men Efraim skall tvingas f\u00f6ra ut sina barn till den som dr\u00e4per dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ge dem, HERRE, vad du b\u00f6r ge dem. Ge dem ofruktsamma moderliv och br\u00f6st som inte ger di."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "All deras ondska finns i Gilgal, det var d\u00e4r jag fick hat till dem. F\u00f6r deras onda g\u00e4rningars skull skall jag driva ut dem ur mitt hus. Jag skall inte l\u00e4ngre bevisa dem k\u00e4rlek, alla deras furstar \u00e4r upproriska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efraim \u00e4r slagen, deras rot f\u00f6rtorkad, de skall inte b\u00e4ra frukt. \u00c4ven om de f\u00f6der barn, skall jag d\u00f6da deras k\u00e4ra livsfrukt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min Gud skall f\u00f6rkasta dem, ty de har inte lyssnat p\u00e5 honom. De skall bli flyktingar bland hednafolken."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels synder och f\u00e5ngenskap - Israel var en frodig vinstock som bar frukt. Men ju mer frukt han fick, dess fler altaren byggde han \u00e5t sig. Ju b\u00e4ttre det gick hans land, desto finare stoder reste han."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rta \u00e4r delat, nu skall de lida sitt straff. Han skall sj\u00e4lv bryta ner deras altaren och f\u00f6rst\u00f6ra deras stoder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu skall de s\u00e4ga: &#34;Vi har ingen kung, ty vi fruktar inte HERREN. Och en kung, vad skulle han kunna g\u00f6ra f\u00f6r oss?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De talar tomma ord, de sv\u00e4r falska eder och sluter f\u00f6rbund, och domen skjuter upp som en giftig planta ur markens f\u00e5ror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som bor i Samaria \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r kalven i Bet-Aven. Folket skall s\u00f6rja \u00f6ver den, avgudapr\u00e4sterna skall darra, eftersom dess h\u00e4rlighet skall f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ocks\u00e5 han sj\u00e4lv skall f\u00f6ras till Assyrien som en g\u00e5va \u00e5t den store kungen. Skam skall Efraim sj\u00e4lv f\u00e5, Israel skall komma p\u00e5 skam med sina planer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samariens kung skall f\u00f6rsvinna som en pinne p\u00e5 vattnet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6delagda blir Avens offerh\u00f6jder, Israels synd. T\u00f6rne och tistel skall skjuta upp p\u00e5 deras altaren. D\u00e5 skall man s\u00e4ga till bergen: &#34;G\u00f6m oss&#34; och till h\u00f6jderna: &#34;Fall \u00f6ver oss.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israel, \u00e4nda sedan Gibeas dagar har du syndat. D\u00e4r tr\u00e4dde de upp utan att kriget mot brottslingarna n\u00e5dde dem i Gibea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r jag vill kommer jag att tukta dem. Folken skall samlas mot dem n\u00e4r jag binder dem vid deras dubbla synd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim \u00e4r en ink\u00f6rd kviga, som g\u00e4rna vill tr\u00f6ska. Men jag skall l\u00e4gga ett ok \u00f6ver hennes vackra nacke. Jag skall sp\u00e4nna f\u00f6r Efraim, Juda skall pl\u00f6ja, Jakob skall harva."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e5t er i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, sk\u00f6rda efter k\u00e4rlekens bud, bryt er ny mark. Det \u00e4r tid att s\u00f6ka HERREN, till dess han kommer och l\u00e4r er r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har pl\u00f6jt ogudaktighet, ni har sk\u00f6rdat or\u00e4ttf\u00e4rdighet, ni har \u00e4tit l\u00f6gnens frukt. Ty du har f\u00f6rlitat dig p\u00e5 din egen v\u00e4g, p\u00e5 dina m\u00e5nga hj\u00e4ltar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stridslarm skall uppst\u00e5 bland dina stammar, och alla dina bef\u00e4stningar skall \u00f6del\u00e4ggas, s\u00e5 som Bet-Arbel \u00f6delades av Salman p\u00e5 stridens dag, d\u00e5 man krossade b\u00e5de m\u00f6drar och barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5dant skall Betel tillfoga er f\u00f6r er stora ondskas skull. N\u00e4r morgonrodnaden g\u00e5r upp \u00e4r det f\u00f6rbi, f\u00f6rbi med Israels kung!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds hj\u00e4rtelag mot det upproriska Israel - N\u00e4r Israel var ung fick jag honom k\u00e4r, och ut ur Egypten kallade jag min son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ju mer de har blivit kallade, desto mer har de dragit sig undan. \u00c5t baalerna offrar de och \u00e5t de uthuggna bilderna t\u00e4nder de r\u00f6kelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det jag som l\u00e4rde Efraim att g\u00e5 och som tog dem upp i mina armar. Men de f\u00f6rstod inte att jag ville hela dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med lena band drog jag dem, med k\u00e4rlekens band, jag var f\u00f6r dem lik en som l\u00e4ttar oket \u00f6ver deras nackar, jag b\u00f6jde mig ner till dem och gav dem mat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skall inte f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka till Egyptens land utan Assur skall bli deras kung, eftersom de v\u00e4grade att omv\u00e4nda sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sv\u00e4rdet skall rasa i deras st\u00e4der och f\u00f6rst\u00f6ra deras bommar och frossa omkring sig f\u00f6r deras onda planers skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt folk \u00e4r ben\u00e4get till otrohet mot mig, och hur mycket man \u00e4n kallar dem till den som \u00e4r d\u00e4rovan, upph\u00f6jer \u00e4nd\u00e5 ingen honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur skall jag kunna \u00f6verge dig, Efraim? Skall jag l\u00e4mna dig, Israel? Hur skall jag kunna g\u00f6ra med dig som med Adma och l\u00e5ta det g\u00e5 dig som Sebojim? Mitt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig i mig, all min barmh\u00e4rtighet vaknar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill inte l\u00e5ta dig k\u00e4nna min brinnande vrede, jag vill inte p\u00e5 nytt \u00f6del\u00e4gga Efraim. Ty jag \u00e4r Gud och inte en m\u00e4nniska, helig \u00e4r jag ibland er, och med vrede vill jag ej komma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN skall de f\u00f6lja, och han skall ryta som ett lejon, ja, han skall ryta och barnen skall med b\u00e4van samlas v\u00e4sterifr\u00e5n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Likt f\u00e5glar skall de med b\u00e4van komma fr\u00e5n Egypten och som duvor fr\u00e5n Assurs land. Och jag skall l\u00e5ta dem bo i sina hus, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israels synd - Efraim har omgett mig med l\u00f6gn, Israels hus med svek. Juda \u00e4r \u00e4nnu trol\u00f6s mot Gud, mot den Allraheligaste, den Trofaste."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraim jagar efter vind, hela dagen far han efter \u00f6stanv\u00e4der, l\u00f6gn och v\u00e5ld tilltar. Med Assur sluter de f\u00f6rbund, och olja f\u00f6rs till Egypten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men HERREN skall g\u00e5 till r\u00e4tta med Juda och bestraffa Jakob efter hans v\u00e4gar. Efter hans g\u00e4rningar skall han vederg\u00e4lla honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I moderlivet grep han sin bror i h\u00e4len, n\u00e4r han blivit man k\u00e4mpade han med Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, han k\u00e4mpade med \u00e4ngeln och vann seger, han gr\u00e4t och bad honom om n\u00e5d. I Betel m\u00f6tte han honom, och d\u00e4r talade han med oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, HERREN \u00e4r hans namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4nd om till din Gud, h\u00e5ll fast vid k\u00e4rlek och r\u00e4tt och v\u00e4nta st\u00e4ndigt p\u00e5 din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Handlaren har falsk v\u00e5g i sin hand och \u00e4lskar or\u00e4tt vinning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim s\u00e4ger: &#34;Jag har f\u00f6rvisso blivit rik, jag har skaffat mig en f\u00f6rm\u00f6genhet. I allt mitt h\u00e5rda arbete skall man inte finna n\u00e5gon or\u00e4tt, n\u00e5got som \u00e4r synd.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, alltsedan du var i Egyptens land. Jag skall p\u00e5 nytt l\u00e5ta dig bo i t\u00e4lt liksom vid era h\u00f6gtidsdagar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag har talat till profeterna, jag har givit dem m\u00e5nga syner, och genom profeterna har jag talat i liknelser."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r Gilead ett og\u00e4rningsn\u00e4ste? D\u00e5 skall de bli till intet. Offrar de tjurar i Gilgal? D\u00e5 skall deras altaren bli stenr\u00f6sen l\u00e4ngs \u00e5kerns plogf\u00e5ror."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jakob flydde till Arams land, Israel tj\u00e4nade f\u00f6r en kvinna, f\u00f6r en kvinnas skull vaktade han hjorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Genom en profet f\u00f6rde HERREN Israel upp ur Egypten, och genom en profet blev folket bevarat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efraim har uppv\u00e4ckt bitter vrede. Hans Herre skall l\u00e5ta hans blodskulder drabba honom och l\u00e5ta hans sm\u00e4delser falla tillbaka p\u00e5 honom sj\u00e4lv."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels avguderi och otacksamhet - N\u00e4r Efraim talade sk\u00e4lvde man. Han upph\u00f6jde sig sj\u00e4lv i Israel. Men han \u00e5drog sig skuld genom Baal och dog."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 forts\u00e4tter de att synda. De gjuter avgudabilder \u00e5t sig av sitt silver, avgudar efter sitt eget f\u00f6rst\u00e5nd, alltsammans verk av konsthantverkare. Folk s\u00e4ger om dem: &#34;De som offrar m\u00e4nniskor m\u00e5 kyssa kalvar.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall de bli lika morgondis, lika daggen som tidigt f\u00f6rsvinner, lika agnar som bl\u00e5ser bort fr\u00e5n tr\u00f6skplatsen och lika r\u00f6k ur en skorsten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, alltsedan du var i Egyptens land. Du skall inte veta av n\u00e5gon annan Gud \u00e4n mig, och ingen annan fr\u00e4lsare finns \u00e4n jag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var jag som v\u00e5rdade dig i \u00f6knen, i den br\u00e4nnande torkans land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ju b\u00e4ttre bete de fick, desto m\u00e4ttare blev de, och n\u00e4r de var helt m\u00e4tta, blev deras hj\u00e4rtan h\u00f6gmodiga, och s\u00e5 gl\u00f6mde de mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 blev jag f\u00f6r dem som ett lejon, lik en leopard lurar jag vid v\u00e4gen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag kommer \u00f6ver dem som en bj\u00f6rninna som har ber\u00f6vats sina ungar. Jag river s\u00f6nder det som omger deras hj\u00e4rtan, och jag slukar dem p\u00e5 platsen som en lejoninna. Markens vilddjur skall slita dem i stycken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r ditt f\u00f6rd\u00e4rv, Israel, att du \u00e4r emot mig, din hj\u00e4lp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var \u00e4r din kung? Var finns den som skulle r\u00e4dda dig i alla dina st\u00e4der? Och var \u00e4r dina domare, om vilka du sade: Ge mig en kung och furstar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gav dig en kung i min vrede, och i min f\u00f6rbittring tar jag bort honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efraims missg\u00e4rning \u00e4r samlad som i en pung, och hans synd \u00e4r f\u00f6rvarad."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6dslov\u00e5nda skall komma \u00f6ver honom. Men han \u00e4r en of\u00f6rst\u00e5ndig son, som inte vill komma ut ur moderlivet n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n d\u00f6dsrikets v\u00e5ld skall jag frik\u00f6pa dem, fr\u00e5n d\u00f6den skall jag \u00e5terl\u00f6sa dem. Du d\u00f6d, var \u00e4r dina pl\u00e5gor? Du d\u00f6dsrike, var \u00e4r din \u00f6del\u00e4ggelse? \u00c5nger \u00e4r f\u00f6rdold f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00e4st han st\u00e5r d\u00e4r frodig bland sina br\u00f6der, skall en \u00f6stanvind komma, ett HERRENS v\u00e4der som stiger upp fr\u00e5n \u00f6knen. D\u00e5 skall hans brunn torka upp och hans k\u00e4lla sina ut. Den vinden r\u00f6var bort skatten av alla dyrbara f\u00f6rem\u00e5l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samaria skall st\u00e5 med skuld, ty hon har varit upprorisk mot sin Gud. Inv\u00e5narna skall falla f\u00f6r sv\u00e4rd, deras sp\u00e4da barn skall bli krossade, deras havande kvinnor uppristade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kallelse till omv\u00e4ndelse och l\u00f6fte om n\u00e5d - V\u00e4nd om, Israel, till HERREN, din Gud, ty genom din missg\u00e4rning har du kommit p\u00e5 fall."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tag med er ord och v\u00e4nd \u00e5ter till HERREN. S\u00e4g till honom: &#34;F\u00f6rl\u00e5t oss alla v\u00e5ra synder och tag n\u00e5digt emot oss. D\u00e5 skall vi prisa dig med v\u00e5ra l\u00e4ppar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assur kan inte r\u00e4dda oss, vi skall inte mer sitta upp p\u00e5 stridsh\u00e4star. Vi skall aldrig mer s\u00e4ga: &#39;V\u00e5r Gud&#39; till v\u00e5ra h\u00e4nders verk. Ty hos dig finner den faderl\u00f6se barmh\u00e4rtighet.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill hela dem fr\u00e5n deras avfall, jag vill \u00e4lska dem av fri vilja, ty min vrede har v\u00e4nt sig ifr\u00e5n dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall bli som dagg f\u00f6r Israel, han skall blomstra som en lilja, han skall skjuta r\u00f6tter som Libanon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans avkomlingar skall breda ut sig, han skall bli lik ett olivtr\u00e4d i f\u00e4gring, han skall dofta som Libanon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som bor i hans skugga skall \u00e5terv\u00e4nda. De skall odla s\u00e4d och gr\u00f6nska som vinstockar. Minnet av honom skall vara som Libanons vin."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim, vad har jag mer med avgudar att skaffa? Jag skall b\u00f6nh\u00f6ra honom och ta mig an honom. Jag \u00e4r som en gr\u00f6nskande cypress, hos mig finner du din frukt."
                }
            }
        }
    }
}