{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r de syner som Jesaja, Amos son, sk\u00e5dade ang\u00e5ende Juda och Jerusalem, d\u00e5 Ussia, Jotam, Ahas och Hiskia var kungar i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens klagan \u00f6ver det trol\u00f6sa Juda - H\u00f6r, ni himlar, lyssna, du jord, ty HERREN talar. Barn har jag f\u00f6tt upp och fostrat, men de har gjort uppror mot mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En oxe k\u00e4nner sin \u00e4gare, en \u00e5sna sin herres krubba, men Israel k\u00e4nner inget, mitt folk f\u00f6rst\u00e5r ingenting."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ve dig, du syndiga sl\u00e4kte, du skuldbelastade folk, ni og\u00e4rningsm\u00e4ns avkomma, ni vanartiga barn, som har \u00f6vergivit HERREN, f\u00f6raktat Israels Helige och vikit bort ifr\u00e5n honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var skall man mer sl\u00e5 er, d\u00e5 ni forts\u00e4tter i trol\u00f6shet? Hela huvudet \u00e4r sjukt och hela hj\u00e4rtat svagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n fotbladet upp till huvudet finns inget helt, bara bl\u00e5m\u00e4rken, \u00e4rr och \u00f6ppna s\u00e5r, som inte \u00e4r urkramade eller ombundna eller lindrade med olja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ert land \u00e4r en \u00f6demark, era st\u00e4der \u00e4r uppbr\u00e4nda i eld, era \u00e5krar f\u00f6rt\u00e4rs i er \u00e5syn av fr\u00e4mlingar. En \u00f6demark \u00e4r det som efter fr\u00e4mlingars framfart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sions dotter har l\u00e4mnats kvar som en hydda i en ving\u00e5rd, som ett vaktskjul p\u00e5 ett gurkf\u00e4lt, som en bel\u00e4grad stad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om HERREN Sebaot inte hade l\u00e4mnat kvar en liten \u00e5terstod \u00e5t oss, d\u00e5 hade vi blivit som Sodom, vi hade liknat Gomorra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni Sodomsfurstar, lyssna till v\u00e5r Guds undervisning, du Gomorrafolk!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vad skall jag med era m\u00e5nga slaktoffer till? s\u00e4ger HERREN. Jag \u00e4r m\u00e4tt p\u00e5 br\u00e4nnoffer av baggar och p\u00e5 g\u00f6dkalvars fett, till blod av tjurar, lamm och bockar har jag inte behag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer f\u00f6r att tr\u00e4da fram inf\u00f6r mitt ansikte, vem beg\u00e4r d\u00e5 av er att mina f\u00f6rg\u00e5rdar trampas ner?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e4r inte l\u00e4ngre fram meningsl\u00f6sa matoffer. R\u00f6ken av dem \u00e4r avskyv\u00e4rd f\u00f6r mig. Jag st\u00e5r inte ut med nym\u00e5nader, sabbater och utlysta fester - ondska tillsammans med h\u00f6gtidsf\u00f6rsamlingar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min sj\u00e4l hatar era nym\u00e5nader och h\u00f6gtider. De \u00e4r en b\u00f6rda f\u00f6r mig, jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att b\u00e4ra den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r ni r\u00e4cker ut era h\u00e4nder, d\u00f6ljer jag mina \u00f6gon f\u00f6r er. \u00c4ven om ni ber mycket, kommer jag inte att lyssna. Era h\u00e4nder \u00e4r fulla av blod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tv\u00e4tta er och g\u00f6r er rena. Tag bort era onda g\u00e4rningar fr\u00e5n mina \u00f6gon. Sluta att g\u00f6ra det som \u00e4r ont."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e4r er att g\u00f6ra det som \u00e4r gott, s\u00f6k det r\u00e4tta. Tillr\u00e4ttavisa f\u00f6rtryckaren, f\u00f6rsvara den faderl\u00f6ses r\u00e4tt, st\u00f6d \u00e4nkan i hennes sak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 till r\u00e4tta med varandra, s\u00e4ger HERREN. Om era synder \u00e4n \u00e4r blodr\u00f6da, skall de bli sn\u00f6vita, om de \u00e4n \u00e4r r\u00f6da som scharlakan, skall de bli vita som ull."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni \u00e4r villiga att h\u00f6ra, skall ni f\u00e5 \u00e4ta landets goda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4grar och \u00e4r motstr\u00e4viga, skall ni f\u00f6rt\u00e4ras av sv\u00e4rd, ty s\u00e5 har HERRENS mun talat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur har inte den trogna staden blivit en hora! Den var full av r\u00e4tt. D\u00e5 bodde r\u00e4ttf\u00e4rdighet d\u00e4rinne, men nu m\u00f6rdare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ditt silver har blivit slagg, ditt \u00e4dla vin \u00e4r utsp\u00e4tt med vatten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina ledare \u00e4r upprorsm\u00e4n och tjuvars kumpaner. Alla \u00e4lskar de mutor och jagar efter vinning. Den faderl\u00f6ses r\u00e4tt f\u00f6rsvarar de inte, och \u00e4nkans sak kommer inte inf\u00f6r dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot, den starke i Israel: Ve! Jag skall l\u00e5ta mina motst\u00e5ndare drabbas av min vrede och jag skall h\u00e4mnas p\u00e5 mina fiender."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag skall v\u00e4nda min hand mot dig och rensa bort ditt slagg som med lut och skaffa bort all din o\u00e4dla malm."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skall \u00e5ter ge dig s\u00e5dana domare som du hade f\u00f6rst och s\u00e5dana r\u00e5dgivare som du hade i b\u00f6rjan. D\u00e4refter skall du kallas &#34;r\u00e4ttf\u00e4rdighetens stad&#34;, &#34;den trogna staden&#34;."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Genom r\u00e4tt skall Sion frik\u00f6pas, genom r\u00e4ttf\u00e4rdighet de som v\u00e4nder tillbaka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men f\u00f6rd\u00e4rv skall drabba alla \u00f6vertr\u00e4dare och syndare, de som \u00f6verger HERREN skall g\u00e5 under."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja, ni skall komma p\u00e5 skam med de terebinter som var er lust, ni skall f\u00e5 sk\u00e4mmas \u00f6ver de lustg\u00e5rdar som ni har utvalt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty ni skall bli som en terebint med vissnade l\u00f6v, som en lustg\u00e5rd utan vatten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och den starke skall bli som bl\u00e5nor, hans verk som en gnista. B\u00e5da skall brinna tillsammans och ingen skall kunna sl\u00e4cka."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens berg - Det ord som Jesaja, Amos son, sk\u00e5dade ang\u00e5ende Juda och Jerusalem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det skall ske i den yttersta tiden att det berg d\u00e4r HERRENS hus \u00e4r skall st\u00e5 fast grundat och vara h\u00f6gst bland bergen, upph\u00f6jt \u00f6ver h\u00f6jderna. Alla hednafolk skall str\u00f6mma dit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, m\u00e5nga folk skall g\u00e5 i v\u00e4g och s\u00e4ga: &#34;Kom, l\u00e5t oss g\u00e5 upp till HERRENS berg, till Jakobs Guds hus. Han skall undervisa oss om sina v\u00e4gar, s\u00e5 att vi kan vandra p\u00e5 hans stigar.&#34; Ty undervisning skall g\u00e5 ut fr\u00e5n Sion, HERRENS ord fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall d\u00f6ma mellan hednafolken och skipa r\u00e4tt \u00e5t m\u00e5nga folk. D\u00e5 skall de smida sina sv\u00e4rd till plogbillar och sina spjut till ving\u00e5rdsknivar. Folken skall inte mer lyfta sv\u00e4rd mot varandra och inte mer tr\u00e4na sig f\u00f6r krig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, ni av Jakobs sl\u00e4kt, l\u00e5t oss vandra i HERRENS ljus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens dag - Du har f\u00f6rskjutit ditt folk, Jakobs hus, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r fulla av \u00d6sterlandets t\u00e4nkande, de \u00e4r sp\u00e5m\u00e4n som filisteerna. De ing\u00e5r f\u00f6rbund med fr\u00e4mmande folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras land \u00e4r fullt av silver och guld, or\u00e4kneliga \u00e4r deras skatter. Deras land \u00e4r fullt av h\u00e4star, or\u00e4kneliga \u00e4r deras vagnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras land \u00e4r fullt av avgudar, och de tillber sina h\u00e4nders verk, det som deras fingrar har gjort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r blir m\u00e4nniskorna nerb\u00f6jda och m\u00e4nnen f\u00f6r\u00f6dmjukade. Du skall inte f\u00f6rl\u00e5ta dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fly in i klippan och g\u00f6m dig i stoftet av fruktan f\u00f6r HERREN och hans h\u00f6ga majest\u00e4t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty m\u00e4nniskornas stolta \u00f6gon skall f\u00f6r\u00f6dmjukas, m\u00e4nnens h\u00f6gmod skall bli nerb\u00f6jt, och HERREN ensam skall vara upph\u00f6jd p\u00e5 den dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty HERREN Sebaots dag skall komma mot allt stolt och h\u00f6gmodigt, mot allt som \u00e4r upph\u00f6jt, och det skall bli f\u00f6r\u00f6dmjukat,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "mot alla Libanons cedrar, de h\u00f6ga och upph\u00f6jda, och mot alla Basans ekar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mot alla h\u00f6ga berg och alla stolta h\u00f6jder,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mot alla h\u00f6ga torn och alla fasta murar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "mot alla Tarsisskepp, ja, mot allt som \u00e4r vackert att se p\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e4nniskornas stolthet skall sl\u00e5s ner och m\u00e4nnens h\u00f6gmod f\u00f6r\u00f6dmjukas. HERREN ensam skall vara upph\u00f6jd p\u00e5 den dagen,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och avgudarna skall fullst\u00e4ndigt f\u00f6rsvinna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Man skall fly in i klippgrottor och jordh\u00e5lor av fruktan f\u00f6r HERREN och hans h\u00f6ga majest\u00e4t, n\u00e4r han reser sig f\u00f6r att f\u00f6rskr\u00e4cka jorden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall m\u00e4nniskorna kasta bort till mullvadar och fladderm\u00f6ss de avgudar av silver och de avgudar av guld som de har gjort \u00e5t sig f\u00f6r att tillbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skall fly in i klippskrevor och in i bergsklyftor av fruktan f\u00f6r HERREN och hans h\u00f6ga majest\u00e4t, n\u00e4r han reser sig f\u00f6r att f\u00f6rskr\u00e4cka jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rlita er inte p\u00e5 m\u00e4nniskor, som bara har en vindpust i sin n\u00e4sa! Vad \u00e4r de att r\u00e4kna med?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straffdom \u00f6ver Juda och Jerusalem - Se, Herren, HERREN Sebaot skall ta bort ifr\u00e5n Jerusalem och Juda b\u00e5de st\u00f6d och tillg\u00e5ng - all tillg\u00e5ng p\u00e5 br\u00f6d, all tillg\u00e5ng p\u00e5 vatten -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hj\u00e4ltar och krigsm\u00e4n, domare och profeter, sp\u00e5m\u00e4n och \u00e4ldste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "underbef\u00e4l och h\u00f6gt uppsatta m\u00e4n, r\u00e5dgivare och hantverkskunnigt folk och m\u00e4n som \u00e4r kunniga i besv\u00e4rjelsekonst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall ge dem pojkar till furstar, nyckfullhet skall r\u00e5da \u00f6ver dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av folket skall den ene f\u00f6rtrycka den andre, var och en sin n\u00e4sta. Barnet skall s\u00e4tta sig upp mot den gamle, den obetydlige mot den h\u00f6gt ansedde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon tar tag i sin bror i sin fars hus och s\u00e4ger: &#34;Du \u00e4ger en mantel, bli du v\u00e5r ledare. Tag du hand om denna ruinh\u00f6g!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "d\u00e5 skall han ropa: &#34;Jag kan inte r\u00e5da bot. I mitt hus finns varken br\u00f6d eller mantel. S\u00e4tt inte mig till ledare f\u00f6r folket.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty Jerusalem vacklar och Juda faller, d\u00e4rf\u00f6r att de med tal och g\u00e4rningar st\u00e5r emot HERREN, upproriska mot hans h\u00e4rlighets \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras uppsyn vittnar emot dem. Liksom Sodoms folk bedriver de sina synder \u00f6ppet och d\u00f6ljer dem inte. Ve \u00f6ver deras sj\u00e4lar, ty sj\u00e4lva har de berett sig olycka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g till den r\u00e4ttf\u00e4rdige att det skall g\u00e5 honom v\u00e4l, ty sina g\u00e4rningars frukt skall de \u00e4ta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ve \u00f6ver den ogudaktige! Honom skall det g\u00e5 illa, han skall vederg\u00e4llas efter sina g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mitt folks f\u00f6rtryckare \u00e4r barn, och kvinnor h\u00e4rskar \u00f6ver det. O, mitt folk, dina ledare f\u00f6r dig vilse och f\u00f6rd\u00e4rvar den v\u00e4g du skulle g\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN tr\u00e4der fram f\u00f6r att g\u00e5 till r\u00e4tta, han st\u00e5r upp f\u00f6r att d\u00f6ma folken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN h\u00e5ller r\u00e4tteg\u00e5ng med sitt folks \u00e4ldste och dess furstar. &#34;Ni har sk\u00f6vlat ving\u00e5rden. Rov fr\u00e5n de fattiga finns i era hus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad menar ni med att krossa mitt folk och mala s\u00f6nder de fattiga?&#34; s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN sade: Sions d\u00f6ttrar \u00e4r s\u00e5 h\u00f6gmodiga, de g\u00e5r med rak hals och spelar med \u00f6gonen, trippar och pinglar med sina fotringar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall Herren l\u00e5ta Sions d\u00f6ttrar g\u00e5 med kal hj\u00e4ssa, ja, HERREN skall blotta deras nakenhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall Herren ta bort all deras prydnad: fotringar, pannband och halssmycken,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00f6rh\u00e4ngen, armband och sl\u00f6jor,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "huvudprydnader, fotkedjor, g\u00f6rdlar, parfymflaskor och amuletter,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fingerringar och n\u00e4sringar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "h\u00f6gtidsdr\u00e4kter, k\u00e5por, mantlar och kjortelv\u00e4skor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "speglar, fina linneskjortor, huvudbindlar och flor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det skall bli stank i st\u00e4llet f\u00f6r ljuvlig doft, rep i st\u00e4llet f\u00f6r b\u00e4lte, skalligt huvud i st\u00e4llet f\u00f6r fint uppsatt h\u00e5r, h\u00f6lje av s\u00e4cktyg i st\u00e4llet f\u00f6r h\u00f6gtidsmantel, m\u00e4rken av br\u00e4nnj\u00e4rn i st\u00e4llet f\u00f6r sk\u00f6nhet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dina m\u00e4n skall falla f\u00f6r sv\u00e4rd och dina hj\u00e4ltar i strid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sions portar skall klaga och s\u00f6rja, utblottad skall hon sitta p\u00e5 marken."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall sju kvinnor ta tag i samma man och s\u00e4ga: &#34;Vi vill sj\u00e4lva f\u00f6da och kl\u00e4 oss. L\u00e5t oss bara f\u00e5 b\u00e4ra ditt namn! Ta bort v\u00e5r van\u00e4ra!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det renade Sions h\u00e4rlighet genom Herrens telning - P\u00e5 den dagen skall HERRENS telning bli till h\u00e4rlighet och \u00e4ra och landets frukt till stolthet och prydnad f\u00f6r den r\u00e4ddade skaran av Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och den som f\u00f6rblir i Sion och l\u00e4mnas kvar i Jerusalem skall kallas helig, var och en som \u00e4r upptecknad bland de levande i Jerusalem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "n\u00e4r HERREN har tv\u00e4ttat bort orenheten fr\u00e5n Sions d\u00f6ttrar och sk\u00f6ljt bort blodskulderna fr\u00e5n Jerusalem genom domens och reningens ande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och HERREN skall \u00f6ver hela Sions bergs omr\u00e5de och \u00f6ver dess h\u00f6gtidsskaror skapa en r\u00f6k och en molnsky om dagen och skenet av en flammande eld om natten. Ja, \u00f6ver allt det h\u00e4rliga skall det finnas ett skyddande tak."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och det skall finnas en hydda, som ger skugga om dagen undan hettan och tillflykt och skydd undan storm och regn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5ngen om Herrens ving\u00e5rd - Nu vill jag sjunga om min \u00e4lskade, min \u00e4lskades s\u00e5ng om hans ving\u00e5rd: Min \u00e4lskade hade en ving\u00e5rd p\u00e5 en b\u00f6rdig bergskulle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gr\u00e4vde upp den och rensade den fr\u00e5n stenar och planterade d\u00e4r \u00e4dla vinstockar. Han byggde ett vakttorn mitt i den och h\u00f6gg ut ett presskar. Sedan v\u00e4ntade han att den skulle b\u00e4ra \u00e4kta druvor, men den bar vilddruvor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och nu, Jerusalems inv\u00e5nare och Juda m\u00e4n, d\u00f6m mellan mig och min ving\u00e5rd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad kunde mer g\u00f6ras f\u00f6r min ving\u00e5rd \u00e4n vad jag har gjort f\u00f6r den? Varf\u00f6r bar den vilddruvor, n\u00e4r jag v\u00e4ntade att den skulle b\u00e4ra \u00e4kta druvor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill nu l\u00e5ta er veta vad jag skall g\u00f6ra med min ving\u00e5rd: Jag skall ta bort st\u00e4ngslet, och den skall bli \u00f6delagd. Jag skall bryta ner muren, och den skall bli nertrampad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall \u00f6del\u00e4gga den, ingen skall besk\u00e4ra den eller gr\u00e4va i den. Men tistel och t\u00f6rne skall komma upp, och jag skall befalla molnen att inte l\u00e5ta det regna p\u00e5 den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN Sebaots ving\u00e5rd \u00e4r Israels hus och Juda folk hans \u00e4lsklingsplantering. Han v\u00e4ntade laglydnad men fann blodiga lagbrott, han v\u00e4ntade r\u00e4ttf\u00e4rdighet men fann skriande or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver ogudaktigheten - Ve er som l\u00e4gger hus till hus och fogar \u00e5ker till \u00e5ker, till dess inget utrymme l\u00e4ngre finns och ni \u00e4r de enda som bor i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n HERREN Sebaot ljuder det i mina \u00f6ron: Sannerligen, m\u00e5nga hus skall bli \u00f6de, stora och vackra hus utan inv\u00e5nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ving\u00e5rd p\u00e5 tio plogland skall ge endast ett batm\u00e5tt, och en homers uts\u00e4de skall ge endast en efa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve dem som stiger upp tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att jaga efter starka drycker och sitter uppe till sena natten, upphettade av vin!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid sina dryckeslag har de harpor och psaltare, pukor, fl\u00f6jter och vin. Men HERRENS g\u00e4rningar bryr de sig inte om, hans h\u00e4nders verk intresserar dem inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall mitt folk f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap, ty de saknar kunskap. Dess \u00e4dlingar skall lida hunger och dess larmande skaror f\u00f6rsm\u00e4kta av t\u00f6rst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00f6kar d\u00f6dsriket sitt beg\u00e4r, och sp\u00e4rrar upp sitt gap utan gr\u00e4ns. Stadens fr\u00e4msta m\u00e5ste fara dit ner tillsammans med de larmande och bullrande skaror som jublar d\u00e4rinne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna skall bli nerb\u00f6jda, var och en f\u00f6r\u00f6dmjukad. Ja, de stoltas \u00f6gon skall f\u00f6r\u00f6dmjukas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men HERREN Sebaot blir upph\u00f6jd genom sin dom, Gud, den Helige, bevisar sig helig genom r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 skall lammen beta som p\u00e5 sin egen mark, och p\u00e5 de rikas \u00f6detomter skall fr\u00e4mlingar f\u00e5 sin f\u00f6da."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve dem som drar fram missg\u00e4rning med l\u00f6gnens band och synd som med vagnslinor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dem som s\u00e4ger: &#34;L\u00e5t honom hasta, l\u00e5t honom skynda med sitt verk, s\u00e5 att vi f\u00e5r se det. L\u00e5t det som Israels Helige beslutat n\u00e4rma sig och komma, s\u00e5 att vi l\u00e4r k\u00e4nna det!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ve dem som kallar det onda gott och det goda ont, som g\u00f6r m\u00f6rker till ljus och ljus till m\u00f6rker, som g\u00f6r bittert till s\u00f6tt och s\u00f6tt till bittert!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r visa i sina egna \u00f6gon och h\u00e5ller sig sj\u00e4lva f\u00f6r kloka!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve dem som \u00e4r hj\u00e4ltar i att dricka vin och duktiga att blanda starka drycker,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dem som f\u00f6r mutor frik\u00e4nner den skyldige och ber\u00f6var den r\u00e4ttf\u00e4rdige hans r\u00e4tt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liksom eldsflamman f\u00f6rt\u00e4r str\u00e5 och halm sjunker ihop i l\u00e5gan, s\u00e5 skall deras rot ruttna bort och deras blomning flyga i v\u00e4g som stoft, eftersom de f\u00f6rkastade HERREN Sebaots lag och f\u00f6raktade Israels Heliges ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r brinner HERRENS vrede mot hans folk, och han r\u00e4cker ut sin hand mot det och sl\u00e5r det, s\u00e5 att bergen darrar och d\u00f6da kroppar ligger som orenhet p\u00e5 gatorna. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han reser ett baner f\u00f6r hednafolken i fj\u00e4rran och lockar p\u00e5 dem fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Och se, de kommer snabbt och med hast."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ingen ibland dem \u00e4r tr\u00f6tt eller stapplar, ingen slumrar eller sover. B\u00e4ltet kring deras h\u00f6fter lossnar inte, deras skoremmar g\u00e5r inte av."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deras pilar \u00e4r skarpa, alla deras b\u00e5gar \u00e4r sp\u00e4nda. Hovarna p\u00e5 deras h\u00e4star \u00e4r som av flinta, deras vagnshjul liknar stormvinden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deras rop \u00e4r som en lejoninnas rytande. De ryter som unga lejon, ja, de morrar och griper sitt rov och b\u00e4r bort det, och ingen finns som r\u00e4ddar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall det d\u00e5na mot dem, likt havets d\u00e5nande. Ser man ut \u00f6ver landet, \u00e4r d\u00e4r m\u00f6rker och kval, ljuset f\u00f6rm\u00f6rkas av t\u00f6cken."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetens kallelse - I det \u00e5r d\u00e5 kung Ussia dog, s\u00e5g jag Herren sitta p\u00e5 en h\u00f6g och upph\u00f6jd tron, och sl\u00e4pet p\u00e5 hans mantel uppfyllde templet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Serafer stod ovanf\u00f6r honom, var och en hade sex vingar: Med tv\u00e5 t\u00e4ckte de sina ansikten, med tv\u00e5 t\u00e4ckte de sina f\u00f6tter och med tv\u00e5 fl\u00f6g de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och den ene ropade till den andre: &#34;Helig, helig, helig \u00e4r HERREN Sebaot, hela jorden \u00e4r full av hans h\u00e4rlighet.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00f6sten fr\u00e5n den som ropade fick d\u00f6rrposterna och tr\u00f6sklarna att skaka, och huset blev uppfyllt av r\u00f6k."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: &#34;Ve mig, jag f\u00f6rg\u00e5s! Ty jag \u00e4r en man med orena l\u00e4ppar och jag bor ibland ett folk med orena l\u00e4ppar, och mina \u00f6gon har sett Konungen, HERREN Sebaot.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 fl\u00f6g en av seraferna fram till mig. I hans hand var ett gl\u00f6dande kol, som han med en t\u00e5ng hade tagit fr\u00e5n altaret."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Med det r\u00f6rde han vid min mun och sade: &#34;N\u00e4r nu detta har r\u00f6rt vid dina l\u00e4ppar, har din missg\u00e4rning tagits ifr\u00e5n dig och din synd \u00e4r f\u00f6rsonad.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde HERRENS r\u00f6st. Han sade: &#34;Vem skall jag s\u00e4nda och vem vill vara v\u00e5r budb\u00e4rare?&#34; D\u00e5 sade jag: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, s\u00e4nd mig!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade: &#34;G\u00e5 och s\u00e4g till detta folk: Ni skall h\u00f6ra och h\u00f6ra, men inte f\u00f6rst\u00e5, och ni skall se och se, men inte begripa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e4rda detta folks hj\u00e4rta, g\u00f6r deras \u00f6ron d\u00f6va och deras \u00f6gon blinda, s\u00e5 att de inte ser med sina \u00f6gon, h\u00f6r med sina \u00f6ron eller f\u00f6rst\u00e5r med sitt hj\u00e4rta och v\u00e4nder om och blir helade.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag: &#34;Hur l\u00e4nge, Herre?&#34; Han svarade: &#34;Till dess st\u00e4derna blir \u00f6de och ingen bor i dem, husen blir utan folk och landet ligger \u00f6de och \u00f6vergivet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN skall s\u00e4nda folket l\u00e5ngt bort, och \u00f6dsligheten skall bli stor i landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r bara en tiondel \u00e4r kvar i det, skall \u00e4ven den \u00f6del\u00e4ggas som en terebint eller en ek, av vilken en stubbe l\u00e4mnas kvar n\u00e4r den f\u00e4lls. Den stubben skall vara en helig s\u00e4d.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett budskap till kung Ahas - N\u00e4r Ahas, son till Jotam, Ussias son, var kung i Juda, h\u00e4nde sig att Resin, kungen i Aram, och Remaljas son Peka, Israels kung, drog upp mot Jerusalem f\u00f6r att strida mot det, men de f\u00f6rm\u00e5dde inte inta staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Davids hus att arameerna hade slagit l\u00e4ger i Efraim, sk\u00e4lvde Ahas och hans folks hj\u00e4rtan som skogens tr\u00e4d sk\u00e4lver f\u00f6r vinden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och HERREN sade till Jesaja: &#34;G\u00e5 nu med din son Sear-Jasub och m\u00f6t Ahas vid \u00e4nden av \u00d6vre dammens vattenledning, p\u00e5 v\u00e4gen till Valkarf\u00e4ltet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och s\u00e4g till honom: Akta dig och var lugn. Frukta inte och var inte r\u00e4dd f\u00f6r dessa tv\u00e5 rykande brandstumpar, f\u00f6r Resin med arameerna och f\u00f6r Remaljas son, i deras rasande vrede."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aram med Efraim och Remaljas son har gjort upp onda planer mot dig och sagt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t oss dra upp mot Juda och sl\u00e5 det med skr\u00e4ck och er\u00f6vra det \u00e5t oss och ins\u00e4tta Tabals son till kung d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men s\u00e5 s\u00e4ger Herren HERREN: Det skall inte intr\u00e4ffa, det skall inte ske."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty Damaskus \u00e4r Arams huvud, och Resin \u00e4r Damaskus huvud. Inom sextiofem \u00e5r skall Efraim vara krossat och inte mer vara ett folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Samaria \u00e4r Efraims huvud, och Remaljas son \u00e4r Samarias huvud. Om ni inte \u00e4r fasta i tron, har ni inget f\u00e4ste."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tecknet Immanuel - HERREN talade \u00e5ter till Ahas och sade:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Beg\u00e4r ett tecken fr\u00e5n HERREN, din Gud. Beg\u00e4r det nerifr\u00e5n djupet eller uppifr\u00e5n h\u00f6jden.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Ahas svarade: &#34;Jag vill inte beg\u00e4ra n\u00e5got, jag vill inte fresta HERREN.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesaja: &#34;Lyssna nu, ni av Davids hus: \u00c4r det inte nog att ni vill tr\u00f6tta ut m\u00e4nniskor? Vill ni ocks\u00e5 tr\u00f6tta ut min Gud?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall Herren sj\u00e4lv ge er ett tecken: Se, jungfrun skall bli havande och f\u00f6da en son och hon skall ge honom namnet Immanuel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gr\u00e4ddmj\u00f6lk och honung skall han \u00e4ta till dess han f\u00f6rst\u00e5r att f\u00f6rkasta det onda och v\u00e4lja det goda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty innan pojken f\u00f6rst\u00e5r att f\u00f6rkasta det onda och v\u00e4lja det goda, skall det land f\u00f6r vars b\u00e5da kungar du \u00e4ngslas vara \u00f6vergivet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6ver dig och ditt folk och din fars hus skall HERREN genom Assyriens kung l\u00e5ta s\u00e5dana dagar komma som inte f\u00f6rekommit sedan den tid d\u00e5 Efraim skilde sig fr\u00e5n Juda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att HERREN skall locka p\u00e5 flugorna l\u00e4ngst bort vid \u00e4nden av Egyptens str\u00f6mmar och p\u00e5 bina i Assyriens land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De skall alla komma och sl\u00e5 sig ner i djupa raviner och stenklyftor, i alla t\u00f6rnsn\u00e5r och p\u00e5 alla betesmarker."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall HERREN med en rakkniv som \u00e4r hyrd p\u00e5 andra sidan floden - n\u00e4mligen Assyriens kung - l\u00e5ta raka av allt h\u00e5r b\u00e5de p\u00e5 huvudet och nertill, ja, ocks\u00e5 sk\u00e4gget skall den ta bort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall en kviga ur hjorden och tv\u00e5 f\u00e5r vara vad en man f\u00f6der upp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men han skall f\u00e5 mj\u00f6lk i s\u00e5dan m\u00e4ngd att han kan leva av gr\u00e4ddmj\u00f6lk. Ty alla som finns kvar i landet skall leva av gr\u00e4ddmj\u00f6lk och honung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den dagen att d\u00e4r det nu finns tusen vinstockar, v\u00e4rda tusen siklar silver, skall det v\u00e4xa tistel och t\u00f6rne."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Med pilar och b\u00e5ge skall man g\u00e5 dit, ty hela landet skall vara t\u00e4ckt med tistel och t\u00f6rne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och p\u00e5 alla de berg d\u00e4r man nu arbetar med hackan, skall man inte mer g\u00e5 av fruktan f\u00f6r tistel och t\u00f6rne, utan d\u00e4r skall man sl\u00e4ppa l\u00f6s oxar, och marken skall trampas ner av f\u00e5r.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Israel genom Assyrien - HERREN sade till mig: &#34;Tag en stor tavla och skriv p\u00e5 den med tydlig skrift: Maher-salal Has-bas.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag kallade till mig pr\u00e4sten Uria och Sakarja, Jeberekjas son, som p\u00e5litliga vittnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag gick in till profetissan och hon blev havande och f\u00f6dde en son. Och HERREN sade till mig: &#34;Ge honom namnet Maher-salal Has-bas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty innan pojken kan s\u00e4ga far och mor, skall man b\u00e4ra bort Damaskus skatter och bytet fr\u00e5n Samaria till kungen i Assyrien.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN talade \u00e5ter till mig. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Detta folk f\u00f6raktar Siloas vatten som flyter s\u00e5 stilla, och jublar \u00f6ver Resin och Remaljas son,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "se, d\u00e4rf\u00f6r skall HERREN l\u00e5ta den v\u00e4ldiga flodens vattenmassor komma \u00f6ver dem, n\u00e4mligen Assyriens kung med all hans h\u00e4rlighet. Den skall stiga \u00f6ver alla sina br\u00e4ddar och t\u00e4cka alla sina str\u00e4nder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den skall tr\u00e4nga in i Juda, sv\u00e4mma \u00f6ver och utbreda sig s\u00e5 att den n\u00e5r \u00e4nda upp till halsen. Med sina utbredda vingar skall den t\u00e4cka ditt land i hela dess vidd, Immanuel.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rasa, ni folk, ni skall \u00e4nd\u00e5 krossas. Lyssna, alla l\u00e4nder i fj\u00e4rran. Rusta er, ni skall \u00e4nd\u00e5 krossas. Ja, rusta er, ni skall \u00e4nd\u00e5 krossas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r upp planer, de g\u00e5r \u00e4nd\u00e5 om intet. Avtala vad ni vill, det kommer \u00e4nd\u00e5 inte att lyckas. Ty Gud \u00e4r med oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 sade HERREN till mig, n\u00e4r hans starka hand var \u00f6ver mig. Han varnade mig f\u00f6r att vandra p\u00e5 detta folks v\u00e4g och sade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kalla inte f\u00f6r sammansv\u00e4rjning allt som detta folk kallar f\u00f6r sammansv\u00e4rjning, frukta inte vad det fruktar och b\u00e4va inte f\u00f6r det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e5ll HERREN Sebaot helig. L\u00e5t honom vara er fruktan och den ni b\u00e4var f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han skall vara en helgedom. Men f\u00f6r Israels b\u00e5da hus skall han vara en st\u00f6testen och en klippa till fall och f\u00f6r Jerusalems inv\u00e5nare en snara och en f\u00e4lla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5nga bland dem skall snubbla, falla och krossas, sn\u00e4rjas och tas till f\u00e5nga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bind ihop vittnesb\u00f6rdet och f\u00f6rsegla undervisningen bland mina l\u00e4rjungar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag vill v\u00e4nta p\u00e5 HERREN, som d\u00f6ljer sitt ansikte f\u00f6r Jakobs hus, och hoppas p\u00e5 honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, jag och barnen som HERREN har givit mig \u00e4r tecken och f\u00f6rebilder i Israel fr\u00e5n HERREN Sebaot, som bor p\u00e5 Sions berg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e4ger till er: &#34;Fr\u00e5ga andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n, dem som viskar och mumlar&#34;, s\u00e5 svara: &#34;Skall inte ett folk fr\u00e5ga sin Gud? Skall man fr\u00e5ga de d\u00f6da till r\u00e5ds f\u00f6r de levande?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;Till Guds undervisning, till vittnesb\u00f6rdet!&#34; Om de inte talar enligt detta ord finns ingen morgonrodnad f\u00f6r dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skall dra igenom landet, h\u00e5rt ansatta och hungrande. Och n\u00e4r de hungrar skall de brista ut i raseri och f\u00f6rbanna sin kung och sin Gud. De skall v\u00e4nda blicken upp\u00e5t och de skall se ner p\u00e5 jorden,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "men se, d\u00e4r \u00e4r bara n\u00f6d och m\u00f6rker, en natt full av \u00e5ngest. De \u00e4r utkastade i det t\u00e4taste m\u00f6rker."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett barn blir oss f\u00f6tt - Men det skall inte vara nattsvart m\u00f6rker d\u00e4r \u00e5ngest nu r\u00e5der. I g\u00e5ngen tid l\u00e4t han Sebulons och Naftalis land vara f\u00f6raktat, men i kommande dagar skall han ge \u00e4ra \u00e5t trakten utmed havsv\u00e4gen, landet p\u00e5 andra sidan Jordan, hednafolkens Galileen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det folk som vandrar i m\u00f6rkret skall se ett stort ljus, \u00f6ver dem som bor i d\u00f6dsskuggans land skall ljuset str\u00e5la fram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det folk som du inte givit stor gl\u00e4dje, l\u00e5ter du bli talrikt. De skall gl\u00e4dja sig inf\u00f6r dig, s\u00e5 som man gl\u00e4ds under sk\u00f6rdetiden, s\u00e5 som man fr\u00f6jdar sig n\u00e4r man delar byte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty deras b\u00f6rdors ok, deras skuldrors gissel och deras pl\u00e5gares stav bryter du s\u00f6nder liksom i Midjans tid."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, varje st\u00f6vel buren under stridslarm och varje mantel v\u00e4ltrad i blod skall br\u00e4nnas upp och f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty ett barn blir oss f\u00f6tt, en son blir oss given. P\u00e5 hans axlar vilar herrad\u00f6met, och hans namn \u00e4r: Under, R\u00e5dgivare, M\u00e4ktig Gud, Evig Fader, Fridsfurste."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 skall herrad\u00f6met bli stort och friden utan slut \u00f6ver Davids tron och hans kungarike. Det skall bef\u00e4stas och st\u00f6djas med r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n nu och till evig tid. HERREN Sebaots nit\u00e4lskan skall g\u00f6ra detta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herrens vrede mot Israel - Herren s\u00e4nder ett ord mot Jakob, och det sl\u00e5r ner i Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt folket f\u00e5r erfara det, Efraim och Samarias inv\u00e5nare, de som s\u00e4ger i stolthet och i hj\u00e4rtats h\u00f6gmod:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tegelstenar har fallit, men vi skall bygga med huggen sten. Mullb\u00e4rsfikontr\u00e4d har man huggit ner, men vi s\u00e4tter cedrar i deras st\u00e4lle.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN reser upp Resins ov\u00e4nner mot dem och uppeggar deras fiender,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "arameerna fr\u00e5n den ena sidan, filisteerna fr\u00e5n den andra, och de skall sluka Israel med glupska gap. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty folket v\u00e4nder inte om till honom som sl\u00e5r dem. HERREN Sebaot s\u00f6ker de inte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall HERREN hugga av fr\u00e5n Israel b\u00e5de huvud och svans, b\u00e5de palmtopp och s\u00e4vstr\u00e5, allt p\u00e5 en dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4ldsta och h\u00f6gst uppsatta \u00e4r huvudet, profeten som talar l\u00f6gn \u00e4r svansen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty detta folks ledare f\u00f6r det vilse, och de som l\u00e5ter sig ledas g\u00e5r i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kan Herren inte gl\u00e4dja sig \u00f6ver deras unga m\u00e4n, eller f\u00f6rbarma sig \u00f6ver deras faderl\u00f6sa och \u00e4nkor. Ty alla \u00e4r de skenheliga och g\u00f6r det som \u00e4r ont, varje mun talar d\u00e5rskap. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ja, ogudaktigheten brinner som en eld, den f\u00f6rt\u00e4r tistel och t\u00f6rne. Den ant\u00e4nder sn\u00e5rskogen s\u00e5 att den g\u00e5r upp i h\u00f6ga virvlar av r\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Genom HERREN Sebaots vrede st\u00e5r landet i brand, och folket \u00e4r som ved f\u00f6r elden. Ingen skonar sin broder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man river \u00e5t sig till h\u00f6ger men f\u00f6rblir hungrig, man tar f\u00f6r sig till v\u00e4nster men blir inte m\u00e4tt. Var och en \u00e4ter k\u00f6ttet p\u00e5 sin egen arm:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manasse \u00e4ter Efraim och Efraim Manasse. Tillsammans angriper de Juda. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve dem som stadgar or\u00e4ttf\u00e4rdiga stadgar och skriver or\u00e4tta lagar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00f6rvrida r\u00e4ttvisan f\u00f6r de n\u00f6dst\u00e4llda och ber\u00f6va de nertryckta i mitt folk deras r\u00e4tt, f\u00f6r att g\u00f6ra \u00e4nkor till sitt byte och plundra de faderl\u00f6sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad skall ni g\u00f6ra p\u00e5 r\u00e4kenskapsdagen, n\u00e4r f\u00f6r\u00f6delsen kommer fj\u00e4rran ifr\u00e5n? Till vem skall ni fly f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp, och var skall ni g\u00f6ra av era rikedomar?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som inte faller p\u00e5 kn\u00e4 bland f\u00e5ngar m\u00e5ste falla bland de dr\u00e4pta. Med allt detta upph\u00f6r inte hans vrede, hans hand \u00e4r \u00e4nnu utr\u00e4ckt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Assyrien - Ve \u00f6ver Assur, min vredes ris! Staven i hans hand \u00e4r min f\u00f6rbittring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde honom mot ett gudl\u00f6st folk, mot min vredes folk. Jag befallde honom att plundra och ta byte och trampa ner dem som smuts p\u00e5 gatorna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men s\u00e5 menade inte han, i sitt hj\u00e4rta t\u00e4nkte han inte s\u00e5. Hans hj\u00e4rta stod efter att f\u00f6rg\u00f6ra, att utrota m\u00e5nga folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty han s\u00e4ger: &#34;\u00c4r inte mina furstar alla kungar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gick det inte Kalno som Karkemis, Hamat som Arpad och Samaria som Damaskus?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftersom min hand har drabbat andra gudars riken, som hade fler gudabilder \u00e4n Jerusalem och Samaria,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "skulle jag d\u00e5 inte g\u00f6ra med Jerusalem och dess gudabilder som jag har gjort med Samaria och dess gudar?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r Herren har fullbordat allt sitt verk p\u00e5 Sions berg och i Jerusalem, skall jag st\u00e4lla Assurs kung till svars f\u00f6r frukten av hans hj\u00e4rtas \u00f6vermod och hans stolta \u00f6gons h\u00f6gmod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty han s\u00e4ger: &#34;Med min hands kraft har jag utf\u00f6rt detta och genom min vishet, eftersom jag \u00e4r s\u00e5 klok. Jag tog bort folkens gr\u00e4nser, jag plundrade deras skatter, som den m\u00e4ktige st\u00f6rtade jag h\u00e4rskarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min hand har funnit folkens skatter. Liksom i ett f\u00e5gelbo, d\u00e4r alla \u00f6vergivna \u00e4gg \u00e4r samlade, har jag samlat hela jorden. Det fanns ingen som r\u00f6rde en vinge eller \u00f6ppnade n\u00e4bben och pep."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skall yxan upph\u00f6ja sig \u00f6ver honom som hugger med den, eller s\u00e5gen f\u00f6rh\u00e4va sig \u00f6ver honom som s\u00e4tter den i r\u00f6relse? Som om k\u00e4ppen kunde svinga den som lyfter den, eller staven lyfta den som inte \u00e4r av tr\u00e4!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall Herren, HERREN Sebaot, s\u00e4nda en t\u00e4rande sjukdom bland hans feta m\u00e4n, och under hans h\u00e4rlighet skall en l\u00e5ga brinna lik en l\u00e5gande eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Israels ljus skall vara som en eld, hans Helige som en l\u00e5ga, och den skall br\u00e4nna upp och f\u00f6rt\u00e4ra hans t\u00f6rnen och tistlar, allt p\u00e5 en dag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 hans skogs och frukttr\u00e4dg\u00e5rds h\u00e4rlighet skall han fullst\u00e4ndigt g\u00f6ra slut. Det skall bli som n\u00e4r en sjuk tynar bort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De tr\u00e4d som \u00e4r kvar i skogen skall vara l\u00e4tt r\u00e4knade. Ett barn skall kunna skriva upp dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall kvarlevan av Israel och de r\u00e4ddade av Jakobs hus inte l\u00e4ngre st\u00f6dja sig vid honom som slog dem. I trohet skall de st\u00f6dja sig p\u00e5 HERREN, Israels Helige."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En kvarleva skall v\u00e4nda om, en kvarleva av Jakob, till Gud, den M\u00e4ktige."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty om \u00e4n ditt folk, Israel, vore som havets sand, s\u00e5 skall bara en kvarleva av det v\u00e4nda om. F\u00f6r\u00f6delse \u00e4r beslutad, fl\u00f6dande av r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty f\u00f6r\u00f6delse och beslutad straffdom skall Herren, HERREN Sebaot l\u00e5ta komma \u00f6ver hela landet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot s\u00e5: Mitt folk, du som bor i Sion, frukta inte f\u00f6r Assur. Han skall sl\u00e5 dig med riset och h\u00f6ja sin stav mot dig, som man gjorde i Egypten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty \u00e4nnu en liten tid och f\u00f6rbittringen upph\u00f6r, och min vrede skall v\u00e4nda sig till deras f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN Sebaot skall sv\u00e4nga sitt gissel \u00f6ver dem, som n\u00e4r han slog Midjan vid Orebsklippan. Sin stav, som han r\u00e4ckte ut \u00f6ver havet, skall han \u00e5ter h\u00f6ja, som han gjorde i Egypten."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall hans b\u00f6rda tas bort ifr\u00e5n din skuldra och hans ok ifr\u00e5n din nacke. Ty oket skall brista p\u00e5 grund av fetman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han kommer \u00f6ver Ajat, drar fram genom Migron. I Mikmash l\u00e4mnar han sin tross."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De drar fram genom passet, tar nattkvarter i Geba. Rama b\u00e4var, Sauls Gibea flyr."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ropa h\u00f6gt, du dotter Gallim. Ge akt, du Laisa. Arma Anatot!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Madmena flyr, Gibeons inv\u00e5nare s\u00f6ker skydd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c4nnu samma dag g\u00f6r han halt i Nob. Han svingar sin hand mot dottern Sions berg, mot Jerusalems h\u00f6jd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Se, Herren, HERREN Sebaot skall hugga av den lummiga kronan med v\u00e5ldsam kraft. De resliga stammarna skall f\u00e4llas, de h\u00f6ga tr\u00e4den st\u00f6rta ner."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han skall f\u00e4lla sn\u00e5rskogen med j\u00e4rn, och Libanon skall falla f\u00f6r den M\u00e4ktige."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Telningen fr\u00e5n Isais rot och hans fridsrike - Men ett skott skall skjuta upp ur Isais avhuggna stam, en telning fr\u00e5n hans r\u00f6tter skall b\u00e4ra frukt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ver honom skall HERRENS Ande vila, Anden med vishet och f\u00f6rst\u00e5nd, Anden med r\u00e5d och styrka, Anden med kunskap och fruktan f\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skall ha sin gl\u00e4dje i HERRENS fruktan. Han skall inte d\u00f6ma efter vad \u00f6gonen ser eller ut\u00f6va lag efter vad \u00f6ronen h\u00f6r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan med r\u00e4ttf\u00e4rdighet skall han d\u00f6ma de fattiga, med r\u00e4ttvisa skaffa r\u00e4tt \u00e5t de \u00f6dmjuka p\u00e5 jorden. Han skall sl\u00e5 jorden med sin muns stav, med sina l\u00e4ppars andedr\u00e4kt d\u00f6da de ogudaktiga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet skall vara b\u00e4ltet runt hans midja, trofasthet b\u00e4ltet om hans h\u00f6fter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vargar skall bo tillsammans med lamm, leoparder ligga bland killingar. Kalvar och unga lejon och g\u00f6dboskap skall vara tillsammans, och en liten pojke skall valla dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kor och bj\u00f6rnar skall g\u00e5 och beta, deras ungar skall ligga tillsammans, och lejon skall \u00e4ta halm som oxar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ett sp\u00e4dbarn skall leka vid huggormens h\u00e5l, ett avvant barn r\u00e4cka ut handen mot giftormens \u00f6ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ingen skall g\u00f6ra n\u00e5got ont eller f\u00f6rst\u00f6ra n\u00e5got p\u00e5 hela mitt heliga berg, ty landet skall vara fullt av HERRENS kunskap, liksom vattnet t\u00e4cker havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att hednafolken skall s\u00f6ka Isais rot, d\u00e4r han st\u00e5r som ett baner f\u00f6r folken, och hans boning skall vara h\u00e4rlig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall Herren f\u00f6r andra g\u00e5ngen r\u00e4cka ut handen f\u00f6r att frik\u00f6pa en rest av sitt folk, som \u00e4r kvar fr\u00e5n Assyrien, Egypten, Patros, Nubien, Elam, Sinear, Hamat och havsl\u00e4nderna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall resa ett baner f\u00f6r hednafolken och samla de f\u00f6rdrivna av Israel och de kringspridda av Juda fr\u00e5n jordens fyra h\u00f6rn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 skall Efraims avund upph\u00f6ra och Juda fiender utrotas. Efraim skall inte avundas Juda, och Juda inte vara fiende till Efraim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de skall sl\u00e5 ner p\u00e5 filisteernas skuldra i v\u00e4ster, tillsammans skall de ta byte fr\u00e5n folken i \u00f6ster. \u00d6ver Edom och Moab skall de r\u00e4cka ut sin hand och Ammons barn skall lyda dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och HERREN skall l\u00e5ta Egyptens havsvik torka ut och lyfta sin hand mot floden genom en br\u00e4nnande vind. Han skall klyva den i sju b\u00e4ckar, s\u00e5 att man kan g\u00e5 torrskodd \u00f6ver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det skall bli en banad v\u00e4g f\u00f6r den rest av hans folk som \u00e4r kvar fr\u00e5n Assyrien, liksom det var f\u00f6r Israel den dag de drog upp ur Egyptens land."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det fr\u00e4lsta Israels lovs\u00e5ng - P\u00e5 den dagen skall du s\u00e4ga: &#34;Jag tackar dig, HERRE, du var vred p\u00e5 mig, men din vrede har upph\u00f6rt och du tr\u00f6star mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r min fr\u00e4lsning, jag \u00e4r trygg och fruktar inte, ty HERREN HERREN \u00e4r min starkhet och min lovs\u00e5ng. Han har blivit min fr\u00e4lsning.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med fr\u00f6jd skall ni \u00f6sa vatten ur fr\u00e4lsningens k\u00e4llor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall ni s\u00e4ga: &#34;Tacka HERREN, \u00e5kalla hans namn, g\u00f6r hans g\u00e4rningar k\u00e4nda bland folken. F\u00f6rkunna att hans namn \u00e4r upph\u00f6jt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lovsjung HERREN, ty han har gjort h\u00e4rliga ting. L\u00e5t detta bli k\u00e4nt \u00f6ver hela jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ropa av fr\u00f6jd och jubla, ni Sions inv\u00e5nare, ty Israels Helige \u00e4r stor, han \u00e4r mitt ibland er.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Babel - Profetia om Babel, som Jesaja, Amos son, sk\u00e5dade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res upp ett baner p\u00e5 ett kalt berg, ropa h\u00f6gt till dem, vinka med handen att de m\u00e5 dra in genom de m\u00e4ktigas portar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har befallt mina heliga, jag har ocks\u00e5 kallat mina krigare till mitt vredesverk, min stolta, jublande skara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r, det d\u00e5nar p\u00e5 bergen som av ett stort folk! H\u00f6r, det sorlar av riken, av samlade hednafolk! HERREN Sebaot m\u00f6nstrar sin krigsh\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n fj\u00e4rran land kommer de, fr\u00e5n himlens \u00e4nde, HERREN och hans vredes redskap, f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva hela landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ty HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra. Som v\u00e5ld fr\u00e5n den Allsm\u00e4ktige kommer den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sjunker alla h\u00e4nder, och alla m\u00e4nniskohj\u00e4rtan blir uppgivna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De blir slagna av skr\u00e4ck, pl\u00e5gor och kval griper dem, de v\u00e5ndas som en barnaf\u00f6derska. H\u00e4pen stirrar den ene p\u00e5 den andre, deras ansikten blossar som eldsl\u00e5gor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, HERRENS dag kommer, fruktansv\u00e4rd, med f\u00f6rbittring och brinnande vrede, f\u00f6r att \u00f6del\u00e4gga landet och utrota syndarna som bor d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty himlens stj\u00e4rnor och stj\u00e4rnbilder s\u00e4nder inte mer sitt ljus. Solen g\u00e5r upp m\u00f6rk, och m\u00e5nens ljus lyser inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag skall straffa v\u00e4rlden f\u00f6r dess ondska, de ogudaktiga f\u00f6r deras missg\u00e4rning. Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 de stoltas \u00f6vermod och sl\u00e5 ner tyrannernas h\u00f6gmod."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra en man mer s\u00e4llsynt \u00e4n fint guld, en m\u00e4nniska mer s\u00e4llsynt \u00e4n guld fr\u00e5n Ofir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag f\u00e5 himlen att darra, och jorden att gunga och skaka i sina grundvalar - genom HERREN Sebaots f\u00f6rbittring, p\u00e5 hans brinnande vredes dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Liksom en bortjagad gasell och en f\u00e5rhjord som ingen samlar skall de v\u00e4nda hem, var och en till sitt folk, och fly, var och en till sitt land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var och en som p\u00e5tr\u00e4ffas skall bli genomborrad, var och en som grips skall falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras sp\u00e4da barn skall krossas inf\u00f6r deras \u00f6gon, deras hus skall plundras och deras kvinnor v\u00e5ldtas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, jag skall egga mederna mot dem, de som inte bryr sig om silver och inte fr\u00e5gar efter guld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deras b\u00e5gar f\u00e4ller unga m\u00e4n, de har inget f\u00f6rbarmande med fostret i moderlivet, de har inget medlidande med barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Med Babel, rikenas krona, kaldeernas vackra stolthet, skall det g\u00e5 som n\u00e4r Gud omst\u00f6rtade Sodom och Gomorra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aldrig mer skall det bli bebyggt, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte skall det ligga obebott. Ingen arab skall d\u00e4r sl\u00e5 upp sitt t\u00e4lt, ingen herde sl\u00e5 l\u00e4ger med sin hjord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4r skall \u00f6knens djur l\u00e4gga sig ner, dess hus skall fyllas av ugglor. D\u00e4r skall strutsar bo, d\u00e4r skall getabockar hoppa omkring."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Schakaler skall tjuta i dess palats och \u00f6kenhundar i de praktfulla slotten. Dess tid kommer snart, dess dagar skall inte f\u00f6rdr\u00f6jas."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5ng \u00f6ver babelkungens fall - HERREN skall f\u00f6rbarma sig \u00f6ver Jakob och \u00e4nnu en g\u00e5ng utv\u00e4lja Israel och l\u00e5ta dem f\u00e5 ro i deras eget land. Fr\u00e4mlingar skall sluta sig till dem och h\u00e5lla sig till Jakobs hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folken skall ta dem och f\u00f6ra dem hem. Och Israels hus skall f\u00e5 dem som sin egendom i HERRENS land som tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor. S\u00e5 skall deras f\u00e5ngvaktare bli deras f\u00e5ngar, och de skall r\u00e5da \u00f6ver sina f\u00f6rtryckare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 den dag d\u00e5 HERREN ger dig ro fr\u00e5n din sm\u00e4rta och oro och fr\u00e5n det h\u00e5rda arbete som har varit lagt p\u00e5 dig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "skall du st\u00e4mma upp denna visa \u00f6ver kungen i Babel och s\u00e4ga: &#34;Hur har inte f\u00f6rtryckaren f\u00e5tt ett slut, indrivningen av guld en \u00e4nde!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN har brutit s\u00f6nder de ogudaktigas stav, tyrannernas ris,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "som i grymhet slog folken med slag p\u00e5 slag och i vrede h\u00e4rskade \u00f6ver folkslagen med skoningsl\u00f6s f\u00f6rf\u00f6ljelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hela jorden har f\u00e5tt vila och ro, man brister ut i jubel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4ven cypresserna gl\u00e4ds \u00f6ver ditt fall, likas\u00e5 Libanons cedrar: &#39;Nu n\u00e4r du ligger d\u00e4r, skall ingen komma och hugga ner oss.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00f6dsriket d\u00e4rnere kommer i r\u00f6relse f\u00f6r din skull, f\u00f6r att ta emot dig n\u00e4r du kommer. Det v\u00e4cker upp de avlidnas andar f\u00f6r din skull, alla jordens ledare. Det l\u00e5ter hednafolkens alla kungar st\u00e5 upp fr\u00e5n sina troner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla b\u00f6rjar de tala och s\u00e4ger till dig: &#39;Har ocks\u00e5 du blivit svag som vi? Du har blivit som en av oss.&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ner till d\u00f6dsriket har din h\u00e4rlighet m\u00e5st fara och dina harpors buller. F\u00f6rruttnelse \u00e4r b\u00e4dden under dig och maskar ditt t\u00e4cke."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur har du inte fallit fr\u00e5n himlen, du str\u00e5lande stj\u00e4rna, du gryningens son! Hur har du inte blivit f\u00e4lld till jorden, du som slog ner folken till marken!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du sade i ditt hj\u00e4rta: &#39;Jag skall stiga upp till himlen, ovanf\u00f6r Guds stj\u00e4rnor skall jag uppr\u00e4tta min tron. Jag skall s\u00e4tta mig p\u00e5 m\u00f6tesberget l\u00e4ngst upp i norr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skall stiga upp \u00f6ver molnens h\u00f6jder, jag skall g\u00f6ra mig lik den H\u00f6gste.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ner till d\u00f6dsriket blev du f\u00f6rd, l\u00e4ngst ner i graven."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som ser dig stirrar p\u00e5 dig, de granskar dig och s\u00e4ger: &#39;\u00c4r detta den man som kom jorden att darra och kungariken att skaka,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som gjorde jorden till en \u00f6ken och f\u00f6rst\u00f6rde dess st\u00e4der, han som aldrig sl\u00e4ppte hem sina f\u00e5ngar?&#39;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hednafolkens alla kungar ligger alla med \u00e4ra, var och en i sitt vilorum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men du \u00e4r bortkastad fr\u00e5n din grav, lik en f\u00f6raktad gren, t\u00e4ckt av dr\u00e4pta m\u00e4n som genomborrats av sv\u00e4rd och f\u00f6rts ner till gropens stenar. Du \u00e4r lik ett f\u00f6rtrampat as."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du skall inte som de f\u00e5 vila i en grav, ty du f\u00f6rd\u00e4rvade ditt eget land och dr\u00e4pte ditt eget folk. Om og\u00e4rningsm\u00e4nnens avkomma skall man aldrig mer tala."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Anst\u00e4ll ett blodbad p\u00e5 hans s\u00f6ner f\u00f6r deras f\u00e4ders missg\u00e4rning. De f\u00e5r inte st\u00e5 upp och ta jorden i besittning och fylla landets yta med st\u00e4der.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag skall resa mig upp emot dem, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och utrota ur Babel b\u00e5de namn och kvarleva, b\u00e5de barn och efterkommande, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra det till ett tillh\u00e5ll f\u00f6r h\u00e4grar och fylla det med sumpsj\u00f6ar, jag skall sopa bort det med \u00f6del\u00e4ggelsens kvast, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Profetia om Assyrien - HERREN Sebaot har svurit och sagt: Sannerligen, som jag har t\u00e4nkt, s\u00e5 skall det ske, det jag har beslutat skall bli verklighet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag skall krossa Assur i mitt land, p\u00e5 mina berg skall jag trampa ner honom. D\u00e5 skall hans ok lyftas av dem, hans b\u00f6rda lyftas fr\u00e5n deras skuldror."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Detta \u00e4r det beslut som \u00e4r fattat om hela jorden, detta \u00e4r den hand som \u00e4r utr\u00e4ckt \u00f6ver alla folk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty HERREN Sebaot har beslutat det, vem kan d\u00e5 g\u00f6ra det om intet? Hans hand \u00e4r utr\u00e4ckt, vem kan d\u00e5 hindra den?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profetia om Filisteen - I det \u00e5r d\u00e5 kung Ahas dog kom denna profetia:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gl\u00e4d er inte, alla ni filisteer, \u00f6ver att det ris som slog er \u00e4r s\u00f6nderbrutet, ty fr\u00e5n ormens rot skall en giftorm komma, och dess avkomma blir en flygande seraf-orm."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De utblottades f\u00f6rstf\u00f6dda skall finna bete, de fattiga skall vila i trygghet. Men din rot skall jag d\u00f6da genom hunger, de som blir kvar av dig skall dr\u00e4pas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e4mra dig, du port! Ropa, du stad! Alla i filisteernas land sm\u00e4lter bort av \u00e5ngest. Ty ett r\u00f6kmoln kommer norrifr\u00e5n och ingen blir efter i fiendernas led."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad skall man svara det fr\u00e4mmande folkets s\u00e4ndebud? - Att HERREN har grundat Sion, och d\u00e4r har de betryckta i hans folk sin tillflykt."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Moab - Profetia om Moab: P\u00e5 en natt \u00e4r Ar-Moab \u00f6delagt och f\u00f6rst\u00f6rt. P\u00e5 en natt \u00e4r Kir-Moab \u00f6delagt och tystat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han g\u00e5r upp till sitt tempel, till Dibon och upp p\u00e5 offerh\u00f6jderna f\u00f6r att gr\u00e5ta. \u00d6ver Nebo och Medeba j\u00e4mrar sig Moab, alla huvuden d\u00e4r \u00e4r rakade, alla sk\u00e4gg avskurna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 deras gator har man svept sig i s\u00e4cktyg. P\u00e5 deras tak och p\u00e5 deras torg j\u00e4mrar sig alla, medan t\u00e5rarna rinner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hesbon och Eleale h\u00f6jer klagorop, det h\u00f6rs \u00e4nda till Jahas. D\u00e4rf\u00f6r j\u00e4mrar sig Moabs krigare, deras sj\u00e4l v\u00e5ndas i dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta s\u00f6rjer \u00f6ver Moab. Flyktingarna d\u00e4rifr\u00e5n flyr till Soar, till Eglat-Selisija. Under gr\u00e5t stiger man upp p\u00e5 Halluhits h\u00f6jd, p\u00e5 v\u00e4gen till Horonajim h\u00f6js klagorop \u00f6ver f\u00f6rst\u00f6relsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty Nimrims vatten blir torr \u00f6demark, gr\u00e4set torkar bort, brodden vissnar, inget gr\u00f6nt finns kvar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c5terstoden av sina \u00e4godelar, sina sparade tillh\u00f6righeter, b\u00e4r man d\u00e4rf\u00f6r bort \u00f6ver Piltr\u00e4dsb\u00e4cken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Klagoropen ljuder runt om i Moabs land. Deras j\u00e4mmer n\u00e5r till Eglajim, deras klagan till Beer-Elim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty Dimons vatten \u00e4r fulla av blod, men \u00e4nnu mer skall jag l\u00e5ta komma \u00f6ver Dimon: ett lejon f\u00f6r den som undkommer fr\u00e5n Moab och f\u00f6r dem som finns kvar i landet."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning av profetian om Moab - S\u00e4nd lamm till landets herre fr\u00e5n Sela genom \u00f6knen till dottern Sions berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som flyende f\u00e5glar utkastade ur f\u00e5gelboet kommer Moabs d\u00f6ttrar till Arnons vadst\u00e4llen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Ge oss r\u00e5d, d\u00f6m oss r\u00e4ttvist. L\u00e5t din skugga vara som natten nu mitt p\u00e5 dagen. G\u00f6m de f\u00f6rdrivna, r\u00f6j inte flyktingarna!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t mina f\u00f6rdrivna bo hos dig, Moab var ett g\u00f6mst\u00e4lle f\u00f6r dem undan f\u00f6rd\u00e4rvaren. Ty utpressaren finns inte mer, sk\u00f6vlingen \u00e4r slut och f\u00f6rtryckaren f\u00f6rsvunnen ur landet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall en tron bef\u00e4stas genom n\u00e5d. I trohet skall en furste sitta p\u00e5 den i Davids hydda, en som s\u00f6ker det r\u00e4tta och fr\u00e4mjar r\u00e4ttf\u00e4rdighet.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt om Moabs stolthet, hur stolt han \u00e4r, om hans h\u00f6gf\u00e4rd, h\u00f6gmod och v\u00e5ldsamma vrede, och hans tomma skryt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall Moab j\u00e4mra sig \u00f6ver Moab. Alla skall j\u00e4mra sig. \u00d6ver Kir-Haresets russinkakor skall ni sucka i djup bedr\u00f6velse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty Hesbons f\u00e4lt tynar bort, liksom Sibmas vinstockar. Deras \u00e4dla druvor slogs till marken av folkens herrar. Deras rankor n\u00e5dde \u00e4nda till Jaeser och bredde ut sig i \u00f6knen, deras grenar str\u00e4ckte sig ut \u00f6ver havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter jag \u00f6ver Sibmas vinstockar, s\u00e5 som Jaeser gr\u00e5ter. Med mina t\u00e5rar kommer jag att dr\u00e4nka dig, Hesbon, och dig, Eleale. Gl\u00e4djeropen \u00f6ver din mogna frukt och din kornsk\u00f6rd har upph\u00f6rt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gl\u00e4dje och fr\u00f6jd har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n de b\u00f6rdiga f\u00e4lten och i ving\u00e5rdarna h\u00f6rs ingen s\u00e5ng, inget jubel. Ingen trampar vin i pressarna, p\u00e5 gl\u00e4djeropen har jag gjort slut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r klagar mitt inre som en harpa \u00f6ver Moab, mitt innersta \u00f6ver Kir-Heres."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty hur Moab \u00e4n tr\u00e4der upp p\u00e5 offerh\u00f6jden och d\u00e4r arbetar sig tr\u00f6tt, hur han \u00e4n g\u00e5r till sin helgedom och ber, s\u00e5 utr\u00e4ttar han ingenting med det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r det ord som HERREN p\u00e5 den tiden talade om Moab."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men nu har HERREN \u00e5ter talat och sagt: Inom tre \u00e5r, s\u00e5 som dagl\u00f6naren r\u00e4knar \u00e5ren, skall Moab i sin h\u00e4rlighet, med alla sina stora skaror, bli r\u00e4knad f\u00f6r intet. Och det som blir kvar skall vara litet och obetydligt och inte mycket v\u00e4rt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Damaskus och Israel skall straffas - Profetia om Damaskus. Se, Damaskus skall upph\u00f6ra att vara en stad, det skall bli en ruinh\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aroers st\u00e4der blir \u00f6vergivna. De blir ett tillh\u00e5ll f\u00f6r hjordar som l\u00e4gger sig d\u00e4r, utan att n\u00e5gon skr\u00e4mmer dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Efraims bef\u00e4sta stad skall inte l\u00e4ngre finnas till, inte heller Damaskus kungad\u00f6me och \u00e5terstoden av Aram. Det skall g\u00e5 med dem som med Israels barns h\u00e4rlighet, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r den dagen kommer, skall Jakobs h\u00e4rlighet f\u00f6rblekna och hans feta kropp magra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det skall vara som n\u00e4r sk\u00f6rdemannen samlar ihop s\u00e4d och med sin arm sk\u00f6rdar axen. Han skall d\u00e5 vara lik en som plockar ax i Refaimdalen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bara en eftersk\u00f6rd l\u00e4mnas kvar, som n\u00e4r man skakar ett olivtr\u00e4d, tv\u00e5 eller tre mogna oliver blir kvar h\u00f6gst uppe i toppen, fyra eller fem p\u00e5 tr\u00e4dets kvistar, s\u00e4ger HERREN, Israels Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall m\u00e4nniskorna blicka upp till sin Skapare, deras \u00f6gon skall se p\u00e5 Israels Helige."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna skall inte v\u00e4nda sin blick till de altaren som deras h\u00e4nder har gjort. P\u00e5 sina fingrars verk skall de inte se, inte p\u00e5 aserorna eller p\u00e5 solstoderna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall deras bef\u00e4sta st\u00e4der vara som \u00f6vergivna f\u00e4sten i skogen och p\u00e5 bergstopparna, som \u00f6vergavs n\u00e4r Israels barn drog in. Allt skall bli \u00f6delagt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty du hade gl\u00f6mt din fr\u00e4lsnings Gud, du kom inte ih\u00e5g din styrkas klippa. D\u00e4rf\u00f6r planterade du ljuvliga planteringar och satte fr\u00e4mmande skott i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dag du planterade dem inh\u00e4gnade du dem, och tidigt kom dina plantor att blomma, men sk\u00f6rden uteblev p\u00e5 sk\u00f6rdedagen, d\u00e5 pl\u00e5gan blev mycket sv\u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6r larmet av m\u00e5nga folk, det brusar som havet brusar. Det d\u00e5nar av folkslag, det d\u00e5nar som v\u00e4ldiga vatten d\u00e5nar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Folkslag d\u00e5nar, som stora vatten d\u00e5nar. Men han tillr\u00e4ttavisar dem och de flyr bort i fj\u00e4rran. De jagas som agnar f\u00f6r vinden p\u00e5 bergen, som virvlande l\u00f6v f\u00f6r stormen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r aftonen \u00e4r inne, se, d\u00e5 kommer pl\u00f6tsligt f\u00f6rskr\u00e4ckelse, och innan morgonen gryr \u00e4r de borta. Detta \u00e4r v\u00e5ra r\u00f6vares del och v\u00e5ra plundrares lott."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svar till budb\u00e4rarna fr\u00e5n Nubien - Ve dig, du land, d\u00e4r vingar surrar, du land bortom Nubiens str\u00f6mmar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "du som har s\u00e4nt budb\u00e4rare \u00f6ver havet, i papyrusb\u00e5tar bort \u00f6ver vattnet. Ge er av, ni snabba s\u00e4ndebud, till det resliga folket med gl\u00e4nsande hy, till folket som inger fruktan vida omkring, det starka och segerrika folket i landet som delas av floder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla ni v\u00e4rldens inv\u00e5nare, ni som bor p\u00e5 jorden, se upp n\u00e4r man reser baner p\u00e5 bergen, lyssna n\u00e4r man st\u00f6ter i basun!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty s\u00e5 har HERREN sagt till mig: &#34;I stillhet skall jag sk\u00e5da ner fr\u00e5n min boning, som solglans gl\u00f6der fr\u00e5n en klar himmel, som molnet sl\u00e4pper ut dagg under sk\u00f6rdens hetta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty innan sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne, n\u00e4r blomningen \u00e4r \u00f6ver och blomman f\u00f6rbyts i mognande druva, skall han sk\u00e4ra av rankorna med ving\u00e5rdskniv och hugga bort grenarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt skall l\u00e4mnas till rovf\u00e5glarna p\u00e5 bergen och \u00e5t djuren p\u00e5 marken. P\u00e5 dem skall rovf\u00e5glarna tillbringa sommaren, p\u00e5 dem skall markens alla djur \u00f6vervintra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall g\u00e5vor b\u00e4ras fram till HERREN Sebaot fr\u00e5n det resliga folket med gl\u00e4nsande hy, fr\u00e5n folket som inger fruktan vida omkring, det starka och segerrika folket i landet som delas av floder, till platsen f\u00f6r HERREN Sebaots namn, Sions berg."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Egyptens f\u00f6rnedring och uppr\u00e4ttelse - Profetia om Egypten. Se, HERREN far fram p\u00e5 en snabb sky och kommer till Egypten. Egyptens avgudar b\u00e4var inf\u00f6r honom, och egyptiernas hj\u00e4rtan sm\u00e4lter i deras br\u00f6st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag skall uppegga egyptier mot egyptier, broder skall strida mot broder och v\u00e4n mot v\u00e4n, stad mot stad och rike mot rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyptiernas mod skall f\u00f6rsvinna, deras planer skall jag g\u00f6ra om intet. De skall fr\u00e5ga sina avgudar och trollkarlar, andebesv\u00e4rjare och sp\u00e5m\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall \u00f6verl\u00e4mna egyptierna i en h\u00e5rd herres hand, en grym kung skall r\u00e5da \u00f6ver dem, s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vattnet i havet skall torka ut, floden sina och ebba ut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Str\u00f6mmarna skall stinka, Egyptens kanaler krympa ihop och torka ut, r\u00f6r och vass vissna bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ngarna vid Nilen l\u00e4ngs flodens strand och alla s\u00e4desf\u00e4lt vid floden, skall torka ut, f\u00f6rd\u00e4rvas och bli till intet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nilens fiskare skall klaga, alla som kastar ut krok i floden skall s\u00f6rja, de som l\u00e4gger ut n\u00e4t i vattnet skall bli modl\u00f6sa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som bereder lin och de som v\u00e4ver fina tyger skall komma p\u00e5 skam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landets st\u00f6ttepelare skall krossas och alla som arbetar f\u00f6r l\u00f6n gripas av \u00e5ngest."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som d\u00e5rar st\u00e5r alla Soans furstar, faraos visaste r\u00e5dgivare ger of\u00f6rnuftiga r\u00e5d. Hur kan ni s\u00e4ga till farao: &#34;Jag \u00e4r son till visa m\u00e4n, son till forntida kungar&#34;?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var finns nu dina visa m\u00e4n? L\u00e5t dem tala om f\u00f6r dig nu - f\u00f6r de vet ju - vad HERREN Sebaot har beslutat om Egypten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Soans furstar handlar d\u00e5raktigt, Nofs furstar \u00e4r bedragna, de har lett Egypten vilse, de som var h\u00f6rnstenar i Egyptens stammar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN har utgjutit en f\u00f6rvirringens ande bland dem, s\u00e5 att de leder Egypten vilse i allt det g\u00f6r, likt en drucken som raglar i sina spyor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Egypten kan inget utr\u00e4tta, varken huvud eller svans, palmtopp eller s\u00e4vstr\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall egyptierna vara som kvinnor. De skall sk\u00e4lva och vara f\u00f6rskr\u00e4ckta f\u00f6r HERREN Sebaots upplyfta hand, n\u00e4r han lyfter den mot dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Juda land skall vara en skr\u00e4ck f\u00f6r egyptierna. S\u00e5 ofta n\u00e5gon n\u00e4mner det f\u00f6r dem skall de bli f\u00f6rskr\u00e4ckta, p\u00e5 grund av det beslut som HERREN Sebaot har fattat mot det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall det finnas fem st\u00e4der i Egyptens land som talar Kanaans spr\u00e5k och som sv\u00e4r vid HERREN Sebaot. En av dem skall heta Ir-Haheres."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall ett altare vara rest \u00e5t HERREN mitt i Egyptens land och en stod \u00e5t HERREN vid landets gr\u00e4ns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De skall vara till tecken och vittnesb\u00f6rd om HERREN Sebaot i Egyptens land. Ty n\u00e4r de ropar till HERREN p\u00e5 grund av f\u00f6rtryckarna, skall han s\u00e4nda dem en fr\u00e4lsare, en stor fr\u00e4lsare, och han skall befria dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN skall g\u00f6ra sig k\u00e4nd f\u00f6r egyptierna, och egyptierna skall p\u00e5 den tiden l\u00e4ra k\u00e4nna HERREN. De skall tj\u00e4na honom med slaktoffer och matoffer och avge l\u00f6ften \u00e5t HERREN och infria dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 skall HERREN sl\u00e5 Egypten - sl\u00e5, men ocks\u00e5 hela. N\u00e4r de omv\u00e4nder sig till HERREN, skall han b\u00f6nh\u00f6ra dem och hela dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall det finnas en banad v\u00e4g mellan Egypten och Assyrien, och assyrierna skall komma in i Egypten och egyptierna in i Assyrien, och egyptierna skall tj\u00e4na HERREN tillsammans med assyrierna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall Israel vara den tredje vid sidan av Egypten och Assyrien, en v\u00e4lsignelse mitt p\u00e5 jorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN Sebaot skall v\u00e4lsigna dem och s\u00e4ga: V\u00e4lsignad vare Egypten, mitt folk, och Assyrien, mina h\u00e4nders verk, och Israel, min arvedel!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Egypten och Nubien - I det \u00e5r d\u00e5 Tartan, uts\u00e4nd av Assyriens kung Sargon, kom till Asdod och bel\u00e4grade och intog det,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "p\u00e5 den tiden talade HERREN genom Jesaja, Amos son. Han sade: &#34;St\u00e5 upp, l\u00f6s s\u00e4cktygskl\u00e4derna fr\u00e5n dina h\u00f6fter och tag av skorna fr\u00e5n dina f\u00f6tter.&#34; Han gjorde s\u00e5 och gick naken och barfota."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan sade HERREN: &#34;Liksom min tj\u00e4nare Jesaja har g\u00e5tt naken och barfota, och nu i tre \u00e5r varit ett tecken och f\u00f6rebud ang\u00e5ende Egypten och Nubien,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 skall kungen i Assyrien l\u00e5ta f\u00e5ngarna fr\u00e5n Egypten och de bortf\u00f6rda fr\u00e5n Nubien, b\u00e5de unga och gamla, f\u00f6ras bort nakna och barfota, med blottad bak, till skam f\u00f6r Egypten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall de bli f\u00f6rf\u00e4rade och sk\u00e4mmas \u00f6ver Nubien som var deras hopp och \u00f6ver Egypten som var deras \u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall de som bor i detta kustland s\u00e4ga: Se, s\u00e5 gick det med dem som var v\u00e5rt hopp, dem som vi flydde till f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp och bli r\u00e4ddade undan kungen i Assyrien. Hur skall d\u00e5 vi komma undan?&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babels fall - Profetia om \u00d6knen vid havet. Liksom en storm, som far fram i Negev, kommer det fr\u00e5n \u00f6knen, fr\u00e5n det fruktansv\u00e4rda landet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hemsk syn har uppenbarats f\u00f6r mig: &#34;Bedragaren bedrar, plundraren plundrar. Drag upp, du Elam! Tr\u00e4ng p\u00e5, du Mediens folk! P\u00e5 all suckan skall jag g\u00f6ra slut.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r mina h\u00f6fter fulla av sm\u00e4rta, \u00e5ngest har gripit mig lik en barnaf\u00f6derskas \u00e5ngest. Jag \u00e4r nertryckt, s\u00e5 att jag inte kan h\u00f6ra, jag \u00e4r best\u00f6rt, s\u00e5 att jag inte kan se."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r utom sig, b\u00e4van \u00f6verv\u00e4ldigar mig. Skymningen, som jag l\u00e4ngtade efter, f\u00e5r mig att darra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man dukar bordet, s\u00e4tter ut vakt, \u00e4ter och dricker. Stig upp, ni furstar, sm\u00f6rj era sk\u00f6ldar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty s\u00e5 har HERREN sagt till mig: &#34;G\u00e5 och st\u00e4ll ut en v\u00e4ktare. Han skall meddela vad han ser.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han s\u00e5g en h\u00e4stvagn och ett par ryttare, en \u00e5snevagn och en kamelvagn. Han gav noga akt, mycket noga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han b\u00f6rjade ryta som ett lejon: &#34;Herre, h\u00e4r st\u00e5r jag st\u00e4ndigt p\u00e5 vakt, dagen l\u00e5ng, jag stannar h\u00e4r p\u00e5 min post natt efter natt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och se, h\u00e4r kommer en vagn med m\u00e4n och ett par ryttare!&#34; Och han tog till orda och sade: &#34;Babel har fallit, ja, det har fallit! Alla dess uthuggna avgudabilder \u00e4r nerslagna till marken.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O, du mitt krossade, mitt s\u00f6ndertr\u00f6skade folk, vad jag har h\u00f6rt av HERREN Sebaot, Israels Gud, det har jag f\u00f6rkunnat f\u00f6r er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Profetia om Edom - Profetia om Duma. Man ropar till mig fr\u00e5n Seir: &#34;V\u00e4ktare, vad \u00e5terst\u00e5r av natten? V\u00e4ktare, vad \u00e5terst\u00e5r av natten?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4ktaren svarar: &#34;Morgon kommer, \u00e4nd\u00e5 \u00e4r det natt. Vill ni fr\u00e5ga mer, s\u00e5 fr\u00e5ga. Kom tillbaka igen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profetia om Arabien - Profetia om Arabien. Ni skall bo i Arabiens vildmark, ni karavaner fr\u00e5n Dedan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f6t de t\u00f6rstande med vatten. M\u00e5 inv\u00e5narna i Temas land m\u00f6ta flyktingarna med br\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty de flyr undan sv\u00e4rd, undan draget sv\u00e4rd och sp\u00e4nd b\u00e5ge, undan krigets vederm\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty s\u00e5 har Herren sagt till mig: Inom ett \u00e5r, s\u00e5 som dagl\u00f6naren r\u00e4knar \u00e5ret, skall all Kedars h\u00e4rlighet vara slut,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och f\u00e5 skall vara kvar av de m\u00e5nga b\u00e5gskyttarna, Kedars v\u00e4ldiga krigare. Ty s\u00e5 har HERREN, Israels Gud, talat."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems \u00f6vermod - Profetia om Synernas dal. Vad fattas dig, eftersom allt ditt folk stiger upp p\u00e5 taken?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du larmfyllda, du bullrande stad, du glada stad! Dina slagna har inte blivit slagna med sv\u00e4rd, inte heller d\u00f6dats i strid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla dina furstar har flytt tillsammans, utan b\u00e5gskott blev de f\u00e5ngar. Alla som p\u00e5tr\u00e4ffades hos dig blev f\u00e5ngar, hur l\u00e5ngt bort de \u00e4n flydde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: V\u00e4nd blicken bort ifr\u00e5n mig, bittert m\u00e5ste jag gr\u00e5ta. Bem\u00f6da er inte att tr\u00f6sta mig \u00f6ver att dottern mitt folk har blivit f\u00f6rst\u00f6rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, en dag av f\u00f6rvirring, nertrampning och best\u00f6rtning kommer fr\u00e5n Herren, HERREN Sebaot, i Synernas dal, med nerbrutna murar och rop upp mot berget."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elam b\u00e4r kogret, vagnk\u00e4mpar och ryttare f\u00f6ljer honom. Kir har blottat sk\u00f6lden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dina sk\u00f6naste dalar fylls med vagnar, och ryttare har st\u00e4llt upp sig vid porten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda blottst\u00e4lls och ligger utan skydd. D\u00e5 ser du dig om efter vapnen i Skogshuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni ser att Davids stad har m\u00e5nga r\u00e4mnor, och ni samlar upp vattnet i Nedre dammen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni r\u00e4knar husen i Jerusalem, och ni river ner hus f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e4rka muren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mellan de b\u00e5da murarna g\u00f6r ni en beh\u00e5llare f\u00f6r vattnet fr\u00e5n Gamla dammen. Men ni ser inte upp till honom som har gjort detta, till honom som f\u00f6r l\u00e4nge sedan har best\u00e4mt det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren, HERREN Sebaot kallar er p\u00e5 den dagen till gr\u00e5t och sorg, till att raka era huvuden och kl\u00e4 er i s\u00e4cktyg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men i st\u00e4llet \u00e4gnar ni er \u00e5t munterhet och gl\u00e4dje. Ni d\u00f6dar oxar och slaktar f\u00e5r, ni \u00e4ter k\u00f6tt och dricker vin och s\u00e4ger: &#34;L\u00e5t oss \u00e4ta och dricka, f\u00f6r i morgon d\u00f6r vi.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men HERREN Sebaot uppenbarade detta i mina \u00f6ron: Sannerligen, denna er missg\u00e4rning skall inte bli f\u00f6rsonad, s\u00e5 l\u00e4nge ni lever, s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Shebna och Eljakim - S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot: G\u00e5 och s\u00e4g till f\u00f6rvaltaren, \u00f6verhovm\u00e4staren Shebna:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad g\u00f6r du h\u00e4r? Vem t\u00e4nker du l\u00e4gga h\u00e4r, eftersom du h\u00e4r hugger ut en grav \u00e5t dig? Du hugger ut din grav h\u00f6gt uppe, du urholkar klippan till en boning \u00e5t dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, HERREN skall kasta dig l\u00e5ngt bort, du starke man. Han skall gripa tag i dig med kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han skall rulla ihop dig till ett nystan och kasta dig som en boll bort till ett vidstr\u00e4ckt land. D\u00e4r skall du d\u00f6, och dit skall dina h\u00e4rliga vagnar komma, du skamfl\u00e4ck f\u00f6r din herres hus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag skall st\u00f6ta bort dig fr\u00e5n din plats, och fr\u00e5n din tj\u00e4nst skall du bli avsatt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall jag kalla p\u00e5 min tj\u00e4nare Eljakim, Hilkias son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Honom skall jag kl\u00e4 i din dr\u00e4kt, sp\u00e4nna p\u00e5 ditt b\u00e4lte och l\u00e4gga din myndighet i hans hand, s\u00e5 att han blir en far f\u00f6r Jerusalems inv\u00e5nare och f\u00f6r Juda hus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag skall ge honom nyckeln till Davids hus att b\u00e4ra. N\u00e4r han \u00f6ppnar skall ingen kunna st\u00e4nga, och n\u00e4r han st\u00e4nger skall ingen kunna \u00f6ppna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag skall sl\u00e5 in honom som en stadig spik i en fast v\u00e4gg, och han skall bli som en h\u00e4rlig tron f\u00f6r sin fars hus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och p\u00e5 honom skall de h\u00e4nga all h\u00e4rlighet i hans fars hus, \u00e4ttlingarna och avkomlingarna - alla mindre k\u00e4rl, sk\u00e5lar och alla slags krukor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot, skall spiken, som var inslagen i den fasta v\u00e4ggen tas bort, huggas av och falla ner. B\u00f6rdan som h\u00e4ngde p\u00e5 den skall f\u00f6rst\u00f6ras. S\u00e5 har HERREN talat."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Tyrus - Profetia om Tyrus. J\u00e4mra er, ni fartyg fr\u00e5n Tarsis, ty det \u00e4r \u00f6delagt, utan hus och utan ing\u00e5ng. Fr\u00e5n kitteernas land n\u00e5r dem budskapet om detta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sitt stumma, ni kustlandets inv\u00e5nare! K\u00f6pm\u00e4n fr\u00e5n Sidon, sj\u00f6farande m\u00e4n, uppfyllde dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av Sihors s\u00e4d och Nilflodens sk\u00f6rdar skaffade du dig f\u00f6rtj\u00e4nst genom att fara \u00f6ver stora vatten och driva handel. Du blev en marknadsplats f\u00f6r folken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00e5 d\u00e4r med skam, Sidon, ty havet har sagt, ja, havets f\u00e4ste s\u00e4ger: &#34;Jag har inte haft f\u00f6dslosm\u00e4rtor, inte f\u00f6tt barn, inte f\u00f6tt upp unga m\u00e4n eller fostrat jungfrur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ryktet kommer till Egypten, b\u00e4var man vid nyheterna om Tyrus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drag bort till Tarsis och j\u00e4mra er, ni kustlandets inv\u00e5nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r detta er glada stad fr\u00e5n forna dagar? Hennes f\u00f6tter skall b\u00e4ra henne l\u00e5ngt bort f\u00f6r att bo d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har beslutat detta om Tyrus, hon som delade ut kronor, hade k\u00f6pm\u00e4n som var furstar och handelsm\u00e4n som var storm\u00e4n p\u00e5 jorden?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN Sebaot har beslutat det f\u00f6r att sl\u00e5 ner all stolt h\u00e4rlighet och \u00f6dmjuka alla storm\u00e4n p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bred ut dig \u00f6ver ditt land som Nilfloden, du Tarsis dotter. Du b\u00e4r ingen boja mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte ut sin hand \u00f6ver havet, han kom kungariken att skaka. HERREN befallde att Kanaans f\u00e4sten skulle \u00f6del\u00e4ggas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade: &#34;Du skall aldrig mer jubla, du kr\u00e4nkta jungfru, du Sidons dotter. St\u00e5 upp och drag bort till kitteernas land. Men inte heller d\u00e4r skall du f\u00e5 ro."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se p\u00e5 kaldeernas land. Detta folk finns inte mer. Assyrierna gav detta land \u00e5t \u00f6kendjur. De uppf\u00f6rde sina bel\u00e4gringstorn, rev ner palatsen i landet och f\u00f6rvandlade det till en grush\u00f6g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ni Tarsisskepp, ty er bef\u00e4stning \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall Tyrus vara bortgl\u00f6mt i sjuttio \u00e5r, lika l\u00e4nge som en kungs dagar. Men efter sjuttio \u00e5r skall det g\u00e5 med Tyrus som i visan om sk\u00f6kan:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Tag din harpa och g\u00e5 omkring i staden, du bortgl\u00f6mda sk\u00f6ka. Spela vackert och sjung flitigt, s\u00e5 att du blir ih\u00e5gkommen.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty efter sjuttio \u00e5r skall HERREN se till Tyrus, och hon skall \u00e5ter ta emot sk\u00f6kol\u00f6n och bedriva otukt med jordens alla l\u00e4nder i hela v\u00e4rlden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men hennes handelsvinst och hennes l\u00f6n skall helgas \u00e5t HERREN. Det skall inte lagras eller l\u00e4ggas undan, utan hennes vinst skall g\u00e5 till dem som bor inf\u00f6r HERRENS ansikte f\u00f6r att de skall ha tillr\u00e4ckligt med mat och vackra kl\u00e4der."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora hems\u00f6kelsen \u00f6ver jorden - Se, HERREN t\u00f6mmer jorden och \u00f6del\u00e4gger den. Han omv\u00e4lver dess yta och skingrar dess inv\u00e5nare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det g\u00e5r pr\u00e4sten som folket, husbonden som tj\u00e4naren, husmodern som tj\u00e4narinnan, s\u00e4ljaren som k\u00f6paren, l\u00e5ntagaren som l\u00e5ngivaren, den skuldsatte som borgensmannen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jorden blir helt utplundrad och fullst\u00e4ndigt \u00f6delagd. Ty HERREN har sagt detta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jorden s\u00f6rjer och tynar bort, v\u00e4rlden f\u00f6rsm\u00e4ktar och vissnar bort, jordens stolta folk f\u00f6rsm\u00e4ktar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jorden har blivit orenad under sina inv\u00e5nare, ty de har \u00f6vertr\u00e4tt Guds undervisning, kr\u00e4nkt lagarna och brutit det eviga f\u00f6rbundet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6rt\u00e4r en f\u00f6rbannelse jorden, de som bor p\u00e5 den m\u00e5ste straffas f\u00f6r sin skuld. D\u00e4rf\u00f6r tynar jordens inv\u00e5nare bort, bara n\u00e5gra f\u00e5 \u00e4r kvar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vinmusten s\u00f6rjer, vinstocken tynar bort. Alla som var hj\u00e4rteglada suckar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r slut med pukornas fr\u00f6jd, de gladas sorl har upph\u00f6rt. Det \u00e4r slut med harpans gl\u00e4dje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man dricker inte vin under s\u00e5ng, rusdrycken \u00e4r bitter f\u00f6r dem som dricker den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den \u00f6de staden ligger nerbruten, alla hus \u00e4r st\u00e4ngda, ingen kan komma in."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ute p\u00e5 gatorna h\u00f6rs klagorop \u00f6ver vinet. All gl\u00e4dje har f\u00f6rm\u00f6rkats, all jordens fr\u00f6jd har flytt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bara \u00f6del\u00e4ggelse \u00e4r kvar i staden, porten har slagits i spillror."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty det skall bli p\u00e5 jorden bland folken, som n\u00e4r man sl\u00e5r ner oliver, eller som n\u00e4r man g\u00f6r en eftersk\u00f6rd sedan vinb\u00e4rgningen \u00e4r avslutad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa h\u00f6jer sin r\u00f6st och ropar av fr\u00f6jd. Fr\u00e5n havet jublar de h\u00f6gt \u00f6ver HERRENS h\u00f6ghet:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;\u00c4ra d\u00e4rf\u00f6r HERREN i \u00f6ster, \u00e4ra i havsl\u00e4nderna HERRENS, Israels Guds, namn.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n jordens \u00e4nde h\u00f6r vi lovs\u00e5nger: &#34;\u00c4ra till den R\u00e4ttf\u00e4rdige!&#34; Men jag sade: Jag arme, jag arme, ve mig! F\u00f6rr\u00e4dare f\u00f6rr\u00e5der. Ja, med f\u00f6rr\u00e4deri f\u00f6rr\u00e5der f\u00f6rr\u00e4darna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fruktan, fallgrop och snara v\u00e4ntar er, ni jordens inv\u00e5nare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det skall ske att den som flyr undan f\u00f6rskr\u00e4ckelsens rop st\u00f6rtar i fallgropen, och den som kommer upp ur fallgropen f\u00e5ngas i snaran. Ty f\u00f6nstren i h\u00f6jden \u00e4r \u00f6ppna och jordens grundvalar skakar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jorden brister, ja, den brister. Jorden r\u00e4mnar, ja, den r\u00e4mnar. Jorden vacklar, ja, den vacklar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jorden raglar som en drucken. Den svajar fram och tillbaka som en vakthydda i tr\u00e4dets topp. Dess missg\u00e4rning vilar tung p\u00e5 den. Den skall falla och inte mer resa sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall HERREN straffa h\u00f6jdens h\u00e4r uppe i h\u00f6jden och jordens kungar nere p\u00e5 jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De skall samlas ihop som f\u00e5ngar i f\u00e5nggropen, de skall st\u00e4ngas inne i f\u00e4ngelse. Efter l\u00e5ng tid n\u00e5r straffet dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 skall m\u00e5nen blygas och solen sk\u00e4mmas, ty HERREN Sebaot skall d\u00e5 vara konung p\u00e5 Sions berg och i Jerusalem och inf\u00f6r sina \u00e4ldste, i h\u00e4rlighet."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng till Herren f\u00f6r hans seger - HERRE, du \u00e4r min Gud! Jag vill upph\u00f6ja dig, jag vill prisa ditt namn, f\u00f6r du g\u00f6r underbara ting, dina r\u00e5dslut fr\u00e5n fordom utf\u00f6r du med trofasthet och sanning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du har gjort stad till stenh\u00f6g, bef\u00e4st stad till ruiner, och fr\u00e4mlingars f\u00e4ste skall inte l\u00e4ngre vara stad, det skall aldrig mer byggas upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall det m\u00e4ktiga folket \u00e4ra dig, de skoningsl\u00f6sa hedningarnas st\u00e4der frukta dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du \u00e4r ett skydd f\u00f6r den svage, ett skydd f\u00f6r den fattige i hans n\u00f6d, en tillflykt undan storm, en skugga undan hetta. Ty de skoningsl\u00f6sas andedr\u00e4kt \u00e4r som en storm mot en v\u00e4gg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som du kuvar hettan n\u00e4r det \u00e4r som torrast, s\u00e5 kuvar du fr\u00e4mlingarnas larm. Ja, som hettan d\u00e4mpas av molnets skugga, s\u00e5 d\u00e4mpas de skoningsl\u00f6sas s\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herrens festm\u00e5ltid - HERREN Sebaot skall p\u00e5 detta berg g\u00f6ra en festm\u00e5ltid f\u00f6r alla folk, en festm\u00e5ltid med uts\u00f6kta r\u00e4tter och gamla viner, ja, med b\u00e4sta vin, v\u00e4l klarat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han skall p\u00e5 detta berg g\u00f6ra om intet den sl\u00f6ja som besl\u00f6jar alla folk, det t\u00e4ckelse som t\u00e4cker alla folkslag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han skall f\u00f6r alltid g\u00f6ra d\u00f6den om intet. Herren HERREN skall torka bort t\u00e5rarna fr\u00e5n alla ansikten, sitt folks van\u00e4ra skall han ta bort fr\u00e5n hela jorden. Ty HERREN har talat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall man s\u00e4ga: Se, h\u00e4r \u00e4r v\u00e5r Gud! Honom v\u00e4ntade vi p\u00e5, han skall fr\u00e4lsa oss. Ja, h\u00e4r \u00e4r HERREN som vi v\u00e4ntade p\u00e5. L\u00e5t oss vara glada och fr\u00f6jdas \u00f6ver hans fr\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty HERRENS hand skall vila \u00f6ver detta berg, men Moab skall trampas ner i sitt eget land liksom halm trampas ner i g\u00f6dselh\u00f6gen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hur han \u00e4n d\u00e4r breder ut sina h\u00e4nder, lik simmaren som simmar, skall dock hans stolthet brytas ner trots hans h\u00e4nders alla konster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ja, dina murars h\u00f6ga f\u00e4stningsverk st\u00f6rtar han omkull och f\u00f6r\u00f6dmjukar, han sl\u00e5r dem till jorden, ner i stoftet."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng - P\u00e5 den dagen skall man sjunga denna s\u00e5ng i Juda land: Vi har en stark stad. Han reser upp murar och skyddsv\u00e4rn till v\u00e5r r\u00e4ddning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6ppna portarna, s\u00e5 att ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt folk f\u00e5r t\u00e5ga in, ett folk som f\u00f6rblir troget."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som \u00e4r fast i sitt sinne bevarar du i frid, i frid, ty p\u00e5 dig f\u00f6rtr\u00f6star han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN till evig tid, ty HERREN HERREN \u00e4r en evig klippa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han st\u00f6rtar ner dem som tronar i h\u00f6jden, den stolta staden f\u00f6r\u00f6dmjukar han. Han sl\u00e5r den till jorden, han l\u00e5ter den komma ner i stoftet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den trampas ner under f\u00f6tterna, fattigas f\u00f6tter, svagas steg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges v\u00e4g \u00e4r j\u00e4mn, du, den R\u00e4ttf\u00e4rdige, j\u00e4mnar den r\u00e4ttf\u00e4rdiges stig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, p\u00e5 dina domars v\u00e4g, HERRE, v\u00e4ntar vi dig. Till ditt namn och ditt pris st\u00e5r v\u00e5r sj\u00e4ls l\u00e4ngtan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar efter dig om natten, ja, anden i mig s\u00f6ker dig. Ty n\u00e4r dina domar drabbar jorden, l\u00e4r sig v\u00e4rldens inv\u00e5nare r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r den ogudaktige f\u00e5r n\u00e5d, l\u00e4r han sig inte r\u00e4ttf\u00e4rdighet. I det land d\u00e4r r\u00e4tt skulle r\u00e5da, handlar han or\u00e4tt, han ser inte HERRENS h\u00f6ghet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, din hand \u00e4r upplyft, men de ser det inte. De skall se din iver f\u00f6r folket och blygas, ja, den eld som \u00e4r avsedd f\u00f6r dina fiender skall f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRE, du skall ge oss frid, ty allt vad vi har utr\u00e4ttat, har du utf\u00f6rt \u00e5t oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Gud, andra herrar \u00e4n du har h\u00e4rskat \u00f6ver oss, men bara genom dig prisar vi ditt namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De d\u00f6da f\u00e5r inte liv igen, de avsomnade st\u00e5r inte upp. D\u00e4rf\u00f6r har du gripit in och f\u00f6rgjort dem. Du har fullst\u00e4ndigt utpl\u00e5nat minnet av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du har f\u00f6r\u00f6kat folket, HERRE. Du har f\u00f6r\u00f6kat folket och bevisat dig h\u00e4rlig, du har utvidgat landets alla gr\u00e4nser."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRE, i n\u00f6den s\u00f6kte de dig, de utg\u00f6t tysta b\u00f6ner n\u00e4r din tillr\u00e4ttavisning drabbade dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som en havande kvinna v\u00e5ndas, d\u00e5 hon \u00e4r n\u00e4ra att f\u00f6da och ropar ut sin sm\u00e4rta, s\u00e5 \u00e4r det med oss inf\u00f6r dig, HERRE."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi var havande och v\u00e5ndades, men vi f\u00f6dde vind. Vi har inte skaffat r\u00e4ddning \u00e5t landet, och ingen f\u00f6ds till att bo p\u00e5 jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dina d\u00f6da skall bli levande, mina d\u00f6das kroppar skall uppst\u00e5. Vakna upp och jubla, ni som bor i stoftet, ty din dagg \u00e4r ljusets dagg, och jorden skall ge igen de avsomnade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom mitt folk och g\u00e5 in i dina kamrar, st\u00e4ng igen d\u00f6rrarna efter dig. G\u00f6m dig ett litet \u00f6gonblick, till dess vreden har g\u00e5tt f\u00f6rbi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty se, HERREN kommer ut ur sin boning f\u00f6r att straffa jordens inv\u00e5nare f\u00f6r deras missg\u00e4rning. Jorden skall blottl\u00e4gga sina blodskulder och inte l\u00e4ngre d\u00f6lja sina dr\u00e4pta."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel, Herrens ving\u00e5rd - P\u00e5 den dagen skall HERREN med sitt h\u00e5rda, stora och starka sv\u00e4rd, straffa Leviatan, den snabba ormen, och Leviatan, den ringlande ormen, och han skall d\u00f6da draken i havet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung p\u00e5 den dagen om den underbara ving\u00e5rden:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag, HERREN, sk\u00f6ter om den, st\u00e4ndigt vattnar jag den. B\u00e5de dag och natt vaktar jag den, s\u00e5 att ingen skall skada den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag hyser ingen vrede. Hade jag t\u00f6rne och tistel att strida emot, skulle jag g\u00e5 l\u00f6s p\u00e5 dem och br\u00e4nna upp alltsammans,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e5vida man inte s\u00f6kte skydd hos mig f\u00f6r att sluta fred med mig. Ja, fred m\u00e5 man sluta med mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I kommande dagar skall Jakob sl\u00e5 rot, Israel gr\u00f6nska och blomstra. De skall fylla hela v\u00e4rlden med frukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har han slagit Israel, s\u00e5 som han slog dem som slog hans folk? Eller dr\u00e4pte han Israel, s\u00e5 som dess dr\u00e5pare blev dr\u00e4pta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, v\u00e4l tillr\u00e4ttavisade han folket n\u00e4r han f\u00f6rkastade och f\u00f6rsk\u00f6t det, v\u00e4l ryckte han bort det med sin h\u00e5rda vind p\u00e5 \u00f6stanstormens dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men d\u00e4rf\u00f6r blir ocks\u00e5 Jakobs missg\u00e4rning f\u00f6rsonad, och detta blir f\u00f6ljden av att deras synder tas bort: Han g\u00f6r alla altarets stenar lika kalkstenar som smulas s\u00f6nder. Aseror och solstoder skall inte mer resas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den bef\u00e4sta staden \u00e4r \u00f6de, en folktom plats, \u00f6vergiven som en \u00f6ken. Kalvar betar d\u00e4r och l\u00e4gger sig d\u00e4r, de biter av dess kvistar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r grenarna \u00e4r torra bryter man av dem, och kvinnor kommer och g\u00f6r upp eld med dem. Ty detta \u00e4r ett folk utan f\u00f6rst\u00e5nd. D\u00e4rf\u00f6r visar deras skapare dem inget f\u00f6rbarmande och deras danare dem ingen barmh\u00e4rtighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att HERREN inb\u00e4rgar frukten fr\u00e5n den strida floden till Egyptens b\u00e4ck, och ni skall samlas in en och en, ni Israels barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den dagen att man skall bl\u00e5sa i ett stort horn, och de som har varit f\u00f6rsvunna i Assyriens land och f\u00f6rdrivna till Egyptens land skall d\u00e5 komma och tillbe HERREN p\u00e5 det heliga berget i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ve \u00f6ver Samaria - Ve dig, du stolta krona av Efraims druckna m\u00e4n, du vissnande blomma av hans str\u00e5lande h\u00e4rlighet p\u00e5 bergskr\u00f6net ovanf\u00f6r de vinberusades b\u00f6rdiga dal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, fr\u00e5n HERREN kommer en som \u00e4r stark och m\u00e4ktig, lik en hagelskur, en f\u00f6r\u00f6dande storm, lik en flod med v\u00e4ldiga, \u00f6versv\u00e4mmande vatten, som med makt sl\u00e5r allt till jorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den stolta kronan av Efraims druckna m\u00e4n trampas d\u00e5 under f\u00f6tterna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den vissnande blomman av hans str\u00e5lande h\u00e4rlighet p\u00e5 bergskr\u00f6net ovanf\u00f6r den b\u00f6rdiga dalen skall bli som ett tidigt moget fikon f\u00f6re sommaren: S\u00e5 snart n\u00e5gon f\u00e5r syn p\u00e5 det slukar han det, medan det \u00e4nnu \u00e4r i hans hand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall HERREN Sebaot bli en h\u00e4rlig krona och en str\u00e5lande krans f\u00f6r kvarlevan av sitt folk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall bli en r\u00e4ttens ande f\u00f6r den som skipar r\u00e4tt och en styrka f\u00f6r dem som driver fienden p\u00e5 porten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 dessa raglar av vin och vinglar av starka drycker. B\u00e5de pr\u00e4st och profet raglar av starka drycker. De \u00e4r berusade av vin och vinglar. De raglar n\u00e4r de profeterar, de stapplar n\u00e4r de skipar r\u00e4tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla bord \u00e4r t\u00e4ckta med v\u00e4mjeliga spyor, det finns ingen ren fl\u00e4ck."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Vem kan han l\u00e4ra f\u00f6rst\u00e5nd? F\u00f6r vem f\u00f6rklarar han budskapet? Dem som just \u00e4r avvanda fr\u00e5n modersmj\u00f6lken, nyss tagna fr\u00e5n modersbr\u00f6stet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty det \u00e4r bud p\u00e5 bud, bud p\u00e5 bud, ljud p\u00e5 ljud, ljud p\u00e5 ljud, lite h\u00e4r, lite d\u00e4r!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, genom stammande l\u00e4ppar och p\u00e5 fr\u00e4mmande spr\u00e5k skall han tala till detta folk,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "han som en g\u00e5ng sade till dem: &#34;H\u00e4r \u00e4r viloplatsen, l\u00e5t den tr\u00f6tte vila. H\u00e4r \u00e4r vederkvickelse.&#34; Men de ville inte h\u00f6ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERRENS ord blev f\u00f6r dem &#34;bud p\u00e5 bud, bud p\u00e5 bud, ljud p\u00e5 ljud, ljud p\u00e5 ljud, lite h\u00e4r, lite d\u00e4r.&#34; S\u00e5 skall de, b\u00e4st de g\u00e5r, falla bakl\u00e4nges och krossas, bli sn\u00e4rjda och f\u00e5ngade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni h\u00e5nare, ni som h\u00e4rskar \u00f6ver folket h\u00e4r i Jerusalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: &#34;Vi har slutit f\u00f6rbund med d\u00f6den, vi har ing\u00e5tt f\u00f6rdrag med d\u00f6dsriket. N\u00e4r gisslet far fram som en \u00f6versv\u00e4mmande flod, skall det inte n\u00e5 oss, ty vi har gjort l\u00f6gnen till v\u00e5r tillflykt, falskheten till v\u00e5rt g\u00f6mst\u00e4lle.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren HERREN s\u00e5: Se, jag har lagt en grundsten i Sion, en bepr\u00f6vad sten, en dyrbar h\u00f6rnsten, en fast grundval. Den som tror p\u00e5 den beh\u00f6ver inte fly."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag skall l\u00e5ta r\u00e4tten vara m\u00e4tsn\u00f6ret och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten s\u00e4nklodet. Hagel skall sl\u00e5 ner l\u00f6gnens tillflykt, vatten skall sk\u00f6lja bort g\u00f6mst\u00e4llet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ert f\u00f6rbund med d\u00f6den skall uppl\u00f6sas, ert f\u00f6rdrag med d\u00f6dsriket skall inte best\u00e5. N\u00e4r gisslet far fram som en \u00f6versv\u00e4mmande flod, skall ni bli nertrampade av det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 ofta det far fram, skall det tr\u00e4ffa er. Morgon efter morgon skall det fara fram, ja, b\u00e5de dag och natt. Det blir bara f\u00f6rf\u00e4ran n\u00e4r man f\u00f6rst\u00e5r budskapet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty s\u00e4ngen \u00e4r f\u00f6r kort att str\u00e4cka ut sig p\u00e5, t\u00e4cket f\u00f6r smalt att svepa in sig i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, HERREN skall resa sig som p\u00e5 Perasims berg, och han skall vredgas som i Gibeons dal f\u00f6r att utf\u00f6ra sitt verk, sitt fr\u00e4mmande verk, och fullg\u00f6ra sitt arbete, sitt f\u00f6runderliga arbete."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sluta nu med ert h\u00e5n, s\u00e5 att era band inte dras \u00e5t \u00e4nnu h\u00e5rdare, ty jag har h\u00f6rt fr\u00e5n Herren, HERREN Sebaot om f\u00f6r\u00f6delse och orubbligt beslutad straffdom \u00f6ver hela jorden."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lyssna och h\u00f6r min r\u00f6st, akta p\u00e5 vad jag s\u00e4ger."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e5kermannen vill s\u00e5, pl\u00f6jer han d\u00e5 st\u00e4ndigt och hackar upp och harvar sin \u00e5ker?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4r det inte s\u00e5 att n\u00e4r han har berett marken, str\u00f6r han ut svartkummin och kryddkummin, s\u00e5r vete i rader och korn p\u00e5 dess plats och sp\u00e4ltvete i kanten."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty hans Gud har undervisat honom och l\u00e4rt honom det r\u00e4tta s\u00e4ttet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Man tr\u00f6skar inte heller svartkummin med tr\u00f6skvagn och l\u00e5ter inte vagnshjul g\u00e5 \u00f6ver kryddkummin, utan man klappar ut svartkummin med stav och kryddkummin med k\u00e4pp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Br\u00f6ds\u00e4den mals och tr\u00f6skas inte i det o\u00e4ndliga, man driver inte st\u00e4ndigt sina vagnshjul och h\u00e4star \u00f6ver den. Man vill ju inte tr\u00f6ska s\u00f6nder den."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ocks\u00e5 detta kommer fr\u00e5n HERREN Sebaot, underbar i r\u00e5d och stor i vishet."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems bel\u00e4gring och r\u00e4ddning - Ve dig, Ariel, Ariel, staden d\u00e4r David slog upp sitt l\u00e4ger! L\u00e4gg \u00e5r till \u00e5r, l\u00e5t h\u00f6gtiderna fullborda sitt kretslopp,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e5 skall jag f\u00f6rs\u00e4tta Ariel i sv\u00e5righeter. D\u00e4r skall bli sorg och j\u00e4mmer, och den skall vara f\u00f6r mig ett verkligt Ariel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skall sl\u00e5 l\u00e4ger runt omkring dig, omringa dig med bel\u00e4gringsvallar och resa upp b\u00e5lverk mot dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 skall du bli f\u00f6rnedrad och tala djupt nerifr\u00e5n jorden, d\u00e4mpade skall dina ord komma fram ur stoftet. Din r\u00f6st skall h\u00f6ras ur jorden som en andes r\u00f6st, ur stoftet skall du viska fram dina ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men m\u00e5nga av dina fiender skall bli som fint damm, v\u00e5ldsm\u00e4nnens skara som bortflygande agnar. Detta skall ske pl\u00f6tsligt, p\u00e5 ett \u00f6gonblick."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5n HERREN Sebaot skall straffet komma med \u00e5ska och jordb\u00e4vning och v\u00e4ldigt d\u00e5n, med storm och ov\u00e4der och med flammor av f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och alla de m\u00e5nga folk som f\u00f6rde krig mot Ariel, alla som drog ut i strid mot det och dess bef\u00e4stning och v\u00e5llade det sv\u00e5righeter skall vara som en dr\u00f6msyn om natten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Som n\u00e4r den hungrige dr\u00f6mmer att han \u00e4ter och vaknar och k\u00e4nner att magen \u00e4r tom, som n\u00e4r den t\u00f6rstige dr\u00f6mmer att han dricker och vaknar och k\u00e4nner att han f\u00f6rsm\u00e4ktar av t\u00f6rst, s\u00e5 skall det g\u00e5 med alla de folk som drog ut i strid mot Sions berg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4pna och f\u00f6rundras, stirra er blinda, ja, var blinda. De \u00e4r druckna, men inte av vin, de raglar, men inte av starka drycker."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty HERREN har utgjutit \u00f6ver er en ande med djup s\u00f6mn och tillslutit era \u00f6gon. Han har h\u00f6ljt m\u00f6rker \u00f6ver profeterna och \u00f6ver siarna, era ledare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "All uppenbarelse har f\u00f6r er blivit som orden i en f\u00f6rseglad bok. R\u00e4cker man en s\u00e5dan bok \u00e5t n\u00e5gon som kan l\u00e4sa och s\u00e4ger: &#34;L\u00e4s detta,&#34; s\u00e5 svarar han: &#34;Jag kan det inte, den \u00e4r ju f\u00f6rseglad.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och r\u00e4cker man den \u00e5t n\u00e5gon som inte kan l\u00e4sa och s\u00e4ger: &#34;L\u00e4s detta&#34;, s\u00e5 svarar han: &#34;Jag kan inte l\u00e4sa.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren har sagt: Eftersom detta folk nalkas mig med sin mun och \u00e4rar mig med sina l\u00e4ppar men l\u00e5ter sitt hj\u00e4rta vara l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig, \u00e4r fruktan f\u00f6r mig bara ett inl\u00e4rt m\u00e4nniskobud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r skall jag \u00e4nnu en g\u00e5ng g\u00f6ra underbara ting med detta folk, ja, underbara och f\u00f6runderliga. De visas vishet skall f\u00f6rg\u00e5, de f\u00f6rst\u00e5ndigas f\u00f6rst\u00e5nd skall f\u00f6rm\u00f6rkas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve dem som g\u00e5r ner i djupen f\u00f6r att d\u00f6lja sina r\u00e5dslag f\u00f6r HERREN, som bedriver sina verk i m\u00f6rkret och s\u00e4ger: &#34;Vem ser oss, och vem k\u00e4nner oss?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hur d\u00e5raktiga \u00e4r ni inte! Skall leret anses lika med krukmakaren? Skall verket s\u00e4ga om sin m\u00e4stare: &#34;Han har inte gjort mig&#34;? Eller skall det formade s\u00e4ga om honom som har format det: &#34;Han f\u00f6rst\u00e5r ingenting&#34;?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c4nnu en liten tid och Libanon skall f\u00f6rvandlas till ett b\u00f6rdigt f\u00e4lt, och det b\u00f6rdiga f\u00e4ltet skall r\u00e4knas som vildmark."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den dagen skall de d\u00f6va h\u00f6ra bokens ord och de blindas \u00f6gon se ur dunkel och m\u00f6rker."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka skall f\u00e5 allt st\u00f6rre gl\u00e4dje i HERREN, de fattigaste bland m\u00e4nniskor skall fr\u00f6jda sig i Israels Helige."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r f\u00f6rbi med v\u00e5ldsm\u00e4nnen, det \u00e4r slut med h\u00e5nare. Alla som ville det onda skall utrotas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de som genom sitt ord kom en m\u00e4nniska att synda, som sn\u00e4rjde den som skulle skipa r\u00e4tt i porten och \u00e5sidosatte r\u00e4tten f\u00f6r den r\u00e4ttf\u00e4rdige f\u00f6r ingenting."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 till Jakobs hus, han som befriade Abraham: Jakob skall inte mer beh\u00f6va blygas, hans ansikte skall inte l\u00e4ngre blekna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ty n\u00e4r han, det vill s\u00e4ga hans barn, ser mina h\u00e4nders verk ibland sig, kommer de att h\u00e5lla mitt namn heligt. De kommer att h\u00e5lla Jakobs Helige helig och b\u00e4va f\u00f6r Israels Gud."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De som g\u00e5tt vilse i anden skall f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd, de missn\u00f6jda skall ta emot undervisning."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda uppmanas lita p\u00e5 Herren, inte p\u00e5 Egypten - Ve de upproriska barnen, s\u00e4ger HERREN, som r\u00e5dsl\u00e5r utan mig, som sluter f\u00f6rbund utan att min Ande \u00e4r med, s\u00e5 att de d\u00e4rigenom hopar synd p\u00e5 synd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "de som drar ner till Egypten, utan att ha r\u00e5dfr\u00e5gat min mun, f\u00f6r att s\u00f6ka skydd hos farao och en tillflykt under Egyptens skugga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Faraos beskydd kommer att bli er till skam, tillflykten under Egyptens skugga en f\u00f6r\u00f6dmjukelse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty hans furstar var i Soan och hans s\u00e4ndebud kom \u00e4nda till Hanes,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "men var och en skall sk\u00e4mmas \u00f6ver ett folk som inte kan vara dem till nytta, inte till bist\u00e5nd eller hj\u00e4lp, utan endast till skam och h\u00e5n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profetia om djuren i Negev. Genom farornas och \u00e5ngestens land, d\u00e4r lejoninnor och lejon har sitt tillh\u00e5ll, d\u00e4r huggormar och giftiga seraf-ormar bor, f\u00f6r de sina rikedomar p\u00e5 \u00e5snors ryggar och sina skatter p\u00e5 kamelers pucklar till ett folk som inte kan hj\u00e4lpa dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty Egyptens hj\u00e4lp \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves och till ingen nytta. D\u00e4rf\u00f6r kallar jag Egypten &#34;Rahab, som ingenting utr\u00e4ttar&#34;."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rakt f\u00f6r Guds ord leder till underg\u00e5ng - G\u00e5 nu och skriv detta p\u00e5 en tavla inf\u00f6r dem och teckna upp det i en bok, s\u00e5 att det bevaras f\u00f6r kommande dagar, alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty det \u00e4r ett upproriskt folk, barn som ljuger, barn som inte vill h\u00f6ra HERRENS undervisning"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och som s\u00e4ger till siarna: &#34;Sk\u00e5da inte!&#34; och till profeterna: &#34;Profetera inte f\u00f6r oss det som \u00e4r sant. Tala smickrande ord till oss, profetera bedr\u00e4gliga ting."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vik av ifr\u00e5n v\u00e4gen, g\u00e5 bort fr\u00e5n stigen, l\u00e5t oss slippa se Israels Helige.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Israels Helige: &#34;Eftersom ni f\u00f6rkastar detta ord och f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 v\u00e5ld och vr\u00e5nghet och f\u00f6rlitar er p\u00e5 s\u00e5dant,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "skall denna missg\u00e4rning bli f\u00f6r er som ett fallf\u00e4rdigt stycke p\u00e5 en h\u00f6g mur, som buktar ut mer och mer, till dess muren pl\u00f6tsligt r\u00e4mnar p\u00e5 ett \u00f6gonblick."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den krossas som en lerkruka, s\u00e5 skoningsl\u00f6st att man inte kan finna en sk\u00e4rva stor nog att med den h\u00e4mta eld fr\u00e5n eldstaden eller \u00f6sa upp vatten ur dammen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger Herren HERREN, Israels Helige: &#34;Om ni v\u00e4nder om och \u00e4r stilla skall ni bli fr\u00e4lsta. Genom stillhet och f\u00f6rtr\u00f6stan blir ni starka.&#34; Men ni vill inte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: &#34;Nej, p\u00e5 h\u00e4star t\u00e4nker vi fly.&#34; D\u00e4rf\u00f6r skall ni ocks\u00e5 fly. &#34;P\u00e5 snabba h\u00e4star t\u00e4nker vi ge oss av.&#34; D\u00e4rf\u00f6r skall ocks\u00e5 era f\u00f6rf\u00f6ljare vara snabba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tusen skall fly f\u00f6r en enda mans hot, och f\u00f6r fem m\u00e4ns hot skall ni alla fly, till dess det som \u00e4r kvar av er \u00e4r som en ensam st\u00e5ng p\u00e5 toppen av ett berg, som ett baner p\u00e5 en kulle."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ntar HERREN p\u00e5 att f\u00e5 visa er n\u00e5d, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r han upph\u00f6jd f\u00f6r att visa er barmh\u00e4rtighet. Ty HERREN \u00e4r en domens Gud. Saliga \u00e4r alla som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herren skall v\u00e4lsigna sitt folk - O, du Sions folk, som bor i Jerusalem, gr\u00e5t inte mer. Han skall f\u00f6rvisso vara n\u00e5dig mot dig n\u00e4r du ropar. S\u00e5 snart han h\u00f6r din r\u00f6st, skall han svara dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Visserligen skall Herren ge dig n\u00f6dens br\u00f6d och lidandets dryck, men sedan skall dina l\u00e4rare inte l\u00e4ngre g\u00f6mmas undan, utan dina \u00f6gon skall se dina l\u00e4rare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och vare sig du viker av \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster, s\u00e5 skall dina \u00f6ron h\u00f6ra detta ord ljuda bakom dig: &#34;H\u00e4r \u00e4r v\u00e4gen, g\u00e5 p\u00e5 den.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Silvret, som dina snidade avgudabilder \u00e4r \u00f6verdragna med och guldet som dina gjutna avgudabilder \u00e4r belagda med, skall du d\u00e5 anse vara orent. Du skall kasta bort det som ett orent plagg och s\u00e4ga till det: &#34;Bort h\u00e4rifr\u00e5n!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och han skall ge regn \u00e5t den s\u00e4d du har s\u00e5tt i jorden, och markens gr\u00f6da skall ge dig br\u00f6d som \u00e4r rikligt och n\u00e4rande. Den dagen skall din boskap g\u00e5 i bet p\u00e5 stora betesmarker."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oxarna och \u00e5snorna, dragdjuren n\u00e4r jorden brukas, skall \u00e4ta saltad blands\u00e4d som man kastat med s\u00e4desvanna och kastskovel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den stora slaktens dag, n\u00e4r tornen faller, skall b\u00e4ckar med str\u00f6mmande vatten fl\u00f6da fram p\u00e5 alla h\u00f6ga berg och alla stora h\u00f6jder."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e5nens ljus skall vara som solens och solens ljus skall vara sju g\u00e5nger klarare, som ett sjufaldigt dagsljus, n\u00e4r den dag kommer d\u00e5 HERREN f\u00f6rbinder sitt folks skador och helar s\u00e5ren efter slagen som det f\u00e5tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Assyrien - Se, HERRENS namn kommer fj\u00e4rran ifr\u00e5n med brinnande vrede och med tunga r\u00f6kmoln. Hans l\u00e4ppar \u00e4r fulla av f\u00f6rbittring, hans tunga \u00e4r som f\u00f6rt\u00e4rande eld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hans andedr\u00e4kt \u00e4r lik en str\u00f6m som sv\u00e4mmar \u00f6ver, s\u00e5 att den n\u00e5r \u00e4nda upp till halsen. Ty han vill s\u00e5lla hednafolken i f\u00f6rintelsens s\u00e5ll och l\u00e4gga i folkens mun ett betsel som leder dem vilse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 skall ni sjunga som under en natt d\u00e5 man firar helig h\u00f6gtid, och era hj\u00e4rtan skall gl\u00e4dja sig som n\u00e4r man under fl\u00f6jtspel t\u00e5gar upp p\u00e5 HERRENS berg, upp till Israels klippa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och HERREN skall l\u00e5ta sin majest\u00e4tiska r\u00f6st h\u00f6ras och visa hur hans arm drabbar i vrede och f\u00f6rbittring, med f\u00f6rt\u00e4rande eldsl\u00e5ga, med storm och st\u00f6rtskurar och hagelstenar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty f\u00f6r HERRENS r\u00f6st skall Assur gripas av skr\u00e4ck, n\u00e4r han sl\u00e5r honom med sin stav."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och s\u00e5 ofta staven far fram och HERREN efter sitt r\u00e5dslut l\u00e5ter den falla p\u00e5 honom, skall pukor och harpor ljuda. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng skall han lyfta sin arm f\u00f6r att strida mot honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ty en eldsgrop \u00e4r sedan l\u00e4nge tillredd, \u00e4ven f\u00f6r kungen har den gjorts redo, den \u00e4r djup och bred. Dess b\u00e5l \u00e4r fylld av eld och ved i \u00f6verfl\u00f6d, lik en svavelstr\u00f6m skall HERRENS Ande s\u00e4tta den i brand."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren och inte Egypten \u00e4r Jerusalems r\u00e4ddning - Ve dem som drar i v\u00e4g ner till Egypten f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp. De f\u00f6rlitar sig p\u00e5 h\u00e4star och f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 vagnar, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r m\u00e5nga, och p\u00e5 ryttare, d\u00e4rf\u00f6r att m\u00e4ngden \u00e4r stor. De v\u00e4nder inte sin blick till Israels Helige och fr\u00e5gar inte efter HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 han \u00e4r vis, och l\u00e5ter olyckan komma. Han tar inte tillbaka sina ord. Han reser sig upp mot de ondas hus och mot hj\u00e4lp fr\u00e5n og\u00e4rningsm\u00e4n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty egyptierna \u00e4r m\u00e4nniskor och inte Gud, deras h\u00e4star \u00e4r k\u00f6tt och inte ande. HERREN skall r\u00e4cka ut sin hand, och hj\u00e4lparen skall vackla och den hj\u00e4lpte falla, b\u00e5da skall tillsammans f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty s\u00e5 har HERREN sagt till mig: Liksom ett lejon ryter, ett ungt lejon \u00f6ver sitt rov n\u00e4r m\u00e5nga herdar samlas emot det, och inte skr\u00e4ms av herdarnas rop eller fruktar f\u00f6r deras ov\u00e4sen, s\u00e5 skall HERREN Sebaot fara ner f\u00f6r att strida p\u00e5 Sions berg och uppe p\u00e5 dess h\u00f6jd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Som f\u00e5geln breder ut sina vingar, s\u00e5 skall HERREN Sebaot beskydda Jerusalem. Han skall beskydda och hj\u00e4lpa, skona och r\u00e4dda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4nd om till honom som ni s\u00e5 djupt har avfallit ifr\u00e5n, ni Israels barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty p\u00e5 den dagen skall var och en kasta bort sina avgudar av silver och sina avgudar av guld, som era h\u00e4nder har gjort \u00e5t er till synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assur skall falla, men inte genom en mans sv\u00e4rd. Ett sv\u00e4rd som inte \u00e4r en m\u00e4nniskas skall f\u00f6rt\u00e4ra honom. Han skall fly f\u00f6r sv\u00e4rd, och hans unga m\u00e4n skall bli slavar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans klippa skall f\u00f6rg\u00e5s av skr\u00e4ck, och hans furstar skall f\u00f6rf\u00e4rade fly f\u00f6r baneret. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har sin eld p\u00e5 Sion och sin ugn i Jerusalem."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighetens rike - Se, en kung skall regera i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, furstar skall styra med r\u00e4ttvisa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En man skall vara som en tillflykt i stormen, som ett skydd mot st\u00f6rtskuren, som vattenb\u00e4ckar i en \u00f6demark, som skuggan av en v\u00e4ldig klippa i ett t\u00f6rstigt land."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De som har \u00f6gon att se med skall inte vara f\u00f6rblindade, de som har \u00f6ron att h\u00f6ra med skall lyssna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De obet\u00e4nksammas hj\u00e4rtan skall f\u00f6rst\u00e5 kunskap, och de stammandes tunga skall tala flytande och klart."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5ren skall d\u00e5 inte mer kallas \u00e4del, girigbuken inte kallas frikostig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty en d\u00e5re talar d\u00e5rskap, hans hj\u00e4rta g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt, s\u00e5 att han handlar ogudaktigt och sprider villol\u00e4ror om HERREN. Han sv\u00e4lter ut den hungriges sj\u00e4l och hindrar den t\u00f6rstige att dricka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Girigbukens vapen \u00e4r onda, han t\u00e4nker ut ondskefulla anslag f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva de betryckta genom l\u00f6gnaktiga ord och den fattige n\u00e4r han v\u00e4djar om r\u00e4ttvisa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men den \u00e4dle t\u00e4nker \u00e4dla tankar, han st\u00e5r fast vid det som \u00e4r \u00e4delt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dom och uppr\u00e4ttelse - Ni kvinnor som \u00e4r s\u00e5 s\u00e4kra, res er upp och h\u00f6r min r\u00f6st. Ni sj\u00e4lvs\u00e4kra d\u00f6ttrar, lyssna till mina ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r dagar lagts till \u00e5r skall ni darra, ni som \u00e4r s\u00e5 sorgl\u00f6sa, ty vinsk\u00f6rden uteblir, ingen fruktsk\u00f6rd kommer mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e4va, ni som \u00e4r s\u00e5 s\u00e4kra, darra, ni som \u00e4r s\u00e5 sorgl\u00f6sa, l\u00e4gg av era kl\u00e4der och blotta er, b\u00e4r s\u00e4cktyg runt era h\u00f6fter!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sl\u00e5 er f\u00f6r br\u00f6stet, klaga \u00f6ver de vackra f\u00e4lten, \u00f6ver de fruktbara vinstockarna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00f6ver mitt folks \u00e5krar, d\u00e4r t\u00f6rne och tistel skjuter upp, ja, \u00f6ver alla gl\u00e4djens boningar i den yra staden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty palatset blir \u00f6vergivet, den folkrika staden l\u00e4mnas \u00f6de. Ofelh\u00f6jden med tornet f\u00f6rvandlas till grotth\u00e5lor f\u00f6r evig tid, till gl\u00e4dje f\u00f6r vild\u00e5snor och bete f\u00f6r hjordar -"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "detta till dess att Anden fr\u00e5n h\u00f6jden blir utgjuten \u00f6ver oss och \u00f6knen blir ett b\u00f6rdigt f\u00e4lt, och det b\u00f6rdiga f\u00e4ltet r\u00e4knas som skog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 skall r\u00e4tten ta sin boning i \u00f6knen, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten bo p\u00e5 det b\u00f6rdiga f\u00e4ltet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt skall vara frid, och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens vinning vara ro och trygghet till evig tid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mitt folk skall bo i fridfulla hem, i trygga boningar och p\u00e5 s\u00e4kra viloplatser."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men hagel skall falla n\u00e4r skogen f\u00e4lls, och staden skall bli djupt f\u00f6r\u00f6dmjukad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyckliga \u00e4r ni som s\u00e5r vid alla vatten och l\u00e5ter oxen och \u00e5snan fritt str\u00f6va omkring."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyriens fall och Sions r\u00e4ddning - Ve dig, du \u00f6del\u00e4ggare, som sj\u00e4lv har g\u00e5tt fri fr\u00e5n \u00f6del\u00e4ggelse. Ve dig, du plundrare, som sj\u00e4lv har undg\u00e5tt att bli plundrad. N\u00e4r du har slutat att \u00f6del\u00e4gga, skall du sj\u00e4lv \u00f6del\u00e4ggas. N\u00e4r du har upph\u00f6rt att plundra, skall du sj\u00e4lv plundras."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, var oss n\u00e5dig, vi v\u00e4ntar p\u00e5 dig. Bli du v\u00e5r arm var morgon, v\u00e5r fr\u00e4lsning i n\u00f6dens tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r det v\u00e4ldiga d\u00e5net flyr folken, inf\u00f6r ditt majest\u00e4t skingras folkslagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Man skall f\u00f6rse sig med byte fr\u00e5n er, som n\u00e4r gr\u00e4smaskar f\u00f6rser sig. S\u00e5 som gr\u00e4shoppor st\u00f6rtar fram kastar han sig \u00f6ver det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upph\u00f6jd \u00e4r HERREN, ty han bor i h\u00f6jden. Han uppfyller Sion med r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall vara din framtids s\u00e4kra grund, rik p\u00e5 fr\u00e4lsning, vishet och kunskap. HERRENS fruktan skall vara Sions skatt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r, deras hj\u00e4ltar klagar d\u00e4rute, fredsbudb\u00e4rarna gr\u00e5ter bittert."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4garna \u00e4r \u00f6de, ingen g\u00e5r mer p\u00e5 stigarna. Han bryter f\u00f6rbund, han f\u00f6raktar st\u00e4der, han tar ingen h\u00e4nsyn till m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Landet s\u00f6rjer och f\u00f6rsm\u00e4ktar, Libanon blygs och tynar bort, Saron har blivit lik en \u00f6demark, Basans och Karmels skogar f\u00e4ller sina l\u00f6v."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu vill jag st\u00e5 upp, s\u00e4ger HERREN, nu vill jag resa mig upp, nu vill jag visa min h\u00f6ghet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Med halm g\u00e5r ni havande, och ni f\u00f6der str\u00e5. Er ande \u00e4r en eld som kommer att f\u00f6rt\u00e4ra er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Folken skall f\u00f6rbr\u00e4nnas till kalk, likt avhugget t\u00f6rne skall de br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni som \u00e4r l\u00e5ngt borta, h\u00f6r vad jag har gjort. Ni som \u00e4r n\u00e4ra, l\u00e4r k\u00e4nna min makt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Syndarna i Sion blir f\u00f6rskr\u00e4ckta, b\u00e4van griper de gudl\u00f6sa. &#34;Vem av oss kan h\u00e4rda ut vid en f\u00f6rt\u00e4rande eld? Vem av oss kan bo vid en evig gl\u00f6d?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som vandrar i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och talar vad r\u00e4tt \u00e4r, den som f\u00f6raktar det som vinns genom f\u00f6rtryck och som avh\u00e5ller sina h\u00e4nder fr\u00e5n att ta mutor, den som stoppar till sina \u00f6ron f\u00f6r att inte h\u00f6ra om blodsg\u00e4rningar och sluter sina \u00f6gon f\u00f6r att inte se det onda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han skall bo p\u00e5 h\u00f6jderna, klippf\u00e4sten skall vara hans v\u00e4rn. Sitt br\u00f6d skall han f\u00e5, vatten skall aldrig fattas honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En kung i sin sk\u00f6nhet skall dina \u00f6gon se, de skall blicka ut \u00f6ver ett vidstr\u00e4ckt land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skall ditt hj\u00e4rta t\u00e4nka tillbaka p\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckelsens tid: &#34;Var \u00e4r nu skrivarna, var \u00e4r skatteindrivarna, var \u00e4r de som r\u00e4knade tornen?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du slipper d\u00e5 se det vildsinta folket, folket med obegripligt spr\u00e5k som ingen kunde f\u00f6rst\u00e5, vars stammande tungom\u00e5l ingen kunde tyda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se p\u00e5 Sion, v\u00e5ra h\u00f6gtiders stad! Dina \u00f6gon skall sk\u00e5da Jerusalem, en s\u00e4ker boning, ett t\u00e4lt som inte flyttas bort. Dess t\u00e4ltpinnar skall aldrig ryckas upp, och av dess t\u00e4ltlinor skall ingen enda brista."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty d\u00e4r skall HERREN vara i sitt majest\u00e4t. Han skall vara f\u00f6r oss som floder och breda str\u00f6mmar. Inget skepp med \u00e5ror skall d\u00e4r g\u00e5 fram, inget m\u00e4ktigt skepp f\u00e4rdas d\u00e4r\u00f6ver."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty HERREN \u00e4r v\u00e5r domare. HERREN \u00e4r v\u00e5r lagstiftare. HERREN \u00e4r v\u00e5r konung. Han \u00e4r den som fr\u00e4lsar oss."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dina t\u00e5g h\u00e4nger slaka, de h\u00e5ller inte masten stadig, seglet \u00e4r inte sp\u00e4nt. D\u00e5 skall mycket r\u00f6vat gods utskiftas, \u00e4ven de lama skall d\u00e5 ta byte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och ingen av inv\u00e5narna skall s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r sjuk.&#34; Folket som bor d\u00e4r har f\u00e5tt sin synd f\u00f6rl\u00e5ten."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Edom och andra folk - Tr\u00e4d fram, ni folk, och h\u00f6r, lyssna, ni folkslag. Jorden och allt som \u00e4r p\u00e5 den m\u00e5 h\u00f6ra, v\u00e4rlden och allt som v\u00e4xer d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty HERRENS vrede \u00e4r riktad mot alla hednafolk, hans f\u00f6rbittring mot alla deras h\u00e4rskaror. Han \u00f6verl\u00e4mnar dem till underg\u00e5ng, han utl\u00e4mnar dem till slakt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deras slagna skall kastas bort, stank stiger upp fr\u00e5n deras d\u00f6da kroppar, bergen flyter av deras blod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Himlens hela h\u00e4rskara f\u00f6rg\u00e5s, himlarna rullas ihop som en bokrulle. Hela dess h\u00e4rskara faller f\u00f6rvissnad ner som vissnade l\u00f6v fr\u00e5n vinrankan, som vissnade blad fr\u00e5n fikontr\u00e4det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty mitt sv\u00e4rd har druckit sig rusigt i himlen. Se, det far ner \u00f6ver Edom, \u00f6ver folket f\u00f6r min f\u00f6rbannelse f\u00f6r att bli det till dom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRENS sv\u00e4rd dryper av blod, det \u00e4r dr\u00e4nkt i fett, i lamms och bockars blod, i talg fr\u00e5n baggars njurar. Ty HERREN har ett offer i Bosra, en stor slakt i Edoms land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ocks\u00e5 vildoxar slaktas, liksom oxar och starka tjurar. Deras land dricker sig rusigt av blod, deras jord blir dr\u00e4nkt av fett."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty dagen f\u00f6r HERRENS h\u00e4mnd kommer, ett vederg\u00e4llningens \u00e5r d\u00e5 han utf\u00f6r Sions sak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 blir Edoms b\u00e4ckar f\u00f6rvandlade till tj\u00e4ra och dess jord till svavel, dess land blir till brinnande tj\u00e4ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varken natt eller dag skall den branden slockna, st\u00e4ndigt skall r\u00f6ken av den stiga upp. Fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte skall landet ligga \u00f6de, aldrig i evighet skall n\u00e5gon vandra d\u00e4r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pelikaner och h\u00e4grar skall ta det i besittning, uvar och korpar bo d\u00e4r. Han skall sp\u00e4nna linor och lod \u00f6ver det till f\u00f6r\u00f6delse och \u00f6del\u00e4ggelse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Av dess \u00e4dlingar skall ingen finnas kvar som kan utropa n\u00e5gon till kung. Alla dess furstar blir till intet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dess palats fylls av t\u00f6rne, n\u00e4sslor och tistlar v\u00e4xer i dess borgar. Det blir en boning f\u00f6r \u00f6kenhundar, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r strutsar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6knens vilddjur m\u00f6ter de tjutande \u00f6kendjuren, raggiga bockar br\u00e4ker till varandra. Tornugglan kan d\u00e4r sl\u00e5 sig till ro och finna en viloplats \u00e5t sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r ordnar pilormen sitt bo och l\u00e4gger sina \u00e4gg, kl\u00e4cker ut ynglet och samlar det i sitt beskydd. D\u00e4r kommer gamarna tillsammans, den ena efter den andra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efterforska i HERRENS bok och l\u00e4s! Inte ett enda av dessa djur skall utebli, det ena skall inte sakna det andra. Ty det \u00e4r hans mun som befaller det och hans Ande som samlar dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r han som kastar lott f\u00f6r dem, hans hand tilldelar dem deras mark efter m\u00e4tsn\u00f6re. F\u00f6r alltid skall de ha den till besittning, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte skall de bo d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e4lsningen - den heliga v\u00e4gen - \u00d6knen och \u00f6demarken skall gl\u00e4dja sig, hedmarken fr\u00f6jda sig och blomstra som en lilja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den skall blomstra sk\u00f6nt och fr\u00f6jda sig, ja, fr\u00f6jda sig och jubla. Libanons h\u00e4rlighet skall ges \u00e5t den, Karmels och Sarons prakt. De skall f\u00e5 se HERRENS h\u00e4rlighet, v\u00e5r Guds majest\u00e4t."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4rk kraftl\u00f6sa h\u00e4nder, styrk vacklande kn\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e4g till de f\u00f6rsagda: &#34;Var starka, frukta inte!&#34; Se, er Gud kommer med h\u00e4mnd, vederg\u00e4llning kommer fr\u00e5n Gud. Han kommer sj\u00e4lv och fr\u00e4lsar er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall de blindas \u00f6gon \u00f6ppnas och de d\u00f6vas \u00f6ron uppl\u00e5tas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den lame skall hoppa som en hjort, den stummes tunga skall jubla. Ty vatten skall bryta fram i \u00f6knen, str\u00f6mmar p\u00e5 hedmarken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den gl\u00f6dande sanden skall bli en sj\u00f6, den torra marken vattenrika k\u00e4llor. D\u00e4r schakalerna har sina lyor skall det v\u00e4xa s\u00e4v, vass och bambu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En banad v\u00e4g, en vandringsled, skall g\u00e5 d\u00e4r, och den skall kallas &#34;den heliga v\u00e4gen&#34;. Ingen oren skall f\u00e4rdas p\u00e5 den, men den \u00e4r till f\u00f6r dem. De som vandrar den v\u00e4gen skall inte g\u00e5 vilse, \u00e4ven om de \u00e4r d\u00e5rar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lejon skall inte finnas d\u00e4r, rovdjur skall inte komma dit. De skall inte finnas d\u00e4r, men de \u00e5terl\u00f6sta skall f\u00e4rdas p\u00e5 den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS frik\u00f6pta skall v\u00e4nda tillbaka och komma till Sion med jubel. Evig gl\u00e4dje skall kr\u00f6na deras huvuden. Fr\u00f6jd och gl\u00e4dje skall de f\u00e5, sorg och suckan skall fly bort."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Assyriernas hot mot Jerusalem - I kung Hiskias fjortonde regerings\u00e5r drog Sanherib, kungen i Assyrien, upp och angrep alla bef\u00e4sta st\u00e4der i Juda och intog dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Lakish skickade han Rab-Sake med en stor h\u00e4r till Jerusalem mot kung Hiskia. Han stannade vid \u00d6vre dammens vattenledning, p\u00e5 v\u00e4gen till Valkarf\u00e4ltet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick \u00f6verhovm\u00e4staren Eljakim, Hilkias son, skrivaren Shebna och kanslern Joa, Asafs son, ut till honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rab-Sake sade till dem: &#34;S\u00e4g till Hiskia: S\u00e5 s\u00e4ger den store kungen, kungen i Assyrien: Vad \u00e4r det som g\u00f6r dig s\u00e5 full av f\u00f6rtr\u00f6stan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: Det \u00e4r bara prat att du skulle veta r\u00e5d och ha makt att f\u00f6ra krig. Vem f\u00f6rtr\u00f6star du nu p\u00e5, eftersom du har satt dig upp mot mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du f\u00f6rtr\u00f6star v\u00e4l p\u00e5 den brutna r\u00f6rstaven Egypten, men n\u00e4r n\u00e5gon st\u00f6der sig p\u00e5 den, g\u00e5r den in i hans hand och genomborrar den. S\u00e5dan \u00e4r farao, kungen i Egypten, f\u00f6r alla som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eller s\u00e4ger du till mig: Vi f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN, v\u00e5r Gud. Var det d\u00e5 inte hans offerh\u00f6jder och altaren Hiskia avskaffade, n\u00e4r han sade till Juda och Jerusalem: Inf\u00f6r detta altare skall ni tillbe?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ing\u00e5 nu ett vad med min herre, kungen i Assyrien: Jag skall ge dig tv\u00e5tusen h\u00e4star, om du kan skaffa dig ryttare till dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur skulle du d\u00e5 kunna sl\u00e5 tillbaka en enda st\u00e5th\u00e5llare, en av min herres ringaste tj\u00e4nare? Och du s\u00e4tter din f\u00f6rtr\u00f6stan till Egypten f\u00f6r att f\u00e5 vagnar och ryttare!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menar du att jag utan HERRENS vilja har dragit upp till detta land f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva det? HERREN sade till mig: Drag upp mot detta land och f\u00f6rd\u00e4rva det!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Eljakim och Shebna och Joa till Rab-Sake: &#34;Tala till dina tj\u00e4nare p\u00e5 arameiska, f\u00f6r vi f\u00f6rst\u00e5r det spr\u00e5ket. Tala inte till oss p\u00e5 judiska inf\u00f6r folket som st\u00e5r p\u00e5 muren.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Rab-Sake svarade: &#34;\u00c4r det d\u00e5 till din herre och till dig som min herre har s\u00e4nt mig att tala dessa ord? \u00c4r det inte i st\u00e4llet till de m\u00e4n som sitter p\u00e5 muren och som tillsammans med er skall tvingas \u00e4ta sin egen avf\u00f6ring och dricka sin egen urin?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4refter steg Rab-Sake n\u00e4rmare och ropade h\u00f6gt p\u00e5 judiska: &#34;H\u00f6r den store kungens, den assyriske kungens, ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger kungen: L\u00e5t inte Hiskia bedra er, f\u00f6r han kan inte r\u00e4dda er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia f\u00e5 er att f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN, n\u00e4r han s\u00e4ger: HERREN skall f\u00f6rvisso r\u00e4dda oss, och denna stad skall inte ges i den assyriske kungens hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna inte p\u00e5 Hiskia, f\u00f6r kungen i Assyrien s\u00e4ger: G\u00f6r upp i godo med mig och kom ut till mig, s\u00e5 skall ni f\u00e5 \u00e4ta var och en av sin vinstock och av sitt fikontr\u00e4d och dricka var och en ur sin brunn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tills jag kommer och h\u00e4mtar er till ett land som \u00e4r likt ert eget, ett land med s\u00e4d och vin, ett land med br\u00f6d och ving\u00e5rdar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t inte Hiskia f\u00f6rleda er, n\u00e4r han s\u00e4ger: HERREN skall r\u00e4dda oss. Har n\u00e5gon av de andra folkens gudar r\u00e4ddat sitt land ur den assyriske kungens hand?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var \u00e4r Hamats och Arpads gudar? Var \u00e4r Sefarvajims gudar? Eller har de r\u00e4ddat Samaria ur min hand?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vilken bland dessa l\u00e4nders alla gudar har kunnat r\u00e4dda sitt land ur min hand? Skulle d\u00e5 HERREN kunna r\u00e4dda Jerusalem ur min hand?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de teg och svarade honom inte ett ord, ty kungen hade givit denna befallning: &#34;Svara honom inte.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6verhovm\u00e4staren Eljakim, Hilkias son, skrivaren Shebna och kanslern Joa, Asafs son, kom till Hiskia med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom vad Rab-Sake hade sagt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesajas profetia - N\u00e4r kung Hiskia h\u00f6rde detta, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der, h\u00f6ljde sig i s\u00e4cktyg och gick in i HERRENS hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han s\u00e4nde \u00f6verhovm\u00e4staren Eljakim, skrivaren Shebna och de \u00e4ldste bland pr\u00e4sterna, h\u00f6ljda i s\u00e4cktyg, till profeten Jesaja, Amos son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger Hiskia: Denna dag \u00e4r en n\u00f6dens, bestraffningens och f\u00f6raktets dag, ty fostren har kommit fram till f\u00f6delsen, men det finns ingen kraft att f\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kanske skall HERREN, din Gud, h\u00f6ra Rab-Sakes ord, som hans herre, kungen i Assyrien, har s\u00e4nt f\u00f6r att h\u00e5na den levande Guden, s\u00e5 att han straffar honom f\u00f6r dessa ord som HERREN, din Gud, har h\u00f6rt. Bed en b\u00f6n f\u00f6r den kvarleva som \u00e4nnu finns.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r kung Hiskias tj\u00e4nare kom till Jesaja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade Jesaja till dem: &#34;S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till er herre: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Frukta inte f\u00f6r de ord som du har h\u00f6rt och som den assyriske kungens tj\u00e4nare har h\u00e4dat mig med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, jag skall l\u00e5ta en ande verka i honom, s\u00e5 att han v\u00e4nder tillbaka till sitt land, n\u00e4r han f\u00e5r h\u00f6ra ett rykte. Och jag skall l\u00e5ta honom falla f\u00f6r sv\u00e4rd i sitt eget land.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rab-Sake v\u00e4nde tillbaka och fann den assyriske kungen upptagen med att bel\u00e4gra Libna. Han hade n\u00e4mligen h\u00f6rt att kungen hade brutit upp fr\u00e5n Lakish."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sanherib fick h\u00f6ra s\u00e4gas om Tirhaka, kungen i Nubien, att denne hade dragit ut f\u00f6r att strida mot honom, skickade han, s\u00e5 snart han h\u00f6rde detta, s\u00e4ndebud till Hiskia med detta budskap:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till Hiskia, kungen i Juda: L\u00e5t inte din Gud, som du f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5, bedra dig s\u00e5 att du t\u00e4nker: Jerusalem skall inte falla i den assyriske kungens hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du har ju h\u00f6rt vad kungarna i Assyrien har gjort med alla l\u00e4nder, hur de grundligt har f\u00f6rst\u00f6rt dem. Och du skulle bli r\u00e4ddad!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har de folk som mina f\u00e4der f\u00f6rd\u00e4rvade, Gozan, Haran, Resef och Edens barn i Telassar, blivit r\u00e4ddade av sina gudar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var finns Hamats kung och Arpads kung och kungen \u00f6ver Sefarvajims stad, \u00f6ver Hena och Iva?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hiskias b\u00f6n - N\u00e4r Hiskia hade tagit emot brevet av budb\u00e4rarna och l\u00e4st det, gick han upp i HERRENS hus och bredde ut det inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och Hiskia bad till HERREN och sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34; HERRE Sebaot, Israels Gud, du som tronar p\u00e5 keruberna, endast du \u00e4r Gud \u00f6ver alla riken p\u00e5 jorden. Du har gjort himmelen och jorden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERRE, b\u00f6j ditt \u00f6ra och h\u00f6r. HERRE, \u00f6ppna dina \u00f6gon och se. H\u00f6r alla Sanheribs ord, som han har talat f\u00f6r att h\u00e5na den levande Guden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det \u00e4r sant, HERRE, att kungarna i Assyrien har \u00f6delagt alla l\u00e4nder, ocks\u00e5 sitt eget land."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de har kastat deras gudar i elden, ty de var inga gudar utan verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder, tr\u00e4 och sten. D\u00e4rf\u00f6r kunde de f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men nu, HERRE, v\u00e5r Gud, r\u00e4dda oss ur hans hand, s\u00e5 att alla riken p\u00e5 jorden f\u00f6rst\u00e5r att du \u00e4r HERREN, endast du.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Jesaja, Amos son, detta bud till Hiskia: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: D\u00e4rf\u00f6r att du har bett till mig ang\u00e5ende Sanherib, kungen i Assyrien,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e4r detta det ord som HERREN har talat om honom: Hon f\u00f6raktar dig och h\u00e5nar dig, jungfrun, dottern Sion. Hon skakar p\u00e5 huvudet \u00e5t dig, dottern Jerusalem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem har du h\u00e5nat och h\u00e4dat, mot vem har du upph\u00f6jt din r\u00f6st och h\u00f6gmodigt lyft upp dina \u00f6gon? Jo, mot Israels Helige."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Genom dina tj\u00e4nare h\u00e5nade du Herren, n\u00e4r du sade: &#34;Med mina m\u00e5nga vagnar drog jag upp p\u00e5 bergens h\u00f6jder, till Libanons avl\u00e4gsna trakter. Jag h\u00f6gg ner dess h\u00f6ga cedrar och utvalda cypresser. Jag tr\u00e4ngde fram till dess h\u00f6gsta h\u00f6jder och dess frodiga skog."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag gr\u00e4vde brunnar och drack vatten, med mina f\u00f6tter torkade jag ut alla Egyptens str\u00f6mmar.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Har du inte h\u00f6rt att jag f\u00f6r l\u00e4nge sedan gjorde detta, att jag i forntidens dagar best\u00e4mde det, och nu har jag l\u00e5tit det komma. Du fick makt att \u00f6del\u00e4gga bef\u00e4sta st\u00e4der och g\u00f6ra dem till ruinh\u00f6gar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deras inv\u00e5nare blev maktl\u00f6sa, de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och stod med skam. Det gick med dem som med gr\u00e4set p\u00e5 marken och den sp\u00e4da gr\u00f6nskan, som med gr\u00e4set p\u00e5 taken och som s\u00e4den som f\u00f6rbr\u00e4nns innan det v\u00e4xer upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag vet om du sitter, om du g\u00e5r ut eller kommer in, och hur du rasar mot mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att du rasar mot mig och ditt h\u00f6gmod har n\u00e5tt mina \u00f6ron, skall jag s\u00e4tta min krok i din n\u00e4sa och mitt betsel i din mun och f\u00f6ra dig tillbaka samma v\u00e4g som du kom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Detta skall f\u00f6r dig vara tecknet: Man skall detta \u00e5r \u00e4ta vad som v\u00e4xer upp av spills\u00e4d, och n\u00e4sta \u00e5r av sj\u00e4lvvuxen s\u00e4d, men det tredje \u00e5ret skall ni s\u00e5 och sk\u00f6rda, plantera ving\u00e5rdar och \u00e4ta deras frukt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och de r\u00e4ddade av Juda hus som blivit kvar, skall p\u00e5 nytt skjuta rot nertill och b\u00e4ra frukt upptill."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ty fr\u00e5n Jerusalem skall en kvarleva g\u00e5 ut, de r\u00e4ddade fr\u00e5n Sions berg. HERREN Sebaots nit\u00e4lskan skall g\u00f6ra detta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om kungen i Assyrien: Han skall inte komma in i denna stad eller skjuta n\u00e5gon pil ditin. Han skall inte n\u00e4rma sig den bakom en sk\u00f6ld eller kasta upp en vall mot den."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han skall v\u00e4nda tillbaka samma v\u00e4g han kom. In i denna stad skall han inte komma, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ty jag skall skydda och r\u00e4dda denna stad f\u00f6r min och min tj\u00e4nare Davids skull.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sanheribs fall - Och HERRENS \u00e4ngel gick ut och slog 185 000 i assyriernas l\u00e4ger, och n\u00e4r man steg upp tidigt f\u00f6ljande morgon, se, d\u00e5 l\u00e5g d\u00e4r fullt av d\u00f6da kroppar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Sanherib, kungen i Assyrien, upp och v\u00e4nde tillbaka. Han stannade sedan i Nineve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och n\u00e4r han en g\u00e5ng tillbad i sin gud Nisroks tempel, blev han d\u00f6dad med sv\u00e4rd av sina s\u00f6ner Adrammelek och Sareser. De flydde sedan till Ararats land. Och hans son Esarhaddon blev kung efter honom."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hiskias sjukdom och lovs\u00e5ng - Vid den tiden blev Hiskia d\u00f6dssjuk. Profeten Jesaja, Amos son, kom till honom och sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se om ditt hus, ty du kommer att d\u00f6 och skall inte tillfriskna.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Hiskia sitt ansikte mot v\u00e4ggen och bad till HERREN:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;O, HERRE, kom dock ih\u00e5g att jag har vandrat inf\u00f6r dig i trohet och med h\u00e4ngivet hj\u00e4rta och gjort det som \u00e4r gott i dina \u00f6gon.&#34; Och Hiskia gr\u00e4t mycket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jesaja. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och s\u00e4g till Hiskia: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din fader Davids Gud: Jag har h\u00f6rt din b\u00f6n, jag har sett dina t\u00e5rar. Se, jag skall l\u00e4gga femton \u00e5r till din livstid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall ocks\u00e5 r\u00e4dda dig och denna stad ur den assyriske kungens hand och beskydda denna stad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Detta skall f\u00f6r dig vara tecknet fr\u00e5n HERREN p\u00e5 att HERREN skall g\u00f6ra vad han har sagt:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, jag skall l\u00e5ta skuggan p\u00e5 trappstegen g\u00e5 tillbaka de tio steg som den har flyttat sig p\u00e5 Ahas trappa med solen.&#34; Solen gick d\u00e5 tillbaka tio av de steg p\u00e5 trappan som den redan hade g\u00e5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En s\u00e5ng skriven av Hiskia, Juda kung, sedan han hade varit sjuk och blivit frisk igen:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag sade: I mina b\u00e4sta dagar g\u00e5r jag in genom d\u00f6dsrikets portar. Jag ber\u00f6vas \u00e5terstoden av mina \u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag sade: Jag f\u00e5r inte mer se HERREN, HERREN i de levandes land. Hos dem som bor i f\u00f6rg\u00e4ngelsen f\u00e5r jag inte mer se m\u00e4nniskor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Min boning rycks upp och flyttas bort ifr\u00e5n mig som en herdes t\u00e4lt. Jag har v\u00e4vt mitt liv till slut som en v\u00e4vare sin v\u00e4v, och han sk\u00e4r ner mig fr\u00e5n bommen. Innan dagen g\u00e5tt \u00f6ver i natt g\u00f6r du slut p\u00e5 mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag ropar p\u00e5 hj\u00e4lp \u00e4nda till morgonen. Som ett lejon krossar han alla mina ben. Innan dagen g\u00e5tt \u00f6ver i natt g\u00f6r du slut p\u00e5 mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag l\u00e5ter som en svala, som en trana, jag kuttrar som en duva. Mina matta \u00f6gon ser l\u00e4ngtansfullt mot h\u00f6jden: &#34; HERRE, jag \u00e4r betryckt tag dig an min sak!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad skall jag s\u00e4ga? Han har b\u00e5de talat till mig och sj\u00e4lv utf\u00f6rt sitt verk. Stilla f\u00e5r jag nu leva alla mina \u00e5r p\u00e5 grund av min sj\u00e4ls bedr\u00f6velse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herre, trots s\u00e5dana ting lever m\u00e4nniskor, och genom allt s\u00e5dant h\u00e5lls min ande vid liv. Du g\u00f6r mig frisk och l\u00e5ter mig leva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, det som var s\u00e5 bittert f\u00f6r mig blev till nytta. I din k\u00e4rlek r\u00e4ddade du min sj\u00e4l fr\u00e5n f\u00f6rintelsens grop, ty du har kastat alla mina synder bakom din rygg."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f6dsriket tackar dig inte, d\u00f6den prisar dig inte. De som far ner i graven hoppas inte p\u00e5 din trofasthet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den levande, den som lever, tackar dig, s\u00e5 som jag g\u00f6r i dag. En far g\u00f6r din trofasthet k\u00e4nd f\u00f6r barnen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN skall fr\u00e4lsa mig, och mina s\u00e5nger skall vi spela i alla v\u00e5ra livsdagar i HERRENS hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Jesaja sade att man skulle ta en fikonkaka och l\u00e4gga den som pl\u00e5ster p\u00e5 b\u00f6lden s\u00e5 att han blev frisk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Hiskia sade: &#34;Vad \u00e4r tecknet p\u00e5 att jag f\u00e5r g\u00e5 upp till HERRENS hus?&#34;"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e4ndebuden fr\u00e5n Babel - Vid den tiden s\u00e4nde Merodak-Baladan, Baladans son, kungen i Babel, brev och en g\u00e5va till Hiskia, ty han hade f\u00e5tt h\u00f6ra att han hade varit sjuk och blivit frisk igen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Hiskia gladde sig \u00f6ver dem och visade s\u00e4ndebuden sin skattkammare, sitt silver och guld, sina kryddor, sin dyrbara olja och hela sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och allt som fanns i hans f\u00f6rr\u00e5dshus. Det fanns ingenting i Hiskias hus eller \u00f6vrigt i hans \u00e4go som han inte visade dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom profeten Jesaja till kung Hiskia och sade till honom: &#34;Vad har dessa m\u00e4n sagt, och varifr\u00e5n har de kommit till dig?&#34; Hiskia svarade: &#34;De har kommit till mig fr\u00e5n ett avl\u00e4gset land, fr\u00e5n Babel.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesaja fr\u00e5gade: &#34;Vad har de sett i ditt hus?&#34; Hiskia svarade: &#34;De har sett allt som finns i mitt hus. Det finns ingenting i mina f\u00f6rr\u00e5dshus som jag inte har l\u00e5tit dem se.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesaja till Hiskia: &#34;H\u00f6r HERREN Sebaots ord:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, d\u00e5 allt som finns i ditt hus och som dina f\u00e4der har samlat \u00e4nda till denna dag skall f\u00f6ras bort till Babel. Ingenting skall bli kvar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e5gra av de s\u00f6ner som skall utg\u00e5 fr\u00e5n dig och som du kommer att f\u00f6da skall man ta, och de skall bli hovm\u00e4n i den babyloniske kungens palats.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hiskia sade till Jesaja: &#34;Gott \u00e4r det HERRENS ord du har talat.&#34; Och han t\u00e4nkte: &#34;Fred och trygghet skall ju r\u00e5da i min tid.&#34;"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I. SION OCH FR\u00c4LSNINGEN FR\u00c5N ASSUR-BABEL (Kap 40-48) Herren tr\u00f6star sitt folk - Tr\u00f6sta, tr\u00f6sta mitt folk! s\u00e4ger er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tala ljuvligt till Jerusalem och f\u00f6rkunna f\u00f6r det att dess vederm\u00f6da \u00e4r slut, att dess missg\u00e4rning \u00e4r f\u00f6rsonad, och att det har f\u00e5tt dubbelt igen av HERRENS hand f\u00f6r alla sina synder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: &#34;Bered v\u00e4g f\u00f6r HERREN, bana en j\u00e4mn v\u00e4g i \u00f6demarken f\u00f6r v\u00e5r Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varje dal skall h\u00f6jas, alla berg och h\u00f6jder s\u00e4nkas. Oj\u00e4mn mark skall j\u00e4mnas, kuperat land bli sl\u00e4t mark."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS h\u00e4rlighet skall uppenbaras, alla m\u00e4nniskor skall tillsammans se den. Ty HERRENS mun har talat.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r n\u00e5gon s\u00e4ger: &#34;Predika!&#34; Och en annan svarar: &#34;Vad skall jag predika?&#34; &#34;Allt k\u00f6tt \u00e4r gr\u00e4s och all dess h\u00e4rlighet \u00e4r som blomster p\u00e5 marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4s torkar, blomster vissnar, n\u00e4r HERRENS Ande bl\u00e5ser p\u00e5 det. Ja, folket \u00e4r gr\u00e4s!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gr\u00e4s torkar bort, blomster vissnar, men v\u00e5r Guds ord f\u00f6rblir i evighet.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sion, du gl\u00e4djens budb\u00e4rarinna, stig upp p\u00e5 ett h\u00f6gt berg. Jerusalem, du gl\u00e4djens budb\u00e4rarinna, h\u00f6j din r\u00f6st med kraft. H\u00f6j den utan fruktan, s\u00e4g till Juda st\u00e4der: &#34;Se, er Gud!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja, Herren, HERREN kommer med makt, hans arm visar sin makt. Se, han har med sig sin l\u00f6n, hans segerbyte g\u00e5r framf\u00f6r honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han f\u00f6r sin hjord i bet som en herde, han samlar lammen i sina armar, han b\u00e4r dem i sin famn. Sakta f\u00f6r han moderf\u00e5ren fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ingen kan liknas vid Gud - Vem har m\u00e4tt vattnen i sin kupade hand och tagit m\u00e5tt p\u00e5 himlens vidd med sina utsp\u00e4nda fingrar? Vem har samlat stoftet p\u00e5 jorden i ett m\u00e5ttkar, eller v\u00e4gt bergen p\u00e5 en v\u00e5g och h\u00f6jderna i en v\u00e5gsk\u00e5l?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem har utforskat HERRENS Ande, och vem kan ge honom r\u00e5d och undervisa honom?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vem r\u00e5dfr\u00e5gar han, f\u00f6r att denne skall ge honom f\u00f6rst\u00e5nd och l\u00e4ra honom den r\u00e4tta stigen, l\u00e4ra honom kunskap och visa honom f\u00f6rst\u00e5ndets v\u00e4g?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, folken \u00e4r som en droppe i en spann, som ett dammkorn i en v\u00e5gsk\u00e5l. Kustl\u00e4nderna lyfter han som ett stoftkorn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Libanons skog r\u00e4cker inte till offerved, dess djur inte till br\u00e4nnoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla folk \u00e4r som ett intet inf\u00f6r honom, mindre \u00e4n intet och idel tomhet anser han dem vara."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vem vill ni likna Gud vid, vad vill ni j\u00e4mf\u00f6ra honom med?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hantverkaren gjuter en avgudabild, och guldsmeden bel\u00e4gger den med guld och smider silverkedjor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som inte har r\u00e5d att offra mycket v\u00e4ljer ett stycke tr\u00e4 som inte ruttnar. Sedan s\u00f6ker han en erfaren hantverkare som kan forma en avgudabild som inte faller omkull."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vet ni inte det, har ni inte h\u00f6rt det? Har inte detta f\u00f6rkunnats f\u00f6r er fr\u00e5n begynnelsen? Har ni inte f\u00f6rst\u00e5tt det alltifr\u00e5n jordens grundl\u00e4ggning?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r honom som tronar \u00f6ver v\u00e4rlden \u00e4r dess inbyggare som gr\u00e4shoppor. Han breder ut himlen som ett flor, sp\u00e4nner ut den som ett t\u00e4lt att bo inunder."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han g\u00f6r furstar till intet och f\u00f6rvandlar jordens domare till tomhet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Knappt \u00e4r de planterade, knappt \u00e4r de s\u00e5dda, knappt har deras stam slagit rot i jorden, s\u00e5 bl\u00e5ser han p\u00e5 dem och de f\u00f6rtorkar, och en stormvind f\u00f6r bort dem som str\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem vill ni d\u00e5 likna mig vid, s\u00e5 att jag skulle vara som han? s\u00e4ger den Helige."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lyft upp era \u00f6gon mot h\u00f6jden och se: Vem har skapat allt detta? Vem f\u00f6r h\u00e4rskaran d\u00e4ruppe fram i r\u00e4knade skaror? Genom sin stora makt och sin v\u00e4ldiga kraft n\u00e4mner han dem alla vid namn - ingen enda uteblir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hur kan du Jakob s\u00e4ga, du Israel p\u00e5st\u00e5: &#34;Min v\u00e4g \u00e4r dold f\u00f6r HERREN. Gud bryr sig inte om min r\u00e4tt&#34;?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vet du inte, har du inte h\u00f6rt att HERREN \u00e4r en evig Gud, som har skapat jordens \u00e4ndar? Han blir inte tr\u00f6tt och utmattas inte, hans f\u00f6rst\u00e5nd kan inte utforskas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han ger den tr\u00f6tte kraft och \u00f6kar den maktl\u00f6ses styrka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ynglingar kan bli tr\u00f6tta och ge upp, unga m\u00e4n kan falla."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de som hoppas p\u00e5 HERREN f\u00e5r ny kraft, de lyfter med vingar som \u00f6rnar. De skyndar i v\u00e4g utan att mattas, de f\u00e4rdas fram\u00e5t utan att bli tr\u00f6tta."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren eller avgudarna - Var tysta inf\u00f6r mig, ni kustl\u00e4nder. L\u00e5t folken h\u00e4mta ny kraft, l\u00e5t dem komma fram och sedan tala. L\u00e5t oss tillsammans tr\u00e4da inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem har l\u00e5tit denne uppst\u00e5 i \u00f6ster, han som m\u00f6ts av r\u00e4ttf\u00e4rdighet? Vem ger folkslag i hans v\u00e5ld och g\u00f6r honom till h\u00e4rskare \u00f6ver kungar? Vem g\u00f6r dem till stoft f\u00f6r hans sv\u00e4rd och som bortbl\u00e5st halm f\u00f6r hans b\u00e5ge?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han driver bort dem, d\u00e4r han trygg vandrar fram, p\u00e5 v\u00e4gar d\u00e4r hans f\u00f6tter aldrig g\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem har planerat och utf\u00f6rt detta? Det \u00e4r han som fr\u00e5n begynnelsen kallade fram m\u00e4nniskors sl\u00e4kten. Jag, HERREN, \u00e4r den f\u00f6rste och den siste. Jag \u00e4r denne Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Havsl\u00e4nderna ser det och b\u00e4var, jordens \u00e4ndar f\u00f6rskr\u00e4cks. De n\u00e4rmar sig och kommer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den ene vill hj\u00e4lpa den andre och s\u00e4ger till honom: &#34;Var stark!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som snidar i tr\u00e4 styrker guldsmeden, och bleckslagaren styrker den som hamrar p\u00e5 st\u00e4d. Han s\u00e4ger om l\u00f6dningen: &#34;Den \u00e4r god&#34; och nitar fast avguden, s\u00e5 att den inte faller omkull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men du Israel, min tj\u00e4nare, du Jakob, som jag har utvalt, du \u00e4ttling av Abraham, min v\u00e4n!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har h\u00e4mtat dig fr\u00e5n jordens \u00e4ndar, kallat dig hit fr\u00e5n dess yttersta h\u00f6rn och jag har sagt till dig: &#34;Du \u00e4r min tj\u00e4nare, dig har jag utvalt och inte f\u00f6rkastat.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frukta inte, ty jag \u00e4r med dig, se dig inte \u00e4ngsligt om, ty jag \u00e4r din Gud. Jag styrker dig, jag hj\u00e4lper dig, jag uppeh\u00e5ller dig med min r\u00e4ttf\u00e4rdighets h\u00f6gra hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, alla som hatar dig skall komma p\u00e5 skam och blygas. Dina motst\u00e5ndare skall bli till intet och f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du skall s\u00f6ka efter dina motst\u00e5ndare men inte finna dem. De som strider mot dig skall g\u00e5 under och bli till intet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r HERREN, din Gud, som fattar din h\u00f6gra hand och som s\u00e4ger till dig: Frukta inte, jag hj\u00e4lper dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Frukta d\u00e4rf\u00f6r inte, du mask Jakob, ni Israels m\u00e4n. Jag hj\u00e4lper dig, s\u00e4ger HERREN. Israels Helige \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, jag g\u00f6r dig till en ny tr\u00f6skvagn med skarpa taggar. Du skall tr\u00f6ska s\u00f6nder berg och krossa dem till stoft och g\u00f6ra h\u00f6jder lika agnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du skall kasta dem med kastskovel, och vinden skall f\u00f6ra bort dem och stormen skingra dem. Men sj\u00e4lv skall du fr\u00f6jda dig i HERREN, jubla \u00f6ver Israels Helige."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De betryckta och fattiga s\u00f6ker f\u00f6rg\u00e4ves efter vatten, deras tunga f\u00f6rtorkar av t\u00f6rst. Men jag, HERREN, skall b\u00f6nh\u00f6ra dem, Israels Gud skall inte \u00f6verge dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta str\u00f6mmar rinna upp p\u00e5 h\u00f6jderna och k\u00e4llor i dalarna. Jag skall g\u00f6ra \u00f6knen till sj\u00f6 och torrt land till k\u00e4llspr\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta cedrar och akacietr\u00e4d v\u00e4xa upp i \u00f6knen med myrten och olivtr\u00e4d. P\u00e5 hedmarken skall jag plantera cypress tillsammans med alm och buxbom,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r att man tillsammans skall se och veta, ge akt p\u00e5 och f\u00f6rst\u00e5 att HERRENS hand har gjort detta, att Israels Helige har skapat det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r fram er sak, s\u00e4ger HERREN, kom med era bevis, s\u00e4ger Jakobs Konung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t dem komma och f\u00f6rkunna f\u00f6r oss vad som skall ske. Var finns era tidigare utsagor? L\u00e4gg fram dem, s\u00e5 skall vi ge akt p\u00e5 dem och se efter hur de har g\u00e5tt i fullbordan. Eller l\u00e5t oss h\u00f6ra vad som skall komma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tala om vad som skall h\u00e4nda i framtiden, s\u00e5 att vi kan se att ni \u00e4r gudar. G\u00f6r n\u00e5got, vad det vara m\u00e5, s\u00e5 att vi alla h\u00e4pnar n\u00e4r vi ser det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men se, ni \u00e4r mindre \u00e4n ett intet, ert verk \u00e4r ingenting alls. Den som v\u00e4ljer er \u00e4r avskyv\u00e4rd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit en man uppst\u00e5 i norr, och han kommer ifr\u00e5n \u00f6ster. Han skall \u00e5kalla mitt namn. Han skall g\u00e5 fram \u00f6ver de styrande, som vore de lerjord, lik en krukmakare som trampar lera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vem talade om detta fr\u00e5n begynnelsen, s\u00e5 att vi fick veta det, eller i f\u00f6rv\u00e4g s\u00e5 att vi kunde s\u00e4ga: &#34;Han har r\u00e4tt&#34;. Det fanns ingen som talade om det, ingen som l\u00e4t oss h\u00f6ra det, ingen som h\u00f6rde er tala om det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00e4r den f\u00f6rste som s\u00e4ger till Sion: &#34;Se, d\u00e4r \u00e4r de!&#34;, den f\u00f6rste som ger Jerusalem detta gl\u00e4djebud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ser mig om, men h\u00e4r finns ingen. Av dessa \u00e4r det ingen som kan ge besked, ingen som kan ge ett svar p\u00e5 min fr\u00e5ga."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, de \u00e4r alla f\u00e5f\u00e4nglighet, deras verk \u00e4r ett intet, deras avgudabilder \u00e4r vind och tomhet."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens tj\u00e4nare - Se, min tj\u00e4nare som jag uppeh\u00e5ller, min utvalde, i vilken min sj\u00e4l har sin gl\u00e4dje. Jag har l\u00e5tit min Ande komma \u00f6ver honom. Han skall utbreda r\u00e4tten bland hednafolken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han skall inte skria eller ropa, inte l\u00e5ta sin r\u00f6st h\u00f6ras p\u00e5 gatorna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett brutet str\u00e5 skall han inte krossa, en tynande veke skall han inte sl\u00e4cka. Han skall i trofasthet utbreda r\u00e4tten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall inte f\u00f6rtr\u00f6ttas eller brytas ner, f\u00f6rr\u00e4n han har grundat r\u00e4tten p\u00e5 jorden. Havsl\u00e4nderna v\u00e4ntar p\u00e5 hans undervisning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Gud, HERREN, han som har skapat himlen och sp\u00e4nt ut den, han som har utbrett jorden med allt som v\u00e4xer d\u00e4r, han som har givit liv \u00e5t folket som bor d\u00e4r och ande \u00e5t dem som vandrar p\u00e5 den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag, HERREN, har kallat dig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, jag skall h\u00e5lla dig i handen. Jag skall bevara dig och g\u00f6ra dig till ett f\u00f6rbund f\u00f6r folket, till ett ljus f\u00f6r hednafolken,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att du skall \u00f6ppna blinda \u00f6gon och f\u00f6ra f\u00e5ngar ut ur f\u00e4ngelset, ur f\u00e5ngenskapen dem som sitter i m\u00f6rker."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, det \u00e4r mitt namn. Jag ger inte min \u00e4ra \u00e5t n\u00e5gon annan eller mitt lov \u00e5t avgudabilder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, vad jag f\u00f6rut f\u00f6rkunnade har kommit. Nu f\u00f6rkunnar jag nya ting, innan de visar sig l\u00e5ter jag er h\u00f6ra om dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ny s\u00e5ng - Sjung till HERREN en ny s\u00e5ng, sjung hans lov fr\u00e5n jordens \u00e4nde, ni som far p\u00e5 havet och allt som finns i det, ni havsl\u00e4nder med era inv\u00e5nare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6j din r\u00f6st, du \u00f6ken med dina st\u00e4der, ni byar d\u00e4r Kedar bor. Jubla, ni klippornas inv\u00e5nare, ropa fr\u00e5n bergens toppar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge HERREN \u00e4ra, f\u00f6rkunna hans lov i havsl\u00e4nderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herren skall gripa in - HERREN drar ut som en hj\u00e4lte, han eggar upp sig med en stridsmans iver. Han ropar h\u00f6gt, han ger upp ett h\u00e4rskri och visar sin makt mot sina fiender."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Under l\u00e5ng tid har jag tigit, jag h\u00f6ll mig stilla, jag lade band p\u00e5 mig. Men nu skall jag skrika som en barnaf\u00f6derska, jag skall fl\u00e4mta och fl\u00e5sa p\u00e5 samma g\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag skall \u00f6del\u00e4gga berg och h\u00f6jder och l\u00e5ta allt gr\u00e4s p\u00e5 dem torka bort. Jag skall g\u00f6ra str\u00f6mmar till land och l\u00e5ta sj\u00f6ar torka ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De blinda skall jag leda p\u00e5 en v\u00e4g som de inte k\u00e4nner, p\u00e5 ok\u00e4nda stigar skall jag f\u00f6ra dem fram. Jag skall g\u00f6ra m\u00f6rkret framf\u00f6r dem till ljus och det som \u00e4r oj\u00e4mnt till j\u00e4mn mark. Detta \u00e4r vad jag skall g\u00f6ra, och jag skall inte \u00f6verge dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 skurna avgudabilder och som s\u00e4ger till gjutna bel\u00e4ten: &#34;Ni \u00e4r v\u00e5ra gudar&#34;, de skall vika tillbaka och st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israels barn \u00e4r blinda och d\u00f6va - Ni som \u00e4r d\u00f6va, h\u00f6r, ni som \u00e4r blinda, sk\u00e5da och se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vem \u00e4r s\u00e5 blind som min tj\u00e4nare och s\u00e5 d\u00f6v som min budb\u00e4rare som jag s\u00e4nder i v\u00e4g? Vem \u00e4r s\u00e5 blind som min f\u00f6rtrogne, s\u00e5 blind som HERRENS tj\u00e4nare?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har sett mycket, men inte tagit vara p\u00e5 det, fast\u00e4n \u00f6ronen \u00e4r \u00f6ppna, lyssnar ingen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det behagade HERREN f\u00f6r hans r\u00e4ttf\u00e4rdighets skull att l\u00e5ta sin undervisning komma till makt och \u00e4ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men detta \u00e4r ett plundrat och sk\u00f6vlat folk. De ligger alla bundna i h\u00e5lor, i f\u00e4ngelser h\u00e5lls de g\u00f6mda. De har l\u00e4mnats ut till plundring utan att n\u00e5gon r\u00e4ddar, till plundring utan att n\u00e5gon s\u00e4ger: &#34;Ge tillbaka.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 ville lyssna p\u00e5 detta, ta vara p\u00e5 det och h\u00f6ra f\u00f6r framtiden!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem har l\u00e4mnat Jakob till sk\u00f6vling och Israel \u00e5t plundrare? Har inte HERREN gjort det, han som vi syndat mot? Ty de ville inte vandra p\u00e5 hans v\u00e4gar och inte h\u00f6ra p\u00e5 hans undervisning."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r utg\u00f6t han sin brinnande vrede \u00f6ver dem - krigets raseri. De f\u00f6rbr\u00e4ndes av det runt omkring, men de besinnade det inte. De f\u00f6rt\u00e4rdes av det men tog det inte till sitt hj\u00e4rta."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels of\u00f6rtj\u00e4nta r\u00e4ddning - Men nu, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har skapat dig, Jakob, han som har danat dig, Israel: Frukta inte, ty jag har \u00e5terl\u00f6st dig, jag har kallat dig vid namn, du \u00e4r min."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om du \u00e4n m\u00e5ste g\u00e5 genom vatten, \u00e4r jag med dig, eller genom str\u00f6mmar, s\u00e5 skall de inte dr\u00e4nka dig. Om du \u00e4n m\u00e5ste g\u00e5 genom eld, skall du inte bli svedd, l\u00e5gan skall inte br\u00e4nna dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r HERREN, din Gud, Israels Helige, din Fr\u00e4lsare. Jag ger Egypten till l\u00f6sepenning f\u00f6r dig, Nubien och Seba i ditt st\u00e4lle."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom du \u00e4r dyrbar i mina \u00f6gon, h\u00f6gt aktad och \u00e4lskad av mig, ger jag m\u00e4nniskor i ditt st\u00e4lle, folk i st\u00e4llet f\u00f6r ditt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Frukta inte, ty jag \u00e4r med dig. Jag skall l\u00e5ta dina barn komma fr\u00e5n \u00f6ster, och fr\u00e5n v\u00e4ster skall jag samla dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4ga till l\u00e4nderna i norr: &#34;Ge hit!&#34; och till s\u00f6dern: &#34;H\u00e5ll dem inte tillbaka! F\u00f6r hit mina s\u00f6ner fj\u00e4rran ifr\u00e5n och mina d\u00f6ttrar fr\u00e5n jordens \u00e4nde,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "var och en som \u00e4r uppkallad efter mitt namn, och som jag har skapat till min \u00e4ra, som jag har format och gjort.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r ut det blinda folket, som dock har \u00f6gon och de d\u00f6va, som dock har \u00f6ron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t alla hedningar komma tillsammans, l\u00e5t folken samlas. Vem bland dem f\u00f6rkunnade detta och l\u00e4t oss h\u00f6ra om det som har skett? L\u00e5t dem f\u00f6ra fram sina vittnen s\u00e5 att de kan f\u00e5 r\u00e4tt. L\u00e5t dem h\u00f6ra, s\u00e5 att de kan s\u00e4ga: &#34;Det \u00e4r sant.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni \u00e4r mina vittnen, s\u00e4ger HERREN, och min tj\u00e4nare, som jag har utvalt, f\u00f6r att ni skall k\u00e4nna mig och tro mig och f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r den som har f\u00f6rutsagt detta. F\u00f6re mig blev ingen Gud formad, efter mig skall ingen komma."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag, jag \u00e4r HERREN, f\u00f6rutom mig finns ingen fr\u00e4lsare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rkunnat det och berett fr\u00e4lsning, jag har kungjort det och ingen fr\u00e4mmande gud ibland er. Ni \u00e4r mina vittnen, s\u00e4ger HERREN, och jag \u00e4r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Redan fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen \u00e4r jag denne Gud. Ingen kan r\u00e4dda ur min hand. N\u00e4r jag vill g\u00f6ra n\u00e5got, vem kan d\u00e5 f\u00f6rhindra det?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, er \u00e5terl\u00f6sare, Israels Helige: F\u00f6r er skull s\u00e4nder jag bud till Babel, och bryter ner alla bommarna, och kaldeernas jubel f\u00f6rvandlas till j\u00e4mmer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Helige, Israels skapare, er konung."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som gjorde en v\u00e4g i havet, en stig i v\u00e4ldiga vatten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han som f\u00f6rde vagnar och h\u00e4star dit ut, en m\u00e4ktig krigsh\u00e4r. D\u00e4r blev de liggande, de reser sig aldrig mer. De utpl\u00e5nades, de sl\u00e4cktes som en veke."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e4nk inte p\u00e5 det som har h\u00e4nt, bry er inte om det som f\u00f6rr har varit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, jag g\u00f6r n\u00e5got nytt. Redan nu visar det sig. M\u00e4rker ni det inte? Jag skall g\u00f6ra en v\u00e4g i vildmarken och str\u00f6mmar i \u00f6knen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Markens djur skall \u00e4ra mig, schakaler och strutsar, ty jag f\u00f6rser vildmarken med vatten och \u00f6knen med str\u00f6mmar, s\u00e5 att mitt folk, mina utvalda, kan dricka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det folk som jag har format \u00e5t mig skall h\u00f6ja mitt lov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men du, Jakob, har inte kallat p\u00e5 mig, du, Israel, har tr\u00f6ttnat p\u00e5 mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du har inte burit fram dina br\u00e4nnoffersf\u00e5r \u00e5t mig eller \u00e4rat mig med dina slaktoffer. Jag har inte v\u00e5llat dig arbete med matoffer eller m\u00f6da med r\u00f6kelse."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du har inte k\u00f6pt kalmus \u00e5t mig f\u00f6r pengar eller m\u00e4ttat mig med dina slaktoffers fett. I st\u00e4llet har du v\u00e5llat mig arbete med dina synder och m\u00f6da med dina missg\u00e4rningar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r jag, jag som f\u00f6r min egen skull stryker ut dina \u00f6vertr\u00e4delser, dina synder kommer jag inte mer ih\u00e5g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5minn mig, l\u00e5t oss g\u00e5 till r\u00e4tta med varandra, tala s\u00e5 att du kan f\u00e5 r\u00e4tt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Redan din stamfader syndade, och dina talesm\u00e4n satte sig upp mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag vanhelgat dina heliga ledare, \u00f6verl\u00e4mnat Jakob till f\u00f6rbannelse och Israel till h\u00e5n."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det sanna Israel och den ende Guden - Men h\u00f6r nu, du min tj\u00e4nare Jakob, du Israel som jag har utvalt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som skapade dig, han som formade dig redan i moderlivet och som hj\u00e4lper dig: Frukta inte, du min tj\u00e4nare Jakob, du Jesurun som jag har utvalt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty jag skall utgjuta vatten \u00f6ver det som t\u00f6rstar och str\u00f6mmar \u00f6ver det torra. Jag skall utgjuta min Ande \u00f6ver dina barn, min v\u00e4lsignelse \u00f6ver dina avkomlingar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att de v\u00e4xer upp mitt ibland det gr\u00f6na gr\u00e4set, som piltr\u00e4d vid vattenb\u00e4ckar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall en s\u00e4ga: &#34;Jag tillh\u00f6r HERREN &#34;, en annan \u00e5beropa Jakobs namn, en tredje skriva p\u00e5 sin hand: &#34; HERRENS egen&#34; och bruka Israel som ett \u00e4renamn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Konung, och hans \u00c5terl\u00f6sare, HERREN Sebaot: Jag \u00e4r den f\u00f6rste och jag \u00e4r den siste, f\u00f6rutom mig finns ingen Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r som jag? L\u00e5t honom ta till orda, ja, l\u00e4gga fram f\u00f6r mig vad som har h\u00e4nt alltsedan jag insatte det gamla folket, och vad som skall komma, ja, l\u00e5t dem ber\u00e4tta vad som kommer att ske."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Frukta inte och var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta. Har jag inte f\u00f6r l\u00e4nge sedan l\u00e5tit er h\u00f6ra om detta och f\u00f6rkunnat det? Ni \u00e4r ju mina vittnen. Finns det n\u00e5gon Gud f\u00f6rutom mig? Nej, det finns ingen annan klippa, jag vet ingen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det d\u00e5raktiga med avgudar - De som tillverkar avgudar \u00e4r alla idel tomhet, deras k\u00e4ra gudar kan inte hj\u00e4lpa. Deras egna vittnen ser inget och f\u00f6rst\u00e5r inget. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste de komma p\u00e5 skam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem vill forma en gud och gjuta ett bel\u00e4te som inte \u00e4r honom till n\u00e5gon nytta?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, hela deras s\u00e4llskap skall komma p\u00e5 skam. Konsthantverkarna \u00e4r ju sj\u00e4lva bara m\u00e4nniskor. L\u00e5t dem alla samlas och tr\u00e4da fram. De skall d\u00e5 alla komma p\u00e5 skam med f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Smeden tar sitt verktyg och bearbetar smidet i gl\u00f6den, han formar det med hammare och bearbetar det med kraftig arm. Blir han hungrig f\u00f6rlorar han sin kraft. Dricker han inte vatten blir han matt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tr\u00e4snidaren sp\u00e4nner ut sitt m\u00e4tsn\u00f6re och g\u00f6r m\u00e4rken p\u00e5 tr\u00e4stycket med sitt ritstift. Han formar det med st\u00e4mj\u00e4rn och m\u00e4rker ut det med passaren. Han g\u00f6r det likt en mansbild, en vacker m\u00e4nniskogestalt att s\u00e4ttas i ett hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man f\u00e4ller cedrar \u00e5t sig och tar stenek och vanlig ek och v\u00e4ljer bland skogens tr\u00e4d. Man planterar l\u00e4rktr\u00e4d \u00e5t sig, och regnet ger dem v\u00e4xt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta har m\u00e4nniskorna till br\u00e4nsle. Man tar av veden och v\u00e4rmer sig med den, man t\u00e4nder p\u00e5 den och bakar br\u00f6d. Men man tillverkar ocks\u00e5 en gud av den och tillber denna. Man g\u00f6r av tr\u00e4et en avgudabild och faller ner f\u00f6r den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En del av tr\u00e4et br\u00e4nner man upp i eld. \u00d6ver en annan del lagar man k\u00f6tt till att \u00e4ta, steker sin stek och \u00e4ter sig m\u00e4tt. Sedan v\u00e4rmer man sig och s\u00e4ger: &#34;Gott, nu \u00e4r jag varm, nu njuter jag av brasan.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men av det som \u00e4r kvar g\u00f6r man en gud, en avgudabild. F\u00f6r den faller man ner och tillber. Man b\u00f6nfaller inf\u00f6r den och s\u00e4ger: &#34;R\u00e4dda mig, f\u00f6r du \u00e4r min gud.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa m\u00e4nniskor vet ingenting och f\u00f6rst\u00e5r ingenting, ty deras \u00f6gon \u00e4r tillslutna, s\u00e5 att de inte ser, och deras hj\u00e4rtan, s\u00e5 att de ingenting begriper."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ingen har s\u00e5 mycken eftertanke, s\u00e5 mycket vett eller f\u00f6rst\u00e5nd att han s\u00e4ger: &#34;En del av det har jag br\u00e4nt upp i eld, p\u00e5 kolen har jag bakat br\u00f6d och stekt k\u00f6tt och har nu \u00e4tit. Skulle jag d\u00e5 av resten g\u00f6ra en avskyv\u00e4rd avgud? Skulle jag falla ner f\u00f6r ett stycke tr\u00e4?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som lever av aska \u00e4r f\u00f6rledd av ett vilselett hj\u00e4rta, s\u00e5 att han inte kan r\u00e4dda sin sj\u00e4l eller t\u00e4nka: &#34;\u00c4r det inte l\u00f6gn det jag h\u00e5ller i min h\u00f6gra hand?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta, du Jakob, du Israel, ty du \u00e4r min tj\u00e4nare. Jag har format dig, du \u00e4r min tj\u00e4nare. Israel, du blir inte bortgl\u00f6md av mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag har utpl\u00e5nat dina \u00f6vertr\u00e4delser som ett moln, dina synder som en sky. V\u00e4nd om till mig, ty jag har \u00e5terl\u00f6st dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jubla ni himlar, ty HERREN har gjort det, h\u00f6j gl\u00e4djerop, ni jordens djup, brist ut i jubel, ni berg, du skog med alla dina tr\u00e4d. Ty HERREN har \u00e5terl\u00f6st Jakob, han visar sin h\u00e4rlighet i Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jerusalem skall bli bebott - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din \u00e5terl\u00f6sare, han som format dig alltifr\u00e5n moderlivet: Jag, HERREN, \u00e4r den som har gjort allt, den som ensam har sp\u00e4nt ut himlen och brett ut jorden Vem var med mig?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som g\u00f6r l\u00f6gnprofeternas tecken om intet och g\u00f6r sp\u00e5m\u00e4nnen till d\u00e5rar, den som l\u00e5ter de visa komma till korta och g\u00f6r deras kunskap till d\u00e5rskap,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "men som bekr\u00e4ftar sin tj\u00e4nares ord och fullbordar sina s\u00e4ndebuds r\u00e5d. Jag \u00e4r den som s\u00e4ger om Jerusalem: &#34;Det skall bli bebott&#34; och om Juda st\u00e4der: &#34;De skall bli uppbyggda. Jag skall resa upp deras ruiner.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som s\u00e4ger till havsdjupet: &#34;Torka ut! Dina str\u00f6mmar skall jag l\u00e5ta sina.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som s\u00e4ger om Koresh: &#34;Han \u00e4r min herde, han skall fullborda allt det jag vill. Han skall s\u00e4ga om Jerusalem: Det skall bli uppbyggt, och till templet: Din grund skall bli lagd p\u00e5 nytt.&#34;"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Koresh som Guds verktyg - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till sin smorde, till Koresh som jag har fattat vid hans h\u00f6gra hand f\u00f6r att sl\u00e5 ner folken inf\u00f6r honom, lossa b\u00e4ltet fr\u00e5n kungars h\u00f6fter och \u00f6ppna d\u00f6rrar f\u00f6r honom, s\u00e5 att inga portar mer \u00e4r st\u00e4ngda:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e4lv skall jag g\u00e5 framf\u00f6r dig, h\u00f6jderna skall jag j\u00e4mna ut. Kopparportarna skall jag spr\u00e4nga och j\u00e4rnbommarna skall jag bryta s\u00f6nder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skall ge dig skatter som \u00e4r dolda i m\u00f6rkret och hemliga rikedomar, f\u00f6r att du skall inse att jag \u00e4r HERREN, som kallar dig vid ditt namn, jag, Israels Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r min tj\u00e4nare Jakobs skull, f\u00f6r Israels skull, min utvalde, kallade jag dig vid namn. Jag gav dig ett \u00e4renamn, fast\u00e4n du inte k\u00e4nde mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN och det finns ingen annan. Utom mig finns ingen Gud. Jag sp\u00e4nde b\u00e4ltet om ditt liv, fast\u00e4n du inte k\u00e4nde mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "f\u00f6r att man skulle f\u00f6rst\u00e5 b\u00e5de i \u00f6ster och v\u00e4ster att det inte finns n\u00e5gon utom mig. Jag \u00e4r HERREN och det finns ingen annan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag danar ljuset och skapar m\u00f6rkret, jag ger lycka och skapar olycka. Jag, HERREN, g\u00f6r allt detta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t det drypa fr\u00e5n ovan, ni himlar, m\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighet str\u00f6mma ner fr\u00e5n skyarna. M\u00e5 jorden \u00f6ppna sig och ge fr\u00e4lsning som frukt, ja, m\u00e5 den l\u00e5ta r\u00e4ttf\u00e4rdighet v\u00e4xa upp. Jag, HERREN, skapar detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Blindhet f\u00f6r Skaparens storhet och makt - Ve den som tvistar med sin Skapare, - du, en lersk\u00e4rva bland jordens lersk\u00e4rvor! S\u00e4ger leret till den som formar det: &#34;Vad g\u00f6r du?&#34; S\u00e4ger ditt verk: &#34;Han har inga h\u00e4nder&#34;?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve den som s\u00e4ger till en far: &#34;Vad avlar du?&#34; och till en kvinna: &#34;Vad f\u00f6der du fram?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Helige, som ocks\u00e5 \u00e4r hans Skapare: Fr\u00e5ga mig om det som skall komma. L\u00e5t mig ha omsorg om mina s\u00f6ner och mina h\u00e4nders verk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som har gjort jorden och skapat m\u00e4nniskorna p\u00e5 den. Det \u00e4r mina h\u00e4nder som har sp\u00e4nt ut himlen, och hela dess h\u00e4r har jag givit befallning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som har uppv\u00e4ckt honom och alla hans v\u00e4gar skall jag g\u00f6ra j\u00e4mna. Han skall bygga upp min stad och sl\u00e4ppa mina f\u00e5ngar fria, men inte f\u00f6r betalning eller mutor, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Vad egyptierna har skaffat sig genom arbete och nubiernas och Sebas resliga folk med handel, det skall allt g\u00e5 \u00f6ver i din hand och h\u00f6ra till dig. De skall f\u00f6lja efter dig, i kedjor skall de g\u00e5. Och de skall falla ner inf\u00f6r dig och rikta sin b\u00f6n till dig: &#34;Endast hos dig \u00e4r Gud, och det finns ingen mer, ingen annan Gud.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r sannerligen en Gud som d\u00f6ljer sig, du Israels Gud, du Fr\u00e4lsare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kommer alla p\u00e5 skam och m\u00e5ste blygas, alla avgudamakarna m\u00e5ste sk\u00e4mmas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Israel blir fr\u00e4lst genom HERREN med en evig fr\u00e4lsning. Aldrig i evighet skall ni komma p\u00e5 skam och beh\u00f6va blygas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har skapat himlen, han som ensam \u00e4r Gud, som har format jorden och gjort den. Han som har berett den har inte skapat den till att vara \u00f6de utan format den till att bebos: Jag \u00e4r HERREN, och det finns ingen annan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I hemlighet har jag inte talat p\u00e5 en m\u00f6rk plats p\u00e5 jorden. Jag har inte sagt till Jakobs avkomlingar: &#34;F\u00f6rg\u00e4ves skall ni s\u00f6ka mig.&#34; - Jag \u00e4r HERREN, som talar sanning och f\u00f6rkunnar vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samla er d\u00e5 och kom hit, tr\u00e4d fram ni som r\u00e4ddats fr\u00e5n folken. De har inget f\u00f6rst\u00e5nd, de som b\u00e4r omkring sina tr\u00e4bel\u00e4ten och ber till en gud som inte kan fr\u00e4lsa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tag till orda och l\u00e4gg fram er sak! Ja, l\u00e5t dem tillsammans r\u00e5dsl\u00e5. Vem har sedan l\u00e5ng tid l\u00e5tit er h\u00f6ra detta och f\u00f6r l\u00e4ngesedan f\u00f6rkunnat det? Har inte jag, HERREN, gjort det? Och det finns ingen Gud utom mig, jag, en r\u00e4ttf\u00e4rdig Gud som fr\u00e4lsar, ingen utom mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd er till mig och bli fr\u00e4lsta, ni jordens alla \u00e4ndar, ty jag \u00e4r Gud och det finns ingen annan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag har svurit vid mig sj\u00e4lv, ett sanningsord har utg\u00e5tt fr\u00e5n min mun, ett ord som inte skall tas tillbaka: F\u00f6r mig skall alla kn\u00e4n b\u00f6ja sig. Alla tungor skall ge mig sin ed"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och s\u00e4ga om mig: Endast i HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdighet och styrka. Till honom skall man komma, och alla som varit f\u00f6rbittrade p\u00e5 honom skall blygas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I HERREN skall hela Israels sl\u00e4kt ha sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, de skall ber\u00f6mma sig av honom."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babels gudar faller - Bel sjunker ner, Nebo m\u00e5ste b\u00f6ja sig, deras bilder l\u00e4ggs p\u00e5 djur och boskap. De som ni bar omkring \u00e4r en belastning, en b\u00f6rda f\u00f6r den tr\u00f6tte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tillsammans sjunker de ihop och b\u00f6jer sig. De kan inte r\u00e4dda b\u00f6rdan, de m\u00e5ste sj\u00e4lva g\u00e5 i f\u00e5ngenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r p\u00e5 mig, ni av Jakobs hus, alla ni som \u00e4r kvar av Israels folk, ni som har varit lagda p\u00e5 mig fr\u00e5n moderlivet, burna av mig \u00e4nda fr\u00e5n moderssk\u00f6tet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nda till er \u00e5lderdom \u00e4r jag Denne, och till dess ni blir gr\u00e5 skall jag b\u00e4ra er. S\u00e5 har jag hittills gjort, och \u00e4ven i forts\u00e4ttningen skall jag st\u00f6dja er, jag skall b\u00e4ra och r\u00e4dda er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med vem vill ni likna och j\u00e4mf\u00f6ra mig, med vem vill ni j\u00e4mst\u00e4lla mig, s\u00e5 att jag skulle likna honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Man skakar ut guld ur b\u00f6rsen och v\u00e4ger upp silver p\u00e5 v\u00e5gen. Man anlitar en guldsmed f\u00f6r att g\u00f6ra det till en gud, som man faller ner f\u00f6r och tillber."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man lyfter upp den p\u00e5 axeln, b\u00e4r bort den och s\u00e4tter ner den p\u00e5 dess plats. D\u00e4r st\u00e5r den och kan inte g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n. Ropar n\u00e5gon till den, kan den inte svara och r\u00e4dda honom ur hans n\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 detta och fatta mod! Tag det till hj\u00e4rtat, ni \u00f6vertr\u00e4dare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g det som har h\u00e4nt i det f\u00f6rg\u00e5ngna, ty jag \u00e4r Gud, och det finns ingen annan Gud, ingen som jag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkunnar fr\u00e5n b\u00f6rjan vad som skall komma och l\u00e5ngt i f\u00f6rv\u00e4g det som inte har skett. Jag s\u00e4ger: Mitt beslut skall g\u00e5 i fullbordan, allt vad jag vill kommer jag att g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kallar p\u00e5 \u00f6rnen fr\u00e5n \u00f6ster, fr\u00e5n fj\u00e4rran land honom som verkst\u00e4ller mitt beslut. Vad jag har talat, det l\u00e5ter jag ske, vad jag har beslutat, det s\u00e4tter jag i verket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni sj\u00e4lvs\u00e4kra, ni som \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n r\u00e4ttf\u00e4rdighet:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, jag l\u00e5ter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet komma n\u00e4ra, den \u00e4r inte l\u00e5ngt borta, min fr\u00e4lsning dr\u00f6jer inte. Jag ger fr\u00e4lsning i Sion, min h\u00e4rlighet \u00e5t Israel."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det stolta Babel faller - Stig ner och s\u00e4tt dig i stoftet, du jungfru dotter Babel. S\u00e4tt dig p\u00e5 jorden utan tron, du kaldeernas dotter, ty man skall inte mer kalla dig den fina och f\u00f6rn\u00e4ma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tag en kvarn och mal mj\u00f6l, l\u00e4gg av din sl\u00f6ja, lyft upp sl\u00e4pet, blotta benen, vada genom str\u00f6mmarna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din nakenhet skall blottas, din skam skall ses. Jag skall utkr\u00e4va h\u00e4mnd och inte skona n\u00e5gon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e5r \u00e5terl\u00f6sares namn \u00e4r HERREN Sebaot, Israels Helige!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sitt tyst och drag dig undan i m\u00f6rkret, du kaldeernas dotter, ty du skall inte mer kallas kungarikenas drottning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag blev vred p\u00e5 mitt folk, jag ohelgade min arvedel och gav dem i din hand. Och du visade dem inget f\u00f6rbarmande. P\u00e5 gamla l\u00e4t du ditt ok tynga h\u00e5rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du t\u00e4nkte: &#34;F\u00f6r alltid skall jag vara en drottning.&#34; D\u00e4rf\u00f6r ville du inte ta dig i akt och t\u00e4nkte inte p\u00e5 slutet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6r nu detta, du som lever i v\u00e4llust, du som sitter s\u00e5 trygg, du som s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: &#34;Jag och ingen annan! Aldrig skall jag sitta som \u00e4nka, aldrig veta av vad barnl\u00f6shet \u00e4r.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pl\u00f6tsligt skall b\u00e5da dessa olyckor komma \u00f6ver dig, p\u00e5 en och samma dag: barnl\u00f6shet och \u00e4nkest\u00e5nd. I fullt m\u00e5tt skall de komma \u00f6ver dig, trots m\u00e4ngden av dina trolldomskonster, trots dina besv\u00e4rjelsers stora kraft."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 din ondska och t\u00e4nkte: &#34;Ingen ser mig.&#34; Det var din vishet och din kunskap som f\u00f6rledde dig, och du sade i ditt hj\u00e4rta: &#34;Jag och ingen annan.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall olycka komma \u00f6ver dig, och du skall inte veta varifr\u00e5n den kommer. F\u00f6rd\u00e4rv skall falla \u00f6ver dig, du skall inte kunna avv\u00e4rja det. Pl\u00f6tsligt skall \u00f6del\u00e4ggelse komma \u00f6ver dig, n\u00e4r du minst anar det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tr\u00e4d d\u00e5 fram med dina besv\u00e4rjelser och dina m\u00e5nga trolldomskonster, som du har tr\u00f6ttat ut dig med alltifr\u00e5n din ungdom. Kanske kan du f\u00e5 hj\u00e4lp, kanske kan du skr\u00e4mma bort faran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har arbetat dig tr\u00f6tt med dina m\u00e5nga r\u00e5dslag. M\u00e5 nu de tr\u00e4da fram, m\u00e5 de r\u00e4dda dig, de som m\u00e4ter upp himlen och spanar i stj\u00e4rnorna och kung\u00f6r m\u00e5nad f\u00f6r m\u00e5nad vad som skall komma \u00f6ver dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, de \u00e4r som str\u00e5 som br\u00e4nns upp i eld, de kan inte r\u00e4dda sitt liv ur l\u00e5gornas v\u00e5ld. Det kommer inte att finnas n\u00e5gon koleld att v\u00e4rma sig framf\u00f6r, ingen brasa att sitta vid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det dem som du tr\u00f6ttade ut dig med, dem som har bedrivit handel med dig sedan din ungdom. De drar bort var och en \u00e5t sitt h\u00e5ll, det finns ingen som r\u00e4ddar dig."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels befrielse trots upproriskhet - H\u00f6r detta, ni av Jakobs hus, ni som \u00e4r uppkallade efter Israels namn och fl\u00f6t fram ur Juda k\u00e4lla, ni som sv\u00e4r vid HERRENS namn och bek\u00e4nner er till Israels Gud, men inte i sanning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty ni kallar er efter den heliga staden och st\u00f6der er p\u00e5 Israels Gud, som heter HERREN Sebaot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad som f\u00f6rut skedde, det har jag f\u00f6r l\u00e4ngesedan f\u00f6rkunnat. Av min mun var det f\u00f6rutsagt, jag hade l\u00e5tit er h\u00f6ra om det. Pl\u00f6tsligt satte jag det i verket, och det intr\u00e4ffade."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom jag visste att du \u00e4r h\u00e5rd, med en nacke av j\u00e4rn och en panna av koppar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6rkunnade jag det f\u00f6r l\u00e4ngesedan. Innan det skedde l\u00e4t jag dig h\u00f6ra om det, f\u00f6r att du inte skulle kunna s\u00e4ga: &#34;Min avgud har gjort det, min skurna och gjutna gudabild har befallt det.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt det, och kan nu se alltsammans. Vill ni inte erk\u00e4nna det? Fr\u00e5n och med nu l\u00e5ter jag dig h\u00f6ra om nya ting, om f\u00f6rdolda ting som du inte vetat om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rst nu har de skapats, inte tidigare, inte f\u00f6rr\u00e4n i dag har du h\u00f6rt om dem, f\u00f6r att du inte skall kunna s\u00e4ga: &#34;Det visste jag redan.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6rr fick du inte h\u00f6ra eller veta n\u00e5got om det, ty p\u00e5 den tiden var dina \u00f6ron inte \u00f6ppnade. Jag visste ju hur trol\u00f6s du var, att du kallades \u00f6vertr\u00e4dare fr\u00e5n moderlivet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men f\u00f6r mitt namns skull h\u00e5ller jag tillbaka min vrede, f\u00f6r min \u00e4ras skull \u00e4r jag l\u00e5ngmodig, s\u00e5 att du inte blir utrotad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se, jag har luttrat dig, men silver har jag inte f\u00e5tt. Jag har pr\u00f6vat dig i lidandets ugn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r min egen skull, ja, f\u00f6r min egen skull g\u00f6r jag det, ty hur skulle jag kunna l\u00e5ta mitt namn bli ohelgat? Jag ger inte min \u00e4ra \u00e5t n\u00e5gon annan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, du Jakob, du Israel, som jag har kallat. Jag \u00e4r Denne. Jag \u00e4r den f\u00f6rste, jag \u00e4r ocks\u00e5 den siste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Min hand har lagt jordens grund, min h\u00f6gra hand har sp\u00e4nt ut himlen. Jag kallade p\u00e5 dem, d\u00e5 stod de d\u00e4r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samla er, ni alla, och h\u00f6r: Vem bland dessa andra har f\u00f6rutsagt detta, att den man som HERREN \u00e4lskar skall utf\u00f6ra hans vilja mot Babel och vara hans arm mot kaldeerna?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag, jag har talat detta, jag har ocks\u00e5 kallat honom. Jag har f\u00f6rt honom fram, och hans v\u00e4g skall vara framg\u00e5ngsrik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom hit till mig och h\u00f6r detta: Jag har fr\u00e5n f\u00f6rsta stund talat helt \u00f6ppet. N\u00e4r tiden kom att n\u00e5got skulle ske, d\u00e5 var jag d\u00e4r. Och nu har Herren, HERREN s\u00e4nt mig och sin Ande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, din \u00e5terl\u00f6sare, Israels Helige: Jag \u00e4r HERREN, din Gud, som l\u00e4r dig vad nyttigt \u00e4r, som leder dig p\u00e5 den v\u00e4g du skall vandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O, att du hade lyssnat p\u00e5 mina bud! D\u00e5 skulle frid flyta till dig som en str\u00f6m och din r\u00e4tt som havets v\u00e5gor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dina barn skulle d\u00e5 ha varit som sanden, din livsfrukt som de or\u00e4kneliga sandkornen. Deras namn skulle aldrig bli utrotat eller utpl\u00e5nat ur min \u00e5syn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drag ut fr\u00e5n Babel, fly fr\u00e5n kaldeerna! F\u00f6rkunna detta med fr\u00f6jderop, l\u00e5t det bli k\u00e4nt, f\u00f6r ut det till jordens \u00e4nde, s\u00e4g: &#34; HERREN har \u00e5terl\u00f6st sin tj\u00e4nare Jakob."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De led ingen t\u00f6rst n\u00e4r han f\u00f6rde dem genom \u00f6knarna, ty han l\u00e4t vatten str\u00f6mma fram ur klippan \u00e5t dem. Han kl\u00f6v klippan, s\u00e5 att vatten fl\u00f6dade.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det finns ingen frid f\u00f6r de ogudaktiga, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "II. SION OCH FR\u00c4LSNINGEN FR\u00c5N SYNDEN (Kap 49-57) Messias, Herrens tj\u00e4nare - H\u00f6r p\u00e5 mig, ni kustl\u00e4nder, lyssna, ni folk, som bor i fj\u00e4rran. HERREN kallade mig n\u00e4r jag \u00e4nnu var i moderlivet, han n\u00e4mnde mitt namn medan jag l\u00e5g i min mors sk\u00f6te."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde min mun lik ett skarpt sv\u00e4rd och g\u00f6mde mig under sin hands skugga. Han gjorde mig till en vass pil och dolde mig i sitt koger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till mig: &#34;Du \u00e4r min tj\u00e4nare, Israel, genom dig vill jag f\u00f6rh\u00e4rliga mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag t\u00e4nkte: &#34;F\u00f6rg\u00e4ves har jag anstr\u00e4ngt mig, utan nytta har jag f\u00f6rbrukat min kraft. Dock, min r\u00e4tt \u00e4r hos HERREN och min l\u00f6n \u00e4r hos min Gud.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger HERREN, han som fr\u00e5n moderlivet danade mig till sin tj\u00e4nare, f\u00f6r att f\u00f6ra Jakob tillbaka till honom, s\u00e5 att Israel samlas hos honom - ty jag \u00e4r \u00e4rad i HERRENS \u00f6gon, och min Gud \u00e4r min starkhet -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han s\u00e4ger: Det \u00e4r f\u00f6r lite f\u00f6r dig, d\u00e5 du \u00e4r min tj\u00e4nare, att endast uppr\u00e4tta Jakobs stammar och f\u00f6ra tillbaka de bevarade av Israel. Jag skall s\u00e4tta dig till ett ljus f\u00f6r hednafolken, f\u00f6r att du skall bli min fr\u00e4lsning intill jordens yttersta gr\u00e4ns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels \u00e5terl\u00f6sare, hans Helige, till honom som \u00e4r f\u00f6raktad av var sj\u00e4l, till honom som \u00e4r avskydd av folken, till honom som \u00e4r h\u00e4rskares tj\u00e4nare: Kungar skall se det och st\u00e5 upp, furstar skall se det och tillbedja f\u00f6r HERRENS skull, han som \u00e4r trofast, f\u00f6r Israels Heliges skull, han som har utvalt dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag b\u00f6nh\u00f6r dig i n\u00e5dens tid, jag hj\u00e4lper dig p\u00e5 fr\u00e4lsningens dag. Jag skall bevara dig och g\u00f6ra dig till ett f\u00f6rbund f\u00f6r folket, f\u00f6r att uppr\u00e4tta landet och utskifta de f\u00f6r\u00f6dda arvslotterna"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och s\u00e4ga till de f\u00e5ngna: &#34;Drag ut&#34;, och till dem som sitter i m\u00f6rkret: &#34;Kom fram.&#34; De skall finna bete utmed v\u00e4garna, betesplatser p\u00e5 alla kala h\u00f6jder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De skall varken hungra eller t\u00f6rsta, \u00f6kenhettan och solen skall inte skada dem, ty deras f\u00f6rbarmare skall leda dem och f\u00f6ra dem till vattenk\u00e4llor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra alla mina berg till j\u00e4mna v\u00e4gar, och mina banade v\u00e4gar skall byggas h\u00f6ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, d\u00e4r kommer de fj\u00e4rran ifr\u00e5n, somliga fr\u00e5n norr och andra fr\u00e5n v\u00e4ster, somliga fr\u00e5n sineernas land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jubla, ni himlar, och fr\u00f6jda dig, du jord, brist ut i jubel, ni berg. Ty HERREN tr\u00f6star sitt folk och f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver sina betryckta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herren har inte gl\u00f6mt Sion - Men Sion s\u00e4ger: &#34; HERREN har \u00f6vergivit mig, Herren har gl\u00f6mt mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kan d\u00e5 en mor gl\u00f6mma sitt barn, s\u00e5 att hon inte f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver sin livsfrukt? Och \u00e4ven om hon kunde gl\u00f6mma sitt barn, skall jag inte gl\u00f6mma dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, p\u00e5 mina h\u00e4nder har jag upptecknat dig. Dina murar st\u00e5r alltid inf\u00f6r mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner skyndar sig tillbaka, medan de som f\u00f6rst\u00f6r och \u00f6del\u00e4gger dig drar bort ifr\u00e5n dig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lyft upp dina \u00f6gon och se dig omkring, alla samlas de hos dig. S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN, du skall f\u00e5 kl\u00e4 dig i dem alla som en skrud och lik en brud f\u00e4sta dem omkring dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty om du tidigare l\u00e5g i ruiner och var \u00f6delagd och ditt land var f\u00f6r\u00f6tt, skall det nu bli f\u00f6r tr\u00e5ngt att bo d\u00e4r, och de som f\u00f6rd\u00e4rvar dig skall vara l\u00e5ngt borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du skall f\u00e5 h\u00f6ra barnen s\u00e4ga, de som f\u00f6ddes under din barnl\u00f6shet: &#34;Platsen \u00e4r f\u00f6r tr\u00e5ng f\u00f6r mig, g\u00f6r plats f\u00f6r mig, s\u00e5 att jag kan bo h\u00e4r.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 skall du s\u00e4ga i ditt hj\u00e4rta: &#34;Vem har f\u00f6tt dessa \u00e5t mig? Jag var ju barnl\u00f6s och ofruktsam, landsflyktig och f\u00f6rdriven. Vem har fostrat dessa? Se, jag var l\u00e4mnad ensam kvar. Varifr\u00e5n kommer d\u00e5 dessa?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren HERREN: Se, jag skall lyfta min hand mot folken, resa mitt baner f\u00f6r hednafolken. D\u00e5 skall de komma med dina s\u00f6ner i sin famn och b\u00e4ra dina d\u00f6ttrar p\u00e5 sina axlar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kungar skall vara dina barns v\u00e5rdare, och furstinnor dina ammor. De skall falla ner inf\u00f6r dig med ansiktet mot jorden och slicka stoftet vid dina f\u00f6tter. Och du skall inse att jag \u00e4r HERREN och att de som hoppas p\u00e5 mig inte kommer p\u00e5 skam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan man ta ifr\u00e5n den starke hans byte eller rycka f\u00e5ngarna fr\u00e5n den som har segerns r\u00e4tt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: &#34;Nu skall den starkes f\u00e5ngar tas ifr\u00e5n honom, bytet ryckas ur tyrannens hand. Jag skall sj\u00e4lv strida mot dina motst\u00e5ndare, jag skall sj\u00e4lv r\u00e4dda dina barn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta dem som f\u00f6rtrycker dig \u00e4ta sitt eget k\u00f6tt, och av sitt eget blod skall de bli druckna, som av s\u00f6tt vin. Och allt k\u00f6tt skall d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, \u00e4r din Fr\u00e4lsare, att den M\u00e4ktige i Jakob \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare.&#34;"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels synd och Herrens tj\u00e4nares lydnad - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Var finns er mors skiljebrev, det som jag har f\u00f6rskjutit henne med? Eller till vilken av mina fordrings\u00e4gare har jag s\u00e5lt er? Se, genom era missg\u00e4rningar blev ni s\u00e5lda, och f\u00f6r era \u00f6vertr\u00e4delsers skull blev er mor f\u00f6rskjuten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r var ingen d\u00e4r n\u00e4r jag kom? Varf\u00f6r svarade ingen n\u00e4r jag ropade? \u00c4r min arm f\u00f6r kort f\u00f6r att frik\u00f6pa er, eller har jag ingen kraft till att hj\u00e4lpa? Se, genom min befallning torkar jag ut havet och f\u00f6rvandlar str\u00f6mmarna till \u00f6ken. Deras fiskar ruttnar av brist p\u00e5 vatten och d\u00f6r av t\u00f6rst."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag kl\u00e4der himlen i m\u00f6rker och ger den sorgdr\u00e4kt att b\u00e4ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Herren HERREN har givit mig en tunga med l\u00e4rdom, s\u00e5 att jag f\u00f6rst\u00e5r att med mina ord hj\u00e4lpa den tr\u00f6tte. Han v\u00e4cker var morgon mitt \u00f6ra, han v\u00e4cker det till att h\u00f6ra p\u00e5 l\u00e4rjungas\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren HERREN har \u00f6ppnat mitt \u00f6ra, och jag har inte varit upprorisk, jag har inte vikit tillbaka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag h\u00f6ll fram min rygg \u00e5t dem som slog mig och mina kinder \u00e5t dem som ryckte ut mina sk\u00e4ggstr\u00e5n. Jag dolde inte mitt ansikte f\u00f6r h\u00e5n och spott."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren HERREN skall hj\u00e4lpa mig, d\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver jag inte sk\u00e4mmas, d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6r jag mitt ansikte h\u00e5rt som sten. Jag vet att jag inte kommer p\u00e5 skam."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som f\u00f6rklarar mig r\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4r n\u00e4ra. Vem vill d\u00e5 g\u00e5 till r\u00e4tta med mig? M\u00e5 han tr\u00e4da fram tillsammans med mig. Vem \u00e4r min motpart? L\u00e5t honom komma hit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, Herren HERREN kommer att hj\u00e4lpa mig. Vem vill d\u00e5 d\u00f6ma mig skyldig? De skall alla slitas ut som ett kl\u00e4desplagg, mal skall f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem bland er fruktar HERREN och h\u00f6r hans tj\u00e4nares r\u00f6st? Om han \u00e4n vandrar i m\u00f6rkret och inte ser n\u00e5gon ljusning, skall han f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERRENS namn och st\u00f6dja sig p\u00e5 sin Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men se, alla ni som t\u00e4nder upp en eld och omger er med brinnande pilar, vandra i l\u00e5gorna fr\u00e5n er eld bland de brinnande pilar som ni har ant\u00e4nt. Av min hand skall detta drabba er, ni kommer att ligga i kval."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions fr\u00e4lsning \u00e4r Herrens verk - H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som far efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ni som s\u00f6ker HERREN. Se p\u00e5 klippan, ur vilken ni \u00e4r uthuggna, och p\u00e5 gruvan, ur vilken ni har gr\u00e4vts fram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se p\u00e5 er fader Abraham, och p\u00e5 Sara som f\u00f6dde er. Ty medan han \u00e4nnu var ensam kallade jag honom, och jag v\u00e4lsignade och f\u00f6r\u00f6kade honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, HERREN tr\u00f6star Sion, han ser med medlidande p\u00e5 alla dess ruiner. Han g\u00f6r dess \u00f6ken lik Eden, dess \u00f6demark lik HERRENS lustg\u00e5rd. Fr\u00f6jd och gl\u00e4dje skall h\u00f6ras d\u00e4rinne, tacks\u00e4gelse och lovs\u00e5ngs ljud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 mig, du mitt folk; lyssna till mig, du min menighet. Ty undervisning skall utg\u00e5 fr\u00e5n mig, min r\u00e4tt skall jag s\u00e4tta till ett ljus f\u00f6r folken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r n\u00e4ra, min fr\u00e4lsning \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g, och mina armar skall d\u00f6ma folken. Kustl\u00e4nderna v\u00e4ntar p\u00e5 mig och hoppas p\u00e5 min arm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lyft upp era \u00f6gon till himlen, och se p\u00e5 jorden d\u00e4runder. Ty himlen skall f\u00f6rsvinna som en r\u00f6k och jorden n\u00f6tas ut som en kl\u00e4dnad. Dess inv\u00e5nare skall d\u00f6 som mygg. Men min fr\u00e4lsning skall f\u00f6rbli f\u00f6r evigt, min r\u00e4ttf\u00e4rdighet skall inte brytas ner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig, ni som k\u00e4nner r\u00e4ttf\u00e4rdigheten, du folk, som har min undervisning i ditt hj\u00e4rta. Frukta inte f\u00f6r m\u00e4nniskors sm\u00e4delser, var inte r\u00e4dd f\u00f6r deras h\u00e5n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty mal skall f\u00f6rt\u00e4ra dem som en kl\u00e4dnad, mott skall \u00e4ta dem som ylle. Men min r\u00e4ttf\u00e4rdighet skall f\u00f6rbli f\u00f6r evigt, min fr\u00e4lsning fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna upp, vakna upp, kl\u00e4d dig i styrka, du HERRENS arm! Vakna upp som i forna dagar, i f\u00f6rg\u00e5ngna tider. Var det inte du som h\u00f6gg Rahab i bitar, som genomborrade havsvidundret?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var det inte du som torkade ut havet, det stora djupets vatten, och som gjorde havsdjupen till en v\u00e4g, d\u00e4r de \u00e5terl\u00f6sta kunde g\u00e5 fram?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 skall HERRENS frik\u00f6pta v\u00e4nda tillbaka och komma till Sion med jubel. Evig gl\u00e4dje skall kr\u00f6na deras huvuden, fr\u00f6jd och gl\u00e4dje skall komma \u00f6ver dem, men sorg och suckan skall fly bort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag, jag \u00e4r den som tr\u00f6star er. Vem \u00e4r d\u00e5 du, att du fruktar f\u00f6r m\u00e4nniskor som skall d\u00f6, f\u00f6r m\u00e4nniskobarn som blir som torrt gr\u00e4s,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "att du gl\u00f6mmer HERREN, din Skapare, han som sp\u00e4nde ut himlen och lade jordens grund, och att du st\u00e4ndigt dagen igenom fasar f\u00f6r f\u00f6rtryckarens vrede, eftersom han \u00e4r redo att f\u00f6rd\u00e4rva? Var \u00e4r nu f\u00f6rtryckarens vrede?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Snart blir f\u00e5ngen fri. Han skall inte d\u00f6 och l\u00e4ggas i graven, han skall inte lida brist p\u00e5 br\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, han som r\u00f6r upp havet, s\u00e5 att dess v\u00e5gor d\u00e5nar, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har lagt mina ord i din mun och \u00f6vert\u00e4ckt dig med min hands skugga f\u00f6r att plantera himlen och grunda jorden och f\u00f6r att s\u00e4ga till Sion: Du \u00e4r mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herrens vredesb\u00e4gare - Vakna upp, vakna upp, st\u00e5 upp Jerusalem, du som av HERRENS hand har f\u00e5tt att dricka hans vredes b\u00e4gare, du som har t\u00f6mt berusningens b\u00e4gare till sista droppen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av alla de s\u00f6ner hon hade f\u00f6tt fanns ingen som ledde henne, av alla de s\u00f6ner hon hade fostrat fanns ingen som fattade henne vid handen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dubbel \u00e4r den olycka som har drabbat dig, vem har medk\u00e4nsla med dig? F\u00f6r\u00f6delse och f\u00f6rst\u00f6ring, hunger och sv\u00e4rd - hur skall jag tr\u00f6sta dig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dina s\u00f6ner f\u00f6rsm\u00e4ktade, de l\u00e5g vid alla gath\u00f6rn som en antilop i ett n\u00e4t, drabbade i fullt m\u00e5tt av HERRENS vrede, av din Guds bestraffning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r nu detta, du el\u00e4ndiga, som \u00e4r drucken, men inte av vin:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, som \u00e4r din Herre och din Gud, som utf\u00f6r sitt folks sak: Se, jag tar bort berusningens b\u00e4gare ur din hand, av min vredes b\u00e4gare skall du inte l\u00e4ngre dricka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4tta den i handen p\u00e5 dina pl\u00e5gare, de som sade till dig: &#34;Fall ner, s\u00e5 att vi kan g\u00e5 fram \u00f6ver dig!&#34; S\u00e5 gjorde du din rygg till mark och till en gata f\u00f6r dem att g\u00e5 p\u00e5."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gl\u00e4djebudet om Sions \u00e5terl\u00f6sning - Vakna upp, vakna upp, kl\u00e4d dig i din styrka, du Sion, kl\u00e4d dig i din h\u00f6gtidsskrud, du Jerusalem, du heliga stad, ty ingen oomskuren eller oren skall h\u00e4refter komma in i dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skaka stoftet av dig, st\u00e5 upp och intag din plats, Jerusalem. L\u00f6s banden fr\u00e5n din hals, du f\u00e5ngna dotter Sion."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni har blivit s\u00e5lda f\u00f6r intet, d\u00e4rf\u00f6r skall ni ocks\u00e5 utan pengar bli \u00e5terl\u00f6sta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren HERREN: Mitt folk drog i forna dagar ner till Egypten och vistades d\u00e4r som fr\u00e4mlingar. Och Assur har f\u00f6rtryckt dem utan orsak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad har jag nu h\u00e4r, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man har f\u00f6rt bort mitt folk utan sk\u00e4l? Dess tyranner skr\u00e4nar, s\u00e4ger HERREN, och mitt namn blir st\u00e4ndigt h\u00e5nat, varje dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall mitt folk l\u00e4ra k\u00e4nna mitt namn, d\u00e4rf\u00f6r skall det p\u00e5 den dagen f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r den som s\u00e4ger: Se, h\u00e4r \u00e4r jag!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hur ljuvliga \u00e4r inte gl\u00e4djebudb\u00e4rarens fotsteg n\u00e4r han kommer \u00f6ver bergen och f\u00f6rkunnar frid, b\u00e4r fram goda nyheter och f\u00f6rkunnar fr\u00e4lsning och s\u00e4ger till Sion: &#34;Din Gud \u00e4r konung!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6r, dina v\u00e4ktare ropar med h\u00f6g r\u00f6st, de jublar alla, ty de skall med egna \u00f6gon f\u00e5 se HERREN v\u00e4nda tillbaka till Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Brist ut i jubel tillsammans, ni Jerusalems ruiner, ty HERREN tr\u00f6star sitt folk, han \u00e5terl\u00f6ser Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN uppenbarar sin heliga arm inf\u00f6r alla hednafolkens \u00f6gon, alla jordens \u00e4ndar skall se v\u00e5r Guds fr\u00e4lsning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drag bort! Drag bort! G\u00e5 ut d\u00e4rifr\u00e5n! R\u00f6r inte vid n\u00e5got orent! G\u00e5 ut fr\u00e5n henne, rena er, ni som b\u00e4r HERRENS k\u00e4rl."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni skall inte g\u00e5 ut med hast och inte vandra bort som flyktingar, ty HERREN g\u00e5r framf\u00f6r er, och Israels Gud avslutar ert t\u00e5g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herrens tj\u00e4nares lidande och h\u00e4rlighet - Se, min tj\u00e4nare skall handla vist. Han skall bli h\u00f6g och upph\u00f6jd, ja, mycket h\u00f6g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Liksom m\u00e5nga h\u00e4pnade \u00f6ver dig, s\u00e5 skall hans framtr\u00e4dande f\u00f6rvr\u00e4ngas mer \u00e4n andra m\u00e4ns och hans gestalt mer \u00e4n andra m\u00e4nniskors."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han skall best\u00e4nka m\u00e5nga folk. Inf\u00f6r honom kommer kungar att f\u00f6rstummas, ty de f\u00e5r se s\u00e5dant som aldrig har ber\u00e4ttats f\u00f6r dem och l\u00e4ra k\u00e4nna vad de aldrig har h\u00f6rt."
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vem trodde v\u00e5r predikan, f\u00f6r vem var HERRENS arm uppenbarad?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som en sp\u00e4d planta sk\u00f6t han upp inf\u00f6r honom, som ett rotskott ur torr jord. Han hade varken sk\u00f6nhet eller majest\u00e4t. N\u00e4r vi s\u00e5g honom var hans utseende inte tilldragande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han var f\u00f6raktad och \u00f6vergiven av m\u00e4nniskor, en sm\u00e4rtornas man och f\u00f6rtrogen med lidande, lik en som man skyler ansiktet f\u00f6r, s\u00e5 f\u00f6raktad att vi r\u00e4knade honom f\u00f6r intet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men det var v\u00e5ra sjukdomar han bar, v\u00e5ra sm\u00e4rtor tog han p\u00e5 sig, medan vi h\u00f6ll honom f\u00f6r att vara hems\u00f6kt, slagen av Gud och pinad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han var genomborrad f\u00f6r v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delsers skull, slagen f\u00f6r v\u00e5ra missg\u00e4rningars skull. Straffet var lagt p\u00e5 honom f\u00f6r att vi skulle f\u00e5 frid, och genom hans s\u00e5r \u00e4r vi helade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi gick alla vilse som f\u00e5r, var och en gick sin egen v\u00e4g, men all v\u00e5r skuld lade HERREN p\u00e5 honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han blev misshandlad, men han \u00f6dmjukade sig och \u00f6ppnade inte sin mun. Lik ett lamm som f\u00f6rs bort till att slaktas, lik ett f\u00e5r som \u00e4r tyst inf\u00f6r dem som klipper det, s\u00e5 \u00f6ppnade han inte sin mun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Genom v\u00e5ld och dom blev han borttagen. Vem i hans sl\u00e4kte besinnar att n\u00e4r han rycktes bort fr\u00e5n de levandes land, blev han pl\u00e5gad p\u00e5 grund av mitt folks \u00f6vertr\u00e4delse?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bland de ogudaktiga fick han sin grav, men hos en rik var han i sin d\u00f6d, ty han hade ingen or\u00e4tt gjort, och svek fanns inte i hans mun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var HERRENS vilja att sl\u00e5 honom och l\u00e5ta honom lida. N\u00e4r du g\u00f6r hans liv till ett skuldoffer, f\u00e5r han se avkomlingar och leva l\u00e4nge, och HERRENS vilja skall ha framg\u00e5ng genom honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Genom den vederm\u00f6da hans sj\u00e4l har utst\u00e5tt f\u00e5r han se och bli tillfreds. Genom sin kunskap f\u00f6rklarar min r\u00e4ttf\u00e4rdige tj\u00e4nare de m\u00e5nga r\u00e4ttf\u00e4rdiga, och deras skulder \u00e4r det han som b\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag ge honom de m\u00e5nga som hans del, och de starka skall han f\u00e5 som byte, eftersom han utgav sitt liv i d\u00f6den och blev r\u00e4knad bland f\u00f6rbrytare, han som bar de m\u00e5ngas synd och tr\u00e4dde in i \u00f6vertr\u00e4darnas st\u00e4lle."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions uppr\u00e4ttelse och kommande h\u00e4rlighet - Jubla, du ofruktsamma, du som inte har f\u00f6tt barn, brist ut i jubel och ropa av fr\u00f6jd, du som inte har haft f\u00f6dslov\u00e4rkar. Ty den ensamma har m\u00e5nga barn, fler \u00e4n den som har man, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utvidga platsen f\u00f6r din boning, sp\u00e4nn ut t\u00e4ltdukarna som du bor inunder och spar inte. F\u00f6rl\u00e4ng dina t\u00e4ltlinor och g\u00f6r dina t\u00e4ltpluggar starka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty du skall utbreda dig b\u00e5de \u00e5t h\u00f6ger och \u00e5t v\u00e4nster. Dina avkomlingar skall ta hedningars l\u00e4nder i besittning och p\u00e5 nytt befolka \u00f6delagda st\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Frukta inte, ty du skall inte komma p\u00e5 skam, blygs inte, ty du skall inte bli f\u00f6r\u00f6dmjukad. Nej, du skall gl\u00f6mma din ungdoms skam, och ditt \u00e4nkest\u00e5nds f\u00f6rakt skall du inte mer komma ih\u00e5g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty den som har skapat dig \u00e4r din man, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn. Israels Helige \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare, han som kallas hela jordens Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty som en \u00f6vergiven kvinna i hj\u00e4rtesorg kallades du av HERREN, och som en f\u00f6rskjuten ungdomshustru, s\u00e4ger din Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett litet \u00f6gonblick \u00f6vergav jag dig, men i stor barmh\u00e4rtighet vill jag p\u00e5 nytt samla dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 min vrede v\u00e4llde fram, dolde jag ett \u00f6gonblick mitt ansikte f\u00f6r dig, men med evig n\u00e5d vill jag nu f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dig, s\u00e4ger HERREN, din \u00e5terl\u00f6sare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra som vid Noas flod. Liksom jag svor att Noas flod inte mer skulle komma \u00f6ver jorden, s\u00e5 sv\u00e4r jag att inte mer vredgas p\u00e5 dig eller bestraffa dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om \u00e4n bergen viker bort och h\u00f6jderna vacklar, s\u00e5 skall min n\u00e5d inte vika fr\u00e5n dig och mitt fridsf\u00f6rbund inte vackla, s\u00e4ger HERREN, din f\u00f6rbarmare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du arma, som har blivit s\u00e5 hems\u00f6kt av stormar utan att f\u00e5 n\u00e5gon tr\u00f6st, med blyglans skall jag nu mura dina stenar och ge dig grundvalar av safirer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra dina tinnar av rubiner, dina portar av karbunklar och hela din ringmur av \u00e4dla stenar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dina barn skall alla bli HERRENS l\u00e4rjungar, och deras frid skall vara stor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I r\u00e4ttf\u00e4rdighet skall du bli bef\u00e4st. F\u00f6rtryck skall vara fj\u00e4rran fr\u00e5n dig, du har ingenting att frukta. F\u00f6rskr\u00e4ckelse skall vara borta, den skall inte komma dig n\u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om man sammangaddar sig mot dig, kommer det ingalunda fr\u00e5n mig. De som sammangaddar sig mot dig skall falla f\u00f6r dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, jag skapar smeden, som bl\u00e5ser upp kolelden och formar ett vapen genom sitt arbete. Jag skapar ocks\u00e5 f\u00f6rd\u00e4rvaren till att f\u00f6rst\u00f6ra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inget vapen som smids mot dig skall ha framg\u00e5ng, och varje tunga som upph\u00e4ver sig mot dig skall du i domen d\u00f6ma skyldig. Detta \u00e4r HERRENS tj\u00e4nares arvedel, och deras r\u00e4ttf\u00e4rdighet kommer fr\u00e5n mig, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inbjudan till dem som t\u00f6rstar - H\u00f6r p\u00e5, alla ni som t\u00f6rstar, kom hit till vattnet, och ni som inte har pengar, kom hit och k\u00f6p s\u00e4d och \u00e4t. Ja, kom hit och k\u00f6p s\u00e4d utan pengar och f\u00f6r intet b\u00e5de vin och mj\u00f6lk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r ger ni ut pengar f\u00f6r det som inte \u00e4r br\u00f6d, era inkomster f\u00f6r det som inte kan m\u00e4tta? H\u00f6r p\u00e5 mig, s\u00e5 skall ni f\u00e5 \u00e4ta gott och njuta av uts\u00f6kt mat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6j ert \u00f6ra hit och kom till mig! H\u00f6r, s\u00e5 f\u00e5r er sj\u00e4l leva! Jag vill sluta med er ett evigt f\u00f6rbund: Ni skall f\u00e5 den trofasta n\u00e5d som jag lovade David."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, honom har jag satt till ett vittne f\u00f6r folken, till en furste och ledare f\u00f6r folken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du skall kalla p\u00e5 ett folk du inte k\u00e4nner, ett hednafolk som inte k\u00e4nner dig skall skynda till dig f\u00f6r HERRENS, din Guds, skull, f\u00f6r Israels Heliges skull, ty han har f\u00f6rh\u00e4rligat dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN medan han l\u00e5ter sig finnas, \u00e5kalla honom medan han \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den ogudaktige m\u00e5 \u00f6verge sin v\u00e4g, den or\u00e4ttf\u00e4rdige sina tankar och v\u00e4nda om till HERREN, s\u00e5 skall han f\u00f6rbarma sig \u00f6ver honom, och till v\u00e5r Gud, ty han skall ge mycken f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina tankar \u00e4r inte era tankar, och era v\u00e4gar \u00e4r inte mina v\u00e4gar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nej, s\u00e5 mycket som himlen \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n jorden, s\u00e5 mycket \u00e4r mina v\u00e4gar h\u00f6gre \u00e4n era v\u00e4gar och mina tankar h\u00f6gre \u00e4n era tankar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Liksom regnet och sn\u00f6n faller fr\u00e5n himlen och inte \u00e5terv\u00e4nder dit, f\u00f6rr\u00e4n det har vattnat jorden och gjort den fruktbar och ger s\u00e4d till att s\u00e5 och br\u00f6d till att \u00e4ta,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e5 skall det vara med ordet som g\u00e5r ut fr\u00e5n min mun. F\u00f6rg\u00e4ves skall det inte v\u00e4nda tillbaka till mig utan att ha verkat vad jag vill, och utf\u00f6rt det vartill jag har s\u00e4nt ut det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med gl\u00e4dje skall ni dra ut, i frid skall ni f\u00f6ras fram. Bergen och h\u00f6jderna skall brista ut i jubel inf\u00f6r er, alla markens tr\u00e4d skall klappa i h\u00e4nderna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4r nu t\u00f6rnsn\u00e5r finns skall cypresser v\u00e4xa upp, d\u00e4r n\u00e4sslor st\u00e5r skall myrten v\u00e4xa upp. Detta skall bli HERREN till \u00e4ra, ett evigt tecken som inte skall utpl\u00e5nas."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds fr\u00e4lsning g\u00e4ller alla - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: H\u00e5ll fast vid det som \u00e4r r\u00e4tt, handla r\u00e4ttf\u00e4rdigt, ty min fr\u00e4lsning kommer snart, min r\u00e4ttf\u00e4rdighet blir uppenbarad inom kort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignad \u00e4r den m\u00e4nniska som g\u00f6r s\u00e5, den m\u00e4nniskoson som h\u00e5ller fast vid det, den som tar vara p\u00e5 sabbaten s\u00e5 att han inte ohelgar den, den som avh\u00e5ller sin hand fr\u00e5n att g\u00f6ra n\u00e5got ont."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den fr\u00e4mling som har slutit sig till HERREN skall inte s\u00e4ga: &#34;S\u00e4kert kommer HERREN att skilja mig fr\u00e5n sitt folk.&#34; Inte heller skall eunucken s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r ett f\u00f6rtorkat tr\u00e4d.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: De eunucker som tar vara p\u00e5 mina sabbater, som v\u00e4ljer det jag finner gl\u00e4dje i och h\u00e5ller fast vid mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e5t dem skall jag i mitt hus och inom mina murar ge ett minnesm\u00e4rke och ett namn, en v\u00e4lsignelse som \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. Jag skall ge dem ett evigt namn som inte skall utpl\u00e5nas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De fr\u00e4mlingar som har slutit sig till HERREN och som vill tj\u00e4na honom och \u00e4lska HERRENS namn, ja, som vill vara hans tj\u00e4nare, alla som tar vara p\u00e5 sabbaten s\u00e5 att de inte ohelgar den, och som h\u00e5ller fast vid mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "dem skall jag f\u00f6ra till mitt heliga berg. Jag skall ge dem gl\u00e4dje i mitt b\u00f6nehus. Deras br\u00e4nnoffer och slaktoffer skall bli godtagna p\u00e5 mitt altare. Ty mitt hus skall kallas ett b\u00f6nens hus f\u00f6r alla folk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger Herren HERREN, han som samlar de f\u00f6rdrivna av Israel: \u00c4nnu fler skall jag samla till honom, till hans f\u00f6rsamling."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels v\u00e4ktare \u00e4r blinda - Alla ni markens vilda djur, kom och \u00e4t, alla ni vilda djur i skogen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans v\u00e4ktare \u00e4r alla blinda, de m\u00e4rker inget. De \u00e4r alla stumma hundar som inte kan sk\u00e4lla. De ligger och dr\u00f6mmer, de \u00e4lskar att slumra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de \u00e4r glupska hundar, de blir aldrig m\u00e4tta. Och de skall vara herdar, de som ingenting f\u00f6rst\u00e5r! De g\u00e5r alla sin egen v\u00e4g, var och en s\u00f6ker sin egen f\u00f6rdel, allesammans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Kom, jag skall h\u00e4mta vin, l\u00e5t oss berusa oss av starka drycker. Och morgondagen skall bli denna lik, ja, \u00e4nnu b\u00e4ttre!&#34;"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels trol\u00f6shet och avgudadyrkan - Den r\u00e4ttf\u00e4rdige g\u00e5r under, men ingen bryr sig om det. Fromma m\u00e4nniskor rycks bort, utan att n\u00e5gon inser att den r\u00e4ttf\u00e4rdige tas bort f\u00f6r att slippa ondskan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han g\u00e5r in i friden. De som vandrar sin v\u00e4g rakt fram kommer till vila p\u00e5 sina l\u00e4ger."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men ni, tr\u00e4d fram h\u00e4r, ni s\u00f6ner till teckentyderskor, ni barn till \u00e4ktenskapsbrytare och horor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem g\u00f6r ni er lustiga \u00f6ver? Mot vem sp\u00e4rrar ni upp munnen och r\u00e4cker ut tungan? \u00c4r ni inte \u00f6vertr\u00e4delsens barn, l\u00f6gnens avkomma,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ni som under varje gr\u00f6nt tr\u00e4d brinner av lust till avgudarna, ni som slaktar era barn i dalarna och i bergsklyftornas djup."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ravinens glatta stenar \u00e4r din del, de, just de, \u00e4r din lott. \u00c5t dem utgjuter du drickoffer och b\u00e4r fram matoffer. Skulle jag l\u00e5ta mig n\u00f6ja med s\u00e5dant?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du ordnade din b\u00e4dd p\u00e5 h\u00f6ga och stora berg. Dit begav du dig f\u00f6r att offra slaktoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bakom d\u00f6rren och d\u00f6rrposten satte du ditt minnestecken. Du \u00f6vergav mig, kl\u00e4dde av dig, steg upp i din s\u00e4ng och gjorde den rymlig. Du ingick f\u00f6rbund med n\u00e5gra av dem som du \u00e4lskade att g\u00e5 i s\u00e4ng med. Du s\u00e5g dem nakna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du gick till kungen med olja och smorde dig med en m\u00e4ngd v\u00e4ldoftande salvor. Du s\u00e4nde dina budb\u00e4rare till fj\u00e4rran land, ja, \u00e4nda ner till d\u00f6dsriket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om du blev tr\u00f6tt av din l\u00e5nga f\u00e4rd, sade du inte: &#34;Det \u00e4r l\u00f6nl\u00f6st.&#34; S\u00e5 l\u00e4nge du kunde r\u00f6ra din hand, mattades du inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r vem var du r\u00e4dd och fruktade, eftersom du bedrog mig? Du har inte kommit ih\u00e5g mig eller brytt dig om mig. \u00c4r det inte s\u00e5: Eftersom jag varit tyst, och det sedan l\u00e5ng tid, fruktar du mig inte?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag skall visa hur det \u00e4r med din r\u00e4ttf\u00e4rdighet och med dina verk; de skall inte hj\u00e4lpa dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r du ropar, m\u00e5 ditt avgudaf\u00f6lje r\u00e4dda dig. En vind skall ta dem alla med sig, en fl\u00e4kt skall f\u00f6ra dem bort. Men den som tar sin tillflykt till mig skall f\u00e5 landet till arvedel och f\u00e5 besitta mitt heliga berg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Man skall s\u00e4ga: &#34;Bana v\u00e4g, bana och bered v\u00e4g! Tag bort st\u00f6testenarna fr\u00e5n mitt folks v\u00e4g!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger den h\u00f6ge och upph\u00f6jde, han som tronar till evig tid och heter &#34;den Helige&#34;: Jag bor i det h\u00f6ga och heliga men ocks\u00e5 hos den som \u00e4r f\u00f6rkrossad och har en \u00f6dmjuk ande, f\u00f6r att ge liv \u00e5t de \u00f6dmjukas ande, f\u00f6r att ge liv \u00e5t de f\u00f6rkrossades hj\u00e4rtan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag skall inte g\u00e5 till r\u00e4tta f\u00f6r evigt, inte st\u00e4ndigt vredgas, ty d\u00e5 skulle deras ande f\u00f6rsm\u00e4kta inf\u00f6r mig, de sj\u00e4lar som jag sj\u00e4lv har skapat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r hans girighetssynd var jag vred. Jag slog honom och dolde mig i min vrede. Men han v\u00e4nde sig bort och gick den v\u00e4g han sj\u00e4lv ville."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har sett hans v\u00e4gar, men jag vill bota honom och leda honom och ge honom och hans s\u00f6rjande tr\u00f6st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag vill skapa lovs\u00e5ng p\u00e5 deras l\u00e4ppar, fullkomlig frid b\u00e5de f\u00f6r den som \u00e4r fj\u00e4rran och den som \u00e4r n\u00e4ra, s\u00e4ger HERREN. Jag skall bota honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de ogudaktiga \u00e4r som ett uppr\u00f6rt hav, ett som inte kan vara stilla, ett hav vars v\u00e5gor r\u00f6r upp dy och orenlighet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det finns ingen frid f\u00f6r de ogudaktiga, s\u00e4ger min Gud."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "III. DET GAMLA OCH DET NYA SION (Kap 58-66) Falsk och \u00e4kta fasta - Ropa med full hals, h\u00e5ll ej tillbaka. H\u00f6j upp din r\u00f6st som en basun och f\u00f6rkunna f\u00f6r mitt folk dess \u00f6vertr\u00e4delse, f\u00f6r Jakobs hus dess synder."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4l s\u00f6ker de mig dag ut och dag in och vill ha kunskap om mina v\u00e4gar, som om de vore ett folk som \u00f6var r\u00e4ttf\u00e4rdighet och inte \u00f6verger sin Guds domslut. De fr\u00e5gar mig om r\u00e4ttf\u00e4rdiga domslut och vill att Gud skall komma dem n\u00e4ra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r fastar vi, n\u00e4r du inte ser det, varf\u00f6r sp\u00e4ker vi oss, n\u00e4r du inte m\u00e4rker det?&#34; Men se, p\u00e5 er fastedag g\u00f6r ni vad ni har lust till, och alla era arbetare driver ni h\u00e5rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni h\u00e5ller er fasta med kiv och tr\u00e4tor, ni sl\u00e5ss med onda n\u00e4var. Ni fastar inte p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt nu att ni kan g\u00f6ra er r\u00f6st h\u00f6rd i h\u00f6jden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skulle detta vara en s\u00e5dan fasta som jag vill ha, en dag d\u00e5 m\u00e4nniskan \u00f6dmjukar sig? Att man h\u00e4nger med huvudet som ett s\u00e4vstr\u00e5 och s\u00e4tter sig i s\u00e4cktyg och aska, vill du kalla det att h\u00e5lla fasta och en dag till HERRENS v\u00e4lbehag?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, detta \u00e4r den fasta jag vill ha: Lossa or\u00e4ttf\u00e4rdiga bojor, l\u00f6s okets band, sl\u00e4pp de f\u00f6rtryckta fria, bryt s\u00f6nder alla ok,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ja, dela ditt br\u00f6d \u00e5t den hungrige skaffa de fattiga och heml\u00f6sa en boning, kl\u00e4d den nakne var du \u00e4n ser honom och drag dig inte undan f\u00f6r den som \u00e4r ditt k\u00f6tt och blod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skall ditt ljus bryta fram som morgonrodnaden och ditt helande visa sig med hast. Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet skall g\u00e5 framf\u00f6r dig och HERRENS h\u00e4rlighet f\u00f6lja i dina sp\u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 skall HERREN svara n\u00e4r du \u00e5kallar honom. N\u00e4r du ropar, skall han s\u00e4ga: &#34;Se, h\u00e4r \u00e4r jag.&#34; Om du g\u00f6r dig av med varje slags ok, om du slutar att peka finger och tala onda ord,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "om du delar med dig \u00e5t den hungrige av det du har och m\u00e4ttar den som lider n\u00f6d, d\u00e5 skall ditt ljus g\u00e5 upp i m\u00f6rkret och din natt bli lik middagens ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och HERREN skall alltid leda dig; han skall m\u00e4tta dig mitt i \u00f6demarken och ge styrka \u00e5t benen i din kropp. Du skall vara lik en vattenrik tr\u00e4dg\u00e5rd och likna ett k\u00e4llspr\u00e5ng, vars vatten aldrig tryter."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dina avkomlingar skall bygga upp de gamla ruinerna, du skall \u00e5terst\u00e4lla grundvalar fr\u00e5n forntida sl\u00e4kten. Du skall kallas &#34;han som murar igen sprickor&#34;, &#34;han som \u00e5terst\u00e4ller stigar, s\u00e5 att man kan bo i landet&#34;."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du hindrar din fot p\u00e5 sabbaten att g\u00f6ra vad du har lust till p\u00e5 min heliga dag, om du kallar sabbaten din lust och f\u00f6rh\u00e4rligar den till HERRENS \u00e4ra, om du f\u00f6rh\u00e4rligar den genom att inte g\u00e5 egna v\u00e4gar och inte g\u00f6ra vad du har lust till eller tala tomma ord,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 skall du fr\u00f6jda dig i HERREN, och jag skall f\u00f6ra dig fram \u00f6ver landets h\u00f6jder och l\u00e5ta dig njuta av din fader Jakobs arvedel. S\u00e5 har HERRENS mun talat."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synd, bek\u00e4nnelse och fr\u00e4lsning - Se, HERRENS hand \u00e4r inte f\u00f6r kort, s\u00e5 att han ej kan fr\u00e4lsa, hans \u00f6ra \u00e4r inte tillslutet, s\u00e5 att han ej kan h\u00f6ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, det \u00e4r era missg\u00e4rningar som skiljer er och er Gud fr\u00e5n varandra, era synder d\u00f6ljer hans ansikte f\u00f6r er, s\u00e5 att han inte h\u00f6r er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty era h\u00e4nder \u00e4r fl\u00e4ckade av blod, era fingrar av missg\u00e4rning. Era l\u00e4ppar talar l\u00f6gn, er tunga b\u00e4r fram or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen \u00e5beropar r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ingen d\u00f6mer med sanning. P\u00e5 tomhet f\u00f6rtr\u00f6star de och talar l\u00f6gn, de g\u00e5r havande med olycka och f\u00f6der f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kl\u00e4cker ut orm\u00e4gg och v\u00e4ver spindeln\u00e4t. Den som \u00e4ter av deras \u00e4gg d\u00f6r, och krossas ett s\u00e5dant, kommer det ut en orm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras spindeln\u00e4t duger inte till kl\u00e4der, sig sj\u00e4lva kan de inte skyla med vad de tillverkat. Deras verk \u00e4r ondskans verk, deras h\u00e4nder utf\u00f6r v\u00e5ld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras f\u00f6tter hastar till det som \u00e4r ont, de \u00e4r snara att utgjuta oskyldigt blod. Deras tankar \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvets tankar, f\u00f6r\u00f6delse och f\u00f6rst\u00f6ring r\u00e5der p\u00e5 deras v\u00e4gar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fridens v\u00e4g k\u00e4nner de inte, r\u00e4tten f\u00f6ljer inte i deras sp\u00e5r. De g\u00e5r krokiga stigar, ingen som g\u00e5r p\u00e5 dem vet vad frid \u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r r\u00e4ttvisan fj\u00e4rran ifr\u00e5n oss, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten n\u00e5r oss inte. Vi v\u00e4ntar p\u00e5 ljus, men se, m\u00f6rker r\u00e5der, p\u00e5 solsken, men vi vandrar i djupaste dunkel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi famlar som blinda l\u00e4ngs v\u00e4ggen, famlar som hade vi inte \u00f6gon. Vi stapplar mitt p\u00e5 dagen som vore det skymning. Bland v\u00e4lg\u00f6dda \u00e4r vi som d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi brummar alla som bj\u00f6rnar och kuttrar sorgset som duvor. Vi v\u00e4ntar p\u00e5 r\u00e4ttvisa, men den kommer inte, efter fr\u00e4lsning, men den \u00e4r fj\u00e4rran ifr\u00e5n oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser inf\u00f6r dig \u00e4r m\u00e5nga, v\u00e5ra synder vittnar emot oss. Ja, v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser har vi f\u00f6r v\u00e5ra \u00f6gon, vi k\u00e4nner v\u00e5ra missg\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi har gjort uppror och f\u00f6rnekat HERREN, vi har vikit bort fr\u00e5n v\u00e5r Gud. Vi har talat f\u00f6rtryck och upproriskhet, l\u00f6gnaktiga ord som vi t\u00e4nkt ut i v\u00e5ra hj\u00e4rtan har vi f\u00f6rt fram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4ttvisan tr\u00e4ngs tillbaka, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten st\u00e5r l\u00e5ngt borta, ja, sanningen vacklar p\u00e5 torget, det som \u00e4r r\u00e4tt kan inte komma fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sanningen har f\u00f6rsvunnit, och den som v\u00e4nder sig ifr\u00e5n det onda blir plundrad. Detta s\u00e5g HERREN, och det misshagade honom att ingen r\u00e4ttvisa fanns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han s\u00e5g att ingen tr\u00e4dde fram, han f\u00f6rundrade sig \u00f6ver att ingen grep in. D\u00e5 hj\u00e4lpte honom hans egen arm, och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet underst\u00f6dde honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kl\u00e4dde sig i r\u00e4ttf\u00e4rdighet som i ett pansar och satte fr\u00e4lsningens hj\u00e4lm p\u00e5 sitt huvud. Han kl\u00e4dde sig i h\u00e4mndens dr\u00e4kt som i en livkl\u00e4dnad och svepte in sig i nit\u00e4lskan som i en mantel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter deras g\u00e4rningar skall han vederg\u00e4lla dem. Vrede \u00f6ver hans motst\u00e5ndare, vederg\u00e4llning \u00f6ver hans fiender. Kustl\u00e4nderna skall han vederg\u00e4lla f\u00f6r vad de har gjort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 skall man frukta HERRENS namn i v\u00e4ster och hans h\u00e4rlighet d\u00e4r solen g\u00e5r upp. N\u00e4r fienden bryter fram lik en flod, skall HERRENS Ande driva honom p\u00e5 flykten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c5terl\u00f6saren skall komma till Sion och till dem i Jakob som v\u00e4nder om fr\u00e5n sin \u00f6vertr\u00e4delse, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r det f\u00f6rbund som jag \u00e5 min sida g\u00f6r med dem, s\u00e4ger HERREN: Min Ande som \u00e4r \u00f6ver dig, och mina ord som jag har lagt i din mun skall inte vika ur din mun eller ur dina barns eller barnbarns mun fr\u00e5n nu och till evig tid, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions kommande h\u00e4rlighet - St\u00e5 upp, var ljus, ty ditt ljus kommer, och HERRENS h\u00e4rlighet g\u00e5r upp \u00f6ver dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, m\u00f6rker skall \u00f6vert\u00e4cka jorden och t\u00f6cken folken, men \u00f6ver dig skall HERREN g\u00e5 upp, hans h\u00e4rlighet skall uppenbaras \u00f6ver dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hednafolk skall vandra i ditt ljus och kungar i glansen som g\u00e5r upp \u00f6ver dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyft dina \u00f6gon och se dig omkring: Alla samlas och kommer till dig. Dina s\u00f6ner kommer fj\u00e4rran ifr\u00e5n, dina d\u00f6ttrar b\u00e4rs fram p\u00e5 armen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall du se det och str\u00e5la av fr\u00f6jd, ditt hj\u00e4rta skall b\u00e4va och vidga sig. Ty havets rikedomar skall f\u00f6ras till dig, folkens skatter skall tillfalla dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skaror av kameler skall \u00f6vert\u00e4cka dig, unga kameler fr\u00e5n Midjan och Efa. Fr\u00e5n Saba skall de alla komma, guld och r\u00f6kelse skall de b\u00e4ra. De skall f\u00f6rkunna HERRENS lov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla Kedars hjordar skall samlas till dig, Nebajots baggar skall st\u00e5 till din tj\u00e4nst. Till mitt v\u00e4lbehag skall de offras p\u00e5 mitt altare, och min h\u00e4rlighets hus skall jag f\u00f6rh\u00e4rliga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilka \u00e4r dessa som kommer farande som moln, lika duvor som flyger till sitt duvslag?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty kustl\u00e4nderna v\u00e4ntar p\u00e5 mig, och fr\u00e4mst kommer Tarsis skepp f\u00f6r att f\u00f6ra dina s\u00f6ner hem fr\u00e5n fj\u00e4rran land. De f\u00f6r med sig silver och guld \u00e5t HERRENS, din Guds, namn, \u00e5t Israels Helige, ty han f\u00f6rh\u00e4rligar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar skall bygga upp dina murar, och deras kungar skall betj\u00e4na dig. Ty jag slog dig i min vrede, men i min n\u00e5d f\u00f6rbarmar jag mig \u00f6ver dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dina portar skall st\u00e4ndigt h\u00e5llas \u00f6ppna - varken dag eller natt skall de st\u00e4ngas - s\u00e5 att folkens rikedomar kan f\u00f6ras till dig och deras kungar f\u00f6ras med i t\u00e5get."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty det hednafolk eller rike som inte vill tj\u00e4na dig skall f\u00f6rg\u00e5s. Ja, s\u00e5dana hednafolk skall i grund f\u00f6rg\u00f6ras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Libanons h\u00e4rlighet skall komma till dig, b\u00e5de cypress och platan och buxbom, f\u00f6r att pryda platsen d\u00e4r min helgedom \u00e4r. Jag vill g\u00f6ra platsen f\u00f6r mina f\u00f6tter h\u00e4rlig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bugande skall dina f\u00f6rtryckares s\u00f6ner komma till dig, de som f\u00f6raktade dig skall alla falla ner f\u00f6r dina f\u00f6tter. Och de skall kalla dig &#34; HERRENS stad&#34;, &#34;Israels Heliges Sion&#34;."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I st\u00e4llet f\u00f6r att du var \u00f6vergiven och hatad, s\u00e5 att ingen ville ta v\u00e4gen genom dig, skall jag g\u00f6ra dig till h\u00e4rlighet f\u00f6r evigt, till en fr\u00f6jd fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du skall dia hednafolkens mj\u00f6lk, ja, kungabr\u00f6st skall du dia. D\u00e5 skall du f\u00f6rst\u00e5 att jag, HERREN, \u00e4r din fr\u00e4lsare, att den Starke i Jakob \u00e4r din \u00e5terl\u00f6sare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta guld komma i st\u00e4llet f\u00f6r koppar, silver i st\u00e4llet f\u00f6r j\u00e4rn, koppar i st\u00e4llet f\u00f6r tr\u00e4 och j\u00e4rn i st\u00e4llet f\u00f6r sten. Jag skall s\u00e4tta friden till din \u00f6verhet, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten till din h\u00e4rskare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man skall inte mer h\u00f6ra talas om v\u00e5ld i ditt land eller \u00f6del\u00e4ggelse och f\u00f6rst\u00f6relse inom dina gr\u00e4nser, utan du skall kalla dina murar f\u00f6r fr\u00e4lsning och dina portar f\u00f6r lovs\u00e5ng."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Solen skall inte mer vara ditt ljus om dagen, m\u00e5nen skall inte mer lysa dig med sitt sken. HERREN skall vara ditt eviga ljus, din Gud skall vara din h\u00e4rlighet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din sol skall inte mer g\u00e5 ner, din m\u00e5ne inte mer avta, ty HERREN skall vara ditt eviga ljus, och dina sorgedagar skall upph\u00f6ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 skall alla i ditt folk vara r\u00e4ttf\u00e4rdiga och f\u00f6r evigt besitta landet, som ett skott av min plantering, som ett verk av mina h\u00e4nder, f\u00f6r att f\u00f6rh\u00e4rliga mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Av den minste skall det bli tusen, av den ringaste ett stort folk. Jag, HERREN, skall med hast l\u00e5ta detta ske, n\u00e4r dess tid kommer."
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n Herren - Herrens, HERRENS Ande \u00e4r \u00f6ver mig, ty HERREN har smort mig till att predika gl\u00e4djens budskap f\u00f6r de \u00f6dmjuka. Han har s\u00e4nt mig att f\u00f6rbinda dem som har ett f\u00f6rkrossat hj\u00e4rta, att ropa ut frihet f\u00f6r de f\u00e5ngna och befrielse f\u00f6r de bundna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till att predika ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n HERREN och en h\u00e4mndens dag fr\u00e5n v\u00e5r Gud, f\u00f6r att tr\u00f6sta alla s\u00f6rjande,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r att l\u00e5ta de s\u00f6rjande i Sion f\u00e5 huvudprydnad i st\u00e4llet f\u00f6r aska, gl\u00e4djens olja i st\u00e4llet f\u00f6r sorg, lovprisningens kl\u00e4dnad i st\u00e4llet f\u00f6r en modf\u00e4lld ande. Och de skall kallas &#34;r\u00e4ttf\u00e4rdighetens terebinter&#34;, planterade av HERREN till hans f\u00f6rh\u00e4rligande."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skall bygga upp gamla ruiner, uppr\u00e4tta tidigare \u00f6delagda platser. De skall \u00e5ter bygga upp de \u00f6delagda st\u00e4derna, platser som har legat \u00f6de sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar skall st\u00e5 redo att f\u00f6ra era hjordar i bet, utl\u00e4nningar skall \u00e5t er bruka era \u00e5krar och ving\u00e5rdar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och ni skall kallas &#34; HERRENS pr\u00e4ster&#34;, man skall s\u00e4ga om er: &#34;V\u00e5r Guds tj\u00e4nare&#34;. Ni skall f\u00e5 njuta av hednafolkens skatter och ber\u00f6mma er av deras h\u00e4rlighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r er skam skall ni f\u00e5 dubbelt igen, och de som f\u00f6r\u00f6dmjukades skall nu jubla \u00f6ver sin del. D\u00e4rf\u00f6r skall de f\u00e5 en dubbel lott i sitt land, evig gl\u00e4dje skall de f\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty jag, HERREN, \u00e4lskar det r\u00e4tta och hatar or\u00e4ttf\u00e4rdigt rov. Jag skall ge dem deras l\u00f6n i trofasthet och sluta ett evigt f\u00f6rbund med dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras sl\u00e4kte skall bli k\u00e4nt bland hednafolken, deras avkomma bland folkslagen. Alla som ser dem skall f\u00f6rst\u00e5 att de \u00e4r sl\u00e4ktet som HERREN har v\u00e4lsignat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gl\u00e4der mig storligen i HERREN, min sj\u00e4l fr\u00f6jdar sig i min Gud, ty han har kl\u00e4tt mig i fr\u00e4lsningens kl\u00e4dnad och svept in mig i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens mantel, lik en brudgum med h\u00f6gtidsbindeln p\u00e5 sitt huvud, lik en brud som pryder sig med sina smycken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty liksom jorden l\u00e5ter sina v\u00e4xter spira fram och en tr\u00e4dg\u00e5rd l\u00e5ter sin s\u00e5dd v\u00e4xa upp, s\u00e5 skall Herren HERREN l\u00e5ta r\u00e4ttf\u00e4rdighet och lovs\u00e5ng v\u00e4xa upp inf\u00f6r alla hednafolk."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions fr\u00e4lsning - F\u00f6r Sions skull vill jag inte tiga, f\u00f6r Jerusalems skull vill jag ej unna mig ro, f\u00f6rr\u00e4n dess r\u00e4ttf\u00e4rdighet g\u00e5r upp som solens sken och dess fr\u00e4lsning lyser som ett brinnande bloss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hednafolken skall se din r\u00e4ttf\u00e4rdighet och alla kungar din h\u00e4rlighet. Du skall f\u00e5 ett nytt namn, som HERRENS mun skall best\u00e4mma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du skall vara en h\u00e4rlig krona i HERRENS hand, en kunglig huvudprydnad i din Guds hand."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du skall inte mer kallas &#34;den \u00f6vergivna&#34;, ditt land skall inte mer kallas &#34;\u00f6demark&#34;, utan du skall heta &#34;min k\u00e4raste&#34; och ditt land &#34;den \u00e4kta hustrun&#34;. Ty HERREN har sin gl\u00e4dje i dig, ditt land har f\u00e5tt sin \u00e4kta man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty som n\u00e4r en ung man gifter sig med en jungfru, s\u00e5 skall dina barn gifta sig med dig, och som en brudgum fr\u00f6jdar sig \u00f6ver sin brud, s\u00e5 skall din Gud fr\u00f6jda sig \u00f6ver dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 dina murar, Jerusalem, har jag st\u00e4llt v\u00e4ktare. Varken dag eller natt f\u00e5r de n\u00e5gonsin tystna. Ni som ropar till HERREN, unna er ingen ro."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och ge honom ingen ro, f\u00f6rr\u00e4n han fast grundar Jerusalem och g\u00f6r det till en lovs\u00e5ng p\u00e5 jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN har svurit vid sin h\u00f6gra hand och sin starka arm: Jag skall inte mer ge din s\u00e4d till mat \u00e5t dina fiender, och fr\u00e4mlingar skall inte dricka ditt nya vin, frukten av din m\u00f6da."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som samlar in s\u00e4den skall ocks\u00e5 \u00e4ta den och skall lova HERREN, och de som b\u00e4rgar in vinet skall dricka det i min helgedoms g\u00e5rdar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drag ut, drag ut genom portarna, bered v\u00e4g f\u00f6r folket! Bana, ja, bana en v\u00e4g och r\u00f6j bort stenarna, res upp ett baner f\u00f6r folken!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, HERREN f\u00f6rkunnar till jordens \u00e4nde: S\u00e4g till dottern Sion: Se, din fr\u00e4lsning kommer! Se, han har med sig sin l\u00f6n, hans segerbyte g\u00e5r framf\u00f6r honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man skall kalla dem &#34;det heliga folket&#34;, &#34; HERRENS \u00e5terl\u00f6sta&#34;. Och du skall kallas &#34;den efters\u00f6kta&#34;, &#34;staden som inte blir \u00f6vergiven&#34;."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vederg\u00e4llningens och \u00e5terl\u00f6sningens dag - Vem \u00e4r han som kommer fr\u00e5n Edom, fr\u00e5n Bosra i h\u00f6gr\u00f6da kl\u00e4der, s\u00e5 pr\u00e4ktig i sin dr\u00e4kt, s\u00e5 stolt i sin stora kraft? &#34;Det \u00e4r jag som talar i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, jag som \u00e4r m\u00e4ktig att fr\u00e4lsa.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r din dr\u00e4kt s\u00e5 r\u00f6d, varf\u00f6r liknar dina kl\u00e4der en vintrampares?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;En vinpress har jag trampat, jag ensam, ingen i folket hj\u00e4lpte mig. Jag trampade dem i min vrede, trampade s\u00f6nder dem i min f\u00f6rbittring. D\u00e5 st\u00e4nkte deras blod p\u00e5 mina kl\u00e4der, s\u00e5 att jag fick hela min dr\u00e4kt nerfl\u00e4ckad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty h\u00e4mndens dag var i mitt hj\u00e4rta, och \u00e5ret f\u00f6r min \u00e5terl\u00f6sning hade kommit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e5g mig omkring, men det fanns ingen hj\u00e4lpare. Jag stod d\u00e4r i f\u00f6rundran, men det fanns ingen som underst\u00f6dde mig. D\u00e5 hj\u00e4lpte mig min egen arm, och min vrede underst\u00f6dde mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag trampade ner folken i min vrede och gjorde dem druckna i min f\u00f6rbittring, jag l\u00e4t deras blod rinna ner p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c5nger och b\u00f6n om fr\u00e4lsning - HERRENS n\u00e5deg\u00e4rningar vill jag f\u00f6rkunna, ja, HERRENS lov, efter allt vad HERREN har gjort mot oss, det \u00f6verfl\u00f6dande goda mot Israels hus, som han har gjort mot dem efter sin barmh\u00e4rtighet och sin n\u00e5ds rikedom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty han sade: &#34;De \u00e4r ju mitt folk, barn som inte skall svika.&#34; Och han blev deras fr\u00e4lsare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I all deras n\u00f6d var ingen verklig n\u00f6d, ty hans ansiktes \u00e4ngel fr\u00e4lste dem. I sin k\u00e4rlek och med\u00f6mkan \u00e5terl\u00f6ste han dem, han lyfte alltid upp dem och bar dem i forna dagar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de var upproriska, och bedr\u00f6vade hans helige Ande. D\u00e4rf\u00f6r blev han deras fiende, han stred sj\u00e4lv mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte hans folk p\u00e5 g\u00e5ngna tider, de t\u00e4nkte p\u00e5 Mose: Var \u00e4r nu han som f\u00f6rde dem upp ur havet, tillsammans med herden f\u00f6r hans hjord? Var \u00e4r han som lade sin helige Ande i deras br\u00f6st,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "han som l\u00e4t sin h\u00e4rliga arm g\u00e5 fram vid Moses h\u00f6gra sida, han som kl\u00f6v vattnet framf\u00f6r dem och d\u00e4rmed gjorde sig ett evigt namn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han som f\u00f6rde dem genom djupen, s\u00e5 att de, likt springare i \u00f6knen, inte stapplade?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som n\u00e4r boskap g\u00e5r ner i dalen, f\u00f6rdes de av HERRENS Ande till ro. S\u00e5 ledde du ditt folk f\u00f6r att g\u00f6ra dig ett h\u00e4rligt namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sk\u00e5da ner fr\u00e5n himlen, se till oss fr\u00e5n din heliga och h\u00e4rliga boning. Var \u00e4r nu din nit\u00e4lskan och din v\u00e4ldiga kraft, ditt hj\u00e4rtas medk\u00e4nsla och din barmh\u00e4rtighet? De har dragit sig tillbaka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00e4r ju v\u00e5r Fader. Abraham vet inte l\u00e4ngre av oss, Israel k\u00e4nner oss inte. Men du, HERRE, \u00e4r v\u00e5r Fader. V\u00e5r \u00c5terl\u00f6sare av evighet \u00e4r ditt namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r, o HERRE, l\u00e5ter du oss g\u00e5 vilse fr\u00e5n dina v\u00e4gar och varf\u00f6r f\u00f6rh\u00e4rdar du v\u00e5ra hj\u00e4rtan, s\u00e5 att vi inte fruktar dig? V\u00e4nd tillbaka, f\u00f6r dina tj\u00e4nares skull, f\u00f6r din arvedels stammars skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En liten tid \u00e4gde ditt heliga folk sitt land. V\u00e5ra fiender trampade ner din helgedom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi har blivit lika dem som du aldrig har varit herre \u00f6ver, dem som inte har uppkallats efter ditt namn."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6n om att Gud griper in - O, att du l\u00e4t himlen r\u00e4mna och kom hit ner, s\u00e5 att bergen skakade inf\u00f6r dig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som n\u00e4r eld ant\u00e4nder ris och elden f\u00e5r vattnet att sjuda, s\u00e5 att ditt namn blir k\u00e4nt f\u00f6r dina ov\u00e4nner och hednafolken darrar f\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r du gjorde fruktansv\u00e4rda g\u00e4rningar, som vi inte kunde v\u00e4nta oss, d\u00e5 steg du ner och bergen sk\u00e4lvde inf\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aldrig n\u00e5gonsin har man h\u00f6rt, aldrig har n\u00e5got \u00f6ra uppfattat, aldrig har n\u00e5got \u00f6ga sett en annan Gud \u00e4n dig handla s\u00e5 mot dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du kom f\u00f6r att hj\u00e4lpa dem som \u00f6vade r\u00e4ttf\u00e4rdighet med fr\u00f6jd, dem som p\u00e5 dina v\u00e4gar t\u00e4nkte p\u00e5 dig. Men se, du blev vred, ty vi syndade. Vi har gjort s\u00e5 l\u00e4nge; skall vi n\u00e5gonsin bli fr\u00e4lsta?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi \u00e4r alla orena, alla v\u00e5ra r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar \u00e4r som en smutsig kl\u00e4dsel. Vi kommer alla att vissna som l\u00f6v. Som l\u00f6v f\u00f6rs bort av vinden kommer vi att f\u00f6ras bort av v\u00e5ra missg\u00e4rningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det finns ingen som \u00e5kallar ditt namn, ingen som vaknar upp f\u00f6r att h\u00e5lla sig till dig. Ty du har dolt ditt ansikte f\u00f6r oss, du l\u00e5ter oss g\u00e5 under genom v\u00e5r missg\u00e4rning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men HERRE, du \u00e4r v\u00e5r Fader. Vi \u00e4r leret, och du \u00e4r den som danat oss, vi \u00e4r alla verk av din hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var d\u00e5 inte om\u00e5ttligt vred, HERRE, t\u00e4nk inte f\u00f6r alltid p\u00e5 v\u00e5r missg\u00e4rning. T\u00e4nk p\u00e5 att vi alla \u00e4r ditt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dina heliga st\u00e4der har blivit en \u00f6ken, Sion har blivit en \u00f6ken, Jerusalem en \u00f6demark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5rt heliga och h\u00e4rliga tempel, d\u00e4r v\u00e5ra f\u00e4der lovade dig, har blivit ett byte f\u00f6r elden, allt som var dyrbart f\u00f6r oss ligger i ruiner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan du trots detta h\u00e5lla dig tillbaka, HERRE? Kan du tiga stilla och l\u00e5ta oss lida s\u00e5 mycket?"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom och fr\u00e4lsning - Jag l\u00e5ter mig s\u00f6kas av dem som inte fr\u00e5gade efter mig, jag l\u00e5ter mig finnas av dem som inte s\u00f6kte mig. Till ett folk som inte \u00e5kallade mitt namn sade jag: &#34;H\u00e4r \u00e4r jag, h\u00e4r \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hela dagen har jag r\u00e4ckt ut mina h\u00e4nder mot ett trotsigt folk, som vandrar p\u00e5 den v\u00e4g som inte \u00e4r god, som f\u00f6ljer sina egna tankar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ett folk som st\u00e4ndigt kr\u00e4nker mig rakt i ansiktet. De b\u00e4r fram offer i tr\u00e4dg\u00e5rdar och t\u00e4nder offereld p\u00e5 tegelaltaren,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de har sitt tillh\u00e5ll bland gravar och tillbringar n\u00e4tter i undang\u00f6mda n\u00e4sten, \u00e4ter svink\u00f6tt och har oren mat i sina k\u00e4rl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De s\u00e4ger: &#34;H\u00e5ll dig f\u00f6r dig sj\u00e4lv! Kom inte n\u00e4ra mig, f\u00f6r jag \u00e4r heligare \u00e4n du.&#34; De \u00e4r som r\u00f6k i min n\u00e4sa, en eld som brinner hela dagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, det st\u00e5r skrivet inf\u00f6r mig: Jag skall inte tiga, f\u00f6rr\u00e4n jag har givit vederg\u00e4llning, ja, vederg\u00e4llning i deras famn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "b\u00e5de f\u00f6r deras egna missg\u00e4rningar och f\u00f6r deras f\u00e4ders, s\u00e4ger HERREN. De som t\u00e4nde offereld p\u00e5 bergen och h\u00e5nade mig p\u00e5 h\u00f6jderna. Jag skall m\u00e4ta upp i deras famn l\u00f6nen f\u00f6r vad de tidigare har gjort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Liksom man s\u00e4ger om en druvklase n\u00e4r det finns saft i den: &#34;F\u00f6rd\u00e4rva den inte, det finns v\u00e4lsignelse i den&#34;, s\u00e5 skall ocks\u00e5 jag g\u00f6ra f\u00f6r mina tj\u00e4nares skull: Jag skall inte f\u00f6rd\u00e4rva dem alla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta en avkomma g\u00e5 ut fr\u00e5n Jakob, fr\u00e5n Juda en arvinge till mina berg. Ty mina utvalda skall besitta landet, mina tj\u00e4nare skall bo d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r mitt folk, som fr\u00e5gar efter mig, skall Saron bli en betesmark f\u00f6r f\u00e5r och Akors dal en l\u00e4gerplats f\u00f6r n\u00f6tboskap."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni som \u00f6verger HERREN och gl\u00f6mmer mitt heliga berg, ni som dukar bord \u00e5t Gad och h\u00e4ller upp blandat vin \u00e5t Meni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "er har jag best\u00e4mt \u00e5t sv\u00e4rdet. Ni skall alla f\u00e5 b\u00f6ja er ner f\u00f6r att slaktas, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte svarade n\u00e4r jag kallade, inte h\u00f6rde n\u00e4r jag talade. Ni gjorde det som var ont i mina \u00f6gon och valde det som misshagade mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren HERREN s\u00e5: Se, mina tj\u00e4nare skall \u00e4ta, men ni skall hungra, mina tj\u00e4nare skall dricka, men ni skall t\u00f6rsta, mina tj\u00e4nare skall jubla, men ni skall st\u00e5 med skam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mina tj\u00e4nare skall jubla i sitt hj\u00e4rtas fr\u00f6jd, men ni skall ropa i ert hj\u00e4rtas pl\u00e5ga och j\u00e4mra er i f\u00f6rtvivlan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni skall \u00f6verl\u00e4mna ert namn \u00e5t mina utvalda till att anv\u00e4ndas som en f\u00f6rbannelse, och Herren HERREN skall d\u00f6da dig. Men \u00e5t sina tj\u00e4nare skall han ge ett annat namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som d\u00e5 v\u00e4lsignar sig i landet skall v\u00e4lsigna sig vid Sanningens Gud, och den som avl\u00e4gger ed i landet skall sv\u00e4rja vid Sanningens Gud. Ty de f\u00f6rra bedr\u00f6velserna \u00e4r d\u00e5 gl\u00f6mda och dolda f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det nya Jerusalem - Se, jag skapar nya himlar och en ny jord, och man skall inte mer komma ih\u00e5g det f\u00f6rg\u00e5ngna eller t\u00e4nka p\u00e5 det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men fr\u00f6jda er och jubla till evig tid \u00f6ver det som jag skapar, ty se, jag skapar Jerusalem till jubel och dess folk till fr\u00f6jd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall jubla \u00f6ver Jerusalem, fr\u00f6jda mig \u00f6ver mitt folk. D\u00e4r skall inte mer h\u00f6ras gr\u00e5t eller klagan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4r skall inte mer finnas sp\u00e4dbarn som lever endast n\u00e5gra dagar, inte heller gamla m\u00e4n som ej uppn\u00e5r sina dagars m\u00e5tt. Den som d\u00f6r vid hundra \u00e5rs \u00e5lder \u00e4r en ung man, och f\u00f6rst vid hundra \u00e5rs \u00e5lder skall syndaren drabbas av f\u00f6rbannelsen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skall bygga hus och f\u00e5 bo i dem, plantera ving\u00e5rdar och f\u00e5 \u00e4ta deras frukt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de bygger hus, skall andra inte bo i dem, n\u00e4r de planterar n\u00e5got, skall andra inte \u00e4ta av det. Som ett tr\u00e4ds \u00e5lder skall mitt folks \u00e5lder bli, mina utvalda skall l\u00e4nge f\u00e5 njuta av sina h\u00e4nders verk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De skall inte arbeta f\u00f6rg\u00e4ves, inte heller f\u00f6da barn till en br\u00e5d d\u00f6d, ty de \u00e4r en avkomma, v\u00e4lsignad av HERREN, och deras efterkommande tillsammans med dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det skall ske att innan de ropar skall jag svara, medan de \u00e4nnu talar skall jag h\u00f6ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vargar skall g\u00e5 i bet med lamm, lejon skall \u00e4ta halm som oxar, och stoft skall vara ormens f\u00f6da. Ingenstans p\u00e5 mitt heliga berg skall de g\u00f6ra n\u00e5got ont eller skadligt, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slutet f\u00f6r de avf\u00e4lliga och det nya Sions f\u00f6delse - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Himlen \u00e4r min tron och jorden min fotapall. Vad f\u00f6r ett hus kan ni bygga \u00e5t mig, vad f\u00f6r en plats d\u00e4r jag kan vila?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min hand har ju gjort allt detta, s\u00e5 att det blev till, s\u00e4ger HERREN. Jag sk\u00e5dar ner till den som \u00e4r betryckt och har en f\u00f6rkrossad ande, och till den som fruktar mitt ord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som slaktar en oxe \u00e4r lik en mandr\u00e5pare, den som offrar ett lamm \u00e4r lik den som bryter nacken av en hund, den som b\u00e4r fram ett matoffer \u00e4r lik den som b\u00e4r fram svinblod, den som offrar r\u00f6kelse \u00e4r lik den som hyllar en avgud. Liksom dessa har valt att g\u00e5 sina egna v\u00e4gar och har sin sj\u00e4ls gl\u00e4dje i sina vidrigheter,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 skall ocks\u00e5 jag v\u00e4lja deras of\u00e4rd och l\u00e5ta det de fruktar komma \u00f6ver dem. Ty ingen svarade n\u00e4r jag ropade, ingen h\u00f6rde n\u00e4r jag talade. De gjorde det som var ont i mina \u00f6gon, de valde att g\u00f6ra det som misshagade mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord ni som fruktar f\u00f6r hans ord. Era br\u00f6der som hatar er och st\u00f6ter bort er f\u00f6r mitt namns skull, de s\u00e4ger: &#34;M\u00e5 HERREN f\u00f6rh\u00e4rliga sig, s\u00e5 att vi f\u00e5r se er gl\u00e4dje.&#34; Men de skall komma p\u00e5 skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r hur det larmar i staden, h\u00f6r en r\u00f6st fr\u00e5n templet! H\u00f6r, det \u00e4r HERREN som vederg\u00e4ller sina fiender vad de har gjort!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Innan Sion har k\u00e4nt n\u00e5gon f\u00f6dslov\u00e5nda, f\u00f6der hon barnet. Innan kval kommer \u00f6ver henne, har hon f\u00f6tt ett gossebarn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem har h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant, vem har sett n\u00e5got liknande? Kan ett land komma till liv p\u00e5 en enda dag, eller ett folk f\u00f6das p\u00e5 en enda g\u00e5ng, eftersom Sion f\u00f6der sina barn redan n\u00e4r f\u00f6dslov\u00e5ndan b\u00f6rjar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag \u00f6ppna moderlivet, men inte ge kraft att f\u00f6da? s\u00e4ger HERREN. Eller skulle jag ge kraft att f\u00f6da, men sedan h\u00e5lla fostret tillbaka? s\u00e4ger din Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gl\u00e4d er med Jerusalem, fr\u00f6jda er med henne, alla ni som har henne k\u00e4r. Jubla h\u00f6gt med henne, alla ni som har s\u00f6rjt \u00f6ver henne."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty ni skall f\u00e5 dia er m\u00e4tta vid hennes tr\u00f6sterika br\u00f6st, ni skall suga och njuta av hennes h\u00e4rlighets rikedom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag leder frid till henne som en flod och folkens rikedomar som en \u00f6versv\u00e4mmande \u00e4lv. Ni skall f\u00e5 dia och bli burna p\u00e5 h\u00f6ften och f\u00e5 sitta i kn\u00e4et och bli smekta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som en mor tr\u00f6star sin son, skall jag tr\u00f6sta er. Ja, i Jerusalem skall ni bli tr\u00f6stade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Era hj\u00e4rtan skall gl\u00e4dja sig n\u00e4r ni f\u00e5r se detta, era ben skall f\u00e5 livskraft likt spirande gr\u00e4s. HERRENS hand skall bli k\u00e4nd f\u00f6r hans tj\u00e4nare, men p\u00e5 sina fiender skall han vredgas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty se, HERREN skall komma med eld, och hans vagnar skall vara som en stormvind. Han skall l\u00e5ta sin vrede drabba med hetta och sitt straff med eldsl\u00e5gor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty med eld och med sitt sv\u00e4rd skall HERREN g\u00e5 till r\u00e4tta med alla m\u00e4nniskor, och m\u00e5nga skall bli slagna av HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De som l\u00e5ter sig invigas och renas till gudstj\u00e4nst i tr\u00e4dg\u00e5rdar, anf\u00f6rda av en som st\u00e5r d\u00e4r i mitten, de som \u00e4ter svink\u00f6tt och andra styggelser, ja, ocks\u00e5 m\u00f6ss, de skall alla f\u00f6rg\u00e5s, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner deras g\u00e4rningar och deras tankar. Den tid kommer d\u00e5 jag skall samla alla hednafolk och tungom\u00e5l, och de skall komma och se min h\u00e4rlighet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4tta ett tecken ibland dem. N\u00e5gra av dem som blir r\u00e4ddade skall jag s\u00e4nda som budb\u00e4rare till hednafolken, till Tarsis, till Pul och Lud, b\u00e5gskyttefolken, till Tubal och Javan, till kustl\u00e4nderna i fj\u00e4rran, som inte har h\u00f6rt talas om mig eller sett min h\u00e4rlighet. De skall f\u00f6rkunna min h\u00e4rlighet bland hednafolken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De skall som en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN f\u00f6ra alla era br\u00f6der ut fr\u00e5n alla hednafolk p\u00e5 h\u00e4star, i vagnar och b\u00e4rstolar, p\u00e5 mul\u00e5snor och dromedarer fram till mitt heliga berg i Jerusalem, s\u00e4ger HERREN, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Israels folk i rena k\u00e4rl f\u00f6r fram offerg\u00e5vor till HERRENS hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och somliga av dem skall jag ta till mina pr\u00e4ster, till mina leviter, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty liksom de nya himlarna och den nya jorden, som jag skapar, blir best\u00e5ende inf\u00f6r mig, s\u00e5 skall er avkomma och ert namn best\u00e5, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och nym\u00e5nadsdag efter nym\u00e5nadsdag och sabbatsdag efter sabbatsdag skall alla m\u00e4nniskor komma och tillbe inf\u00f6r mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de skall g\u00e5 ut och se liken av de m\u00e4nniskor som har avfallit fr\u00e5n mig. Deras mask skall inte d\u00f6 och deras eld inte utsl\u00e4ckas. De skall vara en v\u00e4mjelse f\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                }
            }
        }
    }
}