{
    "version": "SFB",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Jakob, Guds och Herren Jesu Kristi tj\u00e4nare, till de tolv stammarna i f\u00f6rskingringen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gl\u00e4dje i pr\u00f6vningen - R\u00e4kna det som den st\u00f6rsta gl\u00e4dje, mina br\u00f6der, n\u00e4r ni r\u00e5kar ut f\u00f6r alla slags pr\u00f6vningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni vet ju att n\u00e4r er tro s\u00e4tts p\u00e5 prov, s\u00e5 g\u00f6r pr\u00f6vningen er uth\u00e5lliga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men l\u00e5t er uth\u00e5llighet visa sig i fullbordad g\u00e4rning, s\u00e5 att ni \u00e4r fullkomliga och hela, utan brist i n\u00e5got avseende."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er brister i visdom skall han be till Gud, som ger \u00e5t alla villigt och utan f\u00f6rebr\u00e5elser, och han skall f\u00e5 den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han skall be i tro utan att tvivla. Ty den som tvivlar liknar havets v\u00e5g, som drivs och piskas av vinden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En s\u00e5dan m\u00e4nniska skall inte t\u00e4nka att hon kan f\u00e5 n\u00e5got av Herren,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "splittrad som hon \u00e4r och ostadig p\u00e5 alla sina v\u00e4gar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ringa broder skall ber\u00f6mma sig av sin h\u00f6ghet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och en rik av sin ringhet. Han kommer ju att vissna bort som blommorna i gr\u00e4set."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Solen g\u00e5r upp med sin br\u00e4nnande hetta och sveder gr\u00e4set, s\u00e5 att dess blommor faller av och dess sk\u00f6nhet f\u00f6rg\u00e5r. S\u00e5 skall ocks\u00e5 den rike vissna bort mitt i sin str\u00e4van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som h\u00e5ller ut i pr\u00f6vningen, ty n\u00e4r han har best\u00e5tt sitt prov skall han f\u00e5 livets krona, som Gud har lovat dem som \u00e4lskar honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen som frestas skall s\u00e4ga: &#34;Det \u00e4r Gud som frestar mig.&#34; Ty Gud frestas inte av det onda och frestar inte heller n\u00e5gon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var och en som frestas, dras och lockas av sitt eget beg\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r s\u00e5 beg\u00e4ret har blivit havande f\u00f6der det synd, och n\u00e4r synden \u00e4r fullmogen f\u00f6der den d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bedra inte er sj\u00e4lva, mina \u00e4lskade br\u00f6der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt det goda vi f\u00e5r och varje fullkomlig g\u00e5va \u00e4r fr\u00e5n ovan och kommer ner fr\u00e5n ljusens Fader, hos vilken ingen f\u00f6r\u00e4ndring sker och ingen v\u00e4xling mellan ljus och m\u00f6rker."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I kraft av sin vilja f\u00f6dde han oss p\u00e5 nytt genom sanningens ord, f\u00f6r att vi skulle vara en f\u00f6rstlingsfrukt bland dem som han har skapat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta vet ni, mina \u00e4lskade br\u00f6der. Ordets h\u00f6rare och g\u00f6rare - En m\u00e4nniska skall vara snar att h\u00f6ra och sen att tala och sen till vrede."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty en mans vrede \u00e5stadkommer inte det som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e4gg d\u00e4rf\u00f6r bort all orenhet och all ondska och ta \u00f6dmjukt emot ordet, som \u00e4r inplanterat i er och som har makt att fr\u00e4lsa era sj\u00e4lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var ordets g\u00f6rare, inte bara dess h\u00f6rare, annars bedrar ni er sj\u00e4lva."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r ordets h\u00f6rare och inte dess g\u00f6rare, liknar han en man som betraktar sitt ansikte i en spegel,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och n\u00e4r han har sett sig sj\u00e4lv i den, g\u00e5r han sin v\u00e4g och gl\u00f6mmer genast hur han s\u00e5g ut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som d\u00e4remot blickar in i frihetens fullkomliga lag och blir kvar i den och inte \u00e4r en gl\u00f6msk h\u00f6rare utan en verklig g\u00f6rare, han blir salig i sin g\u00e4rning."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon menar sig tj\u00e4na Gud men inte tyglar sin tunga utan bedrar sitt hj\u00e4rta, s\u00e5 \u00e4r hans gudstj\u00e4nst ingenting v\u00e4rd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men att ta sig an f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa barn och \u00e4nkor i deras n\u00f6d och h\u00e5lla sig obesmittad av v\u00e4rlden, det \u00e4r en gudstj\u00e4nst som \u00e4r ren och fl\u00e4ckfri inf\u00f6r Gud och Fadern."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tron utan g\u00e4rningar \u00e4r d\u00f6d - Mina br\u00f6der, ni kan inte tro p\u00e5 v\u00e5r Herre Jesus Kristus, den f\u00f6rh\u00e4rligade, och p\u00e5 samma g\u00e5ng g\u00f6ra skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Anta att det vid er sammankomst kommer in en man i vackra kl\u00e4der och med guldring p\u00e5 fingret och samtidigt en fattig man i smutsiga kl\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 ser till den vackert kl\u00e4dde och s\u00e4ger: &#34;Var s\u00e5 god och sitt, h\u00e4r \u00e4r en bra plats,&#34; men till den fattige: &#34;Du kan st\u00e5 d\u00e4r&#34; eller: &#34;S\u00e4tt dig vid mina f\u00f6tter&#34;,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "har ni d\u00e5 inte kommit i strid med er sj\u00e4lva och blivit domare som d\u00f6mer partiskt?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lyssna, mina \u00e4lskade br\u00f6der. Har inte Gud utvalt de fattiga i den h\u00e4r v\u00e4rlden till att bli rika i tron och till att \u00e4rva det rike som han har lovat dem som \u00e4lskar honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ni f\u00f6raktar den fattige. \u00c4r det inte de rika som f\u00f6rtrycker er och drar er inf\u00f6r domstolar?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r det inte de som sm\u00e4dar det sk\u00f6na namn som har n\u00e4mnts \u00f6ver er?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni uppfyller den konungsliga lagen enligt Skriften: Du skall \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv, d\u00e5 handlar ni r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om ni g\u00f6r skillnad p\u00e5 m\u00e4nniskor beg\u00e5r ni synd, och lagen \u00f6verbevisar er om att ni \u00e4r \u00f6vertr\u00e4dare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty den som h\u00e5ller hela lagen men bryter mot ett enda bud \u00e4r skyldig till allt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han som har sagt: Du skall inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, har ocks\u00e5 sagt: Du skall inte m\u00f6rda. Om du inte beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott, men m\u00f6rdar, \u00e4r du en brottsling."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tala och handla s\u00e5 som den som skall d\u00f6mas efter frihetens lag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty domen skall utan barmh\u00e4rtighet drabba den som inte har visat barmh\u00e4rtighet. Men barmh\u00e4rtigheten triumferar \u00f6ver domen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e4rningarna visar att det finns tro - Mina br\u00f6der, vad hj\u00e4lper det om n\u00e5gon p\u00e5st\u00e5r sig ha tro men saknar g\u00e4rningar? Kan v\u00e4l en s\u00e5dan tro fr\u00e4lsa n\u00e5gon?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en broder eller syster inte har kl\u00e4der och saknar mat f\u00f6r dagen"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och n\u00e5gon av er s\u00e4ger till dem: &#34;G\u00e5 i frid, kl\u00e4 er varmt och \u00e4t er m\u00e4tta&#34;, men inte ger dem vad kroppen beh\u00f6ver, vad hj\u00e4lper det?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 tron i sig sj\u00e4lv d\u00f6d, n\u00e4r den \u00e4r utan g\u00e4rningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu s\u00e4ger kanske n\u00e5gon: &#34;Du har tro.&#34; - Ja, men jag har ocks\u00e5 g\u00e4rningar. Visa mig din tro utan g\u00e4rningar, s\u00e5 skall jag visa dig min tro genom mina g\u00e4rningar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du tror att Gud \u00e4r en. Det g\u00f6r du r\u00e4tt i. Ocks\u00e5 de onda andarna tror det, och b\u00e4var."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vill du inte inse, du tankl\u00f6sa m\u00e4nniska, att tron utan g\u00e4rningar \u00e4r d\u00f6d?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Blev inte v\u00e5r fader Abraham erk\u00e4nd som r\u00e4ttf\u00e4rdig genom g\u00e4rningar, n\u00e4r han bar fram sin son Isak p\u00e5 altaret?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du ser att hans tro samverkade med hans g\u00e4rningar och att det var genom g\u00e4rningarna som tron blev fullbordad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 uppfylldes Skriften som s\u00e4ger: Abraham trodde Gud, och det r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och han kallades Guds v\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni ser allts\u00e5 att en m\u00e4nniska erk\u00e4nns som r\u00e4ttf\u00e4rdig genom g\u00e4rningar och inte bara genom tro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Blev inte sk\u00f6kan Rahab p\u00e5 samma s\u00e4tt erk\u00e4nd som r\u00e4ttf\u00e4rdig genom g\u00e4rningar, n\u00e4r hon tog emot s\u00e4ndebuden och f\u00f6rde ut dem en annan v\u00e4g?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liksom kroppen utan ande \u00e4r d\u00f6d, s\u00e5 \u00e4r tron utan g\u00e4rningar d\u00f6d."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den elaka tungan - Mina br\u00f6der, inte m\u00e5nga b\u00f6r bli l\u00e4rare. Ni vet ju att vi skall f\u00e5 en str\u00e4ngare dom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi beg\u00e5r alla m\u00e5nga fel. Om n\u00e5gon inte felar i sitt tal, \u00e4r han en fullkomlig man som ocks\u00e5 kan tygla hela sin kropp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r vi l\u00e4gger betsel i munnen p\u00e5 en h\u00e4st f\u00f6r att han skall lyda oss, styr vi ocks\u00e5 hela hans kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se ocks\u00e5 p\u00e5 fartygen som \u00e4r s\u00e5 stora och drivs av h\u00e5rda vindar. \u00c4nd\u00e5 styrs de dit rorsmannen vill med ett mycket litet roder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 tungan en liten lem men kan skryta \u00f6ver stora ting. T\u00e4nk p\u00e5 hur en liten eld kan ant\u00e4nda en stor skog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En s\u00e5dan eld \u00e4r tungan, en v\u00e4rld av ondska bland v\u00e5ra lemmar. Den smutsar ner hela v\u00e5r kropp och s\u00e4tter tillvarons hjul i brand och \u00e4r sj\u00e4lv ant\u00e4nd av Gehenna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla slags fyrfotadjur, f\u00e5glar, kr\u00e4ldjur och vattendjur l\u00e5ter sig t\u00e4mjas och har blivit t\u00e4mjda av m\u00e4nniskan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men tungan kan ingen m\u00e4nniska t\u00e4mja, ostyrig och ond som den \u00e4r och full av d\u00f6dligt gift."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med den v\u00e4lsignar vi Herren och Fadern, och med den f\u00f6rbannar vi m\u00e4nniskorna, som \u00e4r skapade till Guds avbild."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n samma mun kommer v\u00e4lsignelse och f\u00f6rbannelse. S\u00e5 f\u00e5r det inte vara, mina br\u00f6der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inte kan v\u00e4l en k\u00e4lla fr\u00e5n samma \u00e5der ge b\u00e5de s\u00f6tt och bittert vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, inte kan v\u00e4l ett fikontr\u00e4d b\u00e4ra oliver eller en vinstock fikon? Inte heller kan en salt k\u00e4lla ge s\u00f6tt vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sann och falsk visdom - \u00c4r n\u00e5gon bland er vis och f\u00f6rst\u00e5ndig, d\u00e5 skall han visa sina g\u00e4rningar genom ett klokt och v\u00e4nligt upptr\u00e4dande."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men b\u00e4r ni p\u00e5 bitter avund och stridslystnad i ert hj\u00e4rta, skall ni inte skryta och tala emot sanningen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En s\u00e5dan vishet kommer inte ovanifr\u00e5n utan \u00e4r jordisk, oandlig, ja, demonisk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty d\u00e4r avund och stridslystnad r\u00e5der, d\u00e4r r\u00e5der ocks\u00e5 oordning och allt som \u00e4r ont."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men visheten ovanifr\u00e5n \u00e4r f\u00f6rst och fr\u00e4mst ren, vidare fredlig, mild, foglig, fylld av barmh\u00e4rtighet och goda frukter, opartisk och uppriktig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt s\u00e5s i frid och ges \u00e5t dem som skapar frid."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varningar till de stridslystna - Varifr\u00e5n kommer strider och tvister ibland er? Kommer de inte fr\u00e5n beg\u00e4ren, som f\u00f6r krig i era lemmar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni vill ha men f\u00e5r inget, ni d\u00f6dar och \u00e4r ivrare men kan inte vinna n\u00e5got. Ni k\u00e4mpar och strider men har inget, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte ber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni ber men f\u00e5r inget, d\u00e4rf\u00f6r att ni ber illa - f\u00f6r att sl\u00f6sa bort allt p\u00e5 njutningar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni trol\u00f6sa, vet ni inte att v\u00e4nskap med v\u00e4rlden \u00e4r fiendskap mot Gud? Den som vill vara v\u00e4rldens v\u00e4n blir Guds fiende."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eller menar ni att det \u00e4r tomma ord n\u00e4r Skriften s\u00e4ger: &#34;Avundsjukt l\u00e4ngtar den Ande som han har l\u00e5tit bo i oss?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men st\u00f6rre \u00e4r n\u00e5den han ger. D\u00e4rf\u00f6r heter det: Gud st\u00e5r emot de h\u00f6gmodiga, men de \u00f6dmjuka ger han n\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Underordna er d\u00e4rf\u00f6r Gud. St\u00e5 emot dj\u00e4vulen, s\u00e5 skall han fly bort fr\u00e5n er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4rma er Gud, s\u00e5 skall han n\u00e4rma sig er. G\u00f6r era h\u00e4nder rena, ni syndare, och rena era hj\u00e4rtan, ni tveh\u00e5gsna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Klaga, s\u00f6rj och gr\u00e5t. L\u00e5t ert skratt v\u00e4ndas i sorg och er gl\u00e4dje i bedr\u00f6velse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6dmjuka er allts\u00e5 inf\u00f6r Herren, s\u00e5 skall han upph\u00f6ja er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rtala inte varandra, br\u00f6der. Den som f\u00f6rtalar sin broder eller d\u00f6mer sin broder f\u00f6rtalar och d\u00f6mer lagen. Men om du d\u00f6mer lagen \u00e4r du inte lagens g\u00f6rare utan dess domare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det finns bara en lagstiftare och domare, han som har makt att fr\u00e4lsa och f\u00f6rg\u00f6ra. Men vem \u00e4r du, som d\u00f6mer din n\u00e4sta?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varningar till de rika - Lyssna nu, ni som s\u00e4ger: &#34;I dag eller i morgon skall vi resa till den eller den staden och vistas d\u00e4r ett \u00e5r och g\u00f6ra aff\u00e4rer och tj\u00e4na pengar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni vet inget om morgondagen. Vad \u00e4r ert liv? Ni \u00e4r en r\u00f6k, som syns en liten stund och sedan f\u00f6rsvinner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I st\u00e4llet borde ni s\u00e4ga: &#34;Om Herren vill och vi f\u00e5r leva skall vi g\u00f6ra det eller det.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu skryter ni och \u00e4r sj\u00e4lvs\u00e4kra. Allt s\u00e5dant skryt \u00e4r av ondo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som vet att g\u00f6ra det goda men inte g\u00f6r det, han syndar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lyssna, ni som \u00e4r rika, gr\u00e5t och klaga \u00f6ver de olyckor som skall komma \u00f6ver er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Er rikedom skall f\u00f6rmultna och era kl\u00e4der f\u00f6rt\u00e4ras av mal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ert guld och silver skall \u00e4rga, och \u00e4rgen skall vittna mot er och f\u00f6rt\u00e4ra ert k\u00f6tt som eld. Ni har samlat skatter i de sista dagarna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se, den l\u00f6n ni undanh\u00e5llit arbetarna som sk\u00f6rdade era \u00e5krar, den ropar, och sk\u00f6rdearbetarnas rop har n\u00e5tt Herren Sebaots \u00f6ron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni har levt i lyx och \u00f6verfl\u00f6d p\u00e5 jorden. Ni har g\u00f6tt er p\u00e5 slaktdagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni har d\u00f6mt den r\u00e4ttf\u00e4rdige och d\u00f6dat honom, och han gjorde inget motst\u00e5nd mot er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I v\u00e4ntan p\u00e5 Herrens ankomst - V\u00e4nta allts\u00e5 t\u00e5ligt, br\u00f6der, tills Herren kommer. Se, hur jordbrukaren t\u00e5ligt v\u00e4ntar p\u00e5 jordens dyrbara sk\u00f6rd, tills den f\u00e5r h\u00f6stregn och v\u00e5rregn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var ocks\u00e5 ni t\u00e5liga och styrk era hj\u00e4rtan, ty Herrens ankomst \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Klaga inte p\u00e5 varandra, br\u00f6der, s\u00e5 blir ni inte d\u00f6mda. Se, domaren st\u00e5r utanf\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Br\u00f6der, ta profeterna som talade i Herrens namn till f\u00f6red\u00f6men i att t\u00e5ligt uth\u00e4rda lidanden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi prisar dem saliga som h\u00e5ller ut. Ni har h\u00f6rt om Jobs uth\u00e5llighet och sett hur Herren till slut handlade med honom. Herren \u00e4r rik p\u00e5 k\u00e4rlek och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Trons b\u00f6n - Framf\u00f6r allt, mina br\u00f6der, sv\u00e4r inte, vare sig vid himlen eller vid jorden eller vid n\u00e5got annat. L\u00e5t ert ja vara ja och ert nej vara nej, s\u00e5 att ni inte drabbas av domen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e5r n\u00e5gon av er lida, skall han be. \u00c4r n\u00e5gon glad, skall han sjunga lovs\u00e5nger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r n\u00e5gon bland er sjuk, skall han kalla p\u00e5 f\u00f6rsamlingens \u00e4ldste, och de skall be \u00f6ver honom och i Herrens namn sm\u00f6rja honom med olja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Trons b\u00f6n skall bota den sjuke, och Herren skall resa upp honom. Och har han beg\u00e5tt synder, skall han f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bek\u00e4nn allts\u00e5 era synder f\u00f6r varandra och be f\u00f6r varandra s\u00e5 att ni blir botade. Mycket m\u00e4ktig och verksam \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig m\u00e4nniskas b\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Elia, som ocks\u00e5 fick lida, bad en b\u00f6n att det inte skulle regna, och det regnade inte \u00f6ver landet under tre \u00e5r och sex m\u00e5nader."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och n\u00e4r han sedan bad igen, gav himlen regn och jorden bar sin gr\u00f6da."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina br\u00f6der, om n\u00e5gon bland er kommer bort fr\u00e5n sanningen och n\u00e5gon f\u00f6r honom tillbaka,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 skall denne veta att den som \u00e5terf\u00f6r en syndare fr\u00e5n hans villov\u00e4g fr\u00e4lser hans sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den och \u00f6verskyler m\u00e5nga synder."
                }
            }
        }
    }
}