{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias ord. Jeremia, Hilkias son, var en av pr\u00e4sterna i Anatot i Benjamins land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRENS ord kom till honom i Juda kung Josias, Amons sons, trettonde regerings\u00e5r"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sedan i Josias son Jojakims, Juda kungs, tid, \u00e4nda till slutet av Josias son Sidkias, Juda kungs, elfte regerings\u00e5r, d\u00e5 Jerusalems inv\u00e5nare i femte m\u00e5naden f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremias kallelse - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Innan jag formade dig i moderlivet utvalde jag dig, och innan du kom fram ur moderssk\u00f6tet helgade jag dig. Jag satte dig till en profet f\u00f6r folken.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men jag svarade: &#34;O, Herre, HERRE! Jag f\u00f6rst\u00e5r inte att tala, ty jag \u00e4r f\u00f6r ung.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till mig: &#34;S\u00e4g inte: Jag \u00e4r f\u00f6r ung, utan g\u00e5 vart jag \u00e4n s\u00e4nder dig och tala vad jag \u00e4n befaller dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Frukta inte f\u00f6r dem, ty jag \u00e4r med dig f\u00f6r att r\u00e4dda dig, s\u00e4ger HERREN.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och HERREN r\u00e4ckte ut sin hand, r\u00f6rde vid min mun och sade till mig: &#34;Se, jag l\u00e4gger mina ord i din mun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4tter dig i dag \u00f6ver folk och riken, f\u00f6r att du skall rycka upp och bryta ner, f\u00f6rg\u00f6ra och f\u00f6rd\u00e4rva, bygga upp och plantera.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tv\u00e5 syner - HERRENS ord kom till mig. Han sade: &#34;Vad ser du, Jeremia?&#34; Jag svarade: &#34;Jag ser en gren av ett mandeltr\u00e4d.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN sade till mig: &#34;Du har sett r\u00e4tt. Jag skall vaka \u00f6ver mitt ord f\u00f6r att fullg\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS ord kom till mig f\u00f6r andra g\u00e5ngen. Han sade: &#34;Vad ser du?&#34; Jag svarade: &#34;Jag ser en sjudande gryta. Den lutar hit\u00e5t norrifr\u00e5n.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN sade till mig: &#34;Fr\u00e5n norr skall olyckan v\u00e4lla in \u00f6ver alla som bor i landet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, jag skall kalla p\u00e5 alla stammar i rikena norrut, s\u00e4ger HERREN. De skall komma och s\u00e4tta upp var och en sin tron vid ing\u00e5ngen till Jerusalems portar och vid dess murar runt omkring och vid alla Juda st\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag skall avkunna mina domar mot dem f\u00f6r all deras ondska, d\u00e4rf\u00f6r att de har \u00f6vergivit mig och t\u00e4nt r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar och tillbett sina h\u00e4nders verk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00e4st upp dina kl\u00e4der! St\u00e5 upp och tala till dem allt vad jag befaller dig. Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt f\u00f6r dem, s\u00e5 att jag inte l\u00e5ter n\u00e5got f\u00f6rskr\u00e4ckligt h\u00e4nda dig inf\u00f6r dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, jag g\u00f6r dig i dag till en bef\u00e4st stad, till en j\u00e4rnpelare och en kopparmur mot hela landet, mot Juda kungar, dess furstar och pr\u00e4ster och mot folket i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De skall strida mot dig, men inte bli dig \u00f6verm\u00e4ktiga. Jag \u00e4r med dig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att r\u00e4dda dig.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels trol\u00f6shet mot Gud - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 och predika f\u00f6r Jerusalem. S\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag minns din ungdoms h\u00e4ngivenhet, hur du \u00e4lskade mig under din brudtid och f\u00f6ljde mig i \u00f6knen, i landet d\u00e4r man inte s\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel var heligt f\u00f6r HERREN, den f\u00f6rsta frukten av hans sk\u00f6rd. Alla som \u00e4ter av den drar p\u00e5 sig skuld, olycka drabbar dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni av Jakobs hus, ni alla sl\u00e4kter av Israels hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Vad har era f\u00e4der funnit hos mig som \u00e4r or\u00e4tt, eftersom de gick bort ifr\u00e5n mig och f\u00f6ljde v\u00e4rdel\u00f6sa avgudar och sj\u00e4lva blev v\u00e4rdel\u00f6sa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De fr\u00e5gade inte: &#34;Var \u00e4r HERREN, han som f\u00f6rde oss upp ur Egyptens land, han som ledde oss i \u00f6knen, det \u00f6de och ol\u00e4ndiga landet, torkans och d\u00f6dsskuggans land, det land d\u00e4r ingen f\u00e4rdas och d\u00e4r ingen m\u00e4nniska bor?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde er in i det b\u00f6rdiga landet och ni fick \u00e4ta dess frukt och dess goda. Men n\u00e4r ni hade kommit dit orenade ni mitt land och gjorde min arvedel avskyv\u00e4rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna fr\u00e5gade inte: &#34;Var \u00e4r HERREN?&#34; De som hade hand om lagen k\u00e4nde mig inte, och herdarna var trol\u00f6sa mot mig. Profeterna profeterade i Baals namn och f\u00f6ljde s\u00e5dana som inte kunde hj\u00e4lpa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag p\u00e5 nytt g\u00e5 till r\u00e4tta med er, s\u00e4ger HERREN. Ocks\u00e5 med era barnbarn skall jag g\u00e5 till r\u00e4tta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drag bort till kitteernas \u00f6ar och se efter, s\u00e4nd bud till Kedar och unders\u00f6k noga, se om n\u00e5got s\u00e5dant har skett d\u00e4r:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Har ett hednafolk n\u00e5gonsin bytt bort sina gudar? Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r de inga gudar. Men mitt folk har bytt bort sin h\u00e4rlighet mot en avgud som inte kan hj\u00e4lpa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4pna \u00f6ver detta, ni himlar, rys av stor f\u00f6rf\u00e4ran, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty mitt folk har beg\u00e5tt en dubbel synd: De har \u00f6vergivit mig, k\u00e4llan med det levande vattnet, och gjort sig usla brunnar som inte h\u00e5ller vatten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4r Israel en tr\u00e4l eller en hemf\u00f6dd slav? Varf\u00f6r har han l\u00e4mnats till plundring?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unga lejon ryter mot honom, man h\u00f6r dem morra. De g\u00f6r hans land till en \u00f6demark. Hans st\u00e4der br\u00e4nns ner s\u00e5 att ingen kan bo i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4ven Nofs och Tachpanches barn betar din hj\u00e4ssa kal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men \u00e4r det inte du sj\u00e4lv som v\u00e5llar dig detta, genom att du \u00f6verger HERREN, din Gud, n\u00e4r han vill leda dig p\u00e5 den r\u00e4tta v\u00e4gen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill du fara till Egypten f\u00f6r att dricka av Sihors vatten? Och varf\u00f6r vill du fara till Assyrien f\u00f6r att dricka av flodens vatten?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r din ondska som tuktar dig, och ditt avfall som straffar dig. Inse d\u00e4rf\u00f6r och t\u00e4nk p\u00e5 hur ont och bittert det \u00e4r att du \u00f6verger HERREN, din Gud, och inte fruktar mig, s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan br\u00f6t jag s\u00f6nder ditt ok och slet av dina band, men du sade: &#34;Jag vill inte tj\u00e4na dig.&#34; P\u00e5 alla h\u00f6ga kullar och under alla gr\u00f6na tr\u00e4d lade du dig ner och bedrev otukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag hade planterat dig som en \u00e4del vinstock av helt och h\u00e5llet \u00e4kta slag. Hur har du d\u00e5 kunnat f\u00f6rvandlas f\u00f6r mig till vilda rankor av en fr\u00e4mmande vinstock?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om du \u00e4n tv\u00e4ttar dig med soda och tar aldrig s\u00e5 mycket s\u00e5pa, syns \u00e4nd\u00e5 din synds fl\u00e4ckar inf\u00f6r mig, s\u00e4ger Herren, HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hur kan du s\u00e4ga: &#34;Jag har inte orenat mig, jag har inte f\u00f6ljt baalerna?&#34; T\u00e4nk efter hur du bar dig \u00e5t i dalen, kom ih\u00e5g vad du har gjort! Du \u00e4r lik ett ystert kamelsto som l\u00f6per hit och dit,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "lik en vild\u00e5sna, van vid \u00f6knen, en som fl\u00e5sar i sin brunst. Vem kan h\u00e5lla tillbaka hennes lusta? Den som vill komma till henne, beh\u00f6ver inte l\u00f6pa sig tr\u00f6tt. Vid parningstiden finner de henne l\u00e4tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Akta din fot s\u00e5 att du inte tappar skon, och din strupe s\u00e5 att den inte blir torr av t\u00f6rst. Men du svarar: &#34;Du anstr\u00e4nger dig f\u00f6rg\u00e4ves. Jag \u00e4lskar fr\u00e4mmande gudar, och dem vill jag f\u00f6lja.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liksom tjuven st\u00e5r med skam n\u00e4r han ertappas, s\u00e5 skall Israels hus komma p\u00e5 skam med sina kungar och furstar, sina pr\u00e4ster och profeter,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de som s\u00e4ger till tr\u00e4stycket: &#34;Du \u00e4r min fader&#34;, och till stenen: &#34;Du har f\u00f6tt mig&#34;. Ty de v\u00e4nder ryggen mot mig och inte ansiktet. Men i olyckans tid ropar de: St\u00e5 upp och r\u00e4dda oss!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var finns d\u00e5 dina gudar som du gjorde \u00e5t dig? L\u00e5t dem st\u00e5 upp! Kan de r\u00e4dda dig i din olyckas tid? Ty du, Juda, har lika m\u00e5nga gudar som du har st\u00e4der!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill ni g\u00e5 till r\u00e4tta med mig? Ni har alla v\u00e4nt er bort fr\u00e5n mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves har jag slagit era barn. De har inte l\u00e5tit sig tillr\u00e4ttavisas. Likt ett lejon som v\u00e5llar f\u00f6rd\u00e4rv har ert eget sv\u00e4rd slukat era profeter."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Du onda sl\u00e4kte, ge akt p\u00e5 HERRENS ord! Har jag varit en \u00f6ken f\u00f6r Israel eller ett land av m\u00f6rker? Varf\u00f6r s\u00e4ger mitt folk: Vi har gjort oss fria, vi kommer inte mer till dig?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inte gl\u00f6mmer en jungfru sina smycken eller en brud sin utstyrsel? Men mitt folk har i alla tider gl\u00f6mt mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hur skickligt g\u00e5r du inte till v\u00e4ga n\u00e4r du s\u00f6ker k\u00e4rlek! D\u00e4rf\u00f6r kan ocks\u00e5 de s\u00e4msta kvinnor l\u00e4ra av dina v\u00e4gar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e5 dina mantelflikar finner man blod av fattiga och oskyldiga, fast\u00e4n de inte ertappats vid inbrott."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Trots allt detta s\u00e4ger du: &#34;Jag \u00e4r oskyldig. Han \u00e4r inte l\u00e4ngre vred p\u00e5 mig.&#34; Men jag vill g\u00e5 till r\u00e4tta med dig, d\u00e4rf\u00f6r att du s\u00e4ger: &#34;Jag har inte syndat.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Varf\u00f6r far du \u00e4n hit \u00e4n dit f\u00f6r att ta en annan v\u00e4g? Du skall bli besviken p\u00e5 Egypten liksom du blev besviken p\u00e5 Assyrien."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ocks\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n m\u00e5ste du g\u00e5 din v\u00e4g med h\u00e4nderna \u00f6ver huvudet. Ty HERREN f\u00f6rkastar dem som du f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5, du skall inte ha framg\u00e5ng genom dem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Israels otrohet - Han sade vidare: Om en man skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och hon g\u00e5r ifr\u00e5n honom och blir en annan mans hustru, f\u00e5r han d\u00e5 komma tillbaka till henne? Skulle inte d\u00e5 det landet bli orenat? Du har bedrivit otukt med m\u00e5nga \u00e4lskare och du skulle komma tillbaka till mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyft blicken mot de kala h\u00f6jderna och se: Var har du inte l\u00e5tit sk\u00e4nda dig? Vid v\u00e4garna satt du och v\u00e4ntade p\u00e5 dem som en arab i \u00f6knen. Du orenade landet genom din otukt och din ondska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00f6lls regnskurarna tillbaka och inget v\u00e5rregn f\u00f6ll. Men du hade en \u00e4ktenskapsbryterskas panna och ville inte sk\u00e4mmas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har du nyss ropat till mig: &#34;Min fader! Min ungdoms v\u00e4n \u00e4r du!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Kan han d\u00e5 vara vred f\u00f6r evigt och h\u00e5lla fast vid sin vrede f\u00f6r alltid?&#34; S\u00e5 talade du och gjorde allt ont du kunde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kallelse till omv\u00e4ndelse - I kung Josias tid sade HERREN till mig: Har du sett vad det avf\u00e4lliga Israel har gjort? Hon har g\u00e5tt upp p\u00e5 alla h\u00f6ga berg och bort under alla gr\u00f6na tr\u00e4d och bedrivit otukt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte att hon skulle v\u00e4nda tillbaka till mig sedan hon hade gjort allt detta. Men hon v\u00e4nde inte tillbaka. Hennes otrogna syster Juda s\u00e5g det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g att fast\u00e4n jag hade skilt mig fr\u00e5n det avf\u00e4lliga Israel och givit henne skilsm\u00e4ssobrev f\u00f6r hennes \u00e4ktenskapsbrotts skull, s\u00e5 skr\u00e4mdes \u00e4nd\u00e5 inte hennes otrogna syster Juda av det, utan gick p\u00e5 samma s\u00e4tt bort och bedrev otukt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon orenade landet genom sin l\u00e4ttsinniga otukt och begick \u00e4ktenskapsbrott med sten och tr\u00e4."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Trots allt detta v\u00e4nde hennes otrogna syster Juda inte tillbaka till mig av hela sitt hj\u00e4rta utan endast i hyckleri, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sade till mig: Det avf\u00e4lliga Israel har visat sig vara r\u00e4ttf\u00e4rdigare \u00e4n det otrogna Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 norrut och predika: V\u00e4nd om Israel, du avf\u00e4lliga, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 skall jag inte l\u00e4ngre se p\u00e5 er med ovilja. Ty jag \u00e4r n\u00e5dig, s\u00e4ger HERREN, och skall inte vara vred f\u00f6r evigt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bek\u00e4nn nu din missg\u00e4rning, att du har avfallit fr\u00e5n HERREN, din Gud, och l\u00f6pt hit och dit efter fr\u00e4mmande gudar under alla gr\u00f6na tr\u00e4d. Du har inte lyssnat till min r\u00f6st, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4nd om, ni avf\u00e4lliga barn, s\u00e4ger HERREN, ty jag \u00e4r er r\u00e4tte herre och jag skall h\u00e4mta er, en fr\u00e5n varje stad och tv\u00e5 fr\u00e5n varje sl\u00e4kt, och f\u00f6ra er till Sion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill ge er herdar efter mitt hj\u00e4rta, och de skall f\u00f6ra er i bet med f\u00f6rst\u00e5nd och insikt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r ni p\u00e5 den tiden f\u00f6r\u00f6kar er och blir fruktsamma i landet, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 skall man inte mer tala om HERRENS f\u00f6rbundsark eller t\u00e4nka p\u00e5 den. Man skall inte komma ih\u00e5g den eller sakna den och man skall inte g\u00f6ra n\u00e5gon ny."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall man kalla Jerusalem &#34; HERRENS tron&#34;, och alla hednafolk skall samlas d\u00e4r f\u00f6r att \u00e4ra HERRENS namn i Jerusalem. Och de skall inte mer f\u00f6lja sina onda och h\u00e5rda hj\u00e4rtan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall Juda hus g\u00e5 till Israels hus, och tillsammans skall de komma fr\u00e5n landet i norr till det land som jag gav era f\u00e4der till arvedel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag sade: &#34;Vilken plats skall jag inte l\u00e5ta dig f\u00e5 bland barnen, och vilket ljuvligt land skall jag inte ge dig, den allra h\u00e4rligaste arvedel bland folken.&#34; Och jag sade: &#34;D\u00e5 skall ni kalla mig fader och inte mer v\u00e4nda er bort fr\u00e5n mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men som n\u00e4r en hustru \u00e4r otrogen mot sin man, s\u00e5 har ni, Israels hus, varit otrogna mot mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00f6rs rop p\u00e5 de kala h\u00f6jderna, gr\u00e5t och b\u00f6ner fr\u00e5n Israels barn, ty de har g\u00e5tt p\u00e5 villov\u00e4gar och gl\u00f6mt HERREN, sin Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4nd om, ni avf\u00e4lliga barn! Jag skall bota er fr\u00e5n er otrohet. Se, vi kommer till dig, ty du \u00e4r HERREN, v\u00e5r Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sannerligen, f\u00f6rg\u00e4ves var v\u00e5rt hopp till h\u00f6jderna, v\u00e5rt larm p\u00e5 bergen. Sannerligen, hos HERREN, v\u00e5r Gud, finns fr\u00e4lsning f\u00f6r Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men allt ifr\u00e5n v\u00e5r ungdom har skammens gud \u00e4tit upp frukten av v\u00e5ra f\u00e4ders arbete, deras f\u00e5r och n\u00f6tboskap, deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t oss nu ligga h\u00e4r i v\u00e5r skam, och l\u00e5t van\u00e4ra t\u00e4cka oss. F\u00f6r vi har syndat mot HERREN, v\u00e5r Gud, vi och v\u00e5ra f\u00e4der, fr\u00e5n v\u00e5r ungdom \u00e4nda till denna dag. Vi har inte lyssnat till HERRENS, v\u00e5r Guds, r\u00f6st."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om du vill v\u00e4nda tillbaka, Israel, s\u00e4ger HERREN, v\u00e4nd d\u00e5 om till mig. Om du avl\u00e4gsnar dina avskyv\u00e4rda gudar fr\u00e5n min \u00e5syn skall du slippa irra omkring som flykting."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du skall sv\u00e4ra i sanning, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever&#34;, och d\u00e5 skall hednafolken v\u00e4lsigna sig i honom och ha sin ber\u00f6mmelse i honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN till Juda m\u00e4n och till Jerusalem: Bryt er ny mark! S\u00e5 inte bland t\u00f6rnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Omsk\u00e4r er f\u00f6r HERREN, avl\u00e4gsna ert hj\u00e4rtas f\u00f6rhud, ni Juda m\u00e4n och ni Jerusalems inv\u00e5nare. Annars skall min vrede bryta fram som en eld f\u00f6r era onda g\u00e4rningars skull, och den skall brinna s\u00e5 att ingen kan sl\u00e4cka den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kommande dom - F\u00f6rkunna i Juda, kung\u00f6r och ropa ut i Jerusalem, ja, bl\u00e5s i hornet i landet, ropa med h\u00f6g r\u00f6st och s\u00e4g: &#34;L\u00e5t oss samlas och g\u00e5 in i de bef\u00e4sta st\u00e4derna!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Res upp ett baner i riktning mot Sion, S\u00f6k skydd, stanna inte! Ty jag skall l\u00e5ta olyckan komma fr\u00e5n norr med stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ett lejon kommer fram ur sitt sn\u00e5r, en folkf\u00f6rd\u00e4rvare bryter upp. Han g\u00e5r ut ur sin boning f\u00f6r att g\u00f6ra ditt land till en \u00f6demark. D\u00e5 l\u00e4ggs dina st\u00e4der i ruiner, s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kl\u00e4d er d\u00e4rf\u00f6r i s\u00e4cktyg, klaga och j\u00e4mra er, Ty HERRENS brinnande vrede har inte v\u00e4nt sig bort fr\u00e5n oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, skall kungen och furstarna f\u00f6rlora modet, pr\u00e4sterna bli f\u00f6rf\u00e4rade och profeterna vara best\u00f6rta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag sade: O, Herre, HERRE, hur sv\u00e5rt bedrog du inte detta folk och Jerusalem n\u00e4r du sade: &#34;Det skall g\u00e5 er v\u00e4l.&#34; Sv\u00e4rdet \u00e4r ju n\u00e4ra att ta v\u00e5ra liv!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall det s\u00e4gas till detta folk och till Jerusalem: En br\u00e4nnhet vind fr\u00e5n de kala h\u00f6jderna i \u00f6knen sveper mot dottern mitt folk, inte f\u00f6r att kasta s\u00e4d eller rensa korn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nej, en starkare vind \u00e4n s\u00e5 skall jag l\u00e5ta komma. Nu skall ocks\u00e5 jag g\u00e5 till r\u00e4tta med dem!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, som ett moln stiger han upp, som en stormvind \u00e4r hans vagnar. Snabbare \u00e4n \u00f6rnar \u00e4r hans h\u00e4star. Ve oss, vi \u00e4r f\u00f6rlorade!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tv\u00e4tta bort ondskan fr\u00e5n ditt hj\u00e4rta, Jerusalem, s\u00e5 att du blir r\u00e4ddad! Hur l\u00e4nge skall onda tankar bo i ditt br\u00f6st?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fr\u00e5n Dan h\u00f6rs en r\u00f6st ropa, fr\u00e5n Efraims berg en som b\u00e5dar olycka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kung\u00f6r f\u00f6r folken, tala om f\u00f6r Jerusalem: En bel\u00e4gringsh\u00e4r kommer fr\u00e5n fj\u00e4rran land och h\u00f6jer sitt rop mot Juda st\u00e4der."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som v\u00e4ktare kring ett \u00e5kerf\u00e4lt omringar de henne, ty mot mig har hon varit upprorisk, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Din vandel och dina g\u00e4rningar v\u00e5llar dig detta. Din ondska g\u00f6r att det blir s\u00e5 bittert, att pl\u00e5gan tr\u00e4ffar dig \u00e4nda in i hj\u00e4rtat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O, mitt inre, mitt inre! Jag vrider mig av sm\u00e4rta i mitt hj\u00e4rtas djup. Mitt hj\u00e4rta klagar i mig, jag kan inte tiga, ty ljud av horn har min sj\u00e4l h\u00f6rt, och stridsrop."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delse p\u00e5 f\u00f6r\u00f6delse ropas ut, hela landet l\u00e4ggs \u00f6de. Pl\u00f6tsligt blir mina t\u00e4lt f\u00f6rst\u00f6rda, p\u00e5 ett \u00f6gonblick mina t\u00e4ltdukar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall jag se stridsbaneret och h\u00f6ra ljud av horn?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mitt folk \u00e4r d\u00e5raktigt, mig k\u00e4nner de inte. De \u00e4r of\u00f6rnuftiga barn och f\u00f6rst\u00e5r ingenting. De \u00e4r visa n\u00e4r det g\u00e4ller att g\u00f6ra ont, men de f\u00f6rst\u00e5r inte att g\u00f6ra gott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 jorden, och se, den var \u00f6de och tom, upp mot himlen och d\u00e4r fanns inget ljus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag s\u00e5g p\u00e5 bergen, och se, de b\u00e4vade och alla h\u00f6jder vacklade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e5g mig om, och se, d\u00e4r fanns ingen m\u00e4nniska och alla himlens f\u00e5glar hade flytt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag s\u00e5g mig om, och se, det b\u00f6rdiga landet var en \u00f6ken, alla dess st\u00e4der \u00f6delagda inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r hans brinnande vrede."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Hela landet skall bli en \u00f6demark, men jag skall inte g\u00f6ra helt slut p\u00e5 det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00f6rjer jorden, och himlen ovanf\u00f6r m\u00f6rknar, ty vad jag har talat och beslutat skall jag inte \u00e5ngra eller ta tillbaka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f6r larmet av ryttare och b\u00e5gskyttar tar hela staden till flykten. Man ger sig in i skogssn\u00e5ren och upp bland klipporna. Alla st\u00e4der \u00e4r \u00f6vergivna, ingen m\u00e4nniska bor i dem mer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du \u00f6delagda, vad vill du g\u00f6ra? Om du \u00e4n kl\u00e4r dig i scharlakan och pryder dig med smycken av guld, om du \u00e4n g\u00f6r dina \u00f6gon stora med smink, s\u00e5 g\u00f6r du dig vacker f\u00f6rg\u00e4ves. Dina \u00e4lskare f\u00f6raktar dig, de st\u00e5r efter ditt liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty jag h\u00f6r rop som fr\u00e5n en barnaf\u00f6derska, \u00e5ngestrop som fr\u00e5n en f\u00f6rstf\u00f6derska. Det \u00e4r dottern Sions r\u00f6st. Hon fl\u00e4mtar, hon r\u00e4cker ut sina h\u00e4nder: &#34;O, ve mig! Mitt liv tynar bort inf\u00f6r m\u00f6rdare.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom p\u00e5 grund av otrohet och or\u00e4ttf\u00e4rdighet - G\u00e5 omkring p\u00e5 gatorna i Jerusalem och l\u00e4gg m\u00e4rke till vad ni ser, s\u00f6k p\u00e5 torgen om ni finner n\u00e5gon, om det finns n\u00e5gon enda som g\u00f6r det som \u00e4r r\u00e4tt, och som fr\u00e5gar efter trohet. D\u00e5 skall jag f\u00f6rl\u00e5ta staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men \u00e4ven om de s\u00e4ger: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever&#34;, s\u00e5 sv\u00e4r de \u00e4nd\u00e5 falskt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, \u00e4r det inte trofasthet dina \u00f6gon s\u00f6ker? Du slog dem, men de k\u00e4nde ingen sm\u00e4rta. Du l\u00e4t dem f\u00f6rg\u00e5s, men de v\u00e4grade att ta emot tillr\u00e4ttavisning. De gjorde sina pannor h\u00e5rdare \u00e4n klippan och v\u00e4grade att omv\u00e4nda sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte jag: Det \u00e4r bara de enkla m\u00e4nniskorna som \u00e4r d\u00e5raktiga, ty de k\u00e4nner inte HERRENS v\u00e4g, sin Guds domslut."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill nu g\u00e5 till de stora och tala med dem. De m\u00e5ste ju k\u00e4nna HERRENS v\u00e4g och sin Guds domslut. Men ocks\u00e5 dessa har brutit s\u00f6nder oket och slitit av banden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall lejonet fr\u00e5n skogen sl\u00e5 dem och vargen fr\u00e5n \u00f6demarken slita s\u00f6nder dem. Leoparden skall lura vid deras st\u00e4der, och var och en som g\u00e5r ut d\u00e4rifr\u00e5n skall rivas ihj\u00e4l. Ty deras \u00f6vertr\u00e4delser \u00e4r m\u00e5nga och deras avfall talrika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle jag f\u00f6rl\u00e5ta dig? Dina barn har \u00f6vergivit mig och svurit vid gudar som inte finns. Jag gav dem fullt upp av allt, men de begick \u00e4ktenskapsbrott och samlades i skaror vid horhusen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De liknar v\u00e4lf\u00f6dda, ystra hingstar, de gn\u00e4ggar var och en efter sin n\u00e4stas hustru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte h\u00e4mnas p\u00e5 ett folk som detta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drag upp mot hennes ving\u00e5rdsterrasser och f\u00f6rst\u00f6r dem, men g\u00f6r inte helt slut p\u00e5 henne. Riv bort hennes vinrankor, de h\u00f6r inte HERREN till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty de har handlat mycket trol\u00f6st mot mig, b\u00e5de Israels hus och Juda hus, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De har f\u00f6rnekat HERREN och sagt: &#34;Han finns inte. Inget ont skall drabba oss, sv\u00e4rd och hunger skall vi inte m\u00f6ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Profeterna blir till vind, Guds ord \u00e4r inte i dem. Vad de s\u00e4ger skall drabba dem sj\u00e4lva.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, s\u00e5: Eftersom ni talar p\u00e5 detta s\u00e4tt, se, d\u00e4rf\u00f6r skall jag g\u00f6ra mina ord i din mun till en eld och detta folk till ved, och elden skall f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, jag skall l\u00e5ta ett hednafolk komma \u00f6ver er fj\u00e4rran ifr\u00e5n, ni av Israels hus, s\u00e4ger HERREN, ett starkt hednafolk, ett urgammalt folk, ett folk vars spr\u00e5k du inte k\u00e4nner, med ett tal du inte f\u00f6rst\u00e5r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deras koger \u00e4r som en \u00f6ppen grav. De \u00e4r alla hj\u00e4ltar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De skall sluka din sk\u00f6rd och ditt br\u00f6d, de skall sluka dina s\u00f6ner och dina d\u00f6ttrar, de skall sluka dina f\u00e5r och din n\u00f6tboskap, de skall sluka dina vinstockar och dina fikontr\u00e4d. Dina bef\u00e4sta st\u00e4der som du litar p\u00e5, skall de f\u00f6rst\u00f6ra med sv\u00e4rd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men inte ens d\u00e5 vill jag g\u00f6ra helt slut p\u00e5 er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni d\u00e5 fr\u00e5gar: &#34;Varf\u00f6r har HERREN, v\u00e5r Gud, gjort oss allt detta?&#34; skall du svara dem: &#34;Liksom ni har \u00f6vergivit mig och tj\u00e4nat fr\u00e4mmande gudar i ert eget land, skall ni nu f\u00e5 tj\u00e4na fr\u00e4mlingar i ett land som inte \u00e4r ert.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kung\u00f6r detta f\u00f6r Jakobs hus, ropa ut det i Juda och s\u00e4g:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00f6r detta, du d\u00e5raktiga folk utan f\u00f6rst\u00e5nd! Ni har \u00f6gon och ser inte, ni har \u00f6ron och h\u00f6r inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skulle ni inte frukta mig, s\u00e4ger HERREN, skulle ni inte b\u00e4va f\u00f6r mig, jag som har satt sand till gr\u00e4ns f\u00f6r havet, till en evig gr\u00e4ns som det inte kan \u00f6verskrida. Hur \u00e4n dess v\u00e5gor svallar f\u00f6rm\u00e5r de ingenting, och hur de \u00e4n brusar kan de inte komma \u00f6ver den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men detta folk har ett motstr\u00e4vigt och upproriskt hj\u00e4rta. De har v\u00e4nt sig bort och g\u00e5tt sin egen v\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De s\u00e4ger inte i sina hj\u00e4rtan: &#34;L\u00e5t oss frukta HERREN, v\u00e5r Gud, honom som ger regn i r\u00e4tt tid b\u00e5de h\u00f6st och v\u00e5r och som ger oss de best\u00e4mda sk\u00f6rdeveckorna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Era missg\u00e4rningar har nu bringat detta i olag, era synder h\u00e5ller detta goda borta fr\u00e5n er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty bland mitt folk finns ogudaktiga m\u00e4nniskor. De ligger i bakh\u00e5ll liksom f\u00e5gelf\u00e4ngaren ligger p\u00e5 lur, de s\u00e4tter ut snaror och f\u00e5ngar m\u00e4nniskor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Som en bur full av f\u00e5glar s\u00e5 \u00e4r deras hus fulla av svek. D\u00e4rf\u00f6r har de blivit stora och rika, de har blivit feta och skinande."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deras onda g\u00e4rningar vet inte av n\u00e5gon gr\u00e4ns, de d\u00f6mer inte r\u00e4ttvist, de verkar inte f\u00f6r den faderl\u00f6ses sak och hj\u00e4lper inte den fattige att f\u00e5 sin r\u00e4tt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte h\u00e4mnas p\u00e5 ett hednafolk som detta?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00e4rliga och fruktansv\u00e4rda ting sker i landet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Profeterna profeterar l\u00f6gn, och pr\u00e4sterna styr efter deras r\u00e5d. S\u00e5 vill mitt folk ha det. Men vad skall ni g\u00f6ra n\u00e4r slutet p\u00e5 detta kommer?"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalem bel\u00e4gras men folket omv\u00e4nder sig inte - Fly bort fr\u00e5n Jerusalem, ni Benjamins barn! Bl\u00e5s i hornet i Tekoa, res upp ett h\u00f6gt baner i Bet-Hakkerem! Ty en olycka hotar fr\u00e5n norr med stor f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill \u00f6del\u00e4gga dotter Sion, den vackra och bortsk\u00e4mda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herdar skall komma \u00f6ver henne med sina hjordar. De skall sl\u00e5 upp sina t\u00e4lt runt omkring henne och beta av, var och en sitt stycke."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rusta er till strid mot henne! &#34;Kom l\u00e5t oss dra upp vid middagstid! Men ve oss, dagen g\u00e5r mot sitt slut och kv\u00e4llens skuggor f\u00f6rl\u00e4ngs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss dra upp om natten och f\u00f6rst\u00f6ra hennes palats.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: F\u00e4ll tr\u00e4d och kasta upp vallar mot Jerusalem! Detta \u00e4r staden som skall straffas. Den \u00e4r full av f\u00f6rtryck."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som en k\u00e4lla l\u00e5ter vatten v\u00e4lla fram, s\u00e5 l\u00e5ter den sin ondska v\u00e4lla ut. Om v\u00e5ld och f\u00f6r\u00f6delse h\u00f6r man d\u00e4r, s\u00e5r och slag \u00e4r alltid inf\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t varna dig, Jerusalem, s\u00e5 att jag inte v\u00e4nder mig ifr\u00e5n dig och g\u00f6r dig till en \u00f6demark, till ett land d\u00e4r ingen bor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: En eftersk\u00f6rd, som p\u00e5 en vinstock, skall man b\u00e4rga p\u00e5 kvarlevan av Israel. R\u00e4ck p\u00e5 nytt ut din hand, som n\u00e4r man plockar druvor fr\u00e5n rankorna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Till vem skall jag tala och f\u00f6r vem skall jag vittna, s\u00e5 att de h\u00f6r? Deras \u00f6ron \u00e4r tillslutna s\u00e5 att de inte kan h\u00f6ra. HERRENS ord f\u00f6raktas bland dem, de vill inte veta av det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag fylld av HERRENS vrede, jag orkar inte h\u00e5lla den tillbaka. T\u00f6m ut den \u00f6ver barnen p\u00e5 gatan och \u00f6ver alla unga m\u00e4n d\u00e4r de samlas. B\u00e5de man och kvinna skall drabbas, ocks\u00e5 den gamle och den som fyllt sina dagars m\u00e5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingar skall ta \u00f6ver deras hus, deras \u00e5krar och hustrur, ty jag vill r\u00e4cka ut min hand mot dem som bor i landet, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty h\u00f6g som l\u00e5g, alla s\u00f6ker de or\u00e4tt vinning. B\u00e5de profet och pr\u00e4st, alla handlar de l\u00f6gnaktigt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De tar det l\u00e4tt med att hela mitt folks skada och s\u00e4ger: &#34;Allt st\u00e5r v\u00e4l till, allt st\u00e5r v\u00e4l till&#34;. Men allt st\u00e5r inte v\u00e4l till."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De skall st\u00e5 d\u00e4r med skam, ty de har bedrivit avskyv\u00e4rda ting. \u00c4nd\u00e5 k\u00e4nner de ingen skam och f\u00f6rst\u00e5r inte att blygas. D\u00e4rf\u00f6r skall de falla bland dem som faller. N\u00e4r tiden kommer att jag skall straffa dem, skall de komma p\u00e5 fall, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: &#34;St\u00e4ll er vid v\u00e4garna och spana, fr\u00e5ga efter de urgamla stigarna. Fr\u00e5ga efter den goda v\u00e4gen och vandra p\u00e5 den, s\u00e5 skall ni finna ro f\u00f6r era sj\u00e4lar.&#34; Men de svarade: &#34;Vi vill inte vandra p\u00e5 den.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag satte v\u00e4ktare \u00f6ver er och sade: &#34;Lyssna till ljudet fr\u00e5n hornet&#34;, svarade de: &#34;Vi vill inte lyssna.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r, ni hednafolk, l\u00e4gg noga m\u00e4rke till, du menighet, vad som sker bland dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r du jord: Se, jag skall l\u00e5ta olycka drabba detta folk, frukten av deras tankar, eftersom de inte har lyssnat p\u00e5 mina ord utan har f\u00f6rkastat min lag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad bryr jag mig om r\u00f6kelse \u00e4ven om den kommer fr\u00e5n Saba, eller om b\u00e4sta kalmus fr\u00e5n fj\u00e4rran land? Era br\u00e4nnoffer har jag inte behag till och era slaktoffer tycker jag inte om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag skall l\u00e4gga st\u00f6testenar framf\u00f6r detta folk, och p\u00e5 dem skall f\u00e4der och s\u00f6ner tillsammans snubbla, grannar och v\u00e4nner f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, ett folk kommer fr\u00e5n landet i norr, ett stort hednafolk reser sig vid jordens yttersta \u00e4nde."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De b\u00e4r b\u00e5ge och lans, de \u00e4r grymma och skoningsl\u00f6sa. Deras r\u00f6st \u00e4r som havets d\u00e5n, och p\u00e5 sina h\u00e4star rider de fram, rustade som k\u00e4mpar till strid mot dig, du dotter Sion."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt ryktet om dem v\u00e5ra h\u00e4nder sjunker ner, \u00e4ngslan griper oss, \u00e5ngest som hos en barnaf\u00f6derska."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e5 inte ut p\u00e5 \u00f6ppna f\u00e4ltet och vandra ej p\u00e5 v\u00e4gen, ty fiendens sv\u00e4rd \u00e4r d\u00e4r med skr\u00e4ck fr\u00e5n alla sidor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du, mitt folk, min dotter, kl\u00e4d dig i s\u00e4cktyg, rulla dig i aska, h\u00f6j sorges\u00e5ng som efter ende sonen och h\u00e5ll bitter d\u00f6dsklagan. Ty pl\u00f6tsligt kommer f\u00f6rd\u00e4rvaren \u00f6ver oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag har satt dig att pr\u00f6va mitt folk och gjort dig till en fast borg, f\u00f6r att du skall l\u00e4ra k\u00e4nna och pr\u00f6va deras vandel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla \u00e4r de f\u00f6rh\u00e4rdade upprorsmakare, som g\u00e5r med f\u00f6rtal, de \u00e4r som koppar och j\u00e4rn. Alla handlar de f\u00f6rd\u00e4rvligt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bl\u00e5sb\u00e4lgen pustar, men ur elden kommer bara bly. All ytterligare rening \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves, de onda kan inte avl\u00e4gsnas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#34;F\u00f6rkastat silver&#34; kallar man dem, ty HERREN har f\u00f6rkastat dem."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dom \u00f6ver falsk gudsdyrkan - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u00e4ll dig i porten till HERRENS hus och ropa d\u00e4r ut detta ord: H\u00f6r HERRENS ord, ni alla av Juda som g\u00e5r in genom dessa portar f\u00f6r att tillbe HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: \u00c4ndra ert liv och era g\u00e4rningar, s\u00e5 skall jag l\u00e5ta er bo kvar p\u00e5 denna plats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 l\u00f6gnaktigt tal som s\u00e4ger: &#34;H\u00e4r \u00e4r HERRENS tempel, HERRENS tempel, HERRENS tempel.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej, \u00e4ndra ert liv och era g\u00e4rningar, g\u00f6r r\u00e4tt mot varandra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sluta att f\u00f6rtrycka fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan. Utgjut inte oskyldigt blod p\u00e5 denna plats och f\u00f6lj inte efter andra gudar, er sj\u00e4lva till olycka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 vill jag f\u00f6r alltid l\u00e5ta er bo p\u00e5 denna plats, i det land som jag har givit \u00e5t era f\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men se, ni litar p\u00e5 l\u00f6gnaktigt tal som inte kan hj\u00e4lpa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur \u00e4r det? Ni stj\u00e4l, m\u00f6rdar och beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott. Ni sv\u00e4r falskt och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t Baal och f\u00f6ljer andra gudar, som ni inte k\u00e4nner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan kommer ni hit och tr\u00e4der fram inf\u00f6r mitt ansikte i detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och s\u00e4ger: &#34;Vi \u00e4r r\u00e4ddade&#34; - f\u00f6r att sedan forts\u00e4tta med alla dessa avskyv\u00e4rda ting."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menar ni att detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn \u00e4r ett r\u00f6varn\u00e4ste? Se, jag har sj\u00e4lv sett det, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e5 bort till den plats i Silo d\u00e4r jag f\u00f6rst l\u00e4t mitt namn bo, och se hur jag har gjort med den p\u00e5 grund av mitt folk Israels ondska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och eftersom ni har gjort alla dessa g\u00e4rningar, s\u00e4ger HERREN, och inte har lyssnat fast\u00e4n jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har talat till er, och inte har svarat fast\u00e4n jag har kallat p\u00e5 er,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r vill jag nu g\u00f6ra med detta hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och som ni f\u00f6rlitar er p\u00e5, och med denna plats som jag har givit \u00e5t er och era f\u00e4der, p\u00e5 samma s\u00e4tt som jag gjorde med Silo:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag skall kasta bort er fr\u00e5n mitt ansikte, s\u00e5 som jag har kastat bort alla era br\u00f6der, alla Efraims efterkommande."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bed d\u00e4rf\u00f6r inte f\u00f6r detta folk och b\u00e4r inte fram n\u00e5gon klagan eller f\u00f6rb\u00f6n och f\u00f6r inte deras talan hos mig, ty jag skall inte h\u00f6ra p\u00e5 dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ser du inte vad de g\u00f6r i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Barnen samlar ihop ved, f\u00e4derna g\u00f6r upp eld och kvinnorna kn\u00e5dar deg f\u00f6r att baka offerkakor \u00e5t himlens drottning. F\u00f6r att kr\u00e4nka mig utgjuter de drickoffer \u00e5t andra gudar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men \u00e4r det mig de kr\u00e4nker med detta? s\u00e4ger HERREN. \u00c4r det inte snarare sig sj\u00e4lva, s\u00e5 att de kommer p\u00e5 skam?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger Herren, HERREN s\u00e5: Se, min vrede och f\u00f6rbittring skall jag utgjuta \u00f6ver denna plats, \u00f6ver b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur, \u00f6ver \u00e5kerns tr\u00e4d och markens gr\u00f6da, och den skall brinna utan att slockna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: L\u00e4gg era br\u00e4nnoffer tillsammans med era slaktoffer och \u00e4t upp k\u00f6ttet!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty p\u00e5 den dag d\u00e5 jag f\u00f6rde era f\u00e4der ut ur Egyptens land gav jag dem inte n\u00e5gon befallning eller n\u00e5got bud ang\u00e5ende br\u00e4nnoffer och slaktoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det bud jag gav dem var detta: &#34;Lyssna till min r\u00f6st, s\u00e5 skall jag vara er Gud och ni skall vara mitt folk. Vandra i allt p\u00e5 den v\u00e4g som jag befaller er, s\u00e5 skall det g\u00e5 er v\u00e4l.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra eller lyssna till mig utan f\u00f6ljde sina egna tankar och sitt onda, h\u00e5rda hj\u00e4rta och v\u00e4nde ryggen till mig, inte ansiktet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dag d\u00e5 era f\u00e4der drog ut ur Egyptens land \u00e4nda till i dag har jag s\u00e4nt till er alla mina tj\u00e4nare profeterna, g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har jag s\u00e4nt dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra eller lyssna till mig. De var upproriska och gjorde \u00e4nnu mer ont \u00e4n deras f\u00e4der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga dem allt detta, men de kommer inte att lyssna p\u00e5 dig, och du skall ropa till dem, men de kommer inte att svara dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: &#34;Detta \u00e4r det folk som inte lyssnar till HERRENS, sin Guds, r\u00f6st och som inte tar emot tillr\u00e4ttavisning. Sanningen \u00e4r f\u00f6rsvunnen och utrotad ur deras mun.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dom \u00f6ver Hinnoms sons dal - Klipp av ditt h\u00e5r och kasta bort det och st\u00e4m upp en klagos\u00e5ng p\u00e5 h\u00f6jderna. Ty HERREN har f\u00f6rkastat och \u00f6vergivit detta sl\u00e4kte som v\u00e4ckt hans vrede."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Juda barn har gjort det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon, s\u00e4ger HERREN. De har st\u00e4llt upp sina avgudar i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn f\u00f6r att orena det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De har byggt upp Tofeth\u00f6jderna i Hinnoms sons dal f\u00f6r att d\u00e4r br\u00e4nna upp sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar i eld, fast\u00e4n jag aldrig har befallt eller ens t\u00e4nkt mig n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer skall kalla det &#34;Tofet&#34; eller &#34;Hinnoms sons dal&#34;, utan &#34;Dr\u00e5pdalen&#34;. D\u00e5 skall man begrava i Tofet av brist p\u00e5 annan plats."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta folks d\u00f6da kroppar skall bli mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur, och ingen skall skr\u00e4mma bort dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator skall jag g\u00f6ra slut p\u00e5 jubelrop och gl\u00e4djerop, p\u00e5 rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud, ty landet skall l\u00e4ggas \u00f6de."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, skall man kasta Juda kungars och furstars ben, pr\u00e4sternas och profeternas ben och Jerusalems inv\u00e5nares ben ut ur deras gravar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och str\u00f6 omkring dem inf\u00f6r solen och m\u00e5nen och himlens alla stj\u00e4rnor, som de har \u00e4lskat, dyrkat och f\u00f6ljt, s\u00f6kt och tillbett. De skall inte samlas ihop eller begravas, de skall bli g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla de som blir kvar av detta onda sl\u00e4kte skall hellre vilja d\u00f6 \u00e4n leva, vart jag \u00e4n f\u00f6rdriver dem, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett avfall utan motstycke - S\u00e4g ocks\u00e5 till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om n\u00e5gon faller reser han sig d\u00e5 inte upp igen och om n\u00e5gon g\u00e5r vilse v\u00e4nder han d\u00e5 inte om?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r v\u00e4nder de sig st\u00e4ndigt bort, detta Jerusalems folk? De h\u00e5ller fast vid sitt svek, de v\u00e4grar att v\u00e4nda om."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har lyssnat och h\u00f6rt efter. Det som inte \u00e4r r\u00e4tt, det talar de. Ingen enda \u00e5ngrar sin ondska, ingen s\u00e4ger: &#34;Vad har jag gjort?&#34; Alla viker av i egen riktning, likt h\u00e4star som st\u00f6rtar sig ut i striden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till och med storken under himlen vet sin best\u00e4mda tid, och turturduvan, svalan och tranan passar tiden n\u00e4r de skall komma tillbaka. Men mitt folk k\u00e4nner inte HERRENS domslut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur kan ni d\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Vi \u00e4r visa, och vi har HERRENS lag&#34;. Se, utan tvekan har de skriftl\u00e4rdas l\u00f6gnpenna f\u00f6rvandlat lagen till l\u00f6gn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De visa skall komma p\u00e5 skam, f\u00f6rskr\u00e4ckas och tas till f\u00e5nga. Se, de har f\u00f6rkastat HERRENS ord. Vad har de d\u00e5 f\u00f6r vishet?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag ge deras hustrur \u00e5t andra och deras \u00e5krar \u00e5t er\u00f6vrare. Ty h\u00f6g som l\u00e5g, alla s\u00f6ker de or\u00e4tt vinning. Profet och pr\u00e4st, alla handlar de l\u00f6gnaktigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tar det l\u00e4tt med att hela dottern mitt folks skada och s\u00e4ger: &#34;Allt st\u00e5r v\u00e4l till, allt st\u00e5r v\u00e4l till&#34;. Men allt st\u00e5r inte v\u00e4l till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skall st\u00e5 d\u00e4r med sin skam, d\u00e4rf\u00f6r att de bedrev s\u00e5dana avskyv\u00e4rda ting. \u00c4nd\u00e5 k\u00e4nner de ingen skam och f\u00f6rst\u00e5r inte att blygas. D\u00e4rf\u00f6r skall de falla bland dem som faller. N\u00e4r tiden kommer att jag skall straffa dem, skall de komma p\u00e5 fall, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag skall rycka bort och f\u00f6rg\u00f6ra dem, s\u00e4ger HERREN. Inga druvor blir kvar p\u00e5 vinstockarna och inga fikon p\u00e5 fikontr\u00e4den, till och med l\u00f6ven \u00e4r vissnade. Det jag gav dem skall tas ifr\u00e5n dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r sitter vi stilla h\u00e4r? L\u00e5t oss samlas och g\u00e5 in i de bef\u00e4sta st\u00e4derna och m\u00f6ta slutet d\u00e4r. Ty HERREN, v\u00e5r Gud, l\u00e5ter oss f\u00f6rg\u00e5s. Han ger oss f\u00f6rgiftat vatten att dricka, ty vi har syndat mot HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi v\u00e4ntade p\u00e5 v\u00e4lg\u00e5ng, men inget gott kommer, p\u00e5 en tid med l\u00e4kedom, men se, f\u00f6rskr\u00e4ckelse r\u00e5der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n Dan h\u00f6rs hans h\u00e4star frusta. N\u00e4r hans hingstar gn\u00e4ggar b\u00e4var hela landet. De kommer och slukar landet med allt som d\u00e4r finns, staden och alla som bor i den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, jag s\u00e4nder ormar bland er, giftormar som inte kan besv\u00e4rjas, och de skall bita er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Profetens stora sorg - Var skall jag finna lindring i min sorg? Mitt hj\u00e4rta \u00e4r sjukt i mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00f6r, dottern mitt folk ropar fr\u00e5n fj\u00e4rran land: &#34;Finns d\u00e5 inte HERREN mer i Sion? \u00c4r hennes konung inte l\u00e4ngre d\u00e4r?&#34; Varf\u00f6r har de retat mig till vrede med sina bel\u00e4ten, med sina fr\u00e4mmande avgudar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sk\u00f6rdetiden \u00e4r f\u00f6rbi, sommaren \u00e4r \u00f6ver, men vi har inte blivit r\u00e4ddade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00f6rkrossad d\u00e4rf\u00f6r att dottern mitt folk har krossats. Jag s\u00f6rjer, f\u00f6rf\u00e4ran har gripit mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Finns d\u00e5 ingen balsam i Gilead, finns d\u00e4r ingen l\u00e4kare? Varf\u00f6r blir dottern mitt folk inte helad?"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Klagan \u00f6ver folkets ogudaktighet - O, att mitt huvud vore en vattenbrunn och mina \u00f6gon en k\u00e4lla av t\u00e5rar! D\u00e5 skulle jag gr\u00e5ta dag och natt \u00f6ver de slagna hos dottern mitt folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, att jag hade ett h\u00e4rb\u00e4rge i \u00f6knen, s\u00e5 att jag kunde \u00f6verge mitt folk och g\u00e5 bort ifr\u00e5n dem! Ty de \u00e4r alla \u00e4ktenskapsbrytare, en samling trol\u00f6sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sp\u00e4nner sin tunga som en pilb\u00e5ge f\u00f6r att skjuta i v\u00e4g l\u00f6gn, till sanning brukar de inte sin makt i landet. De g\u00e5r fr\u00e5n illd\u00e5d till illd\u00e5d, mig vill de inte veta av, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var och en m\u00e5ste vara p\u00e5 sin vakt mot sin v\u00e4n, och ingen kan lita ens p\u00e5 sin broder. Ty varje broder \u00e4r en listig bedragare, och varje v\u00e4n g\u00e5r med f\u00f6rtal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var och en sviker sin v\u00e4n, ingen talar sanning. De l\u00e4r sina tungor att tala l\u00f6gn, de tr\u00f6ttar ut sig med att g\u00f6ra illa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du bor mitt ibland svek, i sin svekfullhet vill de inte veta av mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5: Se, jag sm\u00e4lter ner dem och pr\u00f6var dem. Ty vad annat kan jag g\u00f6ra med dottern mitt folk?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras tunga \u00e4r en m\u00f6rdande pil, deras mun talar svek. De talar v\u00e4nligt till sin n\u00e4sta, men i hj\u00e4rtat l\u00e4gger de ut f\u00e4llor f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulle jag inte straffa dem f\u00f6r s\u00e5dant? s\u00e4ger HERREN. Skulle jag inte h\u00e4mnas p\u00e5 ett s\u00e5dant folk som detta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag vill gr\u00e5ta och sjunga sorges\u00e5ng \u00f6ver bergen, jag vill h\u00f6ja klagos\u00e5ng \u00f6ver betesmarkerna i \u00f6knen. Ty de \u00e4r f\u00f6rbr\u00e4nda, ingen g\u00e5r fram d\u00e4r mer, och inga l\u00e4ten av boskap h\u00f6rs l\u00e4ngre. B\u00e5de himlens f\u00e5glar och de vilda djuren har flytt, de \u00e4r alla borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra Jerusalem till ett stenr\u00f6se, till en boning f\u00f6r schakaler, och Juda st\u00e4der till en \u00f6demark d\u00e4r ingen bor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vem \u00e4r s\u00e5 vis att han f\u00f6rst\u00e5r detta? Och till vem har HERRENS mun talat, s\u00e5 att han kan f\u00f6rklara varf\u00f6r landet har blivit s\u00e5 f\u00f6rd\u00e4rvat, f\u00f6rbr\u00e4nt som en \u00f6ken d\u00e4r ingen f\u00e4rdas?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN svarade: Jo, d\u00e4rf\u00f6r att de har \u00f6vergivit min undervisning som jag gav dem. De har inte lyssnat till min r\u00f6st och inte f\u00f6ljt den,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan vandrat efter sina h\u00e5rda hj\u00e4rtan och f\u00f6ljt baalerna, s\u00e5 som deras f\u00e4der l\u00e4rde dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Se, jag skall ge detta folk mal\u00f6rt att \u00e4ta och f\u00f6rgiftat vatten att dricka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag skall sprida ut dem bland folk som varken de eller deras f\u00e4der har k\u00e4nt, och jag skall s\u00e4nda sv\u00e4rdet efter dem till dess att jag har gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israels n\u00f6d vid Jerusalems underg\u00e5ng - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se er om efter gr\u00e5terskor och kalla p\u00e5 dem s\u00e5 att de kommer, s\u00e4nd efter kunniga kvinnor, l\u00e5t dem komma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t dem med hast st\u00e4mma upp en sorges\u00e5ng \u00f6ver oss, s\u00e5 att v\u00e5ra \u00f6gon rinner av t\u00e5rar och vatten str\u00f6mmar fr\u00e5n v\u00e5ra \u00f6gonlock."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty sorges\u00e5ng h\u00f6rs fr\u00e5n Sion: Hur har inte f\u00f6r\u00f6delse drabbat oss! Hur har vi inte kommit p\u00e5 skam! Vi m\u00e5ste ju \u00f6verge landet, ty de har rivit ner v\u00e5ra hem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni kvinnor, h\u00f6r HERRENS ord, \u00f6ppna era \u00f6ron f\u00f6r ordet fr\u00e5n hans mun. L\u00e4r era d\u00f6ttrar sorges\u00e5ng, l\u00e4r varandra klagos\u00e5ng."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty d\u00f6den stiger in genom v\u00e5ra f\u00f6nster och kommer in i v\u00e5ra palats. Barnen utrotas fr\u00e5n gatan och de unga m\u00e4nnen fr\u00e5n torgen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: M\u00e4nniskornas d\u00f6da kroppar ligger som g\u00f6dsel p\u00e5 marken, som k\u00e4rvar efter sk\u00f6rdemannen, och ingen samlar upp dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Den vise skall inte ber\u00f6mma sig av sin vishet, den starke inte av sin styrka och den rike inte av sin rikedom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som vill ber\u00f6mma sig, han skall ber\u00f6mma sig av att han har insikt och k\u00e4nner mig: Att jag \u00e4r HERREN, som verkar med n\u00e5d, r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet p\u00e5 jorden. Ty d\u00e4ri har jag min gl\u00e4dje, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall straffa alla omskurna som \u00e4nd\u00e5 \u00e4r oomskurna:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egypten, Juda, Edom, Ammons barn, Moab och alla \u00f6kenbor med kantklippt h\u00e5r. Ty hednafolken \u00e4r alla oomskurna och hela Israels hus har ett oomskuret hj\u00e4rta."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gud och avgudarna - H\u00f6r det ord som HERREN talar till er, ni av Israels hus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ni skall inte ta efter hednafolkens s\u00e4tt s\u00e5 att ni skr\u00e4ms av tecknen p\u00e5 himlen, d\u00e4rf\u00f6r att hednafolken blir skr\u00e4mda av dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty folkens seder \u00e4r f\u00f6rg\u00e4nglighet. Ett tr\u00e4d i skogen hugger man ner, och hantverkarens h\u00e4nder formar det med yxan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med silver och guld pryder man det och f\u00e4ster det med hammare och spik f\u00f6r att det inte skall falla omkull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Likt f\u00e5gelskr\u00e4mmor p\u00e5 ett gurkf\u00e4lt st\u00e5r de d\u00e4r och kan inte tala. Man m\u00e5ste b\u00e4ra dem, ty de kan inte g\u00e5. Var inte r\u00e4dd f\u00f6r dem, ty de kan inte g\u00f6ra n\u00e5got ont, och att g\u00f6ra n\u00e5got gott f\u00f6rm\u00e5r de inte heller."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen \u00e4r som du, HERRE, du \u00e4r stor, och stort och m\u00e4ktigt \u00e4r ditt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem skulle inte frukta dig, du folkens konung? Ty fruktan tillkommer dig. Bland folkens alla visa och i alla deras riken finns ingen som du."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla \u00e4r de of\u00f6rnuftiga och d\u00e5raktiga, fr\u00e5n f\u00f6rg\u00e4ngliga tr\u00e4gudar h\u00e4mtar de v\u00e4gledning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Silvret som hamrats ut har f\u00f6rts in fr\u00e5n Tarsis och guldet fr\u00e5n Ufas. Det som tr\u00e4sl\u00f6jdare och guldsmeder har gjort blir sedan kl\u00e4tt i bl\u00e5tt och purpur. Allt \u00e4r tillverkat av konstn\u00e4rer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r den sanne Guden, han \u00e4r den levande Guden, den evige Konungen. F\u00f6r hans vrede b\u00e4var jorden, och folken kan inte uth\u00e4rda hans f\u00f6rbittring."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till dem: De gudar som inte har gjort himmel och jord skall utrotas fr\u00e5n jorden och inte finnas kvar under himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har skapat jorden genom sin kraft, han har grundat v\u00e4rlden genom sin vishet, och genom sitt f\u00f6rst\u00e5nd har han sp\u00e4nt ut himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras, d\u00e5 brusar himlens vatten, d\u00e5 l\u00e5ter han regnskyar stiga upp fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Han g\u00f6r blixtar \u00e5t regnet och f\u00f6r vinden ut ur dess f\u00f6rvaringsrum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor st\u00e5r d\u00e5 som d\u00e5rar, utan f\u00f6rst\u00e5nd. Alla guldsmederna kommer p\u00e5 skam med sina avgudar, ty deras gjutna gudabilder \u00e4r bedr\u00e4geri, ingen ande \u00e4r i dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4nglighet \u00e4r de, ett verk som v\u00e4cker \u00e5tl\u00f6je. N\u00e4r straffet kommer \u00f6ver dem, f\u00f6rg\u00e5s de."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5dan \u00e4r inte han som \u00e4r Jakobs del. Han \u00e4r den som har format allt, och Israel \u00e4r hans arvedels stam. HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kommande f\u00e5ngenskap och f\u00f6r\u00f6delse - Samla ihop er packning och l\u00e4mna landet, ni som \u00e4r bel\u00e4grade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, denna g\u00e5ng skall jag slunga bort dem som bor i landet. Jag skall ans\u00e4tta dem h\u00e5rt, s\u00e5 att de k\u00e4nner det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve mig f\u00f6r min skada! Mitt s\u00e5r kan inte l\u00e4kas. Men jag s\u00e4ger: Detta \u00e4r min pl\u00e5ga och jag m\u00e5ste b\u00e4ra den!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mitt t\u00e4lt \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rt och alla mina t\u00e4ltlinor \u00e4r avslitna. Mina barn har l\u00e4mnat mig, de finns inte mer. Ingen \u00e4r kvar som kan sl\u00e5 upp mitt t\u00e4lt och s\u00e4tta upp mina t\u00e4ltdukar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty herdarna \u00e4r of\u00f6rnuftiga, de s\u00f6ker inte HERREN. D\u00e4rf\u00f6r har de ingen framg\u00e5ng, och hela deras hjord har skingrats."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lyssna, det h\u00f6rs n\u00e5got! Se, det kommer! Ett v\u00e4ldigt d\u00e5n kommer fr\u00e5n landet i norr f\u00f6r att g\u00f6ra Juda st\u00e4der till en \u00f6demark, till en boning f\u00f6r schakaler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Profetens b\u00f6n - Jag vet det, HERRE: M\u00e4nniskans v\u00e4g beror inte p\u00e5 henne sj\u00e4lv, det st\u00e5r inte i vandrarens makt att styra sina steg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tukta mig, HERRE, men med m\u00e5tta, inte i vrede, s\u00e5 att du inte krossar mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00f6m din vrede \u00f6ver hednafolken som inte k\u00e4nner dig, \u00f6ver de stammar som inte \u00e5kallar ditt namn. Ty de har f\u00f6rt\u00e4rt Jakob, slukat och f\u00f6rintat honom och \u00f6delagt hans boning.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda f\u00f6rbundsbrott - Detta \u00e4r det ord som HERREN talade till Jeremia. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;H\u00f6r detta f\u00f6rbunds ord och s\u00e4g till Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: F\u00f6rbannad \u00e4r den man som inte lyder detta f\u00f6rbunds ord,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som jag \u00e5lade era f\u00e4der p\u00e5 den dag d\u00e5 jag f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land, denna sm\u00e4ltugn. Jag sade: H\u00f6r min r\u00f6st och g\u00f6r allt som jag har befallt, s\u00e5 skall ni vara mitt folk och jag skall vara er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag skall d\u00e5 h\u00e5lla den ed som jag har svurit era f\u00e4der: Att ge dem ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung, s\u00e5 som har skett.&#34; Jag svarade: &#34;Ja, amen, HERRE.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN sade till mig: &#34;Ropa ut allt detta i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator. S\u00e4g: H\u00f6r detta f\u00f6rbunds ord och handla efter dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty fr\u00e5n den dag, d\u00e5 jag f\u00f6rde era f\u00e4der ut ur Egyptens land och \u00e4nda till denna dag har jag f\u00f6rmanat dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och sagt: H\u00f6r min r\u00f6st!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de lyssnade inte och v\u00e4nde inte \u00f6rat till utan f\u00f6ljde var och en sitt onda och h\u00e5rda hj\u00e4rta. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag komma \u00f6ver dem allt vad jag hade sagt i det f\u00f6rbund som jag befallde dem att h\u00e5lla, men som de inte h\u00f6ll.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN sade till mig: &#34;En sammansv\u00e4rjning har avsl\u00f6jats bland Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De har v\u00e4nt \u00e5ter till de missg\u00e4rningar deras f\u00e4der begick. De har inte velat h\u00f6ra mina ord utan har f\u00f6ljt andra gudar och tj\u00e4nat dem. Israels och Juda hus har brutit det f\u00f6rbund som jag sl\u00f6t med deras f\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag skall l\u00e5ta en olycka drabba dem, som de inte skall kunna komma undan, och n\u00e4r de d\u00e5 ropar till mig skall jag inte h\u00f6ra dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 skall Juda st\u00e4der och Jerusalems inv\u00e5nare g\u00e5 bort och ropa till de gudar som de brukar t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t, men dessa skall inte kunna r\u00e4dda dem undan olyckan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty du, Juda, har lika m\u00e5nga gudar som du har st\u00e4der. Och s\u00e5 m\u00e5nga som gatorna \u00e4r i Jerusalem, s\u00e5 m\u00e5nga altaren har ni satt upp \u00e5t skammens gud - altaren d\u00e4r ni t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t Baal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du skall inte be f\u00f6r detta folk, inte komma med klagan eller f\u00f6rb\u00f6n f\u00f6r dem, ty jag vill inte h\u00f6ra dem n\u00e4r de ropar till mig i sin olycka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vad har min \u00e4lskade att g\u00f6ra i mitt hus, d\u00e5 hon g\u00f6r s\u00e5 m\u00e5nga skamliga g\u00e4rningar? Kan det heliga offerk\u00f6ttet skaffa bort din olycka fr\u00e5n dig? D\u00e5 kunde du jubla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#39;Ett gr\u00f6nt olivtr\u00e4d, vackert och med h\u00e4rliga frukter&#39;, s\u00e5 kallade HERREN dig. Men nu har han med ett v\u00e4ldigt d\u00e5n satt eld p\u00e5 det tr\u00e4det, s\u00e5 att dess grenar f\u00f6rst\u00f6rs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, HERREN Sebaot, som planterade dig, har uttalat olycka \u00f6ver dig p\u00e5 grund av den ondska som Israels och Juda hus har bedrivit f\u00f6r att v\u00e4cka min vrede genom att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t Baal.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mordhot mot profeten - HERREN uppenbarade f\u00f6r mig och jag fick veta det, du l\u00e4t mig se vad de hade f\u00f6r sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e4lv var jag som ett oskyldigt lamm som leds bort f\u00f6r att slaktas. Jag visste inte att de t\u00e4nkte ut onda planer mot mig: &#34;L\u00e5t oss f\u00f6rd\u00e4rva tr\u00e4det med dess frukt, l\u00e5t oss utrota honom ur de levandes land, s\u00e5 att man inte mer kommer ih\u00e5g hans namn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men HERREN Sebaot \u00e4r en r\u00e4ttvis domare som pr\u00f6var hj\u00e4rtan och njurar. L\u00e5t mig f\u00e5 se din h\u00e4mnd p\u00e5 dem, ty f\u00f6r dig har jag lagt fram min sak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om Anatots m\u00e4n, som st\u00e5r efter ditt liv och s\u00e4ger: &#34;Profetera inte i HERRENS namn, om du inte vill d\u00f6 f\u00f6r v\u00e5r hand!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5: Se, jag skall straffa dem. Deras unga m\u00e4n skall d\u00f6 genom sv\u00e4rd och deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar skall d\u00f6 genom hunger."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen skall bli kvar av dem, ty jag skall l\u00e5ta olycka drabba Anatots m\u00e4n, n\u00e4r straffets tid kommer."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profeten undrar \u00f6ver Herrens handlande - R\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4r du, HERRE, n\u00e4r jag vill g\u00e5 till r\u00e4tta med dig. \u00c4nd\u00e5 m\u00e5ste jag tala med dig om dina domslut. Varf\u00f6r lyckas de ogudaktiga s\u00e5 v\u00e4l? Varf\u00f6r lever alla trol\u00f6sa s\u00e5 trygga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du planterar dem och de sl\u00e5r rot, de v\u00e4xer och b\u00e4r frukt. N\u00e4ra \u00e4r du i deras mun, men l\u00e5ngt borta fr\u00e5n deras innersta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men du, HERRE, k\u00e4nner mig. Du ser mig och pr\u00f6var hur mitt hj\u00e4rta \u00e4r mot dig. Ryck bort dem som f\u00e5r till slakt och f\u00f6rbered dem f\u00f6r dagen d\u00e5 de skall d\u00f6das."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall landet s\u00f6rja och gr\u00e4set p\u00e5 marken f\u00f6rtorka, s\u00e5 att b\u00e5de fyrfotadjur och f\u00e5glar g\u00e5r under p\u00e5 grund av inv\u00e5narnas ondska? De s\u00e4ger: &#34;Han kan inte se v\u00e5r framtid.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Guds svar - Om du springer ikapp med fotg\u00e4ngare och de tr\u00f6ttar ut dig, hur skulle du d\u00e5 kunna t\u00e4vla med h\u00e4star? Det m\u00e5 vara att du k\u00e4nner dig trygg i fredligt land, men hur skall du klara dig i Jordanbygdens t\u00e4ta sn\u00e5r?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dina br\u00f6der och din fars hus, ocks\u00e5 de \u00e4r trol\u00f6sa mot dig. De ropar f\u00f6r full hals bakom din rygg. Lita inte p\u00e5 dem, \u00e4ven om de talar v\u00e4nligt med dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har \u00f6vergivit mitt hus, l\u00e4mnat mitt arv, och givit min \u00e4lskade i fiendens hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min arvedel blev mot mig som ett lejon i skogen. Hon har h\u00f6jt sin r\u00f6st mot mig, d\u00e4rf\u00f6r hatar jag henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har inte min arvedel blivit f\u00f6r mig som en spr\u00e4cklig rovf\u00e5gel, som angrips av andra rovf\u00e5glar runt omkring? G\u00e5 och samla ihop alla markens djur och l\u00e5t dem komma f\u00f6r att \u00e4ta!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5nga herdar har f\u00f6rd\u00e4rvat min ving\u00e5rd och trampat ner mitt land. De har gjort mitt h\u00e4rliga land till en \u00f6de \u00f6ken, till en \u00f6demark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f6rjande och \u00f6de ligger det framf\u00f6r mig. Hela landet ligger \u00f6de, ty ingen bryr sig om det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ver alla h\u00f6jder i \u00f6knen rycker plundrare fram, ty HERRENS sv\u00e4rd slukar allt fr\u00e5n den ena \u00e4nden av landet till den andra. Ingen kan k\u00e4nna sig trygg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De har s\u00e5tt vete men sk\u00f6rdat t\u00f6rne. F\u00f6rg\u00e4ves tr\u00f6ttar de ut sig. Ni kommer att sk\u00e4mmas \u00f6ver er gr\u00f6da p\u00e5 grund av HERRENS brinnande vrede."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israels grannar - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om alla onda grannar som f\u00f6rgriper sig p\u00e5 det arv jag har givit \u00e5t mitt folk Israel: Se, jag skall rycka bort dem ur deras land och Juda hus skall jag rycka undan ifr\u00e5n dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men sedan jag har ryckt bort dem, skall jag \u00e5ter f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem och l\u00e5ta dem komma tillbaka, var och en till sin arvedel, var och en till sitt land."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om de d\u00e5 verkligen l\u00e4r sig mitt folks v\u00e4gar s\u00e5 att de sv\u00e4r vid mitt namn: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever&#34;, liksom de f\u00f6rut l\u00e4rde mitt folk att sv\u00e4ra vid Baal, d\u00e5 skall de bli uppr\u00e4ttade mitt ibland mitt folk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om de inte vill lyssna skall jag fullst\u00e4ndigt rycka bort det folket och f\u00f6rg\u00f6ra det, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetens h\u00f6ftskynke - D\u00e5 sade HERREN till mig: &#34;G\u00e5 och k\u00f6p dig ett h\u00f6ftskynke av linne och s\u00e4tt det omkring dina h\u00f6fter, men l\u00e5t det inte bli v\u00e5tt.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag k\u00f6pte ett h\u00f6ftskynke, som HERREN hade befallt, och satte det omkring mina h\u00f6fter."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig f\u00f6r andra g\u00e5ngen. Han sade:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Tag h\u00f6ftskynket som du har k\u00f6pt och som du b\u00e4r omkring dina h\u00f6fter och st\u00e5 upp och g\u00e5 till Eufrat och g\u00f6m det i en bergsskreva.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag gick och g\u00f6mde det vid Eufrat, s\u00e5 som HERREN hade befallt mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid d\u00e4refter sade HERREN till mig: &#34;St\u00e5 upp och g\u00e5 till Eufrat och h\u00e4mta h\u00f6ftskynket som jag befallde dig att g\u00f6mma d\u00e4r.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag gick d\u00e5 bort till Eufrat och gr\u00e4vde och tog fram h\u00f6ftskynket fr\u00e5n det st\u00e4lle d\u00e4r jag hade g\u00f6mt det. Men se, nu var h\u00f6ftskynket f\u00f6rd\u00e4rvat och det d\u00f6g inte l\u00e4ngre till n\u00e5gonting."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: P\u00e5 samma s\u00e4tt skall jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Judas och Jerusalems stora h\u00f6gmod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta onda folk, som inte vill lyssna till mitt ord utan f\u00f6ljer sitt h\u00e5rda hj\u00e4rta och h\u00e5ller sig till andra gudar, tj\u00e4nar och tillber dem, det skall bli som detta h\u00f6ftskynke som inte duger till n\u00e5got."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty liksom en mans h\u00f6ftskynke sluter sig t\u00e4tt omkring hans h\u00f6fter, s\u00e5 l\u00e4t jag hela Israels hus och hela Juda hus sluta sig till mig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att de skulle vara mitt folk, till ber\u00f6mmelse, pris och \u00e4ra f\u00f6r mig. Men de ville inte lyssna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Juda liknas vid ett vink\u00e4rl - S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Alla vink\u00e4rl \u00e4r till f\u00f6r att fyllas med vin. Och n\u00e4r de d\u00e5 s\u00e4ger till dig: &#34;Skulle vi inte veta att alla vink\u00e4rl \u00e4r till f\u00f6r att fyllas med vin?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e5 svara dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag skall fylla alla dem som bor i detta land s\u00e5 att de blir berusade, kungarna som sitter p\u00e5 Davids tron, pr\u00e4sterna och profeterna, ja, alla Jerusalems inv\u00e5nare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och jag skall krossa dem, den ene mot den andre, b\u00e5de f\u00e4der och barn, s\u00e4ger HERREN. Jag skall inte f\u00f6rbarma mig, inte vara skonsam och inte ha medlidande, s\u00e5 att jag l\u00e5ter bli att f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oh\u00f6rsamhet leder till f\u00e5ngenskap - H\u00f6r och lyssna till detta, var inte h\u00f6gmodiga, ty HERREN har talat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ge HERREN, er Gud, \u00e4ra innan han l\u00e5ter m\u00f6rkret komma och innan era f\u00f6tter snubblar p\u00e5 bergen n\u00e4r det skymmer. Ni v\u00e4ntar p\u00e5 ljus, men han skall f\u00f6rvandla det till d\u00f6dsskugga, till tjockt m\u00f6rker."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men vill ni inte h\u00f6ra p\u00e5 detta, skall jag i det f\u00f6rdolda gr\u00e5ta \u00f6ver s\u00e5dant h\u00f6gmod. Bittert gr\u00e5ter jag och t\u00e5rar str\u00f6mmar fr\u00e5n mina \u00f6gon, d\u00e4rf\u00f6r att HERRENS hjord f\u00f6rs bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g till kungen och kungamodern: Stig ner fr\u00e5n er tron, ty den praktfulla kronan har fallit fr\u00e5n era huvuden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4derna i Negev \u00e4r st\u00e4ngda och ingen finns som \u00f6ppnar dem. Hela Juda \u00e4r bortf\u00f6rt i f\u00e5ngenskap, ja, bortf\u00f6rt helt och h\u00e5llet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lyft er blick och se dem som kommer norrifr\u00e5n. Var \u00e4r hjorden du fick, din h\u00e4rliga hjord?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad kommer du att s\u00e4ga, n\u00e4r han till h\u00e4rskare \u00f6ver dig s\u00e4tter m\u00e4n som du sj\u00e4lv har gjort till dina f\u00f6rtroliga v\u00e4nner? Skall du d\u00e5 inte gripas av v\u00e5nda som en kvinna i f\u00f6dslosm\u00e4rtor?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om du s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: &#34;Varf\u00f6r har detta h\u00e4nt mig?&#34; s\u00e5 vet att det var f\u00f6r din stora missg\u00e4rnings skull som ditt mantelsl\u00e4p lyftes upp och din kropp utsattes f\u00f6r v\u00e5ld."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kan en nubier f\u00f6rvandla sin hud eller en leopard sina fl\u00e4ckar? D\u00e5 skulle ocks\u00e5 ni kunna g\u00f6ra gott, ni som \u00e4r s\u00e5 vana att g\u00f6ra ont."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag skingra dem likt str\u00e5 som f\u00f6rs bort av \u00f6kenvinden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta skall vara din lott, den del du f\u00e5r av mig, s\u00e4ger HERREN, d\u00e4rf\u00f6r att du har gl\u00f6mt mig och f\u00f6rtr\u00f6stat p\u00e5 l\u00f6gn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag ocks\u00e5 dra upp mantelsl\u00e4pet \u00f6ver ditt ansikte, s\u00e5 att man f\u00e5r se din skam,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ditt \u00e4ktenskapsbrott, ditt liderliga frustande, din skamliga otukt. P\u00e5 h\u00f6jderna och p\u00e5 f\u00e4ltet har jag sett dina vederv\u00e4rdigheter. Ve dig, Jerusalem! Hur l\u00e4nge skall det dr\u00f6ja innan du blir ren?"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora torkan - Detta \u00e4r HERRENS ord till Jeremia ang\u00e5ende torkan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Juda s\u00f6rjer, dess portar tynar bort, de lutar sig s\u00f6rjande mot jorden, och ett klagorop stiger upp fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De m\u00e4ktiga s\u00e4nder sina tj\u00e4nare efter vatten, men n\u00e4r de kommer till dammarna finner de inget vatten utan m\u00e5ste v\u00e4nda tillbaka med tomma k\u00e4rl. De \u00e4r skamsna och f\u00f6rtvivlade och t\u00e4cker huvudet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom marken spricker upp, d\u00e5 det inte regnar i landet, st\u00e5r jordbrukarna med skam och t\u00e4cker sina huvuden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ocks\u00e5 hinden p\u00e5 f\u00e4ltet \u00f6verger sin nyf\u00f6dda kalv, d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5got gr\u00f6nt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vild\u00e5snorna st\u00e5r p\u00e5 h\u00f6jderna och fl\u00e4mtar efter luft som schakaler. Deras \u00f6gon \u00e4r matta, ty det finns inget gr\u00e4s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4ven om v\u00e5ra missg\u00e4rningar vittnar mot oss, grip \u00e4nd\u00e5 in, f\u00f6r ditt namns skull, HERRE. Ja, g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har vi avfallit och syndat mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du Israels hopp, dess fr\u00e4lsare i n\u00f6dens tid, varf\u00f6r \u00e4r du som en fr\u00e4mling i landet, lik en v\u00e4gfarande som stannar f\u00f6r en natt?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r du som en r\u00e5dl\u00f6s man, lik en hj\u00e4lte som inte kan hj\u00e4lpa? Du finns ju mitt ibland oss, HERRE, och vi \u00e4r uppkallade efter ditt namn. \u00d6verge oss inte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om detta folk: P\u00e5 detta s\u00e4tt vill de g\u00e4rna driva omkring, de h\u00e5ller inte sina f\u00f6tter i styr. D\u00e4rf\u00f6r har HERREN inte behag till dem. Han minns nu deras missg\u00e4rning och skall straffa dem f\u00f6r deras synder."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sade till mig: Du skall inte be om n\u00e5got gott f\u00f6r detta folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty \u00e4ven om de fastar vill jag inte lyssna till deras rop, och \u00e4ven om de offrar br\u00e4nnoffer och matoffer finner jag ingen gl\u00e4dje i dem, utan jag t\u00e4nker g\u00f6ra slut p\u00e5 dem med sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: &#34;O, Herre, HERRE! Profeterna s\u00e4ger ju till dem: Ni skall inte se n\u00e5got sv\u00e4rd, inte heller skall hungersn\u00f6d drabba er, utan jag skall ge er en varaktig fred p\u00e5 denna plats.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men HERREN sade till mig: Profeterna profeterar l\u00f6gn i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem eller givit dem n\u00e5gon befallning eller talat till dem. Falska syner, tomma sp\u00e5domar, l\u00f6st prat och sina egna hj\u00e4rtans svek \u00e4r vad de profeterar f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om de profeter som profeterar i mitt namn fast jag inte har s\u00e4nt dem, de som s\u00e4ger att sv\u00e4rd och hungersn\u00f6d inte skall komma i detta land: Genom sv\u00e4rd och hunger skall dessa profeter g\u00e5 under."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och folket som de profeterar f\u00f6r, m\u00e4nnen och deras hustrur, deras s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, skall kastas ut p\u00e5 Jerusalems gator slagna av hunger och sv\u00e4rd och ingen skall begrava dem. Jag skall l\u00e5ta deras ondska drabba dem sj\u00e4lva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tala till dem detta ord: Natt och dag str\u00f6mmar t\u00e5rar fr\u00e5n mina \u00f6gon, och m\u00e5 de inte upph\u00f6ra, ty jungfrun, dottern mitt folk, har drabbats av ett f\u00f6rkrossande slag, av ett sv\u00e5rt och ol\u00e4kligt s\u00e5r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5r jag ut p\u00e5 f\u00e4lten ligger d\u00e4r m\u00e4n genomborrade av sv\u00e4rd, och kommer jag in i staden m\u00f6ts jag av hungerns pl\u00e5gor. B\u00e5de profet och pr\u00e4st drar vidare mot ett land de inte k\u00e4nner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Profetens f\u00f6rb\u00f6n - Har du d\u00e5 alldeles f\u00f6rkastat Juda? K\u00e4nner du avsky f\u00f6r Sion? Eller varf\u00f6r har du slagit oss s\u00e5 att ingen kan bota oss? Vi v\u00e4ntar p\u00e5 v\u00e4lg\u00e5ng, men inget gott kommer, p\u00e5 en tid med l\u00e4kedom, men se, f\u00f6rskr\u00e4ckelse r\u00e5der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRE, vi erk\u00e4nner v\u00e5r ogudaktighet och v\u00e5ra f\u00e4ders missg\u00e4rning, ty vi har syndat mot dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r ditt namns skull: F\u00f6rkasta oss inte, l\u00e5t inte din h\u00e4rlighets tron bli f\u00f6raktad. Kom ih\u00e5g ditt f\u00f6rbund med oss och bryt det inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon av hednafolkens f\u00f6rg\u00e4ngliga avgudar ge regn? Kan himlen av sig sj\u00e4lv l\u00e5ta skurar falla? Nej, endast du, HERRE, v\u00e5r Gud! Vi hoppas p\u00e5 dig, ty du har gjort allt detta."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket m\u00e5ste straffas utan f\u00f6rbarmande - Men HERREN sade till mig: \u00c4ven om Mose och Samuel tr\u00e4dde fram inf\u00f6r mig, skulle jag \u00e4nd\u00e5 inte vara v\u00e4nligt sinnad mot detta folk. Driv bort dem fr\u00e5n mitt ansikte och l\u00e5t dem g\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om de fr\u00e5gar dig: &#34;Vart skall vi g\u00e5?&#34; skall du svara dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: I d\u00f6dens v\u00e5ld den som h\u00f6r d\u00f6den till, i sv\u00e4rdets v\u00e5ld den som h\u00f6r sv\u00e4rdet till, i hungerns v\u00e5ld den som h\u00f6r hungern till och i f\u00e5ngenskapens v\u00e5ld den som h\u00f6r f\u00e5ngenskapen till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyra slags pl\u00e5gor skall jag l\u00e5ta komma \u00f6ver dem, s\u00e4ger HERREN: Sv\u00e4rdet som skall d\u00f6da dem, hundarna som skall sl\u00e4pa bort dem, och himlens f\u00e5glar och vilddjuren p\u00e5 marken som skall \u00e4ta upp och g\u00f6ra slut p\u00e5 dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra dem till ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden, p\u00e5 grund av det som Manasse, Hiskias son, kung i Juda, har gjort i Jerusalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty vem kan ha f\u00f6rbarmande med dig, Jerusalem, ja, vem kan ha medlidande med dig? Vem vill ta en omv\u00e4g f\u00f6r att fr\u00e5ga hur det st\u00e5r till med dig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har f\u00f6rkastat mig, s\u00e4ger HERREN, och v\u00e4nt mig ryggen. D\u00e4rf\u00f6r har jag r\u00e4ckt ut min hand emot dig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra dig. Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att visa f\u00f6rbarmande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kastade dem med kastskovel vid landets portar, jag gjorde dem barnl\u00f6sa, jag f\u00f6rgjorde mitt folk, men de v\u00e4nde inte om fr\u00e5n sina v\u00e4gar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras \u00e4nkor blev inf\u00f6r mig fler \u00e4n sandkornen i havet. \u00d6ver m\u00f6drarna till deras unga m\u00e4n l\u00e4t jag inkr\u00e4ktare h\u00e4rja mitt p\u00e5 ljusa dagen. Pl\u00f6tsligt l\u00e4t jag \u00e5ngest och skr\u00e4ck drabba dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som hade f\u00f6tt sju s\u00f6ner svimmade och gav upp andan. Hennes sol gick ner medan det \u00e4nnu var dag, hon m\u00e5ste blygas och sk\u00e4mmas. De som \u00e4r kvar av dem skall jag \u00f6verl\u00e4mna \u00e5t deras fienders sv\u00e4rd, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Profetkallets v\u00e5nda - &#34;Ve mig, min mor, att du har f\u00f6tt mig, en man som st\u00e4ller till os\u00e4mja och tr\u00e4ta f\u00f6r hela landet! Jag har inte l\u00e5nat dem n\u00e5got och de har inte givit l\u00e5n till mig. \u00c4nd\u00e5 f\u00f6rbannar alla mig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN svarade: &#34;Sannerligen, jag skall styrka dig s\u00e5 att det g\u00e5r dig v\u00e4l. Sannerligen, jag skall g\u00f6ra s\u00e5 att dina fiender kommer och b\u00f6nfaller inf\u00f6r dig i olyckans och n\u00f6dens tid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kan man bryta s\u00f6nder j\u00e4rn, j\u00e4rn fr\u00e5n norden, eller koppar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dina \u00e4godelar och dina skatter skall jag l\u00e4mna till plundring, men inte f\u00f6r betalning, utan f\u00f6r alla dina synders skull i hela ditt land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och jag skall f\u00f6ra bort dig tillsammans med dina fiender till ett land du inte k\u00e4nner. Ty min vredes eld \u00e4r uppt\u00e4nd och den skall brinna mot er.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERRE, du vet det. T\u00e4nk p\u00e5 mig och tag hand om mig och ge mig h\u00e4mnd p\u00e5 mina f\u00f6rf\u00f6ljare. Tag inte bort mig, du som \u00e4r l\u00e5ngmodig. T\u00e4nk p\u00e5 hur jag blir h\u00e5nad f\u00f6r din skull."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dina ord kom och jag \u00e5t dem, ja, ditt ord blev mitt hj\u00e4rtas fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, ty jag \u00e4r uppkallad efter ditt namn, HERRE, h\u00e4rskarornas Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag har inte suttit tillsammans med gycklare f\u00f6r att roa mig. D\u00e4rf\u00f6r att din hand var \u00f6ver mig har jag suttit ensam, ty du har uppfyllt mig med harm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r skall jag st\u00e4ndigt pl\u00e5gas och varf\u00f6r \u00e4r mitt s\u00e5r ol\u00e4kbart? Det vill ju inte l\u00e4kas. Du har blivit f\u00f6r mig som en sinande b\u00e4ck, likt ett vatten som ingen kan lita p\u00e5."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Om du v\u00e4nder om, skall jag l\u00e5ta dig komma tillbaka och du skall f\u00e5 tj\u00e4na mig. Om du skiljer det \u00e4kta fr\u00e5n det o\u00e4kta skall du f\u00e5 vara som min mun. Detta folk skall d\u00e5 v\u00e4nda tillbaka till dig, men du skall inte v\u00e4nda tillbaka till dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra dig till en fast kopparmur mot detta folk, s\u00e5 att de inte kan besegra dig om de vill strida mot dig. Ty jag \u00e4r med dig f\u00f6r att hj\u00e4lpa dig, och f\u00f6r att r\u00e4dda dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag skall r\u00e4dda dig ut ur de ondas v\u00e5ld och befria dig ur v\u00e5ldsm\u00e4nnens hand."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f6dens dag - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du skall inte ta dig hustru eller ha s\u00f6ner och d\u00f6ttrar p\u00e5 denna plats."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om de s\u00f6ner och d\u00f6ttrar som f\u00f6ds p\u00e5 denna plats, om m\u00f6drarna som har f\u00f6tt dem och om f\u00e4derna som har avlat dem i detta land:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Av sv\u00e5ra sjukdomar skall de d\u00f6. Man skall inte s\u00f6rja dem eller begrava dem, utan de skall bli g\u00f6dsel p\u00e5 marken. Genom sv\u00e4rd och hunger skall de g\u00e5 under, och deras d\u00f6da kroppar skall bli mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du skall inte g\u00e5 in i n\u00e5got sorgehus, inte g\u00e5 f\u00f6r att s\u00f6rja med dem och inte heller tr\u00f6sta dem. Ty jag har tagit bort min frid ifr\u00e5n detta folk, s\u00e4ger HERREN, och \u00e4ven min n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e5de stora och sm\u00e5 skall d\u00f6 i detta land utan att bli begravda och man skall inte h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver dem. Ingen skall f\u00f6r deras skull rista sig eller raka sitt huvud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man skall inte bryta sorgebr\u00f6d \u00f6ver dem f\u00f6r att tr\u00f6sta n\u00e5gon i sorgen efter en d\u00f6d och inte ge tr\u00f6steb\u00e4gare att dricka, n\u00e4r n\u00e5gon har f\u00f6rlorat far eller mor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du skall inte heller g\u00e5 till festm\u00e5ltid och sitta tillsammans med dem f\u00f6r att \u00e4ta och dricka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, inf\u00f6r era \u00f6gon och medan ni \u00e4nnu lever skall jag p\u00e5 denna plats g\u00f6ra slut p\u00e5 jubelrop och gl\u00e4djerop, p\u00e5 rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du tillk\u00e4nnager allt detta f\u00f6r folket och de fr\u00e5gar dig: &#34;Varf\u00f6r har HERREN uttalat denna stora olycka \u00f6ver oss? Och vilken missg\u00e4rning och synd har vi beg\u00e5tt mot HERREN, v\u00e5r Gud?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 skall du svara dem: &#34;Era f\u00e4der \u00f6vergav mig, s\u00e4ger HERREN, och f\u00f6ljde andra gudar och tj\u00e4nade och tillbad dem. De \u00f6vergav mig och h\u00f6ll inte min lag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och ni har sj\u00e4lva gjort \u00e4nnu mer ont \u00e4n era f\u00e4der. Ty se, ni f\u00f6ljer var och en sitt onda och h\u00e5rda hj\u00e4rta, och ni vill inte lyssna p\u00e5 mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall jag slunga er bort ur detta land till ett land som varken ni eller era f\u00e4der har l\u00e4rt k\u00e4nna, och d\u00e4r skall ni f\u00e5 tj\u00e4na andra gudar b\u00e5de dag och natt. Jag skall inte ha n\u00e5got f\u00f6rbarmande med er.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Befrielse ur f\u00e5ngenskapen - Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer skall s\u00e4ga: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde Israels barn upp ur Egyptens land&#34;,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "utan: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde Israels barn ut ur landet i norr och ur alla andra l\u00e4nder, dit han hade drivit bort dem.&#34; Ty jag skall f\u00f6ra dem tillbaka till deras land, det som jag gav \u00e5t deras f\u00e4der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, jag skall s\u00e4nda bud efter m\u00e5nga fiskare, s\u00e4ger HERREN, och de skall fiska upp dem. Sedan skall jag s\u00e4nda bud efter m\u00e5nga j\u00e4gare, och de skall f\u00e5nga dem p\u00e5 alla berg och alla h\u00f6jder och i alla bergsskrevor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty mina \u00f6gon ser alla deras v\u00e4gar. De kan inte g\u00f6mma sig f\u00f6r mitt ansikte och deras missg\u00e4rning kan inte d\u00f6ljas f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och f\u00f6rst skall jag i dubbelt m\u00e5tt vederg\u00e4lla dem f\u00f6r deras missg\u00e4rning och synd, d\u00e4rf\u00f6r att de har orenat mitt land med sina livl\u00f6sa och vederv\u00e4rdiga gudar och fyllt min arvedel med sina avskyv\u00e4rdheter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRE, du min styrka och mitt f\u00f6rsvar, min tillflykt p\u00e5 n\u00f6dens dag, till dig skall hednafolken komma fr\u00e5n jordens \u00e4ndar och s\u00e4ga: &#34;Bara l\u00f6gn har v\u00e5ra f\u00e4der \u00e4rvt, f\u00f6rg\u00e4ngliga avgudar som inte kan hj\u00e4lpa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan v\u00e4l en m\u00e4nniska g\u00f6ra sig gudar? Nej, de gudarna \u00e4r inga gudar.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag nu l\u00e5ta dem veta det, denna g\u00e5ng skall jag l\u00e5ta dem k\u00e4nna min hand och min makt. De skall inse att mitt namn \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda synd - Juda synd \u00e4r skriven med j\u00e4rnstift, med diamantspets \u00e4r den inristad p\u00e5 deras hj\u00e4rtas tavla och p\u00e5 deras altares horn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Liksom man t\u00e4nker p\u00e5 sina barn, t\u00e4nker de p\u00e5 sina altaren och sina aseror vid gr\u00f6na tr\u00e4d och p\u00e5 h\u00f6ga kullar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du mitt berg p\u00e5 f\u00e4ltet, dina \u00e4godelar och alla dina skatter skall jag l\u00e4mna till plundring liksom dina offerh\u00f6jder, p\u00e5 grund av synd i hela ditt land."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r ditt eget fel att du m\u00e5ste avst\u00e5 ifr\u00e5n det arv som jag har givit dig. Jag skall l\u00e5ta dig tj\u00e4na dina fiender i ett land som du inte k\u00e4nner. Ty ni har t\u00e4nt min vredes eld, och f\u00f6r evigt skall den brinna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rbannelse och v\u00e4lsignelse - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: F\u00f6rbannad \u00e4r den man som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 m\u00e4nniskor och s\u00f6ker sin styrka i det som \u00e4r k\u00f6tt och vars hj\u00e4rta v\u00e4nder sig bort fr\u00e5n HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r som en torr buske p\u00e5 heden och f\u00e5r inte se n\u00e5got gott komma. Han m\u00e5ste bo p\u00e5 f\u00f6rbr\u00e4nda platser i \u00f6knen, i ett land med salthedar d\u00e4r ingen vistas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men v\u00e4lsignad \u00e4r den man som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN, den som har HERREN till sin f\u00f6rtr\u00f6stan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett tr\u00e4d planterat vid vatten och som str\u00e4cker ut sina r\u00f6tter till b\u00e4cken. Det fruktar inte om hetta kommer, dess l\u00f6v \u00e4r alltid gr\u00f6na. Det blir inte f\u00f6rskr\u00e4ckt om ett torrt \u00e5r kommer, och det upph\u00f6r aldrig att b\u00e4ra frukt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bedr\u00e4gligare \u00e4n allt annat \u00e4r hj\u00e4rtat, det \u00e4r obotligt sjukt. Vem kan f\u00f6rst\u00e5 det?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag, HERREN, utforskar hj\u00e4rtat och pr\u00f6var njurarna f\u00f6r att ge \u00e5t var och en efter hans v\u00e4gar, efter hans g\u00e4rningars frukt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lik en rapph\u00f6na, som ruvar p\u00e5 \u00e4gg som hon inte sj\u00e4lv har lagt, \u00e4r den som o\u00e4rligt samlar rikedom. N\u00e4r halva livet har g\u00e5tt m\u00e5ste han l\u00e4mna den, och vid livets slut skall han h\u00e5llas f\u00f6r en d\u00e5re."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En h\u00e4rlighetens tron, en urgammal h\u00f6jd \u00e4r v\u00e5r helgedoms plats."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN \u00e4r Israels hopp. Alla som \u00f6verger dig kommer p\u00e5 skam. De som avfaller fr\u00e5n mig liknar en skrift i sanden. De har \u00f6vergivit HERREN, k\u00e4llan med det levande vattnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremias b\u00f6n om fr\u00e4lsning - Hela mig, HERRE, s\u00e5 blir jag helad. Fr\u00e4ls mig, s\u00e5 blir jag fr\u00e4lst. Ty du \u00e4r min lovs\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, de s\u00e4ger till mig: &#34;Vad blir det av HERRENS ord? L\u00e5t det intr\u00e4ffa!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har inte dragit mig undan fr\u00e5n att vara en herde som f\u00f6ljer dig, och f\u00f6rd\u00e4rvets dag har jag inte l\u00e4ngtat efter. Du vet sj\u00e4lv att det som kom \u00f6ver mina l\u00e4ppar sades inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bli inte till skr\u00e4ck f\u00f6r mig! Du \u00e4r ju min tillflykt p\u00e5 den onda dagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t mina f\u00f6rf\u00f6ljare st\u00e5 d\u00e4r med skam, men l\u00e5t inte mig komma p\u00e5 skam. L\u00e5t dem bli f\u00f6rskr\u00e4ckta, men l\u00e5t inte mig bli f\u00f6rskr\u00e4ckt. L\u00e5t den onda dagen komma \u00f6ver dem och krossa dem med dubbel f\u00f6r\u00f6delse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sabbatsbudet - HERREN sade till mig: G\u00e5 och st\u00e4ll dig i Folkets port d\u00e4r Juda kungar g\u00e5r in och ut, och sedan i Jerusalems alla andra portar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: H\u00f6r HERRENS ord, ni Juda kungar och hela Juda och alla Jerusalems inv\u00e5nare som g\u00e5r in genom dessa portar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se f\u00f6r era sj\u00e4lars skull till att ni p\u00e5 sabbatsdagen inte b\u00e4r eller f\u00f6r in n\u00e5gon b\u00f6rda genom Jerusalems portar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r inte ut n\u00e5gon b\u00f6rda ur era hus p\u00e5 sabbatsdagen och g\u00f6r inte heller n\u00e5got annat arbete, utan h\u00e5ll sabbatsdagen helig s\u00e5 som jag har befallt era f\u00e4der."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men de ville inte h\u00f6ra eller lyssna till detta utan var h\u00e5rdnackade, s\u00e5 att de inte h\u00f6rde eller tog emot tillr\u00e4ttavisning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men om ni h\u00f6r mig, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 att ni p\u00e5 sabbaten inte f\u00f6r in n\u00e5gon b\u00f6rda genom denna stads portar utan h\u00e5ller sabbaten helig och inte g\u00f6r n\u00e5got annat arbete p\u00e5 den dagen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e5 skall kungar och furstar som kommer att sitta p\u00e5 Davids tron dra in genom denna stads portar p\u00e5 vagnar och h\u00e4star, med sina furstar, Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare. Och denna stad skall d\u00e5 vara bebodd f\u00f6r alltid."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n Juda st\u00e4der, fr\u00e5n trakten kring Jerusalem, fr\u00e5n Benjamins land, fr\u00e5n L\u00e5glandet, Bergsbygden och Negev skall man komma och b\u00e4ra fram br\u00e4nnoffer, slaktoffer, matoffer och r\u00f6kelse samt gemenskapsoffer till HERRENS hus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om ni inte h\u00f6r mitt bud att h\u00e5lla sabbaten helig och att inte b\u00e4ra n\u00e5gon b\u00f6rda in genom Jerusalems portar p\u00e5 sabbatsdagen, d\u00e5 skall jag t\u00e4nda en eld i dess portar och den elden skall f\u00f6rt\u00e4ra Jerusalems palats. Den elden kan inte sl\u00e4ckas."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I krukmakarens hus - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;St\u00e5 upp och g\u00e5 ner till krukmakarens hus. D\u00e4r skall jag l\u00e5ta dig h\u00f6ra mina ord.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 gick jag ner till krukmakarens hus och s\u00e5g att han arbetade p\u00e5 drejskivan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och k\u00e4rlet som han h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00f6ra av leran misslyckades i hans hand. D\u00e5 b\u00f6rjade han om och gjorde av leran ett annat k\u00e4rl s\u00e5 som han ville ha det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Skulle jag inte kunna g\u00f6ra med er, ni av Israels hus, s\u00e5 som denne krukmakare g\u00f6r? s\u00e4ger HERREN. Se, som leran \u00e4r i krukmakarens hand, s\u00e5 \u00e4r ni, Israels hus, i min hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ena g\u00e5ngen talar jag om ett hednafolk och ett rike att jag vill rycka upp, bryta ner och f\u00f6rg\u00f6ra det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om det hednafolk som jag har talat om v\u00e4nder om fr\u00e5n sin ondska, \u00e5ngrar jag det onda som jag hade t\u00e4nkt g\u00f6ra mot det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng talar jag om ett hednafolk och ett rike, att jag vill bygga upp och plantera det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om man d\u00e5 g\u00f6r det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon s\u00e5 att man inte h\u00f6r min r\u00f6st, d\u00e5 \u00e5ngrar jag det goda som jag hade sagt att jag ville g\u00f6ra dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r nu till Juda m\u00e4n och till Jerusalems inv\u00e5nare: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag bereder en olycka \u00e5t er, och jag t\u00e4nker ut en plan mot er. V\u00e4nd d\u00e4rf\u00f6r om, var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, och \u00e4ndra ert liv och era g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men de kommer att svara: Det \u00e4r l\u00f6nl\u00f6st. Vi vill f\u00f6lja v\u00e5ra egna tankar och g\u00f6ra var och en efter sitt onda och h\u00e5rda hj\u00e4rta.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ett onaturligt avfall - D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Fr\u00e5ga bland hednafolken: Vem har h\u00f6rt n\u00e5got s\u00e5dant? Fruktansv\u00e4rda saker har hon gjort, jungfrun Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skall d\u00e5 sn\u00f6n fr\u00e5n Libanons h\u00f6ga berg l\u00e4mna mina \u00e5kerf\u00e4lt? Skall de friska vattnen som str\u00f6mmar fj\u00e4rran ifr\u00e5n, sina ut?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men mitt folk har gl\u00f6mt mig och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t avgudar, som har f\u00e5tt dem p\u00e5 fall d\u00e4r de f\u00e4rdas fram p\u00e5 de urgamla v\u00e4garna och sl\u00e5r in p\u00e5 obanade v\u00e4gar och stigar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 blir deras land \u00f6de och uts\u00e4tts st\u00e4ndigt f\u00f6r h\u00e5n. Alla som g\u00e5r fram d\u00e4r skall f\u00f6rundra sig och skaka p\u00e5 huvudet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Som en \u00f6stanvind skall jag skingra dem f\u00f6r fienden. Jag skall v\u00e4nda ryggen \u00e5t dem och inte ansiktet p\u00e5 deras olyckas dag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men de sade: &#34;Kom, l\u00e5t oss t\u00e4nka ut onda planer mot Jeremia. F\u00f6r pr\u00e4sterna skall inte komma till korta med sin undervisning och inte de vise med sitt r\u00e5d eller profeten med sitt ord. Kom, l\u00e5t oss f\u00f6rtala honom och l\u00e5t oss strunta i vad han s\u00e4ger.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e4djan om Guds ingripande mot motst\u00e5ndarna - HERRE, lyssna p\u00e5 mig och h\u00f6r vad mina motst\u00e5ndare s\u00e4ger."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skall gott f\u00e5 l\u00f6nas med ont? De har gr\u00e4vt en grop f\u00f6r att ta mitt liv. T\u00e4nk p\u00e5 hur jag har st\u00e5tt inf\u00f6r ditt ansikte och manat gott f\u00f6r dem f\u00f6r att v\u00e4nda bort din vrede fr\u00e5n dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna d\u00e4rf\u00f6r deras barn \u00e5t hungersn\u00f6den och utl\u00e4mna dem sj\u00e4lva \u00e5t sv\u00e4rdet, s\u00e5 att deras hustrur blir barnl\u00f6sa och \u00e4nkor, deras m\u00e4n d\u00f6dade av pesten och deras unga m\u00e4n slagna med sv\u00e4rd i striden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t klagorop h\u00f6ras fr\u00e5n deras hus, n\u00e4r du pl\u00f6tsligt l\u00e5ter r\u00f6varskaror komma \u00f6ver dem. Ty de gr\u00e4vde en grop f\u00f6r att f\u00e5nga mig och lade ut snaror f\u00f6r mina f\u00f6tter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men du, HERRE, k\u00e4nner alla deras planer att d\u00f6da mig. F\u00f6rl\u00e5t dem inte deras missg\u00e4rning och utpl\u00e5na inte deras synd. L\u00e5t dem komma p\u00e5 fall inf\u00f6r dig. Grip in mot dem p\u00e5 din vredes dag."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som en lerkruka skall Juda krossas - S\u00e5 sade HERREN: G\u00e5 och k\u00f6p dig en lerkruka av krukmakaren och tag med dig n\u00e5gra av de \u00e4ldste i folket och av de \u00e4ldste bland pr\u00e4sterna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och g\u00e5 ut till Hinnoms sons dal som ligger framf\u00f6r Lersk\u00e4rvsporten och ropa d\u00e4r ut de ord som jag kommer att tala till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga: &#34;H\u00f6r HERRENS ord, ni Juda kungar och ni Jerusalems inv\u00e5nare: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, jag skall l\u00e5ta en s\u00e5dan olycka komma \u00f6ver denna plats att det skall ringa i \u00f6ronen p\u00e5 var och en som h\u00f6r det."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De har \u00f6vergivit mig och van\u00e4rat denna plats och d\u00e4r t\u00e4nt r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar som varken de sj\u00e4lva eller deras f\u00e4der eller Juda kungar har k\u00e4nt. De har uppfyllt denna plats med oskyldigt blod"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och byggt baalsh\u00f6jder f\u00f6r att br\u00e4nna upp sina barn i eld till br\u00e4nnoffer \u00e5t Baal, fast\u00e4n jag aldrig har befallt eller talat om eller ens t\u00e4nkt mig n\u00e5got s\u00e5dant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r skall dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer skall kalla denna plats &#39;Tofet&#39; eller &#39;Hinnoms sons dal&#39; utan &#39;Dr\u00e5pdalen&#39;."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skall p\u00e5 denna plats g\u00f6ra Juda och Jerusalems r\u00e5dslag om intet och jag skall l\u00e5ta dem falla f\u00f6r sina fienders sv\u00e4rd och f\u00f6r de m\u00e4n som st\u00e5r efter deras liv. Deras d\u00f6da kroppar skall jag ge till mat \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra denna stad till h\u00e4pnad och h\u00e5n. Alla som g\u00e5r fram d\u00e4r skall h\u00e4pna och vissla p\u00e5 grund av alla dess pl\u00e5gor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och jag skall l\u00e5ta dem \u00e4ta sina egna s\u00f6ners och d\u00f6ttrars k\u00f6tt, ja, den ene skall tvingas \u00e4ta den andres k\u00f6tt. I s\u00e5dan n\u00f6d och s\u00e5dan sv\u00e5righet skall de komma genom sina fiender och genom dem som st\u00e5r efter deras liv.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan skall du sl\u00e5 s\u00f6nder krukan inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 de m\u00e4n som har g\u00e5tt med dig,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och du skall s\u00e4ga till dem: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag skall sl\u00e5 s\u00f6nder detta folk och denna stad p\u00e5 samma s\u00e4tt som man sl\u00e5r s\u00f6nder ett lerk\u00e4rl, s\u00e5 att det inte kan bli helt igen. Och man skall begrava i Tofet d\u00e4rf\u00f6r att det inte finns n\u00e5gon annan plats att begrava p\u00e5."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 skall jag g\u00f6ra med denna plats, s\u00e4ger HERREN, och med dess inv\u00e5nare. Jag skall g\u00f6ra denna stad lik Tofet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och husen i Jerusalem och Juda kungars hus skall bli lika orena som Tofetplatsen, ja, alla de hus d\u00e4r man har t\u00e4nt r\u00f6kelse p\u00e5 taken \u00e5t himlens hela h\u00e4rskara och utgjutit drickoffer \u00e5t andra gudar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia kom tillbaka fr\u00e5n Tofet dit HERREN hade s\u00e4nt honom f\u00f6r att profetera, st\u00e4llde han sig i f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus och sade till allt folket:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, \u00f6ver denna stad med alla dess lydst\u00e4der skall jag l\u00e5ta allt ont komma som jag har uttalat \u00f6ver den, detta d\u00e4rf\u00f6r att de har varit h\u00e5rdnackade och inte lyssnat till mina ord.&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia och pr\u00e4sten Pashur - D\u00e5 pr\u00e4sten Pashur, Immers son, som var \u00f6veruppsyningsman i HERRENS hus, h\u00f6rde Jeremia profetera p\u00e5 detta s\u00e4tt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "l\u00e4t han gissla profeten Jeremia och satte honom i stocken i \u00d6vre Benjaminsporten till HERRENS hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men n\u00e4r Pashur dagen d\u00e4refter sl\u00e4ppte Jeremia l\u00f6s ur stocken, sade Jeremia till honom: &#34; HERREN kallar dig inte Pashur utan Magor-Missabib."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag skall g\u00f6ra dig till skr\u00e4ck b\u00e5de f\u00f6r dig sj\u00e4lv och f\u00f6r alla dina v\u00e4nner. De skall falla f\u00f6r sina fienders sv\u00e4rd och dina \u00f6gon skall se det. Hela Juda skall jag ge i den babyloniske kungens hand, och han skall f\u00f6ra dem bort till Babel och d\u00f6da dem med sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Denna stads alla rikedomar, allt gods och alla dyrbarheter och Juda kungars alla skatter skall jag ge i deras fienders hand. De skall ta det som byte och f\u00f6ra det till Babel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och du sj\u00e4lv, Pashur, skall g\u00e5 i f\u00e5ngenskap med alla som bor i ditt hus. Du skall komma till Babel, d\u00e4r skall du d\u00f6 och d\u00e4r skall du begravas tillsammans med alla dina v\u00e4nner, som du har profeterat l\u00f6gn f\u00f6r.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Profetens klagan inf\u00f6r Herren - Du, HERRE, \u00f6vertalade mig, och jag l\u00e4t mig \u00f6vertalas. Du grep mig och blev mig \u00f6verm\u00e4ktig. S\u00e5 har jag blivit ett st\u00e4ndigt \u00e5tl\u00f6je, alla h\u00e5nar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty s\u00e5 ofta jag talar m\u00e5ste jag klaga, \u00f6ver v\u00e5ld och f\u00f6rtryck m\u00e5ste jag ropa, ty HERRENS ord drar \u00f6ver mig spott och spe hela dagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men jag t\u00e4nkte: Jag vill gl\u00f6mma honom och inte mer tala i hans namn. D\u00e5 blev det i mitt hj\u00e4rta som en brinnande eld, inst\u00e4ngd i mitt innersta. Jag anstr\u00e4ngde mig att uth\u00e4rda den men kunde det inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag h\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6rtala mig, det \u00e4r skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll: &#34;Ange honom!&#34; &#34;Ja, vi skall ange honom!&#34; Alla som st\u00e5tt mig n\u00e4ra v\u00e4ntar p\u00e5 att jag skall falla. &#34;Kanske l\u00e5ter han lura sig, s\u00e5 att vi blir honom \u00f6verm\u00e4ktiga och kan h\u00e4mnas p\u00e5 honom.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r med mig som en m\u00e4ktig hj\u00e4lte. D\u00e4rf\u00f6r skall mina f\u00f6rf\u00f6ljare komma p\u00e5 fall och inte bli mig \u00f6verm\u00e4ktiga. De skall st\u00e5 d\u00e4r med stor skam, ty de har handlat utan f\u00f6rst\u00e5nd. De skall drabbas av evig van\u00e4ra, som ej skall gl\u00f6mmas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRE Sebaot, du pr\u00f6var den r\u00e4ttf\u00e4rdige, du ser hj\u00e4rtan och njurar. Jag skall f\u00e5 se din h\u00e4mnd p\u00e5 dem, ty till dig har jag \u00f6verl\u00e4mnat min sak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sjung till HERREN, lova HERREN, ty han r\u00e4ddar den fattiges sj\u00e4l ur de ondas hand."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbannad vare den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes! M\u00e5 den dag min mor f\u00f6dde mig inte bli v\u00e4lsignad!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rbannad vare den man som meddelade min far: &#34;Du har f\u00e5tt en son,&#34; och gjorde honom mycket glad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t det g\u00e5 den mannen, som det gick f\u00f6r de st\u00e4der som HERREN f\u00f6rst\u00f6rde utan att \u00e5ngra det. L\u00e5t honom f\u00e5 h\u00f6ra klagorop p\u00e5 morgonen och stridsrop vid middagstid,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r att han inte d\u00f6dade mig i moderlivet, s\u00e5 att min mor fick bli min grav och hennes moderliv havande f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r kom jag ut ur moderlivet f\u00f6r att se m\u00f6da och bedr\u00f6velse och se mina dagar f\u00f6rsvinna i skam?"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens ord till kung Sidkia - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN, n\u00e4r kung Sidkia s\u00e4nde Pashur, Malkias son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, till honom f\u00f6r att s\u00e4ga:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Fr\u00e5ga HERREN f\u00f6r oss, f\u00f6r nu har Nebukadressar, kungen i Babel, angripit oss. Kanske HERREN vill handla med oss som vid alla sina tidigare under, s\u00e5 att denne drar bort ifr\u00e5n oss.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremia svarade dem: &#34;S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till Sidkia:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Se, jag skall v\u00e4nda bort de vapen ni har i er hand och som ni anv\u00e4nder utanf\u00f6r muren i striden mot Babels kung och mot kaldeerna som bel\u00e4grar er. Jag skall samla dem inne i denna stad,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och jag skall sj\u00e4lv strida mot er med utr\u00e4ckt hand och stark arm, i vrede, harm och stor f\u00f6rbittring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall sl\u00e5 dem som bor i denna stad, b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur. I sv\u00e5r pest skall de d\u00f6."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter, s\u00e4ger HERREN, skall jag \u00f6verl\u00e4mna Sidkia, Juda kung, och hans tj\u00e4nare och folket, som \u00e4r kvar i denna stad efter pesten, sv\u00e4rdet och hungersn\u00f6den, i Nebukadressars, den babyloniske kungens, hand och i deras fienders hand, och i de m\u00e4ns hand som vill ta deras liv. Han skall sl\u00e5 dem med sv\u00e4rd. Han skall inte skona dem och inte visa n\u00e5gon medk\u00e4nsla eller n\u00e5got f\u00f6rbarmande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Till detta folk skall du s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag f\u00f6rel\u00e4gger er v\u00e4gen till livet och v\u00e4gen till d\u00f6den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som stannar kvar i denna stad skall d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hunger eller pest, men den som g\u00e5r ut och ger sig \u00e5t kaldeerna, som bel\u00e4grar er, han skall f\u00e5 leva och f\u00e5 sitt liv som ett byte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty jag har v\u00e4nt mitt ansikte mot denna stad, till olycka och inte till v\u00e4lg\u00e5ng, s\u00e4ger HERREN. Den skall ges i den babyloniske kungens hand och han skall br\u00e4nna upp den i eld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och du skall s\u00e4ga till kungahuset i Juda: H\u00f6r HERRENS ord,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ni av Davids \u00e4tt, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Avkunna varje morgon r\u00e4tt dom och r\u00e4dda den plundrade ur f\u00f6rtryckarens hand, s\u00e5 att inte min vrede bryter fram som en eld och brinner utan att n\u00e5gon kan sl\u00e4cka den - detta f\u00f6r deras onda g\u00e4rningars skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se, jag \u00e4r emot dig, du som bor i dalen, du klippa p\u00e5 sl\u00e4tten, s\u00e4ger HERREN, ni som s\u00e4ger: Vem kan angripa oss och vem kan tr\u00e4nga in i v\u00e5ra boningar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag skall straffa er s\u00e5 som era g\u00e4rningar f\u00f6rtj\u00e4nar, s\u00e4ger HERREN. Jag skall t\u00e4nda upp en eld i er skog, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra allt omkring den.&#34;"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias budskap till kungarna i Juda rike - S\u00e5 sade HERREN: G\u00e5 ner till Juda kungs palats och tala d\u00e4r dessa ord"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och s\u00e4g: H\u00f6r HERRENS ord, du Juda kung som sitter p\u00e5 Davids tron. H\u00f6r det du sj\u00e4lv med dina tj\u00e4nare och ditt folk, ni som g\u00e5r in genom dessa portar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ut\u00f6va r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4dda den plundrade ur f\u00f6rtryckarens hand. Kr\u00e4nk inte fr\u00e4mlingen, den faderl\u00f6se och \u00e4nkan och anv\u00e4nd inte v\u00e5ld mot dem. Utgjut inte oskyldigt blod p\u00e5 denna plats!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty om ni verkligen handlar efter detta ord, skall kungar, som kommer att sitta p\u00e5 Davids tron, dra in genom portarna till detta hus p\u00e5 vagnar och h\u00e4star, f\u00f6ljda av sina tj\u00e4nare och sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om ni inte h\u00f6r dessa ord, sv\u00e4r jag vid mig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, att detta hus skall l\u00e4ggas i ruiner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om Juda kungahus: Som Gilead \u00e4r du f\u00f6r mig, som Libanons topp. Men jag skall sannerligen g\u00f6ra dig till en \u00f6ken, till st\u00e4der d\u00e4r ingen bor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skall inviga f\u00f6rd\u00e4rvare mot dig, var och en med sina vapen, och de skall hugga ner dina st\u00e5tliga cedrar och kasta dem i elden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5nga hednafolk skall g\u00e5 f\u00f6rbi denna stad och man skall fr\u00e5ga varandra: &#34;Varf\u00f6r har HERREN gjort s\u00e5 mot denna stora stad?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man skall d\u00e5 svara: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att de \u00f6vergav HERRENS, sin Guds, f\u00f6rbund och tillbad andra gudar och tj\u00e4nade dem.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Sallum (Joahas) - Gr\u00e5t inte \u00f6ver den d\u00f6de, s\u00f6rj honom inte. Gr\u00e5t i st\u00e4llet \u00f6ver honom som vandrar bort, ty han skall aldrig mer komma tillbaka och se det land d\u00e4r han f\u00f6ddes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN om Sallum, Josias son, Juda kung, som blev kung efter sin far Josia och som har dragit bort fr\u00e5n denna plats: Han skall aldrig mer komma tillbaka hit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 den ort dit han har blivit f\u00f6rd i f\u00e5ngenskap skall han d\u00f6, och detta land skall han aldrig \u00e5terse."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Jojakim - Ve den som bygger sitt hus med or\u00e4ttf\u00e4rdighet och sina salar med or\u00e4tt, som l\u00e5ter sin n\u00e4sta arbeta f\u00f6r ingenting och inte ger honom hans l\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve den som s\u00e4ger: &#34;Jag vill bygga mig ett stort hus med rymliga salar&#34; och g\u00f6r \u00e5t sig stora f\u00f6nster, kl\u00e4r huset med cedertr\u00e4 och m\u00e5lar det r\u00f6tt med dyrbar f\u00e4rg!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4r detta att vara kung, att t\u00e4vla med cedertr\u00e4? Din far \u00e5t och drack, men han ut\u00f6vade r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och d\u00e5 gick det honom v\u00e4l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han skaffade r\u00e4tt \u00e5t den bedr\u00f6vade och den fattige, och d\u00e5 gick allt v\u00e4l. \u00c4r inte detta att k\u00e4nna mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men dina \u00f6gon och ditt hj\u00e4rta st\u00e5r endast efter egen vinning, och att utgjuta oskyldigt blod, att ut\u00f6va f\u00f6rtryck och v\u00e5ld."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om Jojakim, Josias son, Juda kung: Ingen skall skall h\u00e5lla d\u00f6dsklagan efter honom och ropa: &#34;O, min broder! O, min syster!&#34; Ingen skall h\u00e5lla d\u00f6dsklagan efter honom och ropa: &#34;O, herre! O, hur st\u00e5tlig han var!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Som man begraver en \u00e5sna skall han begravas. Han skall sl\u00e4pas bort och kastas ut, l\u00e5ngt utanf\u00f6r Jerusalems portar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerusalems \u00f6de - G\u00e5 upp p\u00e5 Libanon och ropa, h\u00f6j din r\u00f6st i Basan och ropa fr\u00e5n Abarim, ty alla dina \u00e4lskare \u00e4r krossade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag talade till dig n\u00e4r det gick dig v\u00e4l, men du sade: &#34;Jag vill inte lyssna.&#34; S\u00e5dant har ditt s\u00e4tt varit \u00e4nda fr\u00e5n din ungdom. Du har inte velat lyssna till min r\u00f6st."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla dina herdar skall vallas av vinden, och dina \u00e4lskare m\u00e5ste g\u00e5 i f\u00e5ngenskap. D\u00e5 skall du komma p\u00e5 skam och f\u00f6r\u00f6dmjukas f\u00f6r all din ondskas skull."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du som bor p\u00e5 Libanon du som har ditt n\u00e4ste i cedrarna, hur skall du inte j\u00e4mra dig n\u00e4r v\u00e4rkar kommer \u00f6ver dig och \u00e5ngest som hos en f\u00f6dande kvinna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Konja - S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN: Om du Konja, Jojakims son, Juda kung, \u00e4n vore en signetring p\u00e5 min h\u00f6gra hand, skulle jag \u00e4nd\u00e5 rycka bort dig d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag skall \u00f6verl\u00e4mna dig till de m\u00e4n som st\u00e5r efter ditt liv och till dem du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r, n\u00e4mligen Nebukadressar, den babyloniske kungen, och kaldeerna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skall slunga dig och din mor, som har f\u00f6tt dig, bort till ett annat land d\u00e4r ni inte \u00e4r f\u00f6dda och d\u00e4r skall ni d\u00f6."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Till det land dit de l\u00e4ngtar att \u00e5terv\u00e4nda skall de inte f\u00e5 komma tillbaka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c4r d\u00e5 denne Konja ett f\u00f6raktat, s\u00f6nderslaget k\u00e4rl, en kruka som ingen vill ha? Varf\u00f6r har de slungats ut, han och hans avkomlingar, ja, kastats bort till ett land som de inte k\u00e4nner?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O land, land, land, h\u00f6r HERRENS ord!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Skriv upp denne man som barnl\u00f6s, som en man som inte hade n\u00e5gon framg\u00e5ng under sin livstid. Ty ingen av hans avkomlingar skall f\u00e5 lyckan att sitta p\u00e5 Davids tron och i framtiden r\u00e5da \u00f6ver Juda."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falska herdar och l\u00f6ftet om en r\u00e4ttf\u00e4rdig telning - Ve \u00f6ver de herdar som f\u00f6rd\u00e4rvar och skingrar f\u00e5ren i min hjord! s\u00e4ger HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, s\u00e5 om de herdar som f\u00f6r mitt folk i bet: Det \u00e4r ni som har skingrat mina f\u00e5r och drivit bort dem och inte sett till deras b\u00e4sta. Men se, jag skall straffa er f\u00f6r era onda g\u00e4rningar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skall sj\u00e4lv samla dem som finns kvar av mina f\u00e5r ur alla de l\u00e4nder dit jag har drivit bort dem och jag skall f\u00f6ra dem tillbaka till deras betesmarker. D\u00e4r skall de bli fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4tta herdar \u00f6ver dem som skall f\u00f6ra dem i bet. De skall inte mer beh\u00f6va frukta eller vara f\u00f6rskr\u00e4ckta och ingen av dem skall saknas, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall l\u00e5ta en r\u00e4ttf\u00e4rdig telning v\u00e4xa upp \u00e5t David. Han skall regera som kung och handla med vishet, han skall ut\u00f6va r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet i landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I hans dagar skall Juda bli fr\u00e4lst och Israel bo i trygghet, och detta \u00e4r det namn man skall ge honom: HERREN v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 man inte mer skall s\u00e4ga: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde Israels barn upp ur Egyptens land&#34;,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "utan: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han som f\u00f6rde avkomlingar fr\u00e5n Israels hus ut ur landet i norr och h\u00e4mtade dem ur alla andra l\u00e4nder dit jag hade drivit bort dem.&#34; S\u00e5 skall de f\u00e5 bo i sitt land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mot de falska profeterna - Om profeterna: Mitt hj\u00e4rta vill brista i mitt br\u00f6st, alla mina ben darrar. Jag \u00e4r som en berusad man, som en man omt\u00f6cknad av vin, f\u00f6r HERRENS och hans heliga ords skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty landet \u00e4r fullt av \u00e4ktenskapsbrytare. Under f\u00f6rbannelse ligger landet s\u00f6rjande, och betesmarkerna i \u00f6knen \u00e4r f\u00f6rtorkade. Man inriktar sig p\u00e5 att g\u00f6ra ont och har sin styrka i or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty b\u00e5de profeter och pr\u00e4ster \u00e4r gudl\u00f6sa. \u00c4ven inne i mitt hus finner jag deras ondska, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall deras v\u00e4g bli f\u00f6r dem som hala stigar i m\u00f6rkret. De skall drivas bort och d\u00e4r skall de falla. Ty jag skall l\u00e5ta olycka drabba dem det \u00e5r deras straff kommer, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ocks\u00e5 hos Samarias profeter har jag sett d\u00e5raktiga ting: De profeterade i Baals namn och f\u00f6rde mitt folk Israel vilse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och hos Jerusalems profeter har jag sett f\u00f6rskr\u00e4ckliga ting. De beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott och ljuger, de uppmuntrar dem som g\u00f6r ont s\u00e5 att ingen skall v\u00e4nda om fr\u00e5n sin ondska. De \u00e4r alla f\u00f6r mig som Sodom och stadens inv\u00e5nare som Gomorras."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5 om profeterna: Jag skall ge dem mal\u00f6rt att \u00e4ta och f\u00f6rgiftat vatten att dricka, ty fr\u00e5n profeterna i Jerusalem har gudl\u00f6shet g\u00e5tt ut \u00f6ver hela landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Lyssna inte p\u00e5 orden fr\u00e5n de profeter som profeterar f\u00f6r er, ty de bedrar er. Sina egna hj\u00e4rtans syner talar de, inte vad som kommer fr\u00e5n HERRENS mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om och om igen s\u00e4ger de till dem som f\u00f6raktar mig: &#34; HERREN har sagt: Det skall g\u00e5 er v\u00e4l.&#34; Och till var och en som f\u00f6ljer sitt h\u00e5rda hj\u00e4rta s\u00e4ger de: &#34;Ingen olycka skall drabba er.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vem har tilltr\u00e4de till HERRENS r\u00e5d, s\u00e5 att han kan se och h\u00f6ra hans ord? Och vem har aktat p\u00e5 hans ord och lyssnat till det?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, HERRENS stormvind, full av vrede, bryter fram, en virvlande storm! \u00d6ver de ogudaktigas huvuden virvlar den ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERRENS vrede skall inte v\u00e4nda \u00e5ter, f\u00f6rr\u00e4n han har utf\u00f6rt och fullbordat sitt hj\u00e4rtas tankar. I den yttersta tiden skall ni inse och f\u00f6rst\u00e5 det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag s\u00e4nde inte dessa profeter, \u00e4nd\u00e5 rusade de i v\u00e4g. Jag talade inte till dem, \u00e4nd\u00e5 profeterade de."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om de haft tilltr\u00e4de till mitt r\u00e5d, hade de f\u00f6rkunnat mina ord f\u00f6r mitt folk f\u00f6r att f\u00e5 dem att v\u00e4nda om fr\u00e5n sina onda v\u00e4gar och sina onda g\u00e4rningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c4r jag en Gud endast p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll, s\u00e4ger HERREN, och inte en Gud ocks\u00e5 l\u00e5ngt borta?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eller kan n\u00e5gon g\u00f6mma sig p\u00e5 ett s\u00e5 hemligt st\u00e4lle att jag inte skulle se honom? s\u00e4ger HERREN. \u00c4r inte jag den som uppfyller himmel och jord? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt vad profeterna s\u00e4ger, de som profeterar l\u00f6gn i mitt namn. De s\u00e4ger: &#34;Jag har haft en dr\u00f6m, jag har haft en dr\u00f6m.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge? Vad finns det i hj\u00e4rtat hos profeterna, l\u00f6gnprofeterna, de som profeterar sina egna hj\u00e4rtans svek?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De t\u00e4nker att de genom sina dr\u00f6mmar, som de ber\u00e4ttar f\u00f6r varandra, skall f\u00e5 mitt folk att gl\u00f6mma mitt namn, liksom deras f\u00e4der gl\u00f6mde mitt namn f\u00f6r Baal."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den profet som har haft en dr\u00f6m, han m\u00e5 ber\u00e4tta en dr\u00f6m. Men den som har tagit emot mitt ord, han m\u00e5 troget tala mitt ord. Vad \u00e4r halm mot s\u00e4d? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r inte mitt ord som en eld, s\u00e4ger HERREN, och likt en sl\u00e4gga som krossar klippan?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag emot profeterna, s\u00e4ger HERREN, dessa som stj\u00e4l mina ord fr\u00e5n varandra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag \u00e4r emot profeterna, s\u00e4ger HERREN, de som b\u00e4r fram sin egen tungas ord och s\u00e4ger: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag \u00e4r emot dem som profeterar falska dr\u00f6mmar, s\u00e4ger HERREN. N\u00e4r de ber\u00e4ttar dessa dr\u00f6mmar, f\u00f6r de mitt folk vilse med sina l\u00f6gner och sitt skryt. Det \u00e4r inte jag som har s\u00e4nt dem eller givit dem n\u00e5got uppdrag och de kan inte alls hj\u00e4lpa detta folk, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Falska &#34;tungor&#34; - N\u00e4r detta folk eller en profet eller pr\u00e4st fr\u00e5gar dig: &#34;Vad \u00e4r HERRENS tunga?&#34;, skall du s\u00e4ga dem vad som \u00e4r den verkliga tungan. Och jag skall kasta bort er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den profet eller pr\u00e4st eller den av folket som s\u00e4ger &#34; HERRENS tunga&#34;, den mannen och hans hus skall jag straffa."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 skall ni fr\u00e5ga varandra och s\u00e4ga er emellan: Vad har HERREN svarat? eller: Vad har HERREN sagt?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men &#34; HERRENS tunga&#34; skall ni inte mer n\u00e4mna. Ty f\u00f6r var och en skall d\u00e5 hans eget ord bli en &#34;tunga&#34;, eftersom ni f\u00f6rvr\u00e4nger den levande Gudens, HERREN Sebaots, v\u00e5r Guds, ord."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 skall du s\u00e4ga till profeten: Vad har HERREN svarat dig? eller: Vad har HERREN talat?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om ni s\u00e4ger &#34; HERRENS tunga&#34;, d\u00e5 s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Ni anv\u00e4nder detta ord, &#34; HERRENS tunga&#34;, fast\u00e4n jag har s\u00e4nt bud till er och sagt till er: Ni skall inte s\u00e4ga &#34; HERRENS tunga&#34;."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r skall jag helt gl\u00f6mma er och kasta bort fr\u00e5n mitt ansikte b\u00e5de er och den stad som jag har givit \u00e5t er och era f\u00e4der."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och jag skall l\u00e5ta evig f\u00f6r\u00f6dmjukelse drabba er, en evig skam som aldrig skall gl\u00f6mmas."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tv\u00e5 korgar fikon - Sedan Nebukadressar, kungen i Babel, hade f\u00f6rt bort Jekonja, Jojakims son, kungen i Juda, fr\u00e5n Jerusalem tillsammans med Juda furstar, hantverkarna och smederna och l\u00e5tit dem komma till Babel, visade mig HERREN i en syn tv\u00e5 korgar med fikon uppst\u00e4llda framf\u00f6r HERRENS tempel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I den ena korgen fanns mycket goda fikon, s\u00e5dana fikon som mognat f\u00f6rst. I den andra korgen fanns mycket d\u00e5liga fikon, s\u00e5 d\u00e5liga att man inte kunde \u00e4ta dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: &#34;Vad ser du, Jeremia?&#34; Jag svarade: &#34;Fikon, och de goda fikonen \u00e4r mycket goda, men de d\u00e5liga fikonen \u00e4r mycket d\u00e5liga, s\u00e5 d\u00e5liga att man inte kan \u00e4ta dem.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Liksom man ser p\u00e5 dessa goda fikon, skall jag med v\u00e4lvilja se p\u00e5 de bortf\u00f6rda av Juda, vilka jag fr\u00e5n denna plats har s\u00e4nt bort till kaldeernas land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall n\u00e5digt vaka \u00f6ver dem och l\u00e5ta dem komma tillbaka till detta land. Jag skall bygga upp dem och inte sl\u00e5 ner dem, jag skall plantera dem och inte rycka upp dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag skall ge dem ett hj\u00e4rta som k\u00e4nner mig, att jag \u00e4r HERREN. De skall vara mitt folk och jag skall vara deras Gud. Ty de skall v\u00e4nda om till mig av hela sitt hj\u00e4rta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men s\u00e5 som man g\u00f6r med d\u00e5liga fikon, som \u00e4r s\u00e5 d\u00e5liga att man inte kan \u00e4ta dem, p\u00e5 samma s\u00e4tt, s\u00e4ger HERREN, skall jag g\u00f6ra med Sidkia, Juda kung, och med hans furstar och med \u00e5terstoden i Jerusalem, b\u00e5de de som \u00e4r kvar h\u00e4r i landet och de som bor i Egypten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 alla orter dit jag f\u00f6rdriver dem, skall jag utl\u00e4mna dem till skr\u00e4ck och till olycka i alla riken p\u00e5 jorden, till en skam och ett ordspr\u00e5k, till en nidvisa och en f\u00f6rbannelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest ibland dem, till dess att de blir utrotade ur det land som jag har givit \u00e5t dem och deras f\u00e4der.&#34;"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om sjuttio\u00e5rig f\u00e5ngenskap - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia ang\u00e5ende hela Juda folk i Josias son Jojakims, Juda kungs, fj\u00e4rde regerings\u00e5r, som var den babyloniske kungen Nebukadressars f\u00f6rsta regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta ord talade profeten Jeremia till hela Juda folk och till alla Jerusalems inv\u00e5nare. Han sade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n Josias, Amons sons, Juda kungs, trettonde regerings\u00e5r och till denna dag, under dessa tjugotre \u00e5r, har HERRENS ord kommit till mig. Jag har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng talat till er, men ni har inte velat h\u00f6ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng s\u00e4nt till er alla sina tj\u00e4nare profeterna, men ni har inte lyssnat eller v\u00e4nt \u00f6rat till f\u00f6r att h\u00f6ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "n\u00e4r de sade: &#34;V\u00e4nd om, var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och sina onda g\u00e4rningar, s\u00e5 skall ni f\u00f6r all framtid f\u00e5 bo kvar i det land som HERREN har givit \u00e5t er och era f\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6lj inte andra gudar, s\u00e5 att ni tj\u00e4nar och tillber dem och v\u00e4ck inte min vrede genom era h\u00e4nders verk. D\u00e5 skall jag inte heller l\u00e5ta olycka drabba er.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni har inte lyssnat till mig, s\u00e4ger HERREN, utan v\u00e4ckt min vrede genom era h\u00e4nders verk till er egen olycka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot s\u00e5: Eftersom ni inte har lyssnat till mina ord,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "skall jag kalla p\u00e5 alla folkstammarna i norr, s\u00e4ger HERREN, och jag skall s\u00e4nda efter min tj\u00e4nare Nebukadressar, kungen i Babel. Och jag skall l\u00e5ta dem angripa detta land och dem som bor h\u00e4r, liksom alla hednafolken h\u00e4r omkring. Jag skall f\u00f6rg\u00f6ra dem och de skall bli till h\u00e4pnad och \u00e5tl\u00f6je och evig \u00f6del\u00e4ggelse."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall bland dem g\u00f6ra slut p\u00e5 rop av fr\u00f6jd och rop av gl\u00e4dje, p\u00e5 rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud, p\u00e5 kvarnens buller och lampans ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hela detta land skall \u00f6del\u00e4ggas och f\u00f6rst\u00f6ras, och dessa l\u00e4nder skall tj\u00e4na Babels kung i sjuttio \u00e5r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r sjuttio \u00e5r har g\u00e5tt, skall jag straffa kungen i Babel och folket d\u00e4r f\u00f6r deras missg\u00e4rning, s\u00e4ger HERREN, och \u00e4ven kaldeernas land skall jag g\u00f6ra till en \u00f6demark f\u00f6r all framtid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta alla de ord som jag har talat mot det landet g\u00e5 i uppfyllelse, allt som \u00e4r skrivet i denna bok och som Jeremia har profeterat mot alla hednafolk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty ocks\u00e5 dem skall m\u00e4ktiga folk och stora kungar l\u00e4gga under sig, och jag skall vederg\u00e4lla dem efter deras g\u00e4rningar och deras h\u00e4nders verk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver folken - Ty s\u00e5 sade HERREN, Israels Gud, till mig: &#34;Tag denna b\u00e4gare med vredesvin ur min hand och l\u00e5t alla de hednafolk som jag s\u00e4nder dig till, dricka av den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De skall dricka s\u00e5 att de raglar och f\u00f6rlorar f\u00f6rst\u00e5ndet p\u00e5 grund av det sv\u00e4rd som jag skall s\u00e4nda ibland dem.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag tog b\u00e4garen ur HERRENS hand, och alla de folk som HERREN s\u00e4nde mig till gav jag att dricka,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e4mligen Jerusalem med Juda st\u00e4der, dess kungar och furstar, f\u00f6r att g\u00f6ra dem till en \u00f6demark och till h\u00e4pnad och \u00e5tl\u00f6je och till en f\u00f6rbannelse, som nu har skett,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "vidare farao, kungen i Egypten, hans tj\u00e4nare, hans furstar och allt hans folk"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och alla blandade stammar d\u00e4r, alla kungar i landet Us och alla kungar i filisteernas land, b\u00e5de Askelon, Gaza, Ekron och dem som finns kvar i Asdod,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vidare Edom, Moab och Ammons barn samt alla kungar i Tyrus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "alla kungar i Sidon och kungarna i kustl\u00e4nderna p\u00e5 andra sidan havet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "vidare Dedan, Tema, Bus och alla dem som har kantklippt h\u00e5r"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och alla kungar i Arabien och alla kungar \u00f6ver de blandade stammar som bor i \u00f6knen"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "samt alla kungar i Simri, alla kungar i Elam och alla kungar i Medien,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "slutligen alla kungar i landet i norr - b\u00e5de dem som bor n\u00e4ra och dem som bor l\u00e5ngt borta, den ene s\u00e5v\u00e4l som den andre - och alla \u00f6vriga riken i v\u00e4rlden, ut \u00f6ver jordens yta. Och Sesaks kung skall dricka efter dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Drick, s\u00e5 att ni blir druckna och spyr och faller omkull utan att kunna resa er p\u00e5 grund av det sv\u00e4rd som jag skall s\u00e4nda ibland er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om de inte vill ta emot b\u00e4garen ur din hand och dricka, s\u00e5 s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Ni m\u00e5ste dricka!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty se, med den stad som \u00e4r uppkallad efter mitt namn skall jag b\u00f6rja straffdomen. Skulle d\u00e5 ni bli ostraffade? Nej, ni skall inte bli ostraffade, utan jag skall kalla p\u00e5 ett sv\u00e4rd mot jordens alla inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Allt detta skall du profetera f\u00f6r dem och s\u00e4ga till dem: HERREN ryter fr\u00e5n h\u00f6jden, fr\u00e5n sin heliga boning l\u00e5ter han sin r\u00f6st h\u00f6ras. Han ryter h\u00f6gt \u00f6ver sitt land och h\u00f6jer sk\u00f6rderop som en vintrampare \u00f6ver jordens alla inv\u00e5nare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Larmet h\u00f6rs till jordens \u00e4nde, ty HERREN g\u00e5r till r\u00e4tta med hednafolken, han skall d\u00f6ma allt k\u00f6tt. De ogudaktiga \u00f6verl\u00e4mnar han \u00e5t sv\u00e4rdet, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, en of\u00e4rd g\u00e5r ut fr\u00e5n folk till folk och en v\u00e4ldig storm stiger upp fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4nde."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som p\u00e5 den dagen blir slagna av HERREN skall ligga fr\u00e5n jordens ena \u00e4nde till den andra. Man skall inte h\u00e5lla d\u00f6dsklagan efter dem, inte samla upp och begrava dem, utan de skall bli g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ni herdar, och klaga. V\u00e4ltra er p\u00e5 marken, ni ledare f\u00f6r hjorden. Tiden \u00e4r inne d\u00e5 ni skall slaktas och ni skall skingras. Ni skall falla s\u00f6nder som ett dyrbart k\u00e4rl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ingen tillflykt finns f\u00f6r herdarna, ingen m\u00f6jlighet att undkomma f\u00f6r hjordens ledare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00f6r herdarna ropa och ledarna f\u00f6r hjorden j\u00e4mra sig. Ty HERREN \u00f6del\u00e4gger deras betesmark,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och de fridfulla \u00e4ngarna f\u00f6rst\u00f6rs p\u00e5 grund av HERRENS brinnande vrede."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Likt ett ungt lejon drar han ut ur sitt sn\u00e5r. Deras land blir en \u00f6demark p\u00e5 grund av f\u00f6rtryckarens sv\u00e4rd, och hans brinnande vrede.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia hotas till livet - I b\u00f6rjan av Jojakims, Josias sons, Juda kungs, regering kom detta ord fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: St\u00e4ll dig i f\u00f6rg\u00e5rden till HERRENS hus och tala till alla Juda st\u00e4der, till dem som kommer f\u00f6r att tillbe i HERRENS hus. Tala till dem alla de ord som jag befaller dig att tala. Tag inte bort n\u00e5got fr\u00e5n dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kanske skall de d\u00e5 h\u00f6ra och v\u00e4nda om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g. D\u00e5 skall jag \u00e5ngra det onda som jag har i sinnet att g\u00f6ra med dem p\u00e5 grund av deras onda g\u00e4rningar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om ni inte vill lyssna till mig och vandra efter den lag som jag har f\u00f6relagt er"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och h\u00f6ra vad mina tj\u00e4nare profeterna talar - dem som jag s\u00e4nder er, ja, som jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har s\u00e4nt till er, fast\u00e4n ni inte har lyssnat -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 skall jag g\u00f6ra med detta hus som jag gjorde med Silo. Och denna stad skall jag g\u00f6ra till en f\u00f6rbannelse f\u00f6r alla jordens folk.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och profeterna och allt folket h\u00f6rde Jeremia tala dessa ord i HERRENS hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade slutat att tala allt vad HERREN hade befallt honom att s\u00e4ga till folket, grep pr\u00e4sterna, profeterna och allt folket honom och sade: &#34;Du m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hur v\u00e5gar du profetera i HERRENS namn och s\u00e4ga: Det skall g\u00e5 f\u00f6r detta hus som det gick f\u00f6r Silo, och denna stad skall l\u00e4ggas \u00f6de s\u00e5 att ingen mer bor i den?&#34; Och allt folket gaddade sig samman mot Jeremia i HERRENS hus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Juda furstar h\u00f6rde detta, gick de fr\u00e5n kungens hus upp till HERRENS hus och satte sig vid ing\u00e5ngen till HERRENS nya port."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade pr\u00e4sterna och profeterna till furstarna och till allt folket: &#34;Den h\u00e4r mannen f\u00f6rtj\u00e4nar att d\u00f6. Ni har ju med egna \u00f6ron h\u00f6rt hur han profeterat mot denna stad.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Jeremia svarade alla furstarna och allt folket: &#34; HERREN har s\u00e4nt mig att profetera mot detta hus och denna stad allt det som ni har h\u00f6rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4ndra nu ert liv och era g\u00e4rningar och h\u00f6r HERRENS, er Guds, r\u00f6st. D\u00e5 kommer HERREN att \u00e5ngra det onda han har talat mot er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och vad mig ang\u00e5r \u00e4r jag i er hand. G\u00f6r med mig vad ni anser vara gott och r\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det skall ni veta att om ni d\u00f6dar mig, s\u00e5 drar ni oskyldigt blod \u00f6ver er och \u00f6ver denna stad och \u00f6ver dem som bor h\u00e4r. F\u00f6r det \u00e4r i sanning HERREN som har s\u00e4nt mig till er f\u00f6r att s\u00e4ga er allt detta.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade furstarna och allt folket till pr\u00e4sterna och profeterna: &#34;Denne man f\u00f6rtj\u00e4nar inte att d\u00f6, f\u00f6r i HERRENS, v\u00e5r Guds, namn har han talat till oss.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e5gra av de \u00e4ldste i landet stod d\u00e5 upp och sade till folkets hela f\u00f6rsamling:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Mika fr\u00e5n Moreset profeterade i Hiskias, Juda kungs, tid och sade till hela Juda folk: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Sion skall bli uppl\u00f6jt till en \u00e5ker, Jerusalem skall bli till en stenhop och tempelberget en skogbevuxen h\u00f6jd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men l\u00e4t Hiskia, Juda kung, med hela Juda d\u00f6da honom? Fruktade han inte i st\u00e4llet HERREN och bad till honom, s\u00e5 att HERREN \u00e5ngrade det onda som han hade talat emot dem? Drar vi inte sj\u00e4lva \u00f6ver oss mycket ont nu?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Profeten Uria - D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en annan man som profeterade i HERRENS namn, Uria, Semajas son, fr\u00e5n Kirjat-Jearim. Han profeterade mot denna stad och detta land, precis som Jeremia hade gjort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e5 kung Jojakim med alla sina hj\u00e4ltar och alla furstar h\u00f6rde vad han sade, ville han d\u00f6da honom. Men n\u00e4r Uria fick h\u00f6ra det blev han f\u00f6rskr\u00e4ckt och flydde sin v\u00e4g och kom till Egypten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kung Jojakim n\u00e5gra m\u00e4n till Egypten: Elnatan, Akbors son, och n\u00e5gra andra tillsammans med honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De h\u00e4mtade Uria fr\u00e5n Egypten och f\u00f6rde honom till kung Jojakim. Han l\u00e4t d\u00f6da honom med sv\u00e4rd och kastade hans d\u00f6da kropp p\u00e5 den allm\u00e4nna begravningsplatsen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Ahikam, Safans son, h\u00f6ll sin hand \u00f6ver Jeremia, s\u00e5 att man inte l\u00e4mnade honom i folkets v\u00e5ld f\u00f6r att d\u00f6das."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om det babyloniska oket - I b\u00f6rjan av Sidkias, Josias sons, Juda kungs, regering kom detta ord till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 har HERREN sagt till mig: G\u00f6r dig ett ok med remmar och s\u00e4tt det p\u00e5 din hals."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4nd det sedan till kungen i Edom, kungen i Moab, kungen \u00f6ver Ammons barn, kungen i Tyrus och kungen i Sidon genom de s\u00e4ndebud som har kommit till Sidkia, Juda kung, i Jerusalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befall dem att s\u00e4ga till sina herrar: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: S\u00e5 skall ni s\u00e4ga till era herrar:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som genom min stora kraft och min utr\u00e4ckta arm har skapat jorden med de m\u00e4nniskor och djur som \u00e4r p\u00e5 den, och jag ger den \u00e5t vem jag vill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu har jag givit alla dessa l\u00e4nder i min tj\u00e4nare Nebukadnessars, den babyloniske kungens, hand. Ocks\u00e5 markens djur har jag givit honom, f\u00f6r att de skall tj\u00e4na honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla hednafolk skall tj\u00e4na honom och hans son och hans sonson, till dess att den tid kommer ocks\u00e5 f\u00f6r hans land d\u00e5 m\u00e5nga folk och stora kungar skall l\u00e4gga honom under sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om n\u00e5got folk eller rike inte vill tj\u00e4na Nebukadnessar, kungen i Babel, och inte vill b\u00f6ja sin nacke under den babyloniske kungens ok, d\u00e5 skall jag straffa det folket med sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest, s\u00e4ger HERREN, till dess att jag har utrotat dem genom hans hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r inte p\u00e5 era profeter och sp\u00e5m\u00e4n, p\u00e5 era dr\u00f6mtydare, teckentydare och trollkarlar n\u00e4r de s\u00e4ger till er: &#34;Ni skall inte tj\u00e4na kungen i Babel.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er, och d\u00e4rf\u00f6r skall ni f\u00f6ras l\u00e5ngt bort fr\u00e5n ert land. Jag skall driva bort er och ni skall g\u00e5 under."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det folk som b\u00f6jer sin nacke under den babyloniske kungens ok och tj\u00e4nar honom, skall jag l\u00e5ta bo kvar i sitt land, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 att de kan bruka det och bo d\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt talade jag till Sidkia, Juda kung. Jag sade: B\u00f6j er nacke under den babyloniske kungens ok och tj\u00e4na honom och hans folk, s\u00e5 skall ni f\u00e5 leva."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill du och ditt folk d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hunger och pest, s\u00e5 som HERREN har sagt att det skall g\u00e5 f\u00f6r det folk som inte vill tj\u00e4na kungen i Babel?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6r allts\u00e5 inte p\u00e5 de profeter som s\u00e4ger till er: &#34;Ni skall inte tj\u00e4na kungen i Babel&#34;, ty de profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har inte s\u00e4nt dem, s\u00e4ger HERREN. De profeterar l\u00f6gn i mitt namn och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag driva bort er s\u00e5 att ni g\u00e5r under tillsammans med de profeter som profeterar f\u00f6r er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Till pr\u00e4sterna och till hela detta folk talade jag och sade: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Lyssna inte p\u00e5 era profeters ord, n\u00e4r de profeterar f\u00f6r er och s\u00e4ger: &#34;Se, de k\u00e4rl som h\u00f6r till HERRENS hus skall nu snart f\u00f6ras tillbaka fr\u00e5n Babel&#34;, ty de profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r inte p\u00e5 dem utan tj\u00e4na kungen i Babel, s\u00e5 skall ni f\u00e5 leva. Varf\u00f6r skall denna stad bli en \u00f6de stad?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om de verkligen \u00e4r profeter och har HERRENS ord, s\u00e5 m\u00e5 de v\u00e4dja till HERREN Sebaot att de k\u00e4rl som \u00e4nnu \u00e4r kvar i HERRENS hus och i Juda kungs hus och i Jerusalem inte f\u00f6rs bort till Babel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot om pelarna, havet, b\u00e4ckenst\u00e4llen och det \u00f6vriga som \u00e4nnu \u00e4r kvar h\u00e4r i staden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "det som Nebukadnessar, kungen i Babel, inte tog med sig n\u00e4r han f\u00f6rde bort Jekonja, Jojakims son, Juda kung, fr\u00e5n Jerusalem till Babel tillsammans med alla de f\u00f6rn\u00e4msta i Juda och Jerusalem -"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ja, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, om de f\u00f6rem\u00e5l som \u00e4nnu \u00e4r kvar i HERRENS hus och i Juda kungs hus och i Jerusalem:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till Babel skall de f\u00f6ras och d\u00e4r skall de bli kvar \u00e4nda till den dag d\u00e5 jag tar mig an dem, s\u00e4ger HERREN, och f\u00f6r dem tillbaka upp till denna plats."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia och den falske profeten Hananja - Men i samma \u00e5r, i b\u00f6rjan av Sidkias, Juda kungs, regering, i femte m\u00e5naden av hans fj\u00e4rde regerings\u00e5r, talade profeten Hananja, Assurs son, fr\u00e5n Gibeon, till mig i HERRENS hus i n\u00e4rvaro av pr\u00e4sterna och allt folket. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Jag skall bryta s\u00f6nder den babyloniske kungens ok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inom tv\u00e5 \u00e5r skall jag f\u00f6ra tillbaka hit alla de f\u00f6rem\u00e5l i HERRENS hus som Nebukadnessar, kungen i Babel, tog fr\u00e5n denna plats och f\u00f6rde till Babel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Jekonja, Jojakims son, Juda kung, och alla f\u00e5ngar fr\u00e5n Juda som kom till Babel skall jag f\u00f6ra tillbaka till denna plats, s\u00e4ger HERREN. Ty jag skall bryta s\u00f6nder den babyloniske kungens ok.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men profeten Jeremia svarade profeten Hananja inf\u00f6r pr\u00e4sterna och allt det folk som stod i HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profeten Jeremia sade: &#34;Amen. M\u00e5 HERREN g\u00f6ra s\u00e5. M\u00e5 HERREN uppfylla de ord som du har profeterat och fr\u00e5n Babel f\u00f6ra tillbaka till denna plats de f\u00f6rem\u00e5l som fanns i HERRENS hus, liksom alla f\u00e5ngarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men h\u00f6r d\u00e5 vad jag vill s\u00e4ga dig och allt folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gamla tiders profeter, de som varit f\u00f6re mig och dig, har profeterat om krig, olycka och pest mot m\u00e5nga l\u00e4nder och mot stora riken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om den profet som profeterar v\u00e4lg\u00e5ng verkligen \u00e4r s\u00e4nd av HERREN, det vet man f\u00f6rst n\u00e4r hans ord har g\u00e5tt i uppfyllelse.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 tog profeten Hananja oket fr\u00e5n profeten Jeremias nacke och br\u00f6t s\u00f6nder det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Hananja sade inf\u00f6r allt folket: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Just s\u00e5 skall jag inom tv\u00e5 \u00e5r ta den babyloniske kungen Nebukadnessars ok fr\u00e5n nacken p\u00e5 alla hednafolk och bryta s\u00f6nder det.&#34; D\u00e5 gick profeten Jeremia sin v\u00e4g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men sedan profeten Hananja hade tagit oket fr\u00e5n profeten Jeremias nacke och brutit s\u00f6nder det, kom HERRENS ord till Jeremia:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och s\u00e4g till Hananja: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du har brutit s\u00f6nder ett ok av tr\u00e4, men i dess st\u00e4lle har du gjort ett ok av j\u00e4rn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ett ok av j\u00e4rn har jag lagt p\u00e5 alla dessa hednafolks nacke, f\u00f6r att de skall tj\u00e4na Nebukadnessar, kungen i Babel, ty honom skall de tj\u00e4na. Jag har ocks\u00e5 givit honom markens djur.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Profeten Jeremia sade vidare till profeten Hananja: &#34;H\u00f6r p\u00e5 Hananja! HERREN har inte s\u00e4nt dig. Du har f\u00e5tt detta folk att f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 l\u00f6gn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag skall ta bort dig fr\u00e5n jordens yta. Under detta \u00e5r skall du d\u00f6, ty du har predikat avfall fr\u00e5n HERREN.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och profeten Hananja dog samma \u00e5r, i sjunde m\u00e5naden."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias brev till de f\u00e5ngna judarna i Babel - Detta \u00e4r vad som stod i det brev som profeten Jeremia s\u00e4nde fr\u00e5n Jerusalem till de \u00e4ldste som \u00e4nnu levde kvar i f\u00e5ngenskapen och till pr\u00e4sterna, profeterna och allt folket, dem som Nebukadnessar hade f\u00f6rt bort fr\u00e5n Jerusalem till Babel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sedan kung Jekonja hade l\u00e4mnat Jerusalem tillsammans med kungamodern och hovm\u00e4nnen, Juda och Jerusalems furstar samt hantverkarna och smederna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jeremia s\u00e4nde brevet med Eleasa, Safans son, och Gemarja, Hilkias son, n\u00e4r Sidkia, Juda kung, s\u00e4nde dessa till Nebukadnessar, kungen i Babel. Brevet l\u00f6d:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, till alla de f\u00e5ngar som jag har l\u00e5tit f\u00f6ra bort fr\u00e5n Jerusalem till Babel:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bygg hus och bo i dem, plantera tr\u00e4dg\u00e5rdar och \u00e4t deras frukt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tag er hustrur och f\u00f6d s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, tag hustrur \u00e5t era s\u00f6ner och gift bort era d\u00f6ttrar, s\u00e5 att de f\u00f6der s\u00f6ner och d\u00f6ttrar. F\u00f6r\u00f6ka er d\u00e4r och bli inte f\u00e4rre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och s\u00f6k den stads b\u00e4sta dit jag har f\u00f6rt er i f\u00e5ngenskap och be f\u00f6r den till HERREN. N\u00e4r det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r den, g\u00e5r det ocks\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: L\u00e5t er inte luras av de profeter som finns bland er, inte heller av era sp\u00e5m\u00e4n, och lyssna inte till de dr\u00f6mmar som ni dr\u00f6mmer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty man profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er i mitt namn. Jag har inte s\u00e4nt dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: N\u00e4r sjuttio \u00e5r har g\u00e5tt f\u00f6r Babel skall jag ta mig an er och uppfylla mitt l\u00f6fte att f\u00f6ra er tillbaka till denna plats."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag vet vilka tankar jag har f\u00f6r er, s\u00e4ger HERREN, n\u00e4mligen fridens tankar och inte of\u00e4rdens f\u00f6r att ge er en framtid och ett hopp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni skall kalla p\u00e5 mig och komma och be till mig, och jag skall h\u00f6ra er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni skall s\u00f6ka mig, och ni skall ocks\u00e5 finna mig om ni s\u00f6ker mig av hela ert hj\u00e4rta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty jag skall l\u00e5ta er finna mig, s\u00e4ger HERREN. Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 er f\u00e5ngenskap och samla er fr\u00e5n alla de folk och alla de orter dit jag har drivit bort er, s\u00e4ger HERREN. Jag skall l\u00e5ta er komma tillbaka till den plats fr\u00e5n vilken jag f\u00f6rde er bort som f\u00e5ngar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ni s\u00e4ger: &#34; HERREN har l\u00e5tit profeter uppst\u00e5 \u00e5t oss i Babel.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN till den kung som sitter p\u00e5 Davids tron och till allt det folk som bor i denna stad, era br\u00f6der som inte har g\u00e5tt bort i f\u00e5ngenskap tillsammans med er,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ja, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, jag skall s\u00e4nda sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest mot dem och l\u00e5ta dem r\u00e4knas som odugliga fikon, s\u00e5 d\u00e5liga att man inte kan \u00e4ta dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6rf\u00f6lja dem med sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest och g\u00f6ra dem till ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden, till f\u00f6rbannelse och h\u00e4pnad, f\u00f6rakt och van\u00e4ra bland alla de folk dit jag har drivit bort dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty, s\u00e4ger HERREN, de har inte lyssnat till mina ord, som jag har s\u00e4nt till dem genom mina tj\u00e4nare profeterna. G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng s\u00e4nde jag dem, men ni har inte lyssnat, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men h\u00f6r nu HERRENS ord, alla ni f\u00e5ngna som jag har s\u00e4nt fr\u00e5n Jerusalem bort till Babel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, om Ahab, Kolajas son, och om Sidkia, Maasejas son, som profeterar l\u00f6gn f\u00f6r er i mitt namn: Se, jag skall ge dem i den babyloniske kungen Nebukadressars hand och han skall l\u00e5ta d\u00f6da dem inf\u00f6r era \u00f6gon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och alla f\u00e5ngar fr\u00e5n Juda som \u00e4r i Babel skall fr\u00e5n dem h\u00e4mta denna f\u00f6rbannelse och s\u00e4ga: &#34;M\u00e5 HERREN g\u00f6ra med dig som med Sidkia och Ahab, som Babels kung l\u00e4t steka i eld.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty de har gjort det som \u00e4r en galenskap i Israel. De har beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott med andras hustrur och har talat l\u00f6gn i mitt namn, n\u00e5got som jag inte har befallt. Jag \u00e4r den som vet det och \u00e4r vittne till det, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver den falske profeten Semaja - Till nehelamiten Semaja skall du s\u00e4ga:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Du har i ditt eget namn s\u00e4nt brev till allt folket i Jerusalem och till pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, och till alla de andra pr\u00e4sterna och sagt:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34; HERREN har satt dig till pr\u00e4st i pr\u00e4sten Jojadas st\u00e4lle, f\u00f6r att det skall finnas tillsyningsm\u00e4n i HERRENS hus \u00f6ver varje galen och sj\u00e4lvutn\u00e4mnd profet, och f\u00f6r att du skall s\u00e4tta s\u00e5dana i stock och halsj\u00e4rn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du d\u00e5 inte tillr\u00e4ttavisat Jeremia fr\u00e5n Anatot som upptr\u00e4der som profet f\u00f6r er?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har han kunnat s\u00e4nda bud till oss i Babel och s\u00e4ga: \u00c4nnu \u00e4r det l\u00e5ng tid kvar. Bygg hus \u00e5t er, bo i dem och plantera tr\u00e4dg\u00e5rdar och \u00e4t deras frukt.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Sefanja l\u00e4ste upp detta brev f\u00f6r profeten Jeremia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;S\u00e4nd bud till alla de f\u00e5ngna och s\u00e4g: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om nehelamiten Semaja: Semaja har profeterat f\u00f6r er men jag har inte s\u00e4nt honom, och han har f\u00e5tt er att f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 l\u00f6gn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag skall straffa nehelamiten Semaja och hans efterkommande. Ingen av dem skall f\u00e5 bo bland detta folk, och han skall inte f\u00e5 se det goda som jag vill g\u00f6ra med mitt folk, s\u00e4ger HERREN. Ty han har predikat avfall fr\u00e5n HERREN.&#34;"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels befrielse fr\u00e5n Babel - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Skriv upp i en bokrulle alla de ord som jag har talat till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r mitt folk Israel och Juda, s\u00e4ger HERREN. Jag skall l\u00e5ta dem komma tillbaka till det land som jag gav \u00e5t deras f\u00e4der. Och de skall ta det i besittning.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad HERREN har talat om Israel och Juda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ett rop av f\u00f6rf\u00e4ran har vi h\u00f6rt, fruktan och ingen frid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e5ga och t\u00e4nk efter: Brukar m\u00e4n f\u00f6da barn? Eller varf\u00f6r ser jag alla m\u00e4n h\u00e5lla sina h\u00e4nder p\u00e5 h\u00f6fterna som kvinnor i barnsn\u00f6d, och varf\u00f6r har alla ansikten blivit s\u00e5 d\u00f6dsbleka?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve! Detta \u00e4r en stor dag, ingen \u00e4r den lik. En tid av n\u00f6d \u00e4r detta f\u00f6r Jakob, men han skall bli r\u00e4ddad ur den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot, att jag skall ta oket fr\u00e5n din nacke och bryta s\u00f6nder det och slita av dina band. Inga fr\u00e4mlingar skall l\u00e4ngre tvinga honom att tj\u00e4na sig,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "utan de skall tj\u00e4na HERREN, sin Gud, och David, sin kung, som jag skall l\u00e5ta uppst\u00e5 \u00e5t dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 frukta inte, du min tj\u00e4nare Jakob, s\u00e4ger HERREN, och var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt, du Israel, ty jag skall r\u00e4dda dig ur landet i fj\u00e4rran och dina efterkommande ur det land d\u00e4r de h\u00e5lls f\u00e5ngna. Jakob skall komma tillbaka och leva i fred och s\u00e4kerhet, och ingen skall f\u00f6rskr\u00e4cka honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r med dig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att r\u00e4dda dig. Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 alla de hednafolk bland vilka jag har spritt ut dig. Men dig skall jag inte tillintetg\u00f6ra, utan jag skall bestraffa dig med r\u00e4ttvisa. Ty alldeles ostraffad kan jag inte l\u00e4mna dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Obotlig \u00e4r din skada, ol\u00e4kligt ditt s\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen tar sig an din sak f\u00f6r att se om ditt s\u00e5r. Det finns inga l\u00e4kemedel och ingen l\u00e4kedom f\u00f6r dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla dina \u00e4lskare har gl\u00f6mt dig, de fr\u00e5gar inte efter dig. Ty med en fiendes slag har jag slagit dig. Jag har straffat dig h\u00e5rt, ty din missg\u00e4rning \u00e4r stor och dina synder m\u00e5nga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r ropar du \u00f6ver din skada? Obotlig \u00e4r din pl\u00e5ga. D\u00e4rf\u00f6r att din missg\u00e4rning \u00e4r stor och dina synder m\u00e5nga har jag gjort dig detta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men nu skall alla som \u00e4tit av dig bli upp\u00e4tna, och alla dina motst\u00e5ndare, ja, alla skall g\u00e5 i f\u00e5ngenskap. De som sk\u00f6vlat dig skall bli sk\u00f6vlade, och alla som plundrat dig skall jag l\u00e4mna till plundring."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty jag skall l\u00e5ta dig tillfriskna och l\u00e4ka dina s\u00e5r, s\u00e4ger HERREN, dig som man kallar &#34;den f\u00f6rdrivna&#34;, &#34;det Sion som ingen fr\u00e5gar efter&#34;."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r Jakobs hyddor och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver hans boningar. Staden skall \u00e5ter byggas upp p\u00e5 sin h\u00f6jd, och palatset skall st\u00e5 p\u00e5 sin r\u00e4tta plats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e5n dem skall lovs\u00e5ng h\u00f6ras och rop fr\u00e5n glada m\u00e4nniskor. Jag skall f\u00f6r\u00f6ka dem, och de skall inte bli f\u00e4rre. Jag skall \u00e4ra dem, och de skall inte anses obetydliga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner skall bli som f\u00f6rr, hans menighet skall best\u00e5 inf\u00f6r mig, och jag skall straffa alla som f\u00f6rtrycker honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans ledare skall vara en av hans egna, hans h\u00e4rskare skall utg\u00e5 fr\u00e5n hans mitt. Jag skall l\u00e5ta honom komma n\u00e4ra mig och nalkas mig. Ty vem \u00e4r den som v\u00e5gar sitt liv genom att nalkas mig? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ni skall vara mitt folk och jag skall vara er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se, HERRENS stormvind, full av vrede, bryter fram, en h\u00e4rjande storm! \u00d6ver de ogudaktigas huvuden virvlar den ner."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERRENS brinnande vrede skall inte v\u00e4nda \u00e5ter, f\u00f6rr\u00e4n han har utf\u00f6rt, ja, f\u00f6rr\u00e4n han har fullbordat sitt hj\u00e4rtas tankar. I den yttersta tiden skall ni f\u00f6rst\u00e5 det."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels kommande fr\u00e4lsning - P\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, skall jag vara Gud f\u00f6r alla Israels sl\u00e4kter, och de skall vara mitt folk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Det folk som kommer undan sv\u00e4rdet finner n\u00e5d i \u00f6knen. Israel f\u00e5r g\u00e5 dit d\u00e4r jag ger det ro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fj\u00e4rran ifr\u00e5n uppenbarade sig HERREN f\u00f6r mig: &#34;Med evig k\u00e4rlek har jag \u00e4lskat dig, d\u00e4rf\u00f6r l\u00e5ter jag min n\u00e5d f\u00f6rbliva \u00f6ver dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng skall jag uppr\u00e4tta dig, s\u00e5 att du blir uppr\u00e4ttad, du jungfru Israel. \u00c4n en g\u00e5ng skall du ta upp din tamburin och dra ut i dans bland dem som \u00e4r glada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng skall du plantera ving\u00e5rdar p\u00e5 Samariens berg, och de som planterar skall sj\u00e4lva njuta av frukten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty en dag kommer d\u00e5 v\u00e4ktare skall ropa p\u00e5 Efraims berg: Kom, l\u00e5t oss dra upp till Sion, upp till HERREN, v\u00e5r Gud.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jubla i gl\u00e4dje \u00f6ver Jakob, h\u00f6j fr\u00f6jderop \u00f6ver honom som \u00e4r den fr\u00e4mste bland folken. Brist ut i lovs\u00e5ng och s\u00e4g: &#34;Fr\u00e4ls, HERRE, ditt folk, de som finns kvar av Israel.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, jag skall f\u00f6ra dem fr\u00e5n landet i norr och samla dem fr\u00e5n jordens yttersta h\u00f6rn, bland dem b\u00e5de blinda och halta, b\u00e5de havande kvinnor och barnaf\u00f6derskor. I en stor skara skall de komma tillbaka hit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gr\u00e5tande skall de komma, men jag skall leda dem d\u00e4r de g\u00e5r bedjande fram. Jag skall f\u00f6ra dem till vattenb\u00e4ckar p\u00e5 en j\u00e4mn v\u00e4g d\u00e4r de inte skall stappla. Ty jag \u00e4r en fader f\u00f6r Israel, och Efraim \u00e4r min f\u00f6rstf\u00f6dde son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6r HERRENS ord, ni hednafolk, och f\u00f6rkunna det i kustl\u00e4nderna i fj\u00e4rran. S\u00e4g: Han som skingrade Israel skall ocks\u00e5 samla det och bevara det som en herde bevarar sin hjord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty HERREN skall befria Jakob och frik\u00f6pa honom fr\u00e5n den som \u00e4r starkare \u00e4n han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skall komma och jubla p\u00e5 Sions h\u00f6jd och str\u00f6mma likt en flod till HERRENS goda, till s\u00e4d, vin och olja och till unga f\u00e5r och oxar. Deras sj\u00e4l skall vara som en vattenrik tr\u00e4dg\u00e5rd, och de skall inte s\u00f6rja mer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 skall unga kvinnor dansa och vara glada, unga och gamla skall gl\u00e4dja sig tillsammans. Jag skall f\u00f6rvandla deras sorg till gl\u00e4dje och tr\u00f6sta dem och gl\u00e4dja dem efter deras bedr\u00f6velse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna skall jag m\u00e4tta med uts\u00f6kta r\u00e4tter och mitt folk skall m\u00e4ttas av mitt goda, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guds barmh\u00e4rtighet mot Israel - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Ett rop h\u00f6rs i Rama, klagan och bitter gr\u00e5t. Det \u00e4r Rakel som gr\u00e5ter \u00f6ver sina barn, hon vill inte l\u00e5ta tr\u00f6sta sig, eftersom hennes barn inte mer finns till."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Sluta med din h\u00f6gljudda gr\u00e5t, l\u00e5t inte dina \u00f6gon f\u00e4lla t\u00e5rar. Ty ditt verk skall f\u00e5 sin l\u00f6n, s\u00e4ger HERREN, och de skall v\u00e4nda tillbaka fr\u00e5n sina fienders land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det finns hopp f\u00f6r din framtid, s\u00e4ger HERREN. Dina barn skall v\u00e4nda tillbaka till sitt land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt hur Efraim klagar: &#34;Du har tuktat mig, jag har blivit tuktad som en ot\u00e4md kalv. Omv\u00e4nd mig, s\u00e5 blir jag omv\u00e4nd! Ty du \u00e4r HERREN, min Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty sedan jag har v\u00e4nt om k\u00e4nner jag \u00e5nger, och sedan jag har besinnat mig sl\u00e5r jag mig p\u00e5 h\u00f6ften. Jag b\u00e5de blygs och sk\u00e4ms d\u00e5 jag nu b\u00e4r min ungdoms f\u00f6rnedring.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4r inte Efraim en dyrbar son f\u00f6r mig, \u00e4r han inte mitt \u00e4lsklingsbarn? Ju mer jag g\u00e5r till r\u00e4tta med honom, desto mer t\u00e4nker jag p\u00e5 honom. D\u00e4rf\u00f6r \u00f6mmar mitt hj\u00e4rta f\u00f6r honom. Jag m\u00e5ste f\u00f6rbarma mig \u00f6ver honom, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e4tt upp v\u00e4gm\u00e4rken \u00e5t dig, skaffa dig v\u00e4gvisare! Ge akt p\u00e5 v\u00e4gen, p\u00e5 stigen d\u00e4r du vandrade. V\u00e4nd tillbaka, du jungfru Israel, v\u00e4nd tillbaka till dessa dina st\u00e4der."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall du irra hit och dit, du trol\u00f6sa dotter? HERREN vill skapa n\u00e5got nytt p\u00e5 jorden: En kvinna skall omsluta en m\u00e4ktig man."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: N\u00e4r jag p\u00e5 nytt har gjort slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r Juda land och dess st\u00e4der, skall man \u00e4nnu en g\u00e5ng s\u00e4ga detta ord: &#34; HERREN v\u00e4lsigne dig, du r\u00e4ttf\u00e4rdighetens boning, du heliga berg.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och Juda folk med alla sina st\u00e4der skall bo d\u00e4r tillsammans, jordbrukare s\u00e5v\u00e4l som vandrande herdar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty jag skall st\u00e4rka tr\u00f6tta sj\u00e4lar, och alla utsvultna sj\u00e4lar skall jag m\u00e4tta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vid detta vaknade jag och s\u00e5g mig om, och min s\u00f6mn hade varit ljuvlig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall bes\u00e5 Israels land och Juda land med s\u00e4d av m\u00e4nniskor och med s\u00e4d av djur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och liksom jag har vakat \u00f6ver dem f\u00f6r att rycka upp, bryta ner, f\u00f6rd\u00e4rva, f\u00f6rg\u00f6ra och skada, skall jag nu vaka \u00f6ver dem f\u00f6r att bygga upp och plantera, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall man inte mer s\u00e4ga: &#34;F\u00e4derna har \u00e4tit sura druvor och barnens t\u00e4nder blir \u00f6mma av dem.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, var och en skall d\u00f6 genom sin egen missg\u00e4rning. Den som \u00e4ter sura druvor f\u00e5r sj\u00e4lv \u00f6mma t\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det nya f\u00f6rbundet - Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall sluta ett nytt f\u00f6rbund med Israels hus och med Juda hus,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "inte ett s\u00e5dant f\u00f6rbund som jag sl\u00f6t med deras f\u00e4der den dag d\u00e5 jag tog dem vid handen och f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land - det f\u00f6rbund med mig som de br\u00f6t fast\u00e4n jag var deras r\u00e4tte herre - s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nej, detta \u00e4r det f\u00f6rbund som jag efter denna tid skall sluta med Israels hus, s\u00e4ger HERREN: Jag skall l\u00e4gga min lag i deras inre och skriva den i deras hj\u00e4rtan. Jag skall vara deras Gud och de skall vara mitt folk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 skall de inte mer beh\u00f6va undervisa varandra, ingen sin broder och s\u00e4ga: &#34;L\u00e4r k\u00e4nna HERREN!&#34; Ty alla skall k\u00e4nna mig fr\u00e5n den minste bland dem till den st\u00f6rste, s\u00e4ger HERREN. Ty jag skall f\u00f6rl\u00e5ta deras missg\u00e4rningar och deras synder skall jag inte mer komma ih\u00e5g."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har satt solen till att lysa om dagen och m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna till att lysa om natten, i ordnad g\u00e5ng, han som r\u00f6r upp havet s\u00e5 att dess b\u00f6ljor brusar, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om denna ordning inte l\u00e4ngre best\u00e5r inf\u00f6r mig, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6rst d\u00e5 skall Israels sl\u00e4kte upph\u00f6ra att vara ett folk inf\u00f6r mig f\u00f6r alltid."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om himlen d\u00e4rovan kan m\u00e4tas och jordens grundvalar d\u00e4r nere kan utforskas, f\u00f6rst d\u00e5 skall jag f\u00f6rkasta hela Israels sl\u00e4kte f\u00f6r allt vad de har gjort, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 staden skall bli uppbyggd \u00e5t HERREN, fr\u00e5n Hananeltornet till H\u00f6rnporten."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och m\u00e4tsn\u00f6ret skall vidare dras r\u00e4tt fram mot Garebsh\u00f6jden och skall sedan v\u00e4ndas mot Goa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hela dalen d\u00e4r man lagt lik och aska och alla f\u00e4lten ner till Kidrondalen och till h\u00f6rnet vid H\u00e4stporten \u00f6sterut skall vara helgade \u00e5t HERREN. Aldrig mer skall staden raseras eller f\u00f6rst\u00f6ras."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia k\u00f6per en \u00e5ker medan staden \u00e4r bel\u00e4grad - Detta \u00e4r det ord som kom fr\u00e5n HERREN till Jeremia i Sidkias, Juda kungs, tionde regerings\u00e5r, vilket var Nebukadressars artonde regerings\u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vid den tiden bel\u00e4grade den babyloniske kungens h\u00e4r Jerusalem, och profeten Jeremia var inst\u00e4ngd p\u00e5 vaktg\u00e5rden som var i Juda kungs hus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e4r Sidkia, Juda kung, hade l\u00e5tit sp\u00e4rra in honom och sagt: &#34;Hur v\u00e5gar du profetera och s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag skall ge denna stad i den babyloniske kungens hand och han skall inta den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Sidkia, Juda kung, skall inte undkomma kaldeerna utan han skall \u00f6verl\u00e4mnas i den babyloniske kungens v\u00e5ld, s\u00e5 att han tvingas tala med honom ansikte mot ansikte och st\u00e5 inf\u00f6r honom \u00f6ga mot \u00f6ga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skall f\u00f6ra Sidkia till Babel och d\u00e4r skall han f\u00e5 stanna till dess att jag tar mig an honom, s\u00e4ger HERREN. Och n\u00e4r ni strider mot kaldeerna, skall ni inte ha n\u00e5gon framg\u00e5ng.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia sade: &#34; HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, Hanamel, din farbror Sallums son, skall komma till dig och s\u00e4ga: K\u00f6p min \u00e5ker i Anatot, f\u00f6r du har inl\u00f6sningsr\u00e4tt att k\u00f6pa den.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Hanamel, min farbrors son, kom till mig p\u00e5 vaktg\u00e5rden, som HERREN hade sagt, och sade till mig: &#34;K\u00f6p min \u00e5ker i Anatot i Benjamins land, f\u00f6r du har arvsr\u00e4tt och inl\u00f6sningsr\u00e4tt till den. K\u00f6p den d\u00e4rf\u00f6r \u00e5t dig.&#34; D\u00e5 f\u00f6rstod jag att det var HERRENS ord,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och jag k\u00f6pte \u00e5kern i Anatot av Hanamel, min farbrors son, och v\u00e4gde upp pengarna \u00e5t honom, sjutton siklar silver."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skrev ett k\u00f6pebrev och f\u00f6rs\u00e5g det med sigill, tillkallade vittnen och v\u00e4gde upp pengarna p\u00e5 en v\u00e5g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag tog k\u00f6pebrevet, b\u00e5de det f\u00f6rseglade brevet med avtalet och de s\u00e4rskilda best\u00e4mmelserna samt det \u00f6ppna brevet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag gav k\u00f6pebrevet \u00e5t Baruk, son till Neria, son till Mahaseja, i n\u00e4rvaro av min sl\u00e4kting Hanamel och de vittnen som hade skrivit under k\u00f6pebrevet och alla andra judar som fanns p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag befallde Baruk i deras n\u00e4rvaro och sade:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Tag dessa brev, b\u00e5de detta f\u00f6rseglade k\u00f6pebrev och detta \u00f6ppna brev, och l\u00e4gg dem i ett lerk\u00e4rl, s\u00e5 att de kan bevaras under l\u00e5ng tid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: \u00c4n en g\u00e5ng skall man k\u00f6pa hus och \u00e5krar och ving\u00e5rdar i detta land.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Profetens b\u00f6n - Sedan jag hade givit k\u00f6pebrevet \u00e5t Baruk, Nerias son, bad jag till HERREN och sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;O, Herre, HERRE, se, du har gjort himmel och jord genom din stora kraft och din utr\u00e4ckta arm. F\u00f6r dig \u00e4r ingenting om\u00f6jligt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du visar n\u00e5d mot tusenden och vederg\u00e4ller f\u00e4dernas missg\u00e4rning p\u00e5 deras barn efter dem, du store och v\u00e4ldige Gud: HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du \u00e4r stor i r\u00e5d och m\u00e4ktig i g\u00e4rningar. Dina \u00f6gon vakar \u00f6ver m\u00e4nniskornas alla v\u00e4gar, s\u00e5 att du ger \u00e5t var och en efter hans v\u00e4gar, efter frukten av hans g\u00e4rningar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du gjorde tecken och under i Egyptens land och g\u00f6r s\u00e5 \u00e4n i dag, b\u00e5de med Israel och med andra m\u00e4nniskor, och du har gjort dig ett namn som \u00e4r detsamma \u00e4n i dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du f\u00f6rde ditt folk Israel ut ur Egyptens land med tecken och under, med stark hand och utr\u00e4ckt arm och genom stor skr\u00e4ck."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och du gav dem detta land som du med ed hade lovat deras f\u00e4der att ge dem, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De kom och tog det i besittning, men de lyssnade inte till din r\u00f6st och vandrade inte efter din lag. De gjorde ingenting av allt det du hade befallt dem att g\u00f6ra. D\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t du all denna olycka drabba dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se hur bel\u00e4gringsvallarna redan g\u00e5r s\u00e5 l\u00e5ngt fram mot staden att man kan inta den, och genom sv\u00e4rd, hungersn\u00f6d och pest \u00e4r staden given i de kaldeiska bel\u00e4grarnas hand. Vad du har talat har nu skett, du kan sj\u00e4lv se det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men fast\u00e4n staden \u00e4r given i kaldeernas hand, s\u00e4ger du, Herre, HERRE, till mig: K\u00f6p dig \u00e5kern f\u00f6r pengar och tag vittnen p\u00e5 det!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Herrens svar - D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Se, jag \u00e4r HERREN, allt k\u00f6tts Gud. Skulle n\u00e5got vara om\u00f6jligt f\u00f6r mig?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Jag ger denna stad i kaldeernas och den babyloniske kungen Nebukadressars hand, och han skall inta den."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kaldeerna som bel\u00e4grar staden skall komma och t\u00e4nda eld p\u00e5 den och br\u00e4nna upp den tillsammans med de hus d\u00e4r man har t\u00e4nt r\u00f6kelse p\u00e5 taken \u00e5t Baal och v\u00e4ckt min vrede genom att utgjuta drickoffer \u00e5t andra gudar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty \u00e4nda fr\u00e5n sin ungdom har Israels barn och Juda barn endast gjort det som \u00e4r ont i mina \u00f6gon. Ja, Israels barn har inte gjort annat \u00e4n v\u00e4ckt min vrede med sina h\u00e4nders verk, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty \u00e4nda fr\u00e5n den dag d\u00e5 denna stad byggdes och till nu har den varit orsak till vrede och f\u00f6rbittring f\u00f6r mig. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag f\u00f6rkasta den fr\u00e5n mitt ansikte"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "f\u00f6r all den ondska som Israels barn och Juda barn med sina kungar, furstar, pr\u00e4ster och profeter, liksom Juda m\u00e4n och Jerusalems inv\u00e5nare har gjort f\u00f6r att v\u00e4cka min vrede."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De v\u00e4nde ryggen till mig och inte ansiktet, och fast\u00e4n de g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng blev undervisade ville de inte h\u00f6ra och ta emot tillr\u00e4ttavisning."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De satte upp sina vidriga avgudar i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn och orenade det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och baalsh\u00f6jderna i Hinnoms sons dal byggde de upp f\u00f6r att offra sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t Molok, fast\u00e4n jag aldrig hade befallt dem att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 avskyv\u00e4rt eller ens t\u00e4nkt mig n\u00e5got s\u00e5dant. S\u00e5 lockade de \u00e4ven Juda till synd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger nu HERREN, Israels Gud, om denna stad, som ni s\u00e4ger \u00e4r given i den babyloniske kungens hand genom sv\u00e4rd, hunger och pest:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Se, jag skall samla ihop dem ur alla de l\u00e4nder dit jag i min harm, vrede och stora f\u00f6rbittring har f\u00f6rdrivit dem, och jag skall f\u00f6ra dem tillbaka till denna plats och l\u00e5ta dem bo h\u00e4r i trygghet."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och de skall vara mitt folk och jag skall vara deras Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag skall ge dem alla ett och samma hj\u00e4rta och l\u00e4ra dem en och samma v\u00e4g s\u00e5 att de alltid fruktar mig, f\u00f6r att det skall g\u00e5 v\u00e4l f\u00f6r dem och deras barn efter dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag skall sluta ett evigt f\u00f6rbund med dem s\u00e5 att jag inte v\u00e4nder mig ifr\u00e5n dem och upph\u00f6r att g\u00f6ra dem gott, och jag skall l\u00e4gga fruktan f\u00f6r mig i deras hj\u00e4rtan s\u00e5 att de inte viker av fr\u00e5n mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag skall gl\u00e4dja mig \u00f6ver dem och g\u00f6ra dem gott och jag skall plantera dem i detta land med trofasthet, av hela mitt hj\u00e4rta och hela min sj\u00e4l."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Liksom jag har l\u00e5tit all denna stora olycka komma \u00f6ver detta folk, s\u00e5 skall jag ocks\u00e5 l\u00e5ta komma \u00f6ver dem allt det goda som jag har lovat dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Man skall k\u00f6pa \u00e5krar i detta land som ni s\u00e4ger \u00e4r en \u00f6demark utan m\u00e4nniskor och djur, och givet i kaldeernas hand."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c5krar skall man k\u00f6pa f\u00f6r pengar och man skall skriva och f\u00f6rsegla k\u00f6pebrev och tillkalla vittnen i Benjamins land, i Jerusalems omgivningar och i Juda st\u00e4der, liksom i Bergsbygdens, L\u00e5glandets och Negevs st\u00e4der, ty jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN.&#34;"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ften om \u00e5teruppr\u00e4ttelse - HERRENS ord kom till Jeremia f\u00f6r andra g\u00e5ngen medan han \u00e4nnu var insp\u00e4rrad p\u00e5 vaktg\u00e5rden. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som utf\u00f6r sitt verk, HERREN som formar och verkst\u00e4ller det, HERREN \u00e4r hans namn:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ropa till mig, s\u00e5 vill jag svara dig och l\u00e5ta dig h\u00f6ra om stora och ofattbara ting som du inte k\u00e4nner till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om husen i denna stad och om Juda kungars hus, som nu rivs f\u00f6r bel\u00e4gringsvallarna och sv\u00e4rden:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Man har kommit hit in f\u00f6r att strida mot kaldeerna, och man skall fylla husen med d\u00f6da kroppar av m\u00e4nniskor som jag sl\u00e5r i min vrede och i min f\u00f6rbittring. Ty p\u00e5 grund av dessa m\u00e4nniskors ondska m\u00e5ste jag d\u00f6lja mitt ansikte f\u00f6r denna stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, jag skall hela dess s\u00e5r och skaffa l\u00e4kedom och bota dem, och jag skall l\u00e5ta dem se frid och trofasthet i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 f\u00e5ngenskapen f\u00f6r Juda och Israel och bygga upp dem som de var tidigare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall rena dem fr\u00e5n all den missg\u00e4rning de har beg\u00e5tt mot mig och f\u00f6rl\u00e5ta dem alla deras missg\u00e4rningar, genom vilka de har syndat mot mig och avfallit fr\u00e5n mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Staden skall bli mig till ber\u00f6mmelse, gl\u00e4dje, pris och \u00e4ra inf\u00f6r alla jordens hednafolk, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra allt det goda jag g\u00f6r f\u00f6r dem, och de skall f\u00f6rskr\u00e4ckas och darra n\u00e4r de ser allt det goda och all den v\u00e4lg\u00e5ng jag ger den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: \u00c4n en g\u00e5ng skall man p\u00e5 denna plats som ni s\u00e4ger vara \u00f6de, utan vare sig m\u00e4nniskor eller djur, h\u00e4r i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator som \u00e4r tomma p\u00e5 b\u00e5de m\u00e4nniskor, inv\u00e5nare och djur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ja, h\u00e4r skall man \u00e5ter h\u00f6ra rop av fr\u00f6jd och rop av gl\u00e4dje, rop f\u00f6r brudgum och rop f\u00f6r brud, och r\u00f6ster av dem som s\u00e4ger: &#34;Tacka HERREN Sebaot, ty HERREN \u00e4r god och hans n\u00e5d varar i evighet&#34;, och fr\u00e5n m\u00e4nniskor som b\u00e4r fram gemenskapsoffer i HERRENS hus. Ty jag skall \u00e5ter g\u00f6ra slut p\u00e5 landets f\u00e5ngenskap s\u00e5 att det blir som det var tidigare, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: P\u00e5 denna plats som nu \u00e4r \u00f6de, utan vare sig m\u00e4nniskor eller djur, ja, ocks\u00e5 i alla andra st\u00e4der som h\u00f6r hit, skall det p\u00e5 nytt finnas betesmarker d\u00e4r herdar l\u00e5ter sina hjordar l\u00e4gga sig att vila."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I Bergsbygdens, L\u00e5glandets och Negevs st\u00e4der, i Benjamins land, i Jerusalems omgivningar och i andra Juda st\u00e4der skall \u00e4n en g\u00e5ng hjordar g\u00e5 f\u00f6rbi herdar som r\u00e4knar dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00f6ftet om den r\u00e4ttf\u00e4rdige telningen av Davids sl\u00e4kt - Se, dagar skall komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall uppfylla det l\u00f6fte som jag har talat om Israels hus och Juda hus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I de dagarna och p\u00e5 den tiden skall jag l\u00e5ta en r\u00e4ttf\u00e4rdig telning v\u00e4xa upp \u00e5t David. Han skall skaffa r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdighet p\u00e5 jorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I de dagarna skall Juda bli fr\u00e4lst och Jerusalem bo i trygghet. Man skall kalla det s\u00e5: HERREN v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: David skall aldrig sakna n\u00e5gon som sitter p\u00e5 tronen i Israels hus"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och de levitiska pr\u00e4sterna skall inte sakna n\u00e5gon som varje dag inf\u00f6r mig b\u00e4r fram br\u00e4nnoffer och f\u00f6rbr\u00e4nner matoffer och offrar slaktoffer.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia. Han sade:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om ni kan bryta mitt f\u00f6rbund med dagen och mitt f\u00f6rbund med natten, s\u00e5 att det inte blir dag och natt i r\u00e4tt tid,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "d\u00e5 skall ocks\u00e5 mitt f\u00f6rbund brytas med min tj\u00e4nare David, s\u00e5 att han inte f\u00e5r n\u00e5gon son som regerar p\u00e5 hans tron, likas\u00e5 mitt f\u00f6rbund med de levitiska pr\u00e4sterna som \u00e4r mina tj\u00e4nare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lika or\u00e4knelig som himlens h\u00e4rskara \u00e4r och lika om\u00e4tbar som sanden \u00e4r i havet, lika talrik skall jag l\u00e5ta min tj\u00e4nare Davids efterkommande bli, och lika m\u00e5nga leviterna som st\u00e5r i min tj\u00e4nst."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia. Han sade:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Har du inte m\u00e4rkt vad detta folk s\u00e4ger: &#34;De b\u00e5da sl\u00e4kter som HERREN utvalde, dem har han f\u00f6rkastat.&#34; De f\u00f6raktar mitt folk och anser dem inte l\u00e4ngre vara ett folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Om mitt f\u00f6rbund med dag och natt inte best\u00e5r och om jag inte har best\u00e4mt en fast ordning f\u00f6r himmel och jord,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 skall jag ocks\u00e5 f\u00f6rkasta Jakobs och min tj\u00e4nare Davids efterkommande, s\u00e5 att jag inte tar n\u00e5gon av hans avkomlingar till att r\u00e5da \u00f6ver Abrahams, Isaks och Jakobs efterkommande. Ty jag skall \u00e5ter g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngenskap och f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning till Sidkia - Detta ord kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN n\u00e4r Nebukadressar, kungen i Babel, med hela sin h\u00e4r och med alla de riken p\u00e5 jorden som lydde under hans v\u00e4lde och med alla folk angrep Jerusalem och alla dess lydst\u00e4der. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: G\u00e5 till Sidkia, Juda kung, och s\u00e4g till honom: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag ger denna stad i den babyloniske kungens hand och han skall br\u00e4nna upp den i eld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e4lv skall du inte kunna komma undan hans hand, utan du skall gripas och l\u00e4mnas i hans hand och st\u00e5 inf\u00f6r kungen i Babel, \u00f6ga mot \u00f6ga. Han skall tala med dig ansikte mot ansikte, och du skall komma till Babel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men h\u00f6r HERRENS ord, du Sidkia, Juda kung: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN om dig: Du skall inte d\u00f6 genom sv\u00e4rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I frid skall du d\u00f6. Och liksom man har t\u00e4nt r\u00f6kelse till dina f\u00e4ders \u00e4ra, till de kungar som har varit f\u00f6re dig, s\u00e5 skall man ocks\u00e5 t\u00e4nda r\u00f6kelse till din \u00e4ra och ropa: &#34;Ack, ve, herre!&#34; och h\u00e5lla d\u00f6dsklagan \u00f6ver dig Ty detta har jag talat, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Profeten Jeremia sade allt detta till Sidkia, Juda kung, i Jerusalem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "medan den babyloniske kungens h\u00e4r bel\u00e4grade Jerusalem och de st\u00e4der som \u00e4nnu \u00e5terstod i Juda, Lakish och Aseka. De var de enda av Juda st\u00e4der som fortfarande fanns kvar och var bef\u00e4sta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brott mot avtalet om att frige slavar - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN, sedan kung Sidkia hade slutit ett f\u00f6rbund med allt folket i Jerusalem att de bland sig skulle utropa frihet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 att var och en skulle frige sin hebreiske slav och sin hebreiska slavinna, detta f\u00f6r att ingen skulle ha sin judiske broder till slav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla furstarna och allt folket lydde detta, de som hade g\u00e5tt med i f\u00f6rbundet, att var och en skulle ge sin slav och sin slavinna fria och inte mer ha dem som slavar. De r\u00e4ttade sig efter detta och frigav dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men efter\u00e5t \u00e4ndrade de sig och tog tillbaka de slavar och slavinnor som de hade frigivit och tvingade dem p\u00e5 nytt att bli slavar och slavinnor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med era f\u00e4der n\u00e4r jag f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land, ut ur tr\u00e4ldomshuset. Jag sade:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;N\u00e4r det har g\u00e5tt sju \u00e5r skall var och en av er frige sin hebreiske broder, som har s\u00e5lt sig \u00e5t dig och tj\u00e4nat dig i sex \u00e5r. Du skall d\u00e5 sl\u00e4ppa honom fri ur din tj\u00e4nst.&#34; Men era f\u00e4der lyssnade inte p\u00e5 mig och v\u00e4nde inte sina \u00f6ron till mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni har nyligen v\u00e4nt om och gjort det som \u00e4r r\u00e4tt i mina \u00f6gon, d\u00e5 ni utropade frihet, var och en f\u00f6r sin broder. Ni har slutit ett f\u00f6rbund om detta inf\u00f6r mig i det hus som \u00e4r uppkallat efter mitt namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men ni har \u00e4ndrat er och vanhelgat mitt namn. Var och en har tagit tillbaka sin slav och sin slavinna som ni hade sl\u00e4ppt fria enligt deras \u00f6nskan. Nu har ni tvingat dem att bli era slavar och slavinnor igen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Ni har inte h\u00f6rt p\u00e5 mig och utropat frihet var och en f\u00f6r sin broder och sin n\u00e4sta. S\u00e5 utropar d\u00e5 jag, s\u00e4ger HERREN, frihet f\u00f6r er att utl\u00e4mnas \u00e5t sv\u00e4rd, pest och hungersn\u00f6d. Jag skall g\u00f6ra er till ett avskr\u00e4ckande exempel f\u00f6r alla riken p\u00e5 jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag skall utl\u00e4mna de m\u00e4n som har \u00f6vertr\u00e4tt mitt f\u00f6rbund och inte h\u00e5llit orden i det f\u00f6rbund de sl\u00f6t inf\u00f6r mig, n\u00e4r de delade kalven i tv\u00e5 stycken och gick mellan dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Juda furstar och Jerusalems furstar, hovm\u00e4nnen och pr\u00e4sterna och allt folket i landet som gick mellan styckena av kalven,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dem skall jag utl\u00e4mna \u00e5t deras fiender, till de m\u00e4n som vill d\u00f6da dem. Och deras d\u00f6da kroppar skall bli till f\u00f6da \u00e5t himlens f\u00e5glar och markens djur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag skall utl\u00e4mna Sidkia, Juda kung, och hans furstar i deras fienders hand, till de m\u00e4n som vill d\u00f6da dem, och till den babyloniske kungens h\u00e4r som nu har dragit bort ifr\u00e5n er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, jag skall befalla dem, s\u00e4ger HERREN, att de v\u00e4nder tillbaka till denna stad. De skall bel\u00e4gra den, inta den och br\u00e4nna ner den. Jag skall g\u00f6ra Juda st\u00e4der till en \u00f6demark d\u00e4r ingen bor."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rekabiternas trohet och judafolkets trol\u00f6shet - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN i Jojakims, Josias sons, Juda kungs, tid. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 till rekabiternas sl\u00e4kt och tala med dem och f\u00f6r dem in i en av kamrarna till HERRENS hus och ge dem vin att dricka.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog jag med mig Jaasanja, son till Jeremia, son till Habassinja, samt hans br\u00f6der, alla hans s\u00f6ner och rekabiternas \u00f6vriga sl\u00e4kt"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och f\u00f6rde dem till HERRENS hus, in i den kammare som tillh\u00f6rde s\u00f6nerna till gudsmannen Hanan, Jigdaljas son. Den kammaren ligger bredvid furstarnas, ovanf\u00f6r d\u00f6rrvaktaren Maasejas, Sallums sons, kammare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag satte fram kannor fulla av vin och b\u00e4gare f\u00f6r rekabiterna och bj\u00f6d dem vin att dricka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de svarade: &#34;Vi dricker inte vin, f\u00f6r v\u00e5r far Jonadab, Rekabs son, har befallt oss: Ni och era barn skall aldrig dricka vin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni skall inte bygga hus, inte s\u00e5 s\u00e4d eller plantera ving\u00e5rdar och inte heller \u00e4ga s\u00e5dana, utan ni skall bo i t\u00e4lt i all er tid, f\u00f6r att ni l\u00e4nge skall leva i det land d\u00e4r ni bor som fr\u00e4mlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi lyder allt vad v\u00e5r fader Jonadab, Rekabs son, har befallt och d\u00e4rf\u00f6r dricker vi aldrig vin, varken vi eller v\u00e5ra hustrur, v\u00e5ra s\u00f6ner eller v\u00e5ra d\u00f6ttrar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och vi bygger inte heller hus att bo i och vi \u00e4ger inte ving\u00e5rdar, \u00e5krar eller s\u00e4d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi har bott i t\u00e4lt och har r\u00e4ttat oss efter och gjort allt vad v\u00e5r fader Jonadab har befallt oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Nebukadressar, kungen i Babel, drog upp mot landet sade vi: L\u00e5t oss flytta till Jerusalem f\u00f6r att komma undan kaldeernas och arameernas h\u00e4r. Och s\u00e5 bosatte vi oss i Jerusalem.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Jeremia. Han sade:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: G\u00e5 och s\u00e4g till Juda m\u00e4n och till Jerusalems inv\u00e5nare: Skall ni inte ta emot tillr\u00e4ttavisning och lyssna till mina ord? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det bud som Jonadab, Rekabs son, gav sina barn att de inte skulle dricka vin har de h\u00e5llit och \u00e4n i dag dricker de inte vin, eftersom de lyder sin faders befallning. Men sj\u00e4lv har jag g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng talat till er och ni har inte lyssnat till mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng har jag s\u00e4nt till er mina tj\u00e4nare profeterna och l\u00e5tit s\u00e4ga: V\u00e4nd om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, b\u00e4ttra ert s\u00e4tt att leva och f\u00f6lj inte efter andra gudar, s\u00e5 att ni tj\u00e4nar dem. D\u00e5 skall ni f\u00e5 bo i det land som jag har givit er och era f\u00e4der. Men ni slog d\u00f6v\u00f6rat till och lyssnade inte p\u00e5 mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eftersom detta folk inte har gjort som jag har sagt, s\u00e5 som Jonadabs, Rekabs sons, efterkommande har f\u00f6ljt den befallning som deras fader gav dem,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e5: Se, \u00f6ver Juda och alla Jerusalems inv\u00e5nare skall jag l\u00e5ta all den olycka komma som jag har uttalat \u00f6ver dem, d\u00e4rf\u00f6r att de inte lyssnade n\u00e4r jag talade till dem och inte svarade n\u00e4r jag kallade p\u00e5 dem.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Till rekabiterna sade Jeremia: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: D\u00e4rf\u00f6r att ni har f\u00f6ljt er fader Jonadabs befallning och h\u00e5llit alla hans befallningar och p\u00e5 allt s\u00e4tt gjort som han har befallt er,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Jonadab, Rekabs son, kommer alltid att ha en avkomling i tj\u00e4nst inf\u00f6r mitt ansikte.&#34;"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremias profetior upptecknas - I Jojakims, Josias sons, Juda kungs, fj\u00e4rde regerings\u00e5r kom detta ord till Jeremia fr\u00e5n HERREN. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tag en bokrulle och skriv i den upp alla de ord som jag har talat till dig ang\u00e5ende Israel och Juda och alla hednafolk, fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag talade till dig i Josias tid \u00e4nda till i dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kanske skall Juda hus v\u00e4nda om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, n\u00e4r de h\u00f6r om all den olycka som jag t\u00e4nker l\u00e5ta komma \u00f6ver dem. D\u00e5 skall jag f\u00f6rl\u00e5ta dem deras missg\u00e4rning och deras synd.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jeremia till sig Baruk, Nerias son, och efter Jeremias diktamen skrev Baruk i en bokrulle upp alla de ord som HERREN hade talat till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Jeremia gav Baruk denna befallning. Han sade: &#34;Jag \u00e4r f\u00f6rhindrad, s\u00e5 jag kan inte bege mig till HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men g\u00e5 du dit och l\u00e4s p\u00e5 fastedagen upp HERRENS ord f\u00f6r folket i HERRENS hus fr\u00e5n rullen som du skrev efter min diktamen. Ocks\u00e5 f\u00f6r hela Juda, som har kommit fr\u00e5n sina st\u00e4der, skall du l\u00e4sa upp det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kanske skall de d\u00e5 b\u00f6nfalla inf\u00f6r HERREN och v\u00e4nda om var och en fr\u00e5n sin onda v\u00e4g. Ty stor \u00e4r den vrede och den f\u00f6rbittring som HERREN har uttalat \u00f6ver detta folk.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Baruk, Nerias son, gjorde allt som profeten Jeremia hade befallt honom. I HERRENS hus l\u00e4ste han ur bokrullen upp HERRENS ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Jojakims, Josias sons, Juda kungs, femte regerings\u00e5r, i nionde m\u00e5naden, utlystes n\u00e4mligen en fasta inf\u00f6r HERREN f\u00f6r allt folket i Jerusalem och f\u00f6r alla dem som hade kommit till Jerusalem fr\u00e5n Juda st\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4ste Baruk upp Jeremias ord ur bokrullen. Han l\u00e4ste upp dem inf\u00f6r hela folket i HERRENS hus, i skrivaren Gemarjas, Safans sons, kammare p\u00e5 den \u00f6vre f\u00f6rg\u00e5rden vid ing\u00e5ngen till nya porten p\u00e5 HERRENS hus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kung Jojakim br\u00e4nner upp bokrullen - N\u00e4r Mika, son till Gemarja, son till Safan, hade h\u00f6rt alla HERRENS ord l\u00e4sas upp ur bokrullen"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gick han ner till kungens hus och in i skrivarens kammare. D\u00e4r satt alla furstarna: skrivaren Elisama, Delaja, Semajas son, Elnatan, Akbors son, Gemarja, Safans son, Sidkia, Hananjas son, och alla de andra furstarna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mika ber\u00e4ttade f\u00f6r dem allt vad han hade h\u00f6rt Baruk l\u00e4sa upp ur bokrullen f\u00f6r folket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde alla furstarna i v\u00e4g Jehudi, son till Netanja, son till Selemja, Kushis son, med bud till Baruk och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Tag med dig den rulle som du har l\u00e4st ur inf\u00f6r folket och kom hit.&#34; Och Baruk, Nerias son, tog rullen med sig och kom till dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: &#34;S\u00e4tt dig ner och l\u00e4s den f\u00f6r oss.&#34; Och Baruk l\u00e4ste f\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde allt som stod d\u00e4r, s\u00e5g de f\u00f6rskr\u00e4ckt p\u00e5 varandra och sade till Baruk: &#34;Vi m\u00e5ste tala om f\u00f6r kungen allt som st\u00e5r h\u00e4r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och de fr\u00e5gade Baruk: &#34;Ber\u00e4tta f\u00f6r oss: Hur skrev du ner allt detta? Var det efter hans diktamen?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baruk svarade dem: &#34;Han dikterade allt detta f\u00f6r mig, och jag skrev ner det i bokrullen med bl\u00e4ck.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 sade furstarna till Baruk: &#34;G\u00e5 och g\u00f6m dig tillsammans med Jeremia och l\u00e5t ingen f\u00e5 veta var ni \u00e4r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De l\u00e4mnade rullen i skrivaren Elisamas kammare och gick in till kungen p\u00e5 f\u00f6rg\u00e5rden och ber\u00e4ttade allt f\u00f6r honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde kungen Jehudi att h\u00e4mta rullen och han h\u00e4mtade den fr\u00e5n skrivaren Elisamas kammare. Sedan l\u00e4ste Jehudi upp den f\u00f6r kungen och f\u00f6r alla furstarna som stod omkring honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kungen satt d\u00e5 i vinterpalatset, eftersom det var i den nionde m\u00e5naden. Det brann i kolpannan som stod framf\u00f6r honom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och s\u00e5 ofta Jehudi hade l\u00e4st tre eller fyra spalter skar kungen av rullen med pennkniven och kastade stycket p\u00e5 elden i kolpannan, \u00e4nda till dess att hela rullen hade brunnit upp i elden som var i kolpannan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varken kungen sj\u00e4lv eller n\u00e5gon av hans tj\u00e4nare blev f\u00f6rskr\u00e4ckt eller rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der n\u00e4r de h\u00f6rde alla dessa ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elnatan, Delaja och Gemarja bad kungen entr\u00e4get att inte br\u00e4nna upp rullen, men han lyssnade inte p\u00e5 dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och kungen befallde Jerameel, kungasonen, och Seraja, Asriels son, och Selemja, Abdeels son, att de skulle gripa sekreteraren Baruk och profeten Jeremia. Men HERREN hade g\u00f6mt undan dem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den nya profetrullen - Sedan kungen hade br\u00e4nt upp rullen med det som Baruk hade skrivit i den efter Jeremias diktamen, kom HERRENS ord till Jeremia. Han sade:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Tag dig en annan rulle och skriv i den allt som stod i den f\u00f6rra rullen, den som Jojakim, Juda kung, br\u00e4nde upp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men om Jojakim, Juda kung, skall du s\u00e4ga: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Du har br\u00e4nt upp denna rulle och sagt: Varf\u00f6r har du skrivit i den att kungen i Babel skall komma och f\u00f6rd\u00e4rva detta land och g\u00f6ra slut p\u00e5 b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5 om Jojakim, Juda kung: Ingen arvinge till honom skall sitta p\u00e5 Davids tron, och hans d\u00f6da kropp skall kastas bort och uts\u00e4ttas f\u00f6r dagens hetta och nattens kyla."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag skall straffa honom, hans efterkommande och hans tj\u00e4nare f\u00f6r deras missg\u00e4rning, och jag skall l\u00e5ta komma \u00f6ver dem och \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare och \u00f6ver Juda m\u00e4n all den olycka som jag har uttalat \u00f6ver dem, eftersom de inte velat h\u00f6ra.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 tog Jeremia en annan rulle och gav den \u00e5t sekreteraren Baruk, Nerias son. Och han skrev efter Jeremias diktamen ner i den allt som hade st\u00e5tt i den bokrulle som Jojakim, Juda kung, hade br\u00e4nt upp i eld. Och till detta lades m\u00e5nga liknande ord."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia profeterar om Jerusalems f\u00f6rst\u00f6ring och f\u00e4ngslas - Sidkia, Josias son, blev kung i st\u00e4llet f\u00f6r Konja, Jojakims son, ty Nebukadressar, kungen i Babel, gjorde honom till kung i Juda land."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men varken han eller hans tj\u00e4nare eller folket i landet lyssnade till de HERRENS ord som han talade genom profeten Jeremia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 s\u00e4nde kung Sidkia i v\u00e4g Jehukal, Selemjas son, och pr\u00e4sten Sefanja, Maasejas son, med detta bud till profeten Jeremia: &#34;Bed f\u00f6r oss till HERREN, v\u00e5r Gud.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jeremia gick ut och in bland folket, ty man hade \u00e4nnu inte satt honom i f\u00e4ngelse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faraos h\u00e4r hade dragit ut fr\u00e5n Egypten, och n\u00e4r kaldeerna som bel\u00e4grade Jerusalem hade f\u00e5tt h\u00f6ra ryktet om dem, hade de dragit sig tillbaka fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till profeten Jeremia. Han sade:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Detta skall ni svara Juda kung, som har s\u00e4nt er till mig f\u00f6r att fr\u00e5ga mig: &#34;Se, faraos h\u00e4r som har dragit ut till er hj\u00e4lp skall v\u00e4nda tillbaka till sitt land Egypten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skall kaldeerna \u00e5terv\u00e4nda och bel\u00e4gra denna stad, inta den och br\u00e4nna upp den i eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Bedra inte er sj\u00e4lva genom att t\u00e4nka: Kaldeerna skall helt s\u00e4kert dra sig tillbaka ifr\u00e5n oss. Ty de skall inte ge sig av."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ven om ni skulle sl\u00e5 kaldeernas hela h\u00e4r som strider mot er s\u00e5 att endast n\u00e5gra s\u00e5rade m\u00e4n blev kvar av dem, s\u00e5 skulle de resa sig upp var och en i sitt t\u00e4lt och br\u00e4nna upp denna stad i eld.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r kaldeernas h\u00e4r hade dragit sig tillbaka fr\u00e5n Jerusalem p\u00e5 grund av faraos h\u00e4r,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ville Jeremia l\u00e4mna Jerusalem och bege sig till Benjamins land f\u00f6r att d\u00e4r ta i besittning sin jordlott bland folket."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Benjaminsporten greps han av vaktens bef\u00e4lhavare Jiria, son till Selemja, son till Hananja, som sade: &#34;Du vill g\u00e5 \u00f6ver till kaldeerna.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jeremia svarade: &#34;Det \u00e4r inte sant. Jag vill inte g\u00e5 \u00f6ver till kaldeerna.&#34; Men Jiria h\u00f6rde inte p\u00e5 honom utan grep Jeremia och f\u00f6rde honom till furstarna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa blev f\u00f6rbittrade p\u00e5 Jeremia och l\u00e4t gissla honom och satte honom i f\u00f6rvar i skrivaren Jonatans hus som gjorts om till f\u00e4ngelse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jeremia hade kommit in i f\u00e4ngelseh\u00e5lan, ner i f\u00e5ngvalven, och varit d\u00e4r en l\u00e5ng tid,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "l\u00e4t kung Sidkia h\u00e4mta honom, och hemma hos sig fr\u00e5gade kungen honom i hemlighet: &#34;Har det kommit n\u00e5got ord fr\u00e5n HERREN?&#34; Jeremia svarade: &#34;Ja.&#34; Och han sade vidare: &#34;Du skall \u00f6verl\u00e4mnas i den babyloniske kungens hand.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade Jeremia kung Sidkia: &#34;P\u00e5 vad s\u00e4tt har jag handlat or\u00e4tt mot dig, dina tj\u00e4nare och detta folk, eftersom ni har satt mig i f\u00e4ngelse?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och var finns nu era profeter som profeterade f\u00f6r er: Kungen i Babel skall inte anfalla er och detta land?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00f6r mig nu, min herre konung. Lyssna till min b\u00f6n och s\u00e4nd mig inte tillbaka till skrivaren Jonatans hus, f\u00f6r d\u00e5 kommer jag att d\u00f6 d\u00e4r.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 befallde kung Sidkia att man skulle h\u00e5lla Jeremia i f\u00f6rvar p\u00e5 vaktg\u00e5rden, och man gav honom en kaka br\u00f6d om dagen fr\u00e5n Bagargatan, till dess det var slut p\u00e5 allt br\u00f6det i staden. Och Jeremia blev kvar p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia kastas i en brunn - Sefatja, Mattans son, och Gedalja, Pashurs son, och Jukal, Selemjas son, och Pashur, Malkias son, h\u00f6rde vad Jeremia sade till allt folket:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Den som stannar kvar i denna stad kommer att d\u00f6 genom sv\u00e4rd eller hunger eller pest, men den som ger sig \u00e5t kaldeerna skall f\u00e5 leva, ja, han skall vinna sitt liv som ett byte och f\u00e5 leva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Denna stad skall \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t den babyloniske kungens h\u00e4r och han skall inta den.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade furstarna till kungen: &#34;Den h\u00e4r mannen b\u00f6r d\u00f6das. Han g\u00f6r ju soldaterna som l\u00e4mnats kvar i staden liksom allt folket i \u00f6vrigt modl\u00f6sa genom att tala s\u00e5 till dem. Han s\u00f6ker inte folkets v\u00e4lf\u00e4rd utan dess of\u00e4rd.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kung Sidkia svarade: &#34;Se, han \u00e4r i er hand. Kungen f\u00f6rm\u00e5r ingenting mot er.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 tog de Jeremia och kastade honom i kungasonen Malkias brunn p\u00e5 vaktg\u00e5rden. De sl\u00e4ppte ner Jeremia med rep. I brunnen fanns inget vatten, men dy, och Jeremia sj\u00f6nk ner i dyn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nubiern Ebed-Melek, en hovman som befann sig i kungens hus medan kungen uppeh\u00f6ll sig i Benjaminsporten, fick h\u00f6ra att de hade s\u00e4nkt ner Jeremia i brunnen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade kungens hus och sade till kungen:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Min herre och konung, dessa m\u00e4n har handlat illa i allt vad de har gjort mot profeten Jeremia. De har kastat honom i brunnen och d\u00e4r kommer han snart att sv\u00e4lta ihj\u00e4l. Det finns ju inte l\u00e4ngre n\u00e5got br\u00f6d i staden.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 gav kungen denna befallning \u00e5t nubiern Ebed-Melek: &#34;Tag med dig trettio m\u00e4n h\u00e4rifr\u00e5n och drag upp profeten Jeremia innan han d\u00f6r.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ebed-Melek tog d\u00e5 m\u00e4nnen med sig och gick in i kungens hus till ett rum under skattkammaren och h\u00e4mtade d\u00e4rifr\u00e5n trasor och utslitna kl\u00e4der och s\u00e4nkte ner dem med rep till Jeremia i brunnen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och nubiern Ebed-Melek sade till Jeremia: &#34;L\u00e4gg trasorna och de utslitna kl\u00e4derna under dina armar, mellan dem och repen.&#34; Jeremia gjorde s\u00e5,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och med repen drog de sedan upp Jeremia ur brunnen. Men han m\u00e5ste stanna p\u00e5 vaktg\u00e5rden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sidkia s\u00f6ker r\u00e5d hos Jeremia - Kung Sidkia s\u00e4nde bud och h\u00e4mtade profeten Jeremia till sig vid tredje ing\u00e5ngen till HERRENS hus. Kungen sade till Jeremia: &#34;Jag vill fr\u00e5ga dig om n\u00e5got. D\u00f6lj ingenting f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jeremia sade till Sidkia: &#34;Om jag s\u00e4ger dig n\u00e5got, kommer du d\u00e5 inte att d\u00f6da mig? Och om jag ger dig ett r\u00e5d, s\u00e5 kommer du inte att lyssna p\u00e5 mig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I hemlighet svor d\u00e5 kung Sidkia en ed till Jeremia och sade: &#34;S\u00e5 sant HERREN lever, han som har givit oss livet: Jag skall inte l\u00e5ta d\u00f6da dig och inte heller utl\u00e4mna dig \u00e5t de m\u00e4n som st\u00e5r efter ditt liv.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jeremia till Sidkia: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud: Om du ger dig \u00e5t den babyloniske kungens furstar skall du f\u00e5 leva, och denna stad skall d\u00e5 inte br\u00e4nnas ner, utan du och ditt hus skall f\u00e5 leva."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om du inte ger dig \u00e5t den babyloniske kungens furstar, skall denna stad \u00f6verl\u00e4mnas i kaldeernas hand, och de skall br\u00e4nna ner den och sj\u00e4lv skall du inte komma undan deras h\u00e4nder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kung Sidkia svarade Jeremia: &#34;Jag \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r de judar som har g\u00e5tt \u00f6ver till kaldeerna. Kanske skall man l\u00e4mna mig i deras h\u00e4nder och de skall d\u00e5 behandla mig illa.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jeremia sade: &#34;De skall inte utl\u00e4mna dig. Lyssna nu till HERRENS r\u00f6st i det jag s\u00e4ger till dig, s\u00e5 skall det g\u00e5 dig v\u00e4l och du skall f\u00e5 leva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om du v\u00e4grar att ge dig, \u00e4r detta vad HERREN har uppenbarat f\u00f6r mig:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, alla de kvinnor som \u00e4r kvar i Juda kungs hus skall d\u00e5 f\u00f6ras ut till den babyloniske kungens furstar, och kvinnorna skall s\u00e4ga: Dina v\u00e4nner svek dig och de fick makt \u00f6ver dig. Dina f\u00f6tter fastnade i dyn. D\u00e5 drog de sig undan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla dina hustrur och barn skall man f\u00f6ra ut till kaldeerna, och sj\u00e4lv skall du inte komma undan deras h\u00e4nder utan gripas av den babyloniske kungen, och denna stad skall br\u00e4nnas ner.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sidkia till Jeremia: &#34;L\u00e5t ingen f\u00e5 veta vad vi har talat om h\u00e4r, s\u00e5 skall du inte d\u00f6."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och om furstarna f\u00e5r h\u00f6ra att jag har talat med dig och de kommer till dig och s\u00e4ger: L\u00e5t oss f\u00e5 veta vad du har sagt till kungen. D\u00f6lj ingenting f\u00f6r oss s\u00e5 skall vi inte d\u00f6da dig. S\u00e4g oss ocks\u00e5 vad kungen har sagt till dig -"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "d\u00e5 skall du svara dem: Jag b\u00f6nf\u00f6ll inf\u00f6r kungen att han inte skulle skicka mig tillbaka till Jonatans hus f\u00f6r att d\u00f6 d\u00e4r.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla furstarna kom till Jeremia och fr\u00e5gade honom, men han svarade dem alldeles som kungen hade befallt honom. D\u00e5 teg de och gick ifr\u00e5n honom, eftersom ingen hade h\u00f6rt vad som hade sagts."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Jeremia fick stanna p\u00e5 vaktg\u00e5rden \u00e4nda till den dag d\u00e5 Jerusalem intogs. Och han var d\u00e4r n\u00e4r Jerusalem intogs."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems fall - I Sidkias, Juda kungs, nionde regerings\u00e5r, i tionde m\u00e5naden kom Babels kung Nebukadressar med hela sin h\u00e4r till Jerusalem och bel\u00e4grade det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Sidkias elfte regerings\u00e5r, p\u00e5 nionde dagen i fj\u00e4rde m\u00e5naden, tr\u00e4ngde de in i staden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom alla den babyloniske kungens furstar och slog sig ner i Mellersta porten, n\u00e4mligen Nergal-Sareser, Samgar-Nebo, Sarsekim, \u00f6verste hovmannen, Nergal-Sareser, \u00f6verste magern, och alla den babyloniske kungens \u00f6vriga furstar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Sidkia, Juda kung, med allt sitt krigsfolk fick se dem, flydde de och drog om natten ut ur staden p\u00e5 v\u00e4gen mot den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden, genom porten mellan de b\u00e5da murarna. Han tog v\u00e4gen bort mot Hedmarken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men kaldeernas h\u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljde dem och hann upp Sidkia p\u00e5 Jerikos hedmarker. De tog honom och f\u00f6rde honom till Nebukadressar, kungen i Babel, i Ribla i Hamats land. D\u00e4r avkunnade han domen \u00f6ver honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den babyloniske kungen l\u00e4t slakta Sidkias barn, i Ribla, inf\u00f6r hans \u00f6gon. Ocks\u00e5 alla f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4n i Juda l\u00e4t kungen i Babel slakta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 Sidkia sj\u00e4lv l\u00e4t han sticka ut \u00f6gonen och l\u00e4t binda honom med kopparkedjor f\u00f6r att f\u00f6ra honom till Babel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kaldeerna br\u00e4nde ner kungens hus och husen som tillh\u00f6rde folket, och de rev ner Jerusalems murar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c5terstoden av folket som var kvar i staden, de \u00f6verl\u00f6pare som hade g\u00e5tt \u00f6ver till honom och det \u00f6vriga folket f\u00f6rde Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, bort till Babel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, l\u00e4mnade i Juda land kvar en del av de fattiga, de som ingenting \u00e4gde, och gav dem samtidigt ving\u00e5rdar och \u00e5kerf\u00e4lt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeremias frigivning - Nebukadressar, kungen i Babel, gav Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, denna befallning ang\u00e5ende Jeremia:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Tag hand om honom och l\u00e5t ditt \u00f6ga vaka \u00f6ver honom och g\u00f6r honom inte n\u00e5got ont, utan behandla honom som han sj\u00e4lv beg\u00e4r av dig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, och Nebusasban, \u00f6verste hovmannen, och Nergal-Sareser, \u00f6verste magern, och alla den babyloniske kungens \u00f6vriga storm\u00e4n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e4nde d\u00e5 bud och h\u00e4mtade Jeremia fr\u00e5n vaktg\u00e5rden och l\u00e4mnade honom \u00e5t Gedalja, son till Ahikam, son till Safan, f\u00f6r att denne skulle f\u00f6ra honom hem, och han fick bo bland folket."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens l\u00f6fte till Ebed-Melek - HERRENS ord kom till Jeremia, medan han var insp\u00e4rrad p\u00e5 vaktg\u00e5rden. Han sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 och s\u00e4g till nubiern Ebed-Melek: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, det jag har talat skall jag l\u00e5ta komma \u00f6ver denna stad till dess olycka och inte till dess lycka, och det skall ske inf\u00f6r dina \u00f6gon p\u00e5 den dagen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men dig skall jag r\u00e4dda p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, och du skall inte utl\u00e4mnas till de m\u00e4n du fruktar f\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty jag skall l\u00e5ta dig komma undan s\u00e5 att du inte faller f\u00f6r sv\u00e4rd utan vinner ditt liv som ett byte, d\u00e4rf\u00f6r att du har f\u00f6rtr\u00f6stat p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN.&#34;"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia stannar i landet - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia fr\u00e5n HERREN, sedan Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, hade sl\u00e4ppt honom fri fr\u00e5n Rama. Denne l\u00e4t n\u00e4mligen h\u00e4mta Jeremia, som ocks\u00e5 han var bunden med kedjor bland alla andra f\u00e5ngar fr\u00e5n Jerusalem och Juda som skulle f\u00f6ras bort till Babel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6versten f\u00f6r drabanterna h\u00e4mtade Jeremia och sade till honom: &#34; HERREN, din Gud, uttalade olycka \u00f6ver denna plats,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och HERREN har l\u00e5tit den komma och har gjort som han sagt. Ni syndade ju mot HERREN och h\u00f6rde inte hans r\u00f6st, och d\u00e4rf\u00f6r har detta drabbat er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men i dag l\u00f6ser jag dig fr\u00e5n kedjorna som dina h\u00e4nder varit bundna med. Om du vill komma med mig till Babel, s\u00e5 kom, och jag skall l\u00e5ta mina \u00f6gon vaka \u00f6ver dig. Men om du inte vill komma med mig till Babel, s\u00e5 g\u00f6r det inte. Se, hela landet ligger \u00f6ppet f\u00f6r dig. G\u00e5 dit du \u00f6nskar och finner f\u00f6r gott.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 Jeremia \u00e4nnu tvekade, tillade han: &#34;V\u00e4nd tillbaka till Gedalja, son till Ahikam, son till Safan, som kungen i Babel har satt \u00f6ver Juda st\u00e4der, och stanna hos honom bland folket. Eller g\u00e5 dit du tycker att det \u00e4r r\u00e4tt att g\u00e5!&#34; Och \u00f6versten f\u00f6r drabanterna gav honom f\u00e4rdkost och g\u00e5vor och l\u00e4t honom g\u00e5."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jeremia begav sig d\u00e5 till Gedalja, Ahikams son, i Mispa och stannade hos honom bland folket som var kvar i landet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gedalja blir st\u00e5th\u00e5llare i Juda - Bef\u00e4lhavarna p\u00e5 landsbygden och deras m\u00e4n h\u00f6rde att kungen i Babel hade satt Gedalja, Ahikams son, \u00f6ver landet och att han hade anf\u00f6rtrott \u00e5t honom m\u00e4n, kvinnor och barn och de fattiga i landet som inte f\u00f6rts bort till Babel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De kom d\u00e5 till Gedalja i Mispa: Ismael, Netanjas son, Johanan och Jonatan, Kareas s\u00f6ner, Seraja, Tanhumets son, netofatiten Ofajs s\u00f6ner och Jesanja, maakatitens son, och de hade med sig sina m\u00e4n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Gedalja, son till Ahikam, son till Safan, gav dem och deras m\u00e4n sin ed och sade: &#34;Frukta inte att tj\u00e4na kaldeerna. Stanna kvar i landet och tj\u00e4na kungen i Babel, s\u00e5 skall det g\u00e5 bra f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se, sj\u00e4lv stannar jag kvar i Mispa f\u00f6r att st\u00e5 till tj\u00e4nst \u00e5t de kaldeer som kommer till oss. Men ni skall samla in vin och frukt och olja och l\u00e4gga det i era k\u00e4rl och stanna kvar i de st\u00e4der som ni har tagit i besittning.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 alla de judar som fanns i Moab och hos Ammons barn, i Edom och andra l\u00e4nder, h\u00f6rde att kungen i Babel hade l\u00e5tit n\u00e5gra av judarna bli kvar och att han hade satt Gedalja, son till Ahikam, son till Safan, \u00f6ver dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde alla dessa judar tillbaka fr\u00e5n alla de orter dit de hade f\u00f6rdrivits och kom till Juda land, till Gedalja i Mispa. Och de sk\u00f6rdade stora m\u00e4ngder av vin och frukt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gedalja m\u00f6rdas av Ismael - Johanan, Kareas son, och alla bef\u00e4lhavarna p\u00e5 landsbygden kom till Gedalja i Mispa"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;Du vet v\u00e4l att Baalis, ammoniternas kung, har s\u00e4nt hit Ismael, Netanjas son, f\u00f6r att d\u00f6da dig?&#34; Men Gedalja, Ahikams son, trodde dem inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Johanan, Kareas son, sade i hemlighet till Gedalja i Mispa: &#34;L\u00e5t mig g\u00e5 bort och d\u00f6da Ismael, Netanjas son. Ingen skall f\u00e5 veta det. Varf\u00f6r skulle han ta ditt liv s\u00e5 att alla vi judar, som har samlats hos dig, skingras och det som \u00e4r kvar av Juda utpl\u00e5nas?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gedalja, Ahikams son, sade till Johanan, Kareas son: &#34;Du f\u00e5r inte g\u00f6ra detta, f\u00f6r det du s\u00e4ger om Ismael \u00e4r inte sant.&#34;"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men i sjunde m\u00e5naden kom Ismael, son till Netanja, son till Elisama, av kunglig b\u00f6rd och en av kungens storm\u00e4n, med tio m\u00e4n till Gedalja, Ahikams son, i Mispa. N\u00e4r de \u00e5t tillsammans d\u00e4r i Mispa"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "reste sig Ismael, Netanjas son, och de tio m\u00e4n som var med honom och d\u00f6dade med sv\u00e4rd Gedalja, son till Ahikam, son till Safan. Ja, de d\u00f6dade honom som kungen i Babel hade satt \u00f6ver landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dessutom d\u00f6dade Ismael alla de judar som var hos Gedalja i Mispa, liksom alla de kaldeer som fanns d\u00e4r och som h\u00f6rde till krigsfolket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dagen efter mordet p\u00e5 Gedalja och innan n\u00e5gon \u00e4nnu k\u00e4nde till detta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kom en skara p\u00e5 \u00e5ttio m\u00e4n fr\u00e5n Sikem, Silo och Samaria. De hade rakat av sig sk\u00e4gget, rivit s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ristat sig och hade med sig matoffer och r\u00f6kelse f\u00f6r att b\u00e4ra fram det i HERRENS hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ismael, Netanjas son, gick ut fr\u00e5n Mispa f\u00f6r att m\u00f6ta dem. Gr\u00e5tande gick han d\u00e4r och n\u00e4r han kom fram till dem sade han till dem: &#34;Kom med till Gedalja, Ahikams son.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade kommit in i staden blev de d\u00f6dade av Ismael, Netanjas son, och av de m\u00e4n som var med honom och de kastades i brunnen ."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men bland dem fanns tio m\u00e4n som sade till Ismael: &#34;D\u00f6da oss inte, f\u00f6r vi har f\u00f6rr\u00e5d av vete, korn, olja och honung g\u00f6mda p\u00e5 landsbygden.&#34; D\u00e5 avstod han fr\u00e5n att d\u00f6da dem med de andra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den brunn d\u00e4r Ismael kastade kropparna av alla de m\u00e4n som han hade d\u00f6dat f\u00f6rutom Gedalja, var samma brunn som kung Asa hade l\u00e5tit g\u00f6ra av fruktan f\u00f6r Basha, Israels kung. Den fyllde nu Ismael, Netanjas son, med d\u00f6da m\u00e4n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde Ismael som f\u00e5ngar bort allt det folk som var kvar i Mispa, kungad\u00f6ttrarna och allt annat folk som hade l\u00e4mnats kvar i Mispa och som Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, hade anf\u00f6rtrott \u00e5t Gedalja, Ahikams son. Ismael, Netanjas son, f\u00f6rde bort dem som f\u00e5ngar och drog bort f\u00f6r att ta sig \u00f6ver till ammoniterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom fick h\u00f6ra om allt det onda som Ismael, Netanjas son, hade gjort,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tog de alla sina m\u00e4n och drog ut f\u00f6r att strida mot Ismael, Netanjas son, och de tr\u00e4ffade p\u00e5 honom vid den stora dammen i Gibeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 allt det folk som Ismael hade med sig fick se Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom, blev de glada och v\u00e4nde om."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hela skaran av dem som Ismael hade f\u00f6rt bort som f\u00e5ngar fr\u00e5n Mispa v\u00e4nde tillbaka och gick \u00f6ver till Johanan, Kareas son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Ismael, Netanjas son, r\u00e4ddade sig med \u00e5tta m\u00e4n undan Johanan och begav sig till ammoniterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Flykt till Egypten - Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom, tog med sig resten av folket, alla av Mispas inv\u00e5nare som han hade vunnit tillbaka fr\u00e5n Ismael, Netanjas son, sedan denne hade d\u00f6dat Gedalja, Ahikams son, soldater, kvinnor, barn och hovm\u00e4n som han hade h\u00e4mtat tillbaka fr\u00e5n Gibeon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De gav sig av men stannade i Kimhams h\u00e4rb\u00e4rge n\u00e4ra Betlehem f\u00f6r att sedan dra vidare och komma till Egypten"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "undan kaldeerna. De var r\u00e4dda f\u00f6r dem eftersom Ismael, Netanjas son, hade d\u00f6dat Gedalja, Ahikams son, som kungen i Babel hade satt \u00f6ver landet."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jeremia avr\u00e5der fr\u00e5n utvandring till Egypten - D\u00e5 gick allt bef\u00e4l tillsammans med Johanan, Kareas son, och Jesanja, Hosajas son, och hela folket, fr\u00e5n de minsta till de st\u00f6rsta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "till profeten Jeremia och sade: &#34;Vi v\u00e4djar \u00f6dmjukt till dig: Bed f\u00f6r oss till HERREN, din Gud, f\u00f6r alla oss som \u00e4r kvar, f\u00f6r vi \u00e4r bara n\u00e5gra f\u00e5 kvar av m\u00e5nga. Du ser med egna \u00f6gon att det \u00e4r s\u00e5 med oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN, din Gud, tala om f\u00f6r oss vilken v\u00e4g vi skall g\u00e5 och vad vi skall g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Profeten Jeremia svarade dem: &#34;Jag har lyssnat till er. Jag skall be till HERREN, er Gud, s\u00e5 som ni har beg\u00e4rt. Vad HERREN \u00e4n svarar skall jag tala om f\u00f6r er utan att d\u00f6lja n\u00e5got.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till Jeremia: &#34;M\u00e5 HERREN vara ett sant och trofast vittne mot oss, om vi inte i allt g\u00f6r efter det ord som HERREN, din Gud, s\u00e4nder oss genom dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det m\u00e5 vara gott eller ont s\u00e5 vill vi lyssna till HERRENS, v\u00e5r Guds, r\u00f6st, honom som vi s\u00e4nder dig till, f\u00f6r att det skall g\u00e5 oss v\u00e4l n\u00e4r vi lyder HERRENS, v\u00e5r Guds, r\u00f6st.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tio dagar senare kom HERRENS ord till Jeremia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig Johanan, Kareas son, och allt bef\u00e4l som var med honom och hela folket, fr\u00e5n den minste till den st\u00f6rste."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, som ni har s\u00e4nt mig till f\u00f6r att jag skulle b\u00e4ra fram er b\u00f6n inf\u00f6r honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om ni stannar kvar i detta land, skall jag uppbygga och inte sl\u00e5 ner er, jag skall plantera och inte rycka upp er. Ty jag \u00e5ngrar det onda jag har gjort mot er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r kungen i Babel, som ni nu fruktar. Var inte r\u00e4dda f\u00f6r honom, s\u00e4ger HERREN, ty jag \u00e4r med er f\u00f6r att fr\u00e4lsa er och r\u00e4dda er ur hans hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta er finna barmh\u00e4rtighet, och han skall f\u00f6rbarma sig \u00f6ver er och l\u00e5ta er v\u00e4nda tillbaka till ert land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni s\u00e4ger: &#34;Vi vill inte stanna i detta land&#34;, och om ni inte lyder HERRENS, er Guds, r\u00f6st,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "utan s\u00e4ger: &#34;Nej, vi vill bege oss till Egyptens land d\u00e4r vi slipper att se krig och h\u00f6ra ljudet av horn och slipper att hungra efter br\u00f6d, d\u00e4r vill vi bo&#34;,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "h\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni som \u00e4r kvar av Juda: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Om ni best\u00e4mmer er f\u00f6r att bege er till Egypten och ni kommer dit f\u00f6r att bos\u00e4tta er d\u00e4r,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 skall sv\u00e4rdet som ni fruktar f\u00f6r n\u00e5 er d\u00e4r i Egyptens land, och hungersn\u00f6den som ni \u00e4r r\u00e4dda f\u00f6r skall f\u00f6lja er till Egypten, och d\u00e4r skall ni d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, de m\u00e4nniskor som best\u00e4mmer sig f\u00f6r att bege sig till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r skall alla d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hunger och pest, och ingen av dem skall slippa undan och \u00f6verleva den olycka som jag skall l\u00e5ta komma \u00f6ver dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Liksom min vrede och min f\u00f6rbittring utg\u00f6ts \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare, s\u00e5 skall ocks\u00e5 min f\u00f6rbittring utgjutas \u00f6ver er, om ni beger er till Egypten. Ni skall bli till avsky och h\u00e4pnad, f\u00f6rbannelse och van\u00e4ra och ni skall aldrig mer f\u00e5 se denna plats."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN s\u00e4ger till er, ni som \u00e4r kvar av Juda: Bege er inte till Egypten. Besinna att jag i dag har varnat er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni bedrog er sj\u00e4lva n\u00e4r ni s\u00e4nde mig till HERREN, er Gud, och sade: &#34;Bed f\u00f6r oss till HERREN, v\u00e5r Gud. Och vad HERREN, v\u00e5r Gud, \u00e4n s\u00e4ger, skall du tala om f\u00f6r oss och vi skall g\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har nu i dag talat om det f\u00f6r er. Men ni har inte velat lyssna till HERRENS, er Guds, r\u00f6st eller allt det som han har s\u00e4nt mig att tala till er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var f\u00f6rvissade om att ni kommer att d\u00f6 genom sv\u00e4rd, hunger och pest p\u00e5 den ort dit ni s\u00e5 g\u00e4rna vill komma f\u00f6r att bo d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judarnas utvandring till Egypten - N\u00e4r Jeremia hade avslutat sitt tal till folket och sagt dem alla de ord som HERREN, deras Gud, hade s\u00e4nt honom att tala till dem,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 svarade Asarja, Hosajas son, och Johanan, Kareas son, och alla de andra sj\u00e4lvs\u00e4kra m\u00e4nnen Jeremia och sade: &#34;Det \u00e4r l\u00f6gn det du s\u00e4ger! HERREN, v\u00e5r Gud, har inte s\u00e4nt dig att s\u00e4ga: Ni skall inte bege er till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta er d\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r Baruk, Nerias son, som eggar upp dig mot oss f\u00f6r att vi skall \u00f6verl\u00e4mnas i kaldeernas hand, s\u00e5 att de d\u00f6dar oss eller f\u00f6r oss bort i f\u00e5ngenskap till Babel.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varken Johanan, Kareas son, eller n\u00e5gon av bef\u00e4len eller n\u00e5gon av folket ville lyda HERRENS r\u00f6st och stanna kvar i Juda land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I st\u00e4llet tog Johanan, Kareas son, och alla bef\u00e4len med sig alla som fanns kvar i Juda och som hade \u00e5terv\u00e4nt fr\u00e5n alla de hednafolk dit de hade varit f\u00f6rdrivna, f\u00f6r att bos\u00e4tta sig i Juda land,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "b\u00e5de m\u00e4n, kvinnor och barn, kungad\u00f6ttrarna och alla andra som Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, hade l\u00e4mnat kvar hos Gedalja, Ahikams son, Safans son, samt profeten Jeremia och Baruk, Nerias son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De begav sig till Egyptens land, ty de ville inte lyssna till HERRENS r\u00f6st. Och de kom till Tachpanches."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Profetia om Nebukadnessars h\u00e4rjningar i Egypten - HERRENS ord kom till Jeremia i Tachpanches. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Tag n\u00e5gra stora stenar och g\u00f6m dem i murbruket i tegelgolvet vid ing\u00e5ngen till faraos hus i Tachpanches. G\u00f6r detta s\u00e5 att de judiska m\u00e4nnen ser det"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och s\u00e4g till dem: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, jag skall s\u00e4nda bud och h\u00e4mta min tj\u00e4nare Nebukadressar, kungen i Babel, och hans tron skall jag s\u00e4tta upp ovanp\u00e5 de stenar som jag har g\u00f6mt h\u00e4r, och han skall breda ut sin tronmatta \u00f6ver dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty han skall komma och sl\u00e5 Egyptens land och ge \u00e5t d\u00f6den dem som h\u00f6r d\u00f6den till, \u00e5t f\u00e5ngenskapen dem som h\u00f6r f\u00e5ngenskapen till och \u00e5t sv\u00e4rdet dem som h\u00f6r sv\u00e4rdet till."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall t\u00e4nda eld p\u00e5 Egyptens gudatempel och han skall br\u00e4nna upp dem och f\u00f6ra bort gudarna. Han skall svepa om sig Egyptens land liksom en herde sveper om sig sin mantel. Sedan skall han dra d\u00e4rifr\u00e5n i frid."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han skall sl\u00e5 s\u00f6nder stoderna i Bet-Semes i Egyptens land, och Egyptens gudatempel skall han br\u00e4nna upp i eld.&#34;"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avgudadyrkan orsaken till n\u00f6den - Detta \u00e4r det ord som kom till Jeremia om alla de judar som bodde i Egyptens land, i Migdol, Tachpanches, Nofs och Patros omr\u00e5de. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ni har sett all den olycka som jag har l\u00e5tit komma \u00f6ver Jerusalem och \u00f6ver alla Juda st\u00e4der. Se, de ligger nu \u00f6de och ingen bor i dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "p\u00e5 grund av den ondska de bedrev. De v\u00e4ckte min vrede genom att g\u00e5 bort f\u00f6r att t\u00e4nda r\u00f6kelse och tj\u00e4na andra gudar som varken de eller ni sj\u00e4lva eller era f\u00e4der har k\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har s\u00e4nt till er mina tj\u00e4nare profeterna. Jag har s\u00e4nt dem g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och sagt: G\u00f6r inte dessa avskyv\u00e4rda ting som jag hatar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de ville inte lyssna och inte v\u00e4nda \u00f6rat till, s\u00e5 att de v\u00e4nde om fr\u00e5n sin ondska och slutade att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4llde min f\u00f6rbittring och vrede fram, och den brann i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator s\u00e5 att de blev \u00f6delagda och sk\u00f6vlade som de \u00e4r \u00e4n i dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och nu s\u00e4ger HERREN, h\u00e4rskarornas Gud, Israels Gud, s\u00e5: Varf\u00f6r drar ni s\u00e5 mycket ont \u00f6ver er sj\u00e4lva? Ni utrotar ur Juda b\u00e5de man och kvinna, barn och sp\u00e4dbarn, s\u00e5 att ingen enda av er blir kvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med era h\u00e4nders verk v\u00e4cker ni min vrede genom att ni t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar i Egyptens land, dit ni har kommit f\u00f6r att bos\u00e4tta er d\u00e4r. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ni utrotas och bli till f\u00f6rbannelse och van\u00e4ra bland jordens alla hednafolk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har ni gl\u00f6mt den ondska som era f\u00e4der bedrev och som Juda kungar och deras hustrur, ni sj\u00e4lva och era hustrur bedrev i Juda land och p\u00e5 Jerusalems gator?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och fram till denna dag har de inte \u00f6dmjukat sig. De fruktar ingenting och vandrar inte efter min lag och mina stadgar som jag f\u00f6relade er och era f\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Se, jag skall v\u00e4nda mitt ansikte mot er till er olycka f\u00f6r att utrota hela Juda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall gripa dem som \u00e4r kvar av Juda, dem som har best\u00e4mt sig f\u00f6r att bege sig till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r. De skall alla f\u00f6rg\u00e5s. I Egypten skall de falla. Genom sv\u00e4rd och hunger skall de g\u00e5 under, b\u00e5de sm\u00e5 och stora, ja, genom sv\u00e4rd och hunger skall de d\u00f6. De skall bli till avsky och h\u00e4pnad, f\u00f6rbannelse och van\u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag skall straffa dem som bor i Egyptens land, liksom jag straffade Jerusalem med sv\u00e4rd, hunger och pest."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Av dem som \u00e4r kvar av Juda och som har kommit till Egypten f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r skall ingen \u00f6verleva och slippa undan, s\u00e5 att de kan v\u00e4nda tillbaka till Juda land \u00e4ven om de \u00f6nskar att f\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda dit f\u00f6r att bo d\u00e4r. Nej, ingen skall komma tillbaka dit utom n\u00e5gra f\u00e5 som flyr dit.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla m\u00e4n som visste att deras hustrur t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t andra gudar och alla kvinnor som stod d\u00e4r i en stor skara, alla som bodde i Patros i Egyptens land, svarade d\u00e5 Jeremia och sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Vi vill inte h\u00f6ra p\u00e5 dig n\u00e4r det g\u00e4ller det som du har talat till oss i HERRENS namn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "utan vi kommer att g\u00f6ra allt vad v\u00e5r mun har lovat, att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta drickoffer \u00e5t henne, s\u00e5 som vi och v\u00e5ra f\u00e4der, v\u00e5ra kungar och furstar gjorde i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator. D\u00e5 hade vi tillr\u00e4ckligt med br\u00f6d och det gick bra f\u00f6r oss, och vi s\u00e5g inte till n\u00e5gon olycka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men sedan vi slutat att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta drickoffer \u00e5t henne, har vi lidit brist p\u00e5 allt och g\u00e5r under genom sv\u00e4rd och hunger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och n\u00e4r vi t\u00e4nde r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utg\u00f6t drickoffer \u00e5t henne, s\u00e5 var det inte utan v\u00e5ra m\u00e4ns samtycke som vi gjorde offerkakor \u00e5t henne, kakor som bar hennes bild, och utg\u00f6t drickoffer \u00e5t henne.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Jeremia svarade allt folket, m\u00e4nnen och kvinnorna och alla som hade givit honom detta svar. Han sade:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Skulle inte HERREN komma ih\u00e5g att ni sj\u00e4lva och era f\u00e4der, era kungar och furstar och folket i landet, har t\u00e4nt r\u00f6kelse i Juda st\u00e4der och p\u00e5 Jerusalems gator, och skulle han inte bry sig om det?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERREN kunde inte l\u00e4ngre t\u00e5la era onda handlingar och de avskyv\u00e4rda ting som ni h\u00f6ll p\u00e5 med, utan ert land lades \u00f6de och blev till h\u00e4pnad och f\u00f6rbannelse s\u00e5 att ingen kunde bo d\u00e4r, s\u00e5 som det \u00e4r i dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att ni t\u00e4nde r\u00f6kelse och syndade mot HERREN och inte lyssnade till HERRENS r\u00f6st eller vandrade efter hans lag, hans stadgar och vittnesb\u00f6rd, d\u00e4rf\u00f6r har denna olycka drabbat er, s\u00e5 som det \u00e4r i dag.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jeremia sade vidare till hela folket och till alla kvinnorna: &#34;H\u00f6r HERRENS ord, alla ni av Juda som \u00e4r i Egyptens land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ni och era hustrur har i handling fullgjort vad ni har sagt med er mun. Ni sade: Vi vill h\u00e5lla de l\u00f6ften som vi gav: att t\u00e4nda r\u00f6kelse \u00e5t himlens drottning och utgjuta drickoffer \u00e5t henne. H\u00e5ll d\u00e5 era l\u00f6ften, ja, uppfyll dem!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r HERRENS ord, ni alla av Juda som bor i Egyptens land: Se, jag sv\u00e4r vid mitt stora namn, s\u00e4ger HERREN, att i hela Egyptens land skall mitt namn inte mer n\u00e4mnas av n\u00e5gon judisk mans mun, s\u00e5 att han s\u00e4ger: S\u00e5 sant Herren, HERREN lever."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty jag skall vaka \u00f6ver dem till deras olycka och inte till deras lycka, och alla m\u00e4n av Juda som \u00e4r i Egyptens land skall g\u00e5 under genom sv\u00e4rd och hunger till dess att det \u00e4r slut med dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e5gra f\u00e5 som undkommer sv\u00e4rdet skall f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka fr\u00e5n Egyptens land till Juda land. S\u00e5 skall alla som \u00e4r kvar av Juda och som har kommit till Egyptens land f\u00f6r att bos\u00e4tta sig d\u00e4r, f\u00f6rst\u00e5 vems ord som best\u00e5r, mitt eller deras."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta skall f\u00f6r er vara tecknet p\u00e5 att jag skall straffa er p\u00e5 denna plats, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6r att ni skall f\u00f6rst\u00e5 att mina ord om er skall g\u00e5 i fullbordan till er olycka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag skall utl\u00e4mna farao Hofra, kungen i Egypten, till hans fiender och till de m\u00e4n som st\u00e5r efter hans liv, liksom jag har utl\u00e4mnat Sidkia, Juda kung, till Nebukadressar, den babyloniske kungen, som var hans fiende och som stod efter hans liv.&#34;"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ord av tr\u00f6st till Baruk - Detta \u00e4r det ord som profeten Jeremia talade till Baruk, Nerias son, n\u00e4r han efter Jeremias diktamen skrev upp dessa ord i en bokrulle under Jojakims, Josias sons, Juda kungs, fj\u00e4rde regerings\u00e5r. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, om dig Baruk:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: &#34;Ve mig, HERREN har lagt ny sorg till min f\u00f6rra pl\u00e5ga! Jag \u00e4r tr\u00f6tt av allt suckande och jag f\u00e5r ingen ro.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 skall du svara honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, det jag har byggt upp skall jag riva ner, och det jag har planterat skall jag rycka upp. Detta g\u00e4ller hela jorden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och du beg\u00e4r stora ting f\u00f6r dig! Beg\u00e4r inte n\u00e5got s\u00e5dant. Se, jag skall l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver allt k\u00f6tt, s\u00e4ger HERREN, men l\u00e5ta dig vinna ditt liv som ett byte, vart du \u00e4n beger dig.&#34;"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Egypten - Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till Jeremia om hednafolken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om Egypten. Ang\u00e5ende den egyptiske kungen farao Nekos h\u00e4r som stod vid floden Eufrat n\u00e4ra Karkemish och som blev slagen av Nebukadressar, kungen i Babel, i Jojakims, Josias sons, Juda kungs, fj\u00e4rde regerings\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6r i ordning sm\u00e5 och stora sk\u00f6ldar och ryck fram till strid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e4nn f\u00f6r h\u00e4starna, sitt upp p\u00e5 springarna och st\u00e4ll upp er med hj\u00e4lmarna p\u00e5. G\u00f6r spjuten blanka, kl\u00e4d er i pansar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vad ser jag? De \u00e4r f\u00f6rf\u00e4rade, de viker tillbaka, deras hj\u00e4ltar blir slagna och flyr utan att v\u00e4nda sig om. Det \u00e4r skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inte ens den snabbaste kan fly, inte ens hj\u00e4lten kan komma undan. Norrut, vid floden Eufrat, d\u00e4r stapplar de och faller."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r det som stiger upp som Nilfloden, likt str\u00f6mmar av framv\u00e4llande vatten?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r Egypten som stiger upp som Nilfloden, likt str\u00f6mmar av framv\u00e4llande vatten. Han s\u00e4ger: &#34;Jag vill stiga upp och \u00f6vert\u00e4cka landet, jag vill f\u00f6rst\u00f6ra st\u00e4derna och dem som bor i dem.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drag dit upp, ni h\u00e4star, storma fram, ni vagnar. Drag ut, ni hj\u00e4ltar, nubier och puteer, rustade med sk\u00f6ldar, och ludeer, rustade med b\u00e5gar som de sp\u00e4nner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r Herrens, HERREN Sebaots dag, en h\u00e4mndens dag d\u00e5 han h\u00e4mnas p\u00e5 sina motst\u00e5ndare. Sv\u00e4rdet frossar sig m\u00e4tt, det dricker sig rusigt av deras blod. Ty detta \u00e4r ett slaktoffer \u00e5t Herren, HERREN Sebaot i Nordlandet vid floden Eufrat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drag upp till Gilead och h\u00e4mta balsam, du jungfru, Egyptens dotter. Men f\u00f6rg\u00e4ves har du skaffat dig l\u00e4kemedel i m\u00e4ngd. Du kan inte helas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hednafolken har h\u00f6rt om din skam, och dina klagorop uppfyller jorden, ty den ene hj\u00e4lten snavar p\u00e5 den andre och tillsammans faller de b\u00e5da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r det ord som HERREN talade till profeten Jeremia om att Nebukadressar, kungen i Babel, skulle komma och besegra Egypten:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rkunna i Egypten och l\u00e5t det h\u00f6ras i Migdol, ja, l\u00e5t det h\u00f6ras i Nof och \u00e4ven i Tachpanches, och s\u00e4g: &#34;Tr\u00e4d fram och g\u00f6r dig beredd, ty sv\u00e4rdet frossar runt omkring dig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r dina hj\u00e4ltar slagna till marken? De kunde inte h\u00e5lla st\u00e5nd, ty HERREN st\u00f6tte bort dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han kom m\u00e5nga att vackla, och de f\u00f6ll, den ene \u00f6ver den andre, och ropade: &#34;Upp, l\u00e5t oss v\u00e4nda tillbaka till v\u00e5rt folk och till landet d\u00e4r vi f\u00f6ddes, undan det h\u00e4rjande sv\u00e4rdet.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Man ropar d\u00e4r: &#34;Farao, Egyptens kung, \u00e4r bara ett buller! Han har f\u00f6rsummat sin tid.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Konungen - HERREN Sebaot \u00e4r hans namn. Som Tabor bland bergen, som Karmel vid havet skall han komma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00f6r er beredda f\u00f6r landsflykt, ni dotter Egyptens inv\u00e5nare. Ty Nof skall bli en \u00f6demark och br\u00e4nnas ner s\u00e5 att ingen kan bo d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En sk\u00f6n kviga \u00e4r Egypten, men en broms kommer farande norrifr\u00e5n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ocks\u00e5 legosoldaterna i landet liknar g\u00f6dda kalvar, de v\u00e4nder alla om. Alla flyr de, ty de kan inte st\u00e5 emot. Deras of\u00e4rds dag har kommit \u00f6ver dem, tiden f\u00f6r deras straff \u00e4r inne."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hon v\u00e4ser likt en orm som ringlar i v\u00e4g, ty med vapenmakt drar de fram, och med yxor kommer de \u00f6ver henne, som g\u00e4llde det att hugga ved."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De f\u00e4ller hennes skog, s\u00e4ger HERREN, ty den \u00e4r ogenomtr\u00e4nglig. Fler \u00e4r de \u00e4n gr\u00e4shoppor, de kan inte r\u00e4knas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 skam kommer Egyptens dotter, hon utl\u00e4mnas \u00e5t folket fr\u00e5n norr."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Se, jag skall straffa Amon fr\u00e5n No, liksom farao och Egypten med dess gudar och dess kungar, ja, b\u00e5de farao och dem som f\u00f6rlitar sig p\u00e5 honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skall \u00f6verl\u00e4mna dem till de m\u00e4n som st\u00e5r efter deras liv, till den babyloniske kungen Nebukadressar och hans tj\u00e4nare. Men d\u00e4refter skall landet bli bebott som i forna dagar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 frukta inte, du min tj\u00e4nare Jakob, och var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt, du Israel, ty se, jag skall r\u00e4dda dig ur det avl\u00e4gsna landet och dina barn ur deras f\u00e5ngenskaps land. Jakob skall v\u00e4nda tillbaka och leva i lugn och ro, och ingen skall f\u00f6rskr\u00e4cka honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Frukta inte, du min tj\u00e4nare Jakob, s\u00e4ger HERREN, ty jag \u00e4r med dig. Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 alla de hednafolk till vilka jag har drivit dig bort. Men dig skall jag inte g\u00f6ra slut p\u00e5, dock skall jag straffa dig r\u00e4ttvist, ty helt ostraffad kan jag inte l\u00e4mna dig."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om filisteerna - Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till profeten Jeremia om filisteerna, innan farao hade intagit Gaza:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, vatten stiger upp fr\u00e5n norr och blir till en flod som sv\u00e4mmar \u00f6ver. Den \u00f6versv\u00e4mmar landet med allt som finns i det, st\u00e4derna och dem som bor d\u00e4r inne. M\u00e4nniskorna ropar, och landets alla inv\u00e5nare j\u00e4mrar sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r ljudet h\u00f6rs av hovslagen fr\u00e5n hans hingstar, n\u00e4r hans vagnar d\u00e5nar och n\u00e4r hans hjul bullrar, d\u00e5 ser sig f\u00e4derna inte om efter barnen. De st\u00e5r maktl\u00f6sa"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "inf\u00f6r den dag som kommer d\u00e5 alla filisteer f\u00f6rintas, d\u00e5 alla de utrotas som \u00e4r kvar f\u00f6r att f\u00f6rsvara Tyrus och Sidon. Ty HERREN skall f\u00f6rinta filisteerna, kvarlevan fr\u00e5n Kaftors \u00f6."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gazas huvud skall rakas, det \u00e4r f\u00f6rbi med Askelon, med kvarlevan i deras dal. Hur l\u00e4nge skall du rista m\u00e4rken p\u00e5 dig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O, du HERRENS sv\u00e4rd, n\u00e4r skall du \u00e4ntligen f\u00e5 ro? Drag dig in i din skida, vila och var stilla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men hur skall det kunna f\u00e5 ro d\u00e5 HERREN har givit sin befallning? Mot Askelon och mot kustlandet vid havet, mot dem har han best\u00e4mt det."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Moab - Om Moab. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Ve \u00f6ver Nebo, ty det har \u00f6delagts! Kirjatajim har kommit p\u00e5 skam och intagits, f\u00e4stet har kommit p\u00e5 skam och ligger krossat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moab prisas inte l\u00e4ngre. I Hesbon smider man onda planer mot det: &#34;Kom, l\u00e5t oss g\u00f6ra slut p\u00e5 det, s\u00e5 att det inte mer \u00e4r ett folk.&#34; Ocks\u00e5 du, Madmen, skall tystas, sv\u00e4rdet skall f\u00f6rf\u00f6lja dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Klagorop h\u00f6rs fr\u00e5n Horonajim, f\u00f6r\u00f6delse och stor f\u00f6rst\u00f6relse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moab \u00e4r krossat, h\u00f6gljutt klagar barnen d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uppf\u00f6r Halluhots h\u00f6jd stiger man under gr\u00e5t, och p\u00e5 v\u00e4gen ner till Horonajim h\u00f6rs \u00e5ngestfulla klagorop \u00f6ver f\u00f6rst\u00f6relsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly, r\u00e4dda era liv och bli som en buske i \u00f6knen!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftersom du f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dina g\u00e4rningar och dina skatter skall ocks\u00e5 du intagas. Och Kemosh skall g\u00e5 i f\u00e5ngenskap och hans pr\u00e4ster och furstar med honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6del\u00e4ggaren skall drabba varje stad, och ingen stad skall komma undan. Dalen skall bli f\u00f6rd\u00e4rvad och sl\u00e4tten l\u00e4ggas \u00f6de, s\u00e5 som HERREN har sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge Moab vingar, ty flygande m\u00e5ste han fly. Hans st\u00e4der skall bli \u00f6de, och ingen skall bo i dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som f\u00f6rsumligt utf\u00f6r HERRENS verk, f\u00f6rbannad vare den som tvekar att bloda ner sitt sv\u00e4rd!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I s\u00e4kerhet har Moab levt fr\u00e5n sin ungdom, han har legat i ro som vin p\u00e5 sin bottensats. Han har inte blivit t\u00f6md ur ett k\u00e4rl i ett annat, inte vandrat bort i f\u00e5ngenskap. D\u00e4rf\u00f6r har han kvar sin smak, och hans luktsinne har inte f\u00f6r\u00e4ndrats."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r skall dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall s\u00e4nda till honom vintappare, som skall tappa honom och t\u00f6mma hans fat och krossa hans krukor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 skall Moab sk\u00e4mmas f\u00f6r Kemosh, liksom Israels folk fick sk\u00e4mmas f\u00f6r Betel som det f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur kan ni s\u00e4ga: &#34;Vi \u00e4r hj\u00e4ltar och tappra m\u00e4n i striden&#34;?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Moab skall \u00f6del\u00e4ggas, dess st\u00e4der g\u00e5 upp i r\u00f6k och dess utvalda unga m\u00e4n stiga ner f\u00f6r att slaktas. S\u00e5 s\u00e4ger Konungen, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moabs underg\u00e5ng \u00e4r n\u00e4ra, hans olycka jagar fram med hast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ha medlidande med honom, alla ni som bor omkring honom, alla ni som k\u00e4nner hans namn. S\u00e4g: &#34;Hur s\u00f6nderbruten \u00e4r inte den starka spiran, den h\u00e4rliga staven!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stig ner fr\u00e5n din h\u00e4rlighet och s\u00e4tt dig p\u00e5 torra marken, du dotter Dibons folk. Ty den som \u00f6del\u00e4gger Moab drar upp mot dig och f\u00f6rst\u00f6r dina f\u00e4sten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u00e4ll dig vid v\u00e4gen och se dig omkring, du som bor i Aroer. Fr\u00e5ga honom som flyr och henne som kommit undan, s\u00e4g: &#34;Vad har h\u00e4nt?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moab har kommit p\u00e5 skam, det \u00e4r krossat, j\u00e4mra er och ropa. Ber\u00e4tta vid Arnon att Moab \u00e4r \u00f6delagt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Domen har kommit \u00f6ver sl\u00e4ttlandet, \u00f6ver Holon, Jahas och Mofaat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00f6ver Dibon, Nebo och Bet-Diblatajim,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00f6ver Kirjatajim, Bet-Gamul och Bet-Meon,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00f6ver Keriot och Bosra och \u00f6ver alla andra st\u00e4der i Moabs land, vare sig de ligger l\u00e5ngt borta eller n\u00e4ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Avhugget \u00e4r Moabs horn och hans arm \u00e4r s\u00f6nderbruten, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "G\u00f6r honom drucken, ty han har upph\u00e4vt sig mot HERREN. Moab skall v\u00e4ltra sig i spyor och bli till \u00e5tl\u00f6je, ocks\u00e5 han."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eller var inte Israel till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r dig? Ertappades han bland tjuvar, eftersom du skakar p\u00e5 huvudet s\u00e5 ofta du talar om honom?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6verge st\u00e4derna och bygg bo i klippan, ni Moabs inv\u00e5nare. G\u00f6r som duvan som bygger sitt n\u00e4ste i sidorna p\u00e5 gapande klyftor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi har h\u00f6rt om Moabs h\u00f6gmod, hans gr\u00e4nsl\u00f6st stora h\u00f6gf\u00e4rd, hans stolthet, h\u00f6gmod och \u00f6verl\u00e4gsenhet och hans hj\u00e4rtas f\u00f6rh\u00e4velse."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner hans fr\u00e4ckhet, s\u00e4ger HERREN, hans tomma skryt och svekfulla handlingss\u00e4tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r j\u00e4mrar jag mig f\u00f6r Moabs skull och klagar \u00f6ver hela Moab. \u00d6ver Kir-Heres m\u00e4n m\u00e5 man sucka"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mer \u00e4n Jaeser gr\u00e5ter, gr\u00e5ter jag \u00f6ver dig, du Sibmas vinstock. Dina rankor gick \u00f6ver havet och n\u00e5dde till Jaesers hav. Mitt i din sommar och din vinb\u00e4rgning har \u00f6del\u00e4ggaren slagit ner."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gl\u00e4djen och jublet har tagits bort fr\u00e5n de b\u00f6rdiga f\u00e4lten och fr\u00e5n Moabs land. P\u00e5 vinet i pressarna har jag gjort slut, man trampar inte l\u00e4ngre vin under gl\u00e4djerop, rop h\u00f6rs men inte gl\u00e4djerop."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e5n Hesbon h\u00f6rs rop \u00e4nda till Eleale, \u00e4nda till Jahas h\u00f6jer man sin r\u00f6st och fr\u00e5n Soar \u00e4nda till Horonajim, till Eglat-Selisia, ty ocks\u00e5 Nimrims vatten har blivit torr mark."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag skall i Moab g\u00f6ra slut p\u00e5 dem som b\u00e4r fram offer p\u00e5 offerh\u00f6jden och t\u00e4nder r\u00f6kelse \u00e5t sina gudar, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r klagar mitt hj\u00e4rta som en fl\u00f6jt \u00f6ver Moab, ja, mitt hj\u00e4rta klagar som en fl\u00f6jt \u00f6ver Kir-Heres m\u00e4n. Det som \u00e4r kvar av vad de f\u00f6rv\u00e4rvat g\u00e5r f\u00f6rlorat."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla huvuden \u00e4r rakade och alla sk\u00e4gg avskurna. P\u00e5 alla h\u00e4nder finns ristningar och omkring h\u00f6fterna b\u00e4r de s\u00e4cktyg."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e5 alla Moabs tak och p\u00e5 dess torg h\u00f6rs endast d\u00f6dsklagan, ty jag har krossat Moab som ett v\u00e4rdel\u00f6st k\u00e4rl, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hur nerbruten \u00e4r han inte, hur j\u00e4mrar de sig inte! Hur v\u00e4nder inte Moab ryggen till av blygsel! Moab blir ett \u00e5tl\u00f6je och en skr\u00e4ck f\u00f6r alla dem som bor omkring honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, som en \u00f6rn sv\u00e4var han fram, han breder ut sina vingar \u00f6ver Moab."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Keriot intas, f\u00e4stena er\u00f6vras. Hj\u00e4rtat hos Moabs hj\u00e4ltar blir p\u00e5 den dagen som hj\u00e4rtat hos en kvinna i barnsn\u00f6d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Moab skall f\u00f6rg\u00f6ras s\u00e5 att det inte mer \u00e4r ett folk, ty mot HERREN har man f\u00f6rh\u00e4vt sig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Skr\u00e4ck, fallgropar och f\u00e4llor v\u00e4ntar er, ni Moabs inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den som flyr fr\u00e5n skr\u00e4cken st\u00f6rtar i fallgropen, och den som kommer upp ur fallgropen fastnar i f\u00e4llan. Ty jag skall l\u00e5ta ett hems\u00f6kelsens \u00e5r drabba Moab, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I Hesbons skugga stannar de, det \u00e4r slut med flyktingarnas kraft. Ty eld gick ut fr\u00e5n Hesbon, en l\u00e5ga fr\u00e5n Sichon. Den f\u00f6rt\u00e4rde Moabs sida, hj\u00e4ssan p\u00e5 stridslarmets s\u00f6ner."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ve dig Moab! F\u00f6rlorat \u00e4r Kemosh folk. Ty dina s\u00f6ner har tagits till f\u00e5nga, dina d\u00f6ttrar har f\u00f6rts bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men i kommande dagar skall jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Moabs f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN. S\u00e5 l\u00e5ngt domen \u00f6ver Moab."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Ammon - Om ammoniterna. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Har Israel inga barn, eller har han ingen arvinge? Eller varf\u00f6r har deras kung tagit Gad i besittning, och varf\u00f6r bor hans folk i dess st\u00e4der?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r skall dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall l\u00e5ta ett stridsrop h\u00f6ras mot Rabba i ammoniternas land. Det skall bli en \u00f6de grush\u00f6g, och dess lydst\u00e4der skall br\u00e4nnas upp i eld. Israel skall d\u00e5 ta i besittning dem som tog hans arv, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e4mra dig, du Hesbon, ty Ai \u00e4r \u00f6delagt, ropa, ni Rabbas d\u00f6ttrar. Kl\u00e4d er i s\u00e4cktyg, klaga och g\u00e5 omkring i g\u00e5rdarna. Ty deras kung m\u00e5ste vandra bort i f\u00e5ngenskap och hans pr\u00e4ster och furstar med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r skryter du om dina dalar, att din dal fl\u00f6dar \u00f6ver, du trol\u00f6sa dotter? Du som litar p\u00e5 dina skatter och s\u00e4ger: &#34;Vem kan komma \u00e5t mig?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, jag skall l\u00e5ta fruktan drabba dig, s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot, fr\u00e5n alla dem som bor runt omkring dig. Och ni skall drivas bort, var och en \u00e5t sitt h\u00e5ll, och ingen skall samla ihop dem som flyr."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men d\u00e4refter skall jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Ammons f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Profetia om Edom - Om Edom. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Finns det inte n\u00e5gon vishet mer i Teman? Har de f\u00f6rst\u00e5ndiga inget r\u00e5d att ge? \u00c4r deras vishet borta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fly, v\u00e4nd om, g\u00f6m er djupt nere i dalarna, ni Dedans inv\u00e5nare. Ty \u00f6ver Esau skall jag l\u00e5ta olycka komma n\u00e4r jag straffar honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om vinb\u00e4rgare kommer till dig skall de inte l\u00e4mna n\u00e5gon eftersk\u00f6rd kvar. Om tjuvar kommer om natten skall de f\u00f6rd\u00e4rva s\u00e5 mycket de kan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty det \u00e4r jag som har kl\u00e4tt av Esau, jag har avsl\u00f6jat hans g\u00f6mst\u00e4llen och han skall inte kunna h\u00e5lla sig dold. \u00d6del\u00e4ggelse har drabbat hans barn, hans br\u00f6der och grannar. Han finns inte mer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e4mna dina faderl\u00f6sa, jag skall h\u00e5lla dem vid liv, dina \u00e4nkor kan f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, de som inte hade blivit d\u00f6mda att dricka ur b\u00e4garen, de tvingas att dricka. Skulle d\u00e5 du bli ostraffad? Nej, du skall inte bli ostraffad utan tvingas att dricka ur den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty jag har svurit vid mig sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, att Bosra skall bli till h\u00e4pnad och van\u00e4ra. Det skall \u00f6del\u00e4ggas och bli till en f\u00f6rbannelse, och alla dess lydst\u00e4der skall bli \u00f6demarker f\u00f6r all framtid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ett budskap har jag h\u00f6rt fr\u00e5n HERREN, en budb\u00e4rare har s\u00e4nts ut bland hednafolken: &#34;Kom samman och drag emot det och st\u00e5 upp till strid.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty se, liten skall jag g\u00f6ra dig bland hednafolken, f\u00f6raktad bland m\u00e4nniskorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den f\u00f6rf\u00e4ran du v\u00e4ckte och ditt hj\u00e4rtas h\u00f6gmod har bedragit dig, du som bor bland bergsklyftorna och har ditt tillh\u00e5ll uppe p\u00e5 h\u00f6jden. Om du \u00e4n byggde ditt bo s\u00e5 h\u00f6gt som \u00f6rnen skulle jag \u00e4nd\u00e5 st\u00f6rta dig ner d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Edom skall bli till h\u00e4pnad. Var och en som g\u00e5r d\u00e4r f\u00f6rbi skall h\u00e4pna och vissla vid tanken p\u00e5 alla dess pl\u00e5gor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Som n\u00e4r Sodom och Gomorra med sina grannst\u00e4der \u00f6delades, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 skall ingen bo d\u00e4r mer och ingen m\u00e4nniska vistas d\u00e4r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, likt ett lejon skall han dra upp upp fr\u00e5n Jordanbygdens t\u00e4ta sn\u00e5r till frodiga betesmarker. Ja, p\u00e5 ett \u00f6gonblick skall jag jaga bort dem d\u00e4rifr\u00e5n. Och den som \u00e4r utvald skall jag s\u00e4tta \u00f6ver dem. Ty vem \u00e4r min like och vem kan st\u00e4lla mig till svars? Eller vem \u00e4r den herde som kan st\u00e5 mig emot?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vad HERREN har beslutat om Edom och de tankar som han har t\u00e4nkt om dem som bor i Teman: \u00c4ven de minsta i hjorden skall sl\u00e4pas bort, och deras betesmark skall h\u00e4pna \u00f6ver dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vid d\u00e5net av deras fall b\u00e4var jorden. Man skriar s\u00e5 att ljudet h\u00f6rs \u00e4nda till R\u00f6da havet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, som en \u00f6rn lyfter han, han sv\u00e4var fram och breder ut sina vingar \u00f6ver Bosra. Hj\u00e4rtat hos Edoms hj\u00e4ltar blir p\u00e5 den dagen som hj\u00e4rtat hos en kvinna i barnsn\u00f6d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Profetia om Damaskus - Om Damaskus. Hamat och Arpad kommer p\u00e5 skam, ty ett ont budskap har de h\u00f6rt. De fylls av \u00e5ngest, likt ett uppr\u00f6rt hav som inte kan bli stilla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Damaskus har tappat modet och v\u00e4nt sig om till flykt, skr\u00e4cken har f\u00e5tt grepp, \u00e5ngest och v\u00e5nda lik en barnaf\u00f6derskas har kommit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hur \u00f6vergiven \u00e4r inte den ber\u00f6mda staden, min gl\u00e4djes stad?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste de unga m\u00e4nnen falla p\u00e5 gatorna, och alla krigsm\u00e4n f\u00f6rg\u00f6ras p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag skall t\u00e4nda eld p\u00e5 Damaskus murar, och den skall f\u00f6rt\u00e4ra Ben-Hadads palats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Profetia om Kedar och Hasor - Om Kedar och Hasors riken som besegrades av Nebukadressar, kungen i Babel. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: St\u00e5 upp, drag upp mot Kedar och f\u00f6rd\u00e4rva \u00d6sterlandets s\u00f6ner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deras hyddor och hjordar skall r\u00f6vas bort, deras t\u00e4lt och allt deras bohag, deras kameler skall f\u00f6ras bort ifr\u00e5n dem, och man skall ropa \u00f6ver dem: Skr\u00e4ck fr\u00e5n alla h\u00e5ll!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fly, vandra l\u00e5ngt bort, g\u00f6m er djupt ner, ni Hasors inv\u00e5nare, s\u00e4ger HERREN, ty Nebukadressar, kungen i Babel, har fattat beslut om er och t\u00e4nkt ut en plan mot er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "St\u00e5 upp, s\u00e4ger HERREN, och drag ut mot ett bekymmersfritt folk som bor i trygghet, utan b\u00e5de portar och bommar. De bor f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deras kameler skall bli ert byte, och deras stora boskapshjordar skall bli ert rov. Jag skall skingra dem \u00e5t alla v\u00e4derstreck, m\u00e4nnen med det kantklippta h\u00e5ret. Fr\u00e5n alla h\u00e5ll skall jag l\u00e5ta of\u00e4rd drabba dem, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hasor skall bli en boning f\u00f6r schakaler, en \u00f6demark f\u00f6r alltid. Ingen skall bo d\u00e4r mer och ingen m\u00e4nniska vistas d\u00e4r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Profetia om Elam - Detta \u00e4r HERRENS ord som kom till profeten Jeremia om Elam i b\u00f6rjan av Sidkias, Juda kungs, regering. Han sade:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, jag skall bryta s\u00f6nder Elams b\u00e5ge, deras fr\u00e4msta makt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta fyra vindar komma mot Elam fr\u00e5n himlens fyra h\u00f6rn. Jag skall skingra dem \u00e5t alla v\u00e4derstreck, och inget hednafolk skall finnas dit de f\u00f6rdrivna fr\u00e5n Elam inte skall komma."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra elamiterna f\u00f6rf\u00e4rade f\u00f6r sina fiender och f\u00f6r dem som st\u00e5r efter deras liv. Jag skall l\u00e5ta olycka komma \u00f6ver dem, min brinnande vrede, s\u00e4ger HERREN. Jag skall s\u00e4nda sv\u00e4rdet efter dem, till dess jag har gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4tta upp min tron i Elam och utrota b\u00e5de kung och furstar d\u00e4r, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men i kommande dagar skall jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Elams f\u00e5ngenskap, s\u00e4ger HERREN.&#34;"
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Profetia om Babel - Detta \u00e4r det ord som HERREN talade om Babel, om kaldeernas land, genom profeten Jeremia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rkunna bland hednafolken, ge det till k\u00e4nna, res upp ett baner, kung\u00f6r och d\u00f6lj det inte. S\u00e4g: Babel \u00e4r intaget, Bel har kommit p\u00e5 skam, Merodak \u00e4r krossad. Dess avgudabilder har kommit p\u00e5 skam, dess avgudar \u00e4r krossade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty ett folk drar upp mot det norrifr\u00e5n. Det skall g\u00f6ra dess land till en \u00f6demark, s\u00e5 att ingen kan bo i det. B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur skall fly."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I de dagarna och p\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, skall Israels barn komma tillsammans med Juda barn. Under gr\u00e5t skall de g\u00e5 och HERREN, sin Gud, skall de s\u00f6ka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skall fr\u00e5ga efter Sion och v\u00e4nda sig hit\u00e5t: &#34;Kom! L\u00e5t oss h\u00e5lla fast vid HERREN i ett evigt f\u00f6rbund, som aldrig skall gl\u00f6mmas.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mitt folk var f\u00f6rlorade f\u00e5r. Deras herdar f\u00f6rde dem vilse och l\u00e4t dem irra omkring p\u00e5 bergen. De str\u00f6vade fr\u00e5n berg till h\u00f6jd och gl\u00f6mde sin viloplats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som tr\u00e4ffade p\u00e5 dem slukade dem, och deras motst\u00e5ndare sade: &#34;Vi \u00e4r utan skuld.&#34; Det skedde d\u00e4rf\u00f6r att de hade syndat mot HERREN, r\u00e4ttf\u00e4rdighetens boning, mot HERREN, deras f\u00e4ders hopp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fly ut ur Babel, drag bort fr\u00e5n kaldeernas land, och var som bockar framf\u00f6r hjorden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty se, jag skall uppv\u00e4cka fr\u00e5n nordlandet en m\u00e4ngd stora hednafolk och f\u00f6ra dem upp mot Babel. De skall rusta sig till strid mot det, fr\u00e5n det h\u00e5llet skall det er\u00f6vras. Deras pilar skall vara som en framg\u00e5ngsrik hj\u00e4ltes, som inte v\u00e4nder tillbaka tomh\u00e4nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kaldeen skall plundras. Plundrarna skall alla f\u00e5 nog, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty ni gladde er och jublade, n\u00e4r ni sk\u00f6vlade min arvedel. Ni hoppade som kvigor p\u00e5 tr\u00f6skplatsen och frustade som hingstar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er mor skall \u00e4nd\u00e5 fullst\u00e4ndigt komma p\u00e5 skam, ja, hon som har f\u00f6tt er skall f\u00e5 sk\u00e4mmas. Se, sist av hednafolken skall hon bli en \u00f6demark, ett torrt land och en \u00f6ken!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 grund av HERRENS vrede m\u00e5ste det ligga obebott och helt och h\u00e5llet vara en \u00f6demark. Var och en som g\u00e5r f\u00f6rbi Babel skall h\u00e4pna och vissla vid tanken p\u00e5 alla dess pl\u00e5gor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rusta er till strid mot Babel fr\u00e5n alla sidor, ni som sp\u00e4nner b\u00e5ge. Skjut p\u00e5 henne, spar inte p\u00e5 pilarna, ty mot HERREN har hon syndat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6j segerrop \u00f6ver henne fr\u00e5n alla h\u00e5ll: &#34;Hon har tvingats ge upp. Hennes st\u00f6d har fallit, hennes murar \u00e4r nerrivna!&#34; Detta \u00e4r HERRENS h\u00e4mnd. H\u00e4mnas d\u00e5 p\u00e5 henne. G\u00f6r mot henne som hon har gjort."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Utrota ur Babel den som s\u00e5r och den som i sk\u00f6rdens tid brukar lien. Undan det h\u00e4rjande sv\u00e4rdet skall var och en v\u00e4nda om till sitt folk och var och en fly hem till sitt land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israel \u00e4r ett vilsekommet f\u00e5r som jagats av lejon. F\u00f6rst slukade kungen i Assyrien det, och till slut har Nebukadressar, kungen i Babel, gnagt dess ben."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud, s\u00e5: Se, jag skall straffa kungen i Babel och hans land, liksom jag har straffat kungen i Assyrien."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6ra Israel tillbaka till hans betesmarker, och han skall f\u00e5 g\u00e5 i bet p\u00e5 Karmel och i Basan. P\u00e5 Efraims berg och i Gilead skall han f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I de dagarna och p\u00e5 den tiden, s\u00e4ger HERREN, skall man s\u00f6ka efter Israels missg\u00e4rning och den skall inte mer vara till, efter Juda synder och de skall inte mer finnas. Ty jag skall f\u00f6rl\u00e5ta dem som jag l\u00e5ter leva kvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drag ut mot Meratajims land och mot inv\u00e5narna i Pekod. F\u00f6rg\u00f6r dem och ge dem till spillo, s\u00e4ger HERREN, och g\u00f6r i allt som jag har befallt dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det \u00e4r stridslarm och stor f\u00f6r\u00f6delse i landet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hur s\u00f6nderbruten och krossad \u00e4r den inte, den hammare som slog hela jorden! Hur har inte Babel kommit hednafolken att h\u00e4pna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag lade ut en snara f\u00f6r dig, Babel, och du blev f\u00e5ngad innan du visste om det. Du ertappades och greps, ty det var mot HERREN du hade givit dig i strid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN \u00f6ppnade sitt vapenf\u00f6rr\u00e5d och tog fram sin vredes vapen. Ty ett verk hade Herren, HERREN Sebaot, att utf\u00f6ra i kaldeernas land."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ryck fram mot det fr\u00e5n alla h\u00e5ll, \u00f6ppna dess f\u00f6rr\u00e5dshus, kasta i en h\u00f6g vad d\u00e4r finns, som man g\u00f6r med s\u00e4d, och ge det till spillo. L\u00e5t ingenting bli kvar av det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00f6da alla dess tjurar, f\u00f6r ner dem till slakt. Ve dem, ty deras dag har kommit, tiden f\u00f6r deras straff!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lyssna till flyktingarna som s\u00f6ker r\u00e4dda sig ut ur Babels land, f\u00f6r att i Sion f\u00f6rkunna HERRENS, v\u00e5r Guds, h\u00e4mnd, h\u00e4mnden f\u00f6r hans tempel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kalla samman b\u00e5gskyttar mot Babel, alla som kan sp\u00e4nna en b\u00e5ge. Sl\u00e5 l\u00e4ger runt omkring det, l\u00e5t ingen komma undan. Vederg\u00e4ll det f\u00f6r dess g\u00e4rningar. G\u00f6r mot det alldeles s\u00e5 som det har gjort. Ty mot HERREN har det handlat \u00f6vermodigt, mot Israels Helige."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall dess unga m\u00e4n falla p\u00e5 gatorna, alla dess stridsm\u00e4n skall g\u00e5 under p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se, jag \u00e4r emot dig, du \u00f6vermodige, s\u00e4ger Herren, HERREN Sebaot, ty din dag har kommit, den tid d\u00e5 jag skall straffa dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 skall den \u00f6vermodige stappla och falla och ingen skall resa upp honom. Jag skall t\u00e4nda eld p\u00e5 hans st\u00e4der och elden skall f\u00f6rt\u00e4ra allt omkring honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: F\u00f6rtryckta \u00e4r Israels barn och Juda barn med dem. Alla de som har f\u00f6rt dem i f\u00e5ngenskap h\u00e5ller dem fast och v\u00e4grar att sl\u00e4ppa dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men deras \u00e5terl\u00f6sare \u00e4r stark, HERREN Sebaot \u00e4r hans namn. Han tar sig an deras sak, och skaffar ro \u00e5t jorden men oro \u00e5t Babels inv\u00e5nare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot kaldeerna, s\u00e4ger HERREN, mot Babels inv\u00e5nare, mot dess furstar och vise m\u00e4n!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot l\u00f6gnprofeterna, de skall st\u00e5 d\u00e4r som d\u00e5rar. Sv\u00e4rd mot dess hj\u00e4ltar, de skall bli f\u00f6rf\u00e4rade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sv\u00e4rd mot dess h\u00e4star och vagnar, mot alla fr\u00e4mmande folk d\u00e4rinne, de skall bli som kvinnor. Sv\u00e4rd mot dess skatter, s\u00e5 att de r\u00f6vas bort."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Torka skall drabba dess vatten, de skall torka ut. Ty det \u00e4r ett gudabildernas land, med sina skr\u00e4mmande avgudar uppf\u00f6r de sig som galna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall schakaler bo d\u00e4r tillsammans med andra \u00f6kendjur. Strutsar skall d\u00e4r ha sin boning. Aldrig mer skall n\u00e5gon m\u00e4nniska bo d\u00e4r, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte skall det vara obebott."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Liksom n\u00e4r Sodom och Gomorra med sina grannst\u00e4der \u00f6delades av Gud, s\u00e4ger HERREN, s\u00e5 skall ingen bo d\u00e4r, ingen m\u00e4nniska mer vistas d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Se, ett folk kommer norrifr\u00e5n, ett stort hednafolk, m\u00e5nga kungar reser sig fr\u00e5n jordens yttersta \u00e4nde."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De har b\u00e5ge och lans, de \u00e4r grymma och utan f\u00f6rbarmande. Larmet fr\u00e5n dem \u00e4r som havets d\u00e5n, p\u00e5 h\u00e4star rider de fram, rustade som k\u00e4mpar till strid mot dig, du dotter Babel."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r kungen i Babel h\u00f6r ryktet om dem sjunker hans h\u00e4nder ner. \u00c4ngslan griper honom, \u00e5ngest som hos en barnaf\u00f6derska."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Se, likt ett lejon skall han dra upp fr\u00e5n Jordanbygdens t\u00e4ta sn\u00e5r till frodiga betesmarker. Ja, p\u00e5 ett \u00f6gonblick skall jag jaga bort dem d\u00e4rifr\u00e5n. Och den som \u00e4r utvald skall jag s\u00e4tta \u00f6ver dem. Ty vem \u00e4r min like och vem kan st\u00e4lla mig till svars? Eller vem \u00e4r den herde som kan st\u00e5 mig emot?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "H\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vad HERREN har beslutat om Babel, och de tankar som han t\u00e4nkt om kaldeernas land. \u00c4ven de minsta i hjorden skall sl\u00e4pas bort, och deras betesmark skall h\u00e4pna \u00f6ver dem."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vid ropet: &#34;Babel \u00e4r intaget!&#34; skall jorden b\u00e4va och ett skriande h\u00f6ras bland hednafolken."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Se, jag skall uppv\u00e4cka en \u00f6del\u00e4ggande ande mot Babel och mot Leb-Kamajs inv\u00e5nare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda sk\u00f6rdem\u00e4n mot Babel, och de skall rensa bort dess inv\u00e5nare och \u00f6del\u00e4gga landet. Fr\u00e5n alla sidor skall de komma emot det p\u00e5 olyckans dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skyttar skall sp\u00e4nna sina b\u00e5gar mot dem som d\u00e4r sp\u00e4nner b\u00e5ge och mot dem som d\u00e4r br\u00f6star sig i sitt pansar. Skona inte de unga m\u00e4nnen, f\u00f6rg\u00f6r hela dess h\u00e4r!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Slagna m\u00e4n skall d\u00e5 falla i kaldeernas land och genomborrade m\u00e4n p\u00e5 deras gator."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty Israel och Juda \u00e4r inte \u00e4nkor \u00f6vergivna av sin Gud, av HERREN Sebaot, fast\u00e4n deras land \u00e4r fullt av skuld mot Israels Helige."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fly ut ur Babel! Var och en m\u00e5 r\u00e4dda sitt liv, s\u00e5 att ni inte g\u00e5r under genom dess missg\u00e4rning. Ty detta \u00e4r f\u00f6r HERREN en h\u00e4mndens tid d\u00e5 han vederg\u00e4ller Babel vad det har gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En gyllene b\u00e4gare var Babel i HERRENS hand, den gjorde hela jorden drucken. Av dess vin drack hednafolken, d\u00e4rf\u00f6r blev de fr\u00e5n vettet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men pl\u00f6tsligt har nu Babel fallit och krossats. J\u00e4mra er \u00f6ver det! H\u00e4mta balsam f\u00f6r dess pl\u00e5ga, kanske kan det helas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Vi har f\u00f6rs\u00f6kt att bota Babel, men det har inte kunnat botas. L\u00e5t oss l\u00e4mna det och g\u00e5 var och en till sitt land. Ty dess straffdom r\u00e4cker upp till himlen, den n\u00e5r \u00e4nda upp till skyarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har l\u00e5tit v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdighet g\u00e5 fram. Kom, l\u00e5t oss ber\u00e4tta i Sion om HERRENS, v\u00e5r Guds, verk.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4ssa pilarna, fatta sk\u00f6ldarna! HERREN har uppv\u00e4ckt de mediska kungarnas ande, hans avsikt \u00e4r att l\u00e4gga Babel i ruiner. Det \u00e4r HERRENS h\u00e4mnd, h\u00e4mnden f\u00f6r hans tempel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Res upp ett baner mot Babels murar! H\u00e5ll str\u00e4ng bevakning, st\u00e4ll ut vakter, l\u00e4gg bakh\u00e5ll! Ty HERREN har fattat sitt beslut, och han utf\u00f6r vad han har talat mot Babels inv\u00e5nare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du som bor vid stora vatten och \u00e4r s\u00e5 rik p\u00e5 skatter, ditt slut har nu kommit, din girighets m\u00e5tt \u00e4r fyllt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN Sebaot har svurit vid sig sj\u00e4lv: Sannerligen, jag skall fylla dig med m\u00e4nniskor s\u00e5 talrika som gr\u00e4shoppor, och de skall h\u00f6ja segerrop mot dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har skapat jorden genom sin kraft, han har grundat v\u00e4rlden genom sin vishet, och genom sitt f\u00f6rst\u00e5nd har han sp\u00e4nt ut himlen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras d\u00e5 brusar himlens vatten, d\u00e5 l\u00e5ter han regnskyar stiga upp fr\u00e5n jordens \u00e4nde. Han g\u00f6r blixtar \u00e5t regnet och f\u00f6r vinden ut ur dess f\u00f6rvaringsrum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla m\u00e4nniskor st\u00e5r d\u00e5 som d\u00e5rar, utan f\u00f6rst\u00e5nd. Alla guldsmederna kommer p\u00e5 skam med sina avgudar, ty deras gjutna gudabilder \u00e4r bedr\u00e4geri, ingen ande \u00e4r i dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4nglighet \u00e4r de, ett verk som v\u00e4cker \u00e5tl\u00f6je. N\u00e4r straffet kommer \u00f6ver dem f\u00f6rg\u00e5s de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5dan \u00e4r inte han som \u00e4r Jakobs del. Han \u00e4r den som har format allt och sin arvedels stam. HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min hammare \u00e4r du, mitt stridsvapen. Med dig krossar jag hednafolk, med dig f\u00f6rd\u00e4rvar jag riken,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med dig krossar jag h\u00e4st och ryttare, med dig krossar jag vagn och kusk,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "med dig krossar jag man och kvinna, med dig krossar jag gammal och ung, med dig krossar jag yngling och jungfru"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "med dig krossar jag herden och hans hjord, med dig krossar jag bonden och hans oxar, med dig krossar jag st\u00e5th\u00e5llare och styresm\u00e4n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men nu skall jag inf\u00f6r era \u00f6gon vederg\u00e4lla Babel och alla Kaldeens inv\u00e5nare f\u00f6r allt det onda som de har gjort mot Sion, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se, jag v\u00e4nder mig mot dig, du f\u00f6rd\u00e4rvets berg, s\u00e4ger HERREN, du som f\u00f6rd\u00e4rvar hela jorden, och jag skall str\u00e4cka ut min hand mot dig och st\u00f6rta dig ner fr\u00e5n klipporna och g\u00f6ra dig till ett f\u00f6rbr\u00e4nt berg,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "s\u00e5 att man inte fr\u00e5n dig skall kunna ta vare sig h\u00f6rnsten eller grundsten, utan du skall bli en \u00f6demark f\u00f6r alltid, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Res upp ett baner p\u00e5 jorden, bl\u00e5s i horn bland hednafolken, f\u00f6rbered hednafolk till strid mot det, b\u00e5da upp riken mot det, Ararats, Minnis och Askenas. V\u00e4lj ut en h\u00e4rf\u00f6rare mot det, drag dit upp med h\u00e4star som liknar borstiga gr\u00e4shoppor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rbered hednafolk till strid mot det: Mediens kungar, dess st\u00e5th\u00e5llare och alla dess landsfurstar och hela det land som lyder under deras v\u00e4lde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sk\u00e4lver jorden och b\u00e4var, ty HERRENS planer mot Babel fullbordas: att g\u00f6ra Babels land till en \u00f6demark, utan inv\u00e5nare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Babels hj\u00e4ltar upph\u00f6r att strida, de sitter stilla i sina f\u00e4sten. Deras styrka har f\u00f6rsvunnit, de har blivit som kvinnor. Man har t\u00e4nt eld p\u00e5 Babels boningar, och dess bommar \u00e4r s\u00f6nderbrutna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00f6pare m\u00f6ter l\u00f6pare, den ene budb\u00e4raren korsar den andres v\u00e4g f\u00f6r att meddela kungen i Babel att hela hans stad har intagits,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "att vadst\u00e4llena har er\u00f6vrats, att dammarna \u00e4r uppbr\u00e4nda i eld och stridsm\u00e4nnen st\u00e5r skr\u00e4ckslagna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Dottern Babel \u00e4r som en tr\u00f6skplats, n\u00e4r man just har trampat till den. \u00c4nnu en liten tid, och sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han har slukat mig och tillintetgjort mig, Nebukadressar, kungen i Babel. Han har gjort mig till ett tomt k\u00e4rl, lik en drake har han svalt mig, han har fyllt sin buk med mina l\u00e4ckerheter och drivit bort mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "&#34;M\u00e5 det v\u00e5ld som har drabbat mig och mitt k\u00f6tt komma \u00f6ver Babel&#34;, s\u00e4ger kvinnan som bor i Sion. &#34;M\u00e5 mitt blod komma \u00f6ver Kaldeens inv\u00e5nare&#34;, s\u00e4ger Jerusalem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Se, jag skall utf\u00f6ra din sak och utkr\u00e4va din h\u00e4mnd. Jag skall l\u00e5ta Babels hav sina bort och dess brunn torka ut,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och Babel skall bli en stenh\u00f6g, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r schakaler, till h\u00e4pnad och f\u00f6rakt. Ingen skall bo d\u00e4r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Alla ryter de nu som lejon, de morrar som lejonungar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men n\u00e4r de \u00e4r som mest uppt\u00e4nda skall jag ordna ett g\u00e4stabud f\u00f6r dem. Jag skall g\u00f6ra dem druckna s\u00e5 att de jublar, och s\u00e5 skall de somna in i en evig s\u00f6mn och aldrig mer vakna upp, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6ra dem ner till att slaktas som lamm, som baggar och bockar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hur har inte Sesak blivit intaget, det som var hela jordens ber\u00f6mmelse har er\u00f6vrats! Hur har inte Babel kommit hednafolken att h\u00e4pna!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Havet steg upp \u00f6ver Babel, de brusande b\u00f6ljorna t\u00e4ckte \u00f6ver det."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rvandlades dess st\u00e4der till en \u00f6demark, ett torrt land och en \u00f6ken, ett land d\u00e4r ingen bor och d\u00e4r ingen m\u00e4nniska g\u00e5r fram."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag skall straffa Bel i Babel och dra ut ur hans gap vad han har slukat. Hednafolken skall inte mer str\u00f6mma till honom, ocks\u00e5 Babels murar skall falla."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Drag ut d\u00e4rifr\u00e5n, mitt folk. Var och en m\u00e5 r\u00e4dda sitt liv undan HERRENS brinnande vrede."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Var inte f\u00f6rsagda i era hj\u00e4rtan och frukta inte f\u00f6r de rykten som h\u00f6rs i landet, \u00e4ven om ett rykte kommer det ena \u00e5ret och ett nytt rykte n\u00e4sta \u00e5r, \u00e4ven om v\u00e5ld r\u00e5der p\u00e5 jorden och h\u00e4rskare st\u00e5r mot h\u00e4rskare."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ty se, dagar skall komma d\u00e5 jag skall straffa Babels avgudar och d\u00e5 hela dess land skall st\u00e5 med skam och alla bli slagna d\u00e4rinne."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "D\u00e5 skall de jubla \u00f6ver Babel, himmel och jord och allt som finns d\u00e4r, ty norrifr\u00e5n kommer h\u00e4rjarna \u00f6ver det. s\u00e4ger HERREN."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "P\u00e5 grund av dem som i Israel har dr\u00e4pts, m\u00e5ste Babel falla, s\u00e5 som dr\u00e4pta \u00f6ver hela jorden har fallit f\u00f6r Babels skull."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ni som r\u00e4ddat er undan sv\u00e4rdet, ge er av, stanna inte! Kom ih\u00e5g HERREN i fj\u00e4rran land och l\u00e5t Jerusalem vara i era hj\u00e4rtan!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vi st\u00e5r h\u00e4r med skam, vi blir h\u00e5nade. Blygsel t\u00e4cker v\u00e5rt ansikte, ty fr\u00e4mlingar har tr\u00e4ngt in i de heliga platserna i HERRENS hus."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Se, d\u00e4rf\u00f6r skall dagar komma, s\u00e4ger HERREN, d\u00e5 jag skall d\u00f6ma Babels avgudar och i hela dess land skall slagna m\u00e4n j\u00e4mra sig."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c4ven om Babel steg upp till himlen och gjorde sin bef\u00e4stning h\u00f6g och ointaglig, s\u00e5 skulle \u00e4nd\u00e5 plundrare fr\u00e5n mig n\u00e5 dit, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Klagorop h\u00f6rs fr\u00e5n Babel och stor f\u00f6r\u00f6delse fr\u00e5n kaldeernas land."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ty HERREN \u00f6del\u00e4gger Babel och g\u00f6r slut p\u00e5 det stora larmet d\u00e4rinne. Deras v\u00e5gor brusar som stora vatten, d\u00e5net av dem ljuder h\u00f6gt."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ty \u00f6ver Babel kommer en som \u00f6del\u00e4gger, och hj\u00e4ltarna d\u00e4r tas till f\u00e5nga, deras b\u00e5gar bryts s\u00f6nder. HERREN \u00e4r en vederg\u00e4llningens Gud, han l\u00f6nar till fullo."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra dem druckna, Babels furstar och visa, dess st\u00e5th\u00e5llare, styresm\u00e4n och hj\u00e4ltar. De skall somna in i en evig s\u00f6mn och aldrig mer vakna upp, s\u00e4ger Konungen. HERREN Sebaot \u00e4r hans namn."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Babels breda murar skall i grund rivas ner, och de h\u00f6ga portarna skall br\u00e4nnas upp i eld. S\u00e5 m\u00f6dar sig folken f\u00f6r intet och folkslagen arbetar sig tr\u00f6tta f\u00f6r det som blir l\u00e5gornas rov.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad profeten Jeremia befallde Seraja, son till Neria, son till Mahaseja, d\u00e5 denne begav sig till Babel med Sidkia, Juda kung, i hans fj\u00e4rde regerings\u00e5r. Seraja var n\u00e4mligen kvarterm\u00e4stare."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jeremia tecknade upp i en och samma bok all den olycka som skulle komma \u00f6ver Babel, allt detta som nu \u00e4r skrivet om Babel."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jeremia sade till Seraja: &#34;N\u00e4r du kommer till Babel, se d\u00e5 till att du l\u00e4ser upp allt detta."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och du skall s\u00e4ga: HERRE, du har sj\u00e4lv talat om denna plats att du vill f\u00f6rd\u00e4rva den s\u00e5 att ingen mer skall bo h\u00e4r, varken m\u00e4nniska eller djur, ty den skall vara en \u00f6demark f\u00f6r all framtid."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Och n\u00e4r du har l\u00e4st upp hela boken, skall du binda en sten vid den och kasta den mitt i floden Eufrat"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "och s\u00e4ga: P\u00e5 samma s\u00e4tt skall Babel sjunka ner och inte mer komma upp p\u00e5 grund av den olycka som jag skall l\u00e5ta komma \u00f6ver det. Och de skall g\u00e5 under.&#34; H\u00e4r slutar Jeremias ord."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sidkia blir kung i Juda - Sidkia var tjugoett \u00e5r n\u00e4r han blev kung och han regerade elva \u00e5r i Jerusalem. Hans mor hette Hamital och hon var dotter till Jeremia fr\u00e5n Libna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, s\u00e5 som Jojakim hade gjort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var p\u00e5 grund av HERRENS vrede som detta skedde med Jerusalem och Juda till dess han f\u00f6rkastade dem fr\u00e5n sitt ansikte. Och Sidkia gjorde uppror mot kungen i Babel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 tionde dagen i den tionde m\u00e5naden av Sidkias nionde regerings\u00e5r kom den babyloniske kungen Nebukadressar med hela sin h\u00e4r till Jerusalem och bel\u00e4grade staden. De byggde en bel\u00e4gringsmur runt omkring den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Staden var bel\u00e4grad \u00e4nda till kung Sidkias elfte regerings\u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men p\u00e5 nionde dagen i den fj\u00e4rde m\u00e5naden var hungersn\u00f6den s\u00e5 stor i staden att folket i landet inte hade n\u00e5got att \u00e4ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Staden stormades och allt krigsfolket flydde och drog ut ur staden under natten genom porten mellan de b\u00e5da murarna, den port som ledde till den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden, medan kaldeerna l\u00e5g runt omkring staden. De tog v\u00e4gen mot Hedmarken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men kaldeernas h\u00e4r f\u00f6rf\u00f6ljde kungen och hann upp Sidkia p\u00e5 Jerikos hedmarker, sedan hela hans h\u00e4r hade \u00f6vergivit honom och skingrats."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kaldeerna grep kungen och f\u00f6rde honom till den babyloniske kungen i Ribla i Hamats land. D\u00e4r uttalade denne sin dom \u00f6ver honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och kungen i Babel l\u00e4t avr\u00e4tta Sidkias barn inf\u00f6r hans \u00f6gon. Dessutom l\u00e4t han ocks\u00e5 avr\u00e4tta alla Juda furstar i Ribla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 Sidkia sj\u00e4lv l\u00e4t han sticka ut \u00f6gonen och l\u00e4t f\u00e4ngsla honom med kopparkedjor. Kungen i Babel f\u00f6rde honom till Babel och l\u00e4t honom sitta i f\u00e4ngelse \u00e4nda till hans d\u00f6dsdag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Templet f\u00f6rst\u00f6rs - P\u00e5 tionde dagen i den femte m\u00e5naden av den babyloniske kungen Nebukadressars nittonde regerings\u00e5r kom den babyloniske kungens tj\u00e4nare Nebusaradan, som var \u00f6verste f\u00f6r drabanterna, till Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han br\u00e4nde upp HERRENS hus och det kungliga palatset. Alla hus i Jerusalem, alla de f\u00f6rn\u00e4mas hus, br\u00e4nde han upp i eld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alla murar runt omkring Jerusalem br\u00f6ts ner av hela den h\u00e4r av kaldeer som \u00f6versten f\u00f6r drabanterna hade med sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del av de fattigaste bland folket och den del av folket som var kvar i staden och de \u00f6verl\u00f6pare som hade g\u00e5tt \u00f6ver till kungen i Babel, liksom den \u00f6vriga hopen som fanns kvar, dem f\u00f6rde Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men av de fattigaste i landet l\u00e4mnade Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, kvar n\u00e5gra att sk\u00f6ta ving\u00e5rdarna och \u00e5krarna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kopparpelarna i HERRENS hus, b\u00e4ckenst\u00e4llen och kopparhavet i HERRENS hus slog kaldeerna s\u00f6nder och f\u00f6rde all kopparn till Babel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och askk\u00e4rlen, skovlarna, knivarna och alla koppark\u00e4rl som hade anv\u00e4nts vid gudstj\u00e4nsten tog de med sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Likas\u00e5 tog \u00f6versten f\u00f6r drabanterna faten, fyrfaten, offersk\u00e5larna, askk\u00e4rlen, ljusstakarna, de \u00f6vriga sk\u00e5larna och b\u00e4garna, allt som var av rent guld eller av rent silver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vad g\u00e4ller de tv\u00e5 pelarna, havet som var ett enda och de tolv kopparoxarna under b\u00e4ckenst\u00e4llen som kung Salomo hade l\u00e5tit g\u00f6ra till HERRENS hus, s\u00e5 kunde kopparn i alla dessa f\u00f6rem\u00e5l inte v\u00e4gas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vad pelarna ang\u00e5r var den ena pelaren arton alnar h\u00f6g och en tolv alnar l\u00e5ng tr\u00e5d m\u00e4tte omf\u00e5nget. Den var fyra fingrar tjock och ih\u00e5lig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ovanp\u00e5 den var ett pelarhuvud av koppar, och detta pelarhuvud var fem alnar h\u00f6gt och ett fl\u00e4tverk och granat\u00e4pplen fanns p\u00e5 pelarhuvudet runt omkring, allt av koppar. Likadant var det p\u00e5 den andra pelaren ocks\u00e5 med granat\u00e4pplen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Granat\u00e4pplena var nittiosex ut\u00e5t, men tillsammans var granat\u00e4pplena p\u00e5 fl\u00e4tverket runt omkring ett hundra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Juda rikes underg\u00e5ng - \u00d6versten f\u00f6r drabanterna tog \u00f6verstepr\u00e4sten Seraja och Sefanja, pr\u00e4sten n\u00e4rmast under honom, likas\u00e5 de tre som h\u00f6ll vakt vid d\u00f6rren."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och fr\u00e5n staden tog han en hovman, den som var anf\u00f6rare f\u00f6r krigsfolket, och sju av kungens n\u00e4rmaste m\u00e4n som p\u00e5tr\u00e4ffades i staden. Likas\u00e5 tog han \u00f6verbef\u00e4lhavarens skrivare, som brukade skriva ut folket i landet till krigstj\u00e4nst, och 60 andra m\u00e4n av landets folk som p\u00e5tr\u00e4ffades i staden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessa tog Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, och f\u00f6rde dem till den babyloniske kungen i Ribla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och kungen i Babel l\u00e4t avr\u00e4tta dem d\u00e4r, i Ribla i Hamats land. S\u00e5 blev Juda bortf\u00f6rt fr\u00e5n sitt land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Antalet av dem som Nebukadressar f\u00f6rde bort var i det sjunde \u00e5ret 3 023 judar"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och i Nebukadressars artonde regerings\u00e5r 832 personer fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I Nebukadressars tjugotredje regerings\u00e5r f\u00f6rde Nebusaradan, \u00f6versten f\u00f6r drabanterna, bort 745 personer. Hela antalet utgjorde 4 600 personer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kung Jojakins ben\u00e5dning - Men i det trettiosjunde \u00e5ret sedan Jojakin, Juda kung, hade blivit bortf\u00f6rd i f\u00e5ngenskap, i tolfte m\u00e5naden p\u00e5 tjugofemte dagen i m\u00e5naden, tog Evil-Merodak, kungen i Babel - samma \u00e5r han blev kung - Jojakin, Juda kung, till n\u00e5der och f\u00f6rde honom ut ur f\u00e4ngelset."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han talade v\u00e4nligt med honom och gav honom fr\u00e4msta platsen bland de kungar som var hos honom i Babel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han fick l\u00e4gga av sin f\u00e5ngdr\u00e4kt och st\u00e4ndigt \u00e4ta vid kungens bord s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ett fast underh\u00e5ll fick han fr\u00e5n kungen i Babel, visst f\u00f6r varje dag, \u00e4nda till sin d\u00f6dsdag, s\u00e5 l\u00e4nge han levde."
                }
            }
        }
    }
}