{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prolog - I landet Us levde en man som hette Job. Han var en from och r\u00e4ttsinnig man, som fruktade Gud och undvek det onda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fick sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4gde 7 000 f\u00e5r, 3 000 kameler, 500 par oxar och 500 \u00e5sninnor, dessutom tj\u00e4nare i stor m\u00e4ngd. Han var m\u00e4ktigare \u00e4n n\u00e5gon annan i \u00d6sterlandet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans s\u00f6ner hade f\u00f6r vana att h\u00e5lla fester i sina hem, var och en i tur och ordning. De s\u00e4nde bud och bj\u00f6d in sina tre systrar f\u00f6r att \u00e4ta och dricka tillsammans med dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r en s\u00e5dan omg\u00e5ng av festdagar hade avslutats, s\u00e4nde Job bud efter dem f\u00f6r att helga dem. Han steg upp tidigt p\u00e5 morgonen och offrade ett br\u00e4nnoffer f\u00f6r var och en av dem. Ty Job t\u00e4nkte: &#34;Kanske har mina barn syndat och i sina hj\u00e4rtan f\u00f6rbannat Gud.&#34; S\u00e5 gjorde Job varje g\u00e5ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jobs f\u00f6rsta pr\u00f6vning - En dag h\u00e4nde det att Guds s\u00f6ner kom och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN, och \u00c5klagaren kom ocks\u00e5 med bland dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade HERREN \u00c5klagaren: &#34;Varifr\u00e5n kommer du?&#34; \u00c5klagaren svarade HERREN: &#34;Fr\u00e5n en f\u00e4rd ut\u00f6ver jorden d\u00e4r jag har vandrat omkring.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till \u00c5klagaren: &#34;Har du lagt m\u00e4rke till min tj\u00e4nare Job? Ty p\u00e5 jorden finns ingen som \u00e4r s\u00e5 from och r\u00e4ttsinnig, ingen som s\u00e5 fruktar Gud och undviker det onda.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c5klagaren svarade HERREN: &#34;\u00c4r det utan orsak som Job fruktar Gud?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har du inte p\u00e5 allt s\u00e4tt beskyddat honom och hans hus och allt vad han \u00e4ger? Du har v\u00e4lsignat hans h\u00e4nders verk, och hans boskapshjordar breder ut sig i landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men r\u00e4ck ut din hand och r\u00f6r vid allt som han \u00e4ger. Helt s\u00e4kert kommer han d\u00e5 att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN sade till \u00c5klagaren: &#34;N\u00e5v\u00e4l, allt vad han \u00e4ger \u00e4r i din hand, men du f\u00e5r inte r\u00e4cka ut din hand mot honom sj\u00e4lv.&#34; Satan gick d\u00e5 bort fr\u00e5n HERRENS ansikte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r sedan Jobs s\u00f6ner och d\u00f6ttrar en dag \u00e5t en m\u00e5ltid och drack vin i den \u00e4ldste broderns hem,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "kom en budb\u00e4rare till Job och sade: &#34;Oxarna gick f\u00f6r plogen, och \u00e5sninnorna betade i n\u00e4rheten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 slog sabeerna till och r\u00f6vade bort dem, och folket slog de med sv\u00e4rd. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Medan han talade kom \u00e4nnu en budb\u00e4rare och sade: &#34;Guds eld f\u00f6ll fr\u00e5n himlen och slog ner bland sm\u00e5boskapen och folket och f\u00f6rt\u00e4rde dem. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Medan denne talade kom \u00e4nnu en budb\u00e4rare och sade: &#34;Kaldeerna st\u00e4llde upp sitt manskap i tre avdelningar och \u00f6verf\u00f6ll kamelerna och r\u00f6vade bort dem, och folket slog de med sv\u00e4rd. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan denne talade kom \u00e4nnu en budb\u00e4rare och sade: &#34;Dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t en m\u00e5ltid och drack vin i den \u00e4ldste broderns hem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t en stark storm fram fr\u00e5n \u00f6knen och tog tag i husets fyra h\u00f6rn, och det rasade samman \u00f6ver folket, s\u00e5 att de dog. Jag var den ende som kom undan f\u00f6r att ber\u00e4tta det f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig Job, rev s\u00f6nder sin mantel, rakade sitt huvud och f\u00f6ll ner p\u00e5 marken och tillbad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sade: &#34;Naken kom jag ur min moders liv, och naken skall jag v\u00e4nda tillbaka dit. HERREN gav och HERREN tog. Lovat vare HERRENS namn!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vid allt detta syndade inte Job, han kom inte med n\u00e5gon anklagelse mot Gud."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs andra pr\u00f6vning - En dag kom Guds s\u00f6ner och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN. Ocks\u00e5 \u00c5klagaren var med ibland dem och tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade HERREN \u00c5klagaren: &#34;Varifr\u00e5n kommer du?&#34; \u00c5klagaren svarade: &#34;Fr\u00e5n en f\u00e4rd ut\u00f6ver jorden, d\u00e4r jag har vandrat omkring.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN sade till \u00c5klagaren: &#34;Har du gett akt p\u00e5 min tj\u00e4nare Job? Ty p\u00e5 jorden finns ingen som \u00e4r s\u00e5 from och r\u00e4ttsinnig, ingen som s\u00e5 fruktar Gud och undviker det onda. \u00c4nnu st\u00e5r han fast i sin fromhet fast\u00e4n du har uppeggat mig mot honom f\u00f6r att utan sk\u00e4l f\u00f6rg\u00f6ra honom.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c5klagaren svarade HERREN: &#34;Hud f\u00f6r hud. Allt vad man \u00e4ger ger man ju f\u00f6r att r\u00e4dda sitt liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men r\u00e4ck ut din hand och r\u00f6r vid hans k\u00f6tt och ben. Helt s\u00e4kert kommer han d\u00e5 att f\u00f6rbanna dig rakt i ansiktet.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN sade till \u00c5klagaren: &#34;N\u00e5v\u00e4l, jag ger honom i din hand. Men du m\u00e5ste skona hans liv.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och \u00c5klagaren gick bort fr\u00e5n HERRENS ansikte och slog Job med sv\u00e5ra b\u00f6lder, fr\u00e5n fotsulan \u00e4nda till hj\u00e4ssan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Job tog d\u00e5 en lersk\u00e4rva att skrapa sig med, d\u00e4r han satt mitt i askan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans hustru till honom: &#34;St\u00e5r du \u00e4nnu fast i din fromhet? F\u00f6rbanna Gud och d\u00f6.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men han svarade henne: &#34;Du talar som en d\u00e5raktig kvinna skulle tala. Om vi tar emot det goda av Gud, skall vi d\u00e5 inte ocks\u00e5 ta emot det onda?&#34; Under allt detta syndade inte Job med sina l\u00e4ppar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jobs tre v\u00e4nner - N\u00e4r tre av Jobs v\u00e4nner fick h\u00f6ra om alla de olyckor som hade drabbat honom, kom de var och en fr\u00e5n sin ort: Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Sua och Sofar fr\u00e5n Naama. De enades om att de skulle g\u00e5 till honom f\u00f6r att visa sitt deltagande och tr\u00f6sta honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men n\u00e4r de p\u00e5 avst\u00e5nd fick se honom och inte kunde k\u00e4nna igen honom, brast de i gr\u00e5t och rev s\u00f6nder sina mantlar och kastade stoft mot himlen, ner \u00f6ver sina huvuden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan satt de med honom p\u00e5 marken i sju dagar och sju n\u00e4tter utan att n\u00e5gon av dem sade ett ord till honom, eftersom de s\u00e5g att hans pl\u00e5ga var mycket stor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs f\u00f6rsta tal: Han f\u00f6rbannar sin f\u00f6delsedag - Sedan \u00f6ppnade Job sin mun och f\u00f6rbannade sin f\u00f6delsedag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5 den dag d\u00e5 jag f\u00f6ddes bli utpl\u00e5nad, och den natt som sade: &#34;En pojke \u00e4r avlad.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5 den dagen v\u00e4ndas i m\u00f6rker, m\u00e5 Gud i h\u00f6jden inte fr\u00e5ga efter den och inget dagsljus lysa \u00f6ver den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e5 m\u00f6rkret och d\u00f6dsskuggan \u00e5terkr\u00e4va den och molnen s\u00e4nka sig ner \u00f6ver den. M\u00e5 m\u00f6rker f\u00f6rskr\u00e4cka den under dagen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den natten m\u00e5 gripas av tjockaste m\u00f6rker. Den m\u00e5 ej fr\u00f6jdas bland \u00e5rets dagar eller finna rum inom m\u00e5nadernas krets."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, den natten m\u00e5 bli ofruktsam, jubel m\u00e5 ej h\u00f6ras under den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5 de som besv\u00e4rjer dagar f\u00f6rbanna den, de som f\u00f6rm\u00e5r mana fram Leviatan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 dess stj\u00e4rnor f\u00f6rm\u00f6rkas innan dagen gryr, m\u00e5 den f\u00f6rg\u00e4ves v\u00e4nta efter ljus, m\u00e5 den aldrig f\u00e5 se morgonrodnadens str\u00e5lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty den st\u00e4ngde ej d\u00f6rrarna till min moders liv och l\u00e4t ej olyckan f\u00f6rbli dold f\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r fick jag inte d\u00f6 vid f\u00f6delsen, f\u00f6rg\u00e5s n\u00e4r jag kom ut ur min moders liv?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r fanns kn\u00e4n som tog emot mig, varf\u00f6r br\u00f6st d\u00e4r jag fick di?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag hade d\u00e5 legat i ro, jag hade d\u00e5 sovit och vilat"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tillsammans med kungar och r\u00e5dsherrar p\u00e5 jorden, som byggde \u00e5t sig palatslika gravar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eller med furstar som \u00e4gde guld och fyllde sina hus med silver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eller varf\u00f6r blev jag inte nergr\u00e4vd som ett d\u00f6df\u00f6tt foster, som ett barn som aldrig s\u00e5g ljuset?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r rasar inte de ogudaktiga l\u00e4ngre, d\u00e4r vilar de som utt\u00f6mt sin kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r har alla f\u00e5ngar f\u00e5tt ro, de h\u00f6r ej n\u00e5gon slavdrivares r\u00f6st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sm\u00e5 och stora \u00e4r d\u00e4r lika, och slaven \u00e4r fri fr\u00e5n sin herre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r ges ljus \u00e5t den olycklige och liv \u00e5t pl\u00e5gade sj\u00e4lar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "som l\u00e4ngtar efter d\u00f6den, utan att den kommer, och s\u00f6ker efter den mer \u00e4n efter n\u00e5gon skatt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "som gl\u00e4ds, ja, jublar och fr\u00f6jdar sig, n\u00e4r de finner sin grav?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r ges liv \u00e5t en man vars v\u00e4g \u00e4r dold, \u00e5t en man inst\u00e4ngd av Gud?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Suckan har blivit mitt dagliga br\u00f6d, och som vatten str\u00f6mmar mina klagorop."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty det som f\u00f6rskr\u00e4ckte mig drabbar mig, vad jag fasade f\u00f6r kommer \u00f6ver mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag f\u00e5r ingen rast, ingen ro, ingen vila, \u00e5ngest kommer \u00f6ver mig."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Elifas fr\u00e5n Teman till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tar du illa upp om n\u00e5gon v\u00e5gar tala till dig? Vem kan h\u00e5lla tillbaka sina ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, m\u00e5nga har du v\u00e4glett, och kraftl\u00f6sa h\u00e4nder har du st\u00e4rkt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina ord har rest upp den som snubblat, och du har gett kraft \u00e5t vacklande kn\u00e4n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men nu g\u00e4ller det dig, och du blir ot\u00e5lig, det drabbar dig, och du blir f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4r inte din gudsfruktan din tillf\u00f6rsikt och dina v\u00e4gars ostrafflighet ditt hopp?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk efter: N\u00e4r gick en oskyldig f\u00f6rlorad, och var gick de r\u00e4ttsinniga under?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har sett att de som pl\u00f6jer f\u00f6rd\u00e4rv och s\u00e5r olycka, de sk\u00f6rdar s\u00e5dant."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r Guds andedr\u00e4kt f\u00f6rg\u00e5s de, f\u00f6r hans vredes fnysning f\u00f6rsvinner de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lejonen ryter och vr\u00e5lar, men de unga lejonens t\u00e4nder bryts av."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det gamla lejonet f\u00f6rg\u00e5s i brist p\u00e5 rov och lejoninnans ungar sprids vida omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett ord sm\u00f6g sakta till mig, det n\u00e5dde mitt \u00f6ra som en viskning,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e4r tankarna oroades av nattens syner, och s\u00f6mnen f\u00f6ll tung \u00f6ver m\u00e4nniskorna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rskr\u00e4ckelse och b\u00e4van kom \u00f6ver mig och fick alla mina ben att skaka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ande str\u00f6k f\u00f6rbi mitt ansikte, h\u00e5ren p\u00e5 min kropp reste sig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den stannade, men jag kunde inte urskilja utseendet p\u00e5 gestalten som jag s\u00e5g. Det var tyst, sedan h\u00f6rde jag en r\u00f6st:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Kan en m\u00e4nniska st\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud, kan en m\u00e4nniska vara ren inf\u00f6r sin skapare?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Inte ens sina tj\u00e4nare kan han lita p\u00e5, hos sina \u00e4nglar finner han fel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hur mycket mer hos dem som bor i lerhyddor, dem som har sin grundval i stoftet. De krossas l\u00e4ttare \u00e4n mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r morgon har blivit afton, ligger de slagna. Utan att n\u00e5gon m\u00e4rker det, g\u00e5r de under f\u00f6r alltid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deras t\u00e4ltrep rycks upp f\u00f6r dem, de d\u00f6r utan visdom.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning av Elifas f\u00f6rsta tal - Ropa du bara! Finns n\u00e5gon som svarar dig? Till vem av de heliga kan du v\u00e4nda dig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5ren d\u00f6das av sin ilska, den of\u00f6rst\u00e5ndige av sin f\u00f6rbittring."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e5g d\u00e5ren som var fast rotad, men strax f\u00f6rbannade jag hans boning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans barn \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n fr\u00e4lsning, de trampas ner i porten, det finns ingen som r\u00e4ddar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den hungrige slukar hans sk\u00f6rd, den r\u00f6vas bort till och med bland t\u00f6rnen. De t\u00f6rstiga fl\u00e4mtar efter deras rikedom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty inte ur stoftet kommer n\u00f6den, inte ur marken skjuter olyckan upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men m\u00e4nniskan f\u00f6ds till lidande, liksom eldgnistor flyger mot h\u00f6jden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag skulle s\u00f6ka Gud och inf\u00f6r Gud l\u00e4gga fram min sak."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00f6r stora och outgrundliga ting, under som inte kan r\u00e4knas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han ger jorden regn och s\u00e4nder vatten \u00f6ver markerna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han upph\u00f6jer de ringa och hj\u00e4lper de s\u00f6rjande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han g\u00f6r de listigas anslag om intet, s\u00e5 att deras h\u00e4nder ej f\u00e5r framg\u00e5ng."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han f\u00e5ngar de visa i deras slughet och l\u00e5ter de svekfulla f\u00f6rhasta sig vid sina r\u00e5dslag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om dagen kommer m\u00f6rker \u00f6ver dem, de famlar mitt p\u00e5 dagen som vore det natt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar fr\u00e5n sv\u00e4rdet i deras mun, den fattige fr\u00e5n den m\u00e4ktiges hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den n\u00f6dst\u00e4llde f\u00e5r \u00e5ter ett hopp, or\u00e4ttf\u00e4rdigheten m\u00e5ste st\u00e4nga sin mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Se, salig \u00e4r den m\u00e4nniska som Gud agar, f\u00f6rkasta inte den Allsm\u00e4ktiges tuktan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty han sargar och han f\u00f6rbinder, han sl\u00e5r och hans h\u00e4nder helar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sex g\u00e5nger r\u00e4ddar han dig ur n\u00f6den, och den sjunde g\u00e5ngen skall det onda inte drabba dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I hungerstid befriar han dig fr\u00e5n d\u00f6den och i krig undan sv\u00e4rdets v\u00e5ld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r tungor sv\u00e4nger gisslet g\u00f6ms du undan, du beh\u00f6ver inte frukta n\u00e4r \u00f6del\u00e4ggelse kommer."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c5t f\u00f6r\u00f6delse och sv\u00e4lt kan du le, f\u00f6r vilddjur beh\u00f6ver du ej vara r\u00e4dd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty med markens stenar st\u00e5r du i f\u00f6rbund, markens vilddjur har ing\u00e5tt fred med dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du skall veta att ditt t\u00e4lt st\u00e5r tryggt, n\u00e4r du synar din boning skall inget saknas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Du skall veta att din \u00e4tt f\u00f6r\u00f6kas, att dina efterkommande blir som gr\u00e4set p\u00e5 marken."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I graven kommer du, n\u00e4r du n\u00e5tt full mognad, som n\u00e4r s\u00e4desskylen b\u00e4rgas i r\u00e4tt tid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, detta har vi utforskat, s\u00e5 \u00e4r det. H\u00f6r detta och t\u00e4nk p\u00e5 det noga."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Elifas f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, att min sorg kunde v\u00e4gas och min olycka l\u00e4ggas i samma v\u00e5gsk\u00e5l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den \u00e4r nu tyngre \u00e4n havets sand, d\u00e4rf\u00f6r kan jag inte styra mina ord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty den Allsm\u00e4ktiges pilar har tr\u00e4ffat mig, min ande dricker deras gift. Fasor fr\u00e5n Gud g\u00e5r i stridsst\u00e4llning mot mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skriar vild\u00e5snan \u00f6ver sitt gr\u00e4s, r\u00e5mar oxen \u00f6ver sitt foder?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kan det smakl\u00f6sa f\u00f6rt\u00e4ras utan salt, och \u00e4r det n\u00e5gon smak i \u00e4ggets vita?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag v\u00e4grar att r\u00f6ra detta, det \u00e4r f\u00f6r mig kv\u00e4ljande mat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O, att min beg\u00e4ran blev h\u00f6rd och att Gud uppfyllde min l\u00e4ngtan,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "att Gud ville krossa mig, r\u00e4cka ut sin hand och sk\u00e4ra av mitt liv!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 skulle \u00e4nnu finnas tr\u00f6st f\u00f6r mig, jag skulle jubla, fast\u00e4n pl\u00e5gad utan f\u00f6rskoning. Jag har ej f\u00f6rnekat den Heliges ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vilken \u00e4r d\u00e5 min kraft, att jag skulle hoppas? Vilket \u00e4r mitt slut, att jag skulle vara t\u00e5lig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c4r min kraft som stenens, min kropp av koppar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, hj\u00e4lpen kommer inte fr\u00e5n mig, varje utv\u00e4g har st\u00e4ngts f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rtvivlade borde r\u00f6na godhet fr\u00e5n sin v\u00e4n, men man fruktar ej l\u00e4ngre den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina br\u00f6der \u00e4r trol\u00f6sa som b\u00e4ckar, lika b\u00e4ckarnas r\u00e4nnilar som snart sinar ut,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "som \u00e4r m\u00f6rka av is, n\u00e4r sn\u00f6n har fallit och g\u00f6mt sig i dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r hettan kommer f\u00f6rsvinner de, i v\u00e4rmen torkar de bort fr\u00e5n sin plats."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4ndrar kurs fr\u00e5n sitt lopp, rinner ut i intet och f\u00f6rsvinner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Karavaner fr\u00e5n Tema spanade efter dem, resande fr\u00e5n Saba satte sitt hopp till dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De blev svikna i sin f\u00f6rhoppning, n\u00e4r de kom fram blev de best\u00f6rta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 har ni nu blivit till ingenting, ni ser det f\u00f6rskr\u00e4ckliga och k\u00e4nner fruktan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har jag sagt: &#34;Ge mig en g\u00e5va, betala en del av er f\u00f6rm\u00f6genhet till mig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "r\u00e4dda mig fr\u00e5n fiendens hand, frik\u00f6p mig fr\u00e5n utpressarna?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Undervisa mig, och jag skall tiga, l\u00e4r mig f\u00f6rst\u00e5 var jag g\u00e5tt vilse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hur intr\u00e4ngande \u00e4r inte uppriktiga ord, men tillr\u00e4ttavisning fr\u00e5n er, vad gagnar den?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "T\u00e4nker ni m\u00e4rka ord och betrakta en f\u00f6rtvivlad mans ord som luft?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skulle ni ocks\u00e5 kasta lott om en faderl\u00f6s och k\u00f6psl\u00e5 om er v\u00e4n?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men se nu p\u00e5 mig! Jag skall inte ljuga er rakt i ansiktet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e4nd om, m\u00e5 ingen or\u00e4tt ske, v\u00e4nd om, min sak \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bor or\u00e4tt p\u00e5 min tunga, skulle min mun ej f\u00f6rst\u00e5 ondska?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job avslutar sitt svar p\u00e5 Elifas tal - Har inte m\u00e4nniskan ett slitsamt liv p\u00e5 jorden, \u00e4r inte hennes dagar som dagl\u00f6narens dagar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon \u00e4r lik en slav som fl\u00e4mtar efter skugga, lik en dagl\u00f6nare som v\u00e4ntar p\u00e5 sin l\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5nader av el\u00e4nde har jag f\u00e5tt till arvedel, n\u00e4tter av vederm\u00f6da har blivit min lott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 snart jag lagt mig fr\u00e5gar jag: &#34;N\u00e4r skall jag stiga upp? N\u00e4r skall natten ta slut?&#34; Jag m\u00e4ttas av oro intill morgonen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min kropp t\u00e4cks av f\u00f6rruttnelsens maskar och med en skorpa som av jord, min hud skrumpnar och faller av."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina dagar flyr snabbare \u00e4n v\u00e4varens spole, de f\u00f6rsvinner utan hopp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 att mitt liv \u00e4r en vindfl\u00e4kt, att mitt \u00f6ga inte l\u00e4ngre f\u00e5r se det goda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00f6ga som ser mig skall ej mer iaktta mig, om din blick s\u00f6ker mig finns jag inte l\u00e4ngre."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Som ett moln l\u00f6ses upp och \u00e4r borta, s\u00e5 kommer inte heller den tillbaka som farit ner i d\u00f6dsriket."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aldrig mer v\u00e4nder han tillbaka till sitt hus, hans plats vet inte l\u00e4ngre av honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag inte l\u00e4gga band p\u00e5 min mun, jag vill tala i min andes \u00e5ngest, jag vill klaga i min sj\u00e4ls bedr\u00f6velse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag \u00e4r v\u00e4l inte ett hav eller ett havsodjur, s\u00e5 att du m\u00e5ste s\u00e4tta ut vakt mot mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e4ger: &#34;Min b\u00e4dd skall tr\u00f6sta mig, min viloplats skall lindra mitt bekymmer&#34;,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00e5 skr\u00e4mmer du mig med dr\u00f6mmar och f\u00f6rskr\u00e4cker mig med syner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hellre vill jag bli kv\u00e4vd, hellre d\u00f6 \u00e4n vara knotor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag \u00e4r led vid detta. Jag skall inte leva f\u00f6r evigt, l\u00e5t mig vara, ty mina dagar \u00e4r en vindfl\u00e4kt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska, att du g\u00f6r s\u00e5 stor sak av henne, ger akt p\u00e5 henne s\u00e5 noga,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "synar henne var morgon, pr\u00f6var henne vart \u00f6gonblick?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r skall du v\u00e4nda din blick ifr\u00e5n mig, ge mig tid att sv\u00e4lja min saliv?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Har jag syndat, vad skadar det dig, du m\u00e4nniskornas bevakare? Varf\u00f6r har du gjort mig till din m\u00e5ltavla och l\u00e5tit mig bli en b\u00f6rda f\u00f6r mig sj\u00e4lv?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ter du inte min \u00f6vertr\u00e4delse och tar bort min missg\u00e4rning? Snart skall jag ligga i stoftet, du skall s\u00f6ka efter mig, men jag finns inte mer."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildads f\u00f6rsta tal - Sedan tog Bildad fr\u00e5n Sua till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall du tala s\u00e5? Orden fr\u00e5n din mun \u00e4r som en v\u00e4ldig storm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kan Gud kr\u00e4nka r\u00e4ttvisan, kan den Allsm\u00e4ktige kr\u00e4nka r\u00e4ttf\u00e4rdigheten?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om dina barn har syndat mot honom, d\u00e5 ger han dem i deras synders v\u00e5ld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om du s\u00f6ker Gud och ber den Allsm\u00e4ktige om f\u00f6rbarmande,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "om du \u00e4r ren och r\u00e4ttsinnig, d\u00e5 skall han vaka \u00f6ver dig och g\u00f6ra din r\u00e4ttf\u00e4rdighets boning trygg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om \u00e4n din b\u00f6rjan \u00e4r ringa, skall du till sist bli mycket stor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5ga g\u00e5ngna sl\u00e4ktled och ta vara p\u00e5 f\u00e4dernas erfarenhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty vi sj\u00e4lva \u00e4r fr\u00e5n i g\u00e5r och vet inget, en skugga \u00e4r v\u00e5ra dagar p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men de skall undervisa och ber\u00e4tta f\u00f6r dig och delge ord fr\u00e5n sina hj\u00e4rtan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kan papyrus v\u00e4xa d\u00e4r marken inte \u00e4r sank, skjuter vassen upp d\u00e4r det inte finns vatten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan den st\u00e5r gr\u00f6n och oskuren vissnar den f\u00f6re allt annat gr\u00e4s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det alla som gl\u00f6mmer Gud. Den gudl\u00f6ses hopp kan inte best\u00e5,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ty hans tillf\u00f6rsikt \u00e4r br\u00e4cklig och hans f\u00f6rtr\u00f6stan som spindelns n\u00e4t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han f\u00f6rlitar sig p\u00e5 sitt hus, men det h\u00e5ller inte, han klamrar sig fast vid det, men det kommer inte att best\u00e5."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han frodas i solens sken, hans skott str\u00e4cker sig ut \u00f6ver tr\u00e4dg\u00e5rden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans r\u00f6tter slingrar sig kring stenr\u00f6set, ett hus av sten har han i sikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han rycks bort fr\u00e5n sin plats, f\u00f6rnekar den honom: &#34;Jag har aldrig sett dig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, detta \u00e4r den gl\u00e4dje han f\u00e5r av sin f\u00e4rd, och ur mullen v\u00e4xer andra upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud f\u00f6rkastar inte den oskyldige, inte heller h\u00e5ller han de onda vid handen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e4nta till dess han fyller din mun med skratt och dina l\u00e4ppar med jubel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De som hatar dig skall kl\u00e4s i skam, och de ogudaktigas t\u00e4lt skall inte mer finnas till."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Bildads f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet mycket v\u00e4l att det \u00e4r s\u00e5. Hur kan en m\u00e4nniska st\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om hon vill g\u00e5 till r\u00e4tta med honom, kan hon inte ge svar p\u00e5 en sak bland tusen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta \u00e4r vist, hans kraft \u00e4r v\u00e4ldig, vem har trotsat honom och \u00e4nd\u00e5 undkommit?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han som flyttar berg utan att n\u00e5gon vet det, och omst\u00f6rtar dem i sin vrede,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han som f\u00e5r jorden att vackla fr\u00e5n sin plats och dess pelare att b\u00e4va,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "han som befaller solen att inte g\u00e5 upp och f\u00f6rseglar stj\u00e4rnorna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "han som ensam sp\u00e4nner ut himlarna och skrider fram \u00f6ver havets rygg,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "han som har gjort Karlavagnen och Orion, Sjustj\u00e4rnorna och s\u00f6derns stj\u00e4rnbilder,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "han som g\u00f6r stora och outgrundliga ting, under som ingen kan r\u00e4kna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, han g\u00e5r f\u00f6rbi mig utan att jag ser honom, han drar vidare utan att jag m\u00e4rker det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han griper sitt rov, vem kan hindra honom? Vem kan s\u00e4ga till honom: &#34;Vad g\u00f6r du?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gud h\u00e5ller ej tillbaka sin vrede. F\u00f6r honom m\u00e5ste Rahabs f\u00f6lje b\u00f6ja sig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur skulle jag kunna svara honom, v\u00e4lja ut ord inf\u00f6r honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om jag \u00e4n har r\u00e4tt kan jag inte svara, endast be min domare om n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag ropar och han svarar, s\u00e5 tror jag inte att han lyssnar till min r\u00f6st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty med storm straffar han mig och sl\u00e5r mig med s\u00e5r p\u00e5 s\u00e5r utan orsak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han l\u00e5ter mig inte h\u00e4mta andan, utan m\u00e4ttar mig med bedr\u00f6velser."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e4ller det styrka? Se, han \u00e4r stark! G\u00e4ller det vad som \u00e4r r\u00e4tt? Vem vill st\u00e4lla mig till svars?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om jag hade r\u00e4tt skulle \u00e4nd\u00e5 min mun f\u00e4lla mig, om jag vore oskyldig skulle han finna mig falsk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag \u00e4r oskyldig! Jag vill inte veta av mig sj\u00e4lv, jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att leva."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det g\u00e5r p\u00e5 ett ut, d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: B\u00e5de den oskyldige och den skyldige f\u00f6rg\u00f6r han."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om en pl\u00e5ga bringar pl\u00f6tslig d\u00f6d, f\u00f6raktar han de oskyldigas f\u00f6rtvivlan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jorden \u00e4r given i de ogudaktigas hand. Han binder f\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 dess domare, om det inte \u00e4r han, vem \u00e4r det d\u00e5?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mina dagar rusar i v\u00e4g snabbare \u00e4n en l\u00f6pare, de flyr bort utan att ha sett n\u00e5gon gl\u00e4dje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De far f\u00f6rbi som vassb\u00e5tar, lik en \u00f6rn som st\u00f6rtar ner mot sitt byte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om jag \u00e4n s\u00e4ger: Jag skall gl\u00f6mma mitt bekymmer, l\u00e5ta sorgen fara och vara glad,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s\u00e5 b\u00e4var jag dock f\u00f6r alla mina kval, ty jag vet att du inte skall d\u00f6ma mig fri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag st\u00e5r d\u00e4r som skyldig, varf\u00f6r tr\u00f6ttar jag ut mig i on\u00f6dan?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om jag \u00e4n tv\u00e4ttar mig med sn\u00f6 och renar mina h\u00e4nder med lut,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "skall du \u00e4nd\u00e5 s\u00e4nka mig ner i p\u00f6len och mina kl\u00e4der skall avsky mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ty han \u00e4r ej en m\u00e4nniska som jag, s\u00e5 att jag kan svara honom: &#34;Vi g\u00e5r tillsammans till r\u00e4tten.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Det finns ingen som kan d\u00f6ma mellan oss och l\u00e4gga sin hand p\u00e5 oss b\u00e5da."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e5 han ta bort sitt ris fr\u00e5n mig, s\u00e5 att skr\u00e4cken f\u00f6r honom inte f\u00f6rf\u00e4rar mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 skall jag tala utan att frukta f\u00f6r honom. Men s\u00e5 har jag det inte."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job avslutar sitt svar p\u00e5 Bildads f\u00f6rsta tal - Jag \u00e4r utled p\u00e5 livet, jag vill sl\u00e4ppa loss min klagan, jag talar i min sj\u00e4ls bedr\u00f6velse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill s\u00e4ga till Gud: F\u00f6rd\u00f6m mig inte. L\u00e5t mig veta varf\u00f6r du anklagar mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gl\u00e4ds du \u00e5t att f\u00f6rtrycka, att f\u00f6rkasta dina h\u00e4nders verk och l\u00e5ta ditt ljus skina \u00f6ver de ogudaktigas r\u00e5dslag?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du \u00f6gon som en varelse av k\u00f6tt, ser du s\u00e5 som m\u00e4nniskor ser?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r dina dagar som en m\u00e4nniskas dagar, dina \u00e5r som en mans levnadstid?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du letar ju efter min missg\u00e4rning och s\u00f6ker min synd,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "du som vet att jag \u00e4r oskyldig och att ingen kan r\u00e4dda ur din hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina h\u00e4nder har format mig och gjort varje del av mig, och \u00e4nd\u00e5 vill du f\u00f6rd\u00e4rva mig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur du formade mig som lera, och nu l\u00e5ter du mig bli stoft igen!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du h\u00e4llde ut mig som mj\u00f6lk och l\u00e4t mig stelna som ost."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du kl\u00e4dde mig med hud och k\u00f6tt och v\u00e4vde mig samman av ben och senor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liv och n\u00e5d gav du mig, din omsorg bevarade min ande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men detta g\u00f6mde du i ditt hj\u00e4rta - jag vet att du t\u00e4nkte s\u00e5 -"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "att om jag syndade, skulle du vakta p\u00e5 mig och inte l\u00e4mna min missg\u00e4rning ostraffad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve mig, om jag \u00e4r skyldig! Om jag \u00e4r oskyldig, kan jag \u00e4nd\u00e5 inte lyfta mitt huvud, ty jag fylls av skam och sk\u00e5dar min of\u00e4rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och h\u00f6jde jag huvudet skulle du jaga mig som ett lejon och \u00e5ter utf\u00f6ra din makts under p\u00e5 mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nya vittnen mot mig skulle du f\u00f6ra fram och alltmer l\u00e5ta mig k\u00e4nna din vrede. Du skulle s\u00e4nda h\u00e4r efter h\u00e4r mot mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varf\u00f6r tog du mig ut ur moderlivet? Om jag \u00e4nd\u00e5 hade d\u00f6tt innan n\u00e5got \u00f6ga s\u00e5g mig,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "om jag \u00e4nd\u00e5 aldrig hade varit till, utan f\u00f6rts fr\u00e5n moderlivet till graven!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min tid \u00e4r kort, l\u00e5t mig vara, l\u00e4mna mig i fred, s\u00e5 att jag f\u00e5r en stunds gl\u00e4dje,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "innan jag g\u00e5r bort f\u00f6r att aldrig komma \u00e5ter, till m\u00f6rkrets och d\u00f6dsskuggans land,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till ett land med dunkel som djupaste natt, till d\u00f6dsskugga och f\u00f6rvirring, d\u00e4r ljuset \u00e4r som djupaste natt."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofars f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Sofar fr\u00e5n Naama till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skall ett s\u00e5dant ordfl\u00f6de st\u00e5 oemotsagt och en s\u00e5dan m\u00e5ngordig man f\u00e5 r\u00e4tt?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skall ditt tomma prat f\u00e5 m\u00e4n att tiga, skall du h\u00e5na utan att n\u00e5gon f\u00e5r dig att sk\u00e4mmas?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: &#34;Min undervisning \u00e4r ren, och utan fl\u00e4ck \u00e4r jag inf\u00f6r dina \u00f6gon&#34;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om \u00e4nd\u00e5 Gud ville tala och \u00f6ppna sin mun mot dig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "uppenbara f\u00f6r dig visdomens hemligheter, ty han \u00e4ger f\u00f6rst\u00e5nd i dubbelt m\u00e5tt. D\u00e5 skulle du inse att Gud kan l\u00e5ta din missg\u00e4rning vara gl\u00f6md."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kan du utforska Guds djuphet? Kan du utr\u00f6na den Allsm\u00e4ktiges fullkomlighet?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00f6g som himlen \u00e4r den - vad kan du g\u00f6ra? Djupare \u00e4n d\u00f6dsriket \u00e4r den - vad kan du f\u00f6rst\u00e5?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dess l\u00e4ngd str\u00e4cker sig l\u00e4ngre \u00e4n jorden, och bredden \u00f6vertr\u00e4ffar havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han far fram och f\u00e4ngslar n\u00e5gon, och kallar till doms - vem kan hindra honom?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty han k\u00e4nner l\u00f6gnens m\u00e4n och ser ondskan, skulle han inte bry sig om det?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en d\u00e5re kan f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd d\u00e5 kan en vild\u00e5sna f\u00f6das till m\u00e4nniska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om du r\u00e4tt bereder ditt hj\u00e4rta och str\u00e4cker ut dina h\u00e4nder till honom,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "om du skaffar undan dina h\u00e4nders f\u00f6rd\u00e4rv och ej l\u00e5ter or\u00e4ttf\u00e4rdighet bo i dina t\u00e4lt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 skall du lyfta upp ditt ansikte utan skam, du st\u00e5r trygg och har inget att frukta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty du skall gl\u00f6mma ditt el\u00e4nde, minnas det likt bortrunnet vatten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ditt liv skall str\u00e5la klarare \u00e4n middagsljuset, och m\u00f6rkret skall vara som morgonljuset."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du skall vara trygg, ty det finns hopp. Du skall se dig omkring och trygg g\u00e5 till vila."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du skall l\u00e4gga dig utan att n\u00e5gon f\u00f6rskr\u00e4cker dig, och m\u00e5nga skall s\u00f6ka vinna din gunst."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de ogudaktigas \u00f6gon skall tyna bort, f\u00f6r dem skall ingen tillflykt finnas, deras hopp skall vara att f\u00e5 ge upp andan."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Sofars f\u00f6rsta tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visst \u00e4r ni det r\u00e4tta folket, och med er kommer visheten att d\u00f6 ut!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag har f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 gott som ni, inte st\u00e5r jag tillbaka f\u00f6r er, ty vem k\u00e4nner inte till detta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r min v\u00e4n, jag som ropade till Gud och fick svar. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige och oskyldige blir till \u00e5tl\u00f6je."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I den sorgl\u00f6ses tankar f\u00f6raktas olyckan, den st\u00e5r redo f\u00f6r dem vilkas f\u00f6tter vacklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e5ldsverkarnas t\u00e4lt \u00e5tnjuter frid, de som trotsar Gud har trygghet, de som har sin gud i sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men fr\u00e5ga boskapen, den skall undervisa dig, f\u00e5glarna under himlen, de skall ge dig svar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "tala till jorden, den skall undervisa dig, fiskarna i havet skall ge dig besked."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem av dessa k\u00e4nner inte till att det \u00e4r HERRENS hand som har gjort det?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I hans hand \u00e4r allt levandes sj\u00e4l och alla m\u00e4nskliga varelsers anda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skall inte \u00f6rat pr\u00f6va orden, liksom munnen pr\u00f6var matens smak?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vishet h\u00f6r de gamla till, f\u00f6rst\u00e5nd dem som har levat l\u00e4nge."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hos Gud finns vishet och makt, hos honom finns r\u00e5d och f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, han river ner och ingen kan bygga upp, han l\u00e5ser in och ingen kan \u00f6ppna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, han h\u00e5ller vattnen tillbaka och de torkar ut, han sl\u00e4pper dem l\u00f6sa och de \u00f6del\u00e4gger landet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hos honom \u00e4r kraft och klokhet, den f\u00f6rvillade och den som f\u00f6rvillar tillh\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e5dsherrar f\u00f6r han bort barfota, och domare g\u00f6r han till d\u00e5rar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han lossar kungars bojor och binder rep om deras h\u00f6fter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00e4ster f\u00f6r han barfota bort, och st\u00f6rtar m\u00e4ktiga m\u00e4n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han fr\u00e5ntar de trogna f\u00f6rm\u00e5gan att tala och tar bort de \u00e4ldstes insikt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han utgjuter f\u00f6rakt \u00f6ver furstar och lossar b\u00e4ltet p\u00e5 de starka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han avsl\u00f6jar m\u00f6rkrets djupheter och f\u00f6r d\u00f6dsskuggan ut i ljuset."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han l\u00e5ter folkslag v\u00e4xa och f\u00f6rg\u00f6r dem, han utvidgar deras gr\u00e4nser och f\u00f6r dem bort."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De ledande p\u00e5 jorden ber\u00f6var han f\u00f6rst\u00e5ndet, han l\u00e5ter dem irra i v\u00e4gl\u00f6sa \u00f6demarker."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De famlar i m\u00f6rker utan ljus, han f\u00e5r dem att ragla som druckna."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning av Jobs svar - Se, allt har mitt \u00f6ga sett, mitt \u00f6ra har h\u00f6rt och f\u00f6rst\u00e5tt det."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vad ni vet, vet ocks\u00e5 jag, jag st\u00e5r inte tillbaka f\u00f6r er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag vill tala till den Allsm\u00e4ktige, jag \u00f6nskar f\u00f6rsvara mig mot Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni d\u00e4remot spinner ihop l\u00f6gn, ni \u00e4r alla v\u00e4rdel\u00f6sa l\u00e4kare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 ville tiga helt, det skulle vara er vishet!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6r nu p\u00e5 mitt f\u00f6rsvar, lyssna till mina l\u00e4ppars inl\u00e4gg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vill ni f\u00f6rsvara Gud med or\u00e4ttf\u00e4rdigt tal och i hans sak tala falskhet?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visar ni er partiska f\u00f6r honom, \u00e4r det Guds sak ni f\u00f6rsvarar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kan det sluta v\u00e4l n\u00e4r han rannsakar er? Eller kan ni bedra honom s\u00e5 som man bedrar en m\u00e4nniska?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han skall sannerligen straffa er om ni visar en dold partiskhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skall inte hans majest\u00e4t f\u00f6rskr\u00e4cka er, skr\u00e4ck f\u00f6r honom falla \u00f6ver er?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era t\u00e4nkespr\u00e5k \u00e4r ordspr\u00e5k av aska, ert f\u00f6rsvar \u00e4r f\u00f6rsvarsverk av lera."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tig nu och l\u00e5t mig tala, sedan m\u00e5 vad som helst h\u00e4nda mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle jag ta mitt k\u00f6tt mellan t\u00e4nderna och l\u00e4gga mitt liv i min hand?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, han m\u00e5 d\u00f6da mig, jag v\u00e4ntar inget annat. D\u00e5 f\u00e5r jag f\u00f6rsvara min vandel inf\u00f6r hans ansikte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta skulle ocks\u00e5 bli min fr\u00e4lsning, ty ingen gudl\u00f6s kan komma inf\u00f6r honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6r noga p\u00e5 mina ord, l\u00e5t min f\u00f6rklaring n\u00e5 era \u00f6ron."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, jag l\u00e4gger fram min sak, jag vet att jag har r\u00e4tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Finns n\u00e5gon som kan anklaga mig? Om s\u00e5 \u00e4r fallet vill jag tiga och d\u00f6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skona mig endast fr\u00e5n tv\u00e5 ting, sedan skall jag inte g\u00f6mma mig f\u00f6r ditt ansikte:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t inte din hand drabba mig och l\u00e5t inte skr\u00e4ck f\u00f6r dig f\u00f6rf\u00e4ra mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kalla p\u00e5 mig och jag skall svara, eller jag skall tala och du svara mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga \u00e4r mina missg\u00e4rningar och synder? Visa min \u00f6vertr\u00e4delse och synd."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varf\u00f6r d\u00f6ljer du ditt ansikte och ser mig som din fiende?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vill du skr\u00e4mma ett bortvirvlande l\u00f6v, f\u00f6rf\u00f6ljer du ett torrt halmstr\u00e5?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du nertecknar bittra ting mot mig och l\u00e5ter mig \u00e4rva min ungdoms missg\u00e4rningar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Du s\u00e4tter mina f\u00f6tter i stocken, du vaktar p\u00e5 alla mina v\u00e4gar och m\u00e4rker ut stegen f\u00f6r mina f\u00f6tter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e4nniskan t\u00e4rs bort likt ruttet tr\u00e4, likt ett mal\u00e4tet kl\u00e4desplagg."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job avslutar sitt svar p\u00e5 Sofars f\u00f6rsta tal - M\u00e4nniskan, av kvinna f\u00f6dd, lever en kort tid och m\u00e4ttas av oro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Likt ett blomster v\u00e4xer hon upp och vissnar, likt en skugga flyr hon och kan ej best\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r mot en s\u00e5dan du \u00f6ppnar ditt \u00f6ga, ja, du drar mig till doms inf\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kan det komma en ren fr\u00e5n en oren? Nej, inte en enda!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eftersom m\u00e4nniskans dagar \u00e4r best\u00e4mda, hennes m\u00e5naders antal fastst\u00e4llda av dig, och du har utstakat en gr\u00e4ns som hon ej kan \u00f6verskrida,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "v\u00e4nd d\u00e5 din blick ifr\u00e5n henne och ge henne ro, l\u00e5t henne f\u00e5 gl\u00e4dje av sin dag, likt en dagl\u00f6nare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r ett tr\u00e4d finns det hopp, om det huggs ner kan det \u00e5ter gro, och nya skott skall ej saknas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om \u00e4n dess r\u00f6tter \u00e5ldras i jorden och stubben d\u00f6r i mullen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "skall det gr\u00f6nska genom vattnets \u00e5ngor och skjuta skott likt ett ungt tr\u00e4d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r en man d\u00f6r, ligger han d\u00e4r, n\u00e4r en m\u00e4nniska ger upp andan, var \u00e4r hon?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som vattnet f\u00f6rsvinner ur sj\u00f6n och en flod sinar och torkar ut,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4gger sig m\u00e4nniskan och st\u00e5r ej upp igen. F\u00f6rst n\u00e4r inte himlen mer finns, vaknar hon och reser sig fr\u00e5n sin s\u00f6mn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O, att du ville g\u00f6mma mig i d\u00f6dsriket, d\u00f6lja mig till dess att din vrede upph\u00f6r, s\u00e4tta en best\u00e4md tid f\u00f6r mig och t\u00e4nka p\u00e5 mig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska f\u00e5 liv igen som en g\u00e5ng d\u00f6tt? D\u00e5 skulle jag h\u00e5lla ut i min m\u00f6das tid, till dess att min avl\u00f6sning kommer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du skulle ropa p\u00e5 mig, och jag skulle svara dig, du skulle l\u00e4ngta efter dina h\u00e4nders verk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fast\u00e4n du nu r\u00e4knar mina steg, skall du inte ge akt p\u00e5 min synd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min \u00f6vertr\u00e4delse ligger i en f\u00f6rseglad pung, och du \u00f6verskyler min missg\u00e4rning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men som berget faller och vittrar bort, som klippan flyttas fr\u00e5n sin plats,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "som vatten n\u00f6ter s\u00f6nder stenar, som dess fl\u00f6den sk\u00f6ljer bort myllan, s\u00e5 g\u00f6r du m\u00e4nniskans hopp om intet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du besegrar henne f\u00f6r alltid och hon g\u00e5r bort, du f\u00f6r\u00e4ndrar hennes ansikte och s\u00e4nder i v\u00e4g henne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om hennes barn kommer till \u00e4ra, vet hon det inte, om de blir ringa, ser hon det inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hennes kropp k\u00e4nner bara sin egen pl\u00e5ga, hennes sj\u00e4l bara sin egen sorg."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas andra tal - D\u00e5 tog Elifas fr\u00e5n Teman till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skall en vis man tala s\u00e5 i v\u00e4dret och fylla sitt br\u00f6st med \u00f6stanvind?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skall han f\u00f6rsvara sin sak med v\u00e4rdel\u00f6st tal, med ord till ingen nytta?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja, du g\u00f6r gudsfruktan om intet och hindrar andakt inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty din synd l\u00e4gger orden i din mun, och du v\u00e4ljer listigt tal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din egen mun d\u00f6mer dig, inte jag, dina egna l\u00e4ppar vittnar emot dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var du den f\u00f6rsta m\u00e4nniska som f\u00f6ddes? Blev du till innan h\u00f6jderna fanns?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var du \u00e5h\u00f6rare i Guds hemliga r\u00e5d? Har du bem\u00e4ktigat dig visheten?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad vet du som vi inte vet? Vad f\u00f6rst\u00e5r du som vi inte f\u00f6rst\u00e5r?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e5de gr\u00e5h\u00e5rsman och \u00e5ldring finns ibland oss, mycket \u00e4ldre \u00e4n din far."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c4r Guds tr\u00f6st ej nog f\u00f6r dig, de milda ord som talas till dig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varf\u00f6r leds du bort av ditt hj\u00e4rta och varf\u00f6r gnistrar dina \u00f6gon?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty du v\u00e4nder din ande mot Gud och \u00f6ser ut ord ur din mun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad \u00e4r en m\u00e4nniska, att hon skulle vara ren, att en av kvinna f\u00f6dd skulle vara r\u00e4ttf\u00e4rdig?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud kan inte lita p\u00e5 sina heliga, inf\u00f6r hans \u00f6gon \u00e4r inte himlarna rena,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hur mycket mindre d\u00e5 den som \u00e4r avskyv\u00e4rd och f\u00f6rd\u00e4rvad, en m\u00e4nniska som dricker or\u00e4ttf\u00e4rdighet som vatten!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyssna, jag vill s\u00e4ga dig n\u00e5got, det som jag har sett vill jag ber\u00e4tta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "vad visa m\u00e4n har kungjort fr\u00e5n sina f\u00e4der och inte f\u00f6rtigit,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fr\u00e5n dem som ensamma fick landet utan att n\u00e5gon fr\u00e4mling tr\u00e4ngde in bland dem:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den ogudaktige pl\u00e5gas av \u00e5ngest i alla sina dagar, en v\u00e5ldsverkares \u00e5r \u00e4r r\u00e4knade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skr\u00e4ckr\u00f6ster ljuder i hans \u00f6ron. I hans trygghet kommer f\u00f6rh\u00e4rjaren \u00f6ver honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han har inget hopp om r\u00e4ddning ur m\u00f6rkret, sv\u00e4rdet \u00e4r best\u00e4mt f\u00f6r honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han irrar efter br\u00f6d och undrar var det finns. Han vet att m\u00f6rkrets dag \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c5ngest och n\u00f6d f\u00f6rskr\u00e4cker honom, de sl\u00e5r ner honom likt en kung rustad till strid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty mot Gud har han lyft sin hand, mot den Allsm\u00e4ktige handlar han \u00f6vermodigt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Med styv nacke stormar han mot honom, v\u00e4l skyddad bakom sina sk\u00f6ldar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han har t\u00e4ckt sitt ansikte med fetma och hans midja sv\u00e4ller av fett."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han bos\u00e4tter sig i \u00f6delagda st\u00e4der, i hus d\u00e4r man ej kan bo, ty de \u00e4r best\u00e4mda till ruiner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han blir ej rik, hans v\u00e4lst\u00e5nd skall ej best\u00e5, hans sk\u00f6rdar skall ej luta tungt mot marken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han kan inte fly undan m\u00f6rkret, hans rotskott skall f\u00f6rtorka av hetta, han skall f\u00f6rg\u00e5s genom Guds muns anda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han m\u00e5 inte bedra sig och lita p\u00e5 tomhet, ty tomhet skall bli hans l\u00f6n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I f\u00f6rtid skall hans m\u00e5tt bli fyllt, och hans krona skall ej gr\u00f6nska mer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han skall tappa sina omogna druvor likt en vinstock, f\u00e4lla sina blommor likt ett olivtr\u00e4d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ty den gudl\u00f6ses hus blir ofruktsamt, och eld f\u00f6rt\u00e4r husen d\u00e4r mutor tas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De g\u00e5r havande med el\u00e4nde och f\u00f6der f\u00f6rd\u00e4rv, deras moderliv alstrar f\u00f6rvillelse."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Elifas andra tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta har jag h\u00f6rt m\u00e5nga g\u00e5nger! Ni \u00e4r alla bedr\u00f6vliga tr\u00f6stare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r det ingen \u00e4nde p\u00e5 detta tal i v\u00e4dret, vad frestar dig att ta till orda?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag kunde tala som ni om ni vore i mitt st\u00e4lle. Jag kunde fl\u00e4ta samman ord mot er och skaka mitt huvud mot er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men jag skulle styrka er med mitt tal, mina l\u00e4ppars tr\u00f6st skulle ge er lindring."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om jag talar lindras ej min pl\u00e5ga, och tiger jag, l\u00e4mnar den mig inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men nu har han utt\u00f6mt all min kraft, du har \u00f6delagt hela mitt hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har fj\u00e4ttrat mig, det har blivit mitt vittnesb\u00f6rd. Min avt\u00e4rdhet tr\u00e4der upp och vittnar mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hans vrede sliter s\u00f6nder och jagar mig, sina t\u00e4nder gnisslar han mot mig. Min ov\u00e4n s\u00e4nder vassa blickar mot mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De sp\u00e4rrar upp munnen mot mig, h\u00e5nfullt sl\u00e5r de mig p\u00e5 kinden, alla gaddar sig samman mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud utl\u00e4mnar mig \u00e5t de ogudaktiga och kastar mig i de ondas h\u00e4nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag satt i trygghet, d\u00e5 krossade han mig, han grep mig i nacken och slog mig i bitar, han gjorde mig till sin m\u00e5ltavla,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han skjuter pilar fr\u00e5n alla sidor, genomborrar mina njurar utan f\u00f6rskoning, min galla h\u00e4ller han ut p\u00e5 marken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han bryter ner mig med slag p\u00e5 slag, stormar emot mig som en krigare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag b\u00e4r s\u00e4cktyg hopf\u00e4st \u00f6ver min hud och har s\u00e4nkt mitt horn i stoftet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mitt ansikte \u00e4r r\u00f6dflammigt av t\u00e5rar, mina \u00f6gonlock m\u00f6rka av d\u00f6dsskugga,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fast\u00e4n mina h\u00e4nder \u00e4r fria fr\u00e5n v\u00e5ld och min b\u00f6n \u00e4r ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du jord, t\u00e4ck inte \u00f6ver mitt blod, l\u00e5t ingen viloplats finnas f\u00f6r mitt rop."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, redan nu har jag i himlen mitt vittne, i h\u00f6jden min f\u00f6rsvarare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina v\u00e4nner bespottar mig, mitt \u00f6ga f\u00e4ller t\u00e5rar inf\u00f6r Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e5 han skaffa r\u00e4tt mellan man och Gud, mellan ett m\u00e4nniskobarn och dess n\u00e4sta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty om endast n\u00e5gra \u00e5r skall jag vandra p\u00e5 v\u00e4gen utan \u00e5terv\u00e4ndo."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job avslutar sitt svar p\u00e5 Elifas andra tal - Min ande \u00e4r bruten, mina dagar slocknar, graven v\u00e4ntar p\u00e5 mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sannerligen, jag \u00e4r omgiven av sm\u00e4delser, mitt \u00f6ga ser st\u00e4ndigt deras fiendskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 sj\u00e4lv i borgen f\u00f6r mig, vem annars kan ge mig sitt handslag?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har tillslutit deras hj\u00e4rtan f\u00f6r insikt, l\u00e5t dem d\u00e4rf\u00f6r inte triumfera."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som f\u00f6rr\u00e5der v\u00e4nner mot bel\u00f6ning, p\u00e5 hans barn skall \u00f6gonen tyna bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han har gjort mig till ett ordspr\u00e5k bland folken, en man som man spottar i ansiktet \u00e4r jag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mitt \u00f6ga \u00e4r skumt av gr\u00e4melse, alla mina lemmar \u00e4r som en skugga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De r\u00e4ttsinniga h\u00e4pnar \u00f6ver s\u00e5dant, den oskyldige uppr\u00f6rs mot de gudl\u00f6sa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den r\u00e4ttf\u00e4rdige h\u00e5ller fast vid sin v\u00e4g, och den som har rena h\u00e4nder blir starkare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ni m\u00e5 alla komma igen, jag finner \u00e4nd\u00e5 inte n\u00e5gon vis bland er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mina dagar \u00e4r f\u00f6rbi, mina planer \u00e4r krossade, det som var mitt hj\u00e4rtas beg\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Natten vill de g\u00f6ra till dag och n\u00e4r m\u00f6rkret bryter in s\u00e4ger de: &#34;Ljuset \u00e4r n\u00e4ra.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om jag m\u00e5ste v\u00e4nta mig d\u00f6dsriket som min boning, breda ut min b\u00e4dd i m\u00f6rkret,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e4ga till f\u00f6rg\u00e4ngelsen: &#34;Du \u00e4r min far&#34;, och till maskarna: &#34;Min mor&#34;, &#34;Min syster&#34;,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "var \u00e4r d\u00e5 mitt hopp? Vem kan se n\u00e5got hopp f\u00f6r mig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Far det ner till d\u00f6dsrikets bommar, sjunker vi tillsammans ner i stoftet?"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildads andra tal - D\u00e5 tog Bildad fr\u00e5n Sua till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall ni l\u00e4gga snaror med ord? Kom till f\u00f6rst\u00e5nd, sedan kan vi tala."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r r\u00e4knas vi som djur och betraktas som dumma i era \u00f6gon?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du som i vrede s\u00f6ndersliter din sj\u00e4l, skall jorden bli \u00f6de f\u00f6r din skull eller klippan flyttas fr\u00e5n sin plats?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sannerligen, den ogudaktiges ljus skall slockna och l\u00e5gan av hans eld inte ge n\u00e5got sken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ljuset i hans t\u00e4lt skall bli m\u00f6rkt och lampan slockna f\u00f6r honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans v\u00e4ldiga steg skall bli kortare, hans egna r\u00e5dslag f\u00e4lla honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter leder honom till n\u00e4tet, han vandrar mot snaran."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Snaran griper honom om h\u00e4len, f\u00e4llan h\u00e5ller honom fast."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ett rep har dolts f\u00f6r honom p\u00e5 marken, en f\u00e4lla \u00e4r lagd p\u00e5 stigen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skr\u00e4ck m\u00f6ter honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll, och jagar honom i h\u00e4larna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olyckan hungrar efter honom, hems\u00f6kelsen st\u00e5r redo att f\u00e4lla honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sjukdom \u00e4ter upp hans hud, d\u00f6dens f\u00f6rstf\u00f6dde uppslukar hans lemmar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han rycks bort fr\u00e5n sitt trygga t\u00e4lt och drivs i v\u00e4g till fasornas kung."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I hans t\u00e4lt f\u00e5r fr\u00e4mlingar bo, svavel str\u00f6s \u00f6ver hans boning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans r\u00f6tter f\u00f6rtorkas nertill, hans grenar vissnar upptill."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans minne utpl\u00e5nas fr\u00e5n jorden, hans namn n\u00e4mns inte p\u00e5 v\u00e4garna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han drivs fr\u00e5n ljuset till m\u00f6rkret och jagas bort fr\u00e5n v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han blir utan barn och efterkommande i sitt folk, ingen \u00f6verlevande finns i hans hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De som bor i v\u00e4st h\u00e4pnar \u00f6ver hans of\u00e4rdsdag, de som bor i \u00f6st sk\u00e4lver av fasa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, s\u00e5 g\u00e5r det den or\u00e4ttf\u00e4rdiges hem, s\u00e5 g\u00e5r det den plats d\u00e4r man ej k\u00e4nner Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Bildads andra tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall ni pl\u00e5ga min sj\u00e4l och krossa mig med ord?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tio g\u00e5nger har ni h\u00e5nat mig och kr\u00e4nkt mig utan att rodna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om jag \u00e4n verkligen farit vilse, d\u00e5 \u00e4r f\u00f6rvillelsen min egen sak."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 vill f\u00f6rh\u00e4va er mot mig och anv\u00e4nda min f\u00f6rnedring emot mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 skall ni veta att Gud har gjort mig or\u00e4tt och sp\u00e4nt sitt n\u00e4t omkring mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ropar mot v\u00e5ldet men f\u00e5r inget svar, jag ropar, men d\u00e4r finns ingen r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han har sp\u00e4rrat min v\u00e4g s\u00e5 att jag ej kommer fram, \u00f6ver mina stigar l\u00e4gger han m\u00f6rker."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har kl\u00e4tt av mig min \u00e4ra och tagit kronan fr\u00e5n mitt huvud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han bryter ner mig fr\u00e5n alla sidor, s\u00e5 att jag g\u00e5r under. Han rycker upp mitt hopp som vore det ett tr\u00e4d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har t\u00e4nt sin vredes eld mot mig, och r\u00e4knar mig som sin fiende."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans skaror samlas och f\u00f6rbereder sitt anfall mot mig, de sl\u00e5r l\u00e4ger kring mitt t\u00e4lt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han har drivit bort mina br\u00f6der fr\u00e5n mig, alla jag k\u00e4nner \u00e4r som fr\u00e4mlingar f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mina n\u00e4rmaste har gett sig av, mina v\u00e4nner har gl\u00f6mt mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Min familj och mina tj\u00e4narinnor betraktar mig som en fr\u00e4mmande, en fr\u00e4mling \u00e4r jag i deras \u00f6gon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag kallar p\u00e5 min tj\u00e4nare svarar han inte, jag m\u00e5ste \u00f6dmjukt v\u00e4dja till honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Min andedr\u00e4kt \u00e4r vidrig f\u00f6r min hustru, jag v\u00e4cker leda hos mina br\u00f6der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4ven sm\u00e5 barn f\u00f6raktar mig, s\u00e5 snart jag reser mig h\u00e5nar de mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r alla mina v\u00e4nner \u00e4r jag avskyv\u00e4rd, de jag \u00e4lskade har v\u00e4nt mig ryggen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina ben tr\u00e4nger ut genom hud och k\u00f6tt, endast tandk\u00f6ttet har jag kvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var barmh\u00e4rtiga, ni mina v\u00e4nner, var barmh\u00e4rtiga mot mig, ty Guds hand har slagit mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljer ni mig som Gud g\u00f6r? Blir ni aldrig m\u00e4tta av mitt k\u00f6tt?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O, att mina ord hade skrivits ner, att de hade blivit upptecknade i en bok"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och f\u00f6r evigt inristade i klippan med ett stift av j\u00e4rn och med bly!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag vet att min \u00e5terl\u00f6sare lever, och som den siste skall han tr\u00e4da fram \u00f6ver stoftet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r sedan denna min sargade hud \u00e4r borta, skall jag i mitt k\u00f6tt sk\u00e5da Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag sj\u00e4lv skall f\u00e5 sk\u00e5da honom, med egna \u00f6gon skall jag se honom, inte med n\u00e5gon annans. D\u00e4refter tr\u00e5nar jag i mitt innersta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men ni s\u00e4ger: &#34;Hur skall vi f\u00f6rf\u00f6lja honom?&#34; Roten till olyckan har ni ju funnit hos mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Frukta f\u00f6r sv\u00e4rdet, ty vrede h\u00f6r till synder som straffas med sv\u00e4rd. S\u00e5 m\u00e5 ni inse att det kommer en dom."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sofars andra tal - D\u00e5 tog Sofar fr\u00e5n Naama till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina tankar tvingar mig att svara, jag \u00e4r s\u00e5 uppr\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kr\u00e4nkande tillr\u00e4ttavisning m\u00e5ste jag h\u00f6ra, men mitt f\u00f6rst\u00e5nds ande ger mig svar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vet du inte att det alltid varit s\u00e5, alltsedan m\u00e4nniskan sattes p\u00e5 jorden,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "att de ogudaktigas jubel \u00e4r kortvarigt, att den gudl\u00f6ses gl\u00e4dje varar ett \u00f6gonblick?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om \u00e4n hans f\u00f6rh\u00e4velse stiger upp till himlen och hans huvud n\u00e5r till molnen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s han dock f\u00f6r alltid som sin egen tr\u00e4ck. De som s\u00e5g honom skall fr\u00e5ga: &#34;Var finns han?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Likt en dr\u00f6m flyger han bort, och ingen finner honom, han jagas i v\u00e4g som en syn om natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00f6ga som s\u00e5g honom ser honom inte mer, hans plats f\u00e5r ej \u00e5terse honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans barn m\u00e5ste gottg\u00f6ra de fattiga, hans h\u00e4nder l\u00e4mna tillbaka hans vinning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans ben, fyllda av hans ungdoms kraft, skall ligga i stoftet med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om \u00e4n ondskan \u00e4r s\u00f6t i hans mun och han g\u00f6mmer den under sin tunga,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "om han \u00e4n \u00e4r r\u00e4dd om den och ej vill f\u00f6rlora den utan f\u00f6rvarar den i sin mun,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rvandlas denna f\u00f6da i hans inre och blir till ormgift inom honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den rikedom han har slukat m\u00e5ste han kr\u00e4kas upp, Gud driver den ut ur hans buk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ormgift skall han suga i sig, giftormens tunga skall d\u00f6da honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inga b\u00e4ckar skall han f\u00e5 se, inget fl\u00f6de av honung och gr\u00e4ddmj\u00f6lk."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han m\u00e5ste l\u00e4mna tillbaka vad han f\u00f6rv\u00e4rvat, han f\u00e5r inte njuta av det eller gl\u00e4djas \u00e5t den rikedom han vunnit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty han slog och \u00f6vergav de ringa, han r\u00f6vade \u00e5t sig hus som han ej hade byggt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han k\u00e4nner ingen ro i sitt inre, han kan inte r\u00e4dda sig genom sina \u00e4godelar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inget kommer undan hans glupskhet, d\u00e4rf\u00f6r skall hans framg\u00e5ng ej best\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I sitt \u00f6verfl\u00f6d skall han drabbas av n\u00f6d, lidande av alla slag skall m\u00f6ta honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han fyller sin buk skall Gud s\u00e4nda sin vredes gl\u00f6d \u00f6ver honom, och den skall tr\u00e4ffa honom likt regn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Flyr han undan vapen av j\u00e4rn, skall kopparb\u00e5gens pilar genomborra honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drar han ut pilen fr\u00e5n sin rygg och den blanka udden ur sin galla, d\u00e5 kommer d\u00f6dsskr\u00e4ck \u00f6ver honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Idel m\u00f6rker v\u00e4ntar p\u00e5 hans \u00e4godelar. En eld som ingen bl\u00e5ser p\u00e5 skall f\u00f6rt\u00e4ra honom, den skall \u00f6del\u00e4gga det som finns kvar i hans t\u00e4lt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Himlarna uppenbarar hans missg\u00e4rning och jorden reser sig upp mot honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allt i hans hus drivs bort som forsande vatten p\u00e5 vredens dag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad den ogudaktiga m\u00e4nniskan f\u00e5r av Gud, den lott Gud har best\u00e4mt."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Sofars andra tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna noga p\u00e5 mina ord, l\u00e5t det vara den tr\u00f6st ni ger mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Visa mig t\u00e5lamod s\u00e5 att jag f\u00e5r tala, och n\u00e4r jag har talat kan du h\u00e5na."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r det en m\u00e4nniska jag gr\u00e4lar p\u00e5? Varf\u00f6r skulle jag inte vara ot\u00e5lig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se p\u00e5 mig och h\u00e4pna, l\u00e4gg handen p\u00e5 munnen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 det blir jag f\u00f6rskr\u00e4ckt, rysningar griper min kropp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00e5r de ogudaktiga leva, bli gamla och v\u00e4xa i kraft?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De ser sina barn leva bland sig och sina avkomlingar har de inf\u00f6r sina \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deras hus st\u00e5r trygga utan fasor, Gud drabbar dem ej med sitt ris."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deras boskap lyckas alltid para sig, deras kor kalvar utan missfall."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deras minsta sl\u00e4pper de ut som en hjord, deras barn dansar omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sjunger till pukor och harpor och jublar till musik av fl\u00f6jter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De lever sina dagar i v\u00e4lm\u00e5ga, och i frid far de ner till d\u00f6dsriket."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De sade till Gud: &#34;L\u00e5t oss vara! Vi har ingen lust att l\u00e4ra k\u00e4nna dina v\u00e4gar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vem \u00e4r den Allsm\u00e4ktige att vi skulle tj\u00e4na honom? Vad skulle vi vinna p\u00e5 att \u00e5kalla honom?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se, deras framg\u00e5ng ligger inte i deras egen hand. De ogudaktigas r\u00e5dslag \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur ofta slocknar de ogudaktigas lampa? Hur ofta kommer olycka \u00f6ver dem, pl\u00e5gor som Gud i vrede tilldelar dem?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hur ofta blir de som halm f\u00f6r vinden, lika agnar som stormen f\u00f6r bort?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: &#34;Gud sparar hans straff till barnen.&#34; M\u00e5 han vederg\u00e4lla honom sj\u00e4lv, s\u00e5 att han f\u00e5r k\u00e4nna det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5 den ogudaktige med egna \u00f6gon f\u00e5 se sitt fall, m\u00e5 han f\u00e5 dricka av den Allsm\u00e4ktiges vrede."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty fr\u00e5gar han efter sin familj n\u00e4r han \u00e4r borta, n\u00e4r antalet m\u00e5nader f\u00f6r hans del \u00e4r slut?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon l\u00e4ra Gud f\u00f6rst\u00e5nd, han som d\u00f6mer \u00f6ver de h\u00f6gsta?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den ene d\u00f6r i sin krafts dagar, helt sorgl\u00f6s och trygg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hans k\u00e4rl \u00e4r fulla av mj\u00f6lk, och m\u00e4rgen i hans ben har bevarat sin saft."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den andre d\u00f6r med bedr\u00f6vad sj\u00e4l, utan att ha smakat det goda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tillsammans ligger de i stoftet, med f\u00f6rruttnelsens maskar \u00f6ver sig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Se, jag k\u00e4nner era tankar och era l\u00f6mska planer mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni fr\u00e5gar: &#34;Vad blev det av storm\u00e4nnens hus, av t\u00e4lten d\u00e4r de ogudaktiga bodde?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Har ni inte fr\u00e5gat de vittberesta, lyssnar ni inte till deras vittnesb\u00f6rd?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den onde skonas p\u00e5 olyckans dag, han r\u00e4ddas undan vredens dag."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vem s\u00e4ger honom rakt i ansiktet hur han lever, vem straffar honom f\u00f6r vad han har gjort?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r han har f\u00f6rts till graven vakar man vid gravkullen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dalens mylla \u00e4r ljuvlig f\u00f6r honom, alla m\u00e4nniskor f\u00f6ljer honom, och otaliga har g\u00e5tt f\u00f6re honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hur tom \u00e4r inte den tr\u00f6st ni ger mig. Era svar \u00e4r endast bedr\u00e4geri."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elifas tredje tal - D\u00e5 tog Elifas fr\u00e5n Teman till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kan en m\u00e4nniska vara till nytta f\u00f6r Gud, kan en f\u00f6rst\u00e5ndig vara till gagn f\u00f6r honom?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Har den Allsm\u00e4ktige n\u00e5gon gl\u00e4dje av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, eller n\u00e5got att tj\u00e4na p\u00e5 att du lever oklanderligt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4r det f\u00f6r din gudsfruktan som han straffar dig och g\u00e5r till doms med dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4r inte din ondska stor, dina missg\u00e4rningar utan \u00e4nde?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du tog ju pant av din broder utan orsak och plundrade de utblottade p\u00e5 deras kl\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du gav inget vatten \u00e5t den utmattade, den hungrige nekade du br\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som brukar v\u00e5ld fick besitta landet, och den som \u00e4r h\u00f6gt aktad fick bo d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4nkor l\u00e4t du g\u00e5 med tomma h\u00e4nder, och de faderl\u00f6sas armar blev krossade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r omges du av snaror och f\u00f6rf\u00e4ras av pl\u00f6tslig skr\u00e4ck,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "eller av m\u00f6rker s\u00e5 att du inget ser, och av vattenmassor som \u00f6vert\u00e4cker dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bor inte Gud i himlens h\u00f6jd? Och se p\u00e5 stj\u00e4rnorna d\u00e4ruppe, hur h\u00f6gt de sitter!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och du s\u00e4ger: &#34;Vad kan Gud veta? Kan han d\u00f6ma genom detta t\u00f6cken?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Molnen bildar en sl\u00f6ja s\u00e5 att han inte ser, och p\u00e5 himlavalvet vandrar han.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vill du h\u00e5lla dig p\u00e5 forntidens v\u00e4g, d\u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvets m\u00e4n gick,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "m\u00e4n som rycktes bort i f\u00f6rtid, och som en str\u00f6m fl\u00f6t deras grundval bort."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sade till Gud: &#34;L\u00e4mna oss! Vad kan den Allsm\u00e4ktige g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det han som fyllde deras hus med v\u00e4lst\u00e5nd. Men de ogudaktigas r\u00e5dslag \u00e4r fj\u00e4rran ifr\u00e5n mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga ser det och gl\u00e4der sig, den oskyldige h\u00e5nar dem:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;Sannerligen, v\u00e5ra motst\u00e5ndare \u00e4r utrotade, och deras \u00f6verfl\u00f6d har elden uppslukat.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00f6k nu f\u00f6rlikning och frid med Gud, s\u00e5 skall lycka komma p\u00e5 din lott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tag emot undervisning av hans mun, bevara hans ord i ditt hj\u00e4rta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om du omv\u00e4nder dig till den Allsm\u00e4ktige blir du uppr\u00e4ttad, om du avl\u00e4gsnar or\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n ditt t\u00e4lt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "om du kastar ditt guld i stoftet och Ofirs-guldet bland b\u00e4ckens stenar,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "d\u00e5 blir den Allsm\u00e4ktige ditt guld, han blir ditt \u00e4dlaste silver."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, d\u00e5 skall du gl\u00e4djas i den Allsm\u00e4ktige och lyfta upp ditt ansikte till Gud."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r du ber till honom skall han h\u00f6ra dig, och du skall infria dina l\u00f6ften."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allt vad du beslutar skall g\u00e5 dig v\u00e4l, och ljus skall skina p\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r de f\u00f6r ned\u00e5t skall du s\u00e4ga: &#34;Upp\u00e5t!&#34;, s\u00e5 skall han fr\u00e4lsa den som sl\u00e5r ner sin blick."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han skall r\u00e4dda ocks\u00e5 den som ej \u00e4r oskyldig, genom dina h\u00e4nders renhet skall han r\u00e4ddas."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Elifas tredje tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i dag \u00e4r min klagan trotsig. Min hand vilar tungt \u00f6ver mitt suckande."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O, om jag visste hur jag skulle finna honom, hur jag kunde komma till hans boning!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skulle l\u00e4gga fram min sak inf\u00f6r honom, fylla min mun med bevis."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ville veta vad han kan svara mig, begrunda vad han har att s\u00e4ga till mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skulle han bek\u00e4mpa mig med sin stora makt? Nej, han skulle h\u00f6ra p\u00e5 mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En r\u00e4ttf\u00e4rdig skulle d\u00e5 vara hans motpart, jag skulle f\u00f6r alltid bli frik\u00e4nd av min domare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se, g\u00e5r jag mot \u00f6ster, \u00e4r han inte d\u00e4r, g\u00e5r jag mot v\u00e4ster, finner jag honom ej."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r han verksam i norr, sk\u00e5dar jag honom inte, v\u00e4nder han sig \u00e5t s\u00f6der, ser jag honom ej."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han vet vilken v\u00e4g jag har vandrat, pr\u00f6var han mig, skall jag komma ur pr\u00f6vningen som guld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min fot har h\u00e5llit fast vid hans sp\u00e5r, jag har f\u00f6ljt hans v\u00e4g utan att vika av."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans l\u00e4ppars bud har jag inte \u00f6vergett, hans muns ord \u00e4r mig en st\u00f6rre skatt \u00e4n mitt dagliga br\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han \u00e4r den ende, vem kan st\u00e5 honom emot? Vad han vill, det g\u00f6r han."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han fullbordar vad han har beslutat om mig, och mycket mer av samma slag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00e4var jag f\u00f6r hans ansikte, n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 det blir jag r\u00e4dd f\u00f6r honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gud har gjort mitt hj\u00e4rta f\u00f6rsagt, den Allsm\u00e4ktige har f\u00e5tt mig att b\u00e4va,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ty jag fick inte f\u00f6rg\u00e5s innan m\u00f6rkret kom, han dolde inte den svarta natten f\u00f6r mitt ansikte."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Forts\u00e4ttning av Jobs svar - Varf\u00f6r har den Allsm\u00e4ktige inga domstider i f\u00f6rvar? Varf\u00f6r f\u00e5r hans v\u00e4nner inte se hans dagar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De flyttar undan gr\u00e4nsstenar, de r\u00f6var bort hjordar och f\u00f6r dem i bet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De f\u00f6r bort de faderl\u00f6sas \u00e5sna, och tar \u00e4nkans ko i pant."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tr\u00e4nger bort de fattiga fr\u00e5n v\u00e4gen, de n\u00f6dst\u00e4llda i landet m\u00e5ste alla g\u00f6mma sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, som vild\u00e5snor i \u00f6knen g\u00e5r de ut till sin g\u00e4rning. De s\u00f6ker efter mat, och hedmarken ger dem br\u00f6d \u00e5t barnen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De sk\u00f6rdar foder p\u00e5 f\u00e4ltet, de plockar det som finns kvar i den ogudaktiges ving\u00e5rd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nakna ligger de om natten, utan kl\u00e4der, de har inget att skyla sig med i k\u00f6lden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De dr\u00e4nks av skurar fr\u00e5n bergen, i brist p\u00e5 skydd h\u00e5ller de sig t\u00e4tt intill klippan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Faderl\u00f6sa slits fr\u00e5n sin moders br\u00f6st och pant tas fr\u00e5n den fattige."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De m\u00e5ste g\u00e5 omkring nakna, utan kl\u00e4der, hungrande b\u00e4r de p\u00e5 k\u00e4rvar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mellan deras murar pressar de ut olja, t\u00f6rstande trampar de vinpressen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5n staden h\u00f6rs de d\u00f6endes j\u00e4mmer, sv\u00e5rt s\u00e5rade ropar p\u00e5 hj\u00e4lp. Men Gud aktar ej p\u00e5 s\u00e5dan ondska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andra har blivit fiender till ljuset, de k\u00e4nner inte dess v\u00e4gar, de vistas inte p\u00e5 dess stigar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 snart det dagas stiger m\u00f6rdaren upp, han d\u00f6dar den n\u00f6dst\u00e4llde och fattige, och om natten blir han tjuvars like."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4ktenskapsbrytarens \u00f6ga spanar efter skymningen, han t\u00e4nker: &#34;Inget \u00f6ga f\u00e5r se mig&#34;, och t\u00e4cker sitt ansikte med en sl\u00f6ja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vid m\u00f6rkrets inbrott bryter de sig in i husen, om dagen l\u00e5ser de sig inne. De vill inte veta av ljuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty svartaste m\u00f6rker \u00e4r morgon f\u00f6r dem alla, ja, de \u00e4r v\u00e4l f\u00f6rtrogna med m\u00f6rkrets fasor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De \u00e4r som n\u00e5got l\u00e4tt p\u00e5 vattenytan. Deras jordstycke \u00e4r f\u00f6rbannat i landet, ingen styr sin f\u00e4rd till ving\u00e5rdarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Som torka och hetta f\u00f6rt\u00e4r sn\u00f6vattnet, s\u00e5 f\u00f6rt\u00e4r d\u00f6dsriket den som har syndat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moderssk\u00f6tet gl\u00f6mmer honom, maskar frossar p\u00e5 honom, ingen bevarar hans minne. Som ett tr\u00e4d bryts or\u00e4ttf\u00e4rdigheten av."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han handlar illa mot den ofruktsamma som ej kan f\u00f6da, \u00e4nkan behandlar han inte v\u00e4l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Gud rycker bort de starka genom sin kraft. N\u00e4r han griper in, kan de inte vara s\u00e4kra f\u00f6r sitt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han ger dem trygghet och vila, men hans \u00f6gon vakar \u00f6ver deras v\u00e4gar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En kort tid \u00e4r de upph\u00f6jda, sedan \u00e4r de borta, de sl\u00e5s ner och sk\u00f6rdas som alla, de vissnar likt axens toppar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om det inte \u00e4r s\u00e5, vem kan visa att jag ljuger, och g\u00f6ra mina ord om intet?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bildads tredje tal - D\u00e5 tog Bildad fr\u00e5n Sua till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrav\u00e4ldet och fruktan tillh\u00f6r Gud, fridstiftaren i h\u00f6jden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kan hans skaror r\u00e4knas? \u00d6ver vem g\u00e5r ej hans ljus upp?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur kan d\u00e5 en m\u00e4nniska vara r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r Gud, eller n\u00e5gon av kvinna f\u00f6dd vara ren?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, inte ens m\u00e5nen skiner klart, och stj\u00e4rnorna \u00e4r ej rena i hans \u00f6gon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur mycket mindre d\u00e5 m\u00e4nniskan, det krypet, m\u00e4nniskobarnet, den masken."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs svar p\u00e5 Bildads tredje tal - D\u00e5 tog Job till orda och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilken hj\u00e4lp har du ej gett den maktl\u00f6se, hur har du ej st\u00e4rkt den svages arm!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vilka r\u00e5d har du ej gett den ovise, vilket \u00f6verfl\u00f6d av klokhet har du ej lagt i dagen!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r vem f\u00f6r du din talan och vems ande utg\u00e5r fr\u00e5n dig?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De avlidna sk\u00e4lver, likas\u00e5 djupets vatten och de som bor d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsriket ligger naket f\u00f6r honom, avgrunden utan t\u00e4ckelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sp\u00e4nner ut himlen i norr \u00f6ver det tomma, han h\u00e4nger upp jorden p\u00e5 intet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han samlar upp vatten i sina moln, och skyarna brister inte under b\u00f6rdan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00f6mmer sin tron f\u00f6r v\u00e5r \u00e5syn, han h\u00f6ljer den med sina skyar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En v\u00e4lvd horisont har han satt \u00f6ver vattnen, d\u00e4r ljuset gr\u00e4nsar mot m\u00f6rkret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Himlens pelare sk\u00e4lver, de h\u00e4pnar \u00f6ver hans bestraffningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med sin kraft stillar han havet, genom sitt f\u00f6rst\u00e5nd krossar han Rahab."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han andas och himlen blir klar. Hans hand genomborrar den snabba ormen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se, detta \u00e4r endast utkanterna av hans verk, en svag viskning \u00e4r allt vi h\u00f6r om honom. Hans d\u00e5nande kraft, vem kan f\u00f6rst\u00e5 den?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jobs sluttal till de tre v\u00e4nnerna (Kap 27-31) - Job fortsatte sin framst\u00e4llning. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 sant Gud lever, han som har undanh\u00e5llit mig min r\u00e4tt, han, den Allsm\u00e4ktige, som har f\u00f6rbittrat min sj\u00e4l:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge min ande \u00e4r i mig och Guds livsande i min n\u00e4sa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "skall mina l\u00e4ppar ej tala or\u00e4ttf\u00e4rdighet eller min tunga tala svek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aldrig kommer jag att ge er r\u00e4tt, till min d\u00f6d vidh\u00e5ller jag min oskuld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller fast vid min r\u00e4ttf\u00e4rdighet och sl\u00e4pper den inte. Mitt hj\u00e4rta f\u00f6rebr\u00e5r mig inte f\u00f6r n\u00e5gon av mina dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5 min fiende st\u00e5 som ogudaktig, min motst\u00e5ndare som or\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty vad har den gudl\u00f6se f\u00f6r hopp n\u00e4r livet sk\u00e4rs av, n\u00e4r Gud tar hans sj\u00e4l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kommer Gud att h\u00f6ra hans rop n\u00e4r n\u00f6d kommer \u00f6ver honom?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kan han gl\u00e4dja sig \u00f6ver den Allsm\u00e4ktige? Kan han alltid \u00e5kalla Gud?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag vill undervisa er om Guds hand, den Allsm\u00e4ktiges tankar vill jag inte d\u00f6lja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni har ju sj\u00e4lva alla sett det, varf\u00f6r kommer ni d\u00e5 med tomt prat?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r den ogudaktiges lott hos Gud, den arvedel v\u00e5ldsverkaren f\u00e5r av den Allsm\u00e4ktige:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om hans barn blir m\u00e5nga, skall de falla f\u00f6r sv\u00e4rd, hans avkomlingar f\u00e5r ej tillr\u00e4ckligt med br\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De som undkommer skall d\u00f6 av pest och deras \u00e4nkor skall inte begr\u00e5ta dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4ven om han samlar silver som stoft och l\u00e4gger kl\u00e4der p\u00e5 h\u00f6g som lera,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r det de r\u00e4ttf\u00e4rdiga som kl\u00e4r sig i det han har lagt p\u00e5 h\u00f6g, och silvret f\u00e5r de oskyldiga dela."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Som en mal bygger han sitt hus, likt ett skjul som v\u00e4ktaren g\u00f6r \u00e5t sig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rik g\u00e5r han till s\u00e4ngs, men det sker aldrig mer, n\u00e4r han \u00f6ppnar sina \u00f6gon \u00e4r allt borta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fasorna griper honom likt vattenmassor, stormen rycker bort honom om natten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6stanvinden lyfter honom, och han \u00e4r borta, den sveper i v\u00e4g honom fr\u00e5n hans plats."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Utan f\u00f6rskoning vr\u00e4ker den sig mot honom, f\u00f6r dess kraft f\u00f6rs\u00f6ker han fly."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den klappar sina h\u00e4nder mot honom och visslar \u00e5t honom fr\u00e5n hans plats."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Silvret har sin gruva, guldet en plats d\u00e4r det renas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e4rn h\u00e4mtas upp ur jorden, stenar sm\u00e4lts till koppar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e4nniskan s\u00e4tter gr\u00e4nser f\u00f6r m\u00f6rkret och utforskar det yttersta djupet, d\u00e4r stenen \u00e4r natt och svartaste skugga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De spr\u00e4nger schakt l\u00e5ngt fr\u00e5n m\u00e4nniskoboningar, d\u00e4r ingen satt sin fot, de h\u00e4nger sv\u00e4vande, fj\u00e4rran fr\u00e5n m\u00e4nniskor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jorden, fr\u00e5n vilken br\u00f6d kommer, f\u00f6rvandlas d\u00e4r nere som av eld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dess stenar har safiren sin plats, och d\u00e4r finns guldmalm."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stigen dit \u00e4r ej k\u00e4nd av \u00f6rnen, falkens \u00f6ga har ej uppt\u00e4ckt den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stolta vilddjur har inte trampat p\u00e5 den, inget lejon har g\u00e5tt fram p\u00e5 den."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 den h\u00e5rda stenen l\u00e4gger man sin hand och gr\u00e4ver ut bergen fr\u00e5n grunden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hugger ut g\u00e5ngar i klipporna, och \u00f6gat f\u00e5r se h\u00e4rliga ting."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De stoppar upp vatten\u00e5drornas gr\u00e5t, de drar fram dolda skatter i ljuset."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men visheten, var finns hon? Var har f\u00f6rst\u00e5ndet sin boning?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e4nniskan vet ej hennes v\u00e4rde, man finner henne ej i de levandes land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Djupet s\u00e4ger: &#34;Hon \u00e4r inte i mig&#34;, havet s\u00e4ger: &#34;Hon finns inte hos mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man kan inte k\u00f6pa henne f\u00f6r guld, inte v\u00e4ga upp silver f\u00f6r att f\u00f6rv\u00e4rva henne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hon kan ej k\u00f6pas med guld fr\u00e5n Ofir eller med dyrbar onyx och safir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Guld och glas kan inte j\u00e4mf\u00f6ras med henne, hon kan inte bytas ut mot guldk\u00e4rl,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "koraller och kristall m\u00e5 inte n\u00e4mnas. Att \u00e4ga vishet \u00e4r mer v\u00e4rt \u00e4n p\u00e4rlor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Topas fr\u00e5n Kush kan ej j\u00e4mf\u00f6ras med henne, hon kan ej v\u00e4gas upp med renaste guld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men visheten, var kommer hon ifr\u00e5n? Var har f\u00f6rst\u00e5ndet sin boning?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon \u00e4r g\u00f6md f\u00f6r alla levandes \u00f6gon, hon \u00e4r dold f\u00f6r himlens f\u00e5glar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avgrunden och d\u00f6den s\u00e4ger: &#34;Endast h\u00f6rs\u00e4gner om henne har n\u00e5tt v\u00e5ra \u00f6ron.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud har insikt om v\u00e4gen till henne, han vet var hon bor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty han sk\u00e5dar till jordens \u00e4ndar, han ser allting under himlen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han m\u00e4tte upp vindens vikt och v\u00e4gde vattnen efter m\u00e5tt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "n\u00e4r han gjorde en lag f\u00f6r regnet och en v\u00e4g f\u00f6r \u00e5skans blixt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "d\u00e5 s\u00e5g han henne och uppenbarade henne, han l\u00e4t henne st\u00e5 fram och utforskade henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och till m\u00e4nniskorna sade han: &#34;Se, Herrens fruktan \u00e4r vishet, att fly det onda \u00e4r f\u00f6rst\u00e5nd.&#34;"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job fortsatte sin utl\u00e4ggning. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O, att jag vore som i f\u00f6rg\u00e5ngna m\u00e5nader, som i de dagar d\u00e5 Gud vakade \u00f6ver mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 hans lykta sken \u00f6ver mitt huvud och jag i hans ljus gick fram i m\u00f6rkret,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 jag var i min krafts dagar, d\u00e5 Guds godhet vilade \u00f6ver mitt hus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 den Allsm\u00e4ktige \u00e4nnu var med mig, och mina barn fanns runt omkring mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 mina f\u00f6tter badade i gr\u00e4ddmj\u00f6lk och klippan g\u00f6t ut b\u00e4ckar av olja f\u00f6r mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r jag gick till porten i staden och intog min plats p\u00e5 torget,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "d\u00e5 drog sig de unga tillbaka n\u00e4r de s\u00e5g mig, och de gamla reste sig och blev st\u00e5ende."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Storm\u00e4nnen h\u00f6ll tillbaka sina ord och lade handen p\u00e5 munnen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Furstarnas r\u00f6st tystnade, tungan fastnade vid deras gom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varje \u00f6ra som h\u00f6rde mig prisade mig, varje \u00f6ga som s\u00e5g mig lovordade mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty jag r\u00e4ddade den fattige som ropade, och den faderl\u00f6se som ingen hj\u00e4lpare hade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den d\u00f6ende v\u00e4lsignade mig, \u00e4nkans hj\u00e4rta uppfyllde jag med jubel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I r\u00e4ttf\u00e4rdighet kl\u00e4dde jag mig, den var min kl\u00e4dnad. R\u00e4ttvisan var min mantel och huvudbonad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag var \u00f6gon \u00e5t den blinde och f\u00f6tter \u00e5t den halte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag var en fader \u00e5t de n\u00f6dst\u00e4llda, och den ok\u00e4ndes sak redde jag ut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag krossade den or\u00e4ttf\u00e4rdiges k\u00e4kar och ryckte rovet undan hans t\u00e4nder."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte d\u00e5: &#34;I mitt eget bo kommer jag att d\u00f6, mina dagar skall bli m\u00e5nga som sanden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Min rot str\u00e4cker sig till vatten, och i mina grenar faller nattens dagg."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min \u00e4ra f\u00f6rnyas st\u00e4ndigt, och min b\u00e5ge \u00e4r alltid ny i min hand.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De lyssnade p\u00e5 mig och v\u00e4ntade, de var tysta inf\u00f6r mitt r\u00e5d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efter mig talade ingen, och mina ord vederkvickte dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De v\u00e4ntade p\u00e5 mig som p\u00e5 regn, de \u00f6ppnade sin mun som efter v\u00e5rregn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag log mot dem n\u00e4r de misstr\u00f6stade, och mitt ansiktes ljus tog de emot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag valde v\u00e4g \u00e5t dem och satt fr\u00e4mst, jag tronade som en kung bland sitt manskap, likt en som tr\u00f6stade de s\u00f6rjande."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nu skrattar de \u00e5t mig, dessa som \u00e4r yngre \u00e4n jag, de vilkas f\u00e4der jag aktade f\u00f6r ringa att ens s\u00e4tta bland mina vallhundar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilken hj\u00e4lp skulle deras h\u00e4nder kunna ge mig, dessa som saknar all livskraft?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De \u00e4r utm\u00e4rglade av n\u00f6d och hunger, de gnager av det torra landet som redan f\u00f6rut var \u00f6de och \u00f6dsligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De plockar salt\u00f6rter bland sn\u00e5ren, och ginstr\u00f6tter \u00e4r deras mat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De drivs ut fr\u00e5n menigheten, man ropar efter dem som efter tjuvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De m\u00e5ste bo i ot\u00e4cka raviner, i jordh\u00e5lor och bergsskrevor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skriker bland sn\u00e5ren, de kryper ihop under n\u00e4sslor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4r uslingar och \u00e4rel\u00f6sa, utjagade ur landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r dem har jag nu blivit en nidvisa, jag har blivit ett ordspr\u00e5k bland dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De avskyr mig och h\u00e5ller sig borta fr\u00e5n mig, de tvekar inte att spotta mig i ansiktet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gud har lossat str\u00e4ngen p\u00e5 min b\u00e5ge och pl\u00e5gat mig, d\u00e4rf\u00f6r beter de sig tygell\u00f6st inf\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid min h\u00f6gra sida reser sig sl\u00f6ddret, de sl\u00e5r undan mina f\u00f6tter och banar sig v\u00e4g f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De river upp min stig, de arbetar p\u00e5 mitt f\u00f6rd\u00e4rv, men de f\u00e5r ingen hj\u00e4lp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De bryter fram som genom en bred r\u00e4mna, de v\u00e4ltrar sig fram mellan ruinerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fasor v\u00e4ller \u00f6ver mig, min \u00e4ra rycks bort som en storm, och lik ett moln har min r\u00e4ddning f\u00f6rsvunnit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu utgjuter sig min sj\u00e4l inom mig, och pl\u00e5gans dagar h\u00e5ller mig fast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Natten borrar i mina ben, den gnagande pinan tar ingen vila."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Med stor kraft griper han min mantel han fattar mig i min livkl\u00e4dnad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har vr\u00e4kt mig ner i dyn, och jag liknar stoft och aska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag ropar till dig, men du svarar mig inte. Jag reser mig upp, men du bara ser p\u00e5 mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du har blivit grym mot mig, med din starka hand ans\u00e4tter du mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du lyfter upp mig till vinden och f\u00f6r mig bort, du slungar mig av och an i stormen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag vet att du vill f\u00f6ra mig till d\u00f6den, till den boning dit allt levande samlas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men r\u00e4cker man ej ut handen n\u00e4r man faller, ropar man ej efter hj\u00e4lp n\u00e4r olycka har kommit?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gr\u00e4t jag inte \u00f6ver den som hade h\u00e5rda dagar, led inte min sj\u00e4l med den fattige?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag s\u00f6kte det goda, kom det onda, n\u00e4r jag v\u00e4ntade p\u00e5 ljus, kom m\u00f6rker."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mitt innersta kokar och f\u00e5r ingen ro, dagar av pl\u00e5ga har m\u00f6tt mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Svart g\u00e5r jag omkring, men inte av solen. Jag st\u00e5r upp mitt bland folket och ropar p\u00e5 hj\u00e4lp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag har blivit en bror till schakalerna, en v\u00e4n till strutsarna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Min hud har blivit svart och faller av mig, mina ben brinner av hetta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt harpospel \u00e4r bytt i sorgel\u00e5t, mitt fl\u00f6jtspel i h\u00f6gljudd gr\u00e5t."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jag sl\u00f6t ett f\u00f6rbund med mina \u00f6gon: att aldrig se p\u00e5 en ung kvinna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilken lott skulle jag annars f\u00e5 av Gud i h\u00f6jden, vilken del av den Allsm\u00e4ktige d\u00e4r ovan?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Of\u00e4rd kommer ju \u00f6ver or\u00e4ttf\u00e4rdiga, och olycka drabbar og\u00e4rningsm\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser inte han mina v\u00e4gar och r\u00e4knar alla mina steg?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har jag umg\u00e5tts med l\u00f6gn, har min fot varit snar till svek?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t honom v\u00e4ga mig p\u00e5 en r\u00e4ttvis v\u00e5g, s\u00e5 skall Gud f\u00e5 se min r\u00e4ttsinnighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Har mina steg vikit av ifr\u00e5n v\u00e4gen, har mitt hj\u00e4rta f\u00f6ljt mina \u00f6gon, har jag n\u00e5gon fl\u00e4ck p\u00e5 mina h\u00e4nder?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5 en annan \u00e4ta vad jag har s\u00e5tt, och mina plantor m\u00e5 ryckas upp med roten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Har mitt hj\u00e4rta f\u00f6rf\u00f6rts av en kvinna, har jag st\u00e5tt p\u00e5 lur vid min n\u00e4stas d\u00f6rr?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5 min hustru mala korn \u00e5t en annan, och fr\u00e4mmande m\u00e4n ligga i hennes famn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det hade varit en sk\u00e4ndlig handling, en straffbar missg\u00e4rning,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en eld som skulle f\u00f6rt\u00e4ra \u00e4nda till avgrunden och f\u00f6r\u00f6da till roten alla mina gr\u00f6dor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har jag kr\u00e4nkt min tj\u00e4nares eller tj\u00e4narinnas r\u00e4tt n\u00e4r de hade n\u00e5gon tvist med mig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad skulle jag d\u00e5 g\u00f6ra n\u00e4r Gud st\u00e5r upp? N\u00e4r han st\u00e4ller mig till svars, vad skulle jag s\u00e4ga?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har inte han som skapade mig i moderlivet skapat ocks\u00e5 dem? \u00c4r det inte en enda som har berett oss i moderssk\u00f6tet?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har jag nekat de fattiga vad de \u00f6nskat eller l\u00e5tit \u00e4nkans \u00f6gon f\u00f6rsm\u00e4kta?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har jag ensam \u00e4tit mitt br\u00f6d, utan att den faderl\u00f6se f\u00e5tt \u00e4ta av det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nej, fr\u00e5n min ungdom har jag uppfostrat honom som en far, och fr\u00e5n f\u00f6rsta stund har jag tagit mig an \u00e4nkor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har jag sett n\u00e5gon f\u00f6rg\u00e5s utan kl\u00e4der, eller en fattig utan n\u00e5got att skyla sig med?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Har inte hans hj\u00e4rta v\u00e4lsignat mig och fick han ej v\u00e4rma sig i ull fr\u00e5n mina lamm?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Har jag lyft min hand mot den faderl\u00f6se n\u00e4r jag s\u00e5g mig ha medh\u00e5ll i porten?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5 min axel lossna fr\u00e5n min skuldra och min arm brytas fr\u00e5n sin led."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag m\u00e5ste d\u00e5 frukta bestraffning fr\u00e5n Gud och skulle st\u00e5 maktl\u00f6s inf\u00f6r hans majest\u00e4t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Satte jag mitt hopp till guldet, kallade jag det rena guldet min f\u00f6rtr\u00f6stan?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gladdes jag \u00f6ver att min rikedom blev stor och att min hand f\u00f6rv\u00e4rvade s\u00e5 mycket?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00e4nde det, n\u00e4r jag s\u00e5g solljuset, hur det sken, och m\u00e5nen, hur h\u00e4rlig den skred fram,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "att mitt hj\u00e4rta i hemlighet l\u00e4t sig f\u00f6rf\u00f6ras och jag gav dem en handkyss?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ocks\u00e5 det hade varit en straffbar missg\u00e4rning, ty jag hade d\u00e5 f\u00f6rnekat Gud i h\u00f6jden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Har jag glatt mig \u00e5t min fiendes olycka, fr\u00f6jdat mig n\u00e4r n\u00e5got ont drabbade honom?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, jag till\u00e4t inte min mun att synda genom att med en f\u00f6rbannelse beg\u00e4ra hans liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mitt husfolk kan vittna: &#34;Var och en fick m\u00e4tta sig med k\u00f6tt vid hans bord.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingen beh\u00f6vde ej \u00f6vernatta p\u00e5 gatan, jag \u00f6ppnade mina d\u00f6rrar mot v\u00e4gen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Har jag dolt mina \u00f6vertr\u00e4delser likt Adam och g\u00f6mt min missg\u00e4rning inom mig,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "av fruktan f\u00f6r allt folket och av r\u00e4dsla f\u00f6r fr\u00e4nders f\u00f6rakt, s\u00e5 att jag teg och ej gick utanf\u00f6r min d\u00f6rr?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O, att jag hade n\u00e5gon som lyssnade p\u00e5 mig! Se, h\u00e4r \u00e4r min underskrift. Den Allsm\u00e4ktige m\u00e5 svara mig. L\u00e5t mig se min motparts anklagelseskrift!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sannerligen, jag skulle b\u00e4ra den p\u00e5 min skuldra, jag skulle f\u00e4sta den p\u00e5 mig som en krona."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag skulle ber\u00e4tta f\u00f6r honom om alla mina steg, som en furste skulle jag m\u00f6ta honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Har min mark ropat \u00f6ver mig, har dess f\u00e5ror gr\u00e5tit med varandra?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Har jag \u00e4tit frukten fr\u00e5n den utan att betala, eller sugit ut dem som brukade jorden?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5 t\u00f6rne v\u00e4xa upp i st\u00e4llet f\u00f6r vete, ogr\u00e4s i st\u00e4llet f\u00f6r korn. Slut p\u00e5 Jobs tal."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihus tal (Kap 32-37) - De tre m\u00e4nnen upph\u00f6rde nu att svara Job, eftersom han i sina egna \u00f6gon var r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Elihu, Barakels son, fr\u00e5n Bus, av Rams sl\u00e4kt, blev uppr\u00f6rd. Mot Job blev han uppr\u00f6rd, d\u00e4rf\u00f6r att denne menade sig ha r\u00e4tt mot Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och mot Jobs tre v\u00e4nner blev han uppr\u00f6rd, d\u00e4rf\u00f6r att de inte fann n\u00e5got svar och \u00e4nd\u00e5 d\u00f6mde Job skyldig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elihu hade dr\u00f6jt att tala till Job eftersom de andra var \u00e4ldre \u00e4n han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men d\u00e5 Elihu ins\u00e5g att de tre m\u00e4nnen inte hade n\u00e5got mer att s\u00e4ga blev han uppr\u00f6rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 Elihu, Barakels son, fr\u00e5n Bus tog till orda. Han sade: Jag \u00e4r ung, och ni \u00e4r gamla. D\u00e4rf\u00f6r var jag r\u00e4dd och v\u00e5gade inte l\u00e4gga fram min mening f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: &#34;M\u00e5 \u00e5ldern tala och de m\u00e5nga \u00e5ren f\u00f6rkunna visdom.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men det beror p\u00e5 anden i m\u00e4nniskan, den Allsm\u00e4ktiges livsfl\u00e4kt ger henne f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r inte \u00e5ldern som ger vishet, inte bara gamla f\u00f6rst\u00e5r vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: Lyssna p\u00e5 mig! Ocks\u00e5 jag vill l\u00e4gga fram min mening."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, jag v\u00e4ntade p\u00e5 era ord, jag lyssnade efter f\u00f6rst\u00e5ndigt tal fr\u00e5n er, n\u00e4r ni s\u00f6kte finna de r\u00e4tta orden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag lyssnade uppm\u00e4rksamt p\u00e5 er, men se, ingen kunde motbevisa Job, ingen kunde ge honom svar p\u00e5 tal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svara nu inte: &#34;Vi m\u00f6ttes av vishet. Gud, inte en m\u00e4nniska, skall sl\u00e5 ner honom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans ord var inte riktade mot mig, och jag skall inte bem\u00f6ta honom med era argument."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4r best\u00f6rta och svarar ej mer, de har f\u00f6rlorat talf\u00f6rm\u00e5gan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skulle jag v\u00e4nta d\u00e5 de ingenting kan s\u00e4ga, d\u00e5 de st\u00e5r d\u00e4r utan n\u00e5got svar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag vill ta till orda, ocks\u00e5 jag vill s\u00e4ga min mening."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r uppfylld av ord, anden inom mig tvingar mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, mitt inre \u00e4r som inst\u00e4ngt vin, likt en ny vinl\u00e4gel \u00e4r det n\u00e4ra att brista."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste jag tala och f\u00e5 l\u00e4ttnad, jag m\u00e5ste \u00f6ppna mina l\u00e4ppar och svara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag skall inte vara partisk mot n\u00e5gon och jag vill inte smickra n\u00e5gon m\u00e4nniska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Smicker vill jag ej veta av, annars kunde min skapare strax rycka bort mig."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Men Job, h\u00f6r nu mina ord, lyssna till allt vad jag har att s\u00e4ga!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag \u00f6ppnar nu mina l\u00e4ppar, min tunga talar i min mun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mina ord kommer fr\u00e5n ett uppriktigt hj\u00e4rta, det jag f\u00f6rst\u00e5r skall jag \u00e4rligt s\u00e4ga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Guds Ande har gjort mig, den Allsm\u00e4ktiges livsande ger mig liv."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svara mig om du f\u00f6rm\u00e5r, tr\u00e4d fram inf\u00f6r mig, g\u00f6r dig beredd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, inf\u00f6r Gud \u00e4r vi b\u00e5da lika, ocks\u00e5 jag \u00e4r formad av lera."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, r\u00e4dsla f\u00f6r mig beh\u00f6ver ej skr\u00e4mma dig, och min myndighet skall ej trycka ner dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men du sade inf\u00f6r mina \u00f6ron, s\u00e5 lj\u00f6d de ord jag h\u00f6rde:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Jag \u00e4r ren och utan \u00f6vertr\u00e4delse, jag \u00e4r oskyldig och utan missg\u00e4rning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men se, han vill ans\u00e4tta mig, han r\u00e4knar mig som sin fiende."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e4tter mina f\u00f6tter i stocken, han vaktar p\u00e5 alla mina v\u00e4gar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du har inte r\u00e4tt i detta, svarar jag dig, ty Gud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n en m\u00e4nniska."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hur kan du f\u00f6rebr\u00e5 honom att han inte ger ett enda ord till svar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud talar b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger, utan att man bryr sig om det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I dr\u00f6mmen, i nattens syn, n\u00e4r s\u00f6mnen fallit tung \u00f6ver m\u00e4nniskorna och de slumrar i sin b\u00e4dd,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 \u00f6ppnar han m\u00e4nniskornas \u00f6ron och bekr\u00e4ftar deras tuktan"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att hindra m\u00e4nniskan fr\u00e5n en og\u00e4rning och h\u00e5lla henne borta fr\u00e5n h\u00f6gmod."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han bevarar hennes sj\u00e4l fr\u00e5n graven och hennes liv fr\u00e5n att falla f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon tuktas med pl\u00e5gor p\u00e5 sin sjukb\u00e4dd och med st\u00e4ndiga sm\u00e4rtor i benen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hennes sinne v\u00e4mjes vid mat, hennes sj\u00e4l vid den f\u00f6da hon \u00e4lskade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hennes k\u00f6tt t\u00e4rs bort till dess inget finns kvar, hennes ben, som man inte s\u00e5g, blir blottade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hennes sj\u00e4l kommer n\u00e4ra graven, hennes liv n\u00e4ra de d\u00f6da."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om det finns en \u00e4ngel f\u00f6r henne, en medlare, en av tusen, som f\u00f6rkunnar f\u00f6r m\u00e4nniskan vad som \u00e4r r\u00e4tt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "d\u00e5 f\u00f6rbarmar sig Gud \u00f6ver henne och s\u00e4ger: &#34;Fr\u00e4ls henne, s\u00e5 att hon inte far ner i graven, jag har f\u00e5tt l\u00f6sepenning.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hennes kropp f\u00e5r d\u00e5 ny ungdomskraft, hon blir \u00e5ter som i sin ungdoms dagar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hon ber till Gud som f\u00e5r behag till henne, och hon f\u00e5r se hans ansikte med jubel. Och Gud ger m\u00e4nniskan hennes r\u00e4ttf\u00e4rdighet tillbaka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon skall sjunga inf\u00f6r m\u00e4nniskorna: &#34;Jag syndade och f\u00f6rvr\u00e4ngde det r\u00e4tta, men jag fick inte vad jag f\u00f6rtj\u00e4nade."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han frik\u00f6pte min sj\u00e4l s\u00e5 att den inte hamnade i f\u00f6rd\u00e4rvet, och mitt liv skall se ljuset.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se, allt detta g\u00f6r Gud b\u00e5de tv\u00e5 och tre g\u00e5nger med en m\u00e4nniska,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "f\u00f6r att f\u00f6ra tillbaka hennes sj\u00e4l fr\u00e5n graven, s\u00e5 att livets ljus f\u00e5r str\u00e5la \u00f6ver henne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ge akt, Job, och lyssna p\u00e5 mig! Var stilla, s\u00e5 att jag f\u00e5r tala."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men har du n\u00e5got att s\u00e4ga, s\u00e5 svara mig, tala, ty jag vill g\u00e4rna ge dig r\u00e4tt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om inte, lyssna d\u00e5 till mig. Var stilla, jag skall l\u00e4ra dig vishet."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r mina ord, ni som \u00e4r visa, lyssna till mig, ni som \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndiga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty \u00f6rat pr\u00f6var orden liksom gommen pr\u00f6var smaken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t oss finna ut vad som \u00e4r r\u00e4tt, tillsammans f\u00f6rst\u00e5 vad som \u00e4r gott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty Job har sagt: &#34;Jag \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, men Gud har ber\u00f6vat mig min r\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Trots att jag har r\u00e4tt st\u00e5r jag som l\u00f6gnare. Jag \u00e4r d\u00f6dsskjuten fast\u00e4n jag \u00e4r utan missg\u00e4rning.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Finns en man lik Job, som dricker h\u00e5n som vore det vatten,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som sl\u00e5r f\u00f6lje med og\u00e4rningsm\u00e4n och vandrar med ogudaktiga m\u00e4nniskor?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty han s\u00e4ger: &#34;Det gagnar inte en m\u00e4nniska att h\u00e5lla sig v\u00e4l med Gud.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lyssna d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig, ni f\u00f6rst\u00e5ndiga m\u00e4n! Skulle Gud beg\u00e5 n\u00e5gon or\u00e4tt, skulle den Allsm\u00e4ktige g\u00f6ra n\u00e5got or\u00e4ttf\u00e4rdigt?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nej, han vederg\u00e4ller en m\u00e4nniska efter hennes g\u00e4rningar och ger \u00e5t var och en efter hennes vandel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud g\u00f6r sannerligen inget or\u00e4tt, den Allsm\u00e4ktige f\u00f6rvr\u00e4nger ej r\u00e4tten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem satte honom att ta hand om jorden, vem lade hela v\u00e4rlden p\u00e5 honom?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om han bara t\u00e4nkte p\u00e5 sig sj\u00e4lv och tog tillbaka sin ande, sin livsfl\u00e4kt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 skulle allt levande f\u00f6rg\u00e5s och m\u00e4nniskorna v\u00e4nda \u00e5ter till stoft."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har du insikt, s\u00e5 h\u00f6r detta, lyssna till vad jag s\u00e4ger."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skall den h\u00e4rska som hatar r\u00e4ttvisa? Eller f\u00f6rd\u00f6mer du den st\u00f6rste i r\u00e4ttf\u00e4rdighet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "han som s\u00e4ger till en kung: &#34;Du usling!&#34; och till en furste: &#34;Du ogudaktige!&#34;,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "han som inte \u00e4r partisk f\u00f6r furstar, som inte aktar den rike mer \u00e4n den fattige, ty alla \u00e4r de hans h\u00e4nders verk?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De d\u00f6r pl\u00f6tsligt, mitt i natten. Folk b\u00e4var och f\u00f6rg\u00e5s, de m\u00e4ktiga rycks bort men inte genom m\u00e4nniskohand."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty Guds \u00f6gon f\u00f6ljer var mans v\u00e4gar, och han ser alla hans steg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det finns inget m\u00f6rker och ingen djup skugga d\u00e4r og\u00e4rningsm\u00e4n kan g\u00f6mma sig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gud beh\u00f6ver inte ge akt p\u00e5 en m\u00e4nniska l\u00e4nge, innan hon kan st\u00e4llas till doms inf\u00f6r honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han krossar m\u00e4ktiga m\u00e4n utan rannsakning och ins\u00e4tter andra i deras st\u00e4lle."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ja, han k\u00e4nner deras g\u00e4rningar, han st\u00f6rtar dem om natten och de krossas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han straffar dem som f\u00f6rbrytare, \u00f6ppet, inf\u00f6r m\u00e4nniskors \u00e5syn,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "eftersom de vek av ifr\u00e5n honom och inte gav akt p\u00e5 alla hans v\u00e4gar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det fick de fattiga att ropa till honom, och han h\u00f6rde de n\u00f6dst\u00e4lldas klagan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han \u00e4r tyst, vem kan d\u00e5 f\u00f6rd\u00f6ma? N\u00e4r han d\u00f6ljer sitt ansikte, vem kan d\u00e5 se honom, det m\u00e5 g\u00e4lla ett folk eller en enskild m\u00e4nniska."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han l\u00e5ter inga gudl\u00f6sa regera eller bli snaror f\u00f6r folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Har n\u00e5gon sagt till Gud: &#34;Jag tar mitt straff, jag vill inte synda mer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e4r mig du vad jag inte ser. Har jag gjort or\u00e4tt vill jag inte g\u00f6ra s\u00e5 mer.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Skall Gud vederg\u00e4lla efter din \u00f6nskan, du som har f\u00f6rkastat honom? Du m\u00e5ste v\u00e4lja, inte jag. S\u00e4g vad du menar!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kloka m\u00e4n skall s\u00e4ga, visa m\u00e4n som lyssnar till mig:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "&#34;Job talar utan insikt, hans ord \u00e4r utan visdom.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Job m\u00e5 pr\u00f6vas till det yttersta, ty han f\u00f6rsvarar sig som og\u00e4rningsm\u00e4n."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han l\u00e4gger uppror till sin synd, han klappar h\u00e4nderna mot oss och hopar sina ord mot Gud."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tror du det \u00e4r r\u00e4tt att s\u00e4ga: &#34;Min r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Guds&#34;,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eftersom du s\u00e4ger: &#34;Vad gagnar den mig? Har jag mer nytta av den \u00e4n av min synd?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall svara dig och dina v\u00e4nner."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Blicka upp mot himlen och se, l\u00e4gg m\u00e4rke till skyarna h\u00f6gt \u00f6ver dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om du syndar, vad tillfogar du d\u00e5 honom? Om dina \u00f6vertr\u00e4delser \u00e4r m\u00e5nga, vad skadar det honom?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, vad ger du honom, vad f\u00e5r han ta emot av din hand?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din ogudaktighet p\u00e5verkar m\u00e4nniskor som \u00e4r lika dig, och din r\u00e4ttf\u00e4rdighet m\u00e4nniskobarn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man klagar \u00f6ver allt f\u00f6rtryck, man ropar om hj\u00e4lp mot de m\u00e4ktigas arm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ingen fr\u00e5gar: &#34;Var \u00e4r Gud, som skapat mig, han som l\u00e5ter lovs\u00e5nger ljuda i natten,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "han som ger oss mer insikt \u00e4n jordens djur och mer vishet \u00e4n himlens f\u00e5glar?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Man ropar, men han svarar inte p\u00e5 grund av de ondas h\u00f6gmod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sannerligen, Gud h\u00f6r ej p\u00e5 tomma b\u00f6ner, den Allsm\u00e4ktige bryr sig ej om dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4ven n\u00e4r du s\u00e4ger att du inte ser honom, ligger din sak inf\u00f6r honom, och du b\u00f6r v\u00e4nta p\u00e5 honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men nu, d\u00e5 han inte straffar i vrede och inte bryr sig s\u00e5 mycket om synden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sp\u00e4rrar Job upp sin mun till f\u00e5f\u00e4ngt tal, utan insikt hopar han ord."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu fortsatte. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ha lite t\u00e5lamod, jag har \u00e4nnu n\u00e5got att s\u00e4ga till Guds f\u00f6rsvar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min insikt vill jag h\u00e4mta fr\u00e5n fj\u00e4rran, och h\u00e4vda att min skapare \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sannerligen, mina ord \u00e4r inte falska, en man med full insikt har du framf\u00f6r dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r v\u00e4ldig och f\u00f6rkastar ingen, han \u00e4r v\u00e4ldig i sitt f\u00f6rst\u00e5nds kraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den ogudaktige l\u00e5ter han inte leva, men de n\u00f6dst\u00e4llda skaffar han r\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han tar ej sina \u00f6gon fr\u00e5n de r\u00e4ttf\u00e4rdiga. De f\u00e5r trona i kungars krets, de \u00e4r f\u00f6r alltid upph\u00f6jda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om de l\u00e4ggs bundna i kedjor och f\u00e5ngas i el\u00e4ndets snaror,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e5 vill han visa dem vad de har gjort och vilka \u00f6vertr\u00e4delser de i trots har beg\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han \u00f6ppnar deras \u00f6ra f\u00f6r tuktan och manar dem att v\u00e4nda om fr\u00e5n synden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om de lyssnar och tj\u00e4nar honom, f\u00e5r de framleva sina dagar i lycka och sina \u00e5r i ljuvlig ro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om de inte lyssnar, skall de drabbas av sv\u00e4rdet och g\u00e5 under i sitt of\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som har gudl\u00f6sa hj\u00e4rtan hemfaller \u00e5t vrede, de ropar inte p\u00e5 hj\u00e4lp n\u00e4r han binder dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De skall d\u00f6 i sin ungdom och sluta sitt liv bland horkarlar i avgudatempel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Genom lidandet vill han r\u00e4dda den lidande och genom n\u00f6d \u00f6ppna hans \u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han vill ocks\u00e5 f\u00f6ra dig ut ur n\u00f6dens gap till en rymlig plats utan betryck och duka ditt bord med uts\u00f6kta r\u00e4tter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men du \u00e4r fylld av ogudaktighetens dom, dom och r\u00e4ttvisa h\u00e5ller dig fast."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e5t inte din vrede uppegga dig till att h\u00e5na och l\u00e5t inte en stor l\u00f6sensumma f\u00f6rleda dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skall ditt rop och alla kraftanstr\u00e4ngningar frita dig fr\u00e5n n\u00f6d?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4ngta inte efter den natt d\u00e5 folken skall ryckas fr\u00e5n sin plats."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tag dig till vara, v\u00e4nd dig inte till ondska, som du valt i st\u00e4llet f\u00f6r lidande."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r upph\u00f6jd i sin kraft. Var finns en l\u00e4rare som han?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vem har anvisat honom hans v\u00e4g, och vem kan s\u00e4ga: &#34;Du har gjort or\u00e4tt&#34;?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g att upph\u00f6ja hans g\u00e4rningar, dem som m\u00e4nniskorna sjunger om,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "som alla m\u00e4nniskor ser p\u00e5, som de sk\u00e5dar, om \u00e4n i fj\u00e4rran."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g f\u00f6r v\u00e5rt f\u00f6rst\u00e5nd, hans \u00e5r \u00e4r fler \u00e4n n\u00e5gon kan utrannsaka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vattnets droppar drar han upp\u00e5t, de strilar som regn ner fr\u00e5n dimman."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fr\u00e5n skyarna str\u00f6mmar det och dryper ner \u00f6ver m\u00e5nga m\u00e4nniskor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5 hur molnen breder ut sig, f\u00f6rst\u00e5 dundret fr\u00e5n hans hydda?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se, han sprider sina blixtars ljus omkring sig och d\u00f6ljer havets djup."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty genom dem d\u00f6mer han folken, men ger ocks\u00e5 mat i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han h\u00f6ljer sina h\u00e4nder i blixtarnas ljus och befaller dem att tr\u00e4ffa sitt m\u00e5l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans dunder b\u00e4r bud om honom, ocks\u00e5 boskapen vet vad som \u00e4r p\u00e5 f\u00e4rde."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vid s\u00e5dant b\u00e4var mitt hj\u00e4rta och sl\u00e5r h\u00e4ftigt i mitt br\u00f6st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna noga till dundret fr\u00e5n hans r\u00f6st, till d\u00e5net som g\u00e5r ut fr\u00e5n hans mun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han s\u00e4nder ut det \u00f6ver hela himlen, sina blixtar till jordens \u00e4ndar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Efter\u00e5t ryter d\u00e5net, han dundrar med sin v\u00e4ldiga r\u00f6st, och p\u00e5 blixtarna spar han ej d\u00e5 han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gud dundrar underbart med sin r\u00f6st, han g\u00f6r stora och outgrundliga ting."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sn\u00f6n befaller han: &#34;Fall ner till jorden!&#34;, och regnet: &#34;Fall tunga skurar av regn!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 alla m\u00e4nniskors h\u00e4nder s\u00e4tter han ett insegel, s\u00e5 att alla skall l\u00e4ra k\u00e4nna hans g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilddjuren drar d\u00e5 in i sina g\u00f6mslen, de blir kvar i sina h\u00e5lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stormen kommer fr\u00e5n sin kammare, och med nordanvinden f\u00f6ljer k\u00f6ld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud s\u00e4nder frost med sin andedr\u00e4kt, och de vida vattnen fryser till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han lastar skyarna med v\u00e4ta och sprider sina \u00e5skmoln vida omkring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De driver i alla riktningar efter hans r\u00e5dslut och utf\u00f6r allt vad han befaller dem p\u00e5 jordens yta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han l\u00e5ter dem komma f\u00f6r att straffa eller f\u00f6r att gagna hans land eller f\u00f6r att visa hans godhet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lyssna till detta, du Job, stanna och ge akt p\u00e5 Guds under!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du hur Gud styr dem och hur han l\u00e5ter blixtarna fr\u00e5n sina moln lysa fram?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du lagen f\u00f6r skyarnas j\u00e4mvikt, den Allvises underverk,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hur dina kl\u00e4der blir heta n\u00e4r marken blir stilla under sunnanvinden?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kan du, med honom, breda ut skyarna som ett valv, fast som en spegel av gjuten metall?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4r oss vad vi skall s\u00e4ga till honom, f\u00f6r v\u00e5rt m\u00f6rkers skull kan vi inte l\u00e4gga fram n\u00e5got."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skall det kung\u00f6ras f\u00f6r honom att jag vill tala? Ingen beg\u00e4r v\u00e4l att bli uppslukad?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men inte kan n\u00e5gon nu se p\u00e5 ljuset, str\u00e5lande som det \u00e4r i skyarna, sedan vinden har g\u00e5tt fram och renat dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e5n norr kommer en glans av guld, ett fruktansv\u00e4rt majest\u00e4t omger Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den Allsm\u00e4ktige kan vi ej finna, han \u00e4r upph\u00f6jd i kraft och dom. Han kan inte kr\u00e4nka sin stora r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fruktar m\u00e4nniskorna honom. Han bryr sig inte om dem som tycker sig vara visa."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren svarar Job (Kap 38-39:35) - HERREN svarade Job ur stormvinden. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne som f\u00f6rdunklar mitt r\u00e5d med ord utan f\u00f6rst\u00e5nd?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet som en man, jag vill fr\u00e5ga dig, och du skall svara mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var fanns du n\u00e4r jag lade jordens grund? Svara, om du har s\u00e5 stort f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem har best\u00e4mt hennes m\u00e5tt - du vet! Och vem sp\u00e4nde m\u00e4tsn\u00f6ret \u00f6ver den?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var fick hennes grundpelare sina f\u00e4sten? Vem lade hennes h\u00f6rnsten,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "medan morgonstj\u00e4rnorna tillsammans sj\u00f6ng och alla Guds s\u00f6ner ropade av gl\u00e4dje?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem satte d\u00f6rrar f\u00f6r havet n\u00e4r det br\u00f6t fram ur moderlivet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "n\u00e4r gav jag moln \u00e5t det att kl\u00e4 sig i och l\u00e4t tjockt m\u00f6rker bli dess linda,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r best\u00e4mde jag dess gr\u00e4ns och satte bom och d\u00f6rrar f\u00f6r det,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och sade: &#34;Hit f\u00e5r du komma, men inte l\u00e4ngre, h\u00e4r skall dina stolta b\u00f6ljor l\u00e4gga sig&#34;?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har du, sedan dina dagar b\u00f6rjade, befallt dagen att gry och anvisat morgonrodnaden en plats"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e4r den kunde fatta jorden i dess h\u00f6rn, s\u00e5 att de ogudaktiga skakades bort fr\u00e5n den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4ndrar jorden form som leran under sigillet, och allt tr\u00e4der fram som i ny dr\u00e4kt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00f6vas de ogudaktiga sitt ljus, och den arm som lyfts bryts av."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har du stigit ner till havets k\u00e4llor och vandrat p\u00e5 djupets botten?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Har d\u00f6dens portar uppenbarats f\u00f6r dig, har du sett d\u00f6dsskuggans portar?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Har du kunnat se ut \u00f6ver jordens vidder? L\u00e5t mig veta, om du har insikt i allt detta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Var g\u00e5r v\u00e4gen dit d\u00e4r ljuset bor, och m\u00f6rkret, var har det sin boning,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 att du kan f\u00f6ra det till dess gr\u00e4ns och finna stigarna till dess hus?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ja, du vet, du var ju f\u00f6dd d\u00e5, och dina dagars tal \u00e4r stort!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Har du varit vid sn\u00f6ns f\u00f6rr\u00e5dshus, har du sett haglets f\u00f6rr\u00e5dshus,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dessa som jag sparar till n\u00f6dens tid, till krigens och drabbningens dag?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var g\u00e5r v\u00e4gen dit d\u00e4r ljuset delar sig, d\u00e4r \u00f6stanvinden breder ut sig \u00f6ver jorden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem har \u00f6ppnat en r\u00e4nna \u00e5t regnfl\u00f6det och banat v\u00e4g f\u00f6r \u00e5skans blixt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "f\u00f6r att s\u00e4nda regn \u00f6ver folktomma trakter, \u00f6ver \u00f6knar d\u00e4r ingen m\u00e4nniska finns,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "f\u00f6r att m\u00e4tta \u00f6dsliga \u00f6demarker och ge v\u00e4xtkraft \u00e5t gr\u00e4sets brodd?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Har regnet n\u00e5gon fader, och vem f\u00f6dde daggens droppar?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5n vilket sk\u00f6te kom isen ut, och vem f\u00f6dde himlens rimfrost?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vattnet blir h\u00e5rt som sten, djupets yta fryser till is."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kan du binda ihop Sjustj\u00e4rnornas knippe eller lossa Orions band?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kan du p\u00e5 r\u00e4tt tid f\u00f6ra fram himlens tecken och leda Bj\u00f6rninnan och hennes ungar?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r du himlens lagar, ordnar du dess v\u00e4lde \u00f6ver jorden?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kan du h\u00f6ja din r\u00f6st till molnen och f\u00e5 vattenfl\u00f6den att \u00f6vert\u00e4cka dig?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kan du befalla blixtarna, s\u00e5 att de g\u00e5r ut och s\u00e4ger till dig: &#34;H\u00e4r \u00e4r vi&#34;?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vem har lagt vishet i de m\u00f6rka molnen, och vem gav f\u00f6rst\u00e5nd \u00e5t j\u00e4rtecknen i luften?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vem har vishet att r\u00e4kna skyarna? Och vem h\u00e4ller ut himlens vattenl\u00e4glar"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "n\u00e4r myllan \u00e4r h\u00e5rd och fast och jordkokorna klibbat samman?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kan du jaga byte \u00e5t lejoninnan? Stillar du de unga lejonens hunger"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r de kryper ihop i sina h\u00e5lor eller ligger p\u00e5 lur i sn\u00e5ret?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem skaffar mat \u00e5t korpen, n\u00e4r hans ungar ropar till Gud och flaxar omkring utan f\u00f6da?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vet du tiden n\u00e4r stengetterna skall f\u00f6da, vakar du \u00f6ver n\u00e4r hindarna skall kalva?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4knar du m\u00e5naderna de g\u00e5r dr\u00e4ktiga, vet du tiden n\u00e4r de skall f\u00f6da,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "n\u00e4r de b\u00f6jer sig ner och f\u00f6der fram sina foster och g\u00f6r sig fria fr\u00e5n f\u00f6dslosm\u00e4rtan?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deras ungar v\u00e4xer sig starka ute p\u00e5 marken, de springer sin v\u00e4g och v\u00e4nder ej tillbaka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem sl\u00e4ppte vild\u00e5snan fri, vem lossade hennes band?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag gav henne st\u00e4ppen till hem, salt\u00f6knen blev hennes boning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon f\u00f6raktar bullret i staden och h\u00f6r ingen p\u00e5drivares rop."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon s\u00f6ker efter bete p\u00e5 bergen och letar efter allt som \u00e4r gr\u00f6nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har vildoxen lust att tj\u00e4na dig och stanna \u00f6ver natten vid din krubba?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kan du tvinga vildoxen att g\u00e5 i f\u00e5ran med t\u00f6m och harva markerna j\u00e4mna efter dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kan du lita p\u00e5 hans stora styrka, och vill du anf\u00f6rtro ditt arbete \u00e5t honom?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Litar du p\u00e5 att han f\u00f6r hem din s\u00e4d och samlar den i din loge?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Strutshonans vingar flaxar med fr\u00f6jd, men visar hennes vingar och fj\u00e4drar moders\u00f6mhet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hon l\u00e4mnar sina \u00e4gg p\u00e5 marken och l\u00e5ter dem v\u00e4rmas p\u00e5 sanden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hon t\u00e4nker ej p\u00e5 att en fot kan krossa dem, att ett vilddjur kan trampa p\u00e5 dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon \u00e4r h\u00e5rd mot sin avkomma, som om den inte vore hennes. Hon bekymras ej av att hennes ungar kan d\u00f6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty Gud l\u00e4t henne ej f\u00e5 vishet, han har inte gett henne f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men n\u00e4r hon piskar sig upp till spr\u00e5ng, d\u00e5 ler hon \u00e5t b\u00e5de h\u00e4st och man."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ger du h\u00e4sten hans styrka, och kl\u00e4der du hans nacke med man?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kan du f\u00e5 honom att hoppa som gr\u00e4shoppan? Hans stolta frustning \u00e4r skr\u00e4mmande."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skrapar marken och gl\u00e4ds \u00f6ver sin styrka, han rusar fram mot v\u00e4pnade skaror."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ler \u00e5t fruktan och k\u00e4nner ingen r\u00e4dsla, han ryggar inte tillbaka f\u00f6r sv\u00e4rd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Omkring honom rasslar det av koger, det bl\u00e4nker av spjut och lansar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han skakar och \u00e4r upphetsad n\u00e4r han vinner terr\u00e4ng, han kan inte st\u00e5 stilla n\u00e4r basunen har ljudit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6r varje basunst\u00f6t frustar han till, redan p\u00e5 avst\u00e5nd v\u00e4drar han strid, kommandorop och h\u00e4rskrin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c4r det genom din visdom som h\u00f6ken stiger och breder ut sina vingar mot s\u00f6der?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c4r det p\u00e5 din befallning som \u00f6rnen stiger h\u00f6gt och bygger sitt n\u00e4ste p\u00e5 h\u00f6jden?"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens andra tal till Job - D\u00e5 talade HERREN till Job ur stormvinden. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet som en man. Jag vill fr\u00e5ga dig, och du skall svara mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vill du g\u00f6ra min r\u00e4tt om intet, vill du d\u00f6ma mig skyldig f\u00f6r att sj\u00e4lv st\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Har du en s\u00e5dan arm som Gud, och kan du dundra med din r\u00f6st som han?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pryd dig d\u00e5 med storhet och h\u00e4rlighet, kl\u00e4d dig i \u00e4ra och majest\u00e4t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sprid ut din vredes f\u00f6rbittring, \u00f6dmjuka de h\u00f6gmodiga med en blick."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Underkuva alla h\u00f6gmodiga med en blick, sl\u00e5 ner de ogudaktiga p\u00e5 st\u00e4llet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f6m dem alla i stoftet, fj\u00e4ttra deras ansikten i m\u00f6rkret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 vill ocks\u00e5 jag prisa dig f\u00f6r den fr\u00e4lsning som din h\u00f6gra hand givit dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se Behemot, som jag skapat liksom dig. Han lever av gr\u00e4s som en oxe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se kraften i hans l\u00e4nder och styrkan i hans buks muskler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han b\u00e4r sin svans s\u00e5 styv som en ceder, senorna i hans l\u00e5r \u00e4r v\u00e4l sammanv\u00e4vda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans benpipor \u00e4r som r\u00f6r av koppar, benen liknar j\u00e4rnst\u00e4nger."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han \u00e4r f\u00f6rstlingen av Guds verk, men hans skapare kan dra sitt sv\u00e4rd mot honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bergen b\u00e4r fram mat \u00e5t honom, och alla de vilda djuren har d\u00e4r sin lek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e4gger sig ner under lotustr\u00e4d, i skydd av r\u00f6r och vass."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lotustr\u00e4d ger honom skugga, piltr\u00e4dets grenar i floden omger honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om \u00e4n floden \u00e4r v\u00e5ldsam \u00e4ngslas han ej, om \u00e4n Jordan forsar mot hans gap \u00e4r han trygg."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kan n\u00e5gon gripa tag i hans \u00f6gon eller borra snaror genom hans nos?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du dra upp Leviatan med krok eller f\u00e5 makt \u00f6ver hans tunga med rep?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kan du f\u00f6ra in ett s\u00e4vstr\u00e5 i hans n\u00e4sa eller borra en hake genom hans k\u00e4ke?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kommer han att v\u00e4dja mycket till dig om n\u00e5d eller tala mjuka ord till dig?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kommer han att sluta f\u00f6rdrag med dig, s\u00e5 att du kan ta honom till slav f\u00f6r alltid?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kan du leka med honom som med en f\u00e5gel eller h\u00e5lla honom i band \u00e5t dina tj\u00e4narinnor?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ingen \u00e4r s\u00e5 dumdristig att han retar denne. Vem \u00e4r d\u00e5 den som v\u00e5gar s\u00e4tta sig upp mot mig?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem har givit mig n\u00e5got som jag m\u00e5ste betala igen? Mitt \u00e4r allt som finns under himlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill inte tiga om hans lemmar, om hans styrka och sk\u00f6na gestalt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem kan rycka av honom hans bekl\u00e4dnad? Vem v\u00e5gar sig in mellan hans b\u00e5da k\u00e4kar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem kan \u00f6ppna hans ansiktes d\u00f6rr? Omkring hans t\u00e4nder bor skr\u00e4ck."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sk\u00f6ldarnas rader sitter stolta p\u00e5 honom, sammanfogade med h\u00e5rd f\u00f6rsegling,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "den ena t\u00e4tt intill den andra, ingen vindfl\u00e4kt tr\u00e4nger in mellan dem,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de \u00e4r sammanfogade med varandra, de griper in i varandra och kan ej skiljas \u00e5t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r han fnyser str\u00e5lar det av ljus, hans blickar \u00e4r som morgonrodnadens \u00f6gonlock."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans gap sprutar ut flammor, eldgnistor bryter fram."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hans n\u00e4sborrar bolmar ut r\u00f6k som fr\u00e5n en kokande gryta p\u00e5 elden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans andedr\u00e4kt f\u00e5r kol att brinna, ur hans gap flammar det av eld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 hans nacke bor styrkan, och skr\u00e4ck dansar framf\u00f6r honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hudvecken p\u00e5 hans buk \u00e4r fasta, de sitter h\u00e5rt och orubbligt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta \u00e4r h\u00e5rt som sten, lik den understa kvarnstenen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han reser sig b\u00e4var hj\u00e4ltar, i \u00e5ngest f\u00f6rlorar de fattningen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ett angripande sv\u00e4rd kan inte h\u00e5lla st\u00e5nd, inte heller spjut, pil eller lans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han aktar j\u00e4rn som str\u00e5, koppar som murket tr\u00e4."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han flyr ej f\u00f6r b\u00e5gskott, f\u00f6r honom \u00e4r slungstenar som agnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stridsklubbor aktar han som str\u00e5, han skrattar \u00e5t rasslet av lansar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans buk \u00e4r som skarpa lerskivor, i dyn s\u00e4tter han sp\u00e5r som av en tr\u00f6skvagn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han g\u00f6r djupet kokande som en gryta, han f\u00e5r havet att skumma som n\u00e4r man blandar salvor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I hans k\u00f6lvatten str\u00e5lar v\u00e4gen av ljus, djupet synes b\u00e4ra silverh\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 jorden finns inte hans like, han skapades utan fruktan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han ser p\u00e5 allt som \u00e4r upph\u00f6jt, han \u00e4r kung \u00f6ver allt som \u00e4r stolt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Job svarar Herren - Job svarade HERREN och sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vet att du f\u00f6rm\u00e5r allt, inget som du beslutar \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem \u00e4r den som d\u00f6ljer ditt r\u00e5d utan f\u00f6rst\u00e5nd? Jag har ju ordat om vad jag ej begrep, om s\u00e5dant som var f\u00f6r underbart f\u00f6r mig och som jag ej f\u00f6rstod."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lyssna nu, s\u00e5 vill jag tala. Jag vill fr\u00e5ga dig, och du m\u00e5 ge mig kunskap."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rut hade jag h\u00f6rt talas om dig, men nu har jag sett dig med egna \u00f6gon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r tar jag tillbaka allt och \u00e5ngrar mig i stoft och aska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herren tillr\u00e4ttavisar Jobs v\u00e4nner - Sedan HERREN hade talat dessa ord till Job, sade HERREN till Elifas fr\u00e5n Teman: &#34;Min vrede \u00e4r uppt\u00e4nd mot dig och dina b\u00e5da v\u00e4nner, ty ni har inte talat om mig vad som \u00e4r r\u00e4tt, s\u00e5 som min tj\u00e4nare Job har gjort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tag er d\u00e4rf\u00f6r nu sju tjurar och sju baggar och g\u00e5 till min tj\u00e4nare Job och offra dem som br\u00e4nnoffer f\u00f6r er, och min tj\u00e4nare Job skall be f\u00f6r er. Jag skall visa n\u00e5d mot honom och inte g\u00f6ra mot er som er d\u00e5rskap har f\u00f6rtj\u00e4nat. Ty ni har inte talat om mig vad som \u00e4r r\u00e4tt, s\u00e5 som min tj\u00e4nare Job har gjort.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elifas fr\u00e5n Teman, Bildad fr\u00e5n Sua och Sofar fr\u00e5n Naama gick d\u00e5 och gjorde som HERREN hade sagt till dem. Och HERREN b\u00f6nh\u00f6rde Job."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herren v\u00e4lsignar Job - Och HERREN gjorde slut p\u00e5 Jobs olycka n\u00e4r denne bad f\u00f6r sina v\u00e4nner. HERREN gav Job dubbelt upp mot vad han f\u00f6rut hade haft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla hans br\u00f6der och systrar och alla han f\u00f6rut hade k\u00e4nt kom till honom, och de h\u00f6ll m\u00e5ltid med honom i hans hem. De uppmuntrade och tr\u00f6stade honom f\u00f6r allt det onda som HERREN hade l\u00e5tit komma \u00f6ver honom. Och var och en gav honom ett stycke silver och en guldring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och HERREN v\u00e4lsignade slutet av Jobs liv mer \u00e4n b\u00f6rjan. Han fick 14 000 f\u00e5r, 6 000 kameler, 1 000 par oxar och 1 000 \u00e5sninnor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han fick ocks\u00e5 sju s\u00f6ner och tre d\u00f6ttrar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta dottern kallade han Jemima, den andra Kesia och den tredje Keren-Happuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I hela landet fanns inte s\u00e5 vackra kvinnor som Jobs d\u00f6ttrar. Och deras far gav dem arvedel bland deras br\u00f6der."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter levde Job etthundrafyrtio \u00e5r och fick se sina barn och barnbarn i fyra led."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan dog Job, gammal och m\u00e4tt p\u00e5 att leva."
                }
            }
        }
    }
}