{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Joel",
    "book_nr": "29",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom genom gr\u00e4shoppor - HERRENS ord, som kom till Joel, Petuels son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r detta, ni \u00e4ldste, lyssna, alla ni som bor i landet. Har n\u00e5got s\u00e5dant skett i era dagar eller under era f\u00e4ders tid?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det h\u00e4r skall ni ber\u00e4tta f\u00f6r era barn, era barn skall s\u00e4ga det till sina barn, och deras barn till ett kommande sl\u00e4kte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det som blev kvar efter gr\u00e4sgnagarna \u00e5t gr\u00e4shopporna upp, det som blev kvar efter gr\u00e4shopporna \u00e5t gr\u00e4sbitarna upp, och det som blev kvar efter gr\u00e4sbitarna \u00e5t gr\u00e4s\u00e4tarna upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vakna upp, ni som \u00e4r druckna, och gr\u00e5t, j\u00e4mra er, ni alla som dricker vin, \u00f6ver att druvsaften har tagits bort fr\u00e5n er mun."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty ett hednafolk har dragit upp \u00f6ver mitt land, ett m\u00e4ktigt folk som ingen kan r\u00e4kna, med t\u00e4nder som ett lejon och kindt\u00e4nder som en lejoninna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har \u00f6delagt min vinstock och f\u00f6rst\u00f6rt mitt fikontr\u00e4d, skalat dem nakna och kastat bort barken, vita har grenarna l\u00e4mnats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Klaga likt en brud som b\u00e4r sorgdr\u00e4kt efter sin ungdoms brudgum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Matoffer och drickoffer har tagits bort fr\u00e5n HERRENS hus, pr\u00e4sterna, HERRENS tj\u00e4nare, s\u00f6rjer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e4ltet \u00e4r \u00f6delagt, marken s\u00f6rjer, ty s\u00e4den \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd. Det nya vinet har torkat bort, och oljan har sinat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "St\u00e5 med skam, ni jordbrukare, j\u00e4mra er, ni vinodlare, \u00f6ver vetet och \u00f6ver kornet, ty sk\u00f6rden p\u00e5 f\u00e4lten \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vinstocken \u00e4r f\u00f6rtorkad och fikontr\u00e4det har vissnat, granattr\u00e4det, palmen och \u00e4ppeltr\u00e4det, ja, alla tr\u00e4d p\u00e5 marken har torkat bort, gl\u00e4djen har vissnat bort fr\u00e5n m\u00e4nniskors barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kl\u00e4d er i s\u00e4cktyg och klaga, ni pr\u00e4ster, j\u00e4mra er, ni som tj\u00e4nar vid altaret. G\u00e5 in och sitt i s\u00e4cktyg hela natten, ni min Guds tj\u00e4nare, ty matoffer och drickoffer finns inte l\u00e4ngre i er Guds hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5lys en helig fasta, lys ut en h\u00f6gtidsf\u00f6rsamling. Samla de \u00e4ldste, samla alla som bor i landet, till HERRENS, er Guds, hus, och ropa till HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve oss, vilken dag! Ty HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra, som f\u00f6r\u00f6delse fr\u00e5n den Allsm\u00e4ktige kommer den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Har inte v\u00e5rt levebr\u00f6d tagits bort inf\u00f6r v\u00e5ra \u00f6gon, gl\u00e4dje och fr\u00f6jd fr\u00e5n v\u00e5r Guds hus?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uts\u00e4det ligger f\u00f6rtorkat under klumpar av jord, f\u00f6rr\u00e5dshusen st\u00e5r \u00f6de och ladorna f\u00f6rfaller, ty s\u00e4den har torkat bort."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hur st\u00f6nar inte boskapen! Kreaturshjordarna irrar omkring, de finner inget bete. \u00c4ven f\u00e5rhjordarna g\u00e5r under."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Till dig, HERRE, ropar jag, ty en eld har f\u00f6rt\u00e4rt betet i \u00f6knen och en eldsl\u00e5ga har f\u00f6rbr\u00e4nt tr\u00e4den p\u00e5 marken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ocks\u00e5 de vilda djuren l\u00e4ngtar efter dig, ty vattenb\u00e4ckarna har torkat ut och en eld har f\u00f6rt\u00e4rt betet i \u00f6knen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dag - Bl\u00e5s i horn p\u00e5 Sion, l\u00e5t larmet ljuda p\u00e5 mitt heliga berg, s\u00e5 att alla som bor i landet darrar. Ty HERRENS dag kommer, ja, den \u00e4r n\u00e4ra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en dag av m\u00f6rker och tjocka, en dag av moln och dimma. Likt en gryning som breder ut sig \u00f6ver bergen kommer ett stort och m\u00e4ktigt folk, vars like inte har funnits och aldrig skall uppst\u00e5 igen under kommande sl\u00e4kten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Framf\u00f6r dem g\u00e5r en f\u00f6rt\u00e4rande eld, bakom dem en f\u00f6rbr\u00e4nnande l\u00e5ga. Som Edens lustg\u00e5rd l\u00e5g landet framf\u00f6r dem, bakom dem \u00e4r \u00f6de \u00f6ken. Undan dem finns ingen r\u00e4ddning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De liknar h\u00e4star, som stridsh\u00e4star rusar de i v\u00e4g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med ett ljud som av vagnar spr\u00e4nger de fram \u00f6ver bergens toppar, med ett d\u00e5n som av eld n\u00e4r den f\u00f6rt\u00e4r str\u00e5. De \u00e4r som ett m\u00e4ktigt folk, ordnat till strid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Inf\u00f6r dem grips folken av \u00e5ngest, alla ansikten skiftar f\u00e4rg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som hj\u00e4ltar jagar de i v\u00e4g, likt stridsm\u00e4n stiger de upp p\u00e5 murarna. Var och en g\u00e5r sin v\u00e4g rakt fram, ingen viker av fr\u00e5n sin str\u00e5t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den ene tr\u00e4nger inte den andre, var och en g\u00e5r sin givna bana. Mitt igenom vapnen st\u00f6rtar de fram utan att hejdas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De stormar in i staden, rusar fram p\u00e5 murarna, kl\u00e4ttrar upp p\u00e5 husen, g\u00e5r in genom f\u00f6nstren som tjuvar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inf\u00f6r dem darrar jorden, himlen b\u00e4var, solen och m\u00e5nen f\u00f6rm\u00f6rkas, stj\u00e4rnorna mister sitt sken."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras framf\u00f6r sin h\u00e4r. Mycket stort \u00e4r hans h\u00e4rl\u00e4ger, stark \u00e4r den som utf\u00f6r hans order. Ty stor \u00e4r HERRENS dag och mycket fruktansv\u00e4rd. Vem kan uth\u00e4rda den?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kallelse till omv\u00e4ndelse - Men nu, s\u00e4ger HERREN, v\u00e4nd om till mig av hela ert hj\u00e4rta, med fasta, gr\u00e5t och klagan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Riv s\u00f6nder era hj\u00e4rtan, inte era kl\u00e4der, och v\u00e4nd om till HERREN, er Gud. Ty n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig \u00e4r han, sen till vrede och stor i n\u00e5d, och han \u00e5ngrar det onda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vem vet, kanske v\u00e4nder han om och \u00e5ngrar sig och l\u00e4mnar en v\u00e4lsignelse kvar efter sig till matoffer och drickoffer \u00e5t HERREN, er Gud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bl\u00e5s i horn p\u00e5 Sion, p\u00e5lys en helig fasta, lys ut en helig sammankomst."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samla folket, helga f\u00f6rsamlingen, kalla samman de \u00e4ldste, samla de sm\u00e5 barnen, ocks\u00e5 dem som diar vid br\u00f6stet. M\u00e5 brudgummen komma ut ur sin kammare och bruden ut ur sitt gemak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e5 pr\u00e4sterna, HERRENS tj\u00e4nare, gr\u00e5ta mellan f\u00f6rhuset och altaret och s\u00e4ga: &#34; HERRE, skona ditt folk och l\u00e5t inte din arvedel h\u00e5nas och bli till en nidvisa bland hednafolken. Varf\u00f6r skulle man f\u00e5 s\u00e4ga bland folken: Var \u00e4r nu deras Gud?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herrens svar - D\u00e5 fylldes HERREN av nit\u00e4lskan f\u00f6r sitt land, och han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver sitt folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN svarade och sade till sitt folk: Se, jag skall s\u00e4nda er s\u00e4d och vin och olja, s\u00e5 att ni blir m\u00e4tta. Och jag skall inte l\u00e4ngre l\u00e5ta hednafolken f\u00f6rakta er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fienden fr\u00e5n norr skall jag driva l\u00e5ngt bort ifr\u00e5n er, jag skall driva ut honom till ett torrt och \u00f6de land, hans f\u00f6rtrupp till havet i \u00f6ster och hans eftertrupp till havet i v\u00e4ster. Stank skall stiga upp fr\u00e5n honom, ja, vederv\u00e4rdig lukt skall stiga upp fr\u00e5n honom, ty stora ting har han gjort."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Frukta inte, du land, utan fr\u00f6jda dig och gl\u00e4ds, ty stora ting har HERREN gjort."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Frukta inte, ni djur p\u00e5 f\u00e4ltet, ty betesmarkerna i \u00f6knen gr\u00f6nskar, och tr\u00e4den b\u00e4r sin frukt, fikontr\u00e4den och vinstockarna ger sin rikedom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00f6jda er, ni Sions barn, var glada i HERREN, er Gud, ty han har givit er L\u00e4raren som ger r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Han skall l\u00e5ta rikligt med regn komma ner \u00f6ver er, b\u00e5de h\u00f6stregn och v\u00e5rregn som tidigare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e5 skall logarna fyllas med s\u00e4d och pressarna fl\u00f6da \u00f6ver av vin och olja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag skall ers\u00e4tta er f\u00f6r de \u00e5rsgr\u00f6dor som \u00e5ts upp av gr\u00e4shopporna och gr\u00e4sbitarna, av gr\u00e4s\u00e4tarna och gr\u00e4sgnagarna, den stora h\u00e4r som jag s\u00e4nde ut mot er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni skall \u00e4ta och bli m\u00e4tta, och ni skall lova HERRENS, er Guds, namn, hans som har handlat s\u00e5 underbart med er, och mitt folk skall aldrig mer komma p\u00e5 skam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni skall f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r mitt i Israel, att jag \u00e4r HERREN, er Gud, och ingen annan. Och mitt folk skall aldrig komma p\u00e5 skam."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och det skall ske d\u00e4refter att jag skall utgjuta min Ande \u00f6ver allt k\u00f6tt. Era s\u00f6ner och era d\u00f6ttrar skall profetera, era gamla m\u00e4n skall ha dr\u00f6mmar, era unga m\u00e4n skall se syner."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00f6ver tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor skall jag i de dagarna utgjuta min Ande."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och jag skall l\u00e5ta tecken synas p\u00e5 himlen och p\u00e5 jorden: blod, eld och r\u00f6kpelare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Solen skall v\u00e4ndas i m\u00f6rker och m\u00e5nen i blod, innan HERRENS dag kommer, den stora och fruktansv\u00e4rda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och det skall ske att var och en som \u00e5kallar HERRENS namn skall bli fr\u00e4lst. Ty p\u00e5 Sions berg och i Jerusalem skall det finnas en r\u00e4ddad skara s\u00e5 som HERREN har sagt, bland kvarlevan som HERREN kallar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver Israels fiender - Ty se, i de dagarna och p\u00e5 den tiden, n\u00e4r jag g\u00f6r slut p\u00e5 Judas och Jerusalems f\u00e5ngenskap,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "skall jag samla alla hednafolk och f\u00f6ra dem ner till Josafats dal. D\u00e4r skall jag h\u00e5lla dom \u00f6ver dem f\u00f6r mitt folks, min arvedel Israels, skull, som de har f\u00f6rskingrat bland hednafolken. De har delat mitt land"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och kastat lott om mitt folk. En sk\u00f6ka betalade de med en pojke, och en flicka s\u00e5lde de f\u00f6r vin som de drack upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och du Tyrus och du Sidon, och ni Filisteens alla trakter, vad vill ni mig? Vill ni vederg\u00e4lla mig f\u00f6r n\u00e5got? Om ni vill h\u00e4mnas p\u00e5 mig, skall jag snabbt och med hast l\u00e5ta er h\u00e4mnd v\u00e4nda tillbaka \u00f6ver era egna huvuden,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eftersom ni har tagit mitt silver och mitt guld och f\u00f6rt det dyrbaraste jag \u00e4gde in i era tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folket i Juda och Jerusalem har ni s\u00e5lt till grekerna f\u00f6r att de skulle s\u00e4ndas bort fr\u00e5n sitt land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, jag skall v\u00e4cka upp dem fr\u00e5n den ort dit ni har s\u00e5lt dem, och det ni har gjort skall jag l\u00e5ta komma \u00f6ver era egna huvuden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4lja era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar till folket i Juda och de skall s\u00e4lja dem till sabeerna, ett folk l\u00e5ngt bort i fj\u00e4rran land. Ty s\u00e5 har HERREN talat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ropa ut detta bland hednafolken, kalla till helig strid. V\u00e4ck upp hj\u00e4ltarna, l\u00e5t alla krigsm\u00e4n komma och rycka fram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Smid era plogbillar till sv\u00e4rd och era ving\u00e5rdsknivar till spjut. L\u00e5t den svage s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r stark.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skynda er att komma, alla ni hednafolk h\u00e4romkring, och f\u00f6rsamla er. S\u00e4nd, HERRE, dina hj\u00e4ltar dit ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t hednafolken resa sig och dra ut till Josafats dal, ty d\u00e4r skall jag sitta till doms \u00f6ver alla hednafolk h\u00e4romkring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t lien g\u00e5, ty sk\u00f6rden \u00e4r mogen. Kom och trampa, ty pressen \u00e4r full, presskaren fl\u00f6dar \u00f6ver, ty deras ondska \u00e4r stor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det \u00e4r skaror p\u00e5 skaror i Domens dal, ty HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra i Domens dal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Solen och m\u00e5nen f\u00f6rm\u00f6rkas, och stj\u00e4rnorna mister sitt sken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN ryter fr\u00e5n Sion, fr\u00e5n Jerusalem l\u00e5ter han sin r\u00f6st h\u00f6ras, s\u00e5 att himlen och jorden b\u00e4var. Men HERREN \u00e4r en tillflykt f\u00f6r sitt folk, ett skydd f\u00f6r Israels barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och ni skall f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r HERREN, er Gud, som bor p\u00e5 Sion, mitt heliga berg. Jerusalem skall vara heligt, och fr\u00e4mlingar skall inte mer ta v\u00e4gen genom henne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den tiden att bergen skall drypa av druvsaft och h\u00f6jderna fl\u00f6da av mj\u00f6lk. Alla b\u00e4ckar i Juda skall fl\u00f6da av vatten. En k\u00e4lla skall utg\u00e5 fr\u00e5n HERRENS hus och vattna Akaciedalen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Egypten skall bli en \u00f6demark och Edom en \u00f6de \u00f6ken, d\u00e4rf\u00f6r att de har brukat v\u00e5ld mot Juda folk och utgjutit oskyldigt blod i deras land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juda skall vara bebott f\u00f6r alltid och Jerusalem fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag skall utpl\u00e5na deras blodskulder, dem som jag inte redan har utpl\u00e5nat. HERREN bor p\u00e5 Sion."
                }
            }
        }
    }
}