{
    "version": "SFB",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ordet blev k\u00f6tt - I begynnelsen var Ordet, och Ordet var hos Gud, och Ordet var Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han var i begynnelsen hos Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Genom honom har allt blivit till, och utan honom har inget blivit till, som \u00e4r till."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I honom var liv, och livet var m\u00e4nniskornas ljus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ljuset lyser i m\u00f6rkret, och m\u00f6rkret har inte \u00f6vervunnit det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En man tr\u00e4dde fram, s\u00e4nd av Gud. Hans namn var Johannes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han kom som ett vittne f\u00f6r att vittna om ljuset, f\u00f6r att alla skulle komma till tro genom honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e4lv var han inte ljuset, men han kom f\u00f6r att vittna om ljuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det sanna ljuset, som ger ljus \u00e5t alla m\u00e4nniskor, skulle nu komma till v\u00e4rlden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han var i v\u00e4rlden och v\u00e4rlden hade blivit till genom honom, och v\u00e4rlden k\u00e4nde honom inte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han kom till sitt eget, och hans egna tog inte emot honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men \u00e5t alla som tog emot honom gav han r\u00e4tt att bli Guds barn, \u00e5t dem som tror p\u00e5 hans namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De \u00e4r inte f\u00f6dda av blod eller av k\u00f6ttets vilja eller av n\u00e5gon mans vilja utan av Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Ordet blev k\u00f6tt och bodde bland oss, och vi s\u00e5g hans h\u00e4rlighet, en h\u00e4rlighet som den Enf\u00f6dde har av Fadern, och han var full av n\u00e5d och sanning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Johannes vittnar om honom och ropar: &#34;Det var om honom jag sade: Han som kommer efter mig \u00e4r f\u00f6re mig, eftersom han var f\u00f6re mig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Av hans fullhet har vi alla f\u00e5tt, n\u00e5d och \u00e5ter n\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty lagen gavs genom Mose, n\u00e5den och sanningen kom genom Jesus Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen har n\u00e5gonsin sett Gud. Den Enf\u00f6dde, som sj\u00e4lv \u00e4r Gud, och \u00e4r hos Fadern, har gjort honom k\u00e4nd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens vittnesb\u00f6rd - Detta \u00e4r Johannes vittnesb\u00f6rd, n\u00e4r judarna hade s\u00e4nt till honom pr\u00e4ster och leviter fr\u00e5n Jerusalem f\u00f6r att fr\u00e5ga honom vem han var."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han bek\u00e4nde och f\u00f6rnekade inte sanningen. Han bek\u00e4nde: &#34;Jag \u00e4r inte Messias.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Vad \u00e4r du d\u00e5? \u00c4r du Elia?&#34; Han sade: &#34;Nej, det \u00e4r jag inte.&#34; &#34;\u00c4r du Profeten?&#34; Han svarade: &#34;Nej.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: &#34;Vem \u00e4r du d\u00e5? Vi m\u00e5ste ge ett svar till dem som har s\u00e4nt oss. Vad s\u00e4ger du om dig sj\u00e4lv?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade med profeten Jesajas ord: &#34;Jag \u00e4r r\u00f6sten som ropar i \u00f6knen: G\u00f6r v\u00e4gen rak f\u00f6r Herren!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer hade ocks\u00e5 s\u00e4nts ut,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och de fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r d\u00f6per du, om du inte \u00e4r Messias och inte heller Elia eller Profeten?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Johannes svarade dem: &#34;Jag d\u00f6per i vatten. Men mitt ibland er st\u00e5r en som ni inte k\u00e4nner,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "han som kommer efter mig. Jag \u00e4r inte v\u00e4rd att knyta upp remmen p\u00e5 hans sandaler.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde i Betania p\u00e5 andra sidan Jordan, d\u00e4r Johannes d\u00f6pte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4sta dag s\u00e5g han Jesus komma, och han sade: &#34;Se Guds lamm, som tar bort v\u00e4rldens synd."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det var om honom jag sade: Efter mig kommer en man som \u00e4r f\u00f6re mig, ty han var f\u00f6re mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och jag k\u00e4nde honom inte. Men f\u00f6r att han skulle uppenbaras f\u00f6r Israel har jag kommit och d\u00f6per i vatten.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Johannes vittnade och sade: &#34;Jag s\u00e5g Anden komma ner som en duva fr\u00e5n himlen och bli kvar \u00f6ver honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag k\u00e4nde honom inte, men han som s\u00e4nde mig att d\u00f6pa i vatten sade till mig: Den som du ser Anden komma ner och bli kvar \u00f6ver, han \u00e4r den som d\u00f6per i den helige Ande."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och jag har sett det och har vittnat att han \u00e4r Guds Son.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - N\u00e4sta dag stod Johannes d\u00e4r igen med tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g Jesus komma sade han: &#34;Se Guds lamm!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De b\u00e5da l\u00e4rjungarna h\u00f6rde vad han sade och f\u00f6ljde Jesus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig om, och n\u00e4r han s\u00e5g att de f\u00f6ljde honom, fr\u00e5gade han dem vad de ville. De svarade: &#34;Rabbi&#34; - det betyder l\u00e4rare - &#34;var bor du?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Kom och se!&#34; D\u00e5 gick de med honom och s\u00e5g var han bodde och stannade hos honom den dagen. Det var omkring tionde timmen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Andreas, Simon Petrus bror, var en av de tv\u00e5 som hade h\u00f6rt vad Johannes sade och som hade f\u00f6ljt Jesus."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han fann f\u00f6rst sin bror Simon och sade till honom: &#34;Vi har funnit Messias&#34; - det betyder Kristus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde honom till Jesus. Jesus s\u00e5g p\u00e5 honom och sade: &#34;Du \u00e4r Simon, Johannes son, du skall heta Kefas&#34; - det betyder Petrus."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4sta dag besl\u00f6t Jesus att g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n till Galileen. Han fann d\u00e5 Filippus och sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filippus var fr\u00e5n Betsaida, fr\u00e5n samma stad som Andreas och Petrus."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filippus fann Natanael och sade till honom: &#34;Den som Mose har skrivit om i lagen och som profeterna har skrivit om, honom har vi funnit, Jesus, Josefs son, fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Natanael sade till honom: &#34;Kan n\u00e5got gott komma fr\u00e5n Nasaret?&#34; Filippus svarade: &#34;Kom och se!&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g Natanael komma sade han om honom: &#34;Se, han \u00e4r en verklig israelit. I honom finns inget svek.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Natanael fr\u00e5gade honom: &#34;Hur kan du k\u00e4nna mig?&#34; Jesus svarade: &#34;Innan Filippus kallade p\u00e5 dig, s\u00e5g jag dig d\u00e4r du var under fikontr\u00e4det.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Natanael svarade: &#34;Rabbi, du \u00e4r Guds Son, du \u00e4r Israels konung.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att jag sade att jag s\u00e5g dig under fikontr\u00e4det, tror du. Det som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n detta skall du f\u00e5 se.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan sade han till honom: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Ni kommer att f\u00e5 se himlen \u00f6ppen och Guds \u00e4nglar stiga upp och stiga ner \u00f6ver M\u00e4nniskosonen.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rvandlar vatten till vin - P\u00e5 tredje dagen var det br\u00f6llop i Kana i Galileen, och Jesu mor var d\u00e4r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus och hans l\u00e4rjungar blev ocks\u00e5 bjudna till br\u00f6llopet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r vinet tog slut sade Jesu mor till honom: &#34;De har inget vin.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Kvinna, vad har vi med det att g\u00f6ra? Min stund har \u00e4nnu inte kommit.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans mor sade till tj\u00e4narna: &#34;G\u00f6r vad han \u00e4n s\u00e4ger till er.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu stod d\u00e4r sex stenkrukor, s\u00e5dana som judarna anv\u00e4nder vid sina reningar. De rymde omkring hundra liter var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Fyll krukorna med vatten!&#34; Och de fyllde dem \u00e4nda till br\u00e4dden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sade han: &#34;\u00d6s nu upp och b\u00e4r in det till v\u00e4rden.&#34; Och de gjorde det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e4rden smakade p\u00e5 vattnet, som nu hade blivit vin, och han visste inte varifr\u00e5n det kom. Men tj\u00e4narna som hade \u00f6st upp vattnet visste det. V\u00e4rden kallade d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 brudgummen"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och sade: &#34;Varenda m\u00e4nniska s\u00e4tter f\u00f6rst fram det goda vinet, och det som \u00e4r s\u00e4mre n\u00e4r g\u00e4sterna b\u00f6rjar bli druckna. Du har sparat det goda vinet \u00e4nda till nu.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta var det f\u00f6rsta av de tecken som Jesus gjorde. Han gjorde det i Kana i Galileen och uppenbarade sin h\u00e4rlighet, och hans l\u00e4rjungar trodde p\u00e5 honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan gick han ner till Kapernaum tillsammans med sin mor, sina br\u00f6der och sina l\u00e4rjungar. D\u00e4r stannade de n\u00e5gra f\u00e5 dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det gamla och det nya templet - Judarnas p\u00e5sk n\u00e4rmade sig, och Jesus gick upp till Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I templet fann han dem som s\u00e5lde oxar, f\u00e5r och duvor, och s\u00e5dana som satt d\u00e4r och v\u00e4xlade pengar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gjorde han en piska av rep och drev ut allesammans ur templet med deras f\u00e5r och oxar. Han slog ut penningv\u00e4xlarnas mynt och v\u00e4lte omkull deras bord,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och till dem som s\u00e5lde duvor sade han: &#34;Ta bort det h\u00e4r! G\u00f6r inte min Faders hus till en saluhall!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar kom d\u00e5 ih\u00e5g att det stod skrivet: Iver f\u00f6r ditt hus skall f\u00f6rt\u00e4ra mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Judarna fr\u00e5gade honom: &#34;Vad f\u00f6r tecken kan du visa oss, eftersom du g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Bryt ner detta tempel, s\u00e5 skall jag resa upp det p\u00e5 tre dagar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Judarna sade: &#34;I fyrtiosex \u00e5r har man byggt p\u00e5 detta tempel, och du skall resa upp det p\u00e5 tre dagar!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men det tempel han talade om var hans kropp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, kom hans l\u00e4rjungar ih\u00e5g att han hade sagt detta, och de trodde p\u00e5 Skriften och ordet som Jesus hade sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Medan han var i Jerusalem under p\u00e5skh\u00f6gtiden, kom m\u00e5nga till tro p\u00e5 hans namn n\u00e4r de s\u00e5g de tecken han gjorde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men sj\u00e4lv anf\u00f6rtrodde han sig inte \u00e5t dem, eftersom han k\u00e4nde alla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han beh\u00f6vde inte h\u00f6ra n\u00e5gon vittna om m\u00e4nniskan, ty av sig sj\u00e4lv visste han vad som var i m\u00e4nniskan."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus och Nikodemus - Bland fariseerna fanns en man som hette Nikodemus, en av judarnas r\u00e5dsherrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kom till Jesus om natten och sade: &#34;Rabbi, vi vet att det \u00e4r fr\u00e5n Gud du har kommit som l\u00e4rare, ty ingen kan g\u00f6ra s\u00e5dana tecken som du g\u00f6r, om inte Gud \u00e4r med honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag dig: Den som inte blir f\u00f6dd p\u00e5 nytt kan inte se Guds rike.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nikodemus sade: &#34;Hur kan en m\u00e4nniska f\u00f6das n\u00e4r hon \u00e4r gammal? Inte kan hon v\u00e4l komma in i moderlivet och f\u00f6das en g\u00e5ng till?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag dig: Den som inte blir f\u00f6dd av vatten och Ande kan inte komma in i Guds rike."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det som \u00e4r f\u00f6tt av k\u00f6ttet \u00e4r k\u00f6tt, och det som \u00e4r f\u00f6tt av Anden \u00e4r ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var inte f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att jag sade att ni m\u00e5ste f\u00f6das p\u00e5 nytt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vinden bl\u00e5ser vart den vill, och du h\u00f6r dess sus, men du vet inte varifr\u00e5n den kommer eller vart den far. S\u00e5 \u00e4r det med var och en som \u00e4r f\u00f6dd av Anden.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nikodemus fr\u00e5gade: &#34;Hur kan det ske?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Du \u00e4r Israels l\u00e4rare och vet inte det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag dig: Det vi vet talar vi, och det vi har sett vittnar vi om, och v\u00e5rt vittnesb\u00f6rd tar ni inte emot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om ni inte tror n\u00e4r jag talar till er om det som h\u00f6r jorden till, hur skall ni d\u00e5 kunna tro, n\u00e4r jag talar till er om det som h\u00f6r himlen till?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen har stigit upp till himlen utom han som kom ner fr\u00e5n himlen, M\u00e4nniskosonen som \u00e4r i himlen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och liksom Mose upph\u00f6jde ormen i \u00f6knen, s\u00e5 m\u00e5ste M\u00e4nniskosonen bli upph\u00f6jd,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att var och en som tror p\u00e5 honom skall ha evigt liv."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty s\u00e5 \u00e4lskade Gud v\u00e4rlden att han utgav sin enf\u00f6dde Son, f\u00f6r att den som tror p\u00e5 honom inte skall g\u00e5 f\u00f6rlorad utan ha evigt liv."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inte s\u00e4nde Gud sin Son till v\u00e4rlden f\u00f6r att d\u00f6ma v\u00e4rlden utan f\u00f6r att v\u00e4rlden skulle bli fr\u00e4lst genom honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 honom blir inte d\u00f6md, men den som inte tror \u00e4r redan d\u00f6md, eftersom han inte tror p\u00e5 Guds enf\u00f6dde Sons namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och detta \u00e4r domen: ljuset kom till v\u00e4rlden och m\u00e4nniskorna \u00e4lskade m\u00f6rkret och inte ljuset, eftersom deras g\u00e4rningar var onda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty var och en som g\u00f6r det onda hatar ljuset och kommer inte till ljuset, f\u00f6r att hans g\u00e4rningar inte skall avsl\u00f6jas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men den som lyder sanningen kommer till ljuset, f\u00f6r att det skall bli uppenbart att hans g\u00e4rningar \u00e4r gjorda i Gud.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus och Johannes D\u00f6paren - D\u00e4refter begav sig Jesus med sina l\u00e4rjungar till Judeen, och d\u00e4r vistades han en tid med dem och d\u00f6pte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 Johannes d\u00f6pte i Ainon n\u00e4ra Salim - d\u00e4r fanns det gott om vatten - och folk kom dit och blev d\u00f6pta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Johannes hade \u00e4nnu inte blivit kastad i f\u00e4ngelse."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 uppstod en tvist mellan n\u00e5gra av Johannes l\u00e4rjungar och en jude om reningen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De gick till Johannes och sade: &#34;Rabbi, han som var hos dig p\u00e5 andra sidan Jordan och som du vittnade om, han d\u00f6per och alla g\u00e5r till honom.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Johannes svarade: &#34;Ingen m\u00e4nniska kan ta emot n\u00e5got utan att det ges henne fr\u00e5n himlen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni kan sj\u00e4lva vittna om att jag sade: Jag \u00e4r inte Messias. Jag \u00e4r s\u00e4nd framf\u00f6r honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Brudgum \u00e4r den som har bruden. Men brudgummens v\u00e4n, som st\u00e5r d\u00e4r och h\u00f6r honom, gl\u00e4der sig innerligt \u00f6ver brudgummens r\u00f6st. Den gl\u00e4djen har jag nu helt och fullt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han m\u00e5ste bli st\u00f6rre och jag mindre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Den som kommer ovanifr\u00e5n \u00e4r \u00f6ver alla. Den som kommer fr\u00e5n jorden \u00e4r av jorden, och av jorden talar han. Den som kommer fr\u00e5n himlen \u00e4r \u00f6ver alla."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vad han har sett och h\u00f6rt vittnar han om, och hans vittnesb\u00f6rd tar ingen emot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som har tagit emot hans vittnesb\u00f6rd har bekr\u00e4ftat att Gud \u00e4r sann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den som Gud har s\u00e4nt talar Guds ord. Gud ger honom sin Ande utan att m\u00e4ta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar Sonen, och allt har han lagt i hans hand."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 Sonen har evigt liv. Den som inte lyder Sonen skall inte se livet, utan Guds vrede blir kvar \u00f6ver honom.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus och den samaritiska kvinnan - N\u00e4r Jesus fick veta att fariseerna hade h\u00f6rt att han vann fler l\u00e4rjungar och d\u00f6pte fler \u00e4n Johannes"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "- men det var inte Jesus sj\u00e4lv utan hans l\u00e4rjungar som d\u00f6pte -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "l\u00e4mnade han Judeen och v\u00e4nde tillbaka till Galileen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han m\u00e5ste d\u00e5 ta v\u00e4gen genom Samarien"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och kom till en samaritisk stad som heter Sykar, n\u00e4ra det jordstycke som Jakob hade gett \u00e5t sin son Josef."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r fanns Jakobs brunn. Eftersom Jesus var tr\u00f6tt av vandringen, satte han sig d\u00e4r vid brunnen. Det var omkring sj\u00e4tte timmen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom en samaritisk kvinna f\u00f6r att h\u00e4mta vatten. Jesus sade till henne: &#34;Ge mig att dricka.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar hade g\u00e5tt in i staden f\u00f6r att k\u00f6pa mat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den samaritiska kvinnan sade till honom: &#34;Hur kan du som \u00e4r jude be mig, en samaritisk kvinna, om n\u00e5got att dricka?&#34; - Judarna umg\u00e5s inte med samariterna. -"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade henne: &#34;Om du k\u00e4nde till Guds g\u00e5va och vem det \u00e4r som s\u00e4ger till dig: Ge mig att dricka, d\u00e5 skulle du ha bett honom, och han skulle ha gett dig levande vatten.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon sade: &#34;Herre, inte ens en skopa har du, och brunnen \u00e4r djup. Varifr\u00e5n f\u00e5r du d\u00e5 det levande vattnet?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inte \u00e4r v\u00e4l du f\u00f6rmer \u00e4n v\u00e5r fader Jakob, som gav oss brunnen och sj\u00e4lv drack ur den, liksom hans s\u00f6ner och hans boskap?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade henne: &#34;Var och en som dricker av det h\u00e4r vattnet blir t\u00f6rstig igen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men den som dricker av det vatten jag ger honom skall aldrig n\u00e5gonsin t\u00f6rsta. Det vatten jag ger skall i honom bli en k\u00e4lla, som fl\u00f6dar fram och ger evigt liv.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kvinnan sade till honom: &#34;Herre, ge mig det vattnet, s\u00e5 att jag inte blir t\u00f6rstig och beh\u00f6ver g\u00e5 hit och h\u00e4mta vatten.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han sade: &#34;G\u00e5 och h\u00e4mta din man och kom hit!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kvinnan svarade: &#34;Jag har ingen man.&#34; Jesus sade: &#34;Du har r\u00e4tt n\u00e4r du s\u00e4ger att du inte har n\u00e5gon man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fem m\u00e4n har du haft, och den du har nu \u00e4r inte din man. Det du sade \u00e4r sant.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kvinnan sade: &#34;Herre, jag m\u00e4rker att du \u00e4r en profet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der har tillbett p\u00e5 detta berg, och ni s\u00e4ger att den plats d\u00e4r man skall tillbe finns i Jerusalem.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Tro mig, kvinna, den tid kommer, d\u00e5 det varken \u00e4r p\u00e5 detta berg eller i Jerusalem som ni skall tillbe Fadern."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni tillber vad ni inte k\u00e4nner. Vi tillber vad vi k\u00e4nner, eftersom fr\u00e4lsningen kommer fr\u00e5n judarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den tid kommer, ja, den \u00e4r redan h\u00e4r, d\u00e5 sanna tillbedjare skall tillbe Fadern i ande och sanning. Ty s\u00e5dana tillbedjare vill Fadern ha."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud \u00e4r ande, och de som tillber honom m\u00e5ste tillbe i ande och sanning.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kvinnan sade till honom: &#34;Jag vet att Messias skall komma, han som kallas Kristus. N\u00e4r han kommer, skall han f\u00f6rkunna allt f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Det \u00c4r Jag, den som talar med dig.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Just d\u00e5 kom hans l\u00e4rjungar, och de blev f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver att han talade med en kvinna, men ingen fr\u00e5gade vad han ville henne eller varf\u00f6r han talade med henne."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kvinnan l\u00e4t sin kruka st\u00e5 och gick in i staden och sade till folket:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Kom och se en man som har sagt mig allt vad jag har gjort. Han kanske \u00e4r Messias.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 gick de ut ur staden och kom till honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Under tiden bad l\u00e4rjungarna honom: &#34;Rabbi, \u00e4t.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Jag har mat att \u00e4ta som ni inte k\u00e4nner till.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna sade till varandra: &#34;Inte kan v\u00e4l n\u00e5gon ha kommit med mat till honom?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Min mat \u00e4r att g\u00f6ra hans vilja som har s\u00e4nt mig och att fullborda hans verk."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e4ger ni inte att det \u00e4nnu \u00e4r fyra m\u00e5nader kvar till sk\u00f6rden? Men se, jag s\u00e4ger er: Lyft blicken och se hur f\u00e4lten har vitnat till sk\u00f6rd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Redan nu f\u00e5r den som sk\u00f6rdar sin l\u00f6n. Han samlar in frukt till evigt liv, s\u00e5 att den som s\u00e5r och den som sk\u00f6rdar kan gl\u00e4dja sig p\u00e5 samma g\u00e5ng."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 \u00e4r det ordet sant, att en s\u00e5r och en annan sk\u00f6rdar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag har s\u00e4nt er att sk\u00f6rda d\u00e4r ni inte har arbetat. Andra har arbetat, och ni har g\u00e5tt in i deras arbete.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00e5nga samariter fr\u00e5n den staden kom till tro p\u00e5 honom genom kvinnans ord, d\u00e5 hon vittnade: &#34;Han har sagt mig allt vad jag har gjort.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r samariterna kom till honom, bad de att han skulle stanna kvar hos dem, och han stannade d\u00e4r tv\u00e5 dagar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och m\u00e5nga fler kom till tro p\u00e5 grund av hans ord,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och de sade till kvinnan: &#34;Nu tror vi inte l\u00e4ngre bara f\u00f6r dina ords skull. Vi har sj\u00e4lva h\u00f6rt honom och vet att han verkligen \u00e4r v\u00e4rldens Fr\u00e4lsare.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus botar en kunglig tj\u00e4nares son - Efter dessa tv\u00e5 dagar gick Jesus d\u00e4rifr\u00e5n till Galileen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han hade sj\u00e4lv vittnat om att en profet inte blir erk\u00e4nd i sin hemtrakt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r han nu kom till Galileen, tog galileerna emot honom, eftersom de hade sett allt som han hade gjort i Jerusalem vid h\u00f6gtiden. De hade sj\u00e4lva varit d\u00e4r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 kom han tillbaka till Kana i Galileen, d\u00e4r han hade gjort vattnet till vin. En man i kunglig tj\u00e4nst hade en son som l\u00e5g sjuk i Kapernaum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r han h\u00f6rde att Jesus hade kommit fr\u00e5n Judeen till Galileen, gick han till honom och bad att han skulle komma ner och bota hans son som l\u00e5g f\u00f6r d\u00f6den."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Om ni inte ser tecken och under, tror ni inte.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mannen sade till honom: &#34;Herre, kom ner innan mitt barn d\u00f6r!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;G\u00e5, din son lever.&#34; D\u00e5 trodde mannen det ord som Jesus sade till honom och gick."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och medan han \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g, m\u00f6ttes han av sina tj\u00e4nare som sade att hans son levde."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade vid vilken timme han hade blivit b\u00e4ttre. De svarade: &#34;I g\u00e5r vid sjunde timmen l\u00e4mnade febern honom.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod fadern att det hade h\u00e4nt just den timme d\u00e5 Jesus hade sagt till honom: &#34;Din son lever.&#34; Och han sj\u00e4lv och hela hans familj kom till tro."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta var det andra tecknet som Jesus gjorde sedan han hade kommit fr\u00e5n Judeen till Galileen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en sjuk man vid Betesda - D\u00e4refter inf\u00f6ll en av judarnas h\u00f6gtider, och Jesus gick upp till Jerusalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vid F\u00e5rporten i Jerusalem finns en damm som p\u00e5 hebreiska heter Betesda. Den har fem pelarg\u00e5ngar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och i dem l\u00e5g m\u00e5nga sjuka, blinda, halta och lama."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en man som hade varit sjuk i trettio\u00e5tta \u00e5r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 Jesus s\u00e5g honom ligga d\u00e4r och visste att mannen hade varit sjuk s\u00e5 l\u00e4nge, sade han till honom: &#34;Vill du bli frisk?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den sjuke svarade honom: &#34;Herre, jag har ingen som leder mig ner i dammen n\u00e4r vattnet kommer i r\u00f6relse, och n\u00e4r jag sj\u00e4lv f\u00f6rs\u00f6ker ta mig dit, hinner n\u00e5gon annan f\u00f6re mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Stig upp, ta din b\u00e4dd och g\u00e5!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Genast blev mannen frisk och tog sin b\u00e4dd och gick. Men det var sabbat den dagen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och judarna sade till mannen som hade blivit botad: &#34;Det \u00e4r sabbat. Du f\u00e5r inte b\u00e4ra din b\u00e4dd.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Den som gjorde mig frisk sade till mig: Ta din b\u00e4dd och g\u00e5!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: &#34;Vem var det som sade \u00e5t dig att du skulle ta din b\u00e4dd och g\u00e5?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men han som hade blivit botad visste inte vem det var. Jesus hade n\u00e4mligen dragit sig undan, eftersom det var mycket folk p\u00e5 platsen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Senare tr\u00e4ffade Jesus honom p\u00e5 tempelplatsen och sade till honom: &#34;Se, du har blivit frisk. Synda inte mer, s\u00e5 att inte n\u00e5got v\u00e4rre drabbar dig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mannen gick d\u00e5 till judarna och sade att det var Jesus som hade gjort honom frisk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6rjade judarna f\u00f6rf\u00f6lja Jesus, eftersom han gjorde s\u00e5dant p\u00e5 en sabbat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Min Fader verkar \u00e4nnu i denna stund. S\u00e5 verkar \u00e4ven jag.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 blev judarna \u00e4nnu ivrigare att d\u00f6da honom, eftersom han inte bara upph\u00e4vde sabbaten utan ocks\u00e5 sade att Gud var hans Fader och gjorde sig sj\u00e4lv lik Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rh\u00e5llande till sin Fader - Jesus svarade dem: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Sonen kan inte g\u00f6ra n\u00e5got av sig sj\u00e4lv, utan endast det han ser Fadern g\u00f6ra. Ty vad Fadern g\u00f6r, det g\u00f6r Sonen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar Sonen och visar honom allt vad han sj\u00e4lv g\u00f6r, och st\u00f6rre g\u00e4rningar \u00e4n dessa skall han visa honom, s\u00e5 att ni kommer att h\u00e4pna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty liksom Fadern uppv\u00e4cker de d\u00f6da och ger dem liv, s\u00e5 ger Sonen liv \u00e5t vilka han vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Inte heller d\u00f6mer Fadern n\u00e5gon, utan hela domen har han \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t Sonen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "f\u00f6r att alla skall \u00e4ra Sonen liksom de \u00e4rar Fadern. Den som inte \u00e4rar Sonen \u00e4rar inte heller Fadern, som har s\u00e4nt honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Den som h\u00f6r mitt ord och tror p\u00e5 honom som har s\u00e4nt mig, han har evigt liv och kommer inte under domen utan har \u00f6verg\u00e5tt fr\u00e5n d\u00f6den till livet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Den stund kommer, ja, den \u00e4r nu inne, n\u00e4r de d\u00f6da skall h\u00f6ra Guds Sons r\u00f6st, och de som h\u00f6r den skall f\u00e5 liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty liksom Fadern har liv i sig sj\u00e4lv, s\u00e5 har han gett \u00e5t Sonen att ha liv i sig sj\u00e4lv."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han har gett honom makt att h\u00e5lla dom, eftersom han \u00e4r M\u00e4nniskoson."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rv\u00e5na er inte \u00f6ver detta, ty den stund kommer, d\u00e5 alla som \u00e4r i gravarna skall h\u00f6ra hans r\u00f6st"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och g\u00e5 ut ur dem. De som har gjort gott skall uppst\u00e5 till liv, och de som har gjort ont skall uppst\u00e5 till dom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag kan inte g\u00f6ra n\u00e5got av mig sj\u00e4lv. Efter det jag h\u00f6r d\u00f6mer jag, och min dom \u00e4r r\u00e4ttvis. Ty jag s\u00f6ker inte min egen vilja utan hans vilja som har s\u00e4nt mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om jag sj\u00e4lv vittnar om mig, \u00e4r mitt vittnesb\u00f6rd inte giltigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r en annan som vittnar om mig, och jag vet att hans vittnesb\u00f6rd om mig \u00e4r sant."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni har s\u00e4nt bud till Johannes, och han har vittnat f\u00f6r sanningen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag tar inte emot vittnesb\u00f6rdet fr\u00e5n n\u00e5gon m\u00e4nniska, men jag s\u00e4ger detta f\u00f6r att ni skall bli fr\u00e4lsta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han var en lampa som brann och lyste, och en kort tid ville ni gl\u00e4dja er i hans ljus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sj\u00e4lv har jag ett vittnesb\u00f6rd som \u00e4r f\u00f6rmer \u00e4n Johannes vittnesb\u00f6rd: de g\u00e4rningar som Fadern har gett mig att fullborda, just de g\u00e4rningar jag utf\u00f6r, vittnar om att Fadern har s\u00e4nt mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fadern som har s\u00e4nt mig har vittnat om mig. Hans r\u00f6st har ni aldrig h\u00f6rt, och hans gestalt har ni aldrig sett,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och hans ord har inte f\u00f6rblivit i er, eftersom ni inte tror p\u00e5 den som han har s\u00e4nt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni forskar i Skrifterna, d\u00e4rf\u00f6r att ni tror att ni har evigt liv i dem, och det \u00e4r dessa som vittnar om mig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men ni vill inte komma till mig f\u00f6r att f\u00e5 liv."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag tar inte emot \u00e4ra av m\u00e4nniskor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner er och vet att ni inte har Guds k\u00e4rlek i er."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag har kommit i min Faders namn, och ni tar inte emot mig. Men kommer det n\u00e5gon annan i sitt eget namn, honom tar ni emot."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hur skall ni kunna tro, ni som tar emot \u00e4ra av varandra och inte s\u00f6ker den \u00e4ra som kommer fr\u00e5n den ende Guden?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tro inte att jag skall anklaga er inf\u00f6r Fadern. Den som anklagar er \u00e4r Mose, han som ni har satt ert hopp till."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om ni trodde Mose, skulle ni tro p\u00e5 mig, ty om mig har han skrivit."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men tror ni inte hans skrifter, hur skall ni d\u00e5 kunna tro mina ord?&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen m\u00e4n - D\u00e4refter for Jesus \u00f6ver Galileiska sj\u00f6n, Tiberias sj\u00f6."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mycket folk f\u00f6ljde honom, d\u00e4rf\u00f6r att de s\u00e5g de tecken som han gjorde med de sjuka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jesus gick upp p\u00e5 berget och satte sig d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5sken, judarnas h\u00f6gtid, var n\u00e4ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus lyfte blicken och s\u00e5g att mycket folk kom till honom, sade han till Filippus: &#34;Var skall vi k\u00f6pa br\u00f6d s\u00e5 att dessa f\u00e5r n\u00e5got att \u00e4ta?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det sade han f\u00f6r att pr\u00f6va honom, ty sj\u00e4lv visste han vad han skulle g\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filippus svarade: &#34;Br\u00f6d f\u00f6r tv\u00e5 hundra denarer r\u00e4cker inte f\u00f6r att alla skall f\u00e5 ett stycke var.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En annan av hans l\u00e4rjungar, Andreas, Simon Petrus bror, sade till honom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;H\u00e4r \u00e4r en pojke som har fem kornbr\u00f6d och tv\u00e5 fiskar. Men vad f\u00f6rsl\u00e5r det till s\u00e5 m\u00e5nga?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;L\u00e5t folket sl\u00e5 sig ner&#34; - det var gott om gr\u00e4s p\u00e5 det st\u00e4llet - och de slog sig ner. Det var omkring fem tusen m\u00e4n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus tog br\u00f6den, tackade Gud och delade ut till dem som var d\u00e4r, likas\u00e5 av fiskarna, s\u00e5 mycket de ville ha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r de var m\u00e4tta sade han till sina l\u00e4rjungar: &#34;Samla ihop de stycken som har blivit \u00f6ver, s\u00e5 att inget blir f\u00f6rst\u00f6rt.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De samlade ihop dem och fyllde tolv korgar med de stycken som hade blivit \u00f6ver av de fem kornbr\u00f6den n\u00e4r de \u00e4tit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g vilket tecken han hade gjort, sade de: &#34;Visst \u00e4r detta Profeten, som skulle komma till v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 Jesus f\u00f6rstod att de t\u00e4nkte komma f\u00f6r att med v\u00e5ld g\u00f6ra honom till kung, drog han sig undan upp till berget, helt ensam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - N\u00e4r det hade blivit kv\u00e4ll, gick hans l\u00e4rjungar ner till sj\u00f6n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och steg i en b\u00e5t f\u00f6r att fara \u00f6ver till Kapernaum p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n. Det var redan m\u00f6rkt, och Jesus hade \u00e4nnu inte kommit till dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det bl\u00e5ste h\u00e5rt och sj\u00f6n b\u00f6rjade g\u00e5 h\u00f6g."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit ungef\u00e4r tjugofem eller trettio stadier ut, fick de se Jesus komma g\u00e5ende p\u00e5 sj\u00f6n och n\u00e4rma sig b\u00e5ten, och de blev f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Det \u00e4r jag. Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skulle just ta upp honom i b\u00e5ten, men d\u00e5 var den redan framme vid den plats dit de var p\u00e5 v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus \u00e4r livets br\u00f6d - N\u00e4sta dag stod folket p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n. De hade sett att det bara hade funnits en b\u00e5t d\u00e4r och att Jesus inte hade stigit i den och f\u00f6ljt med sina l\u00e4rjungar, utan att de hade gett sig i v\u00e4g ensamma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Andra b\u00e5tar kom fr\u00e5n Tiberias och lade till n\u00e4ra platsen d\u00e4r de hade \u00e4tit br\u00f6det, sedan Herren hade uttalat tacks\u00e4gelsen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g att Jesus inte var d\u00e4r och inte heller hans l\u00e4rjungar, steg de i b\u00e5tarna och kom till Kapernaum och s\u00f6kte efter Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De fann honom p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n och fr\u00e5gade honom: &#34;Rabbi, n\u00e4r kom du hit?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Ni s\u00f6ker mig inte d\u00e4rf\u00f6r att ni har sett tecken, utan d\u00e4rf\u00f6r att ni fick \u00e4ta av br\u00f6den och blev m\u00e4tta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Arbeta inte f\u00f6r den mat som tar slut utan f\u00f6r den mat som varar och ger evigt liv och som M\u00e4nniskosonen skall ge er. P\u00e5 honom har Gud, hans Fader, satt sitt sigill.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Vad skall vi g\u00f6ra f\u00f6r att utf\u00f6ra Guds g\u00e4rningar?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Detta \u00e4r Guds g\u00e4rning, att ni tror p\u00e5 den som han har s\u00e4nt.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;Vad g\u00f6r du f\u00f6r tecken, s\u00e5 att vi kan se det och tro p\u00e5 dig? Vad kan du g\u00f6ra?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der fick \u00e4ta manna i \u00f6knen, s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet: Han gav dem br\u00f6d fr\u00e5n himlen att \u00e4ta.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Det \u00e4r inte Mose som har gett er br\u00f6det fr\u00e5n himlen, utan det \u00e4r min Fader som ger er det sanna br\u00f6det fr\u00e5n himlen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Guds br\u00f6d \u00e4r det br\u00f6d som kommer ner fr\u00e5n himlen och ger v\u00e4rlden liv.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;Herre, ge oss alltid det br\u00f6det!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag \u00e4r livets br\u00f6d. Den som kommer till mig skall aldrig hungra, och den som tror p\u00e5 mig skall aldrig n\u00e5gonsin t\u00f6rsta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men jag har sagt er: Ni har sett mig och tror inte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla som Fadern ger mig kommer till mig, och den som kommer till mig skall jag aldrig n\u00e5gonsin kasta ut."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ty jag har inte kommit ner fr\u00e5n himlen f\u00f6r att g\u00f6ra min vilja utan hans vilja som har s\u00e4nt mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och detta \u00e4r hans vilja som har s\u00e4nt mig att jag inte skall f\u00f6rlora n\u00e5gon enda av alla dem som han har gett mig, utan att jag skall l\u00e5ta dem uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ty detta \u00e4r min Faders vilja, att var och en som ser Sonen och tror p\u00e5 honom skall ha evigt liv, och jag skall l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Judarna var mycket f\u00f6rargade \u00f6ver att han hade sagt: &#34;Jag \u00e4r det br\u00f6d som har kommit ner fr\u00e5n himlen.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De sade: &#34;Den h\u00e4r Jesus, \u00e4r han inte Josefs son, och k\u00e4nner inte vi hans far och mor? Hur kan han d\u00e5 s\u00e4ga: Jag har kommit ner fr\u00e5n himlen?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Var inte s\u00e5 uppr\u00f6rda."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ingen kan komma till mig, om inte Fadern som har s\u00e4nt mig drar honom, och jag skall l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet hos profeterna: De skall alla ha blivit undervisade av Gud. Var och en som har lyssnat till Fadern och l\u00e4rt av honom kommer till mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att n\u00e5gon skulle ha sett Fadern utom han som \u00e4r fr\u00e5n Gud. Han har sett Fadern."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Den som tror har evigt liv."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jag \u00e4r livets br\u00f6d."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Era f\u00e4der \u00e5t manna i \u00f6knen, och de dog."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men det br\u00f6d som kommer ner fr\u00e5n himlen \u00e4r s\u00e5dant att den som \u00e4ter av det inte skall d\u00f6."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jag \u00e4r det br\u00f6d som ger liv, det br\u00f6d som har kommit ner fr\u00e5n himlen. Den som \u00e4ter av det br\u00f6det skall leva i evighet. Och br\u00f6det jag ger \u00e4r mitt k\u00f6tt, f\u00f6r att v\u00e4rlden skall leva.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Judarna b\u00f6rjade d\u00e5 tvista med varandra och s\u00e4ga: &#34;Hur kan han ge oss sitt k\u00f6tt att \u00e4ta?&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Om ni inte \u00e4ter M\u00e4nniskosonens k\u00f6tt och dricker hans blod, har ni inte liv i er."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Den som \u00e4ter mitt k\u00f6tt och dricker mitt blod har evigt liv, och jag skall l\u00e5ta honom uppst\u00e5 p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ty mitt k\u00f6tt \u00e4r verklig mat och mitt blod \u00e4r verklig dryck."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Den som \u00e4ter mitt k\u00f6tt och dricker mitt blod f\u00f6rblir i mig och jag i honom."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Liksom den levande Fadern har s\u00e4nt mig, och jag lever d\u00e4rf\u00f6r att Fadern lever, s\u00e5 skall ocks\u00e5 den som \u00e4ter mig leva d\u00e4rf\u00f6r att jag lever."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Detta \u00e4r det br\u00f6d som har kommit ner fr\u00e5n himlen. Det \u00e4r inte som det br\u00f6d f\u00e4derna \u00e5t och sedan dog. Den som \u00e4ter detta br\u00f6d skall leva i evighet.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta sade han n\u00e4r han undervisade i synagogan i Kapernaum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "M\u00e5nga av hans l\u00e4rjungar som h\u00f6rde det sade: &#34;Det h\u00e4r \u00e4r ett h\u00e5rt tal. Vem st\u00e5r ut med att h\u00f6ra det?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rstod att hans l\u00e4rjungar var uppr\u00f6rda \u00f6ver detta, och han sade till dem: &#34;Tar ni anst\u00f6t av det h\u00e4r?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Vad skall ni d\u00e5 s\u00e4ga, n\u00e4r ni f\u00e5r se M\u00e4nniskosonen stiga upp dit d\u00e4r han redan var?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Det \u00e4r Anden som ger liv, k\u00f6ttet \u00e4r inte till n\u00e5gon nytta. De ord som jag har talat till er \u00e4r Ande och liv."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Men det \u00e4r n\u00e5gra bland er som inte tror.&#34; - Jesus visste fr\u00e5n b\u00f6rjan, vilka som inte trodde och vem det var som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom. -"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Han sade vidare: &#34;D\u00e4rf\u00f6r har jag sagt er att ingen kan komma till mig om det inte blir honom givet av Fadern.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Efter detta drog sig m\u00e5nga av hans l\u00e4rjungar tillbaka, s\u00e5 att de inte l\u00e4ngre f\u00f6ljde honom."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Jesus sade d\u00e4rf\u00f6r till de tolv: &#34;Inte vill v\u00e4l ocks\u00e5 ni g\u00e5 bort?&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Simon Petrus svarade honom: &#34;Herre, till vem skulle vi g\u00e5? Du har det eviga livets ord,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "och vi tror och f\u00f6rst\u00e5r att du \u00e4r Guds Helige.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Har jag inte sj\u00e4lv valt ut er tolv? Och en av er \u00e4r en dj\u00e4vul!&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Han menade Judas, Simon Iskariots son. Det var han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, och han var en av de tolv."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r upp till l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden - D\u00e4refter vandrade Jesus omkring i Galileen. Han ville inte uppeh\u00e5lla sig i Judeen, eftersom judarna var ute efter att d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Judarnas l\u00f6vhyddoh\u00f6gtid stod f\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans br\u00f6der sade d\u00e5 till honom: &#34;Bege dig h\u00e4rifr\u00e5n och g\u00e5 till Judeen, s\u00e5 att ocks\u00e5 dina l\u00e4rjungar f\u00e5r se de g\u00e4rningar som du g\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ingen som vill bli k\u00e4nd g\u00f6r n\u00e5got i hemlighet. Om du g\u00f6r s\u00e5dana g\u00e4rningar, tr\u00e4d d\u00e5 \u00f6ppet fram f\u00f6r v\u00e4rlden!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Inte ens hans br\u00f6der trodde p\u00e5 honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Den r\u00e4tta tiden f\u00f6r mig har \u00e4nnu inte kommit, men f\u00f6r er \u00e4r det alltid r\u00e4tt tid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4rlden kan inte hata er, men mig hatar den, d\u00e4rf\u00f6r att jag vittnar om att dess g\u00e4rningar \u00e4r onda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e5 ni upp till h\u00f6gtiden. Jag g\u00e5r \u00e4nnu inte upp till den h\u00e4r h\u00f6gtiden, eftersom min tid \u00e4nnu inte \u00e4r inne.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 sade han och stannade kvar i Galileen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r hans br\u00f6der hade g\u00e5tt upp till h\u00f6gtiden, gick han ocks\u00e5 dit, inte \u00f6ppet utan i hemlighet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Judarna s\u00f6kte efter honom under h\u00f6gtiden och fr\u00e5gade: &#34;Var \u00e4r han?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och bland folket talades det mycket i det tysta om honom. En del sade: &#34;Han \u00e4r god.&#34; Andra sade: &#34;Nej, han vilseleder folket.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ingen talade \u00f6ppet om honom av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r halva h\u00f6gtiden redan var f\u00f6rbi, gick Jesus upp till tempelplatsen och b\u00f6rjade undervisa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Judarna blev f\u00f6rv\u00e5nade och sade: &#34;Hur kan han k\u00e4nna Skrifterna, han som inte har studerat?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Min l\u00e4ra \u00e4r inte min, utan hans som har s\u00e4nt mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill g\u00f6ra hans vilja, skall han f\u00f6rst\u00e5 om min l\u00e4ra \u00e4r fr\u00e5n Gud eller om jag talar av mig sj\u00e4lv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som talar av sig sj\u00e4lv s\u00f6ker sin egen \u00e4ra, men den som s\u00f6ker hans \u00e4ra som har s\u00e4nt honom, han talar sanning, och ingen or\u00e4ttf\u00e4rdighet finns i honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har inte Mose gett er lagen? Och ingen av er h\u00e5ller lagen. Varf\u00f6r vill ni d\u00f6da mig?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Folket svarade: &#34;Du \u00e4r besatt. Vem vill d\u00f6da dig?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;En enda g\u00e4rning gjorde jag, och ni blev alla h\u00e4pna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r att Mose har gett er omsk\u00e4relsen - egentligen kommer den inte fr\u00e5n Mose utan fr\u00e5n f\u00e4derna - s\u00e5 omsk\u00e4r ni en m\u00e4nniska \u00e4ven p\u00e5 en sabbat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tar emot omsk\u00e4relsen p\u00e5 sabbaten f\u00f6r att Mose lag inte skall upph\u00e4vas, hur kan ni d\u00e5 vara f\u00f6rbittrade p\u00e5 mig, f\u00f6r att jag gjorde hela m\u00e4nniskan frisk p\u00e5 en sabbat?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00f6m inte efter skenet, utan f\u00e4ll en r\u00e4tt dom!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem \u00e4r Jesus? - N\u00e5gra av inv\u00e5narna i Jerusalem sade d\u00e5: &#34;\u00c4r det inte den mannen som de vill d\u00f6da?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nu talar han \u00f6ppet, och de s\u00e4ger ingenting till honom. Har d\u00e5 r\u00e5dsherrarna verkligen blivit \u00f6vertygade om att han \u00e4r Messias?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varifr\u00e5n den h\u00e4r mannen \u00e4r, det vet vi, men n\u00e4r Messias kommer vet ingen varifr\u00e5n han \u00e4r.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st, d\u00e4r han undervisade p\u00e5 tempelplatsen: &#34;Ja, mig k\u00e4nner ni och vet varifr\u00e5n jag \u00e4r. Men jag har inte kommit av mig sj\u00e4lv, utan det finns en som har s\u00e4nt mig, en som \u00e4r trov\u00e4rdig, och honom k\u00e4nner ni inte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner honom, eftersom jag \u00e4r av honom och han har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 ville de gripa honom, men ingen bar hand p\u00e5 honom, eftersom hans stund \u00e4nnu inte hade kommit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bland folket kom m\u00e5nga till tro p\u00e5 honom, och de sade: &#34;N\u00e4r Messias kommer, ska v\u00e4l han g\u00f6ra fler tecken \u00e4n den h\u00e4r mannen har gjort?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fariseerna h\u00f6rde att folk sade detta om honom. D\u00e5 skickade \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna ut tempelvakter f\u00f6r att gripa honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;\u00c4nnu en kort tid \u00e4r jag hos er, innan jag g\u00e5r till honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni skall s\u00f6ka efter mig och inte finna mig, och d\u00e4r jag \u00e4r, dit kan ni inte komma.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Judarna sade till varandra: &#34;Vart t\u00e4nker han ta v\u00e4gen, eftersom vi inte skall finna honom? Inte t\u00e4nker han v\u00e4l bege sig till dem som bor kringspridda bland grekerna och undervisa dem?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad menar han med att s\u00e4ga: Ni kommer att s\u00f6ka efter mig och inte finna mig, och d\u00e4r jag \u00e4r, dit kan ni inte komma?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e5 den sista dagen, den st\u00f6rsta i h\u00f6gtiden, stod Jesus och ropade: &#34;Om n\u00e5gon t\u00f6rstar, s\u00e5 kom till mig och drick!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som tror p\u00e5 mig, ur hans innersta skall str\u00f6mmar av levande vatten flyta fram, som Skriften s\u00e4ger.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta sade han om Anden, som de skulle f\u00e5 som trodde p\u00e5 honom. Ty Anden hade \u00e4nnu inte blivit utgjuten, eftersom Jesus \u00e4nnu inte hade blivit f\u00f6rh\u00e4rligad."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e5gra ur folkhopen som hade h\u00f6rt hans ord sade: &#34;Han \u00e4r verkligen Profeten.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Andra sade: &#34;Han \u00e4r Messias&#34;, och andra: &#34;Inte kommer v\u00e4l Messias fr\u00e5n Galileen?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u00e4ger inte Skriften att Messias skall komma av Davids sl\u00e4kt och fr\u00e5n Betlehem, den stad d\u00e4r David bodde?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e5 uppstod f\u00f6r hans skull delade meningar bland folket."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e5gra ville gripa honom, men ingen gjorde det."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tempelvakterna kom tillbaka till \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna, som fr\u00e5gade dem: &#34;Varf\u00f6r har ni inte f\u00f6rt hit honom?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De svarade: &#34;Aldrig har n\u00e5gon m\u00e4nniska talat som han.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 sade fariseerna till dem: &#34;Har ni ocks\u00e5 blivit vilseledda?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Finns det n\u00e5gon i Stora r\u00e5det eller bland fariseerna som har trott p\u00e5 honom?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men den h\u00e4r hopen som inte k\u00e4nner lagen, den \u00e4r f\u00f6rbannad.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nikodemus, han som tidigare hade kommit till Jesus och som var en av dem, sade:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "&#34;Inte d\u00f6mer v\u00e4l v\u00e5r lag n\u00e5gon utan att man f\u00f6rst h\u00f6r honom och tar reda p\u00e5 vad han har gjort?&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De svarade: &#34;\u00c4r kanske du ocks\u00e5 fr\u00e5n Galileen? Om du unders\u00f6ker Skriften skall du se att ingen profet kommer fr\u00e5n Galileen.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus och \u00e4ktenskapsbryterskan - Sedan gick var och en hem till sitt,"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "och Jesus gick ut till Oljeberget."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen kom han tillbaka till tempelplatsen. Allt folket samlades omkring honom, och han satte sig ner och undervisade dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom de skriftl\u00e4rda och fariseerna fram till honom med en kvinna som hade gripits f\u00f6r \u00e4ktenskapsbrott. De st\u00e4llde henne mitt framf\u00f6r sig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sade: &#34;M\u00e4stare, den h\u00e4r kvinnan greps p\u00e5 bar g\u00e4rning, n\u00e4r hon begick \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I lagen har Mose befallt oss att stena s\u00e5dana. Vad s\u00e4ger d\u00e5 du?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta sade de f\u00f6r att sn\u00e4rja honom och ha n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r. Men Jesus b\u00f6jde sig ner och skrev med fingret p\u00e5 marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de stod kvar och fr\u00e5gade honom, reste han sig och sade: &#34;Den som \u00e4r utan synd m\u00e5 kasta f\u00f6rsta stenen p\u00e5 henne.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han b\u00f6jde sig ner igen och skrev p\u00e5 marken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta gick de d\u00e4rifr\u00e5n, den ene efter den andre, de \u00e4ldste f\u00f6rst, och han blev l\u00e4mnad ensam kvar med kvinnan som stod d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus reste sig upp och sade till henne: &#34;Kvinna, var \u00e4r de? Har ingen d\u00f6mt dig?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hon svarade: &#34;Nej, Herre, ingen.&#34; D\u00e5 sade Jesus: &#34;Inte heller jag d\u00f6mer dig. G\u00e5, och synda inte mer!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e4rldens ljus - Jesus talade \u00e5ter till dem och sade: &#34;Jag \u00e4r v\u00e4rldens ljus. Den som f\u00f6ljer mig skall inte vandra i m\u00f6rkret utan ha livets ljus.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fariseerna sade till honom: &#34;Du vittnar om dig sj\u00e4lv. Ditt vittnesb\u00f6rd \u00e4r inte giltigt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;\u00c4ven om jag vittnar om mig sj\u00e4lv, \u00e4r mitt vittnesb\u00f6rd giltigt, eftersom jag vet varifr\u00e5n jag har kommit och vart jag g\u00e5r. Ni vet inte varifr\u00e5n jag kommer eller vart jag g\u00e5r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni d\u00f6mer p\u00e5 m\u00e4nniskors vis. Jag d\u00f6mer ingen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och \u00e4ven om jag d\u00f6mer \u00e4r min dom r\u00e4ttvis, eftersom jag inte \u00e4r ensam, utan Fadern som har s\u00e4nt mig \u00e4r med mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 i er egen lag st\u00e5r det skrivet att vad tv\u00e5 m\u00e4nniskor vittnar \u00e4r giltigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag \u00e4r den som vittnar om mig sj\u00e4lv. Om mig vittnar \u00e4ven Fadern som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade de: &#34;Var \u00e4r din Fader?&#34; Jesus svarade: &#34;Ni k\u00e4nner varken mig eller min Fader. Om ni k\u00e4nde mig, skulle ni ocks\u00e5 k\u00e4nna min Fader.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dessa ord talade han vid offerkistan, n\u00e4r han undervisade p\u00e5 tempelplatsen. Men ingen grep honom, eftersom hans stund \u00e4nnu inte hade kommit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng sade Jesus till dem: &#34;Jag g\u00e5r bort, och ni kommer att s\u00f6ka efter mig, men ni kommer att d\u00f6 i er synd. Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 sade judarna: &#34;T\u00e4nker han ta sitt liv, eftersom han s\u00e4ger: Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ni \u00e4r nerifr\u00e5n, jag \u00e4r ovanifr\u00e5n. Ni \u00e4r av den h\u00e4r v\u00e4rlden, jag \u00e4r inte av den h\u00e4r v\u00e4rlden."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade jag till er att ni kommer att d\u00f6 i era synder. Ty om ni inte tror att Jag \u00c4r, skall ni d\u00f6 i era synder.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Vem \u00e4r du d\u00e5?&#34; Jesus svarade: &#34;Begynnelsen, n\u00e5got som jag ocks\u00e5 har sagt er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mycket har jag att s\u00e4ga om er och d\u00f6ma er f\u00f6r. Han som har s\u00e4nt mig \u00e4r trov\u00e4rdig, och det jag har h\u00f6rt av honom f\u00f6rkunnar jag f\u00f6r v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De f\u00f6rstod inte att han talade till dem om Fadern."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;N\u00e4r ni har upph\u00f6jt M\u00e4nniskosonen, skall ni f\u00f6rst\u00e5 att Jag \u00c4r och att jag inte g\u00f6r n\u00e5got av mig sj\u00e4lv utan talar vad Fadern har l\u00e4rt mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och han som har s\u00e4nt mig \u00e4r med mig. Han har inte l\u00e4mnat mig ensam, eftersom jag alltid g\u00f6r det som behagar honom.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r han sade detta, kom m\u00e5nga till tro p\u00e5 honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abrahams sanna barn - Jesus sade till de judar som hade satt tro till honom: &#34;Om ni f\u00f6rblir i mitt ord, \u00e4r ni verkligen mina l\u00e4rjungar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "och ni skall f\u00f6rst\u00e5 sanningen, och sanningen skall g\u00f6ra er fria.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Vi \u00e4r Abrahams barn och har aldrig varit slavar under n\u00e5gon. Hur kan du s\u00e4ga att vi skall bli fria?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Var och en som g\u00f6r synd \u00e4r syndens slav."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Slaven bor inte kvar i huset f\u00f6r alltid, men sonen stannar d\u00e4r f\u00f6r alltid."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om nu Sonen g\u00f6r er fria, blir ni verkligen fria."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jag vet att ni \u00e4r Abrahams barn, men ni vill d\u00f6da mig d\u00e4rf\u00f6r att ni inte f\u00f6rst\u00e5r mitt ord."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag talar vad jag har sett hos min Fader. Ni g\u00f6r vad ni har h\u00f6rt av er fader.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;V\u00e5r fader \u00e4r Abraham.&#34; Jesus sade: &#34;Om ni vore Abrahams barn, skulle ni g\u00f6ra Abrahams g\u00e4rningar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men nu vill ni d\u00f6da mig, en man som har sagt er sanningen, som jag har h\u00f6rt av Gud. S\u00e5 handlade inte Abraham."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ni g\u00f6r er faders g\u00e4rningar.&#34; De svarade: &#34;Vi \u00e4r inte f\u00f6dda i \u00e4ktenskapsbrott. Vi har bara en fader, Gud.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Vore Gud er Fader, skulle ni \u00e4lska mig, eftersom jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud och kommer fr\u00e5n honom. Jag har inte kommit av mig sj\u00e4lv, utan han har s\u00e4nt mig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rst\u00e5r ni inte vad jag s\u00e4ger? D\u00e4rf\u00f6r att ni inte kan lyssna till mitt ord."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ni har dj\u00e4vulen till er fader. Och vad er fader har beg\u00e4r till, det vill ni g\u00f6ra. Han har varit en m\u00f6rdare fr\u00e5n b\u00f6rjan och har aldrig st\u00e5tt p\u00e5 sanningens sida, eftersom sanning inte finns i honom. N\u00e4r han talar l\u00f6gn, talar han av sitt eget, ty han \u00e4r en l\u00f6gnare, ja, l\u00f6gnens fader."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men mig tror ni inte, d\u00e4rf\u00f6r att jag s\u00e4ger er sanningen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vem av er kan \u00f6verbevisa mig om synd? Om jag talar sanning, varf\u00f6r tror ni mig inte?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den som \u00e4r av Gud lyssnar till Guds ord. Men ni lyssnar inte, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte \u00e4r av Gud.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Judarna svarade: &#34;Har vi inte r\u00e4tt n\u00e4r vi s\u00e4ger att du \u00e4r en samarit och har en ond ande?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag har ingen ond ande. Jag \u00e4rar min Fader, och ni van\u00e4rar mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jag s\u00f6ker inte min egen \u00e4ra, men det finns en som s\u00f6ker den och som d\u00f6mer."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Den som bevarar mitt ord skall aldrig n\u00e5gonsin se d\u00f6den.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Judarna sade: &#34;Nu f\u00f6rst\u00e5r vi att du har en ond ande. Abraham dog, och likas\u00e5 profeterna, och du s\u00e4ger: Den som bevarar mitt ord skall aldrig n\u00e5gonsin smaka d\u00f6den."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c4r du st\u00f6rre \u00e4n v\u00e5r fader Abraham? Han dog, och profeterna \u00e4r d\u00f6da. Vem ger du dig ut f\u00f6r att vara?&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Om jag \u00e4rar mig sj\u00e4lv, \u00e4r min \u00e4ra ingenting v\u00e4rd. Det \u00e4r min Fader som \u00e4rar mig, han som ni kallar er Gud."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ni k\u00e4nner honom inte, men jag k\u00e4nner honom. Om jag sade att jag inte k\u00e4nde honom, skulle jag vara en l\u00f6gnare som ni. Men jag k\u00e4nner honom och bevarar hans ord."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Abraham, er fader, jublade \u00f6ver att f\u00e5 se min dag. Han s\u00e5g den och blev glad.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Judarna sade: &#34;Du \u00e4r inte femtio \u00e5r \u00e4n, och Abraham har du sett!&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Jag \u00c4r, redan innan Abraham blev till.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "D\u00e5 tog de upp stenar f\u00f6r att kasta p\u00e5 honom, men Jesus drog sig undan och l\u00e4mnade tempelplatsen."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en blindf\u00f6dd - N\u00e4r Jesus kom g\u00e5ende fick han se en man som var blind fr\u00e5n f\u00f6delsen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar fr\u00e5gade: &#34;Rabbi, vem har syndat, han sj\u00e4lv eller hans f\u00f6r\u00e4ldrar, eftersom han f\u00f6ddes blind?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det \u00e4r varken han eller hans f\u00f6r\u00e4ldrar som har syndat, utan detta har skett f\u00f6r att Guds g\u00e4rningar skulle uppenbaras p\u00e5 honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge det \u00e4r dag m\u00e5ste vi g\u00f6ra hans g\u00e4rningar som har s\u00e4nt mig. Natten kommer, d\u00e5 ingen kan arbeta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r i v\u00e4rlden, \u00e4r jag v\u00e4rldens ljus.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta, spottade han p\u00e5 marken, gjorde en deg av saliven och str\u00f6k den p\u00e5 den blindes \u00f6gon"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;G\u00e5 och tv\u00e4tta dig i dammen Siloam.&#34; - Ordet Siloam betyder &#34;uts\u00e4nd&#34;. - D\u00e5 gick han dit och tv\u00e4ttade sig, och n\u00e4r han kom tillbaka kunde han se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans grannar och de som f\u00f6rut hade sett honom tigga sade: &#34;\u00c4r det inte han som satt och tiggde?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e5gra sade: &#34;Det \u00e4r han&#34;, och andra: &#34;Nej, men han \u00e4r lik honom.&#34; Sj\u00e4lv sade han: &#34;Det \u00e4r jag.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Hur \u00f6ppnades dina \u00f6gon?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den man som heter Jesus gjorde en deg och smorde mina \u00f6gon och sade till mig: G\u00e5 till Siloam och tv\u00e4tta dig d\u00e4r. Jag gick dit, och n\u00e4r jag tv\u00e4ttat mig kunde jag se.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Var \u00e4r den mannen?&#34; Han svarade: &#34;Det vet jag inte.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rde d\u00e5 mannen som hade varit blind till fariseerna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det var sabbat den dag Jesus hade gjort degen och \u00f6ppnat hans \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r fr\u00e5gade \u00e4ven fariseerna honom, hur han hade f\u00e5tt sin syn. Han svarade: &#34;Han lade en deg p\u00e5 mina \u00f6gon, och jag tv\u00e4ttade mig, och nu ser jag.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer sade: &#34;Den mannen kan inte vara fr\u00e5n Gud, d\u00e5 han inte h\u00e5ller sabbaten.&#34; Andra sade: &#34;Hur kan en syndig m\u00e4nniska g\u00f6ra s\u00e5dana tecken?&#34; De var allts\u00e5 oeniga"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och fr\u00e5gade d\u00e4rf\u00f6r den blinde igen: &#34;Vad s\u00e4ger du om honom som \u00f6ppnade dina \u00f6gon?&#34; Han svarade: &#34;En profet \u00e4r han.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men judarna trodde inte att han hade varit blind och f\u00e5tt sin syn, f\u00f6rr\u00e4n de hade skickat efter hans f\u00f6r\u00e4ldrar"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och fr\u00e5gat dem: &#34;\u00c4r det h\u00e4r er son, som ni s\u00e4ger \u00e4r f\u00f6dd blind? Hur kommer det sig att han nu kan se?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hans f\u00f6r\u00e4ldrar svarade: &#34;Vi vet att han \u00e4r v\u00e5r son och att han f\u00f6ddes blind."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men hur han nu kan se, det vet vi inte, och inte heller vet vi vem som har \u00f6ppnat hans \u00f6gon. Fr\u00e5ga honom sj\u00e4lv. Han \u00e4r gammal nog och kan svara f\u00f6r sig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r\u00e4ldrarna svarade s\u00e5, d\u00e4rf\u00f6r att de var r\u00e4dda f\u00f6r judarna. Redan d\u00e5 hade judarna kommit \u00f6verens om att den som bek\u00e4nde Jesus som Messias skulle uteslutas ur synagogan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gav hans f\u00f6r\u00e4ldrar detta svar: &#34;Han \u00e4r gammal nog att svara f\u00f6r sig. Fr\u00e5ga honom sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De kallade f\u00f6r andra g\u00e5ngen till sig mannen som hade varit blind och sade till honom: &#34;Ge Gud \u00e4ran! Vi vet att den mannen \u00e4r en syndare.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Om han \u00e4r en syndare vet jag inte. Men ett vet jag, att jag som var blind nu ser.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Vad gjorde han med dig? Hur \u00f6ppnade han dina \u00f6gon?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag har redan sagt er det, men ni har inte h\u00f6rt p\u00e5. Varf\u00f6r vill ni h\u00f6ra det en g\u00e5ng till? Kanske ni ocks\u00e5 vill bli hans l\u00e4rjungar?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De h\u00e5nade honom och sade: &#34;Det \u00e4r du som \u00e4r hans l\u00e4rjunge, vi \u00e4r Moses l\u00e4rjungar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi vet att Gud har talat till Mose, men varifr\u00e5n den h\u00e4r mannen kommer, det vet vi inte.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ja, det \u00e4r det som \u00e4r s\u00e5 m\u00e4rkligt. Ni vet inte varifr\u00e5n han \u00e4r, och han har \u00f6ppnat mina \u00f6gon!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vi vet att Gud inte lyssnar till syndare, men om n\u00e5gon \u00e4r gudfruktig och g\u00f6r hans vilja, d\u00e5 lyssnar han till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aldrig n\u00e5gonsin har man h\u00f6rt att n\u00e5gon har \u00f6ppnat \u00f6gonen p\u00e5 en som var f\u00f6dd blind."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om den mannen inte vore fr\u00e5n Gud, kunde han ingenting g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De svarade: &#34;Du \u00e4r helt och h\u00e5llet f\u00f6dd i synd, och du undervisar oss!&#34; Och de drev bort honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus fick h\u00f6ra att de hade drivit bort honom, och n\u00e4r han fann honom sade han: &#34;Tror du p\u00e5 M\u00e4nniskosonen?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vem \u00e4r han, herre? Tala om det s\u00e5 att jag kan tro p\u00e5 honom.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Du har sett honom. Den som talar med dig, han \u00e4r det.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade mannen: &#34;Jag tror, Herre.&#34; Och han tillbad honom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Till en dom har jag kommit i v\u00e4rlden, f\u00f6r att de som inte ser skall se och f\u00f6r att de som ser skall bli blinda.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer som var med honom h\u00f6rde detta och sade: &#34;Inte \u00e4r v\u00e4l ocks\u00e5 vi blinda?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Om ni vore blinda skulle ni inte ha n\u00e5gon synd. Men nu s\u00e4ger ni att ni ser. D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r er synd kvar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gode herden - Amen, amen s\u00e4ger jag er: Den som inte g\u00e5r in i f\u00e5rf\u00e5llan genom d\u00f6rren utan tar sig in p\u00e5 n\u00e5got annat st\u00e4lle, han \u00e4r en tjuv och en r\u00f6vare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men den som g\u00e5r in genom d\u00f6rren \u00e4r f\u00e5rens herde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r honom \u00f6ppnar d\u00f6rrvaktaren, och f\u00e5ren lyssnar till hans r\u00f6st, och han kallar p\u00e5 sina f\u00e5r och n\u00e4mner dem med deras namn och f\u00f6r ut dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han har f\u00f6rt ut alla sina f\u00e5r, g\u00e5r han f\u00f6re dem, och f\u00e5ren f\u00f6ljer honom, d\u00e4rf\u00f6r att de k\u00e4nner igen hans r\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men en fr\u00e4mling f\u00f6ljer de inte, utan flyr bort fr\u00e5n honom, d\u00e4rf\u00f6r att de inte k\u00e4nner igen fr\u00e4mlingars r\u00f6st.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Denna liknelse framst\u00e4llde Jesus f\u00f6r dem, men de f\u00f6rstod inte vad det var han talade om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus \u00e4n en g\u00e5ng: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: Jag \u00e4r d\u00f6rren till f\u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som har kommit f\u00f6re mig \u00e4r tjuvar och r\u00f6vare, men f\u00e5ren har inte lyssnat till dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r d\u00f6rren. Den som g\u00e5r in genom mig skall bli fr\u00e4lst, och han skall g\u00e5 in och g\u00e5 ut och finna bete."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tjuven kommer bara f\u00f6r att stj\u00e4la, slakta och d\u00f6da. Jag har kommit f\u00f6r att de skall ha liv, ja, liv i \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden. Den gode herden ger sitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som \u00e4r lejd och inte \u00e4r en herde med egna f\u00e5r, han \u00f6verger f\u00e5ren och flyr, n\u00e4r han ser vargen komma. Och vargen river dem och skingrar hjorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som \u00e4r lejd bryr sig inte om f\u00e5ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag \u00e4r den gode herden, och jag k\u00e4nner mina f\u00e5r, och mina f\u00e5r k\u00e4nner mig,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "liksom Fadern k\u00e4nner mig och jag k\u00e4nner Fadern, och jag ger mitt liv f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har ocks\u00e5 andra f\u00e5r, som inte h\u00f6r till den h\u00e4r f\u00e5llan. Dem m\u00e5ste jag ocks\u00e5 leda, och de kommer att lyssna till min r\u00f6st. S\u00e5 skall det bli en hjord och en herde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fadern \u00e4lskar mig d\u00e4rf\u00f6r att jag ger mitt liv f\u00f6r att sedan ta det tillbaka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen tar det ifr\u00e5n mig, utan jag ger det av fri vilja. Jag har makt att ge det, och jag har makt att ta det tillbaka. Det budet har jag f\u00e5tt av min Fader.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6r de ordens skull uppstod det p\u00e5 nytt delade meningar bland judarna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5nga av dem sade: &#34;Han har en ond ande och \u00e4r fr\u00e5n sina sinnen. Varf\u00f6r h\u00f6r ni p\u00e5 honom?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Andra sade: &#34;S\u00e5dana ord kommer inte fr\u00e5n en som \u00e4r besatt. Inte kan en ond ande \u00f6ppna \u00f6gonen p\u00e5 blinda.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesu enhet med Fadern - Nu inf\u00f6ll tempelinvigningens h\u00f6gtid i Jerusalem. Det var vinter,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och Jesus gick omkring i Salomos pelarhall i templet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 samlades judarna omkring honom och fr\u00e5gade: &#34;Hur l\u00e4nge vill du h\u00e5lla oss i ovisshet? Om du \u00e4r Messias, s\u00e5 s\u00e4g det \u00f6ppet till oss!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag har sagt er det, och ni tror det inte. G\u00e4rningarna som jag g\u00f6r i min Faders namn vittnar om mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men ni tror inte, d\u00e4rf\u00f6r att ni inte h\u00f6r till mina f\u00e5r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mina f\u00e5r lyssnar till min r\u00f6st, och jag k\u00e4nner dem, och de f\u00f6ljer mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag ger dem evigt liv, och de skall aldrig n\u00e5gonsin g\u00e5 f\u00f6rlorade, och ingen skall rycka dem ur min hand."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vad min Fader har gett mig \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n allt, och ingen kan rycka dem ur min Faders hand."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag och Fadern \u00e4r ett.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng tog judarna upp stenar f\u00f6r att stena honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;M\u00e5nga goda g\u00e4rningar fr\u00e5n Fadern har jag l\u00e5tit er se. F\u00f6r vilken av dem vill ni stena mig?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Judarna svarade: &#34;Det \u00e4r inte f\u00f6r n\u00e5gon god g\u00e4rning vi vill stena dig, utan d\u00e4rf\u00f6r att du h\u00e4dar och g\u00f6r dig sj\u00e4lv till Gud, du som \u00e4r en m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;St\u00e5r det inte skrivet i er lag: Jag har sagt att ni \u00e4r gudar?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om han nu kallar dem som fick Guds ord f\u00f6r gudar - och Skriften kan inte g\u00f6ras om intet -"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "hur kan ni d\u00e5 s\u00e4ga till honom, som Fadern har helgat och s\u00e4nt till v\u00e4rlden: Du h\u00e4dar, d\u00e4rf\u00f6r att jag sade: Jag \u00e4r Guds Son."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om jag inte g\u00f6r min Faders g\u00e4rningar, s\u00e5 tro mig inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om jag g\u00f6r dem, s\u00e5 tro p\u00e5 g\u00e4rningarna, om ni inte kan tro p\u00e5 mig. D\u00e5 skall ni inse och f\u00f6rst\u00e5 att Fadern \u00e4r i mig och jag i Fadern.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte gripa honom igen, men han drog sig undan och gick bort fr\u00e5n dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan begav han sig \u00e5terigen till det st\u00e4lle p\u00e5 andra sidan Jordan, d\u00e4r Johannes tidigare hade varit n\u00e4r han d\u00f6pte. D\u00e4r stannade han."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e5nga kom till honom, och de sade: &#34;Johannes gjorde visserligen inte n\u00e5got tecken, men allt vad han sade om Jesus var sant.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och m\u00e5nga kom d\u00e4r till tro p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Lasarus - En man som hette Lasarus var sjuk. Han var fr\u00e5n Betania, den by d\u00e4r Maria och hennes syster Marta bodde."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det var Maria som smorde Herren med v\u00e4lluktande olja och torkade hans f\u00f6tter med sitt h\u00e5r, och det var hennes bror Lasarus som var sjuk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Systrarna skickade d\u00e5 bud till Jesus och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Herre, den som du har k\u00e4r ligger sjuk.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och sade: &#34;Denna sjukdom skall inte sluta med d\u00f6den. Den \u00e4r till Guds \u00e4ra, s\u00e5 att Guds Son blir f\u00f6rh\u00e4rligad genom den.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus \u00e4lskade Marta och hennes syster och Lasarus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus nu h\u00f6rde att Lasarus var sjuk, stannade han tv\u00e5 dagar d\u00e4r han befann sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter sade han till sina l\u00e4rjungar: &#34;L\u00e5t oss g\u00e5 tillbaka till Judeen.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna sade till honom: &#34;Rabbi, nyss f\u00f6rs\u00f6kte judarna stena dig, och nu g\u00e5r du dit igen.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Har inte dagen tolv timmar? Den som vandrar om dagen snavar inte, eftersom han ser denna v\u00e4rldens ljus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den som vandrar om natten snavar, d\u00e4rf\u00f6r att ljuset inte finns i honom.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan han sagt detta tillade han: &#34;V\u00e5r v\u00e4n Lasarus sover, men jag g\u00e5r f\u00f6r att v\u00e4cka honom.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade l\u00e4rjungarna till honom: &#34;Herre, sover han, s\u00e5 blir han frisk.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus hade talat om hans d\u00f6d, men de trodde att han talade om vanlig s\u00f6mn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu sade Jesus helt \u00f6ppet till dem: &#34;Lasarus \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och f\u00f6r er skull, f\u00f6r att ni skall tro, \u00e4r jag glad att jag inte var d\u00e4r. Men l\u00e5t oss nu g\u00e5 till honom.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Thomas, han som kallades Tvillingen, sade d\u00e5 till de andra l\u00e4rjungarna: &#34;L\u00e5t oss g\u00e5 och d\u00f6 med honom.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom fram, fann han att Lasarus redan hade legat fyra dagar i graven."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Betania l\u00e5g n\u00e4ra Jerusalem, ungef\u00e4r femton stadier d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5nga judar hade kommit ut till Marta och Maria f\u00f6r att tr\u00f6sta dem i sorgen \u00f6ver deras bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Marta fick h\u00f6ra att Jesus hade kommit, gick hon ut och m\u00f6tte honom. Men Maria stannade kvar hemma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta sade till Jesus: &#34;Herre, om du hade varit h\u00e4r, skulle min bror inte ha d\u00f6tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 nu vet jag att Gud kommer att ge dig vad du \u00e4n ber honom om.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Din bror skall uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Marta svarade: &#34;Jag vet att han skall uppst\u00e5 vid uppst\u00e5ndelsen p\u00e5 den yttersta dagen.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Jag \u00e4r uppst\u00e5ndelsen och livet. Den som tror p\u00e5 mig skall leva om han \u00e4n d\u00f6r,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och var och en som lever och tror p\u00e5 mig skall aldrig n\u00e5gonsin d\u00f6. Tror du detta?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon svarade: &#34;Ja, Herre, jag tror att du \u00e4r Messias, Guds Son, han som skulle komma till v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 hon hade sagt detta, gick hon och kallade p\u00e5 sin syster Maria och viskade till henne: &#34;M\u00e4staren \u00e4r h\u00e4r och kallar p\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e5 snart hon h\u00f6rde det, reste hon sig och gick ut till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Jesus hade \u00e4nnu inte kommit in i byn utan var kvar p\u00e5 det st\u00e4lle d\u00e4r Marta hade m\u00f6tt honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Judarna som var hemma hos Maria och tr\u00f6stade henne, s\u00e5g att hon hastigt reste sig och gick ut. De f\u00f6ljde d\u00e5 efter henne i tron att hon skulle g\u00e5 till graven f\u00f6r att gr\u00e5ta d\u00e4r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r Maria kom till den plats d\u00e4r Jesus var och fick se honom, f\u00f6ll hon ner vid hans f\u00f6tter och sade till honom: &#34;Herre, om du hade varit h\u00e4r skulle min bror inte ha d\u00f6tt.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g att hon gr\u00e4t och att judarna som f\u00f6ljde med henne gr\u00e4t, blev han h\u00e4ftigt uppr\u00f6rd"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;Var har ni lagt honom?&#34; De svarade: &#34;Herre, kom och se.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och Jesus gr\u00e4t."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 sade judarna: &#34;Se, hur han \u00e4lskade honom!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men n\u00e5gra bland dem sade: &#34;Kunde inte han som \u00f6ppnade \u00f6gonen p\u00e5 den blinde ha hindrat att Lasarus dog?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus blev \u00e5ter h\u00e4ftigt uppr\u00f6rd och gick till graven. Det var en klippgrav med en sten f\u00f6r \u00f6ppningen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Tag bort stenen!&#34; Den d\u00f6des syster Marta sade till honom: &#34;Herre, han luktar redan, det \u00e4r fj\u00e4rde dagen.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Har jag inte sagt dig att om du tror, skall du f\u00e5 se Guds h\u00e4rlighet?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De tog bort stenen, och Jesus lyfte blicken mot himlen och sade: &#34;Fader, jag prisar dig f\u00f6r att du h\u00f6r mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sj\u00e4lv vet jag att du alltid h\u00f6r mig, men f\u00f6r att folket som st\u00e5r h\u00e4r skall tro att du har s\u00e4nt mig bad jag denna b\u00f6n.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt det ropade han med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Lasarus, kom ut!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 kom den d\u00f6de ut, med f\u00f6tter och h\u00e4nder inlindade i bindlar och med ansiktet t\u00e4ckt av en duk. Jesus sade till dem: &#34;Befria honom och l\u00e5t honom g\u00e5.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u00e5nga judar, som hade kommit till Maria och sett vad Jesus gjorde, kom till tro p\u00e5 honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem gick till fariseerna och ber\u00e4ttade f\u00f6r dem vad Jesus hade gjort."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och fariseerna kallade d\u00e5 samman Stora r\u00e5det och sade: &#34;Vad g\u00f6r vi? Den h\u00e4r mannen g\u00f6r m\u00e5nga tecken."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Om vi l\u00e5ter honom h\u00e5lla p\u00e5 s\u00e5 h\u00e4r, kommer alla att tro p\u00e5 honom, och sedan kommer romarna och tar ifr\u00e5n oss b\u00e5de v\u00e5rt tempel och v\u00e5rt folk.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En av dem, Kajfas, som var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret, sade till dem: &#34;Ni f\u00f6rst\u00e5r ingenting."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Inser ni inte att det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r er att en man d\u00f6r i folkets st\u00e4lle \u00e4n att hela folket g\u00e5r under?&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Detta sade han inte av sig sj\u00e4lv, utan som \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret profeterade han att Jesus skulle d\u00f6 f\u00f6r folket."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ja, han skulle inte bara d\u00f6 f\u00f6r folket utan ocks\u00e5 f\u00f6r att samla och f\u00f6rena Guds kringspridda barn."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen \u00f6verlade de om att d\u00f6da honom."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jesus vandrade d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre \u00f6ppet omkring bland judarna utan begav sig bort d\u00e4rifr\u00e5n till landsbygden n\u00e4ra \u00f6knen, till en stad som heter Efraim. D\u00e4r var han tillsammans med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Judarnas p\u00e5sk var n\u00e4ra, och m\u00e5nga gick fr\u00e5n landsbygden upp till Jerusalem f\u00f6re p\u00e5sken f\u00f6r att rena sig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "De s\u00f6kte efter Jesus och sade till varandra d\u00e4r de stod p\u00e5 tempelplatsen: &#34;Vad tror ni? Kommer han inte alls till h\u00f6gtiden?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna hade gett befallning om att den som visste var han fanns skulle tala om det, s\u00e5 att de kunde gripa honom."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus sm\u00f6rjes i Betania - Sex dagar f\u00f6re p\u00e5sk kom Jesus till Betania, d\u00e4r Lasarus bodde, han som Jesus hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ordnade d\u00e4r en festm\u00e5ltid f\u00f6r honom. Marta passade upp, och Lasarus var en av dem som l\u00e5g till bords med honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 tog Maria en flaska dyrbar \u00e4kta nardusolja, och smorde Jesu f\u00f6tter och torkade dem med sitt h\u00e5r, och huset fylldes av doften fr\u00e5n oljan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Judas Iskariot, en av hans l\u00e4rjungar, den som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, inv\u00e4nde:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r s\u00e5lde man inte den h\u00e4r oljan f\u00f6r trehundra denarer och gav \u00e5t de fattiga?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det sade han inte d\u00e4rf\u00f6r att han brydde sig om de fattiga, utan d\u00e4rf\u00f6r att han var en tjuv och brukade ta av det som lades i kassan, som han hade hand om."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sade d\u00e5: &#34;L\u00e5t henne vara, hon har sparat denna olja f\u00f6r min begravningsdag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De fattiga har ni alltid bland er, men mig har ni inte alltid.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En stor m\u00e4ngd judar fick veta att Jesus var d\u00e4r, och de kom dit, inte bara f\u00f6r Jesu skull utan ocks\u00e5 f\u00f6r att se Lasarus, som han hade uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 besl\u00f6t \u00f6verstepr\u00e4sterna att d\u00f6da ocks\u00e5 Lasarus,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ty f\u00f6r hans skull l\u00e4mnade m\u00e5nga judar dem och trodde p\u00e5 Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem - N\u00e4sta dag hade folk i stora skaror kommit till h\u00f6gtiden. N\u00e4r de fick h\u00f6ra att Jesus var p\u00e5 v\u00e4g in i Jerusalem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "tog de palmblad och gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom. Och de ropade: &#34;Hosianna! V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn, han som \u00e4r Israels konung.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Jesus fann ett \u00e5snef\u00f6l och satt upp p\u00e5 det, s\u00e5som det st\u00e5r skrivet:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Frukta inte, du Sions dotter! Se, din konung kommer, ridande p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar f\u00f6rstod inte detta fr\u00e5n b\u00f6rjan. Men n\u00e4r Jesus hade blivit f\u00f6rh\u00e4rligad, kom de ih\u00e5g att just detta var skrivet om honom och att man hade gjort s\u00e5 med honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla som hade varit med honom n\u00e4r han kallade Lasarus ut ur graven och uppv\u00e4ckte honom fr\u00e5n de d\u00f6da, vittnade om detta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e5nga m\u00e4nniskor gick ocks\u00e5 ut och m\u00f6tte honom, d\u00e4rf\u00f6r att de hade h\u00f6rt att han hade gjort detta tecken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men fariseerna sade till varandra: &#34;Ni ser att vi inte kan utr\u00e4tta n\u00e5got. Hela v\u00e4rlden springer ju efter honom.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger sin d\u00f6d - Under h\u00f6gtiden fanns det bland dem n\u00e5gra greker som hade farit upp till Jerusalem f\u00f6r att tillbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De kom nu till Filippus, som var fr\u00e5n Betsaida i Galileen, och bad honom: &#34;Herre, vi vill se Jesus.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filippus gick och talade om det f\u00f6r Andreas, och Andreas och Filippus gick och sade det till Jesus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Stunden har kommit d\u00e5 M\u00e4nniskosonen skall f\u00f6rh\u00e4rligas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Om vetekornet inte faller i jorden och d\u00f6r, f\u00f6rblir det ett ensamt korn, men om det d\u00f6r, b\u00e4r det rik frukt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar sitt liv f\u00f6rlorar det, och den som hatar sitt liv i den h\u00e4r v\u00e4rlden, han skall bevara det och vinna evigt liv."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill tj\u00e4na mig, skall han f\u00f6lja mig, och d\u00e4r jag \u00e4r kommer ocks\u00e5 min tj\u00e4nare att vara. Om n\u00e5gon tj\u00e4nar mig, skall min Fader \u00e4ra honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nu \u00e4r min sj\u00e4l i djup \u00e5ngest. Vad skall jag s\u00e4ga? Fader, fr\u00e4ls mig fr\u00e5n denna stund? Nej, just d\u00e4rf\u00f6r har jag kommit till denna stund."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fader, f\u00f6rh\u00e4rliga ditt namn.&#34; D\u00e5 kom en r\u00f6st fr\u00e5n himlen: &#34;Jag har f\u00f6rh\u00e4rligat det och skall f\u00f6rh\u00e4rliga det p\u00e5 nytt.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Folket som stod d\u00e4r och h\u00f6rde det sade att det var \u00e5skan. Andra sade: &#34;Det var en \u00e4ngel som talade till honom.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Denna r\u00f6st kom inte f\u00f6r min skull utan f\u00f6r er skull."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nu g\u00e5r en dom \u00f6ver v\u00e4rlden. Nu skall denna v\u00e4rldens furste kastas ut."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och n\u00e4r jag har blivit upph\u00f6jd fr\u00e5n jorden skall jag dra alla till mig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta sade han f\u00f6r att ange p\u00e5 vilket s\u00e4tt han skulle d\u00f6."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade folket till honom: &#34;Vi har h\u00f6rt i lagen att Messias skall stanna kvar f\u00f6r alltid. Hur kan d\u00e5 du s\u00e4ga att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste bli upph\u00f6jd? Vad \u00e4r det f\u00f6r en M\u00e4nniskoson?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;\u00c4nnu en kort tid \u00e4r ljuset ibland er. Vandra medan ni har ljuset, s\u00e5 att m\u00f6rkret inte \u00f6vervinner er. Den som vandrar i m\u00f6rkret vet inte vart han g\u00e5r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tro p\u00e5 ljuset, medan ni har ljuset, s\u00e5 att ni blir ljusets barn.&#34; N\u00e4r Jesus hade sagt detta drog han sig tillbaka och dolde sig f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Judarnas otro - Fast\u00e4n han hade gjort s\u00e5 m\u00e5nga tecken inf\u00f6r dem, trodde de inte p\u00e5 honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00e5 uppfylldes profeten Jesajas ord: Herre, vem trodde vad som predikades f\u00f6r oss, och f\u00f6r vem var Herrens arm uppenbarad?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allts\u00e5 kunde de inte tro. Jesaja har ocks\u00e5 sagt:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han har f\u00f6rblindat deras \u00f6gon och f\u00f6rstockat deras hj\u00e4rtan, s\u00e5 att de inte ser med sina \u00f6gon och f\u00f6rst\u00e5r med sina hj\u00e4rtan och v\u00e4nder om och blir botade av mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Detta sade Jesaja, d\u00e4rf\u00f6r att han s\u00e5g hans h\u00e4rlighet och talade om honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det m\u00e5nga, \u00e4ven bland medlemmarna i Stora r\u00e5det, som trodde p\u00e5 honom. Men f\u00f6r fariseernas skull ville de inte bek\u00e4nna det, f\u00f6r att de inte skulle bli uteslutna ur synagogan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De ville hellre bli \u00e4rade av m\u00e4nniskor \u00e4n av Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus ropade: &#34;Den som tror p\u00e5 mig, han tror inte bara p\u00e5 mig utan p\u00e5 honom som har s\u00e4nt mig,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "och den som ser mig, han ser honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jag \u00e4r ljuset som har kommit till v\u00e4rlden, f\u00f6r att ingen som tror p\u00e5 mig skall bli kvar i m\u00f6rkret."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om n\u00e5gon h\u00f6r mina ord och inte h\u00e5ller dem, s\u00e5 d\u00f6mer inte jag honom. Ty jag har inte kommit f\u00f6r att d\u00f6ma v\u00e4rlden utan f\u00f6r att fr\u00e4lsa v\u00e4rlden."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Den som f\u00f6rkastar mig och inte tar emot mina ord, han har en domare \u00f6ver sig: det ord som jag har talat skall d\u00f6ma honom p\u00e5 den yttersta dagen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ty jag har inte talat av mig sj\u00e4lv, utan Fadern som har s\u00e4nt mig har befallt mig vad jag skall s\u00e4ga och tala."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och jag vet att hans befallning \u00e4r evigt liv. Vad jag talar, det talar jag s\u00e5 som Fadern har sagt mig.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus tv\u00e4ttar sina l\u00e4rjungars f\u00f6tter - Det var strax f\u00f6re p\u00e5skh\u00f6gtiden, och Jesus visste att stunden hade kommit, d\u00e5 han skulle l\u00e4mna denna v\u00e4rld och g\u00e5 till Fadern. Han hade \u00e4lskat sina egna h\u00e4r i v\u00e4rlden, och han \u00e4lskade dem in i det sista."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De \u00e5t kv\u00e4llsm\u00e5l, och dj\u00e4vulen hade redan ingett Judas, Simon Iskariots son, den tanken att han skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus visste att Fadern hade gett allt i hans h\u00e4nder och att han hade utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud och skulle g\u00e5 till Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han reste sig fr\u00e5n bordet, lade av sig manteln och tog en linneduk och band den om sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan h\u00e4llde han vatten i ett fat och b\u00f6rjade tv\u00e4tta l\u00e4rjungarnas f\u00f6tter och torka dem med linneduken som han hade bundit om sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Simon Petrus, sade denne till honom: &#34;Herre, skall du tv\u00e4tta mina f\u00f6tter?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Vad jag g\u00f6r f\u00f6rst\u00e5r du inte nu, men l\u00e4ngre fram skall du f\u00f6rst\u00e5 det.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus sade: &#34;Aldrig n\u00e5gonsin skall du tv\u00e4tta mina f\u00f6tter.&#34; Jesus svarade: &#34;Om jag inte tv\u00e4ttar dig, har du ingen del i mig.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Simon Petrus sade: &#34;Herre, inte bara mina f\u00f6tter, utan ocks\u00e5 mina h\u00e4nder och mitt huvud!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Den som har badat, beh\u00f6ver sedan bara tv\u00e4tta f\u00f6tterna. Han \u00e4r helt och h\u00e5llet ren. S\u00e5 \u00e4r ocks\u00e5 ni rena, dock inte alla.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han visste vem som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom. D\u00e4rf\u00f6r sade han att de inte alla var rena."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han nu hade tv\u00e4ttat deras f\u00f6tter och tagit p\u00e5 sig manteln och lagt sig till bords igen, sade han till dem: &#34;F\u00f6rst\u00e5r ni vad jag har gjort med er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni kallar mig M\u00e4stare och Herre och det med r\u00e4tta, ty det \u00e4r jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om nu jag, er Herre och M\u00e4stare, har tv\u00e4ttat era f\u00f6tter, \u00e4r ocks\u00e5 ni skyldiga att tv\u00e4tta varandras f\u00f6tter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag har gett er ett exempel, f\u00f6r att ni skall g\u00f6ra som jag har gjort mot er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Tj\u00e4naren \u00e4r inte f\u00f6rmer \u00e4n sin herre, och budb\u00e4raren \u00e4r inte f\u00f6rmer \u00e4n den som har s\u00e4nt honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r ni vet detta, saliga \u00e4r ni om ni ocks\u00e5 g\u00f6r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Judas f\u00f6rr\u00e4deri - Jag talar inte om er alla. Jag vet vilka jag har utvalt. Men Skriften skall fullbordas: Den som \u00e5t mitt br\u00f6d lyfte sin h\u00e4l mot mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger detta till er redan nu, innan det sker, f\u00f6r att ni skall tro, n\u00e4r det har skett, att Jag \u00c4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Den som tar emot n\u00e5gon som jag s\u00e4nder, han tar emot mig, och den som tar emot mig, han tar emot honom som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade sagt detta, uppr\u00f6rdes han i sin ande och vittnade: &#34;Amen, amen s\u00e4ger jag er: En av er skall f\u00f6rr\u00e5da mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna s\u00e5g p\u00e5 varandra och undrade vem han kunde mena."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En av hans l\u00e4rjungar, den som Jesus \u00e4lskade, l\u00e5g till bords vid Jesu sida."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simon Petrus gav honom ett tecken att han skulle fr\u00e5ga vem han talade om."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den l\u00e4rjungen lutade sig d\u00e5 mot Jesu br\u00f6st och sade: &#34;Herre, vem \u00e4r det?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det \u00e4r han som f\u00e5r br\u00f6dstycket som jag doppar.&#34; Och han doppade br\u00f6dstycket och gav det \u00e5t Judas, Simon Iskariots son."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Judas hade tagit emot br\u00f6dstycket, for Satan in i honom. Jesus sade d\u00e5 till honom: &#34;G\u00f6r snart vad du t\u00e4nker g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men ingen av dem som l\u00e5g till bords f\u00f6rstod, varf\u00f6r han sade detta till honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eftersom Judas hade hand om kassan, trodde n\u00e5gra att Jesus hade sagt till honom att han skulle k\u00f6pa n\u00e5got som de beh\u00f6vde till h\u00f6gtiden, eller att han skulle ge n\u00e5got \u00e5t de fattiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r han hade tagit emot br\u00f6dstycket, gick han genast ut. Och det var natt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 snart Judas hade g\u00e5tt ut, sade Jesus: &#34;Nu \u00e4r M\u00e4nniskosonen f\u00f6rh\u00e4rligad, och Gud \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rligad i honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c4r nu Gud f\u00f6rh\u00e4rligad i honom, skall Gud ocks\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rliga honom i sig sj\u00e4lv, och han skall snart f\u00f6rh\u00e4rliga honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mina barn, \u00e4nnu en kort tid \u00e4r jag hos er. Ni kommer att s\u00f6ka efter mig, och det jag sade till judarna, det s\u00e4ger jag nu till er: Dit jag g\u00e5r kan ni inte komma."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ett nytt bud ger jag er, att ni skall \u00e4lska varandra. S\u00e5 som jag har \u00e4lskat er skall ocks\u00e5 ni \u00e4lska varandra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om ni har k\u00e4rlek till varandra, skall alla f\u00f6rst\u00e5 att ni \u00e4r mina l\u00e4rjungar.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon Petrus sade till honom: &#34;Herre, vart g\u00e5r du?&#34; Jesus svarade: &#34;Dit jag g\u00e5r kan du inte f\u00f6lja mig nu, men l\u00e4ngre fram skall du f\u00f6lja mig.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade: &#34;Herre, varf\u00f6r kan jag inte f\u00f6lja dig nu? Mitt liv vill jag ge f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Ditt liv vill du ge f\u00f6r mig? Amen, amen s\u00e4ger jag dig: Tuppen skall inte gala, f\u00f6rr\u00e4n du tre g\u00e5nger har f\u00f6rnekat mig."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r v\u00e4gen till Fadern - L\u00e5t inte era hj\u00e4rtan oroas. Tro p\u00e5 Gud och tro p\u00e5 mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I min Faders hus finns m\u00e5nga rum. Om det inte vore s\u00e5, skulle jag d\u00e5 ha sagt er att jag g\u00e5r bort f\u00f6r att bereda plats \u00e5t er?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om jag \u00e4n g\u00e5r och bereder plats \u00e5t er, skall jag komma tillbaka och ta er till mig, f\u00f6r att ni skall vara d\u00e4r jag \u00e4r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och vart jag g\u00e5r, det vet ni. Den v\u00e4gen k\u00e4nner ni.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Thomas sade: &#34;Herre, vi vet inte vart du g\u00e5r. Hur kan vi d\u00e5 k\u00e4nna v\u00e4gen?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Jag \u00e4r v\u00e4gen och sanningen och livet. Ingen kommer till Fadern utom genom mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ni har l\u00e4rt k\u00e4nna mig, skall ni ocks\u00e5 l\u00e4ra k\u00e4nna min Fader. Och h\u00e4refter k\u00e4nner ni honom och har sett honom.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filippus sade: &#34;Herre, l\u00e5t oss f\u00e5 se Fadern, s\u00e5 r\u00e4cker det f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;S\u00e5 l\u00e4nge har jag varit hos er, och du har inte l\u00e4rt k\u00e4nna mig, Filippus. Den som har sett mig har sett Fadern. Hur kan du s\u00e4ga: L\u00e5t oss se Fadern?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tror du inte att jag \u00e4r i Fadern och att Fadern \u00e4r i mig? De ord som jag talar till er, talar jag inte av mig sj\u00e4lv. Fadern f\u00f6rblir i mig och g\u00e4rningarna \u00e4r hans verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tro mig: jag \u00e4r i Fadern och Fadern \u00e4r i mig. Om ni inte kan tro det, s\u00e5 tro f\u00f6r g\u00e4rningarnas skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Den som tror p\u00e5 mig skall utf\u00f6ra de g\u00e4rningar som jag g\u00f6r, och st\u00f6rre \u00e4n dessa skall han g\u00f6ra, ty jag g\u00e5r till Fadern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och vad ni \u00e4n ber om i mitt namn, skall jag g\u00f6ra, f\u00f6r att Fadern skall bli f\u00f6rh\u00e4rligad i Sonen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni ber om n\u00e5got i mitt namn, skall jag g\u00f6ra det."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus lovar s\u00e4nda Hj\u00e4lparen - Om ni \u00e4lskar mig, h\u00e5ller ni fast vid mina bud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och jag skall be Fadern, och han skall ge er en annan Hj\u00e4lpare, som alltid skall vara hos er,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sanningens Ande, som v\u00e4rlden inte kan ta emot. Ty v\u00e4rlden ser honom inte och k\u00e4nner honom inte. Ni k\u00e4nner honom, eftersom han f\u00f6rblir hos er och skall vara i er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag skall inte l\u00e4mna er faderl\u00f6sa, jag skall komma till er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4nnu en kort tid, och v\u00e4rlden ser mig inte l\u00e4ngre, men ni skall se mig, ty jag lever, och ni kommer att leva."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den dagen skall ni f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4r i min Fader, och att ni \u00e4r i mig och jag i er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som har mina bud och h\u00e5ller fast vid dem, han \u00e4r den som \u00e4lskar mig. Den som \u00e4lskar mig skall bli \u00e4lskad av min Fader, och jag skall \u00e4lska honom och uppenbara mig f\u00f6r honom.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Judas - inte Judas Iskariot - fr\u00e5gade: &#34;Herre, hur kommer det sig att du vill uppenbara dig f\u00f6r oss och inte f\u00f6r v\u00e4rlden?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Om n\u00e5gon \u00e4lskar mig, h\u00e5ller han fast vid mitt ord, och min Fader skall \u00e4lska honom, och vi skall komma till honom och ta v\u00e5r boning hos honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den som inte \u00e4lskar mig h\u00e5ller inte fast vid mina ord. Det ord som ni h\u00f6r \u00e4r inte mitt utan kommer fr\u00e5n Fadern som har s\u00e4nt mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta har jag talat till er, medan jag \u00e4r kvar hos er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Hj\u00e4lparen, den helige Ande, som Fadern skall s\u00e4nda i mitt namn, han skall l\u00e4ra er allt och p\u00e5minna er om allt vad jag har sagt er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Frid l\u00e4mnar jag efter mig \u00e5t er. Min frid ger jag er. Inte ger jag er en s\u00e5dan frid som v\u00e4rlden ger. L\u00e5t inte era hj\u00e4rtan oroas och var inte modl\u00f6sa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt att jag har sagt er: Jag g\u00e5r bort, och jag kommer till er igen. Om ni \u00e4lskade mig, skulle ni gl\u00e4djas \u00f6ver att jag g\u00e5r till Fadern, ty Fadern \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n jag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och nu har jag sagt det till er innan det sker, f\u00f6r att ni skall tro, n\u00e4r det har skett."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det \u00e4r inte mycket mer jag kommer att s\u00e4ga er, ty denna v\u00e4rldens furste kommer. Mot mig f\u00f6rm\u00e5r han ingenting."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men f\u00f6r att v\u00e4rlden skall f\u00f6rst\u00e5 att jag \u00e4lskar Fadern och g\u00f6r som Fadern har befallt mig, s\u00e5 st\u00e5 upp och l\u00e5t oss g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus \u00e4r den sanna vinstocken - Jag \u00e4r den sanna vinstocken, och min Fader \u00e4r ving\u00e5rdsmannen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varje gren i mig som inte b\u00e4r frukt sk\u00e4r han bort, och varje gren som b\u00e4r frukt rensar han, f\u00f6r att den skall b\u00e4ra mer frukt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni \u00e4r redan nu rena i kraft av det ord som jag har talat till er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rbli i mig, s\u00e5 f\u00f6rblir jag i er. Liksom grenen inte kan b\u00e4ra frukt av sig sj\u00e4lv, utan endast om den f\u00f6rblir i vinstocken, s\u00e5 kan inte heller ni det, om ni inte f\u00f6rblir i mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag \u00e4r vinstocken, ni \u00e4r grenarna. Om n\u00e5gon f\u00f6rblir i mig och jag i honom, b\u00e4r han rik frukt, ty utan mig kan ni ingenting g\u00f6ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte f\u00f6rblir i mig, kastas han ut som en gren och torkar bort, och man samlar ihop s\u00e5dana grenar och kastar dem i elden, och de br\u00e4nns upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rblir i mig och mina ord f\u00f6rblir i er, s\u00e5 be om vad ni vill, och ni skall f\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Min Fader f\u00f6rh\u00e4rligas, n\u00e4r ni b\u00e4r rik frukt och blir mina l\u00e4rjungar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liksom Fadern har \u00e4lskat mig, s\u00e5 har jag \u00e4lskat er. Bli kvar i min k\u00e4rlek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om ni h\u00e5ller mina bud, f\u00f6rblir ni i min k\u00e4rlek, liksom jag har h\u00e5llit min Faders bud och f\u00f6rblir i hans k\u00e4rlek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta har jag talat till er, f\u00f6r att min gl\u00e4dje skall vara i er och f\u00f6r att er gl\u00e4dje skall bli fullkomlig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r mitt bud att ni skall \u00e4lska varandra s\u00e5 som jag har \u00e4lskat er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen har st\u00f6rre k\u00e4rlek \u00e4n att han ger sitt liv f\u00f6r sina v\u00e4nner."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r mina v\u00e4nner, om ni g\u00f6r vad jag befaller er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag kallar er inte l\u00e4ngre tj\u00e4nare, eftersom tj\u00e4naren inte vet vad hans herre g\u00f6r. V\u00e4nner kallar jag er, ty allt vad jag har h\u00f6rt av min Fader har jag l\u00e5tit er veta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni har inte utvalt mig, utan jag har utvalt er och best\u00e4mt om er att ni skall g\u00e5 ut och b\u00e4ra frukt, s\u00e5dan frukt som best\u00e5r, f\u00f6r att Fadern m\u00e5 ge er vad ni \u00e4n ber honom om i mitt namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och det befaller jag er att ni skall \u00e4lska varandra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesu l\u00e4rjungar blir hatade av v\u00e4rlden - Om v\u00e4rlden hatar er, skall ni veta att den har hatat mig innan den hatat er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om ni vore av v\u00e4rlden, skulle v\u00e4rlden \u00e4lska er som sina egna. Men ni \u00e4r inte av v\u00e4rlden, utan jag har utvalt er och tagit er ut ur v\u00e4rlden. D\u00e4rf\u00f6r hatar v\u00e4rlden er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g vad jag har sagt: tj\u00e4naren \u00e4r inte f\u00f6rmer \u00e4n sin herre. Har de f\u00f6rf\u00f6ljt mig, skall de ocks\u00e5 f\u00f6rf\u00f6lja er. Har de bevarat mitt ord, skall de ocks\u00e5 bevara ert ord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men allt detta kommer de att g\u00f6ra mot er f\u00f6r mitt namns skull, d\u00e4rf\u00f6r att de inte k\u00e4nner honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om jag inte hade kommit och talat till dem, skulle de inte ha synd, men nu har de ingen urs\u00e4kt f\u00f6r sin synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som hatar mig hatar ocks\u00e5 min Fader."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om jag inte bland dem hade gjort s\u00e5dana g\u00e4rningar som ingen annan har gjort, s\u00e5 skulle de inte ha synd. Men nu har de sett dem och har hatat b\u00e5de mig och min Fader."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 skulle det ord uppfyllas som st\u00e5r skrivet i deras lag: De har hatat mig utan anledning."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Hj\u00e4lparen kommer, som jag skall s\u00e4nda er fr\u00e5n Fadern, sanningens Ande, som utg\u00e5r fr\u00e5n Fadern, d\u00e5 skall han vittna om mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni skall vittna, eftersom ni har varit med mig \u00e4nda fr\u00e5n b\u00f6rjan."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta har jag talat till er f\u00f6r att ni inte skall komma p\u00e5 fall."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni kommer att bli utst\u00f6tta ur synagogorna, ja, den tid kommer d\u00e5 var och en som d\u00f6dar er skall tro sig tj\u00e4na Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och det skall de g\u00f6ra, d\u00e4rf\u00f6r att de varken k\u00e4nner Fadern eller mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag har sagt er detta, f\u00f6r att ni, n\u00e4r deras tid kommer, skall komma ih\u00e5g att jag sade det till er. Jag sade det inte till er fr\u00e5n b\u00f6rjan, eftersom jag var hos er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sanningens Ande - Nu g\u00e5r jag till honom som har s\u00e4nt mig, och ingen av er fr\u00e5gar mig: Vart g\u00e5r du?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men eftersom jag har sagt er detta, \u00e4r era hj\u00e4rtan fyllda av sorg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er sanningen: Det \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r er att jag g\u00e5r bort. Ty om jag inte g\u00e5r bort, kommer inte Hj\u00e4lparen till er. Men n\u00e4r jag g\u00e5r bort, skall jag s\u00e4nda honom till er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r han kommer, skall han \u00f6verbevisa v\u00e4rlden om synd och r\u00e4ttf\u00e4rdighet och dom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "om synd, ty de tror inte p\u00e5 mig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "om r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ty jag g\u00e5r till Fadern och ni ser mig inte l\u00e4ngre,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "om dom, ty denna v\u00e4rldens furste \u00e4r d\u00f6md."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag har \u00e4nnu mycket att s\u00e4ga er, men ni kan inte b\u00e4ra det nu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r han kommer, sanningens Ande, d\u00e5 skall han f\u00f6ra er in i hela sanningen. Ty han skall inte tala av sig sj\u00e4lv, utan allt det han h\u00f6r skall han tala, och han skall f\u00f6rkunna f\u00f6r er vad som kommer att ske."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han skall f\u00f6rh\u00e4rliga mig, ty av det som \u00e4r mitt skall han ta och f\u00f6rkunna f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt vad Fadern har \u00e4r mitt. D\u00e4rf\u00f6r sade jag att han skall ta av det som \u00e4r mitt och f\u00f6rkunna f\u00f6r er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sorg och gl\u00e4dje - En kort tid och ni ser mig inte l\u00e4ngre, och \u00e4nnu en kort tid och ni kommer att se mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e5gra av hans l\u00e4rjungar sade d\u00e5 till varandra: &#34;Vad menar han med att s\u00e4ga till oss: En kort tid och ni ser mig inte l\u00e4ngre, och \u00e4nnu en kort tid och ni kommer att se mig, och med att s\u00e4ga: Jag g\u00e5r till Fadern?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De fr\u00e5gade: &#34;Vad menar han med att tala om en kort tid? Vi f\u00f6rst\u00e5r inte vad han s\u00e4ger.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte att de ville fr\u00e5ga honom och sade till dem: &#34;Ni fr\u00e5gar varandra om det som jag sade: En kort tid och ni ser mig inte, och \u00e4nnu en kort tid och ni kommer att se mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag er: Ni kommer att gr\u00e5ta och j\u00e4mra er, men v\u00e4rlden skall gl\u00e4dja sig. Ni kommer att s\u00f6rja, men er sorg skall v\u00e4ndas i gl\u00e4dje."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r en kvinna f\u00f6der barn har hon sv\u00e5ra sm\u00e4rtor, ty hennes stund har kommit. Men n\u00e4r hon har f\u00f6tt barnet, kommer hon inte l\u00e4ngre ih\u00e5g sin sm\u00e4rta i gl\u00e4djen \u00f6ver att en m\u00e4nniska blivit f\u00f6dd till v\u00e4rlden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu \u00e4r ni ocks\u00e5 bedr\u00f6vade, men jag skall se er igen, och d\u00e5 skall era hj\u00e4rtan gl\u00e4dja sig, och ingen skall ta er gl\u00e4dje ifr\u00e5n er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6n i Jesu namn - Den dagen kommer ni inte att fr\u00e5ga mig om n\u00e5got. Amen, amen s\u00e4ger jag er: Vad ni ber Fadern om i mitt namn, det skall han ge er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hittills har ni inte bett om n\u00e5got i mitt namn. Bed och ni skall f\u00e5, f\u00f6r att er gl\u00e4dje skall vara fullkomlig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Detta har jag talat till er i liknelser. Men det kommer en tid, d\u00e5 jag inte l\u00e4ngre skall tala till er i liknelser, utan \u00f6ppet f\u00f6rkunna f\u00f6r er om Fadern."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den dagen skall ni be i mitt namn, och jag s\u00e4ger inte att jag skall be till Fadern f\u00f6r er,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ty Fadern sj\u00e4lv \u00e4lskar er, eftersom ni har \u00e4lskat mig och tror att jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ja, jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n Fadern och kommit till v\u00e4rlden. Nu l\u00e4mnar jag v\u00e4rlden och g\u00e5r till Fadern.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade hans l\u00e4rjungar: &#34;Se, nu talar du \u00f6ppet och inte i liknelser."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu vet vi att du vet allt och inte \u00e4r beroende av att n\u00e5gon fr\u00e5gar dig. D\u00e4rf\u00f6r tror vi att du har utg\u00e5tt fr\u00e5n Gud.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Nu tror ni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Se, den tid kommer, ja, den har redan kommit, d\u00e5 ni skall skingras var och en \u00e5t sitt h\u00e5ll och l\u00e4mna mig ensam. Men jag \u00e4r inte ensam, ty Fadern \u00e4r med mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta har jag talat till er, f\u00f6r att ni skall ha frid i mig. I v\u00e4rlden f\u00e5r ni lida, men var vid gott mod. Jag har \u00f6vervunnit v\u00e4rlden.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu \u00f6verstepr\u00e4sterliga f\u00f6rb\u00f6n - Sedan Jesus hade sagt detta, s\u00e5g han upp mot himlen och bad: &#34;Fader, stunden har kommit. F\u00f6rh\u00e4rliga din Son, f\u00f6r att Sonen m\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rliga dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du har gett honom makt \u00f6ver alla m\u00e4nniskor, f\u00f6r att han skall ge evigt liv \u00e5t alla dem som du har gett \u00e5t honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r evigt liv att de k\u00e4nner dig, den ende sanne Guden, och den som du har s\u00e4nt, Jesus Kristus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har f\u00f6rh\u00e4rligat dig p\u00e5 jorden genom att fullborda det verk som du har gett mig att utf\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fader, f\u00f6rh\u00e4rliga nu mig med den h\u00e4rlighet som jag hade hos dig innan v\u00e4rlden var till."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag har uppenbarat ditt namn f\u00f6r de m\u00e4nniskor som du har tagit ut ur v\u00e4rlden och gett mig. De var dina, och du gav dem \u00e5t mig, och de har h\u00e5llit fast vid ditt ord."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu har de f\u00f6rst\u00e5tt att allt vad du har gett mig kommer fr\u00e5n dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty de ord som du har gett mig har jag gett dem, och de har tagit emot dem och har verkligen f\u00f6rst\u00e5tt att jag har utg\u00e5tt fr\u00e5n dig, och de tror att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag ber f\u00f6r dem. Det \u00e4r inte f\u00f6r v\u00e4rlden jag ber utan f\u00f6r dem som du har gett mig, eftersom de \u00e4r dina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt mitt \u00e4r ditt och allt ditt \u00e4r mitt, och jag \u00e4r f\u00f6rh\u00e4rligad i dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre kvar i v\u00e4rlden, men de \u00e4r kvar i v\u00e4rlden n\u00e4r jag g\u00e5r till dig. Helige Fader, bevara i ditt namn dem som du har gett mig, f\u00f6r att de skall vara ett, liksom vi \u00e4r ett."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Medan jag var hos dem, bevarade jag i ditt namn dem som du har gett mig. Jag vakade \u00f6ver dem, och ingen av dem gick f\u00f6rlorad, ingen utom f\u00f6rd\u00e4rvets man, f\u00f6r att Skriften skulle uppfyllas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu g\u00e5r jag till dig, och detta s\u00e4ger jag medan jag \u00e4r i v\u00e4rlden, f\u00f6r att deras hj\u00e4rtan skall vara fyllda av min gl\u00e4dje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag har gett dem ditt ord, och v\u00e4rlden har hatat dem, eftersom de inte \u00e4r av v\u00e4rlden, liksom inte heller jag \u00e4r av v\u00e4rlden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag ber inte att du skall ta dem ut ur v\u00e4rlden utan att du skall bevara dem f\u00f6r det onda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e4r inte av v\u00e4rlden, liksom inte heller jag \u00e4r av v\u00e4rlden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Helga dem i sanningen, ditt ord \u00e4r sanning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Liksom du har s\u00e4nt mig till v\u00e4rlden, s\u00e5 har jag s\u00e4nt dem till v\u00e4rlden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag helgar mig f\u00f6r dem, f\u00f6r att de skall vara helgade i sanningen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men inte bara f\u00f6r dem ber jag, utan ocks\u00e5 f\u00f6r dem som genom deras ord kommer att tro p\u00e5 mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag ber att de alla skall vara ett, och att s\u00e5som du, Fader, \u00e4r i mig och jag i dig, ocks\u00e5 de skall vara i oss, f\u00f6r att v\u00e4rlden skall tro att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och den h\u00e4rlighet som du har gett mig har jag gett dem, f\u00f6r att de skall vara ett, liksom vi \u00e4r ett:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "jag i dem och du i mig, f\u00f6r att de skall vara fullkomligt f\u00f6renade till ett. D\u00e5 skall v\u00e4rlden f\u00f6rst\u00e5 att du har s\u00e4nt mig och har \u00e4lskat dem s\u00e5 som du har \u00e4lskat mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fader, jag vill att d\u00e4r jag \u00e4r, d\u00e4r skall ocks\u00e5 de som du har gett mig vara med mig, s\u00e5 att de f\u00e5r se min h\u00e4rlighet som du har gett mig, eftersom du har \u00e4lskat mig innan v\u00e4rldens grund var lagd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdige Fader, v\u00e4rlden har inte l\u00e4rt k\u00e4nna dig, men jag k\u00e4nner dig, och de vet att du har s\u00e4nt mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag har gjort ditt namn k\u00e4nt f\u00f6r dem, och jag skall g\u00f6ra det k\u00e4nt, f\u00f6r att den k\u00e4rlek som du har \u00e4lskat mig med skall vara i dem och jag i dem.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus blir f\u00f6rr\u00e5dd och f\u00e4ngslad - N\u00e4r Jesus hade sagt detta, gick han med sina l\u00e4rjungar \u00f6ver b\u00e4cken Kidron. D\u00e4r l\u00e5g en tr\u00e4dg\u00e5rd dit han och hans l\u00e4rjungar gick."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men Judas, han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, k\u00e4nde ocks\u00e5 till det st\u00e4llet, eftersom Jesus ofta hade varit d\u00e4r med sina l\u00e4rjungar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas tog med sig den romerska vakten och ett antal av \u00f6verstepr\u00e4sternas och fariseernas tj\u00e4nare och kom dit med facklor, lyktor och vapen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus, som visste om allt som skulle h\u00e4nda honom, gick ut och sade till dem: &#34;Vem s\u00f6ker ni?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade: &#34;Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34; Han sade till dem: &#34; Jag \u00c4r&#34;. Bland dem stod ocks\u00e5 Judas, han som f\u00f6rr\u00e5dde honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sade till dem: Jag \u00c4r, vek de tillbaka och f\u00f6ll till marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng fr\u00e5gade han dem: &#34;Vem s\u00f6ker ni?&#34; De sade: &#34;Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag sade er att det \u00e4r jag. Om det allts\u00e5 \u00e4r mig ni s\u00f6ker, s\u00e5 l\u00e5t dessa g\u00e5!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det ord som han hade talat skulle n\u00e4mligen g\u00e5 i uppfyllelse: &#34;Av dem som du har gett mig, har jag inte f\u00f6rlorat n\u00e5gon enda.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simon Petrus, som hade ett sv\u00e4rd, drog det och h\u00f6gg till \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg s\u00e5 av honom h\u00f6gra \u00f6rat. Tj\u00e4naren hette Malkus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus sade till Petrus: &#34;Stick ditt sv\u00e4rd i skidan! Skulle jag inte dricka den kalk som Fadern har gett mig?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Soldaterna med sin bef\u00e4lhavare och judarnas tj\u00e4nare grep nu Jesus och band honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rde honom f\u00f6rst till Hannas, sv\u00e4rfar till Kajfas, som var \u00f6verstepr\u00e4st det \u00e5ret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var Kajfas som hade gett judarna det r\u00e5det att det var b\u00e4st att en man dog i folkets st\u00e4lle."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - Simon Petrus och en annan l\u00e4rjunge f\u00f6ljde efter Jesus. Den l\u00e4rjungen var bekant med \u00f6verstepr\u00e4sten och kom med Jesus in p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Petrus stod utanf\u00f6r vid porten. Den andre l\u00e4rjungen, han som var bekant med \u00f6verstepr\u00e4sten, gick d\u00e5 ut och talade med flickan som vaktade porten och f\u00f6rde in Petrus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tj\u00e4nsteflickan sade till Petrus: &#34;\u00c4r inte ocks\u00e5 du en av den d\u00e4r mannens l\u00e4rjungar?&#34; Han svarade: &#34;Nej, det \u00e4r jag inte.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftersom det var kallt hade tj\u00e4narna och vakterna gjort upp en koleld, d\u00e4r de stod och v\u00e4rmde sig. \u00c4ven Petrus stod och v\u00e4rmde sig tillsammans med dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r \u00f6verstepr\u00e4sten - \u00d6verstepr\u00e4sten fr\u00e5gade ut Jesus om hans l\u00e4rjungar och om hans l\u00e4ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;Jag har talat \u00f6ppet till v\u00e4rlden. Jag har alltid undervisat i synagogan och i templet, d\u00e4r alla judar samlas. I hemlighet har jag inte talat n\u00e5gonting alls."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varf\u00f6r fr\u00e5gar du mig? Fr\u00e5ga dem som har h\u00f6rt vad jag har f\u00f6rkunnat f\u00f6r dem. De vet vad jag har sagt.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sade detta, gav en av tj\u00e4narna, som stod d\u00e4r, honom ett slag i ansiktet och sade: &#34;Skall du svara \u00f6verstepr\u00e4sten p\u00e5 det s\u00e4ttet?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Har jag sagt n\u00e5got oriktigt, s\u00e5 bevisa det, men har jag talat r\u00e4tt, varf\u00f6r sl\u00e5r du mig d\u00e5?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hannas skickade honom sedan bunden till \u00f6verstepr\u00e4sten Kajfas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Simon Petrus stod d\u00e4r och v\u00e4rmde sig. D\u00e5 sade de till honom: &#34;\u00c4r inte du ocks\u00e5 en av hans l\u00e4rjungar?&#34; Han nekade och sade: &#34;Det \u00e4r jag inte.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare, en sl\u00e4kting till den som Petrus hade huggit \u00f6rat av, sade: &#34;S\u00e5g jag inte sj\u00e4lv att du var med honom i tr\u00e4dg\u00e5rden?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus nekade \u00e4n en g\u00e5ng. Och strax gol en tupp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Fr\u00e5n Kajfas f\u00f6rde de sedan Jesus till pretoriet. Det var tidigt p\u00e5 morgonen. Sj\u00e4lva gick de inte in i pretoriet, f\u00f6r att de inte skulle bli orena utan kunna fira p\u00e5sken."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pilatus gick d\u00e5 ut till dem och fr\u00e5gade: &#34;Vad anklagar ni den h\u00e4r mannen f\u00f6r?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De svarade: &#34;Om han inte vore en f\u00f6rbrytare, hade vi inte \u00f6verl\u00e4mnat honom \u00e5t dig.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pilatus sade till dem: &#34;Ta ni honom och d\u00f6m honom efter er lag!&#34; Judarna sade: &#34;Vi har inte r\u00e4tt att d\u00f6ma n\u00e5gon till d\u00f6den.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 skulle det ord uppfyllas som Jesus hade sagt, n\u00e4r han angav p\u00e5 vilket s\u00e4tt han skulle d\u00f6."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilatus gick tillbaka in i pretoriet och l\u00e4t kalla fram Jesus och fr\u00e5gade: &#34;\u00c4r du judarnas konung?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;S\u00e4ger du detta av dig sj\u00e4lv, eller har andra sagt det om mig?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pilatus svarade: &#34;Jag \u00e4r v\u00e4l inte jude. Ditt eget folk och \u00f6verstepr\u00e4sterna har \u00f6verl\u00e4mnat dig \u00e5t mig. Vad har du gjort?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Mitt rike \u00e4r inte av den h\u00e4r v\u00e4rlden. Om mitt rike vore av den h\u00e4r v\u00e4rlden, hade mina tj\u00e4nare k\u00e4mpat f\u00f6r att jag inte skulle bli \u00f6verl\u00e4mnad \u00e5t judarna. Men nu \u00e4r mitt rike inte av den h\u00e4r v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pilatus sade: &#34;Du \u00e4r allts\u00e5 en konung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du s\u00e4ger sj\u00e4lv att jag \u00e4r en konung. Ja, f\u00f6r att vittna om sanningen \u00e4r jag f\u00f6dd, och d\u00e4rf\u00f6r har jag kommit till v\u00e4rlden. Var och en som \u00e4r av sanningen lyssnar till min r\u00f6st.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pilatus sade till honom: &#34;Vad \u00e4r sanning?&#34; Efter att ha sagt detta gick han ut till judarna igen och sade till dem: &#34;Jag finner honom inte skyldig till n\u00e5got brott."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nu \u00e4r det sed att jag friger en f\u00e5nge \u00e5t er vid p\u00e5sken. Vill ni att jag skall frige judarnas konung \u00e5t er?&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 skrek de: &#34;Inte honom, utan Barabbas!&#34; Men Barabbas var en f\u00f6rbrytare."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e5 tog Pilatus Jesus och l\u00e4t gissla honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och soldaterna fl\u00e4tade en krona av t\u00f6rne och satte p\u00e5 hans huvud och kl\u00e4dde honom i en purpurr\u00f6d mantel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De gick fram till honom och sade: &#34;Var h\u00e4lsad, judarnas konung&#34;, och de slog honom i ansiktet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus gick ut igen och sade till dem: &#34;Se, jag f\u00f6r ut honom till er, f\u00f6r att ni skall f\u00f6rst\u00e5 att jag inte finner n\u00e5got brottsligt hos honom.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus kom d\u00e5 ut, kl\u00e4dd i t\u00f6rnekronan och purpurmanteln. Pilatus sade till dem: &#34;Se m\u00e4nniskan!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och deras tj\u00e4nare fick se honom, skrek de: &#34;Korsf\u00e4st! Korsf\u00e4st!&#34; Pilatus sade d\u00e5 till dem: &#34;Ta ni och korsf\u00e4st honom! Jag finner honom inte skyldig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Judarna svarade: &#34;Vi har en lag och enligt den lagen m\u00e5ste han d\u00f6, eftersom han har gjort sig till Guds Son.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde det, blev han \u00e4nnu mer f\u00f6rskr\u00e4ckt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han gick tillbaka in i pretoriet och sade till Jesus: &#34;Varifr\u00e5n \u00e4r du?&#34; Men Jesus gav honom inget svar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pilatus sade till honom: &#34;Svarar du mig inte? Vet du inte att jag har makt att frige dig och makt att korsf\u00e4sta dig?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Du skulle inte ha n\u00e5gon makt \u00f6ver mig, om du inte hade f\u00e5tt den ovanifr\u00e5n. D\u00e4rf\u00f6r har den som utl\u00e4mnat mig \u00e5t dig st\u00f6rre skuld.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e5n det \u00f6gonblicket f\u00f6rs\u00f6kte Pilatus frige honom, men judarna skrek: &#34;Friger du honom \u00e4r du inte kejsarens v\u00e4n. Var och en som g\u00f6r sig sj\u00e4lv till konung s\u00e4tter sig upp mot kejsaren.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde de orden, l\u00e4t han f\u00f6ra ut Jesus och satte sig p\u00e5 domars\u00e4tet, p\u00e5 den plats som kallas Lithostroton, p\u00e5 hebreiska Gabbata."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var p\u00e5skens tillredelsedag, omkring sj\u00e4tte timmen. Pilatus sade till judarna: &#34;H\u00e4r ser ni er konung!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De skrek: &#34;Bort med honom, bort! Korsf\u00e4st honom!&#34; Pilatus fr\u00e5gade: &#34;Skall jag korsf\u00e4sta er konung?&#34; \u00d6verstepr\u00e4sterna svarade: &#34;Vi har ingen annan konung \u00e4n kejsaren.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 utl\u00e4mnade han Jesus \u00e5t dem till att korsf\u00e4stas. Jesus korsf\u00e4stes - De tog Jesus med sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han bar sj\u00e4lv sitt kors p\u00e5 v\u00e4g ut till den plats som kallas Huvudskalleplatsen, p\u00e5 hebreiska Golgata."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r korsf\u00e4ste de honom, och tillsammans med honom tv\u00e5 andra, en p\u00e5 var sida och Jesus i mitten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilatus hade ocks\u00e5 l\u00e5tit g\u00f6ra ett anslag som sattes upp p\u00e5 korset. D\u00e4r stod: &#34;Jesus fr\u00e5n Nasaret, judarnas konung.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det anslaget l\u00e4ste m\u00e5nga judar, eftersom platsen d\u00e4r Jesus korsf\u00e4stes l\u00e5g n\u00e4ra staden och texten var skriven p\u00e5 hebreiska, latin och grekiska."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade judarnas \u00f6verstepr\u00e4ster till Pilatus: &#34;Skriv inte judarnas konung, utan skriv att han har sagt sig vara judarnas konung.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilatus svarade: &#34;Vad jag har skrivit, det har jag skrivit.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Soldaterna som hade korsf\u00e4st Jesus tog hans kl\u00e4der och delade dem i fyra delar, en \u00e5t varje soldat. Ocks\u00e5 livkl\u00e4dnaden tog de. Men den var utan s\u00f6mmar, v\u00e4vd i ett enda stycke, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ner."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade de till varandra: &#34;Vi skall inte sk\u00e4ra s\u00f6nder den utan kasta lott om vem som skall f\u00e5 den.&#34; Ty Skriften skulle uppfyllas: De delade mina kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om min kl\u00e4dnad. S\u00e5 gjorde nu soldaterna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid Jesu kors stod hans mor och hennes syster Maria som var Klopas hustru och Maria fr\u00e5n Magdala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g sin mor och bredvid henne den l\u00e4rjunge som han \u00e4lskade, sade han till sin mor: &#34;Kvinna, se din son.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sade han till l\u00e4rjungen: &#34;Se din mor.&#34; Och fr\u00e5n den stunden tog l\u00e4rjungen henne hem till sig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus visste att allt redan var fullbordat, och han sade d\u00e4refter f\u00f6r att Skriften skulle uppfyllas: &#34;Jag t\u00f6rstar.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4r stod ett k\u00e4rl fullt med \u00e4ttikvin, och de f\u00e4ste en svamp fylld med \u00e4ttikvin runt en isopstj\u00e4lk och f\u00f6rde den till hans mun."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade f\u00e5tt det sura vinet, sade han: &#34;Det \u00e4r fullbordat.&#34; Och han b\u00f6jde ner huvudet och gav upp andan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eftersom det var tillredelsedag och judarna inte ville att kropparna skulle h\u00e4nga kvar p\u00e5 korset \u00f6ver sabbaten - det var n\u00e4mligen en stor sabbatsdag - bad de Pilatus att de korsf\u00e4stas ben skulle krossas och kropparna f\u00f6ras bort."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Soldaterna kom d\u00e4rf\u00f6r och krossade benen p\u00e5 dem som var korsf\u00e4sta tillsammans med honom, f\u00f6rst p\u00e5 den ene och sedan p\u00e5 den andre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00e4refter kom till Jesus och s\u00e5g att han redan var d\u00f6d, krossade de inte hans ben,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "men en av soldaterna stack upp hans sida med sitt spjut, och genast kom det ut blod och vatten."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den som har sett detta har vittnat f\u00f6r att ocks\u00e5 ni skall tro, och hans vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant, och han vet att han talar sanning."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ty detta skedde f\u00f6r att Skriften skulle uppfyllas: Inget ben skall krossas p\u00e5 honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ett annat skriftst\u00e4lle s\u00e4ger: De skall se upp till honom som de har genomborrat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesu begravning - Josef fr\u00e5n Arimatea, som var en Jesu l\u00e4rjunge i hemlighet, av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna, bad d\u00e4refter Pilatus att f\u00e5 ta ner Jesu kropp. Pilatus till\u00e4t det, och Josef gick d\u00e4rf\u00f6r och tog hans kropp."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c4ven Nikodemus kom dit, han som f\u00f6rsta g\u00e5ngen hade kommit till Jesus om natten. Han hade med sig en blandning av myrra och aloe, omkring hundra pund."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De tog Jesu kropp och lindade den med linnebindlar tillsammans med de v\u00e4lluktande salvorna, enligt begravningsseden bland judarna."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Intill den plats d\u00e4r Jesus hade blivit korsf\u00e4st l\u00e5g en tr\u00e4dg\u00e5rd, och i tr\u00e4dg\u00e5rden fanns en ny grav, d\u00e4r \u00e4nnu ingen hade blivit lagd."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I den lade de Jesus, eftersom det var judarnas tillredelsedag och graven l\u00e5g n\u00e4ra."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den tomma graven - Tidigt den f\u00f6rsta veckodagen, medan det \u00e4nnu var m\u00f6rkt, kom Maria fr\u00e5n Magdala ut till graven och fick se att stenen var borttagen fr\u00e5n den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon sprang d\u00e4rifr\u00e5n och kom till Simon Petrus och den andre l\u00e4rjungen, den som Jesus \u00e4lskade, och sade till dem: &#34;De har tagit bort Herren fr\u00e5n graven, och vi vet inte var de har lagt honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 begav sig Petrus och den andre l\u00e4rjungen ut till graven."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De sprang b\u00e5da p\u00e5 samma g\u00e5ng, men den andre l\u00e4rjungen sprang fortare \u00e4n Petrus och kom f\u00f6rst fram till graven."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han lutade sig in och s\u00e5g linnebindlarna ligga d\u00e4r, men han gick inte in."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter kom Simon Petrus. Han gick in i graven och s\u00e5g linnebindlarna ligga d\u00e4r"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och duken som hade t\u00e4ckt huvudet. Men den l\u00e5g inte tillsammans med bindlarna utan f\u00f6r sig, hopvikt p\u00e5 en s\u00e4rskild plats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan gick ocks\u00e5 den andre l\u00e4rjungen in, han som hade kommit f\u00f6rst till graven, och han s\u00e5g och trodde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rut hade de n\u00e4mligen inte f\u00f6rst\u00e5tt Skriftens ord att han m\u00e5ste uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4refter v\u00e4nde l\u00e4rjungarna tillbaka hem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Maria fr\u00e5n Magdala - Maria stod utanf\u00f6r graven och gr\u00e4t. Och medan hon gr\u00e4t lutade hon sig in i graven."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hon fick d\u00e5 se tv\u00e5 \u00e4nglar i vita kl\u00e4der sitta d\u00e4r Jesu kropp hade legat, den ene vid huvudets plats, den andre vid f\u00f6tternas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och de sade till henne: &#34;Kvinna, varf\u00f6r gr\u00e5ter du?&#34; Hon svarade: &#34;De har tagit bort min Herre, och jag vet inte var de har lagt honom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon hade sagt det, v\u00e4nde hon sig om och fick se Jesus st\u00e5 d\u00e4r, men hon f\u00f6rstod inte att det var han."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Kvinna, varf\u00f6r gr\u00e5ter du? Vem s\u00f6ker du?&#34; Hon trodde att det var tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren och sade till honom: &#34;Herre, om det \u00e4r du som har f\u00f6rt bort honom, s\u00e5 s\u00e4g mig var du har lagt honom, s\u00e5 att jag kan h\u00e4mta honom.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Maria.&#34; D\u00e5 v\u00e4nde hon sig om och sade till honom p\u00e5 hebreiska: &#34;Rabbuni&#34; - det betyder l\u00e4rare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;R\u00f6r inte vid mig, ty jag har \u00e4nnu inte farit upp till Fadern. Men g\u00e5 till mina br\u00f6der och s\u00e4g till dem att jag far upp till min Fader och er Fader, till min Gud och er Gud.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maria fr\u00e5n Magdala gick d\u00e5 och ber\u00e4ttade f\u00f6r l\u00e4rjungarna att hon hade sett Herren och att han hade sagt detta till henne."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus hos sina l\u00e4rjungar - P\u00e5 kv\u00e4llen samma dag, den f\u00f6rsta veckodagen, var l\u00e4rjungarna samlade bakom l\u00e5sta d\u00f6rrar av r\u00e4dsla f\u00f6r judarna. D\u00e5 kom Jesus och stod mitt ibland dem och sade: &#34;Frid vare med er.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta visade han dem sina h\u00e4nder och sin sida. Och l\u00e4rjungarna blev glada n\u00e4r de s\u00e5g Herren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus sade \u00e4n en g\u00e5ng till dem: &#34;Frid vare med er. Som Fadern har s\u00e4nt mig s\u00e4nder jag er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan han sagt detta, andades han p\u00e5 dem och sade: &#34;Tag emot den helige Ande!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rl\u00e5ter n\u00e5gon hans synder s\u00e5 \u00e4r de f\u00f6rl\u00e5tna, och om ni binder n\u00e5gon i hans synder s\u00e5 \u00e4r han bunden.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Den uppst\u00e5ndne och Thomas - Thomas, en av de tolv, han som kallades Tvillingen, hade inte varit med dem n\u00e4r Jesus kom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De andra l\u00e4rjungarna sade nu till honom: &#34;Vi har sett Herren.&#34; Men han svarade dem: &#34;Om jag inte f\u00e5r se h\u00e5len efter spikarna i hans h\u00e4nder och sticka fingret i h\u00e5len efter spikarna och inte f\u00e5r sticka min hand i hans sida, s\u00e5 kan jag inte tro.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c5tta dagar d\u00e4refter samlades hans l\u00e4rjungar igen d\u00e4r inne, och Thomas var med bland dem. D\u00e5 kom Jesus, medan d\u00f6rrarna var l\u00e5sta, och stod mitt ibland dem och sade: &#34;Frid vare med er.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan sade han till Thomas: &#34;R\u00e4ck hit ditt finger och se mina h\u00e4nder. Och r\u00e4ck hit din hand och stick den i min sida. Och tvivla inte utan tro!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Thomas svarade honom: &#34;Min Herre och min Gud!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att du har sett mig, tror du. Saliga \u00e4r de som tror, fast\u00e4n de inte ser.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e5nga andra tecken, som inte \u00e4r nerskrivna i denna bok, gjorde Jesus i sina l\u00e4rjungars \u00e5syn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men dessa har blivit nerskrivna, f\u00f6r att ni skall tro att Jesus \u00e4r Messias, Guds Son, och f\u00f6r att ni genom tron skall ha liv i hans namn."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppenbarar sig vid Tiberias sj\u00f6 - D\u00e4refter uppenbarade sig Jesus \u00e4n en g\u00e5ng f\u00f6r l\u00e4rjungarna. Det var vid Tiberias sj\u00f6, och det gick till s\u00e5 h\u00e4r:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Simon Petrus och Thomas som kallades Tvillingen, Natanael fr\u00e5n Kana i Galileen, Sebedeus s\u00f6ner och tv\u00e5 andra av hans l\u00e4rjungar var tillsammans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simon Petrus sade till dem: &#34;Jag ger mig ut och fiskar.&#34; De andra sade: &#34;Vi g\u00e5r ocks\u00e5 med dig.&#34; De gick ut och steg i b\u00e5ten, men den natten fick de ingenting."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen stod Jesus p\u00e5 stranden, men l\u00e4rjungarna visste inte att det var han."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Mina barn, har ni n\u00e5got att \u00e4ta?&#34; De svarade: &#34;Nej.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade: &#34;Kasta ut n\u00e4tet p\u00e5 h\u00f6gra sidan om b\u00e5ten, s\u00e5 skall ni f\u00e5.&#34; De kastade ut n\u00e4tet, och nu orkade de inte l\u00e4ngre dra upp det f\u00f6r all fisken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade sade d\u00e5 till Petrus: &#34;Det \u00e4r Herren.&#34; N\u00e4r Simon Petrus h\u00f6rde att det var Herren, tog han p\u00e5 sig ytterplagget, f\u00f6r han var l\u00e4tt kl\u00e4dd, och kastade sig i sj\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De andra l\u00e4rjungarna kom efter i b\u00e5ten. De var inte l\u00e5ngt fr\u00e5n land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r de kom i land, fick de se en gl\u00f6dh\u00f6g och fisk som l\u00e5g p\u00e5 den och br\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;B\u00e4r hit av fisken som ni f\u00e5tt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Simon Petrus steg i b\u00e5ten och drog in n\u00e4tet. Det var fullt av stora fiskar, etthundrafemtiotre stycken. Och fast de var s\u00e5 m\u00e5nga gick n\u00e4tet inte s\u00f6nder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Kom och \u00e4t.&#34; Ingen av l\u00e4rjungarna v\u00e5gade fr\u00e5ga honom vem han var. De f\u00f6rstod att det var Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus gick fram och tog br\u00f6det och gav dem, och likas\u00e5 fisken."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta var tredje g\u00e5ngen som Jesus uppenbarade sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna sedan han hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus och Petrus - N\u00e4r de hade \u00e4tit sade Jesus till Simon Petrus: &#34;Simon, Johannes son, \u00e4lskar du mig mer \u00e4n dessa?&#34; Han svarade: &#34;Ja, Herre, du vet att jag har dig k\u00e4r.&#34; Jesus sade till honom: &#34;F\u00f6r mina lamm p\u00e5 bete.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen fr\u00e5gade han: &#34;Simon, Johannes son, \u00e4lskar du mig?&#34; Han svarade: &#34;Ja, Herre, du vet att jag har dig k\u00e4r.&#34; Jesus sade till honom: &#34;Var en herde f\u00f6r mina f\u00e5r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r tredje g\u00e5ngen fr\u00e5gade han: &#34;Simon, Johannes son, har du mig k\u00e4r?&#34; Petrus blev bedr\u00f6vad \u00f6ver att Jesus f\u00f6r tredje g\u00e5ngen fr\u00e5gade: &#34;Har du mig k\u00e4r?&#34; och han svarade: &#34;Herre, du vet allt. Du vet att jag har dig k\u00e4r.&#34; Jesus sade: &#34;F\u00f6r mina f\u00e5r p\u00e5 bete."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amen, amen s\u00e4ger jag dig: N\u00e4r du var yngre, sp\u00e4nde du sj\u00e4lv b\u00e4ltet om dig och gick vart du ville. Men n\u00e4r du blir \u00e4ldre, skall du str\u00e4cka ut dina h\u00e4nder och en annan skall sp\u00e4nna b\u00e4ltet om dig och leda dig dit du inte vill.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta sade han f\u00f6r att ge till k\u00e4nna med vilken d\u00f6d Petrus skulle f\u00f6rh\u00e4rliga Gud. Sedan sade han till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus v\u00e4nde sig om och fick se att den l\u00e4rjunge som Jesus \u00e4lskade f\u00f6ljde efter. Det var han som vid m\u00e5ltiden hade legat vid Jesu sida och fr\u00e5gat: &#34;Herre, vem \u00e4r det som skall f\u00f6rr\u00e5da dig?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r Petrus fick se honom, fr\u00e5gade han Jesus: &#34;Herre, hur blir det med honom?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Om jag vill att han skall vara kvar tills jag kommer, vad r\u00f6r det dig? F\u00f6lj du mig!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 kom det ryktet ut bland br\u00f6derna att den l\u00e4rjungen inte skulle d\u00f6. Men Jesus hade inte sagt till honom att han inte skulle d\u00f6, utan: &#34;Om jag vill att han skall vara kvar tills jag kommer, vad r\u00f6r det dig?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Slutord - Det \u00e4r den l\u00e4rjungen som vittnar om detta och har skrivit detta, och vi vet att hans vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus gjorde ocks\u00e5 mycket annat. Om varje h\u00e4ndelse skulle skrivas ner, tror jag att inte ens hela v\u00e4rlden kunde rymma de b\u00f6cker som d\u00e5 skulle skrivas."
                }
            }
        }
    }
}