{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas kallelse och flykt - HERRENS ord kom till Jona, Amittajs son. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Stig upp och bege dig till Nineve, den stora staden, och predika mot den, ty deras ondska har kommit upp inf\u00f6r mitt ansikte.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Jona steg upp f\u00f6r att fly till Tarsis, bort fr\u00e5n HERRENS ansikte. Och han for ner till Jafo och fann d\u00e4r ett skepp som skulle g\u00e5 till Tarsis. Han betalade f\u00f6r resan och steg sedan ombord f\u00f6r att fara med dem till Tarsis, bort fr\u00e5n HERRENS ansikte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN s\u00e4nde en stark vind ut \u00f6ver havet, och en v\u00e5ldsam storm uppstod och skeppet var n\u00e4ra att krossas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00f6m\u00e4nnen blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och ropade var och en till sin gud, och de vr\u00e4kte lasten \u00f6verbord f\u00f6r att l\u00e4tta skeppet. Men Jona hade g\u00e5tt ner i det inre av skeppet och l\u00e5g d\u00e4r i djup s\u00f6mn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gick skeppets kapten till honom och sade: &#34;Hur kan du sova nu? Stig upp och ropa till din gud. Kanske skall den guden t\u00e4nka p\u00e5 oss, s\u00e5 att vi inte f\u00f6rg\u00e5s.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sade till varandra: &#34;L\u00e5t oss kasta lott, s\u00e5 att vi f\u00e5r veta vem som har dragit denna olycka \u00f6ver oss.&#34; Och n\u00e4r de kastade lott, f\u00f6ll lotten p\u00e5 Jona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: &#34;S\u00e4g oss f\u00f6r vems skull denna olycka har kommit \u00f6ver oss. Vad \u00e4r ditt \u00e4rende och varifr\u00e5n kommer du? Fr\u00e5n vilket land \u00e4r du och vilket folk tillh\u00f6r du?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Jag \u00e4r hebr\u00e9, och jag fruktar HERREN, himmelens Gud, som har gjort havet och det torra.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 greps m\u00e4nnen av stor f\u00f6rskr\u00e4ckelse och sade till honom: &#34;Vad \u00e4r det du har gjort!&#34; Av det han ber\u00e4ttade fick m\u00e4nnen veta att han flydde bort fr\u00e5n HERRENS ansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Havet stormade mer och mer, och de sade till honom: &#34;Vad skall vi g\u00f6ra med dig, s\u00e5 att havet blir lugnt?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 svarade han dem: &#34;Tag och kasta mig i havet, s\u00e5 skall havet bli lugnt. Jag vet att det \u00e4r f\u00f6r min skull som denna starka storm har kommit \u00f6ver er.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e4nnen rodde f\u00f6r att komma tillbaka till land, men de kunde inte, ty stormen rasade allt v\u00e4rre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 ropade de till HERREN och sade: &#34; HERRE, l\u00e5t oss inte g\u00e5 under f\u00f6r den d\u00e4r mannens skull och l\u00e5t inte oskyldigt blod komma \u00f6ver oss, f\u00f6r du, HERRE, har handlat efter din vilja.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan tog de Jona och kastade honom i havet. D\u00e5 lade sig havets raseri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och m\u00e4nnen greps av stor fruktan f\u00f6r HERREN, och de offrade slaktoffer \u00e5t HERREN och avlade l\u00f6ften."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas b\u00f6n i fiskens buk och hans r\u00e4ddning - Men HERREN s\u00e4nde en stor fisk som slukade Jona, och han var i fiskens buk i tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Jona bad till HERREN, sin Gud, i fiskens buk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade: &#34;Jag ropade till HERREN i min n\u00f6d, och han svarade mig. Fr\u00e5n d\u00f6dsrikets buk ropade jag p\u00e5 hj\u00e4lp, och du h\u00f6rde min r\u00f6st."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du kastade mig i djupet, mitt i havet, och str\u00f6mmar omsl\u00f6t mig, alla dina brottsj\u00f6ar och v\u00e5gor svepte \u00f6ver mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: Jag har drivits bort fr\u00e5n dina \u00f6gon. Men jag skall \u00e5ter f\u00e5 sk\u00e5da ditt heliga tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vatten omsl\u00f6t mig \u00e4nda upp till halsen, djupet omgav mig, sj\u00f6gr\u00e4s sn\u00e4rjde in mitt huvud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till bergens grund sj\u00f6nk jag ner, jordens bommar sl\u00f6ts f\u00f6r evigt bakom mig. Men du f\u00f6rde mig levande upp ur graven, HERRE, min Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Medan min sj\u00e4l tynade bort i mig t\u00e4nkte jag p\u00e5 HERREN, och min b\u00f6n kom till dig i ditt heliga tempel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som h\u00e5ller sig till f\u00e5f\u00e4ngliga avgudar \u00f6verger den n\u00e5d de f\u00e5tt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Med tacks\u00e4gelse vill jag offra \u00e5t dig, vad jag har lovat vill jag infria. Fr\u00e4lsningen \u00e4r hos HERREN!&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jona i Nineve - HERRENS ord kom f\u00f6r andra g\u00e5ngen till Jona. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Stig upp och bege dig till Nineve, den stora staden, och predika f\u00f6r den det budskap jag ger dig.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 steg Jona upp och begav sig till Nineve enligt HERRENS ord. Men Nineve var en stor stad inf\u00f6r Gud, tre dagsresor l\u00e5ng."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Jona gick en dagsresa in i staden och predikade och sade: &#34;Om fyrtio dagar skall Nineve bli \u00f6delagt.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och folket i Nineve trodde Gud och lyste ut en fasta och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg, fr\u00e5n den st\u00f6rste till den minste av dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r budskapet n\u00e5dde kungen i Nineve, reste han sig fr\u00e5n sin tron och lade av sin mantel och kl\u00e4dde sig i s\u00e4cktyg och satte sig i aska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan utropade och f\u00f6rkunnade man i Nineve enligt kungens och hans storm\u00e4ns befallning: &#34;Ingen m\u00e4nniska f\u00e5r smaka n\u00e5got, inte heller n\u00e5got djur, vare sig av n\u00f6tboskapen eller av sm\u00e5boskapen. De f\u00e5r inte f\u00f6ras i bet eller vattnas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur skall kl\u00e4 sig i s\u00e4cktyg. M\u00e5 var och en ropa till Gud av all kraft och v\u00e4nda om fr\u00e5n sin onda v\u00e4g och fr\u00e5n den or\u00e4tt han g\u00f6r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem vet, kanske v\u00e4nder Gud d\u00e5 om och \u00e5ngrar sig och v\u00e4nder sig fr\u00e5n sin vredes gl\u00f6d, s\u00e5 att vi inte f\u00f6rg\u00e5s.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Gud s\u00e5g vad de gjorde, att de v\u00e4nde om fr\u00e5n sin onda v\u00e4g, \u00e5ngrade han det onda som han hade hotat att g\u00f6ra mot dem, och han gjorde det inte."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas ot\u00e5lighet och Herrens svar - Men Jona tog mycket illa vid sig, och han blev arg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han bad till HERREN och sade: &#34; HERRE, var det inte det jag sade, medan jag \u00e4nnu var i mitt land! D\u00e4rf\u00f6r ville jag f\u00f6rekomma det genom att fly till Tarsis. Jag visste ju att du \u00e4r en n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig Gud, l\u00e5ngmodig och stor i n\u00e5d och s\u00e5dan att du \u00e5ngrar det onda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tag nu mitt liv HERRE, f\u00f6r jag vill hellre vara d\u00f6d \u00e4n leva.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN sade: &#34;Har du r\u00e4tt att bli arg?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jona gick ut ur staden och satte sig \u00f6ster om den. D\u00e4r gjorde han sig en hydda och satt i skuggan under den f\u00f6r att se hur det skulle g\u00e5 med staden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och HERREN Gud l\u00e4t en ricinbuske skjuta upp \u00f6ver Jona, f\u00f6r att den skulle ge skugga \u00e5t hans huvud och befria honom fr\u00e5n hans missmod. Jona var mycket glad \u00f6ver ricinbusken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men dagen d\u00e4rp\u00e5, n\u00e4r morgonrodnaden gick upp, s\u00e4nde Gud maskar som angrep ricinbusken, s\u00e5 att den torkade bort."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r sedan solen hade g\u00e5tt upp, s\u00e4nde Gud en br\u00e4nnande \u00f6stanvind, och solen gassade p\u00e5 Jonas huvud s\u00e5 att han blev helt utmattad. D\u00e5 \u00f6nskade han sig d\u00f6den och sade: &#34;Jag vill hellre d\u00f6 \u00e4n leva.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Gud sade till Jona: &#34;Har du r\u00e4tt att vara arg f\u00f6r ricinbuskens skull?&#34; Han svarade: &#34;Ja, jag har r\u00e4tt att vara arg, \u00e4nda till d\u00f6ds.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN: &#34;Du \u00f6mmar f\u00f6r ricinbusken som du inte har haft n\u00e5gon m\u00f6da med och inte har dragit upp och som kom till p\u00e5 en natt och f\u00f6rgicks efter en natt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag skulle inte \u00f6mma f\u00f6r Nineve, den stora staden, d\u00e4r det finns mer \u00e4n 120 000 m\u00e4nniskor som inte kan skilja mellan h\u00f6ger och v\u00e4nster, dessutom en m\u00e4ngd djur!&#34;"
                }
            }
        }
    }
}