{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Juda och Simeon griper Adoni-Besek - Efter Josuas d\u00f6d fr\u00e5gade Israels barn HERREN: &#34;Vem bland oss skall f\u00f6rst dra upp mot kananeerna och strida mot dem?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN svarade: &#34;Juda skall g\u00f6ra det. Se, jag har givit landet i hans hand.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade Juda till sin bror Simeon: &#34;Kom med mig till mitt omr\u00e5de och l\u00e5t oss strida mot kananeerna, s\u00e5 skall jag sedan g\u00e5 med dig till ditt omr\u00e5de.&#34; Och Simeon gick med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Juda drog dit upp gav HERREN kananeerna och perisseerna i deras hand, s\u00e5 att de slog dem vid Besek, tiotusen man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vid Besek fann de Adoni-Besek, och de stred mot honom och besegrade kananeerna och perisseerna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adoni-Besek flydde, men de f\u00f6rf\u00f6ljde honom och grep honom och h\u00f6gg av hans tummar och stort\u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade Adoni-Besek: &#34;Sjuttio kungar med avhuggna tummar och stort\u00e5r h\u00e4mtade upp smulorna under mitt bord. Efter mina g\u00e4rningar har Gud vederg\u00e4llt mig.&#34; Sedan f\u00f6rde de honom till Jerusalem, och d\u00e4r dog han."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Juda intar Jerusalem och Hebron - Juda barn bel\u00e4grade Jerusalem och intog det. De slog inv\u00e5narna med sv\u00e4rd och satte eld p\u00e5 staden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter drog Juda barn ner f\u00f6r att strida mot de kananeer som bodde i Bergsbygden, i Negev och i L\u00e5glandet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Juda gick mot de kananeer som bodde i Hebron - som f\u00f6rr hette Kirjat-Arba - och de slog Sesaj, Ahiman och Talmaj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Otniel intar Debir - D\u00e4rifr\u00e5n gick de mot Debirs inv\u00e5nare - Debir hette tidigare Kirjat-Sefer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Kaleb sade: &#34;\u00c5t den som angriper Kirjat-Sefer och intar det skall jag ge min dotter Aksa till hustru."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otniel, son till Kalebs yngre bror Kenas, intog staden, och Kaleb gav honom sin dotter Aksa till hustru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r hon kom till honom intalade hon honom att beg\u00e4ra ett stycke \u00e5kermark av hennes far. Hon steg ner fr\u00e5n \u00e5snan och Kaleb sade till henne: &#34;Vad vill du?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hon svarade: &#34;L\u00e5t mig f\u00e5 en avskedsg\u00e5va. Eftersom du har gett mig det torra Negev, s\u00e5 l\u00e5t mig f\u00e5 vattenk\u00e4llor.&#34; Kaleb gav henne d\u00e5 de \u00f6vre och de nedre k\u00e4llorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juda och Benjamin segrar - Barn till keniten, Moses sv\u00e4rfar, hade dragit upp fr\u00e5n Palmstaden med Juda barn till Juda \u00f6ken s\u00f6der om Arad. D\u00e4r bosatte de sig bland folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Juda drog ut med sin bror Simeon, och de slog de kananeer som bodde i Sefat och f\u00f6rst\u00f6rde staden helt och h\u00e5llet. S\u00e5 fick den namnet Horma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Juda intog Gaza med dess omr\u00e5de, Askelon med dess omr\u00e5de och Ekron med dess omr\u00e5de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN var med Juda, och de er\u00f6vrade bergsbygden. Men de kunde inte driva bort dem som bodde i dalbygden, eftersom dessa hade vagnar av j\u00e4rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de gav Hebron \u00e5t Kaleb, som Mose hade lovat, och han drev bort Anaks tre s\u00f6ner d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men jebusiterna som bodde i Jerusalem blev inte f\u00f6rdrivna av Benjamins barn. D\u00e4rf\u00f6r bodde jebusiterna kvar bland Benjamins barn i Jerusalem, s\u00e5 som de g\u00f6r \u00e4n i dag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Efraim och Manasse intar Betel - Och Josefs hus drog upp till Betel, och HERREN var med dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De bespejade Betel, den stad som f\u00f6rr hette Luz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 fick deras spejare se en man g\u00e5 ut ur staden, och de sade till honom: &#34;Visa oss var vi kan komma in i staden, s\u00e5 skall vi visa barmh\u00e4rtighet mot dig.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han hade visat dem var de kunde ta sig in i staden, slog de inv\u00e5narna d\u00e4r med sv\u00e4rd. Men den mannen och hela hans sl\u00e4kt l\u00e4t de g\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han begav sig till hetiternas land, d\u00e4r han byggde en stad som han gav namnet Luz, s\u00e5 som den heter \u00e4n i dag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folk som inte drevs bort av israeliterna - Men Manasse intog inte Bet-Shan eller Taanak eller Dor eller Jibleam eller Megiddo, och inte heller deras underlydande orter, utan kananeerna kunde h\u00e5lla sig kvar d\u00e4r i landet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r israeliterna blev starkare tvingade de kananeerna att utf\u00f6ra arbete \u00e5t sig. Men de drev inte bort dem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efraim drev inte heller bort de kananeer som bodde i Gezer, utan kananeerna bodde kvar bland dem i Gezer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sebulon drev inte undan inv\u00e5narna i Kitron eller inv\u00e5narna i Nahalol, utan kananeerna bodde kvar bland dem men blev tvingade att utf\u00f6ra arbete \u00e5t dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aser drev inte bort inv\u00e5narna i Acko eller inv\u00e5narna i Sidon, inte heller dem i Alab, Aksib, Helba, Afik och Rehob."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allts\u00e5 bodde aseriterna kvar bland kananeerna, landets inbyggare, ty de f\u00f6rdrev dem inte."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naftali drev inte bort inv\u00e5narna i Bet-Semes, inte heller inv\u00e5narna i Bet-Anat, utan bodde bland kananeerna, landets inbyggare. Men inv\u00e5narna i Bet-Semes och Bet-Anat blev arbetspliktiga \u00e5t dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amoreerna tr\u00e4ngde undan Dans barn till bergsbygden, ty de till\u00e4t dem inte att komma ner till dalbygden."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och amoreerna kunde h\u00e5lla sig kvar i Har-Heres, Ajalon och Saalbim. Men Josefs barns hand blev tung \u00f6ver dem, s\u00e5 att de blev tvingade att utf\u00f6ra arbete \u00e5t dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amoreernas omr\u00e5de str\u00e4ckte sig fr\u00e5n Skorpionh\u00f6jden, fr\u00e5n Sela och vidare upp\u00e5t."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens \u00e4ngel i Bokim - HERRENS \u00e4ngel kom fr\u00e5n Gilgal upp till Bokim och sade: &#34;Jag f\u00f6rde er upp ur Egypten och l\u00e4t er komma in i det land som jag med ed hade lovat ge \u00e5t era f\u00e4der och jag sade: Jag skall aldrig bryta mitt f\u00f6rbund med er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och ni skall inte sluta f\u00f6rbund med detta lands inbyggare. Ni skall bryta ner deras altaren. Men ni har inte lyssnat till min r\u00f6st. Vad har ni gjort!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag, att jag inte skall driva dem bort fr\u00e5n er, utan de skall tr\u00e4nga er i sidorna, och deras gudar skall bli en snara f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r HERRENS \u00e4ngel hade sagt detta till alla Israels barn, brast de ut i gr\u00e5t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kallade platsen Bokim. Och d\u00e4r offrade de \u00e5t HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avfallet efter Josuas d\u00f6d - N\u00e4r Josua s\u00e4nde i v\u00e4g folket, gick Israels barn var och en till sin arvedel f\u00f6r att ta landet i besittning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folket tj\u00e4nade HERREN s\u00e5 l\u00e4nge Josua levde och s\u00e5 l\u00e4nge de \u00e4ldste levde, de som var kvar efter Josua och som hade sett alla de stora g\u00e4rningar som HERREN hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERRENS tj\u00e4nare Josua, Nuns son, dog n\u00e4r han var etthundratio \u00e5r gammal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Man begravde honom p\u00e5 det omr\u00e5de han hade tagit i besittning, i Timnat-Heres i Efraims bergsbygd, norr om berget Gaas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ocks\u00e5 hela det sl\u00e4ktet hade samlats till sina f\u00e4der, v\u00e4xte ett annat sl\u00e4kte upp efter dem, ett som inte k\u00e4nde HERREN eller de g\u00e4rningar som han hade gjort f\u00f6r Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Israels barn gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon och tj\u00e4nade baalerna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De \u00f6vergav HERREN, sina f\u00e4ders Gud, som hade f\u00f6rt dem ut ur Egyptens land, och f\u00f6ljde andra gudar, gudarna hos de folk som bodde omkring dem. Dem tillbad de och v\u00e4ckte d\u00e4rmed HERRENS vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 \u00f6vergav de HERREN och tj\u00e4nade Baal och astarterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han gav dem i h\u00e4nderna p\u00e5 r\u00f6vare, som plundrade dem. Han s\u00e5lde dem till deras fiender runt omkring, och de kunde inte l\u00e4ngre st\u00e5 emot sina fiender."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6verallt d\u00e4r de drog fram var HERRENS hand emot dem till deras of\u00e4rd, s\u00e5 som HERREN hade sagt och s\u00e5 som HERREN hade svurit. Och de kom i stor n\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t HERREN domare uppst\u00e5, som fr\u00e4lste dem ur deras plundrares hand."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de lyssnade inte heller p\u00e5 sina domare utan h\u00f6ll sig trol\u00f6st till andra gudar och tillbad dem. De vek snabbt av fr\u00e5n den v\u00e4g som deras f\u00e4der hade vandrat i lydnad f\u00f6r HERRENS bud och gjorde inte som de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN l\u00e4t domare uppst\u00e5 bland dem, var han med domaren och fr\u00e4lste dem ur deras fienders hand s\u00e5 l\u00e4nge domaren levde. Ty n\u00e4r de j\u00e4mrade sig \u00f6ver sina f\u00f6rtryckare och pl\u00e5gare, f\u00f6rbarmade sig HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r domaren dog v\u00e4nde de om och gjorde det som var f\u00f6rd\u00e4rvligt, \u00e4nnu mer \u00e4n deras f\u00e4der. De f\u00f6ljde andra gudar och tj\u00e4nade och tillbad dem. De avstod inte fr\u00e5n sina g\u00e4rningar och sin h\u00e5rdnackade h\u00e5llning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han sade: &#34;Eftersom detta folk har \u00f6vertr\u00e4tt det f\u00f6rbund som jag fastst\u00e4llde f\u00f6r deras f\u00e4der och inte har velat lyssna till min r\u00f6st,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "skall inte heller jag l\u00e4ngre driva bort f\u00f6r dem ett enda av de folk som Josua l\u00e4mnade efter sig n\u00e4r han dog."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty med dem skall jag s\u00e4tta Israel p\u00e5 prov och se om de vill h\u00e5lla sig till HERRENS v\u00e4g och vandra p\u00e5 den, s\u00e5 som deras f\u00e4der gjorde, eller om de inte vill det.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allts\u00e5 l\u00e4t HERREN dessa folk bli kvar. Han f\u00f6rdrev dem inte genast, och han gav dem inte i Josuas hand."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folk som blev kvar i landet - Dessa var de folk som HERREN l\u00e4t bli kvar f\u00f6r att med dem s\u00e4tta alla de israeliter p\u00e5 prov som inte hade varit med om alla krigen i Kanaan,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "detta f\u00f6r att han skulle l\u00e4ra Israels barn att f\u00f6ra krig, men bara dem som f\u00f6rut inte hade varit med om s\u00e5dana:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "filisteernas fem furstar och alla kananeer och sidonier samt de hiveer som bodde i Libanons bergsbygd, fr\u00e5n berget Baal-Hermon \u00e4nda till sista v\u00e4gstycket mot Hamat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med dessa ville HERREN s\u00e4tta Israel p\u00e5 prov f\u00f6r att f\u00e5 veta om de ville f\u00f6lja de bud som han hade givit deras f\u00e4der genom Mose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 bodde Israels barn bland kananeerna, hetiterna, amoreerna, perisseerna, hiveerna och jebusiterna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och de tog deras d\u00f6ttrar till hustrur och gav sina d\u00f6ttrar \u00e5t deras s\u00f6ner och tj\u00e4nade deras gudar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otniel - Israel gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon. De gl\u00f6mde Herren, sin Gud, och tj\u00e4nade baalerna och aserorna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han s\u00e5lde dem i Kusan-Risatajims hand, kungen i Aram-Naharajim. Och Israels barn tj\u00e4nade Kusan-Risatajim i \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men Israels barn ropade till HERREN, och HERREN l\u00e4t d\u00e5 en fr\u00e4lsare uppst\u00e5 bland dem som r\u00e4ddade dem, n\u00e4mligen Otniel, son till Kenas, Kalebs yngre bror."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS Ande kom \u00f6ver honom, och han blev domare i Israel. N\u00e4r han drog ut i strid, gav HERREN Kusan-Risatajim, kungen i Aram, i hans hand s\u00e5 att han blev Kusan-Risatajim \u00f6verm\u00e4ktig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan hade landet ro i fyrtio \u00e5r. D\u00e4refter dog Otniel, Kenas son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ehud - Men Israels barn gjorde \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon. HERREN gav d\u00e5 Eglon, kungen i Moab, makt \u00f6ver Israel, eftersom de gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eglon f\u00f6renade sig med Ammons barn och Amalek. Han drog ut och slog Israel, och de intog Palmstaden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och Israels barn tj\u00e4nade Eglon, kungen i Moab, i arton \u00e5r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Israel ropade till HERREN, och HERREN l\u00e4t en fr\u00e4lsare uppst\u00e5 bland dem, benjaminiten Ehud, Geras son, en v\u00e4nsterh\u00e4nt man. N\u00e4r Israels barn s\u00e4nde honom med g\u00e5vor till Eglon, kungen i Moab,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "gjorde Ehud ett tveeggat sv\u00e4rd \u00e5t sig, en fot l\u00e5ngt. Detta band han fast under sina kl\u00e4der vid sin h\u00f6gra h\u00f6ft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00f6verl\u00e4mnade g\u00e5vorna till Eglon, kungen i Moab. Denne var en mycket fet man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han hade \u00f6verl\u00e4mnat g\u00e5vorna, s\u00e4nde han i v\u00e4g folket som hade burit dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e4lv v\u00e4nde han tillbaka vid bildstoderna n\u00e4ra Gilgal och sade: &#34;Jag har ett hemligt \u00e4rende till dig, o konung.&#34; Kungen sade: &#34;Var tysta!&#34; Alla som stod omkring honom gick ut d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehud gick fram till honom, d\u00e4r han satt i sommarsalen som han hade f\u00f6r sig sj\u00e4lv och Ehud sade: &#34;Jag har ett ord fr\u00e5n Gud till dig.&#34; N\u00e4r kungen reste sig fr\u00e5n sin stol,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "r\u00e4ckte Ehud ut sin v\u00e4nstra hand, tog sv\u00e4rdet fr\u00e5n sin h\u00f6gra h\u00f6ft och st\u00f6tte det i hans buk,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 att f\u00e4stet f\u00f6ljde med in efter klingan, och klingan omsl\u00f6ts av fettet, ty han drog inte ut sv\u00e4rdet ur hans buk. Sedan gick Ehud ut i f\u00f6rsalen,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och d\u00e5 han hade kommit dit, st\u00e4ngde han igen d\u00f6rrarna till salen efter sig och l\u00e5ste dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han hade g\u00e5tt kom Eglons tj\u00e4nare och s\u00e5g att d\u00f6rrarna till salen var l\u00e5sta. De t\u00e4nkte: &#34;Han har helt s\u00e4kert n\u00e5got privat bestyr i sin sommarkammare.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men sedan de hade v\u00e4ntat l\u00e4nge och han \u00e4nd\u00e5 inte \u00f6ppnade d\u00f6rrarna till salen, tog de nyckeln och \u00f6ppnade sj\u00e4lva, och se, d\u00e4r l\u00e5g deras herre d\u00f6d p\u00e5 golvet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Medan de dr\u00f6jde hade Ehud flytt. Han hade hunnit f\u00f6rbi bildstoderna och flydde till Seira."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 snart han kom dit, l\u00e4t han st\u00f6ta i hornet i Efraims bergsbygd. D\u00e5 drog Israels barn ner fr\u00e5n bergsbygden med honom i spetsen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;F\u00f6lj mig, f\u00f6r HERREN har gett era fiender moabiterna i er hand.&#34; D\u00e5 f\u00f6ljde de honom och intog vadst\u00e4llena \u00f6ver Jordan till Moabs land och l\u00e4t ingen komma \u00f6ver."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vid detta tillf\u00e4lle slog de omkring tiotusen moabiter, alla starka och tappra m\u00e4n. Inte en enda kom undan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen blev Moab kuvat under Israels hand, och landet hade ro i \u00e5ttio \u00e5r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Samgar - Efter Ehud kom Samgar, Anats son. Han slog filisteerna, sexhundra man, med en oxpik. Ocks\u00e5 han r\u00e4ddade Israel."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Debora - N\u00e4r Ehud var d\u00f6d gjorde Israel \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5lde HERREN dem i den kananeiske kungen Jabins hand. Han regerade i Hasor, och hans bef\u00e4lhavare var Sisera, som bodde i Haroset-Haggojim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israels barn ropade till HERREN, ty Jabin hade niohundra vagnar av j\u00e4rn och hade f\u00f6rtryckt Israel v\u00e5ldsamt i tjugo \u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Debora, en profetissa, Lappidots hustru, var vid den tiden domare i Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hon brukade sitta under Deborapalmen mellan Rama och Betel i Efraims bergsbygd, och Israels barn kom dit upp till henne f\u00f6r att hon skulle skipa r\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hon s\u00e4nde bud och kallade till sig Barak, Abinoams son fr\u00e5n Kedesh i Naftali, och sade till honom: &#34;Har inte HERREN, Israels Gud, befallt: Drag upp p\u00e5 berget Tabor och tag med dig tiotusen man av Naftali och Sebulons stammar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty jag skall dra Sisera, Jabins bef\u00e4lhavare, med hans vagnar och skaror till dig vid floden Kishon och ge honom i din hand.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barak sade till henne: &#34;Om du g\u00e5r med mig s\u00e5 g\u00e5r jag, men om du inte g\u00e5r med mig s\u00e5 g\u00e5r inte heller jag.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 svarade hon: &#34;Ja, jag skall g\u00e5 med dig, men \u00e4ran skall d\u00e5 inte bli din p\u00e5 den v\u00e4g du g\u00e5r, utan HERREN skall s\u00e4lja Sisera i en kvinnas hand.&#34; S\u00e5 stod Debora upp och gick med Barak till Kedesh."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Barak kallade samman Sebulon och Naftali till Kedesh, och tiotusen man f\u00f6ljde honom dit upp. Debora gick ocks\u00e5 med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men keniten Heber hade skilt sig fr\u00e5n de \u00f6vriga keniterna, fr\u00e5n \u00e4ttlingarna till Moses sv\u00e4rfar Hobab, och han hade sina t\u00e4ltplatser \u00e4nda till terebinten i Saannim vid Kedesh."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r man ber\u00e4ttade f\u00f6r Sisera att Barak, Abinoams son, hade dragit upp p\u00e5 berget Tabor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "samlade han alla sina vagnar, niohundra vagnar av j\u00e4rn, och dessutom allt folk han hade, fr\u00e5n Haroset-Haggojim till floden Kishon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Debora sade till Barak: &#34;Bryt upp, f\u00f6r detta \u00e4r den dag d\u00e5 HERREN har gett Sisera i din hand. Se, HERREN har dragit ut framf\u00f6r dig.&#34; S\u00e5 gick Barak ner fr\u00e5n berget Tabor, och tiotusen man f\u00f6ljde honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och HERREN s\u00e4nde f\u00f6rvirring \u00f6ver Sisera och alla hans vagnar och hela hans h\u00e4r, s\u00e5 att de vek tillbaka f\u00f6r Baraks sv\u00e4rd. Sisera steg ner fr\u00e5n sin vagn och flydde till fots."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Barak f\u00f6rf\u00f6ljde vagnarna och h\u00e4ren \u00e4nda till Haroset-Haggojim, och hela Siseras h\u00e4r f\u00f6ll f\u00f6r sv\u00e4rd. Inte en enda kom undan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jael d\u00f6dar Sisera - Men Sisera hade flytt till fots till Jaels t\u00e4lt, hustru till keniten Heber, ty v\u00e4nskap r\u00e5dde mellan Jabin, kungen i Hasor, och keniten Hebers hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jael gick f\u00f6r att m\u00f6ta Sisera och sade till honom: &#34;Kom in, min herre, kom in till mig, var inte r\u00e4dd.&#34; D\u00e5 gick han in till henne i t\u00e4ltet och hon lade \u00f6ver honom ett t\u00e4cke."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade till henne: &#34;Ge mig lite vatten att dricka f\u00f6r jag \u00e4r t\u00f6rstig&#34;. Hon \u00f6ppnade mj\u00f6lkk\u00e4rlet och gav honom att dricka och lade sedan \u00f6ver honom igen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade till henne: &#34;St\u00e4ll dig vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet, och om n\u00e5gon kommer och fr\u00e5gar dig om det \u00e4r n\u00e5gon h\u00e4r, s\u00e5 svara nej.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Jael, Hebers hustru, grep en t\u00e4ltplugg och tog en hammare i handen. D\u00e4refter gick hon sakta fram till Sisera och slog pluggen genom hans tinning s\u00e5 att den gick ner i marken, f\u00f6r han l\u00e5g i djup s\u00f6mn, medtagen av tr\u00f6tthet. Och han dog."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och se, d\u00e5 kom Barak jagande efter Sisera. Jael gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom och sade: &#34;Kom hit, s\u00e5 skall jag visa dig den man som du s\u00f6ker.&#34; Han kom in till henne, och se, d\u00e4r l\u00e5g Sisera d\u00f6d, med t\u00e4ltpluggen genom tinningen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 kuvade Gud p\u00e5 den dagen Jabin, kungen i Kanaan, inf\u00f6r Israels barn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och israeliternas hand vilade allt tyngre p\u00e5 Jabin, kungen i Kanaan, till dess de helt gjorde slut p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deboras och Baraks segers\u00e5ng - Den dagen sj\u00f6ng Debora och Barak, Abinoams son, denna s\u00e5ng:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r h\u00e4rf\u00f6rare anf\u00f6r i Israel, n\u00e4r folket villigt offrar sig - lova HERREN!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r, ni kungar! Lyssna, ni furstar! Jag vill sjunga, till HERRENS \u00e4ra vill jag sjunga, jag vill lovsjunga HERREN, Israels Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, n\u00e4r du drog ut fr\u00e5n Seir, n\u00e4r du skred fram fr\u00e5n Edoms land, d\u00e5 b\u00e4vade jorden, d\u00e5 str\u00f6mmade det fr\u00e5n himlen, d\u00e5 str\u00f6mmade vatten ner fr\u00e5n molnen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen skalv inf\u00f6r HERRENS ansikte, Sinai, inf\u00f6r HERRENS, Israels Guds, ansikte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Samgars dagar, Anats sons, i Jaels dagar l\u00e5g v\u00e4garna \u00f6de. Vandrarna m\u00e5ste f\u00e4rdas omv\u00e4gar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen ledare fanns, ingen fanns i Israel f\u00f6rr\u00e4n jag, Debora, tr\u00e4dde fram, tr\u00e4dde fram som en moder i Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Man valde \u00e5t sig nya gudar, d\u00e5 n\u00e5dde striden fram till portarna. Men varken sk\u00f6ld eller spjut fanns att se hos de fyrtiotusen i Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta tillh\u00f6r Israels furstar och dem bland folket som villigt offrade sig. Lova HERREN!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni som rider p\u00e5 vita \u00e5sninnor, ni som sitter hemma p\u00e5 mattor, och ni som vandrar p\u00e5 v\u00e4gen, sjung!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man under s\u00e5ng delar byte mellan vattenhoarna, d\u00e5 lovprisar man d\u00e4r HERRENS r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e4rningar, att han i r\u00e4ttf\u00e4rdighet regerar i Israel. D\u00e5 drog HERRENS folk ner till portarna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vakna, vakna, Debora! Vakna, vakna, sjung din s\u00e5ng! St\u00e5 upp Barak! Tag dig f\u00e5ngar, du Abinoams son!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 satte folkets kvarleva de tappra till anf\u00f6rare, HERREN satte mig till anf\u00f6rare \u00f6ver hj\u00e4ltarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n Efraim kom m\u00e4n med rotf\u00e4ste i Amalek. Benjamin f\u00f6ljde dig med dina skaror. Fr\u00e5n Makir kom furstar ner och fr\u00e5n Sebulon m\u00e4n med ledarstav."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Furstarna i Isaskar sl\u00f6t sig till Debora. Och liksom Isaskar gjorde ocks\u00e5 Barak, ner i dalen skyndade man i dennes sp\u00e5r. Bland Rubens \u00e4tter h\u00f6lls stora r\u00e5dslag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Varf\u00f6r satt du kvar bland dina f\u00e5llor och lyssnade till fl\u00f6jtspel vid hjordarna? Bland Rubens \u00e4tter f\u00f6rdes stora \u00f6verl\u00e4ggningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gilead stannade p\u00e5 andra sidan Jordan. Och Dan, varf\u00f6r dr\u00f6jde han \u00e4nnu vid skeppen? Aser satt kvar vid havets strand, vid sina vikar stannade han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Sebulon var ett folk som f\u00f6raktade d\u00f6den, Naftali likas\u00e5, p\u00e5 stridsf\u00e4ltets h\u00f6jder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungar drog fram och stred, d\u00e5 stred Kanaans kungar vid Taanak, n\u00e4ra Megiddos vatten. Men byte av silver vann de inte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen f\u00f6rdes strid, stj\u00e4rnorna stred fr\u00e5n sina banor mot Sisera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Floden Kishon svepte dem bort, urtidsfloden, floden Kishon. G\u00e5 fram, min sj\u00e4l, med makt!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 stampade h\u00e4starnas hovar, n\u00e4r deras tappra ryttare jagade dem fram\u00e5t, fram\u00e5t."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6rbanna Meros, s\u00e4ger HERRENS \u00e4ngel, f\u00f6rbanna, ja, f\u00f6rbanna dess inbyggare, d\u00e4rf\u00f6r att de ej kom HERREN till hj\u00e4lp, HERREN till hj\u00e4lp bland hj\u00e4ltarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Jael framf\u00f6r andra kvinnor, keniten Hebers hustru, v\u00e4lsignad framf\u00f6r alla kvinnor som bor i t\u00e4lt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vatten beg\u00e4rde han, hon gav honom mj\u00f6lk, gr\u00e4ddmj\u00f6lk bar hon fram i h\u00f6gtidssk\u00e5len."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sin hand r\u00e4ckte hon ut efter t\u00e4ltpluggen, sin h\u00f6gra hand efter arbetshammaren. Med den slog hon Sisera och krossade hans huvud, spr\u00e4ckte hans tinning och genomborrade den."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vid hennes f\u00f6tter sj\u00f6nk han ihop, f\u00f6ll och blev liggande. Vid hennes f\u00f6tter sj\u00f6nk han ihop och f\u00f6ll. D\u00e4r han sj\u00f6nk ihop, d\u00e4r f\u00f6ll han slagen till d\u00f6ds."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ut genom f\u00f6nstret sk\u00e5dar Siseras moder, hon ropar ut genom gallret: &#34;Varf\u00f6r dr\u00f6jer hans vagn att komma? Varf\u00f6r h\u00f6rs inte ljudet fr\u00e5n hans vagnar?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 svarar de klokaste av hennes hovt\u00e4rnor, och sj\u00e4lv ger hon sig samma svar:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#34;Utan tvivel vann de byte som de nu delar: en flicka eller tv\u00e5 \u00e5t var och en av m\u00e4nnen, byte av praktv\u00e4vnader f\u00f6r Siseras r\u00e4kning, byte av praktv\u00e4vnader, brokiga tyger, en brokig duk eller tv\u00e5 f\u00f6r de f\u00e5ngnas halsar.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 m\u00e5 alla dina fiender f\u00f6rg\u00e5s, o HERRE. Men de som \u00e4lskar honom m\u00e5 likna solen, n\u00e4r den g\u00e5r upp i kraft. Och landet hade nu ro i fyrtio \u00e5r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon - Israels barn gjorde det som var ont i HERRENS \u00f6gon, och han gav dem i midjaniternas hand i sju \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midjaniternas hand blev Israel s\u00e5 \u00f6verm\u00e4ktig att Israels barn p\u00e5 grund av midjaniterna gjorde sig h\u00e5lor, som nu finns i bergen, och grottor och bergf\u00e4sten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 ofta israeliterna hade s\u00e5tt, drog midjaniterna, amalekiterna och \u00f6sterl\u00e4nningarna upp mot dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De slog l\u00e4ger emot dem, \u00f6verf\u00f6ll dem och f\u00f6rd\u00e4rvade landets gr\u00f6da \u00e4nda fram till Gaza. De l\u00e4mnade inget kvar att leva av i Israel, varken f\u00e5r, oxar eller \u00e5snor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty de drog dit upp med sin boskap och sina t\u00e4lt, talrika som gr\u00e4shoppor. De sj\u00e4lva och deras kameler var om\u00f6jliga att r\u00e4kna, och de kom in i landet f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 blev Israel utarmat genom midjaniterna, och Israels barn ropade till HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Israels barn ropade till HERREN f\u00f6r midjaniternas skull,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e4nde HERREN en profet till Israels barn. Denne sade till dem: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, Israels Gud: Jag sj\u00e4lv har f\u00f6rt er upp ur Egypten och h\u00e4mtat er ut ur tr\u00e4ldomshuset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag har r\u00e4ddat er fr\u00e5n egyptiernas hand och fr\u00e5n alla era f\u00f6rtryckares hand. Jag drev bort dem fr\u00e5n er och gav deras land \u00e5t er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag sade till er: Jag \u00e4r HERREN, er Gud. Ni skall inte frukta de gudar som dyrkas av amoreerna, i vilkas land ni bor. Men ni lyssnade inte till min r\u00f6st.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel kom och satte sig under terebinten vid Ofra, som tillh\u00f6rde abiesriten Joas. Dennes son Gideon h\u00f6ll p\u00e5 att klappa ut vete i vinpressen f\u00f6r att g\u00f6mma det f\u00f6r midjaniterna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r honom uppenbarade sig HERRENS \u00e4ngel och sade till honom: &#34; HERREN \u00e4r med dig, du tappre stridsman.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gideon svarade honom: &#34;O, min herre, om HERREN \u00e4r med oss, varf\u00f6r har d\u00e5 allt detta kommit \u00f6ver oss? Och var \u00e4r alla hans under, som v\u00e5ra f\u00e4der har ber\u00e4ttat om och sagt: &#39;Se, har inte HERREN f\u00f6rt oss upp ur Egypten?&#39; Nu har HERREN \u00f6vergivit oss och gett oss i midjaniternas hand.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde HERREN sig till honom och sade: &#34;G\u00e5 i denna din kraft och fr\u00e4ls Israel ur midjaniternas v\u00e5ld. Se, jag har s\u00e4nt dig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han svarade honom: &#34;O Herre, hur skulle jag kunna r\u00e4dda Israel? Min \u00e4tt \u00e4r ju den oansenligaste i Manasse och jag sj\u00e4lv den ringaste i min fars hus.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN sade till honom: &#34;Jag \u00e4r med dig, och du skall sl\u00e5 midjaniterna som om de vore en enda man.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gideon svarade honom: &#34;Om jag har funnit n\u00e5d f\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 l\u00e5t mig f\u00e5 ett tecken att det \u00e4r du som talar med mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e5 inte h\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rr\u00e4n jag kommer tillbaka till dig och b\u00e4r fram min offerg\u00e5va och l\u00e4gger den framf\u00f6r dig.&#34; Han sade: &#34;Jag skall stanna till dess du kommer tillbaka.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Gideon gick in och redde till en killing, likas\u00e5 osyrat br\u00f6d av en efa mj\u00f6l. D\u00e4refter lade han k\u00f6ttet i en korg och h\u00e4llde spadet i en kruka. Sedan bar han ut det till honom under terebinten och satte fram det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade Guds \u00e4ngel till honom: &#34;Tag k\u00f6ttet och det osyrade br\u00f6det och l\u00e4gg det p\u00e5 bergh\u00e4llen d\u00e4r och h\u00e4ll spadet \u00f6ver det.&#34; Han gjorde s\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel r\u00e4ckte d\u00e5 ut staven som han hade i handen och r\u00f6rde med spetsen vid k\u00f6ttet och det osyrade br\u00f6det. D\u00e5 slog eld ut ur klippan och f\u00f6rt\u00e4rde k\u00f6ttet och det osyrade br\u00f6det. Och HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rsvann ur hans \u00e5syn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon s\u00e5g att det var HERRENS \u00e4ngel, sade Gideon: &#34;Ve mig, Herre HERRE, jag har sett HERRENS \u00e4ngel ansikte mot ansikte!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men HERREN sade till honom: &#34;Frid vare med dig! Frukta inte, du skall inte d\u00f6.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 byggde Gideon ett altare d\u00e4r \u00e5t HERREN och kallade det HERREN \u00e4r frid. Det finns kvar \u00e4n i dag i det abiesritiska Ofra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den natten sade HERREN till honom: &#34;Tag den tjur som tillh\u00f6r din far, och den andra sju\u00e5riga tjuren. Riv sedan ner det baalsaltare som tillh\u00f6r din far, och hugg s\u00f6nder Aseran som st\u00e5r intill det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bygg ett altare \u00e5t HERREN, din Gud, \u00f6verst p\u00e5 denna klippa och uppf\u00f6r det p\u00e5 vanligt s\u00e4tt. Tag sedan den andra tjuren och offra den till br\u00e4nnoffer p\u00e5 resterna av Aseran som du skall hugga s\u00f6nder.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog Gideon med sig tio av sina tj\u00e4nare och gjorde som HERREN hade sagt till honom. Men eftersom han var r\u00e4dd f\u00f6r sin fars hus och f\u00f6r m\u00e4nnen i staden, gjorde han det inte p\u00e5 dagen utan p\u00e5 natten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen i staden tidigt f\u00f6ljande morgon steg upp, se, d\u00e5 l\u00e5g Baals altare nerbrutet, Aseran intill var s\u00f6nderhuggen och den andra tjuren var offrad som br\u00e4nnoffer p\u00e5 det nya altaret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till varandra: &#34;Vem har gjort detta?&#34; N\u00e4r de unders\u00f6kte saken och h\u00f6rde sig f\u00f6r, fick de veta att Gideon, Joas son, hade gjort det."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade m\u00e4nnen i staden till Joas: &#34;F\u00f6r ut din son. Han m\u00e5ste d\u00f6, f\u00f6r han har brutit ner Baals altare och huggit s\u00f6nder Aseran som stod intill det.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Joas svarade alla som stod omkring honom: &#34;Vill ni utf\u00f6ra Baals sak? Vill ni komma honom till hj\u00e4lp? Den som utf\u00f6r hans sak skall bli d\u00f6dad f\u00f6re n\u00e4sta morgon. \u00c4r Baal Gud, s\u00e5 kan han f\u00f6rsvara sig sj\u00e4lv, n\u00e4r nu n\u00e5gon har brutit ner hans altare.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallade man Gideon fr\u00e5n den dagen Jerubbaal, f\u00f6r man sade: &#34;Baal m\u00e5 utf\u00f6ra sin sak mot honom, eftersom han har brutit ner Baals altare.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Midjaniterna, amalekiterna och \u00f6sterl\u00e4nningarna hade alla samlats och g\u00e5tt \u00f6ver Jordan och slagit l\u00e4ger i Jisreels dal."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men HERRENS Ande kom \u00f6ver Gideon. Han st\u00f6tte i hornet, och abiesriterna samlades och f\u00f6ljde honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han s\u00e4nde omkring budb\u00e4rare i hela Manasse, s\u00e5 att ocks\u00e5 de samlades och f\u00f6ljde honom. Han s\u00e4nde \u00e4ven budb\u00e4rare till Aser, Sebulon och Naftali, och de kom upp f\u00f6r att m\u00f6ta dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tecknet med ullen - Och Gideon sade till Gud: &#34;Om du verkligen vill r\u00e4dda Israel genom min hand, s\u00e5 som du har lovat,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "se d\u00e5 h\u00e4r. Jag l\u00e4gger denna avklippta ull p\u00e5 tr\u00f6skplatsen. Om det kommer dagg endast p\u00e5 ullen, medan marken f\u00f6rblir torr, d\u00e5 vet jag att du genom min hand skall r\u00e4dda Israel, s\u00e5 som du har lovat.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och det skedde s\u00e5. N\u00e4r han tidigt f\u00f6ljande morgon kramade ur ullen, kunde han pressa ut s\u00e5 mycket dagg ur den att en sk\u00e5l blev full med vatten."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Gideon sade till Gud: &#34;M\u00e5 din vrede inte brinna mot mig, om jag talar \u00e4n en g\u00e5ng. L\u00e5t mig f\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ka bara en g\u00e5ng till med ullen. G\u00f6r nu s\u00e5 att endast ullen f\u00f6rblir torr, medan det kommer dagg \u00f6verallt p\u00e5 marken.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gud gjorde s\u00e5 den natten. Endast ullen var torr, medan det hade kommit dagg \u00f6verallt p\u00e5 marken."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gideon besegrar midjaniterna - Tidigt f\u00f6ljande morgon drog Jerubbaal, det vill s\u00e4ga Gideon, i v\u00e4g med allt folket som f\u00f6ljde honom, och de slog l\u00e4ger vid Harodsk\u00e4llan. Han hade d\u00e5 midjaniternas l\u00e4ger norr om sig, p\u00e5 sl\u00e4tten mot Moreh\u00f6jden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN sade till Gideon: &#34;Folket som f\u00f6ljer dig \u00e4r f\u00f6r talrikt f\u00f6r att jag skulle vilja ge midjaniterna i deras hand. Israel skulle d\u00e5 kunna ber\u00f6mma sig mot mig och s\u00e4ga: Min egen hand har r\u00e4ddat mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Meddela nu folket: Den som \u00e4r f\u00f6rskr\u00e4ckt och r\u00e4dd, m\u00e5 v\u00e4nda om och skynda sig fr\u00e5n Gileads berg.&#34; D\u00e5 v\u00e4nde 22 000 man av folket tillbaka, och bara 10 000 stannade kvar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN sade till Gideon: &#34;Folket \u00e4r fortfarande f\u00f6r talrikt. F\u00f6r ner dem till vattnet, s\u00e5 skall jag d\u00e4r g\u00f6ra ett urval bland dem \u00e5t dig. N\u00e4r jag s\u00e4ger till dig: &#39;Denne skall g\u00e5 med dig&#39;, s\u00e5 skall han g\u00e5 med dig. N\u00e4r jag s\u00e4ger till dig: &#39;Denne skall inte g\u00e5 med dig&#39;, s\u00e5 skall han inte g\u00e5 med.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han folket ner till vattnet. Och HERREN sade till Gideon: &#34;Alla som l\u00e4ppjar av vattnet som hunden g\u00f6r, dem skall du skilja ut fr\u00e5n dem som faller ner p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r att dricka.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 visade det sig att antalet av dem som hade l\u00e4ppjat av vattnet genom att med handen f\u00f6ra det till munnen var trehundra m\u00e4n. Alla de andra hade fallit ner p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r att dricka vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN sade d\u00e5 till Gideon: &#34;Med de trehundra m\u00e4n som har l\u00e4ppjat av vattnet skall jag r\u00e4dda er och ge midjaniterna i din hand. Alla de \u00f6vriga kan bege sig hem, var och en till sitt.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tog hans folk till sig de \u00f6vrigas matf\u00f6rr\u00e5d och deras horn, och d\u00e4refter l\u00e4t han de \u00f6vriga israeliterna g\u00e5 hem, var och en till sitt t\u00e4lt. Han beh\u00f6ll endast de trehundra m\u00e4nnen. Och midjaniternas l\u00e4ger hade han nedanf\u00f6r sig p\u00e5 sl\u00e4tten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den natten sade HERREN till Gideon: &#34;St\u00e5 upp och g\u00e5 ner mot l\u00e4gret, ty jag har givit det i din hand."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om du \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r att dra ner, g\u00e5 d\u00e5 ner till l\u00e4gret med din tj\u00e4nare Pura"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och h\u00f6r vad man s\u00e4ger d\u00e4r. D\u00e5 skall du f\u00e5 mod att dra ner mot l\u00e4gret.&#34; Han gick d\u00e5 med sin tj\u00e4nare Pura ner till f\u00f6rposterna i l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och midjaniterna, amalekiterna och alla \u00f6sterl\u00e4nningarna l\u00e5g d\u00e4r i dalen, talrika som gr\u00e4shoppor. Deras kameler var or\u00e4kneliga, talrika som sanden p\u00e5 havets strand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon kom dit h\u00f6ll en man just p\u00e5 att ber\u00e4tta en dr\u00f6m f\u00f6r en annan. Han sade: &#34;Jag hade en dr\u00f6m, och se, jag tyckte att en kornbr\u00f6dskaka kom rullande in i midjaniternas l\u00e4ger. Den kom fram till t\u00e4ltet och slog emot det, s\u00e5 att det f\u00f6ll och v\u00e4ndes upp och ner, och t\u00e4ltet blev liggande.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 svarade den andre: &#34;Detta kan inte betyda n\u00e5got annat \u00e4n israeliten Gideons, Joas sons, sv\u00e4rd. Gud har gett midjaniterna och hela l\u00e4gret i hans hand.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon h\u00f6rde denna dr\u00f6m och uttydningen av den f\u00f6ll han ner och tillbad. D\u00e4refter v\u00e4nde han tillbaka till Israels l\u00e4ger och sade: &#34;St\u00e5 upp, HERREN har gett midjaniternas l\u00e4ger i er hand.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han delade sina trehundra m\u00e4n i tre grupper och gav dem alla horn i h\u00e4nderna och tomma krukor med facklor inne i krukorna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Se p\u00e5 mig och g\u00f6r som jag! S\u00e5 snart jag har kommit till utkanten av l\u00e4gret, skall ni g\u00f6ra som jag."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag och alla som jag har med mig bl\u00e5ser i hornen, skall ni ocks\u00e5 bl\u00e5sa i hornen runt omkring hela l\u00e4gret och ropa: F\u00f6r HERREN och f\u00f6r Gideon!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 kom Gideon och de hundra m\u00e4n han hade med sig till utkanten av l\u00e4gret, n\u00e4r den mellersta nattv\u00e4kten gick in och man just hade st\u00e4llt ut vakterna. D\u00e5 bl\u00e5ste de i hornen och krossade krukorna som de hade i h\u00e4nderna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla tre grupperna bl\u00e5ste i hornen och slog s\u00f6nder krukorna. De fattade med v\u00e4nstra handen i facklorna och med h\u00f6gra handen i hornen, och bl\u00e5ste i dem och ropade: &#34; HERRENS och Gideons sv\u00e4rd!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de stod stilla, var och en p\u00e5 sin plats, runt omkring l\u00e4gret. D\u00e5 b\u00f6rjade alla i l\u00e4gret att irra omkring och skrikande ta till flykten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de trehundra hornen lj\u00f6d, v\u00e4nde HERREN den enes sv\u00e4rd mot den andre i hela l\u00e4gret. De som var i l\u00e4gret flydde \u00e4nda till Bet-Hasitta, \u00e5t Serera till, \u00e4nda till utkanten av Abel-Mehola, f\u00f6rbi Tabbat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 samlades israeliterna fr\u00e5n Naftali och Aser och fr\u00e5n hela Manasse och f\u00f6rf\u00f6ljde midjaniterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon s\u00e4nde budb\u00e4rare \u00f6ver hela Efraims bergsbygd och sade: &#34;Drag ner mot midjaniterna och sp\u00e4rra all tillg\u00e5ng till vatten i deras v\u00e4g \u00e4nda till Bet-Bara och Jordan.&#34; S\u00e5 uppb\u00e5dades alla Efraims m\u00e4n och sp\u00e4rrade all tillg\u00e5ng till vatten \u00e4nda till Bet-Bara och Jordan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De tog till f\u00e5nga tv\u00e5 midjanitiska furstar, Oreb och Seeb. De d\u00f6dade Oreb vid Orebsklippan, och Seeb d\u00f6dade de vid Seebspressen. Sedan f\u00f6rf\u00f6ljde de midjaniterna och f\u00f6rde Orebs och Seebs huvuden till Gideon p\u00e5 andra sidan Jordan."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slutlig seger \u00f6ver midjaniterna - Men Efraims m\u00e4n sade till Gideon: &#34;Varf\u00f6r har du gjort s\u00e5 h\u00e4r mot oss, och inte kallat p\u00e5 oss n\u00e4r du drog ut till strid mot midjaniterna?&#34; Och de gick skarpt till r\u00e4tta med honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Vad har jag utr\u00e4ttat i j\u00e4mf\u00f6relse med er? \u00c4r inte Efraims eftersk\u00f6rd b\u00e4ttre \u00e4n Abiesers vinb\u00e4rgning?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var i er hand som Gud gav de midjanitiska furstarna Oreb och Seeb. Vad har jag kunnat utr\u00e4tta i j\u00e4mf\u00f6relse med er?&#34; N\u00e4r han talade s\u00e5, lade sig deras uppr\u00f6rdhet mot honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gideon kom till Jordan, och han gick \u00f6ver tillsammans med de trehundra man som var med honom. De var tr\u00f6tta av f\u00f6rf\u00f6ljandet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r sade han till m\u00e4nnen i Suckot: &#34;Ge n\u00e5gra br\u00f6dkakor \u00e5t folket som f\u00f6ljer mig, de \u00e4r utmattade, och jag \u00e4r i f\u00e4rd med att f\u00f6rf\u00f6lja Seba och Salmunna, de midjanitiska kungarna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ledarna i Suckot svarade: &#34;Har du d\u00e5 redan Seba och Salmunna i din hand, eftersom vi skulle ge br\u00f6d \u00e5t din h\u00e4r?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gideon svarade: &#34;N\u00e4r HERREN ger Seba och Salmunna i min hand, skall jag p\u00e5 grund av detta svar s\u00f6ndertr\u00f6ska ert k\u00f6tt med \u00f6kent\u00f6rnen och tistlar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 fortsatte han d\u00e4rifr\u00e5n upp till Penuel och sade samma sak till dem som var d\u00e4r. Och m\u00e4nnen i Penuel gav honom samma svar som m\u00e4nnen i Suckot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade han ocks\u00e5 till m\u00e4nnen i Penuel: &#34;N\u00e4r jag kommer v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka skall jag riva ner det h\u00e4r tornet.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Seba och Salmunna befann sig i Karkor och hade med sig sin h\u00e4r, omkring 15 000 man, allt som fanns kvar av \u00f6sterl\u00e4nningarnas h\u00e4r. De stupade utgjorde n\u00e4mligen 120 000 man bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gideon drog upp p\u00e5 karavanv\u00e4gen \u00f6ster om Noba och Jogbeha och \u00f6verf\u00f6ll h\u00e4ren, som trodde sig vara i s\u00e4kerhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Seba och Salmunna flydde, men han f\u00f6ljde efter dem, och tog de tv\u00e5 midjanitiska kungarna Seba och Salmunna till f\u00e5nga och skingrade hela h\u00e4ren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon, Joas son, v\u00e4nde tillbaka fr\u00e5n striden, ner fr\u00e5n Heresh\u00f6jden,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "grep han en ung man, en av m\u00e4nnen i Suckot. Gideon fr\u00e5gade ut honom, och den unge mannen skrev upp namnen p\u00e5 ledarna och de \u00e4ldste i Suckot, sjuttiosju m\u00e4n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon kom till m\u00e4nnen i Suckot, sade han: &#34;Se, h\u00e4r \u00e4r nu Seba och Salmunna, som ni h\u00e5nade mig f\u00f6r och sade: Har du redan Seba och Salmunna i din hand, eftersom vi skulle ge br\u00f6d \u00e5t dina utmattade m\u00e4n?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter l\u00e4t han gripa de \u00e4ldste i staden och tog \u00f6kent\u00f6rnen och tistlar och l\u00e4t m\u00e4nnen i Suckot f\u00e5 k\u00e4nna av dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tornet i Penuel rev han ner och d\u00f6dade m\u00e4nnen i staden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han Seba och Salmunna: &#34;Hurdana var de m\u00e4n som ni d\u00f6dade p\u00e5 Tabor?&#34; De svarade: &#34;De var lika dig, var och en s\u00e5g ut som en kungason.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gideon sade: &#34;D\u00e5 var det mina br\u00f6der, min mors s\u00f6ner. S\u00e5 sant HERREN lever: Om ni hade l\u00e5tit dem leva, skulle jag inte ha d\u00f6dat er.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan sade han till Jeter, sin f\u00f6rstf\u00f6dde: &#34;St\u00e5 upp och d\u00f6da dem.&#34; Men han drog inte ut sitt sv\u00e4rd, ty han var r\u00e4dd, han var ju bara en pojke."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 sade Seba och Salmunna: &#34;St\u00e5 upp, du sj\u00e4lv, och st\u00f6t ner oss. F\u00f6r s\u00e5dan mannen \u00e4r, s\u00e5dan \u00e4r ocks\u00e5 hans styrka.&#34; D\u00e5 stod Gideon upp och d\u00f6dade Seba och Salmunna. Och han tog f\u00f6r sin r\u00e4kning de prydnader som deras kameler hade runt halsen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gideon v\u00e4grar att bli kung - Israeliterna sade till Gideon: &#34;H\u00e4rska du \u00f6ver oss, och sedan ocks\u00e5 din son och din sonson, f\u00f6r du har r\u00e4ddat oss ur midjaniternas hand.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Gideon svarade dem: &#34;Jag skall inte h\u00e4rska \u00f6ver er, och min son skall inte heller h\u00e4rska \u00f6ver er, utan HERREN skall h\u00e4rska \u00f6ver er.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideon sade vidare till dem: &#34;En sak beg\u00e4r jag av er: Att var och en av er ger mig den \u00f6ronring han har f\u00e5tt som byte.&#34; Fienderna bar n\u00e4mligen \u00f6ronringar av guld eftersom de var ismaeliter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De svarade: &#34;Dem ger vi dig g\u00e4rna.&#34; De bredde ut ett kl\u00e4desplagg, och var och en kastade d\u00e4r den \u00f6ronring han hade f\u00e5tt som byte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och guldringarna som han hade beg\u00e4rt v\u00e4gde 1 700 siklar i guld, detta f\u00f6rutom de halsprydnader, \u00f6rh\u00e4ngen och de purpurr\u00f6da kl\u00e4der som de midjanitiska kungarna hade burit och f\u00f6rutom de kedjor som hade suttit kring halsen p\u00e5 deras kameler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideon l\u00e4t g\u00f6ra en efod av detta och satte upp den i sin stad Ofra. Hela Israel h\u00f6ll sig trol\u00f6st till den, och den blev en snara f\u00f6r Gideon och hans hus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 blev Midjan kuvat under Israels barn och upplyfte inte mer sitt huvud. Och landet hade ro i fyrtio \u00e5r, s\u00e5 l\u00e4nge Gideon levde."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gideon d\u00f6r - Men Jerubbaal, Joas son, begav sig hem och stannade d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gideon hade sjuttio egna s\u00f6ner, ty han hade m\u00e5nga hustrur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han hade en bihustru i Sikem, och hon f\u00f6dde honom ocks\u00e5 en son, som han gav namnet Abimelek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och Gideon, Joas son, dog i h\u00f6g \u00e5lder och blev begravd i sin fader Joas grav i det abiesritiska Ofra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r Gideon var d\u00f6d, var Israels barn trol\u00f6sa igen och h\u00f6ll sig till baalerna. De gjorde Baal-Berit till gud \u00e5t sig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israels barn t\u00e4nkte inte p\u00e5 HERREN sin Gud, som hade befriat dem fr\u00e5n alla deras fienders hand runt omkring."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Inte heller visade de Jerubbaals, Gideons, hus n\u00e5gon k\u00e4rlek i geng\u00e4ld f\u00f6r allt gott som han hade gjort mot Israel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abimeleks sammansv\u00e4rjning - Men Abimelek, Jerubbaals son, gick till sina morbr\u00f6der i Sikem och sade till dem och till alla som var sl\u00e4kt med hans morfars hus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g s\u00e5 h\u00e4r till alla m\u00e4n i Sikem: Vilket \u00e4r b\u00e4st f\u00f6r er: att alla Jerubbaals sjuttio s\u00f6ner r\u00e5der \u00f6ver er, eller att en enda man r\u00e5der \u00f6ver er? Kom ocks\u00e5 ih\u00e5g att jag \u00e4r ert k\u00f6tt och blod.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 talade hans morbr\u00f6der allt detta till hans f\u00f6rm\u00e5n inf\u00f6r Sikems alla m\u00e4n. Dessa blev vunna f\u00f6r Abimelek, ty de t\u00e4nkte: &#34;Han \u00e4r ju v\u00e5r bror.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gav honom sjuttio siklar silver ur Baal-Berits tempel, och f\u00f6r dessa anst\u00e4llde Abimelek l\u00f6st folk och \u00e4ventyrare som f\u00f6ljde honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter begav han sig till sin fars hus i Ofra och d\u00f6dade d\u00e4r p\u00e5 en och samma sten sina br\u00f6der, Jerubbaals sjuttio s\u00f6ner. Men Jotam, Jerubbaals yngste son, kom undan eftersom han hade g\u00f6mt sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan samlades alla m\u00e4n i Sikem och alla i Millo, och gick bort och gjorde Abimelek till kung vid terebinten d\u00e4r minnesstenen st\u00e5r i Sikem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Liknelsen om tr\u00e4den - N\u00e4r man ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Jotam, gick han och st\u00e4llde sig p\u00e5 toppen av berget Gerissim och ropade med h\u00f6g r\u00f6st till dem: &#34;H\u00f6r p\u00e5 mig, ni m\u00e4n i Sikem, f\u00f6r att Gud ocks\u00e5 m\u00e5 h\u00f6ra er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00e5ng gick tr\u00e4den f\u00f6r att sm\u00f6rja en kung \u00f6ver sig. De sade till olivtr\u00e4det: Bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men olivtr\u00e4det svarade: Skulle jag avst\u00e5 fr\u00e5n min olja, som gudar och m\u00e4nniskor \u00e4rar mig f\u00f6r, och g\u00e5 f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade tr\u00e4den till fikontr\u00e4det: Kom, bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men fikontr\u00e4det svarade: Skulle jag avst\u00e5 fr\u00e5n min s\u00f6tma och min goda frukt och g\u00e5 f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade tr\u00e4den till vinstocken: Kom, bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men vinstocken svarade: Skulle jag avst\u00e5 fr\u00e5n min vinmust, som gl\u00e4der gudar och m\u00e4nniskor, och g\u00e5 f\u00f6r att svaja \u00f6ver de andra tr\u00e4den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade alla tr\u00e4den till t\u00f6rnbusken: Kom, bli du kung \u00f6ver oss!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f6rnbusken svarade tr\u00e4den: Om ni av uppriktig mening vill sm\u00f6rja mig till kung \u00f6ver er, kom d\u00e5 och tag er tillflykt under min skugga. Om inte, skall eld g\u00e5 ut fr\u00e5n t\u00f6rnbusken och f\u00f6rt\u00e4ra cedrarna p\u00e5 Libanon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lyssna nu: Har ni handlat r\u00e4tt och riktigt n\u00e4r ni gjorde Abimelek till kung, har ni handlat r\u00e4tt mot Jerubbaal och hans hus, och har ni l\u00f6nat honom efter hans g\u00e4rningar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni vet ju att min far stred f\u00f6r er och v\u00e5gade sitt liv f\u00f6r att r\u00e4dda er fr\u00e5n midjaniternas hand,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "medan ni i dag har rest er upp mot min fars hus och d\u00f6dat hans sjuttio s\u00f6ner p\u00e5 en och samma sten och gjort Abimelek, hans slavinnas son, till kung \u00f6ver Sikems medborgare, eftersom han \u00e4r er bror."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har ni allts\u00e5 denna dag handlat r\u00e4tt och riktigt mot Jerubbaal och hans hus, s\u00e5 gl\u00e4d er \u00f6ver Abimelek, och m\u00e5 han gl\u00e4dja sig \u00f6ver er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om det inte \u00e4r s\u00e5, m\u00e5 d\u00e5 eld g\u00e5 ut fr\u00e5n Abimelek och f\u00f6rt\u00e4ra m\u00e4nnen i Sikem och Millo, och fr\u00e5n m\u00e4nnen i Sikem och Millo m\u00e5 eld g\u00e5 ut och f\u00f6rt\u00e4ra Abimelek.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan skyndade sig Jotam undan och flydde till Beer. D\u00e4r bosatte han sig i s\u00e4kerhet f\u00f6r sin bror Abimelek."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abimelek d\u00f6r - N\u00e4r Abimelek hade h\u00e4rskat \u00f6ver Israel i tre \u00e5r,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "s\u00e4nde Gud en ond ande mellan Abimelek och m\u00e4nnen i Sikem, s\u00e5 att dessa avf\u00f6ll fr\u00e5n Abimelek."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta skedde f\u00f6r att v\u00e5ldet mot Jerubbaals sjuttio s\u00f6ner skulle bli h\u00e4mnat och f\u00f6r att deras blod skulle komma \u00f6ver deras bror Abimelek som d\u00f6dade dem, och \u00f6ver m\u00e4nnen i Sikem, som hade hj\u00e4lpt honom att d\u00f6da sina br\u00f6der."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6r att skada honom lade m\u00e4nnen i Sikem folk i bakh\u00e5ll p\u00e5 bergsh\u00f6jderna, och dessa plundrade alla som tog den v\u00e4gen. Detta ber\u00e4ttade man f\u00f6r Abimelek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Gaal, Ebeds son, kom med sina br\u00f6der och drog in i Sikem, och Sikems m\u00e4n fick f\u00f6rtroende f\u00f6r honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De gick ut p\u00e5 f\u00e4ltet och sk\u00f6rdade sina ving\u00e5rdar, pressade druvor och ordnade en fest. S\u00e5 gick de in i sin guds hus och \u00e5t och drack och uttalade f\u00f6rbannelser \u00f6ver Abimelek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Gaal, Ebeds son, sade: &#34;Vem \u00e4r Abimelek, och vem \u00e4r Sikem, eftersom vi skall tj\u00e4na honom? \u00c4r han inte Jerubbaals son och Sebul hans tillsyningsman? Nej, ni skall tj\u00e4na m\u00e4n som h\u00e4rstammar fr\u00e5n Hamor, Sikems far. Varf\u00f6r skulle vi tj\u00e4na Abimelek?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om jag bara hade detta folk i min hand! D\u00e5 skulle jag driva bort Abimelek.&#34; Och han sade om Abimelek: &#34;Ut\u00f6ka din h\u00e4r och drag ut.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sebul, stadens h\u00f6vding, fick h\u00f6ra vad Gaal, Ebeds son, hade sagt, blev han mycket uppr\u00f6rd."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han s\u00e4nde i hemlighet bud till Abimelek och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Akta dig! Gaal, Ebeds son, och hans br\u00f6der har kommit till Sikem, och de uppviglar staden mot dig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bryt d\u00e4rf\u00f6r upp i natt, du med ditt folk, och l\u00e4gg dig i bakh\u00e5ll p\u00e5 f\u00e4ltet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan kan du tidigt i morgon, n\u00e4r solen g\u00e5r upp, g\u00e5 till anfall mot staden. N\u00e4r han d\u00e5 med sitt folk drar ut mot dig, g\u00f6r d\u00e5 med honom vad du f\u00e5r tillf\u00e4lle till.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Abimelek med allt sitt folk upp om natten och lade sig i bakh\u00e5ll mot Sikem i fyra grupper."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gaal, Ebeds son, kom ut och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till stadsporten. Samtidigt br\u00f6t Abimelek med sitt folk fram fr\u00e5n bakh\u00e5llet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r d\u00e5 Gaal s\u00e5g folket, sade han till Sebul: &#34;Se, det kommer folk ner fr\u00e5n bergsh\u00f6jderna!&#34; Men Sebul svarade honom: &#34;Det \u00e4r skuggan av bergen, som f\u00f6r dina \u00f6gon ser ut som m\u00e4nniskor.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Gaal sade p\u00e5 nytt: &#34;Jo, det kommer folk ner fr\u00e5n Mittelh\u00f6jden, och en annan grupp kommer p\u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n Teckentydar- eken.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sebul till honom: &#34;Var \u00e4r nu dina stora ord, du som sade: Vem \u00e4r Abimelek eftersom vi skall tj\u00e4na honom? Se, h\u00e4r kommer det folk som du f\u00f6raktade. Drag ut och strid mot dem!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 drog Gaal ut i spetsen f\u00f6r Sikems m\u00e4n och gav sig i strid med Abimelek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men Abimelek f\u00f6rf\u00f6ljde honom, och han flydde f\u00f6r honom. M\u00e5nga f\u00f6ll slagna \u00e4nda fram mot stadsporten."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Abimelek stannade i Aruma. Men Sebul drev bort Gaal och hans br\u00f6der, s\u00e5 att de inte kunde bo i Sikem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dagen d\u00e4refter gick folket ut p\u00e5 f\u00e4ltet, och man ber\u00e4ttade detta f\u00f6r Abimelek."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 tog han sitt folk och delade upp dem i tre grupper och lade sig i bakh\u00e5ll p\u00e5 f\u00e4ltet. N\u00e4r han fick se folket g\u00e5 ut ur staden, ryckte han fram mot dem och slog dem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Abimelek och de grupper han hade med sig gick till anfall och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till stadsporten. Men de b\u00e5da andra grupperna anf\u00f6ll alla ute p\u00e5 f\u00e4ltet och slog dem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Abimelek angrep staden hela den dagen, han intog den och d\u00f6dade dem som fanns d\u00e4r inne. Sedan rev han ner staden och bestr\u00f6dde den med salt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00e4r m\u00e4nnen i Sikems torn h\u00f6rde detta, begav sig alla till valvet i El-Berits tempel."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Man underr\u00e4ttade Abimelek om att alla m\u00e4nnen i Sikems torn hade samlats d\u00e4r."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han gick d\u00e5 med allt sitt folk upp till berget Salmon. Abimelek tog en yxa i handen och h\u00f6gg av en tr\u00e4dgren, som han lyfte upp och lade p\u00e5 axeln. Och han sade till folket: &#34;Skynda er och g\u00f6r detsamma som ni sett mig g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00f6gg allt folket av var sin gren och f\u00f6ljde Abimelek, och de lade grenarna intill valvet och t\u00e4nde eld p\u00e5 valvet \u00f6ver dem. S\u00e5 omkom de m\u00e4nniskor som bodde i Sikems torn, omkring ettusen m\u00e4n och kvinnor."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och Abimelek drog bort till Tebes och bel\u00e4grade Tebes och intog det."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men mitt i staden fanns ett starkt torn. Dit flydde alla m\u00e4n och kvinnor, alla stadens medborgare, och st\u00e4ngde igen om sig. Sedan steg de upp p\u00e5 tornets tak."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Men Abimelek kom till tornet och angrep det. N\u00e4r han n\u00e4rmade sig tornets port f\u00f6r att br\u00e4nna upp den,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "kastade en kvinna ner en kvarnsten p\u00e5 Abimeleks huvud och spr\u00e4ckte hans skalle."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han ropade genast p\u00e5 sin vapendragare och sade till honom: &#34;Drag ut ditt sv\u00e4rd och d\u00f6da mig, s\u00e5 att man inte kan s\u00e4ga om mig: En kvinna d\u00f6dade honom.&#34; D\u00e5 genomborrade hans tj\u00e4nare honom, och han dog."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00e4r nu israeliterna s\u00e5g att Abimelek var d\u00f6d, gick var och en hem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4t Gud Abimelek f\u00e5 igen det onda som han hade gjort mot sin far, d\u00e5 han d\u00f6dade sina sjuttio br\u00f6der."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och allt det onda som Sikems m\u00e4n hade gjort, l\u00e4t Gud komma tillbaka \u00f6ver deras egna huvuden. S\u00e5 kom Jotams, Jerubbaals sons, f\u00f6rbannelse \u00f6ver dem."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tola - Efter Abimelek framtr\u00e4dde Tola och r\u00e4ddade Israel. Han var son till Pua, son till Dodo, en man fr\u00e5n Isaskar. Han bodde i Samir i Efraims bergsbygd"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och var domare i Israel i tjugotre \u00e5r. Sedan dog han och blev begravd i Samir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jair - Efter honom framtr\u00e4dde gileaditen Jair och var domare i Israel i tjugotv\u00e5 \u00e5r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner, som red p\u00e5 trettio \u00e5snor, och de hade trettio st\u00e4der som man \u00e4n i dag kallar Jairs byar. De ligger i Gileads land."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Jair dog och blev begravd i Kamon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel \u00e5ter i sina fienders hand - Men Israels barn gjorde \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon och tj\u00e4nade baalerna och astarterna och \u00e4ven Arams, Sidons, Moabs, ammoniternas och filisteernas gudar. De \u00f6vergav HERREN och tj\u00e4nade honom inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han s\u00e5lde dem i filisteernas och ammoniternas hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dessa pl\u00e5gade Israels barn och for v\u00e5ldsamt fram mot dem det \u00e5ret. I arton \u00e5r gjorde de s\u00e5 mot alla israeliter som bodde p\u00e5 andra sidan Jordan, i amoreernas land, i Gilead."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessutom gick Ammons barn \u00f6ver Jordan och gav sig i strid med Juda, Benjamins och Efraims hus, s\u00e5 att Israel kom i stor n\u00f6d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Israels barn till HERREN och sade: &#34;Vi har syndat mot dig, f\u00f6r vi har \u00f6vergivit v\u00e5r Gud och tj\u00e4nat baalerna.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERREN sade till Israels barn: &#34;N\u00e4r ni blev f\u00f6rtryckta av egyptierna, amoreerna, ammoniterna, filisteerna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sidonierna, amalekiterna och maoniterna, d\u00e5 ropade ni till mig, och jag fr\u00e4lste er fr\u00e5n deras hand."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men ni har \u00f6vergivit mig och tj\u00e4nat andra gudar. D\u00e4rf\u00f6r vill jag inte l\u00e4ngre r\u00e4dda er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e5 och ropa till de gudar som ni har utvalt. M\u00e5 de r\u00e4dda er i er n\u00f6d.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade Israels barn till HERREN: &#34;Vi har syndat. G\u00f6r du med oss det som \u00e4r r\u00e4tt inf\u00f6r dina \u00f6gon. Men befria oss denna g\u00e5ng.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4refter skaffade de bort ifr\u00e5n sig de fr\u00e4mmande gudarna och tj\u00e4nade HERREN. D\u00e5 kunde han inte l\u00e4ngre uth\u00e4rda att se Israels n\u00f6d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ammoniterna uppb\u00e5dades till strid och slog l\u00e4ger i Gilead och Israels barn samlades och slog l\u00e4ger i Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folket, h\u00f6vdingarna i Gilead, sade d\u00e5 till varandra: &#34;Vem vill b\u00f6rja striden mot ammoniterna? Den som g\u00f6r det skall vara huvud \u00f6ver alla som bor i Gilead.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta - Gileaditen Jefta var en tapper stridsman. Han var son till en sk\u00f6ka, och hans far hette Gilead."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gileads hustru f\u00f6dde s\u00f6ner \u00e5t honom, och n\u00e4r de v\u00e4xte upp drev de bort Jefta och sade till honom: &#34;Du skall inte f\u00e5 dela arvet i v\u00e5r fars hus, f\u00f6r du \u00e4r son till en fr\u00e4mmande kvinna.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 flydde Jefta bort fr\u00e5n sina br\u00f6der och bosatte sig i landet Tob. D\u00e4r sl\u00f6t sig l\u00f6st folk till honom och drog ut p\u00e5 plundringst\u00e5g med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter gav sig ammoniterna i strid med Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men n\u00e4r ammoniterna gav sig i strid med Israel, gick de \u00e4ldste i Gilead f\u00f6r att h\u00e4mta Jefta fr\u00e5n landet Tob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De sade till Jefta: &#34;Kom och bli v\u00e5r anf\u00f6rare, s\u00e5 skall vi strida mot ammoniterna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jefta svarade de \u00e4ldste i Gilead: &#34;Har ni inte hatat mig och drivit ut mig ur min fars hus? Varf\u00f6r kommer ni till mig nu, d\u00e5 ni \u00e4r i n\u00f6d?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Gilead svarade honom: &#34;Just d\u00e4rf\u00f6r har vi kommit tillbaka till dig. Kom nu med oss och strid mot ammoniterna. Du skall bli huvud \u00f6ver oss alla som bor i Gilead.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jefta svarade de \u00e4ldste i Gilead: &#34;Om ni f\u00f6r mig tillbaka f\u00f6r att strida mot ammoniterna och HERREN ger dem till mig, s\u00e5 skall jag sedan vara ert huvud.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade de \u00e4ldste i Gilead till Jefta: &#34; HERREN \u00e4r vittne mellan oss, om vi inte g\u00f6r som du har sagt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jefta f\u00f6ljde d\u00e5 med de \u00e4ldste i Gilead, och folket satte honom till huvud och anf\u00f6rare \u00f6ver sig. Och Jefta uttalade allt vad han hade sagt inf\u00f6r HERREN i Mispa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jefta skickade s\u00e4ndebud till ammoniternas kung och sade: &#34;Vad har du emot mig, eftersom du kommer f\u00f6r att angripa mig i mitt land?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 svarade ammoniternas kung Jeftas s\u00e4ndebud: &#34;N\u00e4r Israel drog upp ur Egypten, tog de mitt land fr\u00e5n Arnon \u00e4nda till Jabbok och Jordan. Ge mig nu frivilligt tillbaka detta.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 nytt skickade Jefta s\u00e4ndebud till ammoniternas kung"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger Jefta: Israel har inte tagit n\u00e5got land vare sig fr\u00e5n Moab eller fr\u00e5n ammoniterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty n\u00e4r Israel drog upp ur Egypten och de hade vandrat genom \u00f6knen \u00e4nda till R\u00f6da havet och kommit till Kadesh,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "skickade Israel budb\u00e4rare till kungen i Edom och sade: L\u00e5t mig g\u00e5 genom ditt land. Men kungen i Edom h\u00f6rde inte p\u00e5 detta. De skickade ocks\u00e5 bud till kungen i Moab, men denne ville inte heller. D\u00e5 stannade Israel i Kadesh."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter vandrade de genom \u00f6knen och gick runt Edoms land och Moabs land och kom \u00f6ster om Moabs land och slog l\u00e4ger p\u00e5 andra sidan Arnon. De kom inte in p\u00e5 Moabs omr\u00e5de, ty Arnon var gr\u00e4ns mot Moab."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan skickade Israel budb\u00e4rare till Sichon, amoreernas kung, kungen i Hesbon, och sade till honom: L\u00e5t oss g\u00e5 genom ditt land fram till v\u00e5rt omr\u00e5de."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Sichon litade inte p\u00e5 Israel och l\u00e4t dem inte g\u00e5 genom sitt omr\u00e5de utan samlade allt sitt folk och slog l\u00e4ger i Jahas. D\u00e4r gav han sig i strid med Israel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men HERREN, Israels Gud, gav Sichon och allt hans folk i Israels hand, s\u00e5 att de slog dem. Israel intog hela det land d\u00e4r amoreerna bodde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De intog hela amoreernas omr\u00e5de, fr\u00e5n Arnon \u00e4nda till Jabbok och fr\u00e5n \u00f6knen \u00e4nda till Jordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r nu HERREN, Israels Gud, har f\u00f6rdrivit amoreerna f\u00f6r sitt folk Israel, skulle d\u00e5 du ta deras land i besittning!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4r det inte s\u00e5 att vad din gud Kemosh ger dig till besittning, det tar du i besittning? Och allt vad HERREN, v\u00e5r Gud, har gett oss, det tar vi i besittning."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skulle du vara s\u00e5 mycket b\u00e4ttre \u00e4n Balak, Sippors son, kungen i Moab? V\u00e5gade han inl\u00e5ta sig i tvist med Israel eller ge sig i strid med dem?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Israel har i trehundra \u00e5r bott i Hesbon med underlydande orter, i Aroer med underlydande orter och i alla st\u00e4der l\u00e4ngs Arnon. Varf\u00f6r har ni d\u00e5 under den tiden inte tagit tillbaka detta fr\u00e5n oss?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jag har inte syndat mot dig, men du g\u00f6r illa mot mig genom att du strider mot mig. HERREN, domaren, skall i dag d\u00f6ma mellan Israels barn och ammoniterna.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men ammoniternas kung h\u00f6rde inte p\u00e5 vad Jefta sade till honom genom s\u00e4ndebuden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jeftas l\u00f6fte - D\u00e5 kom HERRENS Ande \u00f6ver Jefta. Han drog genom Gilead och Manasse och vidare genom Mispe i Gilead, och fr\u00e5n Mispe i Gilead ryckte han fram mot ammoniterna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jefta gav ett l\u00f6fte till HERREN och sade: &#34;Om du ger ammoniterna i min hand,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "lovar jag att vem som \u00e4n kommer ut mot mig genom d\u00f6rrarna i mitt hus, n\u00e4r jag v\u00e4lbeh\u00e5llen kommer tillbaka fr\u00e5n ammoniterna, skall tillh\u00f6ra HERREN. Jag skall offra honom till br\u00e4nnoffer.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 drog Jefta bort mot ammoniterna f\u00f6r att strida mot dem, och HERREN gav dem i hans hand."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han tillfogade dem ett mycket stort nederlag, fr\u00e5n Aroer \u00e4nda fram emot Minnit, tjugo st\u00e4der, och \u00e4nda till Abel-Keramim. S\u00e5 blev ammoniterna kuvade under Israels barn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jeftas dotter - N\u00e4r sedan Jefta kom till sitt hus i Mispa, se, d\u00e5 gick hans dotter ut f\u00f6r att m\u00f6ta honom med pukor och dans. Hon var hans enda barn, och utom henne hade han varken son eller dotter."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r han fick se henne, rev han s\u00f6nder sina kl\u00e4der och ropade: &#34;O, min dotter, du g\u00f6r mig helt f\u00f6rkrossad, du drar el\u00e4nde \u00f6ver mig! Jag har \u00f6ppnat min mun inf\u00f6r HERREN till ett l\u00f6fte och kan inte ta tillbaka mitt ord.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hon svarade honom: &#34;Min far, har du \u00f6ppnat din mun inf\u00f6r HERREN, s\u00e5 g\u00f6r med mig enligt dina ord, eftersom HERREN nu har gett dig h\u00e4mnd p\u00e5 dina fiender, ammoniterna.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hon sade vidare till sin far: &#34;Men uppfyll en beg\u00e4ran: Ge mig tv\u00e5 m\u00e5nader, s\u00e5 att jag kan g\u00e5 upp i bergen och begr\u00e5ta min jungfrudom med mina v\u00e4ninnor.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han svarade henne: &#34;Du f\u00e5r g\u00e5.&#34; Och han l\u00e4t henne vara borta i tv\u00e5 m\u00e5nader. D\u00e5 gick hon med sina v\u00e4ninnor och begr\u00e4t sin jungfrudom p\u00e5 bergen."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men efter tv\u00e5 m\u00e5nader \u00e5terv\u00e4nde hon till sin far, och han gjorde d\u00e5 med henne efter l\u00f6ftet han hade givit. Och hon hade aldrig k\u00e4nt n\u00e5gon man. Sedan blev det en sed i Israel,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "att Israels d\u00f6ttrar gick f\u00f6r att fira minnet av gileaditen Jeftas dotter under fyra dagar varje \u00e5r."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta och Efraim - Efraims m\u00e4n samlades och drog till Safon. De sade till Jefta: &#34;Varf\u00f6r gick du ut i strid mot ammoniterna utan att kalla p\u00e5 oss till att g\u00e5 med dig? Nu skall vi br\u00e4nna upp ditt hus tillsammans med dig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jefta svarade dem: &#34;Jag och mitt folk l\u00e5g i h\u00e5rd strid med ammoniterna. D\u00e5 kallade jag p\u00e5 er, men ni ville inte r\u00e4dda mig ur deras hand."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g att ni inte ville r\u00e4dda mig, tog jag min sj\u00e4l i min hand och drog i v\u00e4g mot ammoniterna, och HERREN gav dem i min hand. Varf\u00f6r har ni d\u00e5 kommit emot mig denna dag f\u00f6r att strida mot mig?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Jefta samlade alla Gileads m\u00e4n och gav sig i strid med Efraim, och Gileads m\u00e4n slog efraimiterna eftersom dessa sade: &#34;Ni \u00e4r flyktingar fr\u00e5n Efraim. Gilead \u00e4r ett mellanting, varken Efraim eller Manasse.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gileaditerna skar av vadst\u00e4llena \u00f6ver Jordan f\u00f6r efraimiterna. D\u00e5 n\u00e5gon av de efraimitiska flyktingarna sade: &#34;L\u00e5t mig komma \u00f6ver&#34;, fr\u00e5gade Gileads m\u00e4n honom: &#34;\u00c4r du en efraimit?&#34; Om han d\u00e5 svarade &#34;nej&#34;,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sade de till honom: &#34;S\u00e4g schibb\u00f3let.&#34; Sade han d\u00e5 &#34;sibb\u00f3let&#34;, d\u00e4rf\u00f6r att han inte kunde uttala ordet r\u00e4tt, grep de honom och d\u00f6dade honom d\u00e4r vid vadst\u00e4llena \u00f6ver Jordan. P\u00e5 detta s\u00e4tt f\u00f6ll vid det tillf\u00e4llet 42 000 efraimiter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Jefta var domare i Israel i sex \u00e5r. Sedan dog gileaditen Jefta och blev begravd i en av Gileads st\u00e4der."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ibsan, Elon och Abdon - Efter honom var Ibsan fr\u00e5n Betlehem domare i Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han hade trettio s\u00f6ner. Och han gifte bort trettio d\u00f6ttrar och fick ocks\u00e5 trettio d\u00f6ttrar genom att utifr\u00e5n h\u00e4mta hustrur \u00e5t sina s\u00f6ner. Han var domare i Israel i sju \u00e5r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan dog Ibsan och blev begravd i Betlehem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efter honom var sebuloniten Elon domare i Israel. I tio \u00e5r var han domare i Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan dog sebuloniten Elon och blev begravd i Ajalon i Sebulons land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efter honom var pirgatoniten Abdon, Hillels son, domare i Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han hade fyrtio s\u00f6ner och trettio sons\u00f6ner, som red p\u00e5 sjuttio \u00e5snor. Han var domare i Israel i \u00e5tta \u00e5r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan dog pirgatoniten Abdon, Hillels son, och blev begravd i Pirgaton i Efraims land, i amalekiternas bergsbygd."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons f\u00f6delse - Israels barn gjorde \u00e5ter det som var ont i HERRENS \u00f6gon, och HERREN gav dem i filisteernas hand i fyrtio \u00e5r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Sorga levde en man som hette Manoa, han var av daniternas sl\u00e4kt. Hans hustru var ofruktsam och hade inte f\u00f6tt n\u00e5gra barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel uppenbarade sig f\u00f6r hustrun och sade till henne: &#34;Se, du \u00e4r ofruktsam och har inte f\u00f6tt n\u00e5gra barn, men du skall bli havande och f\u00f6da en son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se nu till att du inte dricker vin eller starka drycker och inte \u00e4ter n\u00e5got orent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty se, du skall bli havande och f\u00f6da en son, och p\u00e5 hans huvud skall ingen rakkniv komma, ty pojken skall vara en Guds nasir redan fr\u00e5n moderlivet. Han skall p\u00e5b\u00f6rja r\u00e4ddningen av Israel ur filisteernas hand.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 gick hustrun in och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin man och sade: &#34;En gudsman kom till mig. Han s\u00e5g ut som en Guds \u00e4ngel, mycket fruktansv\u00e4rd. Jag fr\u00e5gade honom inte varifr\u00e5n han var, och han l\u00e4t mig inte veta sitt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade till mig: Se, du skall bli havande och f\u00f6da en son. Drick nu inte vin eller starka drycker och \u00e4t inte n\u00e5got orent, ty pojken skall vara en Guds nasir fr\u00e5n moderlivet \u00e4nda till sin d\u00f6d.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 bad Manoa till HERREN: &#34;O Herre, l\u00e5t gudsmannen som du s\u00e4nde hit komma tillbaka till oss f\u00f6r att l\u00e4ra oss hur vi skall g\u00f6ra med pojken som skall f\u00f6das.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud lyssnade till Manoas r\u00f6st. Guds \u00e4ngel kom tillbaka till hans hustru, n\u00e4r hon satt ute p\u00e5 marken och hennes man Manoa inte var hos henne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade hustrun genast i v\u00e4g och ber\u00e4ttade det f\u00f6r sin man och sade till honom: &#34;Se, mannen som kom till mig h\u00e4romdagen har uppenbarat sig f\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoa steg upp och f\u00f6ljde med sin hustru. N\u00e4r han kom till mannen, fr\u00e5gade han honom: &#34;\u00c4r du den man som talade med min hustru?&#34; Han svarade: &#34;Ja&#34;."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 sade Manoa: &#34;N\u00e4r det nu g\u00e5r som du har sagt, hur skall vi d\u00e5 b\u00e4ra oss \u00e5t med pojken? Vad skall vi g\u00f6ra med honom?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel svarade Manoa: &#34;Din hustru skall ge akt p\u00e5 allt det jag har sagt henne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon skall inte \u00e4ta n\u00e5got som har vuxit p\u00e5 en vinstock, och vin eller starka drycker f\u00e5r hon inte dricka, inte heller f\u00e5r hon \u00e4ta n\u00e5got orent. Allt vad jag har befallt henne skall hon h\u00e5lla.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Manoa sade till HERRENS \u00e4ngel: &#34;L\u00e5t oss f\u00e5 h\u00e5lla dig kvar, s\u00e5 skall vi tillreda en killing \u00e5t dig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel svarade Manoa: &#34;Om du \u00e4n h\u00e5ller mig kvar, skall jag inte \u00e4ta av din mat. Men om du vill tillreda ett br\u00e4nnoffer, s\u00e5 offra det \u00e5t HERREN.&#34; Manoa f\u00f6rstod n\u00e4mligen inte att det var HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Manoa sade till HERRENS \u00e4ngel: &#34;Vad \u00e4r ditt namn? Vi vill \u00e4ra dig, n\u00e4r det som du har sagt g\u00e5r i uppfyllelse.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel sade till honom: &#34;Varf\u00f6r fr\u00e5gar du efter mitt namn? Mitt namn \u00e4r Underbar.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manoa tog killingen med tillh\u00f6rande matoffer och offrade det p\u00e5 klippan \u00e5t HERREN. D\u00e5 l\u00e4t han n\u00e5got underbart ske inf\u00f6r Manoas och hans hustrus \u00f6gon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e5gan slog upp fr\u00e5n altaret mot himlen, for HERRENS \u00e4ngel upp i l\u00e5gan fr\u00e5n altaret. Manoa och hans hustru s\u00e5g detta, och de f\u00f6ll ner till jorden p\u00e5 sitt ansikte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan visade sig HERRENS \u00e4ngel inte mer f\u00f6r Manoa och hans hustru. Och Manoa f\u00f6rstod att det var HERRENS \u00e4ngel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Manoa sade till sin hustru: &#34;Nu m\u00e5ste vi d\u00f6, eftersom vi har sett Gud.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men hans hustru svarade honom: &#34;Om HERREN hade velat d\u00f6da oss, hade han inte tagit emot n\u00e5got br\u00e4nnoffer och matoffer av v\u00e5r hand och inte l\u00e5tit oss se allt detta, inte heller hade han sagt oss detta.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6dde hans hustru en son och gav honom namnet Simson. Pojken v\u00e4xte upp, och HERREN v\u00e4lsignade honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERRENS Ande b\u00f6rjade verka p\u00e5 honom, medan han var i Dans l\u00e4ger mellan Sorga och Estaol."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons br\u00f6llop och hans g\u00e5ta - Simson gick ner till Timna, och d\u00e4r fick han se en kvinna, en av filisteernas d\u00f6ttrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka sade han till sin far och mor: &#34;Jag har sett en kvinna i Timna, en av filisteernas d\u00f6ttrar. H\u00e4mta henne \u00e5t mig till hustru .&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans far och mor sade till honom: &#34;Finns det d\u00e5 ingen kvinna bland dina br\u00f6ders d\u00f6ttrar och i hela mitt folk, eftersom du vill g\u00e5 bort och ta dig en hustru fr\u00e5n de oomskurna filisteerna?&#34; Simson sade till sin far: &#34;Ge mig henne, f\u00f6r hon \u00e4r den r\u00e4tta i mina \u00f6gon.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hans far och mor visste inte att detta kom fr\u00e5n HERREN, som s\u00f6kte en anledning till strid med filisteerna. P\u00e5 den tiden h\u00e4rskade n\u00e4mligen filisteerna \u00f6ver Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simson gick med sin far och mor ner till Timna. Men just n\u00e4r de kom fram till ving\u00e5rdarna vid Timna, kom ett ungt lejon rytande emot honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll HERRENS Ande \u00f6ver honom, och han slet s\u00f6nder lejonet med bara h\u00e4nderna, som vore det en killing. Men han talade inte om f\u00f6r sin far och mor vad han hade gjort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han kom dit ner talade han med kvinnan, och hon var den r\u00e4tta i Simsons \u00f6gon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En tid d\u00e4refter v\u00e4nde han tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta henne och vek d\u00e5 av v\u00e4gen f\u00f6r att se p\u00e5 det d\u00f6da lejonet. Och se, det fanns en bisv\u00e4rm och honung i lejonets kropp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han skrapade ut honungen i sina h\u00e4nder och \u00e5t av den medan han gick. Han kom till sin far och mor och gav till dem, och de \u00e5t. Men han talade inte om f\u00f6r dem att han hade skrapat honungen ur lejonets kropp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Simsons far gick ner till kvinnan, och Simson ordnade en fest, f\u00f6r s\u00e5 brukade de unga m\u00e4nnen g\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de fick se honom h\u00e4mtade de trettio br\u00f6llopssvenner, som skulle vara tillsammans med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simson sade till dem: &#34;Jag skall ge er en g\u00e5ta. Om ni under de sju festdagarna ger mig l\u00f6sningen p\u00e5 den och gissar r\u00e4tt, skall jag ge er trettio fina linneskjortor och trettio h\u00f6gtidsdr\u00e4kter."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om ni inte kan s\u00e4ga mig l\u00f6sningen, skall ni ge mig trettio fina linneskjortor och trettio h\u00f6gtidsdr\u00e4kter.&#34; De sade till honom: &#34;Ber\u00e4tta, l\u00e5t oss h\u00f6ra din g\u00e5ta!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Fr\u00e5n stor\u00e4taren utgick \u00e4tbart, fr\u00e5n den starke kom s\u00f6tma.&#34; Men under tre dagar kunde de inte l\u00f6sa g\u00e5tan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen sade de till Simsons hustru: &#34;Locka din man att ge oss l\u00f6sningen p\u00e5 g\u00e5tan, annars br\u00e4nner vi upp dig och din fars hus. Ni har v\u00e4l inte bjudit hit oss f\u00f6r att utarma oss?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och Simsons hustru l\u00e5g \u00f6ver honom med gr\u00e5t och sade: &#34;Du hatar mig bara och \u00e4lskar mig inte alls. Du har lagt fram en g\u00e5ta f\u00f6r mina landsm\u00e4n, men f\u00f6r mig har du inte talat om l\u00f6sningen.&#34; Han svarade: &#34;Varken f\u00f6r min far eller min mor har jag talat om l\u00f6sningen. Skulle jag d\u00e5 tala om den f\u00f6r dig?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 hon legat \u00f6ver honom med gr\u00e5t under de sju festdagarna, gav han henne l\u00f6sningen den sjunde dagen eftersom hon pressade honom h\u00e5rt. Sedan talade hon om den f\u00f6r sina landsm\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Innan solen gick ner p\u00e5 sjunde dagen, gav m\u00e4nnen i staden honom sitt svar: &#34;Vad \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung, och vad \u00e4r starkare \u00e4n ett lejon?&#34; D\u00e5 sade han till dem: &#34;Hade ni inte pl\u00f6jt med min kviga, hade ni inte gissat min g\u00e5ta.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERRENS Ande kom \u00f6ver honom, och han gick ner till Askelon och slog ihj\u00e4l trettio m\u00e4n och tog deras kl\u00e4der och gav h\u00f6gtidsdr\u00e4kterna \u00e5t dem som hade sagt l\u00f6sningen p\u00e5 g\u00e5tan. I stor vrede v\u00e4nde han tillbaka till sin fars hus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Simsons hustru gavs \u00e5t den av hans br\u00f6llopssvenner som hade varit hans marskalk."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simsons h\u00e4mnd p\u00e5 filisteerna - En tid d\u00e4refter, medan vetesk\u00f6rden p\u00e5gick, bes\u00f6kte Simson sin hustru och hade med sig en killing. Han sade: &#34;L\u00e5t mig g\u00e5 in till min hustru i kammaren.&#34; Men hennes far till\u00e4t honom inte att g\u00e5 in."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: &#34;Jag var s\u00e4ker p\u00e5 att du hatade henne, och d\u00e4rf\u00f6r gav jag henne till din br\u00f6llopssven. Men hon har en yngre syster som \u00e4r vackrare \u00e4n hon. Tag henne i st\u00e4llet!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Simson svarade dem: &#34;Den h\u00e4r g\u00e5ngen \u00e4r jag utan skuld till filisteerna, om jag g\u00f6r dem n\u00e5got ont.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simson gick och f\u00e5ngade trehundra r\u00e4var. Sedan tog han facklor, band ihop r\u00e4varna med svansarna tv\u00e5 och tv\u00e5 och satte en fackla mitt emellan de tv\u00e5 svansarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4refter t\u00e4nde han eld p\u00e5 facklorna och sl\u00e4ppte in r\u00e4varna p\u00e5 filisteernas s\u00e4desf\u00e4lt och ant\u00e4nde s\u00e5 b\u00e5de s\u00e4desskylar och oskuren s\u00e4d, ving\u00e5rdar och olivplanteringar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r filisteerna fr\u00e5gade vem som hade gjort detta, fick de svaret: &#34;Det har Simson, timnitens sv\u00e4rson, d\u00e4rf\u00f6r att timniten tog hans hustru och gav henne till hans br\u00f6llopssven.&#34; D\u00e5 drog filisteerna bort och br\u00e4nde upp b\u00e5de henne och hennes far i eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Simson sade till dem: &#34;Eftersom ni b\u00e4r er \u00e5t s\u00e5, skall jag sannerligen inte vila f\u00f6rr\u00e4n jag har tagit h\u00e4mnd p\u00e5 er.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han angrep dem v\u00e5ldsamt, s\u00e5 att de led ett stort nederlag. Sedan gick han ner d\u00e4rifr\u00e5n och bodde i bergsklyftan vid Etam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 drog filisteerna upp och slog l\u00e4ger i Juda och spred sig i Lehi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Juda m\u00e4n sade: &#34;Varf\u00f6r har ni dragit upp mot oss?&#34; De svarade: &#34;Vi har kommit hit upp f\u00f6r att binda Simson och g\u00f6ra mot honom som han har gjort mot oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 begav sig tretusen m\u00e4n fr\u00e5n Juda ner till bergsklyftan vid Etam och sade till Simson: &#34;Vet du inte att filisteerna r\u00e5der \u00f6ver oss? Hur har du d\u00e5 kunnat g\u00f6ra s\u00e5 mot oss?&#34; Han svarade dem: &#34;Som de har gjort mot mig, s\u00e5 har jag gjort mot dem.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;Vi har kommit ner f\u00f6r att binda dig och \u00f6verl\u00e4mna dig till filisteerna.&#34; Simson sade till dem: &#34;Sv\u00e4r p\u00e5 att ni inte sj\u00e4lva skall d\u00f6da mig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Nej, vi skall bara binda dig och \u00f6verl\u00e4mna dig \u00e5t dem. Vi skall inte d\u00f6da dig.&#34; S\u00e5 band de honom med tv\u00e5 nya rep och f\u00f6rde honom upp fr\u00e5n klippan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till Lehi, sprang filisteerna skrikande emot honom. D\u00e5 f\u00f6ll HERRENS Ande \u00f6ver honom, och repen kring hans armar blev som lintr\u00e5dar n\u00e4r de ant\u00e4nds av eld, och banden liksom sm\u00e4lte bort fr\u00e5n hans h\u00e4nder."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han fick syn p\u00e5 ett friskt k\u00e4kben av en \u00e5sna, r\u00e4ckte ut handen och tog det och slog ihj\u00e4l tusen m\u00e4n med det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan sade Simson: &#34;Med \u00e5snek\u00e4ken slog jag en skara, ja, tv\u00e5. Med \u00e5snek\u00e4ken slog jag tusen m\u00e4n.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta, kastade han k\u00e4ken ifr\u00e5n sig, och man kallade den platsen Ramat-Lehi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han blev mycket t\u00f6rstig och ropade till HERREN: &#34;Du har genom din tj\u00e4nare gett denna stora seger, och nu m\u00e5ste jag d\u00f6 av t\u00f6rst och falla i de oomskurnas hand!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t Gud f\u00f6rdjupningen i Lehi \u00f6ppna sig, och ur den kom vatten. Han drack, och hans ande kom tillbaka och han fick liv igen. D\u00e4rf\u00f6r kallas k\u00e4llan &#34;Den ropandes k\u00e4lla i Lehi&#34;, och den finns \u00e4n i dag i Lehi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Simson var domare i Israel i tjugo \u00e5r under filisteernas tid."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simson i Gaza - Simson begav sig till Gaza. D\u00e4r fick han se en sk\u00f6ka och gick in till henne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r folket i Gaza fick h\u00f6ra att Simson hade kommit dit, omringade de platsen och l\u00e5g i bakh\u00e5ll f\u00f6r honom hela natten vid stadsporten. De h\u00f6ll sig stilla hela natten och t\u00e4nkte: &#34;I morgon, vid gryningen, skall vi d\u00f6da honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Simson l\u00e5g d\u00e4r till midnatt. D\u00e5 steg han upp och grep tag i stadsportens d\u00f6rrar och i de b\u00e5da d\u00f6rrposterna, ryckte loss dem tillsammans med bommen och lade allt p\u00e5 sina axlar och bar upp det till toppen p\u00e5 det berg som ligger mitt emot Hebron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simson och Delila - Senare blev han k\u00e4r i en kvinna i Sorekdalen. Hennes namn var Delila."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filisteernas furstar kom d\u00e5 upp till henne och sade: &#34;Locka honom att avsl\u00f6ja f\u00f6r dig var han f\u00e5r sin styrka ifr\u00e5n, och hur vi skall f\u00e5 makt \u00f6ver honom, s\u00e5 att vi kan binda honom och kuva honom. Vi skall d\u00e5 var och en ge dig ettusenetthundra siklar silver.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade Delila till Simson: &#34;S\u00e4g mig var du f\u00e5r din styrka ifr\u00e5n, och hur man kan binda dig s\u00e5 att du kuvas?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Simson svarade henne: &#34;Om man binder mig med sju friska senstr\u00e4ngar som inte har hunnit torka, s\u00e5 blir jag svag som en vanlig m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filisteernas furstar bar till henne sju friska senstr\u00e4ngar som inte hade hunnit torka, och hon band honom med dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hon hade lagt folk i bakh\u00e5ll i den inre kammaren. S\u00e5 ropade hon till honom: &#34;Filisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!&#34; D\u00e5 slet han av senstr\u00e4ngarna s\u00e5 l\u00e4tt som en snodd av grovt lingarn slits s\u00f6nder n\u00e4r den kommer n\u00e4ra elden. Och hemligheten till hans styrka blev inte r\u00f6jd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Delila sade d\u00e5 till Simson: &#34;Du har lurat mig och ljugit f\u00f6r mig. Tala nu om f\u00f6r mig hur man kan binda dig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade henne: &#34;Om man binder mig med nya rep som aldrig anv\u00e4nts, s\u00e5 blir jag svag som en vanlig m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Delila tog nya rep och band honom med dem och ropade till honom: &#34;Filisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!&#34; Och m\u00e4n l\u00e5g i bakh\u00e5ll i den inre kammaren. Men han slet bort repen fr\u00e5n sina armar som om de vore tr\u00e5dar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Delila till Simson: &#34;Hittills har du lurat mig och ljugit f\u00f6r mig. S\u00e4g mig nu hur man kan binda dig.&#34; Han svarade henne: &#34;Jo, om du v\u00e4ver in de sju fl\u00e4torna p\u00e5 mitt huvud i varpen till din v\u00e4v.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hon slog d\u00e5 fast dem med pluggen och ropade sedan till honom: &#34;Filisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!&#34; N\u00e4r han vaknade ur s\u00f6mnen ryckte han loss v\u00e4vpluggen tillsammans med varpen till v\u00e4ven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade hon till honom: &#34;Hur kan du s\u00e4ga att du \u00e4lskar mig n\u00e4r du inte \u00e4r uppriktig mot mig? Tre g\u00e5nger har du lurat mig och inte velat s\u00e4ga mig var du f\u00e5r din styrka ifr\u00e5n.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r hon nu dag efter dag ansatte honom och pl\u00e5gade honom med sina ord, blev han s\u00e5 ot\u00e5lig att han kunde d\u00f6."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han \u00f6ppnade hela sitt hj\u00e4rta f\u00f6r henne och sade: &#34;Ingen rakkniv har kommit p\u00e5 mitt huvud, f\u00f6r jag \u00e4r en Guds nasir sedan jag var i moderlivet. Om man rakar av mig h\u00e5ret, viker min styrka ifr\u00e5n mig, och jag blir svag som alla andra m\u00e4nniskor.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r Delila ins\u00e5g att han hade avsl\u00f6jat hela sin hemlighet f\u00f6r henne, s\u00e4nde hon bud och kallade till sig filisteernas furstar och sade: &#34;Kom hit upp \u00e4n en g\u00e5ng, f\u00f6r nu har han avsl\u00f6jat hela sin hemlighet f\u00f6r mig.&#34; D\u00e5 kom filisteernas furstar dit upp till henne och hade med sig pengarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hon fick honom att somna i sitt kn\u00e4. Sedan kallade hon till sig en man som p\u00e5 hennes befallning skar av de sju fl\u00e4torna p\u00e5 hans huvud. D\u00e5 b\u00f6rjade hon f\u00e5 makt \u00f6ver honom, och hans styrka vek ifr\u00e5n honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4refter ropade hon: &#34;Filisteerna \u00e4r \u00f6ver dig, Simson!&#34; Han vaknade upp ur s\u00f6mnen och t\u00e4nkte: &#34;Jag g\u00f6r mig v\u00e4l fri nu som f\u00f6rut och skakar mig loss.&#34; Men han visste inte att HERREN hade l\u00e4mnat honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och filisteerna grep honom och stack ut \u00f6gonen p\u00e5 honom. D\u00e4refter f\u00f6rde de honom ner till Gaza och band honom med kopparkedjor, och han blev satt att mala i f\u00e4ngelset."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men hans huvudh\u00e5r b\u00f6rjade \u00e5ter v\u00e4xa ut, sedan det hade blivit avrakat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Simson d\u00f6r - Filisteernas furstar samlades f\u00f6r att h\u00e5lla en stor offerfest \u00e5t sin gud Dagon och gl\u00e4dja sig. De sade: &#34;V\u00e5r gud har gett v\u00e5r fiende Simson i v\u00e5r hand.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och n\u00e4r folket s\u00e5g honom, lovade de sin gud och sade: &#34;V\u00e5r gud har gett v\u00e5r fiende i v\u00e5r hand, honom som \u00f6delade v\u00e5rt land och d\u00f6dade s\u00e5 m\u00e5nga av oss.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r nu deras hj\u00e4rtan hade blivit glada, sade de: &#34;H\u00e4mta Simson, s\u00e5 att han kan roa oss.&#34; Och Simson h\u00e4mtades ur f\u00e4ngelset och m\u00e5ste roa dem. De st\u00e4llde honom mellan pelarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 sade Simson till den pojke som h\u00f6ll honom i handen: &#34;Sl\u00e4pp mig och l\u00e5t mig komma intill pelarna som huset vilar p\u00e5, s\u00e5 att jag f\u00e5r luta mig mot dem.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Huset var fullt med m\u00e4n och kvinnor, och alla filisteernas furstar var d\u00e4r. P\u00e5 taket fanns omkring tretusen m\u00e4n och kvinnor, som s\u00e5g p\u00e5 medan Simson roade dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men Simson ropade till HERREN: &#34;Herre, HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 mig och styrk mig bara denna g\u00e5ng, o Gud, s\u00e5 att jag f\u00e5r h\u00e4mnas p\u00e5 filisteerna f\u00f6r ett av mina b\u00e5da \u00f6gon.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4refter fattade Simson i de b\u00e5da mittpelarna som huset vilade p\u00e5 och tryckte sig mot dem, med h\u00f6gra handen mot den ena pelaren och med v\u00e4nstra handen mot den andra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Simson sade: &#34;L\u00e5t mig d\u00f6 med filisteerna!&#34; Sedan b\u00f6jde han sig fram\u00e5t med s\u00e5dan kraft att huset f\u00f6ll omkull \u00f6ver furstarna och allt folket som fanns d\u00e4r. De som han d\u00f6dade vid sin d\u00f6d var fler \u00e4n de som han hade d\u00f6dat medan han levde."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och hans br\u00f6der och hela hans familj kom dit ner och tog honom med sig hem och begravde honom mellan Sorga och Estaol, i hans fader Manoas grav. Han hade d\u00e5 varit domare i Israel i tjugo \u00e5r."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mikas avgudar - I Efraims bergsbygd levde en man som hette Mika."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till sin mor: &#34;De ettusenetthundra silversiklarna som togs fr\u00e5n dig och som du uttalade en f\u00f6rbannelse \u00f6ver till och med inf\u00f6r mina \u00f6ron, de pengarna finns hos mig. Det var jag som tog dem.&#34; D\u00e5 sade hans mor: &#34; HERREN v\u00e4lsigne dig, min son!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 gav han de ettusenetthundra silversiklarna tillbaka till sin mor. Men hon sade: &#34;H\u00e4rmed helgar jag dessa pengar \u00e5t HERREN och l\u00e4mnar dem till min son, f\u00f6r att han skall g\u00f6ra en utskuren och en gjuten gudabild. Jag ger dem tillbaka till dig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men han gav pengarna tillbaka till sin mor. D\u00e5 tog hans mor tv\u00e5hundra siklar silver och gav dem till en guldsmed. Denne gjorde av dem en utskuren och en gjuten gudabild, som sedan st\u00e4lldes in i Mikas hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Denne Mika hade ett gudahus. Han l\u00e4t ocks\u00e5 g\u00f6ra en efod och husgudar och insatte en av sina s\u00f6ner till pr\u00e4st \u00e5t sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden fanns det ingen kung i Israel. Var och en gjorde vad han sj\u00e4lv ans\u00e5g vara r\u00e4tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Betlehem i Juda levde d\u00e5 en ung man av Juda sl\u00e4kt. Han var levit och bodde d\u00e4r som fr\u00e4mling."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han begav sig fr\u00e5n sin stad Betlehem i Juda f\u00f6r att finna n\u00e5gon annan plats d\u00e4r han kunde bo. Under sin f\u00e4rd kom han till Efraims bergsbygd, fram till Mikas hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade Mika honom: &#34;Varifr\u00e5n kommer du?&#34; Han svarade: &#34;Jag \u00e4r en levit fr\u00e5n Betlehem i Juda, och jag \u00e4r p\u00e5 vandring f\u00f6r att hitta n\u00e5gon annan plats d\u00e4r jag kan bo.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mika sade till honom: &#34;Stanna hos mig och bli fader och pr\u00e4st \u00e5t mig, s\u00e5 skall jag \u00e5rligen ge dig tio siklar silver och de kl\u00e4der och den mat du beh\u00f6ver.&#34; D\u00e5 f\u00f6ljde leviten med in till honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och leviten gick med p\u00e5 att stanna hos mannen, och den unge mannen blev som en av hans egna s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mika insatte den unge leviten som pr\u00e4st \u00e5t sig och han bodde i Mikas hus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Mika sade: &#34;Nu vet jag att HERREN skall vara god mot mig, eftersom jag har f\u00e5tt leviten till pr\u00e4st.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mika och Dans stam - P\u00e5 den tiden fanns det ingen kung i Israel. Och p\u00e5 den tiden s\u00f6kte sig Dans stam en arvedel d\u00e4r de kunde bo, ty dittills hade inte n\u00e5got omr\u00e5de tillfallit den som arvedel bland Israels stammar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nde Dans barn fem utvalda och tappra m\u00e4n ur sin sl\u00e4kt, fr\u00e5n Sorga och Estaol, f\u00f6r att bespeja landet och unders\u00f6ka det. De sade till dem: &#34;G\u00e5 och unders\u00f6k landet.&#34; S\u00e5 kom de till Efraims bergsbygd, fram till Mikas hus, d\u00e4r de stannade \u00f6ver natten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r de var vid Mikas hus och k\u00e4nde igen den unge levitens r\u00f6st, gick de fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;Vem har f\u00f6rt dig hit? Vad g\u00f6r du p\u00e5 den h\u00e4r platsen, och hur har du det h\u00e4r?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han ber\u00e4ttade d\u00e5 f\u00f6r dem vad Mika hade gjort f\u00f6r honom och sade: &#34;Han gav mig l\u00f6n och jag blev pr\u00e4st \u00e5t honom.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade de till honom: &#34;Fr\u00e5ga d\u00e5 Gud s\u00e5 att vi f\u00e5r veta, om v\u00e5r resa kommer att bli framg\u00e5ngsrik.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sten svarade dem: &#34;G\u00e5 i frid. Er resa st\u00e5r under HERRENS beskydd.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 gick de fem m\u00e4nnen vidare och kom till Lais. De s\u00e5g hur folket d\u00e4r bodde i trygghet, stilla och trygga, s\u00e5 som sidonierna, och att ingen gjorde n\u00e5gon skada i landet genom att f\u00f6rs\u00f6ka ta makten. De bodde l\u00e5ngt fr\u00e5n sidonierna och hade inget att g\u00f6ra med andra m\u00e4nniskor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de kom tillbaka till sina br\u00f6der i Sorga och Estaol, fr\u00e5gade br\u00f6derna dem: &#34;Vad s\u00e4ger ni?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De svarade: &#34;Kom, l\u00e5t oss dra ut mot dem! F\u00f6r vi har besett landet och funnit att det \u00e4r mycket gott. Vad v\u00e4ntar ni p\u00e5? Tveka inte att rycka ut och inta landet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer dit, kommer ni till ett folk som lever tryggt, och landet \u00e4r vidstr\u00e4ckt. Gud har gett det i er hand, en plats d\u00e4r det inte \u00e4r brist p\u00e5 n\u00e5got som finns p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 br\u00f6t de upp fr\u00e5n Sorga och Estaol, sexhundra bev\u00e4pnade m\u00e4n av Dans sl\u00e4kt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De drog upp och slog l\u00e4ger vid Kirjat-Jearim i Juda. D\u00e4rf\u00f6r kallar man \u00e4n i dag den platsen f\u00f6r Dans l\u00e4ger. Det ligger v\u00e4ster om Kirjat-Jearim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n drog de vidare till Efraims bergsbygd och kom till Mikas hus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fem m\u00e4n som hade varit ute f\u00f6r att bespeja Lais land, sade d\u00e5 till sina br\u00f6der: &#34;Vet ni att i ett av husen h\u00e4r finns en efod och husgudar och en utskuren och en gjuten gudabild? S\u00e5 \u00f6verv\u00e4g nu vad ni b\u00f6r g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 begav de sig av och kom till den unge levitens hus, Mikas hus, och h\u00e4lsade honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men de sexhundra m\u00e4nnen av Dans barn st\u00e4llde sig bev\u00e4pnade vid ing\u00e5ngen till porten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De fem m\u00e4n som hade bespejat landet gick upp till huset. De gick in och tog den utskurna gudabilden, efoden, husgudarna och den gjutna gudabilden, medan pr\u00e4sten stod vid ing\u00e5ngen till porten tillsammans med de sexhundra bev\u00e4pnade m\u00e4nnen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de fem m\u00e4nnen hade g\u00e5tt in i Mikas hus och tagit den utskurna gudabilden, efoden, husgudarna och den gjutna gudabilden, sade pr\u00e4sten till dem: &#34;Vad \u00e4r det ni g\u00f6r?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Tig, l\u00e4gg handen p\u00e5 din mun och g\u00e5 med oss och bli fader och pr\u00e4st \u00e5t oss. \u00c4r det b\u00e4ttre f\u00f6r dig att vara pr\u00e4st f\u00f6r en enda mans hus \u00e4n att vara pr\u00e4st f\u00f6r en hel stam och sl\u00e4kt i Israel?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 gladdes pr\u00e4sten i sitt hj\u00e4rta, och han tog efoden, husgudarna och den utskurna gudabilden och f\u00f6ljde med folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan vek de av och fortsatte sin v\u00e4g och l\u00e4t barn och boskap och det dyrbaraste godset f\u00f6ras fr\u00e4mst."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade kommit ett stycke ifr\u00e5n Mikas hus, blev de upphunna av m\u00e4n som bodde i n\u00e4rheten av dennes hus och som under tiden hade samlats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r dessa ropade p\u00e5 dem, v\u00e4nde sig Dans barn om och fr\u00e5gade Mika: &#34;Hur \u00e4r det fatt, eftersom du kommer med en s\u00e5dan skara?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ni har tagit de gudar som jag har gjort och dessutom pr\u00e4sten och g\u00e5r sedan er v\u00e4g. Vad har jag nu mer kvar? \u00c4nd\u00e5 fr\u00e5gar ni mig: Hur \u00e4r det fatt?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Dans barn sade till honom: &#34;Vi vill inte h\u00f6ra ett ord till fr\u00e5n dig. Annars kan det h\u00e4nda att n\u00e5gra m\u00e4n i sin f\u00f6rbittring angriper er och ni f\u00f6rlorar livet, b\u00e5de du och ditt husfolk.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4refter fortsatte Dans barn sin v\u00e4g. Och n\u00e4r Mika s\u00e5g att de var starkare \u00e4n han, v\u00e4nde han tillbaka hem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan de tagit b\u00e5de det som Mika hade gjort och hans pr\u00e4st, anf\u00f6ll de folket i Lais, som levde stilla och i trygghet. De slog dem med sv\u00e4rd, och br\u00e4nde upp staden."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och ingen hj\u00e4lpte den, ty den l\u00e5g l\u00e5ngt fr\u00e5n Sidon och folket hade inget att g\u00f6ra med andra m\u00e4nniskor. Staden l\u00e5g i Bet-Rehobs dal. Daniterna byggde upp staden och bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De kallade staden Dan efter sin fader Dan, som var son till Israel. Tidigare hette staden Lais."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4r st\u00e4llde Dans barn upp \u00e5t sig den utskurna gudabilden. Jonatan, son till Gersom, Manasses son, och hans s\u00f6ner var pr\u00e4ster \u00e5t Dans stam, \u00e4nda till dess att landet f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De st\u00e4llde upp \u00e5t sig den utskurna gudabild som Mika hade gjort, och den var kvar hela den tid Guds hus var i Silo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leviten och hans bihustru - P\u00e5 den tid d\u00e5 det \u00e4nnu inte fanns n\u00e5gon kung i Israel, bodde en levitisk man l\u00e4ngst upp i Efraims bergsbygd. Han tog till bihustru en kvinna fr\u00e5n Betlehem i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men hon var otrogen mot honom och gick ifr\u00e5n honom till sin fars hus i Betlehem i Juda. D\u00e4r stannade hon i fyra m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 begav sig hennes man i v\u00e4g efter henne f\u00f6r att med v\u00e4nliga ord f\u00f6ra henne tillbaka. Han hade med sig sin tj\u00e4nare och ett par \u00e5snor. Hon f\u00f6rde in honom i sin fars hus, och n\u00e4r kvinnans far fick se honom, tog han emot honom med gl\u00e4dje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans sv\u00e4rfar, kvinnans far, h\u00f6ll honom kvar, och han stannade hos honom i tre dagar. De \u00e5t och drack och han \u00f6vernattade d\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r de p\u00e5 fj\u00e4rde dagen steg upp tidigt p\u00e5 morgonen och han gjorde sig beredd att resa, sade kvinnans far till sin sv\u00e4rson: &#34;St\u00e4rk dig med litet br\u00f6d. Sedan kan ni resa.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 satte sig b\u00e5da ner och \u00e5t och drack tillsammans. D\u00e4refter sade kvinnans far till mannen: &#34;Stanna g\u00e4rna h\u00e4r \u00f6ver natten och l\u00e5t ditt hj\u00e4rta vara glatt.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r mannen \u00e4nd\u00e5 gjorde sig klar att resa, bad hans sv\u00e4rfar honom s\u00e5 entr\u00e4get att han stannade d\u00e4r \u00e4nnu en natt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den femte dagen steg han \u00e5ter upp tidigt p\u00e5 morgonen f\u00f6r att resa. D\u00e5 sade kvinnans far: &#34;St\u00e4rk dig f\u00f6rst och v\u00e4nta till i eftermiddag.&#34; D\u00e4refter \u00e5t de b\u00e5da tillsammans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r sedan mannen gjorde sig klar att resa med sin bihustru och sin tj\u00e4nare, sade hans sv\u00e4rfar, kvinnans far, till honom: &#34;Se, det \u00e4r snart kv\u00e4ll. Stanna kvar \u00f6ver natten, dagen \u00e4r ju snart slut. Ja, stanna \u00f6ver natten och l\u00e5t ditt hj\u00e4rta vara glatt. Sedan kan ni tidigt i morgon ge er av, s\u00e5 att du f\u00e5r komma hem.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men mannen ville inte stanna \u00f6ver natten, utan steg upp och reste sin v\u00e4g och kom fram till platsen mitt emot Jebus, det vill s\u00e4ga Jerusalem. Han hade med sig ett par sadlade \u00e5snor. Hans bihustru f\u00f6ljde ocks\u00e5 med honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de var vid Jebus och dagen n\u00e4stan var slut, sade tj\u00e4naren till sin herre: &#34;Kom, l\u00e5t oss ta in i denna jebusitstad och stanna h\u00e4r \u00f6ver natten.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men hans herre svarade honom: &#34;Vi skall inte ta in i en fr\u00e4mmande stad d\u00e4r det inte bor n\u00e5gra israeliter. Vi forts\u00e4tter till Gibea.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han sade vidare till sin tj\u00e4nare: &#34;Kom, l\u00e5t oss f\u00f6rs\u00f6ka hinna fram till Gibea eller Rama och \u00f6vernatta p\u00e5 en av de platserna.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fortsatte d\u00e4rf\u00f6r, och n\u00e4r solen gick ner var de n\u00e4ra Gibea, som h\u00f6r till Benjamin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tog av fr\u00e5n v\u00e4gen och gick in i Gibea f\u00f6r att stanna d\u00e4r \u00f6ver natten. N\u00e4r han kommit in dit, satte han sig p\u00e5 den \u00f6ppna platsen i staden, men ingen ville ta emot dem i sitt hus \u00f6ver natten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men se, p\u00e5 aftonen kom en gammal man fr\u00e5n sitt arbete p\u00e5 f\u00e4ltet. Han var fr\u00e5n Efraims bergsbygd och bodde som fr\u00e4mling i Gibea. Folket p\u00e5 orten var n\u00e4mligen benjaminiter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han fick syn p\u00e5 den v\u00e4gfarande mannen p\u00e5 den \u00f6ppna platsen i staden, sade han: &#34;Vart skall du resa, och varifr\u00e5n kommer du?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han svarade honom: &#34;Vi \u00e4r p\u00e5 genomresa fr\u00e5n Betlehem i Juda till Efraims bergsbygd som ligger l\u00e5ngt upp. Jag \u00e4r d\u00e4rifr\u00e5n, och jag har gjort en resa till Betlehem i Juda och \u00e4r nu p\u00e5 v\u00e4g till HERRENS hus, men ingen h\u00e4r vill ta emot mig i sitt hus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag har b\u00e5de halm och foder \u00e5t v\u00e5ra \u00e5snor, och b\u00e5de br\u00f6d och vin \u00e5t mig och \u00e5t din tj\u00e4narinna och \u00e5t den unge man som f\u00f6ljer med din tj\u00e4nare. Vi saknar ingenting.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade den gamle mannen: &#34;Frid vare med dig! L\u00e5t mig s\u00f6rja f\u00f6r allt som saknas dig. Men h\u00e4r p\u00e5 den \u00f6ppna platsen skall du inte stanna \u00f6ver natten.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han honom in i sitt hus och gav \u00e5snorna foder. Och n\u00e4r de hade tv\u00e4ttat sina f\u00f6tter, \u00e5t de och drack."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gibeas synd - Medan de gjorde sig glada, se, d\u00e5 omringades pl\u00f6tsligt huset av m\u00e4nnen i staden, onda m\u00e4n. De bultade p\u00e5 d\u00f6rren och sade till den gamle mannen som \u00e4gde huset: &#34;F\u00f6r ut mannen som har kommit till ditt hus, s\u00e5 att vi f\u00e5r k\u00e4nna honom.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 gick mannen som \u00e4gde huset ut till dem och sade: &#34;Nej, mina br\u00f6der, g\u00f6r inte s\u00e5 illa! Eftersom den h\u00e4r mannen kommit in i mitt hus, f\u00e5r ni inte g\u00f6ra en s\u00e5dan galenskap."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se, h\u00e4r \u00e4r min dotter som \u00e4r jungfru och mannens bihustru. Dem vill jag f\u00f6ra ut till er, s\u00e5 kan ni v\u00e5ldta dem och g\u00f6ra med dem vad ni finner f\u00f6r gott. Men g\u00f6r inte en s\u00e5dan galenskap mot denne man.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men m\u00e4nnen ville inte h\u00f6ra p\u00e5 honom. D\u00e5 grep mannen sin bihustru och tvingade ut henne till dem. Och de k\u00e4nde henne och hanterade henne sk\u00e4ndligt hela natten \u00e4nda till morgonen. F\u00f6rst n\u00e4r det b\u00f6rjade ljusna sl\u00e4ppte de henne."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I gryningen kom kvinnan och f\u00f6ll ihop vid ing\u00e5ngen till mannens hus, d\u00e4r hennes herre var. D\u00e4r blev hon liggande till dess det blev ljust."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r hennes herre steg upp p\u00e5 morgonen och \u00f6ppnade d\u00f6rren till huset och gick ut f\u00f6r att forts\u00e4tta sin resa, fick han se sin bihustru ligga hopsjunken vid ing\u00e5ngen till huset med h\u00e4nderna p\u00e5 tr\u00f6skeln."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade till henne: &#34;Stig upp, vi skall g\u00e5.&#34; Men hon svarade inte. D\u00e5 lyfte han upp henne p\u00e5 \u00e5snan. Sedan gjorde sig mannen i ordning och gav sig av hem\u00e5t."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r han kom hem, fattade han en kniv och tog sin bihustru och skar henne i tolv stycken, efter benen i hennes kropp, och s\u00e4nde omkring styckena \u00f6ver hela Israels land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och var och en som s\u00e5g detta sade: &#34;N\u00e5got s\u00e5dant har inte h\u00e4nt eller setts alltifr\u00e5n den dag d\u00e5 Israels barn drog upp ur Egyptens land \u00e4nda till denna dag. Tag detta till er, r\u00e5dsl\u00e5 och s\u00e4g er mening!&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels krig mot Benjamin - D\u00e5 drog alla Israels barn ut, fr\u00e5n Dan till Beer-Sheba, och \u00e4ven fr\u00e5n Gileads land. De samlades som en man inf\u00f6r HERREN i Mispa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De ledande bland allt folket, alla Israels stammar, tr\u00e4dde fram i Guds f\u00f6rsamling: 400 000 man till fots, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men Benjamins barn fick h\u00f6ra att de \u00f6vriga israeliterna hade dragit upp till Mispa. Och Israels barn sade: &#34;Tala om hur detta illd\u00e5d har g\u00e5tt till.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sade leviten, den m\u00f6rdade kvinnans man: &#34;Jag och min bihustru kom till Gibea i Benjamin f\u00f6r att stanna d\u00e4r \u00f6ver natten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 blev jag angripen av Gibeas m\u00e4n. De omringade huset om natten f\u00f6r att komma \u00e5t mig. Mig t\u00e4nkte de d\u00f6da, och min bihustru sk\u00e4ndade de s\u00e5 att hon dog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 tog jag min bihustru och styckade henne och s\u00e4nde styckena \u00f6ver hela omr\u00e5det f\u00f6r Israels arvedel, eftersom de hade gjort en s\u00e5dan skamlighet och galenskap i Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och nu, alla ni Israels barn, l\u00e4gg h\u00e4r fram era r\u00e5d och f\u00f6rslag.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 stod allt folket upp som en man och sade: &#34;Ingen av oss skall bege sig hem till sitt t\u00e4lt eller v\u00e4nda om till sitt hus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad vi skall g\u00f6ra med Gibea: Lotten f\u00e5r avg\u00f6ra hur vi skall anfalla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 varje hundratal i alla Israels stammar skall vi ta ut tio m\u00e4n och p\u00e5 varje tusental hundra och p\u00e5 varje tiotusental tusen, f\u00f6r att de skall skaffa matf\u00f6rr\u00e5d \u00e5t allt manskap. N\u00e4r de sedan kommer till Gibea i Benjamin kan de g\u00f6ra med staden vad den f\u00f6rtj\u00e4nar, f\u00f6r den galenskap den har gjort i Israel.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och alla m\u00e4n i Israel samlades vid staden f\u00f6renade som en man."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och Israels stammar s\u00e4nde m\u00e4n till alla Benjamins stammar och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Vad \u00e4r det f\u00f6r illd\u00e5d som har beg\u00e5tts bland er!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e4mna nu ut de onda m\u00e4n som bor i Gibea, s\u00e5 att vi f\u00e5r d\u00f6da dem och avl\u00e4gsna det onda fr\u00e5n Israel.&#34; Men benjaminiterna ville inte lyssna till sina br\u00f6der, israeliterna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I st\u00e4llet samlades Benjamins barn fr\u00e5n sina st\u00e4der till Gibea f\u00f6r att dra ut till strid mot Israels barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen m\u00f6nstrade Benjamins barn fr\u00e5n st\u00e4derna 26 000 man, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd, f\u00f6rutom de 700 utvalda m\u00e4n som bodde i Gibea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland allt detta folk fanns 700 utvalda m\u00e4n som var v\u00e4nsterh\u00e4nta. Alla dessa kunde med slungstenen tr\u00e4ffa p\u00e5 h\u00e5ret utan att missa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Israels m\u00e4n, Benjamin fr\u00e5nr\u00e4knad, m\u00f6nstrade 400 000 man, bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd. Alla var krigsm\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Israels barn br\u00f6t upp och drog i v\u00e4g till Betel och fr\u00e5gade Gud: &#34;Vem bland oss skall f\u00f6rst dra ut i striden mot Benjamins barn?&#34; HERREN svarade: &#34;Juda skall dra ut f\u00f6rst.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Israels barn br\u00f6t upp f\u00f6ljande morgon och slog l\u00e4ger framf\u00f6r Gibea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Israels m\u00e4n drog ut till strid mot Benjamin och gick i st\u00e4llning mot dem vid Gibea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men Benjamins barn drog ut fr\u00e5n Gibea och d\u00f6dade p\u00e5 den dagen 22 000 man av Israel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket, Israels m\u00e4n, fattade nytt mod och gick \u00e5ter i st\u00e4llning p\u00e5 samma plats som de hade intagit st\u00e4llning f\u00f6rsta dagen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Israels barn gick upp och gr\u00e4t inf\u00f6r HERRENS ansikte \u00e4nda till kv\u00e4llen. De fr\u00e5gade HERREN: &#34;Skall jag \u00e4n en g\u00e5ng g\u00e5 ut och strida mot min bror Benjamin?&#34; HERREN svarade: &#34;Drag ut mot honom.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Israel dagen d\u00e4refter ryckte fram mot Benjamins barn,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "drog ocks\u00e5 Benjamin p\u00e5 andra dagen ut fr\u00e5n Gibea mot Israels barn och d\u00f6dade ytterligare 18 000 man, alla bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 drog alla Israels barn, allt folket, upp till Betel och gr\u00e4t. De stannade d\u00e4r inf\u00f6r HERRENS ansikte och fastade den dagen \u00e4nda till kv\u00e4llen och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Israels barn fr\u00e5gade HERREN - ty Guds f\u00f6rbundsark stod p\u00e5 den tiden d\u00e4r,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och Pinehas, son till Eleasar, Arons son, gjorde tj\u00e4nst inf\u00f6r HERREN - de sade: &#34;Skall jag \u00e4n en g\u00e5ng g\u00e5 i strid mot min bror Benjamin, eller skall jag avst\u00e5?&#34; HERREN svarade: &#34;Drag upp, ty i morgon skall jag ge honom i din hand.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Israel lade d\u00e5 sina m\u00e4n i bakh\u00e5ll runt omkring Gibea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e4refter drog Israel upp mot Benjamins barn p\u00e5 tredje dagen och gick i st\u00e4llning mot Gibea liksom de f\u00f6rra g\u00e5ngerna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benjamins barn drog ut mot folket och lockades l\u00e5ngt bort fr\u00e5n staden. Liksom f\u00f6rut slog de i b\u00f6rjan ihj\u00e4l n\u00e5gra av folket p\u00e5 v\u00e4garna, b\u00e5de p\u00e5 den v\u00e4g som g\u00e5r upp till Betel och p\u00e5 den som g\u00e5r till Gibea \u00f6ver f\u00e4ltet, ett trettiotal av Israels m\u00e4n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte Benjamins barn: &#34;De \u00e4r slagna av oss, nu liksom f\u00f6rut.&#34; Men Israels m\u00e4n hade sagt: &#34;Vi flyr och lockar dem p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt l\u00e5ngt bort fr\u00e5n staden, ut p\u00e5 v\u00e4garna.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Alla Israels m\u00e4n hade brutit upp fr\u00e5n sina platser och hade g\u00e5tt i st\u00e4llning vid Baal-Tamar, medan de israeliter som l\u00e5g i bakh\u00e5ll ryckte fram fr\u00e5n sin plats vid Maare-Geba."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e5 kom 10 000 man, utvalda ur hela Israel, fram emot Gibea, och striden blev h\u00e5rd, och benjaminiterna f\u00f6rstod inte att olyckan var n\u00e4ra f\u00f6r dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "HERREN slog Benjamin inf\u00f6r Israel, s\u00e5 att Israels barn den dagen nergjorde av Benjamin 25 100 man, alla bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nu s\u00e5g Benjamins barn att de var slagna. Men Israels m\u00e4n drog sig tillbaka fr\u00e5n Benjamin, eftersom de f\u00f6rlitade sig p\u00e5 bakh\u00e5llet som de hade lagt mot Gibea."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade sig de som l\u00e5g i bakh\u00e5ll att falla in i Gibea. De ryckte fram och slog alla inv\u00e5narna i staden med sv\u00e4rd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men Israels m\u00e4n hade kommit \u00f6verens med dem som l\u00e5g i bakh\u00e5ll att de skulle l\u00e5ta tjock r\u00f6k stiga upp fr\u00e5n staden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 Israels m\u00e4n v\u00e4nde ryggen till striden, slog Benjamin i b\u00f6rjan ihj\u00e4l omkring trettio av Israels m\u00e4n och t\u00e4nkte: &#34;Sannerligen, de \u00e4r slagna av oss liksom i den f\u00f6rra striden&#34;."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r den tjocka r\u00f6ken b\u00f6rjade stiga upp fr\u00e5n staden som en pelare, v\u00e4nde benjaminiterna sig om. Och se, hela staden stod i l\u00e5gor som slog upp mot himlen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Israels m\u00e4n v\u00e4nde nu om och Benjamins m\u00e4n greps av panik, f\u00f6r nu s\u00e5g de att olyckan var n\u00e4ra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De v\u00e4nde om och flydde f\u00f6r Israels m\u00e4n \u00e5t \u00f6knen till, men striden hann upp dem. Och de som kom ut fr\u00e5n st\u00e4derna nergjorde dem som hamnat mitt emellan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De omringade benjaminiterna, satte efter dem och trampade ner dem n\u00e4r de m\u00e5ste vila, \u00e4nda fram mot Gibea p\u00e5 dess \u00f6stra sida."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6ll av Benjamin 18 000 man, alla tappert folk."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Andra v\u00e4nde om och flydde mot \u00f6knen till Rimmons klippa. Israels m\u00e4n gjorde en eftersk\u00f6rd bland dem p\u00e5 v\u00e4garna, 5 000 man, och f\u00f6rf\u00f6ljde dem \u00e4nda till Gideom och slog av dem 2 000 man."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Allts\u00e5 utgjorde de benjaminiter som den dagen f\u00f6ll tillsammans 25 000 man bev\u00e4pnade med sv\u00e4rd. Alla dessa var tappra m\u00e4n."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men 600 man v\u00e4nde om och flydde mot \u00f6knen, till Rimmons klippa, och de stannade p\u00e5 Rimmons klippa i fyra m\u00e5nader."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men Israels m\u00e4n v\u00e4nde tillbaka till Benjamins barn och slog dem med sv\u00e4rd, alla i staden, boskapen, ja, allt vad de tr\u00e4ffade p\u00e5. Dessutom satte de eld p\u00e5 alla st\u00e4der som fanns d\u00e4r."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hustrur \u00e5t Benjamins barn - Israels m\u00e4n hade avlagt en ed i Mispa och sagt: &#34;Ingen av oss skall ge sin dotter till hustru \u00e5t n\u00e5gon benjaminit.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 nu folket kom till Betel, stannade de d\u00e4r till kv\u00e4llen inf\u00f6r Guds ansikte. De brast ut i bitter gr\u00e5t"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade: &#34;O, HERRE, Israels Gud, varf\u00f6r har detta skett i Israel, att det i dag saknas en stam i Israel?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6ljande dag steg folket upp tidigt och byggde d\u00e4r ett altare och offrade br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels barn sade: &#34;Finns det n\u00e5gon bland Israels alla stammar som inte kom upp med f\u00f6rsamlingen inf\u00f6r HERREN?&#34; Man hade n\u00e4mligen svurit en dyr ed att den som inte kom upp inf\u00f6r HERREN i Mispa skulle straffas med d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel k\u00e4nde medlidande med sin bror Benjamin och sade: &#34;I dag har en hel stam blivit borthuggen fr\u00e5n Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad skall vi g\u00f6ra f\u00f6r dem som finns kvar, s\u00e5 att de kan f\u00e5 hustrur? Sj\u00e4lva har vi ju svurit vid HERREN att inte ge dem n\u00e5gon av v\u00e5ra d\u00f6ttrar till hustru.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 de fr\u00e5gade: &#34;Var det n\u00e5gon av Israels stammar som inte kom upp till HERREN i Mispa?&#34; Det visade sig att ingen fr\u00e5n Jabesh i Gilead hade kommit till l\u00e4gret, till f\u00f6rsamlingen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty n\u00e4r folket m\u00f6nstrades, visade det sig att ingen av inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead var d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde menigheten dit 12 000 av de tappraste m\u00e4nnen med denna befallning: &#34;G\u00e5 och sl\u00e5 inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead med sv\u00e4rd, \u00e4ven kvinnor och barn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, detta skall ni g\u00f6ra: Alla m\u00e4n liksom alla kvinnor som legat med n\u00e5gon man skall ni ge till spillo.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bland inv\u00e5narna i Jabesh i Gilead fann de 400 unga kvinnor, som var jungfrur och som inte hade legat med n\u00e5gon man. Dessa f\u00f6rde de till l\u00e4gret i Silo i Kanaans land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan s\u00e4nde hela f\u00f6rsamlingen ett budskap om fred till benjaminiterna som befann sig p\u00e5 Rimmons klippa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 v\u00e4nde Benjamin tillbaka och man gav dem till hustrur de kvinnor fr\u00e5n Jabesh i Gilead som man hade l\u00e5tit leva. Men de var inte tillr\u00e4ckligt m\u00e5nga f\u00f6r dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket k\u00e4nde medlidande med Benjamin eftersom HERREN hade gjort en r\u00e4mna bland Israels stammar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De \u00e4ldste i f\u00f6rsamlingen sade: &#34;Vad skall vi g\u00f6ra f\u00f6r dem som \u00e4r kvar, s\u00e5 att de kan f\u00e5 hustrur? Alla kvinnor \u00e4r ju utrotade ur Benjamin.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sade: &#34;De som \u00f6verlevt av Benjamin m\u00e5ste f\u00e5 sin besittning, s\u00e5 att inte en stam blir utpl\u00e5nad ur Israel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e4lva kan vi inte ge dem v\u00e5ra d\u00f6ttrar till hustrur, f\u00f6r Israels barn har svurit och sagt: F\u00f6rbannad \u00e4r den som ger en hustru \u00e5t Benjamin.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men s\u00e5 sade de: &#34;En HERRENS h\u00f6gtid brukar firas varje \u00e5r i Silo som ligger norr om Betel, \u00f6ster om v\u00e4gen som g\u00e5r fr\u00e5n Betel upp till Sikem och s\u00f6der om Lebona.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De uppmanade Benjamins barn: &#34;G\u00e5 dit och l\u00e4gg er i bakh\u00e5ll i ving\u00e5rdarna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r ni f\u00e5r se Silos d\u00f6ttrar komma ut f\u00f6r att uppf\u00f6ra sina danser, skall ni komma fram ur ving\u00e5rdarna, och var och en skall f\u00f6ra bort \u00e5t sig en hustru bland Silos d\u00f6ttrar. Sedan skall ni bege er hem till Benjamins land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om sedan deras f\u00e4der eller br\u00f6der kommer till oss och klagar, skall vi s\u00e4ga: Unna oss dem, f\u00f6r ingen av oss har tagit sig n\u00e5gon hustru i kriget. Ni har ju inte sj\u00e4lva gett era d\u00f6ttrar till dem, f\u00f6r i s\u00e5 fall hade ni dragit \u00f6ver er skuld.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benjamins barn gjorde s\u00e5. Var och en tog sig en hustru bland de dansande kvinnor som de f\u00f6rde bort. Sedan v\u00e4nde de tillbaka till sin arvedel och byggde \u00e5ter upp st\u00e4derna och bosatte sig i dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samtidigt begav sig Israels barn d\u00e4rifr\u00e5n, var och en till sin stam och sin sl\u00e4kt. De drog bort d\u00e4rifr\u00e5n, var och en till sin arvedel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden fanns ingen kung i Israel. Var och en gjorde vad han sj\u00e4lv ans\u00e5g vara r\u00e4tt."
                }
            }
        }
    }
}