{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems sorg och \u00f6del\u00e4ggelse Alef - Hur \u00f6vergiven sitter hon inte, den folkrika staden! Hon har blivit lik en \u00e4nka. Hon som var s\u00e5 m\u00e4ktig bland folken, en furstinna bland l\u00e4nderna, hon m\u00e5ste nu g\u00f6ra slavtj\u00e4nst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beth - Bittert gr\u00e5ter hon i natten, t\u00e5rar rinner utf\u00f6r hennes kind. Bland alla hennes \u00e4lskare finns ingen som tr\u00f6star henne. Alla hennes v\u00e4nner har svikit henne, de har blivit hennes fiender."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gimel - Juda har g\u00e5tt i landsflykt p\u00e5 grund av f\u00f6rtryck och sv\u00e5r tr\u00e4ldom. Hon bor nu bland hednafolken, hon finner ingen ro. Alla hennes f\u00f6rf\u00f6ljare har \u00f6verfallit henne mitt i hennes n\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Daleth - V\u00e4garna till Sion s\u00f6rjer, ty ingen kommer l\u00e4ngre till h\u00f6gtiderna. Alla hennes portar \u00e4r \u00f6de, hennes pr\u00e4ster suckar. Hennes jungfrur \u00e4r bedr\u00f6vade, och sj\u00e4lv s\u00f6rjer hon bittert."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "He - Hennes ov\u00e4nner har makten, hennes fiender k\u00e4nner sig s\u00e4kra. Ty HERREN har bedr\u00f6vat henne f\u00f6r hennes m\u00e5nga synders skull. Hennes barn har vandrat bort som f\u00e5ngar framf\u00f6r fienden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Waw - All prakt har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n dottern Sion. Hennes furstar liknar hjortar, som inte finner bete. De vandrar kraftl\u00f6sa framf\u00f6r f\u00f6rf\u00f6ljaren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zajin - I sin n\u00f6d och heml\u00f6shet kommer Jerusalem ih\u00e5g allt vad dyrbart hon \u00e4gde i forna dagar. Nu, d\u00e5 hennes folk har fallit f\u00f6r ov\u00e4nnens hand och ingen kommer till hennes hj\u00e4lp, ser hennes ov\u00e4nner med h\u00e5n p\u00e5 hennes underg\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Heth - Sv\u00e5rt har Jerusalem syndat, d\u00e4rf\u00f6r ses hon som oren. Alla som \u00e4rade henne f\u00f6raktar henne, ty de ser hennes nakenhet. Sj\u00e4lv suckar hon och v\u00e4nder sig bort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teth - Orenhet fl\u00e4ckar f\u00e5llen p\u00e5 hennes kl\u00e4der, hon t\u00e4nkte inte p\u00e5 vad slutet skulle bli. Hon har sjunkit ofattbart djupt och ingen finns som tr\u00f6star henne. O, HERRE, se mitt betryck, ty fienden f\u00f6rh\u00e4ver sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jod - Ov\u00e4nnen har r\u00e4ckt ut sin hand efter allt dyrbart hon \u00e4gde. Hon har sett hur hedningar g\u00e5r in i hennes helgedom, s\u00e5dana som du har f\u00f6rbjudit att komma in i din f\u00f6rsamling."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kaf - Allt hennes folk suckar och s\u00f6ker efter br\u00f6d. De ger sina dyrbarheter f\u00f6r mat f\u00f6r att h\u00e5lla sig vid liv. Se, o HERRE, och ge akt p\u00e5 hur f\u00f6raktad jag har blivit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lamed - Betyder det ingenting f\u00f6r alla er som g\u00e5r v\u00e4gen f\u00f6rbi? Ge akt p\u00e5 detta och se: Kan n\u00e5gon pl\u00e5ga vara lik den pl\u00e5ga som drabbat mig, den som HERREN l\u00e5tit mig lida p\u00e5 sin brinnande vredes dag?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mem - Fr\u00e5n h\u00f6jden har han s\u00e4nt en eld in i mina ben och kuvat dem. Han bredde ut ett n\u00e4t f\u00f6r mina f\u00f6tter, han st\u00f6tte mig tillbaka. Han har l\u00e4mnat mig \u00f6vergiven och sjuk hela dagen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nun - Till ett ok kn\u00f6ts mina synder samman, av hans hand v\u00e4vdes de ihop, de har lagts \u00f6ver min nacke. Han har brutit ner min kraft. Herren har l\u00e4mnat mig i h\u00e4nderna p\u00e5 dem som jag inte kan st\u00e5 emot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samek - Alla de hj\u00e4ltar som fanns hos mig har Herren f\u00f6rkastat. Han kallade samman ett uppb\u00e5d mot mig f\u00f6r att krossa mina unga m\u00e4n. Som en vinpress har Herren trampat jungfrun, dottern Juda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ajin - D\u00e4rf\u00f6r gr\u00e5ter jag, mina \u00f6gon fl\u00f6dar av t\u00e5rar. Ty fj\u00e4rran ifr\u00e5n mig \u00e4r den som kan tr\u00f6sta mig och vederkvicka min sj\u00e4l. Mina barn \u00e4r \u00f6vergivna, ty fienden har blivit mig \u00f6verm\u00e4ktig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pe - Sion r\u00e4cker ut sina h\u00e4nder, men ingen finns som tr\u00f6star henne. Mot Jakob har HERREN b\u00e5dat upp hans ov\u00e4nner fr\u00e5n alla h\u00e5ll, Jerusalem har blivit som n\u00e5got orent ibland dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tsade - HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, men jag var upprorisk mot hans bud. H\u00f6r d\u00e5, alla ni folk, och se min pl\u00e5ga! Mina jungfrur och unga m\u00e4n har g\u00e5tt i f\u00e5ngenskap."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Qof - Jag kallade p\u00e5 mina \u00e4lskare, men de svek mig. Mina pr\u00e4ster och mina \u00e4ldste omkom i staden, medan de letade efter mat f\u00f6r att h\u00e5lla sig vid liv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Resh - Se, HERRE, hur jag \u00e4r i n\u00f6d! Det j\u00e4ser i mitt innersta, mitt hj\u00e4rta v\u00e4nder sig i mitt br\u00f6st, ty jag har varit mycket upprorisk. Ute g\u00f6r sv\u00e4rdet mig barnl\u00f6s, inomhus finns endast d\u00f6d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Shin - Man h\u00f6r hur jag suckar, men ingen finns som tr\u00f6star mig. Alla mina fiender har h\u00f6rt om min olycka och gl\u00e4der sig \u00f6ver att du har gjort detta. Den dag du har f\u00f6rkunnat har du l\u00e5tit komma, men det skall g\u00e5 dem som mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Taw - L\u00e5t all deras ondska komma inf\u00f6r ditt ansikte och g\u00f6r med dem s\u00e5 som du har gjort med mig f\u00f6r alla mina synder. Ty m\u00e5nga \u00e4r mina suckar, och mitt hj\u00e4rta \u00e4r sjukt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren bestraffar sitt folk Alef - Hur har inte Herren i sin vrede \u00f6vert\u00e4ckt dottern Sion med m\u00f6rka moln! Fr\u00e5n himlen har han kastat Israels h\u00e4rlighet ner till jorden. Han har inte kommit ih\u00e5g sin fotapall p\u00e5 sin vredes dag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beth - Utan att skona har Herren f\u00f6rd\u00e4rvat alla Jakobs boningar. I sin vrede br\u00f6t han ner dottern Judas f\u00e4sten. Han slog dem till marken, han orenade riket och dess furstar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gimel - I vredens hetta h\u00f6gg han av varje horn i Israel. Han drog tillbaka sin h\u00f6gra hand n\u00e4r fienden kom. Jakob f\u00f6rbr\u00e4nde han likt en flammande eld som f\u00f6rt\u00e4r allt runt omkring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Daleth - Han sp\u00e4nde sin b\u00e5ge som en fiende, hans h\u00f6gra hand var redo. Lik en ov\u00e4n d\u00f6dade han allt som var ljuvligt f\u00f6r \u00f6gat. \u00d6ver dottern Sions hydda. utg\u00f6t han sin vrede som en eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "He - Herren var som en fiende. Han f\u00f6rd\u00e4rvade Israel, han f\u00f6rd\u00e4rvade alla dess palats, han f\u00f6rst\u00f6rde dess f\u00e4sten. Han hopade hos dottern Juda bedr\u00f6velse och j\u00e4mmer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Waw - Han br\u00f6t ner sin boning som en tr\u00e4dg\u00e5rd, han f\u00f6rst\u00f6rde sin m\u00f6tesplats. H\u00f6gtid och sabbat l\u00e4t HERREN falla i gl\u00f6mska i Sion, och i sin brinnande vrede f\u00f6rkastade han kung och pr\u00e4st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zajin - Herren f\u00f6rkastade sitt altare, han \u00f6vergav sin helgedom. Murarna omkring hennes palats gav han i fiendernas hand. De ropade h\u00f6gt i HERRENS hus som p\u00e5 en h\u00f6gtidsdag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Heth - HERREN hade beslutat f\u00f6rst\u00f6ra dottern Sions murar. Han sp\u00e4nde m\u00e4tsn\u00f6ret f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva och drog inte tillbaka sin hand. Han l\u00e4t sorg komma \u00f6ver vallar och murar, alla ligger nu f\u00f6rst\u00f6rda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teth - Hennes portar har sjunkit ner i jorden, han f\u00f6rst\u00f6rde och krossade hennes bommar. Hennes kung och hennes furstar lever bland hednafolken. Ingen undervisning ges mer och hennes profeter f\u00e5r ingen syn fr\u00e5n HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jod - De sitter stumma p\u00e5 marken, de \u00e4ldste i dottern Sion. De har kastat stoft p\u00e5 sina huvuden och kl\u00e4tt sig i s\u00e4cktyg. Jerusalems jungfrur s\u00e4nker sina huvuden mot jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kaf - Mina \u00f6gon \u00e4r f\u00f6rt\u00e4rda av gr\u00e5t, det j\u00e4ser i mitt innersta. Min lever \u00e4r som utgjuten p\u00e5 jorden ty dottern mitt folk g\u00e5r under, barn och sp\u00e4dbarn f\u00f6rg\u00e5s p\u00e5 gatorna i staden."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lamed - De ropar till sina m\u00f6drar: &#34;Var finns br\u00f6d och vin?&#34; De tynar bort likt de slagna p\u00e5 stadens gator, de ger upp andan i sina m\u00f6drars famn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mem - Vad skall jag s\u00e4ga dig, vad skall jag j\u00e4mf\u00f6ra dig med, du dotter Jerusalem? Vad skall jag likna dig vid f\u00f6r att tr\u00f6sta dig, du jungfru dotter Sion? Din skada \u00e4r ju stor som ett hav, vem kan hela dig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nun - Dina profeters syner var falska och d\u00e5raktiga. De uppenbarade inte din missg\u00e4rning f\u00f6r dig f\u00f6r att g\u00f6ra slut p\u00e5 din f\u00e5ngenskap. De budskap de f\u00f6rkunnade f\u00f6r dig var falska och f\u00f6rf\u00f6rande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samek - Alla som g\u00e5r v\u00e4gen f\u00f6rbi sl\u00e5r h\u00e5nfullt ihop h\u00e4nderna \u00e5t dig. De visslar och skakar p\u00e5 huvudet \u00e5t dottern Jerusalem. &#34;\u00c4r detta den stad som man kallade den full\u00e4ndade sk\u00f6nheten, hela jordens fr\u00f6jd?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe - Alla dina fiender sp\u00e4rrar upp munnen mot dig, de visslar och sk\u00e4r t\u00e4nder, de s\u00e4ger: &#34;Vi har f\u00f6rd\u00e4rvat henne. Ja, detta \u00e4r den dag som vi har v\u00e4ntat p\u00e5. Nu har vi upplevt och sett den!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ajin - HERREN har gjort vad han hade beslutat, han har uppfyllt sitt ord, det han f\u00f6r l\u00e4nge sedan hade sagt. Han har rivit ner utan att skona, han har l\u00e5tit fienden gl\u00e4djas \u00f6ver dig, han har upph\u00f6jt dina ov\u00e4nners horn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tsade - Deras hj\u00e4rtan ropar till Herren. Du dotter Sions mur, l\u00e5t dina t\u00e5rar rinna som en b\u00e4ck b\u00e5de dag och natt. Ge dig ingen ro, unna inte ditt \u00f6ga n\u00e5gon vila."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Qof - Stig upp, ropa h\u00f6gt i natten, n\u00e4r nattv\u00e4kterna b\u00f6rjar. Utgjut ditt hj\u00e4rta som vatten inf\u00f6r Herrens ansikte. Lyft upp dina h\u00e4nder till honom f\u00f6r dina barns liv, ty de tynar bort av hunger i alla gath\u00f6rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Resh - Se, HERRE, och besinna vem du har handlat s\u00e5 emot. Skall kvinnor \u00e4ta sin livsfrukt, barnen som de har burit i sin famn? Skall pr\u00e4ster och profeter d\u00f6das i Herrens helgedom?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Shin - P\u00e5 marken, ute p\u00e5 gatorna, ligger de, unga och gamla. Mina jungfrur och mina unga m\u00e4n har fallit f\u00f6r sv\u00e4rd. Du d\u00f6dade p\u00e5 din vredes dag, du slaktade utan att skona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Taw - Som till en h\u00f6gtidsdag b\u00e5dade du upp f\u00f6rskr\u00e4ckelser fr\u00e5n alla h\u00e5ll. P\u00e5 HERRENS vredes dag fanns det ingen som undkom eller \u00f6verlevde. Dem som jag har burit i min famn och uppfostrat har min fiende f\u00f6rgjort."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lidande och hopp Alef - Jag \u00e4r mannen som har sett el\u00e4nde genom hans vredes ris."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har lett mig och l\u00e5tit mig g\u00e5 i m\u00f6rker och inte i ljus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, han v\u00e4nder emot mig sin hand, g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng, hela dagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Beth - Han l\u00e4t mitt k\u00f6tt och min hud t\u00e4ras bort, han krossade mina ben."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han byggde upp en mur mot mig och omringade mig med bitterhet och m\u00f6da."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 m\u00f6rka platser har han l\u00e5tit mig bo likt de som l\u00e4nge varit d\u00f6da."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gimel - Han har byggt en mur omkring mig, jag kan inte komma ut, han har lagt p\u00e5 mig tunga bojor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur jag \u00e4n klagar och ropar, st\u00e4nger han ute min b\u00f6n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med huggen sten har han sp\u00e4rrat av mina v\u00e4gar, mina stigar har han gjort krokiga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Daleth - En bj\u00f6rn som ligger p\u00e5 lur \u00e4r han mot mig, ett lejon som ligger i f\u00f6rs\u00e5t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han har f\u00f6rt mig p\u00e5 avv\u00e4gar och rivit mig i stycken. F\u00f6r\u00f6delse l\u00e4t han drabba mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har sp\u00e4nt sin b\u00e5ge och st\u00e4llt mig som ett m\u00e5l f\u00f6r sin pil."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "He - Han har l\u00e5tit pilar fr\u00e5n sitt koger g\u00e5 in i mina njurar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag blev ett \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r hela mitt folk, deras nidvisa dagen l\u00e5ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han har m\u00e4ttat mig med bitterhet, givit mig mal\u00f6rt att dricka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Waw - Han har krossat mina t\u00e4nder mot stenar, han har t\u00e4ckt mig med aska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du har drivit min sj\u00e4l bort fr\u00e5n friden, jag har gl\u00f6mt vad lycka \u00e4r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag sade: &#34;Det \u00e4r slut med min livskraft och mitt hopp till HERREN.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zajin - T\u00e4nk p\u00e5 mitt el\u00e4nde och min heml\u00f6shet, mal\u00f6rten och giftet!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "St\u00e4ndigt t\u00e4nker min sj\u00e4l p\u00e5 det och \u00e4r bedr\u00f6vad i mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta tar jag till hj\u00e4rtat, d\u00e4rf\u00f6r har jag hopp:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Heth - HERRENS n\u00e5d \u00e4r det att det inte \u00e4r ute med oss, ty det \u00e4r inte slut med hans barmh\u00e4rtighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den \u00e4r var morgon ny, ja, stor \u00e4r din trofasthet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min del, det s\u00e4ger mig min sj\u00e4l, d\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r mitt hopp till honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Teth - HERREN \u00e4r god mot dem som v\u00e4ntar p\u00e5 honom, mot den sj\u00e4l som s\u00f6ker honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det \u00e4r gott att i stillhet hoppas p\u00e5 hj\u00e4lp fr\u00e5n HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r gott f\u00f6r en man att b\u00e4ra ett ok i sin ungdom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jod - M\u00e5 han sitta ensam och tyst, n\u00e4r han l\u00e4gger b\u00f6rdor p\u00e5 honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e5 han s\u00e4nka sin mun i stoftet; kanske finns det \u00e4nnu hopp."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e5 han v\u00e4nda kinden till \u00e5t den som sl\u00e5r honom och l\u00e5ta sig m\u00e4ttas med sm\u00e4lek."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kaf - Ty Herren f\u00f6rkastar inte f\u00f6r evigt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om han \u00e4n bedr\u00f6var, f\u00f6rbarmar han sig efter sin stora n\u00e5d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ty det \u00e4r inte av hj\u00e4rtat han pl\u00e5gar eller bedr\u00f6var m\u00e4nniskors barn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Lamed - Att man krossar under sina f\u00f6tter alla f\u00e5ngar i landet,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "att man f\u00f6rnekar en man hans r\u00e4tt inf\u00f6r den H\u00f6gstes ansikte,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "att man handlar or\u00e4tt mot n\u00e5gon i hans sak, skulle Herren inte se det?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mem - Vem talade och det blev s\u00e5, utan att Herren hade befallt det?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kommer inte fr\u00e5n den H\u00f6gstes mun b\u00e5de ont och gott?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Varf\u00f6r klagar en m\u00e4nniska h\u00e4r i livet, n\u00e4r hon straffas f\u00f6r sin synd?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nun - L\u00e5t oss rannsaka v\u00e5ra v\u00e4gar och pr\u00f6va dem, l\u00e5t oss v\u00e4nda om till HERREN!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "L\u00e5t oss lyfta upp v\u00e5ra hj\u00e4rtan och v\u00e5ra h\u00e4nder till Gud i himlen!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vi har syndat och varit upproriska, och du har inte f\u00f6rl\u00e5tit."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Samek - Du har dolt dig i vrede och f\u00f6rf\u00f6ljt oss, du har d\u00f6dat och inte visat f\u00f6rbarmande."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har dolt dig i moln, s\u00e5 att ingen b\u00f6n n\u00e5r fram."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du har gjort oss till avskum och f\u00f6rakt mitt ibland folken."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pe - De sp\u00e4rrar upp munnen mot oss, alla v\u00e5ra fiender."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Faror och fallgropar m\u00f6ter oss, f\u00f6r\u00f6delse och underg\u00e5ng."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Vattenb\u00e4ckar str\u00f6mmar fr\u00e5n mitt \u00f6ga, ty dottern mitt folk g\u00e5r under."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ajin - Mitt \u00f6ga fl\u00f6dar utan uppeh\u00e5ll, det f\u00e5r ingen vila,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "f\u00f6rr\u00e4n HERREN blickar ner fr\u00e5n himlen och ser."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mitt \u00f6ga v\u00e5llar min sj\u00e4l pl\u00e5ga p\u00e5 grund av alla unga kvinnor i min stad."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Tsade - De har ivrigt jagat mig som en f\u00e5gel, de som utan orsak \u00e4r mina fiender."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De ville utsl\u00e4cka mitt liv h\u00e4r i gropen, de kastade sten p\u00e5 mig."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Vatten steg mig \u00f6ver huvudet. Jag sade: &#34;Jag \u00e4r f\u00f6rlorad!&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Qof - Jag \u00e5kallade ditt namn, HERRE, l\u00e4ngst nere i gropen."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Du har h\u00f6rt min r\u00f6st, tillslut inte ditt \u00f6ra n\u00e4r jag ber om lindring och hj\u00e4lp."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Du kom mig n\u00e4ra n\u00e4r jag \u00e5kallade dig, du sade: &#34;Frukta inte!&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Resh - Herre, du tar dig an min sak, du f\u00f6rlossar mitt liv."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Du ser, HERRE, den or\u00e4tt jag f\u00e5r utst\u00e5. D\u00f6m i min sak!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Du ser all deras h\u00e4mndlystnad, alla deras anslag mot mig."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Shin - Du har h\u00f6rt deras sm\u00e4delser, HERRE, alla deras anslag mot mig,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "mina fienders tal och deras onda planer, som riktas mot mig hela tiden."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Vare sig de sitter eller st\u00e5r sjunger de nidvisor om mig"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Taw - Du skall vederg\u00e4lla dem, HERRE, efter deras h\u00e4nders verk."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Du skall l\u00e4gga en sl\u00f6ja \u00f6ver deras hj\u00e4rtan, din f\u00f6rbannelse skall komma \u00f6ver dem."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00f6lj dem i vrede och f\u00f6rg\u00f6r dem, s\u00e5 att de inte kan best\u00e5 under HERRENS himmel"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sions el\u00e4nde och sm\u00e4lek Alef - Hur har inte guldet mist sin glans, det \u00e4dlaste guld f\u00f6rvandlats! Heliga \u00e4delstenar ligger utkastade i varje gath\u00f6rn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beth - Sions \u00e4dlaste s\u00f6ner, som liknade fint guld, hur r\u00e4knas de inte nu som lerk\u00e4rl, verk av krukmakarh\u00e4nder."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gimel - Till och med schakalerna r\u00e4cker spenarna \u00e5t sina ungar f\u00f6r att ge dem di, men dottern mitt folk har blivit grym, som strutsen i \u00f6knen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Daleth - Dibarnets tunga fastnar av t\u00f6rst i gommen. Sm\u00e5 barn ber om br\u00f6d, men ingen ger dem n\u00e5got."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "He - De som f\u00f6rr \u00e5t l\u00e4ckerheter tynar bort p\u00e5 gatorna. De som v\u00e4xte upp i purpur m\u00e5ste ligga i dyn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Waw - Missg\u00e4rningen hos dottern mitt folk \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Sodoms synd. Det omst\u00f6rtades p\u00e5 ett \u00f6gonblick, utan att m\u00e4nniskoh\u00e4nder r\u00f6rde vid det."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zajin - Hennes furstar var mer gl\u00e4nsande \u00e4n sn\u00f6, de var vitare \u00e4n mj\u00f6lk, deras hy var r\u00f6dare \u00e4n korall, deras utseende var likt safirens."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Heth - Nu har deras ansikten blivit m\u00f6rkare \u00e4n sot, man k\u00e4nner inte igen dem p\u00e5 gatorna. Deras hud sitter fastklibbad vid benen, den har blivit torr som tr\u00e4."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teth - Lyckligare var de som d\u00f6dades med sv\u00e4rd \u00e4n de som nu d\u00f6r av hunger, de som tynar bort under pl\u00e5ga av brist p\u00e5 markens frukter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jod - Med egna h\u00e4nder har \u00f6msinta m\u00f6drar kokat sina barn f\u00f6r att ha dem till f\u00f6da vid dottern mitt folks underg\u00e5ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kaf - HERREN har givit fritt utlopp \u00e5t sin f\u00f6rbittring, han har utgjutit sin brinnande vrede. I Sion har han t\u00e4nt en eld som f\u00f6rt\u00e4rt dess grundvalar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lamed - Ingen kung p\u00e5 jorden skulle ha trott det, ingen som bor i v\u00e4rlden, att n\u00e5gon ov\u00e4n eller fiende skulle komma in genom Jerusalems portar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mem - Det har skett f\u00f6r hennes profeters synder och hennes pr\u00e4sters missg\u00e4rningar, d\u00e4rf\u00f6r att de d\u00e4r inne utg\u00f6t r\u00e4ttf\u00e4rdigas blod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nun - Som blinda irrar de omkring p\u00e5 gatorna, fl\u00e4ckade av blod, s\u00e5 att ingen v\u00e5gar komma n\u00e4ra deras kl\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samek - &#34;Ur v\u00e4gen! Oren!&#34; ropar man till dem. &#34;Ur v\u00e4gen! Ur v\u00e4gen! R\u00f6r dem inte!&#34; De flyr, ja, de irrar omkring. Bland hednafolken s\u00e4ger man: &#34;H\u00e4r kan de inte l\u00e4ngre bo.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe - HERREN sj\u00e4lv har skingrat dem, han vill inte mer ta sig an dem. Mot pr\u00e4sterna visas ingen aktning, mot de \u00e4ldre inget f\u00f6rbarmande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ajin - V\u00e5ra \u00f6gon sviker oss n\u00e4r vi f\u00f6rg\u00e4ves s\u00f6ker hj\u00e4lp. Vi har spanat och spanat efter ett folk som \u00e4nd\u00e5 inte kan r\u00e4dda oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tsade - Man lurar p\u00e5 v\u00e5ra steg, s\u00e5 att vi inte v\u00e5gar g\u00e5 p\u00e5 v\u00e5ra gator. V\u00e5rt slut \u00e4r n\u00e4ra, v\u00e5ra dagar \u00e4r ute, ja, v\u00e5rt slut har kommit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Qof - V\u00e5ra f\u00f6rf\u00f6ljare var snabbare \u00e4n himlens \u00f6rnar. P\u00e5 bergen jagade de oss, i \u00f6knen l\u00e5g de p\u00e5 lur f\u00f6r oss."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Resh - V\u00e5r livsande, HERRENS smorde, blev f\u00e5ngad i deras fallgropar. Om honom sade vi: &#34;I hans skugga skall vi leva bland hednafolken.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Shin - Fr\u00f6jda dig och var glad, du dotter Edom, du som bor i landet Us. Ocks\u00e5 till dig skall b\u00e4garen komma, du skall bli drucken och ligga naken."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Taw - Straffet f\u00f6r din missg\u00e4rning har n\u00e5tt sitt slut, du dotter Sion. Han skall inte mer f\u00f6ra dig bort i f\u00e5ngenskap. Men din missg\u00e4rning, du dotter Edom, skall han straffa, han skall avsl\u00f6ja dina synder."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folkets b\u00f6n i djupaste f\u00f6rnedring - Kom ih\u00e5g, HERRE, vad som skett med oss, sk\u00e5da ner och se hur vi f\u00f6raktas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5r arvedel har blivit fr\u00e4mlingars egendom, v\u00e5ra hus \u00e4r i fr\u00e4mmande hand."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi har blivit f\u00f6r\u00e4ldral\u00f6sa, vi har ingen far, v\u00e5ra m\u00f6drar \u00e4r som \u00e4nkor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mot betalning f\u00e5r vi dricka v\u00e5rt eget vatten, f\u00f6r pengar f\u00e5r vi v\u00e5r egen ved."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6rf\u00f6ljare \u00e4r oss i h\u00e4larna. Hur tr\u00f6tta vi \u00e4n \u00e4r, unnar de oss ingen vila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har r\u00e4ckt ut v\u00e5r hand till Egypten och till Assyrien f\u00f6r att f\u00e5 br\u00f6d att m\u00e4tta oss med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der har syndat, de finns inte mer. Vi m\u00e5ste b\u00e4ra deras missg\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Slavar h\u00e4rskar \u00f6ver oss, ingen finns som befriar oss ur deras hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med fara f\u00f6r v\u00e5rt liv h\u00e4mtar vi v\u00e5rt br\u00f6d, b\u00e4rgar det undan \u00f6knens sv\u00e4rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5r hud \u00e4r gl\u00f6dande som en ugn, febersjuk av hunger."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De v\u00e5ldtog kvinnor i Sion, jungfrur i Juda st\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Furstarna blev h\u00e4ngda av dem, de \u00e4ldre hedrade man inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Unga m\u00e4n m\u00e5ste b\u00e4ra p\u00e5 kvarnstenar, pojkar dignade under b\u00f6rdor av ved."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De gamla sitter inte l\u00e4ngre i porten, de unga har upph\u00f6rt med sin musik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4djen \u00e4r borta fr\u00e5n v\u00e5rt hj\u00e4rta, v\u00e5r dans \u00e4r f\u00f6rvandlad till sorg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kronan har fallit fr\u00e5n v\u00e5rt huvud. Ve oss, att vi syndade s\u00e5!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 v\u00e5rt hj\u00e4rta blivit sjukt och d\u00e4rf\u00f6r \u00e4r v\u00e5ra \u00f6gon f\u00f6rm\u00f6rkade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sions berg ligger \u00f6de och r\u00e4var str\u00f6var omkring p\u00e5 det."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du, HERRE, f\u00f6rblir f\u00f6r evigt, din tron fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle du gl\u00f6mma oss f\u00f6r alltid, \u00f6verge oss till evig tid?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tag oss till dig p\u00e5 nytt, HERRE, s\u00e5 att vi kan v\u00e4nda \u00e5ter. F\u00f6rnya v\u00e5ra dagar s\u00e5 att de blir som f\u00f6rr,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "om du inte helt har f\u00f6rkastat oss. Du har varit mycket vred p\u00e5 oss."
                }
            }
        }
    }
}