{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffret - HERREN kallade p\u00e5 Mose och talade till honom fr\u00e5n uppenbarelset\u00e4ltet. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r n\u00e5gon bland er vill b\u00e4ra fram ett offer \u00e5t HERREN, skall ni ta ert offer av boskapen, antingen av n\u00f6tboskapen eller sm\u00e5boskapen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om han vill b\u00e4ra fram ett br\u00e4nnoffer fr\u00e5n n\u00f6tboskapen, skall han ta ett felfritt djur av hank\u00f6n och f\u00f6ra fram det till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng f\u00f6r att han skall r\u00e4knas som v\u00e4lbehaglig inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall l\u00e4gga sin hand p\u00e5 br\u00e4nnoffersdjurets huvud, och det blir d\u00e5 v\u00e4lbehagligt och till f\u00f6rsoning f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skall slakta ungtjuren inf\u00f6r HERRENS ansikte, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, skall b\u00e4ra fram blodet och st\u00e4nka det runt omkring p\u00e5 det altare som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan skall han fl\u00e5 br\u00e4nnoffersdjuret och stycka det,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och pr\u00e4sten Arons s\u00f6ner skall g\u00f6ra upp eld p\u00e5 altaret och l\u00e4gga ved p\u00e5 elden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skall Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, l\u00e4gga styckena, huvudet och fettet ovanp\u00e5 veden som brinner p\u00e5 altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men in\u00e4lvorna och f\u00f6tterna skall tv\u00e4ttas i vatten och d\u00e4refter skall pr\u00e4sten br\u00e4nna alltsammans p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om han vill b\u00e4ra fram ett br\u00e4nnoffer av sm\u00e5boskapen, av f\u00e5ren eller getterna, skall han ta ett felfritt djur av hank\u00f6n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han skall slakta det inf\u00f6r HERRENS ansikte vid norra sidan av altaret, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, skall st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall stycka djuret i dess delar, tillsammans med huvudet och fettet, och pr\u00e4sten skall l\u00e4gga dem ovanp\u00e5 veden som brinner p\u00e5 altaret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men in\u00e4lvorna och f\u00f6tterna skall tv\u00e4ttas i vatten och d\u00e4refter skall pr\u00e4sten offra alltsamman och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om han vill b\u00e4ra fram \u00e5t HERREN ett br\u00e4nnoffer av f\u00e5glar, skall han ta sitt offer av turturduvor eller unga duvor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall b\u00e4ra fram djuret till altaret och vrida huvudet av det och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Blodet skall kramas ut p\u00e5 altarets sida."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men kr\u00e4van med dess orenhet skall han ta ut och kasta p\u00e5 askh\u00f6gen vid \u00f6stra sidan av altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han skall fl\u00e4ka upp f\u00e5geln vid vingarna, dock utan att slita loss dem, och pr\u00e4sten skall br\u00e4nna den p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 veden som ligger p\u00e5 elden. Det \u00e4r ett br\u00e4nnoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Matoffret - N\u00e4r n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram ett matoffer \u00e5t HERREN, skall hans offer best\u00e5 av fint mj\u00f6l, och han skall h\u00e4lla olja p\u00e5 det och l\u00e4gga r\u00f6kelse ovanp\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han skall b\u00e4ra fram det till Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, och pr\u00e4sten skall ta en handfull av mj\u00f6let och oljan och dessutom all r\u00f6kelsen och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret som ett p\u00e5minnelseoffer. Det \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som \u00e4r \u00f6ver av matoffret skall tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner. Bland HERRENS eldsoffer \u00e4r det h\u00f6gheligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r du vill b\u00e4ra fram ett matoffer av det som bakas i ugn, skall det vara av fint mj\u00f6l, osyrade kakor blandade med olja och osyrade tunnkakor smorda med olja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om ditt offer \u00e4r ett matoffer som tillreds p\u00e5 pl\u00e5t, skall det vara av fint mj\u00f6l, osyrat och blandat med olja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du skall bryta s\u00f6nder det i stycken och h\u00e4lla olja p\u00e5 det. Det \u00e4r ett matoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ditt offer \u00e4r ett matoffer som tillreds i panna, skall det tillredas av fint mj\u00f6l med olja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje matoffer som \u00e4r tillrett p\u00e5 n\u00e5got av dessa s\u00e4tt skall du f\u00f6ra fram till HERREN. Det skall b\u00e4ras fram till pr\u00e4sten och han skall ta det till altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan skall pr\u00e4sten ta den del av matoffret som utg\u00f6r p\u00e5minnelseoffret och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det som blir \u00f6ver av matoffret skall tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner. Bland HERRENS eldsoffer \u00e4r det h\u00f6gheligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Inget matoffer som ni b\u00e4r fram \u00e5t HERREN skall vara syrat, ty varken av surdeg eller honung skall ni br\u00e4nna n\u00e5got som eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Som f\u00f6rstlingsoffer skall ni b\u00e4ra fram s\u00e5dant \u00e5t HERREN, men p\u00e5 altaret f\u00e5r det inte komma f\u00f6r att vara en ljuvlig doft."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla dina matoffer skall du bestr\u00f6 med salt. Du skall inte l\u00e5ta saltet i din Guds f\u00f6rbund fattas p\u00e5 ditt matoffer. Till alla dina offer skall du offra salt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om du vill b\u00e4ra fram ett matoffer \u00e5t HERREN av den f\u00f6rsta sk\u00f6rden, skall du till ett s\u00e5dant matoffer b\u00e4ra fram ax av gr\u00f6nskuren s\u00e4d, rostade \u00f6ver eld och s\u00f6nderst\u00f6tta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du skall h\u00e4lla olja p\u00e5 offret och l\u00e4gga r\u00f6kelse p\u00e5 det. Det \u00e4r ett matoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall som p\u00e5minnelseoffer br\u00e4nna en del av de s\u00f6nderst\u00f6tta axen och oljan tillsammans med all r\u00f6kelsen. Det \u00e4r ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gemenskapsoffret - Om n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram ett gemenskapsoffer och han d\u00e5 vill ta sitt offer av n\u00f6tboskapen, skall han f\u00f6ra fram ett felfritt djur inf\u00f6r HERRENS ansikte, antingen av hank\u00f6n eller honk\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han skall l\u00e4gga sin hand p\u00e5 offerdjurets huvud och sedan slakta det vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet, och Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, skall st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av gemenskapsoffret skall han som eldsoffer \u00e5t HERREN b\u00e4ra fram det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna och leverfettet som han skall ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan skall Arons s\u00f6ner br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret som ligger p\u00e5 den brinnande veden. Detta \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN av sm\u00e5boskapen, skall han ta ett felfritt djur av hank\u00f6n eller honk\u00f6n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om han vill offra ett f\u00e5r, skall han f\u00f6ra fram det inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han skall l\u00e4gga sin hand p\u00e5 offerdjurets huvud och sedan slakta det framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och Arons s\u00f6ner skall st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av gemenskapsoffret skall han som eldsoffer \u00e5t HERREN offra fettet, hela fettsvansen, avstyckad vid ryggraden, det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet, som han skall ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett matoffer, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill offra en get, skall han f\u00f6ra fram den inf\u00f6r HERRENS ansikte,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "l\u00e4gga sin hand p\u00e5 dess huvud och slakta den framf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och Arons s\u00f6ner skall st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som ett eldsoffer \u00e5t HERREN skall han offra det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet, som han skall ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan skall pr\u00e4sten br\u00e4nna det p\u00e5 altaret. Det \u00e4r ett matoffer, ett eldsoffer till en ljuvlig doft. Allt fettet skall tillh\u00f6ra HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor. Inget fett och inget blod skall ni f\u00f6rt\u00e4ra."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Om n\u00e5gon syndar av misstag mot n\u00e5got av HERRENS bud och g\u00f6r n\u00e5got som inte f\u00e5r g\u00f6ras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "skall den smorde pr\u00e4sten, om det \u00e4r han som har syndat och d\u00e4rmed dragit skuld \u00f6ver folket, offra en felfri ungtjur \u00e5t HERREN till syndoffer f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall f\u00f6ra fram tjuren inf\u00f6r HERRENS ansikte till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och han skall l\u00e4gga sin hand p\u00e5 tjurens huvud och sedan slakta tjuren inf\u00f6r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den smorde pr\u00e4sten skall ta av tjurens blod och b\u00e4ra in det i uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och han skall doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka det sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERRENS ansikte framf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ten till helgedomen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4refter skall pr\u00e4sten stryka med blodet p\u00e5 hornen p\u00e5 den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsens altare, som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte i uppenbarelset\u00e4ltet. Men allt det \u00f6vriga blodet fr\u00e5n tjuren skall han h\u00e4lla ut vid foten av br\u00e4nnoffersaltaret, som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och allt fett p\u00e5 syndofferstjuren skall han avl\u00e4gsna, det fett som omsluter in\u00e4lvorna och allt det fett som sitter p\u00e5 dem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet, som han skall ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fettet skall tas ut s\u00e5 som det tas ut ur tjuren f\u00f6r gemenskapsoffret. Och pr\u00e4sten skall br\u00e4nna det p\u00e5 br\u00e4nnoffersaltaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men tjurens hud och allt hans k\u00f6tt, hans huvud, f\u00f6tter, in\u00e4lvor och orenhet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "allt det \u00f6vriga av tjuren, skall han f\u00f6ra bort utanf\u00f6r l\u00e4gret till en ren plats, d\u00e4r man sl\u00e5r ut askan, och br\u00e4nna upp det i eld som brinner p\u00e5 ved. P\u00e5 den plats d\u00e4r man sl\u00e5r ut askan skall det br\u00e4nnas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om Israels hela menighet f\u00f6rsyndar sig utan att f\u00f6rsamlingen m\u00e4rker det och de bryter mot n\u00e5got av HERRENS bud och g\u00f6r s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras och d\u00e4rigenom \u00e5drar sig skuld,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sedan den synd de har beg\u00e5tt blir k\u00e4nd, d\u00e5 skall f\u00f6rsamlingen offra en ungtjur till syndoffer. De skall f\u00f6ra fram den inf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och de \u00e4ldste i menigheten skall l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 tjurens huvud inf\u00f6r HERRENS ansikte, och man skall slakta tjuren inf\u00f6r HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den smorde pr\u00e4sten skall b\u00e4ra n\u00e5got av tjurens blod in i uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och pr\u00e4sten skall doppa sitt finger i blodet och st\u00e4nka sju g\u00e5nger framf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ten inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter skall han stryka en del av blodet p\u00e5 hornen p\u00e5 det altare som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte i uppenbarelset\u00e4ltet. Men allt det \u00f6vriga blodet skall han h\u00e4lla ut vid foten av br\u00e4nnoffersaltaret, som st\u00e5r vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt fett skall han ta ut ur tjuren och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han skall g\u00f6ra med tjuren som han gjorde med syndofferstjuren, s\u00e5 skall han g\u00f6ra med den. N\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r dem, f\u00e5r de f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan skall han f\u00f6ra ut tjuren utanf\u00f6r l\u00e4gret och br\u00e4nna den, s\u00e5 som han skulle g\u00f6ra med den f\u00f6rra tjuren. Detta \u00e4r syndoffret f\u00f6r f\u00f6rsamlingen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om en ledare syndar genom att han av misstag bryter mot n\u00e5got av HERRENS, sin Guds, bud och g\u00f6r s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras och han d\u00e4rigenom \u00e5drar sig skuld,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "eller om han av n\u00e5gon f\u00e5r veta vilken synd han har beg\u00e5tt, skall han som sitt offer f\u00f6ra fram en bock, ett felfritt djur av hank\u00f6n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skall l\u00e4gga sin hand p\u00e5 bockens huvud och sedan slakta den inf\u00f6r HERRENS ansikte p\u00e5 samma plats som man slaktar br\u00e4nnoffret. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall ta n\u00e5got av syndoffrets blod p\u00e5 sitt finger och stryka p\u00e5 br\u00e4nnoffersaltarets horn, men det \u00f6vriga blodet skall han h\u00e4lla ut vid foten av br\u00e4nnoffersaltaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allt fettet skall han br\u00e4nna p\u00e5 altaret, s\u00e5 som man g\u00f6r med fettet vid gemenskapsoffret. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom till rening fr\u00e5n hans synd, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av folket i landet syndar av misstag genom att g\u00f6ra s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras enligt HERRENS bud och d\u00e4rigenom \u00e5drar sig skuld,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "eller om han av n\u00e5gon f\u00e5r veta vilken synd han har beg\u00e5tt, s\u00e5 skall han som sitt offer f\u00f6r den beg\u00e5ngna synden f\u00f6ra fram en felfri get av honk\u00f6n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han skall l\u00e4gga sin hand p\u00e5 syndoffersdjurets huvud och sedan slakta det p\u00e5 den plats d\u00e4r br\u00e4nnoffersdjuren slaktas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall ta n\u00e5got av blodet p\u00e5 sitt finger och stryka det p\u00e5 br\u00e4nnoffersaltarets horn, men allt det \u00f6vriga blodet skall han h\u00e4lla ut vid altarets fot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allt fettet skall han ta ut s\u00e5 som fettet tas ut ur djuret till gemenskapsoffret och pr\u00e4sten skall br\u00e4nna det p\u00e5 altaret till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon vill offra ett lamm till syndoffer, skall han f\u00f6ra fram ett felfritt djur av honk\u00f6n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han skall l\u00e4gga sin hand p\u00e5 syndoffersdjurets huvud och slakta det till syndoffer p\u00e5 samma plats som man slaktar br\u00e4nnoffersdjuren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall ta av syndoffrets blod p\u00e5 sitt finger och stryka det p\u00e5 br\u00e4nnoffersaltarets horn. Men allt det \u00f6vriga blodet skall han h\u00e4lla ut vid altarets fot."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allt fettet skall han ta ut s\u00e5 som fettet tas ut ur lammet till gemenskapsoffret och pr\u00e4sten skall br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 HERRENS eldsoffer. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syndoffer f\u00f6r olika f\u00f6rseelser - Om n\u00e5gon h\u00f6r edsf\u00f6rpliktelsen och kan vittna om n\u00e5got som han sj\u00e4lv sett eller p\u00e5 annat s\u00e4tt f\u00e5tt reda p\u00e5, men inte ber\u00e4ttar det, d\u00e5 syndar han och b\u00e4r p\u00e5 missg\u00e4rning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eller om n\u00e5gon utan att m\u00e4rka det r\u00f6r vid n\u00e5got orent, det m\u00e5 vara den d\u00f6da kroppen av ett orent vilddjur eller den d\u00f6da kroppen av ett orent boskapsdjur eller den d\u00f6da kroppen av n\u00e5got slags orent sm\u00e5djur, s\u00e5 blir han oren genom det och \u00e5drar sig skuld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eller om han utan att m\u00e4rka det r\u00f6r vid en m\u00e4nniskas orenhet, vad det \u00e4n \u00e4r som kan orena, och han sedan f\u00e5r veta det, s\u00e5 \u00e5drar han sig skuld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller om n\u00e5gon utan att m\u00e4rka det tankl\u00f6st avl\u00e4gger en ed med sina l\u00e4ppar - att g\u00f6ra ont eller gott, vad man \u00e4n i tankl\u00f6shet kan styrka med en ed - och han sedan kommer till insikt om vad han gjort, s\u00e5 har han \u00e5dragit sig skuld i n\u00e5got av dessa avseenden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall han, n\u00e4r han \u00e5dragit sig skuld i n\u00e5got av dessa fall, bek\u00e4nna den synd han har beg\u00e5tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som offer f\u00f6r sin synd skall han f\u00f6ra fram \u00e5t HERREN ett hondjur av sm\u00e5boskapen, antingen ett tacklamm eller en killing, till syndoffer. Och pr\u00e4sten skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r hans synd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om han inte har r\u00e5d med ett s\u00e5dant djur, skall han som offer f\u00f6r sin synd b\u00e4ra fram \u00e5t HERREN tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, en till syndoffer och en till br\u00e4nnoffer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han skall b\u00e4ra fram dem till pr\u00e4sten, som f\u00f6rst skall offra den som \u00e4r avsedd till syndoffer. Han skall vrida huvudet av den invid halsen, men utan att ta bort det,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och han skall st\u00e4nka n\u00e5got av syndoffrets blod p\u00e5 altarets sida. Men det \u00f6vriga blodet skall kramas ut vid foten av altaret. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den andra duvan skall han offra som br\u00e4nnoffer p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt. N\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om han inte har r\u00e5d med tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, skall han som offer f\u00f6r sin synd b\u00e4ra fram en tiondels efa fint mj\u00f6l till syndoffer, men inte h\u00e4lla n\u00e5gon olja p\u00e5 mj\u00f6let eller l\u00e4gga n\u00e5gon r\u00f6kelse p\u00e5 det, ty det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall b\u00e4ra fram det till pr\u00e4sten, och pr\u00e4sten skall ta en handfull av det till p\u00e5minnelseoffer och br\u00e4nna det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 HERRENS eldsoffer. Det \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt i n\u00e5got av dessa avseenden, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse. Det \u00f6vriga skall tillh\u00f6ra pr\u00e4sten liksom vid matoffret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skuldoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av misstag beg\u00e5r en trol\u00f6s handling genom att undanh\u00e5lla n\u00e5got som \u00e4r helgat \u00e5t HERREN, skall han som skuldoffer f\u00f6ra fram \u00e5t HERREN en felfri bagge av sm\u00e5boskapen efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer i silver, ett visst antal siklar efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han skall ers\u00e4tta det han har undanh\u00e5llit av det helgade och l\u00e4gga till en femtedel. Detta skall han ge \u00e5t pr\u00e4sten, och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom genom skuldoffersbaggen, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon syndar utan att veta det och bryter mot n\u00e5got HERRENS bud och g\u00f6r s\u00e5dant som inte f\u00e5r g\u00f6ras, \u00e5drar han sig skuld och b\u00e4r p\u00e5 missg\u00e4rning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han skall som skuldoffer f\u00f6ra fram till pr\u00e4sten en felfri bagge av sm\u00e5boskapen efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer. Och n\u00e4r pr\u00e4sten bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt av misstag och utan att veta det f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r ett skuldoffer, ty han har \u00e5dragit sig skuld inf\u00f6r HERREN."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om n\u00e5gon syndar och handlar trol\u00f6st mot HERREN, genom att han ljuger f\u00f6r sin n\u00e4sta ang\u00e5ende n\u00e5got som denne har anf\u00f6rtrott honom eller \u00f6verl\u00e4mnat i hans v\u00e5rd eller ang\u00e5ende n\u00e5got som han med v\u00e5ld har tagit eller om han genom utpressning ber\u00f6vat sin n\u00e4sta n\u00e5got,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eller om han, n\u00e4r han har hittat n\u00e5got borttappat, ljuger om det och sv\u00e4r falskt i n\u00e5gon sak, vad det \u00e4n \u00e4r som en m\u00e4nniska kan g\u00f6ra sig skyldig till,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 skall den som har syndat p\u00e5 detta s\u00e4tt och d\u00e4rmed \u00e5dragit sig skuld \u00e5terl\u00e4mna det han har tagit med v\u00e5ld eller till\u00e4gnat sig genom utpressning eller det som anf\u00f6rtrotts honom, eller det borttappade som han har hittat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eller vad det \u00e4n g\u00e4ller d\u00e4r han svurit falskt. Han skall ers\u00e4tta det till dess fulla v\u00e4rde och l\u00e4gga till en femtedel. Han skall ge det \u00e5t \u00e4garen samma dag som han b\u00e4r fram sitt skuldoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty sitt skuldoffer skall han f\u00f6ra fram inf\u00f6r HERREN, en felfri bagge av sm\u00e5boskapen skall han f\u00f6ra fram till pr\u00e4sten, efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r pr\u00e4sten s\u00e5 bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r vad han \u00e4n har gjort som har dragit skuld \u00f6ver honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ge Aron och hans s\u00f6ner denna befallning: Detta \u00e4r lagen om br\u00e4nnoffret: Br\u00e4nnoffret skall ligga p\u00e5 altarets h\u00e4rd hela natten till morgonen och elden p\u00e5 altaret skall d\u00e4r- igenom h\u00e5llas brinnande."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall kl\u00e4 sig i sin livrock av linne och ta p\u00e5 sig benkl\u00e4der av linne n\u00e4rmast kroppen. Han skall ta bort askan efter br\u00e4nnoffret som elden har f\u00f6rt\u00e4rt p\u00e5 altaret och l\u00e4gga den vid sidan av altaret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan skall han ta av sig kl\u00e4derna och kl\u00e4 sig i andra kl\u00e4der och f\u00f6ra bort askan till en ren plats utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men elden p\u00e5 altaret skall h\u00e5llas brinnande och f\u00e5r inte slockna. Varje morgon skall pr\u00e4sten d\u00e4r ant\u00e4nda ny ved, och ovanp\u00e5 veden skall han l\u00e4gga br\u00e4nnoffret och br\u00e4nna fettstyckena av gemenskapsoffret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elden skall alltid h\u00e5llas brinnande p\u00e5 altaret. Den f\u00e5r inte slockna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Matoffret - Detta \u00e4r lagen om matoffret: Arons s\u00f6ner skall b\u00e4ra fram det inf\u00f6r HERRENS ansikte till altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall ta en handfull av offret, av det fina mj\u00f6let som h\u00f6r till matoffret och av oljan, dessutom all r\u00f6kelsen som ligger p\u00e5 matoffret. Detta skall han br\u00e4nna p\u00e5 altaret till en ljuvlig doft, som ett p\u00e5minnelseoffer till HERREN."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det som \u00e4r \u00f6ver av det skall Aron och hans s\u00f6ner \u00e4ta. Osyrat skall det \u00e4tas p\u00e5 en helig plats. I f\u00f6rg\u00e5rden till uppenbarelset\u00e4ltet skall de \u00e4ta det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det skall inte bakas med surdeg. Detta \u00e4r deras andel som jag har givit dem av mina eldsoffer. Det \u00e4r h\u00f6gheligt liksom syndoffret och skuldoffret."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla av manligt k\u00f6n bland Arons barn skall \u00e4ta det. Det skall vara deras eviga r\u00e4tt av HERRENS eldsoffer fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. Var och en som r\u00f6r vid det blir helig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r den offerg\u00e5va som Aron och hans s\u00f6ner skall offra \u00e5t HERREN p\u00e5 den dag d\u00e5 n\u00e5gon av dem blir smord: en tiondels efa fint mj\u00f6l som det dagliga matoffret, h\u00e4lften p\u00e5 morgonen och h\u00e4lften p\u00e5 kv\u00e4llen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det skall bakas p\u00e5 pl\u00e5t med olja, och n\u00e4r det \u00e4r blandat skall du b\u00e4ra fram det. Du skall offra det s\u00f6nderdelat som n\u00e4r man offrar ett matoffer i stycken, till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den pr\u00e4st bland Arons s\u00f6ner som blir smord i hans st\u00e4lle skall g\u00f6ra det. Detta skall vara en evig stadga. Som ett heloffer skall det br\u00e4nnas \u00e5t HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En pr\u00e4sts matoffer skall alltid vara ett heloffer. Det f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Syndoffret - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner: Detta \u00e4r lagen om syndoffret: P\u00e5 samma plats som br\u00e4nnoffersdjuret slaktas skall syndoffersdjuret slaktas inf\u00f6r HERRENS ansikte. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den pr\u00e4st som offrar syndoffret skall \u00e4ta det. P\u00e5 en helig plats skall det \u00e4tas, i f\u00f6rg\u00e5rden till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid k\u00f6ttet blir helig. Om n\u00e5got av blodet st\u00e4nks p\u00e5 n\u00e5gons kl\u00e4der, skall man tv\u00e4tta av det nerst\u00e4nkta st\u00e4llet p\u00e5 en helig plats."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det lerk\u00e4rl som offerk\u00f6ttet har kokats i skall sl\u00e5s s\u00f6nder, men om kokningen har skett i ett koppark\u00e4rl skall detta skuras och sk\u00f6ljas med vatten."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Alla av manligt k\u00f6n bland pr\u00e4sterna f\u00e5r \u00e4ta det. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men s\u00e5dant syndoffer vars blod b\u00e4rs in i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning i helgedomen f\u00e5r inte \u00e4tas. Det skall br\u00e4nnas upp i eld."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skuldoffret - Detta \u00e4r lagen om skuldoffret: Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 samma plats som man slaktar br\u00e4nnoffersdjuret skall man slakta skuldoffersdjuret och man skall st\u00e4nka blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt fettet skall man offra, svansen och det fett som omsluter in\u00e4lvorna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de b\u00e5da njurarna med det fett som sitter p\u00e5 dem vid h\u00f6ftmusklerna samt leverfettet som man skall ta loss tillsammans med njurarna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall br\u00e4nna det p\u00e5 altaret till ett eldsoffer \u00e5t HERREN. Det \u00e4r ett skuldoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla av manligt k\u00f6n bland pr\u00e4sterna skall \u00e4ta det. P\u00e5 en helig plats skall det \u00e4tas. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det som g\u00e4ller f\u00f6r syndoffret skall ocks\u00e5 g\u00e4lla f\u00f6r skuldoffret. Samma lag skall g\u00e4lla f\u00f6r dem b\u00e5da. Offerk\u00f6ttet skall tillh\u00f6ra den pr\u00e4st som bringar f\u00f6rsoning med det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r en pr\u00e4st b\u00e4r fram br\u00e4nnoffer f\u00f6r n\u00e5gon, skall huden av br\u00e4nnoffersdjuret som b\u00e4rs fram tillh\u00f6ra den pr\u00e4sten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ett matoffer som \u00e4r bakat i ugn eller tillrett i gryta eller p\u00e5 pl\u00e5t skall alltid tillfalla den pr\u00e4st som b\u00e4r fram det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ett matoffer som \u00e4r blandat med olja eller som b\u00e4rs fram torrt skall alltid tillfalla Arons s\u00f6ner gemensamt, den ene s\u00e5v\u00e4l som den andre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gemenskapsoffret - Detta \u00e4r lagen om gemenskapsoffret, n\u00e4r ett s\u00e5dant b\u00e4rs fram \u00e5t HERREN:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill offra det som ett gemenskapsoffer, skall han f\u00f6rutom det slaktdjur som h\u00f6r till gemenskapsoffret b\u00e4ra fram osyrade kakor blandade med olja, osyrade tunnkakor smorda med olja och fint mj\u00f6l, hopkn\u00e5dat i form av kakor som \u00e4r blandade med olja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tillsammans med kakor av syrat br\u00f6d skall han som offerg\u00e5va b\u00e4ra fram det slaktdjur som h\u00f6r till det gemenskapsoffer han offrar som gemenskapsoffer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Av detta skall han b\u00e4ra fram en kaka av varje offer som en g\u00e5va \u00e5t HERREN. Denna skall tillh\u00f6ra den pr\u00e4st som st\u00e4nker gemenskapsoffrets blod p\u00e5 altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6ttet av det slaktdjur som h\u00f6r till det gemenskapsoffer som b\u00e4rs fram som gemenskapsoffer skall \u00e4tas samma dag det har offrats. Ingenting av det f\u00e5r l\u00e4mnas kvar till f\u00f6ljande morgon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om d\u00e4remot det slaktoffer som n\u00e5gon vill b\u00e4ra fram \u00e4r ett l\u00f6ftesoffer eller ett frivilligt offer, skall \u00e4ven det offerdjuret \u00e4tas samma dag som det har offrats. Men det som blivit \u00f6ver f\u00e5r \u00e4tas f\u00f6ljande dag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skulle \u00e4nd\u00e5 n\u00e5got av offerk\u00f6ttet bli kvar, skall det br\u00e4nnas upp i eld p\u00e5 tredje dagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5gon p\u00e5 tredje dagen \u00e4ter av k\u00f6ttet fr\u00e5n gemenskapsoffret, blir offret inte v\u00e4lbehagligt. Han som offrat det f\u00e5r inte r\u00e4kna sig det tillgodo, utan k\u00f6ttet anses som orent. Den som \u00e4ter av det kommer att b\u00e4ra p\u00e5 skuld."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Inte heller f\u00e5r man \u00e4ta det k\u00f6tt som varit i ber\u00f6ring med n\u00e5got orent, utan det skall br\u00e4nnas upp i eld. I \u00f6vrigt m\u00e5 k\u00f6ttet \u00e4tas av var och en som \u00e4r ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men den som \u00e4ter k\u00f6tt av HERRENS gemenskapsoffer medan han \u00e4r oren, han skall utrotas ur sitt folk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon r\u00f6r vid n\u00e5got orent, en m\u00e4nniskas orenhet eller ett orent djur eller vilken annan orenhet som helst och han \u00e4nd\u00e5 \u00e4ter k\u00f6tt av HERRENS gemenskapsoffer, skall han utrotas ur sitt folk."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6rbud mot att f\u00f6rt\u00e4ra fett och blod - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Ni skall inte \u00e4ta n\u00e5got fett av n\u00f6tboskap, f\u00e5r eller getter."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fettet av ett sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur f\u00e5r anv\u00e4ndas till alla slags behov, men ni skall inte \u00e4ta det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty var och en som \u00e4ter fettet av n\u00e5got djur, av vilket man b\u00e4r fram eldsoffer \u00e5t HERREN, han skall utrotas ur sitt folk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och ni skall inte f\u00f6rt\u00e4ra n\u00e5got blod, varken av f\u00e5glar eller boskap, var ni \u00e4n bor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Var och en som f\u00f6rt\u00e4r blod skall utrotas ur sitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas andel - Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Den som vill offra ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN skall av sitt gemenskapsoffer b\u00e4ra fram sin offerg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med egna h\u00e4nder skall han b\u00e4ra fram HERRENS eldsoffer. Fettet och bringan skall han b\u00e4ra fram, och bringan skall viftas som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fettet skall pr\u00e4sten br\u00e4nna p\u00e5 altaret, men bringan skall tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ocks\u00e5 det h\u00f6gra l\u00e5rstycket skall ni ge \u00e5t pr\u00e4sten som en g\u00e5va av era gemenskapsoffer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den bland Arons s\u00f6ner som offrar gemenskapsoffrets blod och fettet skall ha det h\u00f6gra l\u00e5rstycket som sin andel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ty av israeliternas gemenskapsoffer tar jag viftoffersbringan och offerg\u00e4rdsl\u00e5ret och ger dem \u00e5t pr\u00e4sten Aron och \u00e5t hans s\u00f6ner som en evig r\u00e4tt fr\u00e5n Israels barn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Detta \u00e4r Arons och hans s\u00f6ners sm\u00f6rjelselott av HERRENS eldsoffer, den lott som de fick den dag de f\u00f6rdes fram f\u00f6r att bli HERRENS pr\u00e4ster."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Denna lott skulle de enligt HERRENS befallning f\u00e5 av Israels barn som en evig r\u00e4tt, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte, p\u00e5 den dag d\u00e5 han smorde dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Avslutning om offren - Detta \u00e4r lagen om br\u00e4nnoffret, matoffret, syndoffret, skuldoffret, pr\u00e4stvigningsoffret och gemenskapsoffret."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "HERREN gav denna lag \u00e5t Mose p\u00e5 Sinai berg den dag d\u00e5 han befallde Israels barn att de skulle b\u00e4ra fram sina offer \u00e5t HERREN i Sinai \u00f6ken."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons och hans s\u00f6ners pr\u00e4stvigning - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;F\u00f6r fram Aron och hans s\u00f6ner tillsammans med honom, deras kl\u00e4der och sm\u00f6rjelseoljan samt syndofferstjuren och de tv\u00e5 baggarna och korgen med de osyrade br\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samla sedan hela menigheten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN hade befallt honom, och menigheten samlades vid uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och Mose sade till menigheten: &#34;Detta \u00e4r vad HERREN har befallt mig att g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rde fram Aron och hans s\u00f6ner och tv\u00e4ttade dem med vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han satte livkl\u00e4dnaden p\u00e5 Aron och sp\u00e4nde p\u00e5 honom b\u00e4ltet, kl\u00e4dde p\u00e5 honom k\u00e5pan, satte fast efoden med efodens sk\u00e4rp och f\u00e4ste med det ihop alltsamman p\u00e5 honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han satte p\u00e5 honom br\u00f6stsk\u00f6lden och lade in urim och tummim i sk\u00f6lden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han satte ocks\u00e5 turbanen p\u00e5 hans huvud och framtill p\u00e5 turbanen satte han den skinande plattan av guld, det heliga diademet, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Mose tog sm\u00f6rjelseoljan och smorde tabernaklet och allt som fanns i det och helgade det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han st\u00e4nkte oljan sju g\u00e5nger p\u00e5 altaret och smorde altaret och alla dess tillbeh\u00f6r och karet med dess fotst\u00e4llning f\u00f6r att helga dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han h\u00e4llde en del av sm\u00f6rjelseoljan p\u00e5 Arons huvud och smorde honom f\u00f6r att helga honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Mose f\u00f6rde fram Arons s\u00f6ner och satte p\u00e5 dem livkl\u00e4dnader, sp\u00e4nde p\u00e5 dem b\u00e4lten och band p\u00e5 dem huvor, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mose f\u00f6rde fram syndofferstjuren, och Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 syndofferstjurens huvud."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan slaktades den, och Mose tog blodet och str\u00f6k med sitt finger runt omkring p\u00e5 altarets horn och renade altaret. Men det \u00f6vriga blodet h\u00e4llde han ut vid foten av altaret och helgade det f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han tog allt det fett som satt p\u00e5 in\u00e4lvorna, leverfettet och de b\u00e5da njurarna med deras fett, och Mose br\u00e4nde det p\u00e5 altaret."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det \u00f6vriga av tjuren, hud och k\u00f6tt och orenhet, br\u00e4nde han upp i eld utanf\u00f6r l\u00e4gret, s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde fram br\u00e4nnoffersbaggen, och Aron och hans s\u00f6ner lade sina h\u00e4nder p\u00e5 baggens huvud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan slaktades den och Mose st\u00e4nkte blodet runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han styckade baggens kropp och br\u00e4nde huvudet och styckena och istret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "In\u00e4lvorna och benen tv\u00e4ttade han i vatten. Sedan br\u00e4nde Mose hela baggen p\u00e5 altaret. Det var ett br\u00e4nnoffer till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han fram den andra baggen, pr\u00e4stvigningsbaggen, och Aron och hans s\u00f6ner lade h\u00e4nderna p\u00e5 baggens huvud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan slaktades den och Mose tog av blodet och str\u00f6k p\u00e5 Arons h\u00f6gra \u00f6rsnibb, tummen p\u00e5 hans h\u00f6gra hand och stort\u00e5n p\u00e5 hans h\u00f6gra fot."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han f\u00f6rde fram Arons s\u00f6ner och Mose str\u00f6k n\u00e5got av blodet p\u00e5 deras h\u00f6gra \u00f6rsnibb, tummen p\u00e5 deras h\u00f6gra hand och stort\u00e5n p\u00e5 deras h\u00f6gra fot. Men det \u00f6vriga blodet st\u00e4nkte Mose runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan tog han fettet, svansen och allt det fett som satt p\u00e5 in\u00e4lvorna, leverfettet och de b\u00e5da njurarna med deras fett och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och ur korgen med de osyrade br\u00f6den som stod inf\u00f6r HERRENS ansikte tog han en osyrad kaka, en oljebr\u00f6dskaka och en tunnkaka och lade dem p\u00e5 fettstyckena och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt detta lade han i h\u00e4nderna p\u00e5 Aron och hans s\u00f6ner och de viftade det som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sedan tog Mose det ur deras h\u00e4nder och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret, ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret. Det var ett pr\u00e4stvigningsoffer till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Mose tog bringan - den var Moses del av pr\u00e4stvigningsoffrets bagge - och viftade den som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och Mose tog av sm\u00f6rjelseoljan och av blodet p\u00e5 altaret och st\u00e4nkte p\u00e5 Aron och hans kl\u00e4der, p\u00e5 hans s\u00f6ner och hans s\u00f6ners kl\u00e4der. P\u00e5 detta s\u00e4tt helgade han Aron och hans kl\u00e4der, hans s\u00f6ner och hans s\u00f6ners kl\u00e4der."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan sade Mose till Aron och hans s\u00f6ner: &#34;Koka k\u00f6ttet vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet, och d\u00e4r skall ni \u00e4ta det tillsammans med br\u00f6det som \u00e4r i pr\u00e4stvigningskorgen, s\u00e5 som jag har befallt: Aron och hans s\u00f6ner skall \u00e4ta det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men det som blir kvar av k\u00f6ttet eller av br\u00f6det skall ni br\u00e4nna upp i eld."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Under sju dagar skall ni inte g\u00e5 bort ifr\u00e5n uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, inte f\u00f6rr\u00e4n era pr\u00e4stvigningsdagar \u00e4r \u00f6ver, ty er pr\u00e4stvigning skall vara i sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "HERREN har befallt att s\u00e5 som det har g\u00e5tt till i dag skall det ocks\u00e5 ske i forts\u00e4ttningen, f\u00f6r att f\u00f6rsoning skall bringas f\u00f6r er."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet skall ni stanna kvar i sju dygn, dag och natt, och ni skall iaktta vad HERREN har befallt er att iaktta f\u00f6r att ni inte skall d\u00f6. Detta har jag f\u00e5tt befallning om.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och Aron och hans s\u00f6ner gjorde allt som HERREN hade befallt genom Mose."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons f\u00f6rsta offer - P\u00e5 \u00e5ttonde dagen kallade Mose till sig Aron och hans s\u00f6ner och de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till Aron: &#34;Tag dig en tjurkalv till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer, b\u00e5da felfria, och f\u00f6r fram dem inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och s\u00e4g till Israels barn: Tag en bock till syndoffer och en kalv och ett lamm, b\u00e5da ett\u00e5riga och felfria, till br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tag vidare en tjur och en bagge till gemenskapsoffer f\u00f6r att offra dem inf\u00f6r HERRENS ansikte och dessutom ett matoffer blandat med olja, ty i dag kommer HERREN att uppenbara sig f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De tog det som Mose hade givit befallning om och f\u00f6rde fram det inf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och hela menigheten tr\u00e4dde fram och st\u00e4llde sig inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mose: &#34;Detta \u00e4r vad HERREN har befallt er att g\u00f6ra f\u00f6r att HERRENS h\u00e4rlighet skall visa sig f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Mose sade till Aron: &#34;Tr\u00e4d fram till altaret och offra ditt syndoffer och ditt br\u00e4nnoffer och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r dig sj\u00e4lv och f\u00f6r folket. Offra sedan folkets offer och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r dem, s\u00e5 som HERREN har befallt.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde Aron fram till altaret och slaktade sin syndofferskalv."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner bar fram blodet till honom, och han doppade sitt finger i blodet och str\u00f6k p\u00e5 altarets horn, men resten av blodet h\u00e4llde han ut vid foten av altaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Syndoffersdjurets fett, njurar och leverfett br\u00e4nde han p\u00e5 altaret, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men k\u00f6ttet och huden br\u00e4nde han upp i eld utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan slaktade han br\u00e4nnoffersdjuret, och Arons s\u00f6ner r\u00e4ckte honom blodet som han st\u00e4nkte runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De r\u00e4ckte honom det styckade br\u00e4nnoffersdjuret med dess huvud och han br\u00e4nde detta p\u00e5 altaret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han tv\u00e4ttade in\u00e4lvorna och benen och br\u00e4nde dem ovanp\u00e5 br\u00e4nnoffret p\u00e5 altaret."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4refter f\u00f6rde han fram folkets offer. Han tog folkets syndoffersbock och slaktade den och offrade den till syndoffer p\u00e5 samma s\u00e4tt som det f\u00f6rra syndoffersdjuret."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde fram br\u00e4nnoffersdjuret och offrade det p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han bar ocks\u00e5 fram matoffret och tog en handfull av det och br\u00e4nde det p\u00e5 altaret, f\u00f6rutom morgonens br\u00e4nnoffer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan slaktade han tjuren och baggen, som var folkets gemenskapsoffer, och Arons s\u00f6ner r\u00e4ckte honom blodet som han st\u00e4nkte runt omkring p\u00e5 altaret."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fettstyckena av tjuren samt baggens fettsvans och det fett som omsluter in\u00e4lvorna, liksom njurarna och leverfettet"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "lade de p\u00e5 bringorna, och han br\u00e4nde fettstyckena p\u00e5 altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men bringorna och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket viftade Aron som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, s\u00e5 som Mose hade befallt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Aron lyfte upp sina h\u00e4nder \u00f6ver folket och v\u00e4lsignade dem. D\u00e4refter steg han ner, sedan han hade offrat syndoffret, br\u00e4nnoffret och gemenskapsoffret."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Mose och Aron gick in i uppenbarelset\u00e4ltet. Sedan gick de ut igen och v\u00e4lsignade folket. D\u00e5 visade sig HERRENS h\u00e4rlighet f\u00f6r allt folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eld gick ut fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde br\u00e4nnoffret och fettstyckena p\u00e5 altaret. N\u00e4r allt folket s\u00e5g detta, jublade de och f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nadabs och Abihus synd - Men Arons s\u00f6ner Nadab och Abihu tog var sitt fyrfat och lade eld i dem, str\u00f6dde p\u00e5 r\u00f6kelse och bar fram fr\u00e4mmande eld inf\u00f6r HERRENS ansikte, n\u00e5got som han inte hade befallt dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 gick eld ut fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde dem, s\u00e5 att de dog inf\u00f6r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Mose sade till Aron: &#34;Detta \u00e4r vad HERREN har talat: P\u00e5 dem som st\u00e5r mig n\u00e4ra skall jag bevisa mig helig och inf\u00f6r allt folket bevisa mig h\u00e4rlig.&#34; Och Aron teg stilla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mose kallade till sig Misael och Elsafan, s\u00f6ner till Ussiel, Arons farbror, och sade till dem: &#34;Kom fram och b\u00e4r era sl\u00e4ktingar bort fr\u00e5n helgedomen, utanf\u00f6r l\u00e4gret.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg de fram och bar bort dem i deras livkl\u00e4dnader, utanf\u00f6r l\u00e4gret, s\u00e5 som Mose hade sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan sade Mose till Aron och till hans s\u00f6ner Eleasar och Itamar: &#34;Ni skall inte ha ert h\u00e5r oordnat eller riva s\u00f6nder era kl\u00e4der, f\u00f6r att ni inte skall d\u00f6 och vrede drabba hela menigheten. Men era br\u00f6der, hela Israels hus, m\u00e5 gr\u00e5ta \u00f6ver den brand som HERREN har t\u00e4nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni skall inte g\u00e5 bort fr\u00e5n ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet, f\u00f6r att ni inte skall d\u00f6, ty HERRENS sm\u00f6rjelseolja \u00e4r p\u00e5 er.&#34; Och de gjorde enligt Moses ord."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Regler f\u00f6r pr\u00e4ster - HERREN talade till Aron. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;F\u00f6r att ni inte skall d\u00f6 f\u00e5r varken du sj\u00e4lv eller dina s\u00f6ner dricka vin eller starka drycker n\u00e4r ni skall g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni skall skilja mellan heligt och oheligt, mellan orent och rent."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och ni skall l\u00e4ra Israels barn alla de stadgar som HERREN har kungjort f\u00f6r dem genom Mose.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose sade till Aron, och till Eleasar och Itamar, hans s\u00f6ner som \u00e4nnu var kvar: &#34;Tag det matoffer som har blivit \u00f6ver av HERRENS eldsoffer och \u00e4t det osyrat vid sidan av altaret, ty det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni skall \u00e4ta det p\u00e5 en helig plats, ty det \u00e4r din och dina s\u00f6ners lagliga r\u00e4tt av HERRENS eldsoffer. Den befallningen har jag f\u00e5tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Viftoffersbringan och offerg\u00e4rdsl\u00e5ret skall ni \u00e4ta p\u00e5 en ren plats, du och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar med dig, ty du har f\u00e5tt dem som din och dina s\u00f6ners lagliga r\u00e4tt av Israels barns gemenskapsoffer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tillsammans med eldsoffren av fettstyckena skall offerg\u00e4rdsl\u00e5ret och viftoffersbringan b\u00e4ras fram f\u00f6r att viftas som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte. De skall som en evig r\u00e4tt tillh\u00f6ra dig och dina s\u00f6ner med dig, s\u00e5 som HERREN har befallt.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose fr\u00e5gade efter syndoffersbocken, och se, den var uppbr\u00e4nd. D\u00e5 blev Mose vred p\u00e5 Eleasar och Itamar, Arons kvarvarande s\u00f6ner, och sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r har ni inte \u00e4tit syndoffret p\u00e5 den heliga platsen? Det \u00e4r ju h\u00f6gheligt och han har gett er det f\u00f6r att ni skall ta bort menighetens skuld och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r dem inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, dess blod har inte burits in i helgedomens inre. D\u00e4rf\u00f6r skulle ni ha \u00e4tit upp k\u00f6ttet p\u00e5 helig plats, s\u00e5 som jag hade befallt.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Aron sade till Mose: &#34;Se, de har i dag offrat sitt syndoffer och br\u00e4nnoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte och du vet vad som har h\u00e4nt mig. Om jag nu i dag hade \u00e4tit syndoffersk\u00f6tt, skulle det ha varit v\u00e4lbehagligt f\u00f6r HERREN?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta, blev han tillfreds."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rena och orena djur - Och HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Detta \u00e4r de djur som ni f\u00e5r \u00e4ta bland alla fyrfotadjur p\u00e5 jorden:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla de djur som har helt kluvna kl\u00f6var och som idisslar f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men av de djur som idisslar och av dem som har kluvna kl\u00f6var skall ni inte \u00e4ta dessa: kamelen, ty den idisslar visserligen men har inte kluvna kl\u00f6var. Den skall vara oren f\u00f6r er;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "klippgr\u00e4vlingen, ty den idisslar visserligen men har inte kluvna kl\u00f6var. Den skall vara oren f\u00f6r er;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "haren, ty den idisslar visserligen men har inte kluvna kl\u00f6var. Den skall vara oren f\u00f6r er;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "svinet, ty det har visserligen kl\u00f6var som \u00e4r helt kluvna, men det idisslar inte. Det skall vara orent f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00f6ttet av dessa djur skall ni inte \u00e4ta, och ni skall inte heller r\u00f6ra vid deras d\u00f6da kroppar. De skall vara orena f\u00f6r er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta f\u00e5r ni \u00e4ta av det som \u00e4r i vattnet: Allt i vattnet, i sj\u00f6arna och floderna, som har fenor och fj\u00e4ll, det f\u00e5r ni \u00e4ta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men allt i sj\u00f6arna och floderna som inte har fenor och fj\u00e4ll, allt som r\u00f6r sig i vattnet, ja, alla levande varelser som finns i vattnet, det skall ni anse som n\u00e5got avskyv\u00e4rt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ja, de skall vara en styggelse f\u00f6r er. Av deras k\u00f6tt skall ni inte \u00e4ta, och deras d\u00f6da kroppar skall ni avsky."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allt i vattnet som inte har fenor och fj\u00e4ll skall vara n\u00e5got avskyv\u00e4rt f\u00f6r er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de f\u00e5glar som ni skall r\u00e4kna som en styggelse, de skall inte \u00e4tas, de \u00e4r en styggelse: \u00f6rnen, lammgamen, havs\u00f6rnen,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "gladan, falken med dess arter,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "korpen med dess arter,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "strutsen, tahemasf\u00e5geln, fiskm\u00e5sen, h\u00f6ken med dess arter,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ugglan, dykf\u00e5geln, uven,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "tinsemetf\u00e5geln, pelikanen,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "asgamen, storken, regnpiparen med dess arter, h\u00e4rf\u00e5geln och fladdermusen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla de flygande sm\u00e5djur som g\u00e5r p\u00e5 fyra f\u00f6tter skall vara en styggelse f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Av alla de flygande sm\u00e5djur som g\u00e5r p\u00e5 fyra f\u00f6tter f\u00e5r ni \u00e4ta endast dem som ovanf\u00f6r sina f\u00f6tter har tv\u00e5 ben att hoppa med p\u00e5 jorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa f\u00e5r ni \u00e4ta bland gr\u00e4shopporna: arbe med dess arter, soleam med dess arter, hargol med dess arter och hagab med dess arter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men alla andra flygande sm\u00e5djur som har fyra f\u00f6tter skall vara en styggelse f\u00f6r er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid den d\u00f6da kroppen av n\u00e5got av f\u00f6ljande djur \u00e5drar sig orenhet och skall vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och var och en som har burit bort n\u00e5gon s\u00e5dan d\u00f6d kropp skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla de fyrfotadjur som har kl\u00f6var, men inte helt kluvna, och som inte idisslar, de skall vara orena f\u00f6r er. Var och en som r\u00f6r vid dem blir oren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och alla slags fyrfotadjur som g\u00e5r p\u00e5 tassar skall vara orena f\u00f6r er. Var och en som r\u00f6r vid deras d\u00f6da kroppar skall vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som b\u00e4r bort en s\u00e5dan d\u00f6d kropp skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen. De skall vara orena f\u00f6r er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bland de sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 marken skall dessa vara orena f\u00f6r er: vesslan, jordr\u00e5ttan, de olika slagen av \u00f6dlor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "gecko\u00f6dlan, landkrokodilen, letaan, sand\u00f6dlan och kameleonten."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bland alla sm\u00e5djur skall dessa vara orena f\u00f6r er. Var och en som r\u00f6r vid dem n\u00e4r de \u00e4r d\u00f6da skall vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allt som ett s\u00e5dant djur faller p\u00e5 n\u00e4r det \u00e4r d\u00f6tt blir orent, vare sig det \u00e4r n\u00e5got slags tr\u00e4k\u00e4rl eller kl\u00e4der, n\u00e5got av skinn eller en s\u00e4ck eller vilken annan sak det kan vara som anv\u00e4nds till n\u00e5got behov. Man skall l\u00e4gga det i vatten, och det skall vara orent \u00e4nda till kv\u00e4llen, d\u00e5 det blir rent."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Om n\u00e5got s\u00e5dant faller i ett lerk\u00e4rl, blir allt som \u00e4r i detta orent, och ni skall sl\u00e5 s\u00f6nder k\u00e4rlet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "All mat man \u00e4ter som \u00e4r tillredd med vatten fr\u00e5n ett s\u00e5dant k\u00e4rl \u00e4r oren, och all dryck man dricker ur ett s\u00e5dant k\u00e4rl blir oren av det."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allt som en s\u00e5dan d\u00f6d kropp faller p\u00e5 blir orent. \u00c4r det en ugn eller \u00f6ppen eldstad skall den f\u00f6rst\u00f6ras, ty den blir oren. Den skall vara oren f\u00f6r er."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men en k\u00e4lla eller en brunn, en plats dit vatten samlas, skall f\u00f6rbli ren. Men om n\u00e5gon r\u00f6r vid sj\u00e4lva den d\u00f6da kroppen blir han oren."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om en s\u00e5dan d\u00f6d kropp faller p\u00e5 n\u00e5got slags uts\u00e4de, n\u00e5got man s\u00e5r, f\u00f6rblir det rent."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men om vatten har kommit p\u00e5 s\u00e4den och en s\u00e5dan d\u00f6d kropp sedan faller p\u00e5 den, skall den vara oren f\u00f6r er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om n\u00e5got fyrfotadjur som f\u00e5r \u00e4tas av er, d\u00f6r, skall den som r\u00f6r vid den d\u00f6da kroppen vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som \u00e4ter k\u00f6tt av en s\u00e5dan d\u00f6d kropp skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen. Den som b\u00e4r bort den d\u00f6da kroppen skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Alla slags sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden \u00e4r en styggelse, de f\u00e5r inte \u00e4tas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Varken av det som g\u00e5r p\u00e5 buken eller av det som g\u00e5r p\u00e5 fyra eller flera f\u00f6tter bland alla de sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden skall ni \u00e4ta n\u00e5got, ty de \u00e4r en styggelse."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "G\u00f6r er inte sj\u00e4lva avskyv\u00e4rda genom n\u00e5got av dessa kryp. \u00c5drag er inte orenhet genom s\u00e5dana, s\u00e5 att ni blir orena genom dem."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r HERREN, er Gud. Ni skall h\u00e5lla er heliga och vara heliga, ty jag \u00e4r helig. Orena er inte genom n\u00e5got av de sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r HERREN, som har f\u00f6rt er upp ur Egyptens land, f\u00f6r att jag skall vara er Gud. S\u00e5 skall ni nu vara heliga, ty jag \u00e4r helig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om fyrfotadjuren, om f\u00e5glarna, om alla slags levande varelser som r\u00f6r sig i vattnet och om alla slags sm\u00e5djur som r\u00f6r sig p\u00e5 jorden."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den visar hur man skall kunna skilja mellan orent och rent, mellan de djur som f\u00e5r \u00e4tas och de som inte f\u00e5r \u00e4tas."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnors rening n\u00e4r de har f\u00f6tt barn - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r en kvinna blir havande och f\u00f6der en pojke, skall hon vara oren i sju dagar, lika m\u00e5nga dagar som vid sin m\u00e5nadsrening skall hon vara oren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen skall hans f\u00f6rhud omsk\u00e4ras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan skall kvinnan stanna hemma i trettiotre dagar, under sitt reningsfl\u00f6de. Hon f\u00e5r inte r\u00f6ra vid n\u00e5got som \u00e4r heligt och hon f\u00e5r inte heller komma till helgedomen f\u00f6rr\u00e4n hennes reningsdagar \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om det \u00e4r en flicka som hon har f\u00f6tt, skall kvinnan vara oren i tv\u00e5 veckor som vid sin m\u00e5nadsrening. Sedan skall hon stanna hemma i sextiosex dagar under sitt reningsfl\u00f6de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r hennes reningsdagar \u00e4r \u00f6ver, efter det hon f\u00f6tt son eller dotter, skall hon till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, till pr\u00e4sten, f\u00f6ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm som br\u00e4nnoffer och en ung duva eller en turturduva som syndoffer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall offra detta inf\u00f6r HERRENS ansikte och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne, s\u00e5 blir hon ren fr\u00e5n sitt blodfl\u00f6de. Detta \u00e4r lagen om en barnaf\u00f6derska, b\u00e5de n\u00e4r hon har f\u00f6tt en pojke och n\u00e4r hon har f\u00f6tt en flicka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om hon inte har r\u00e5d med ett f\u00e5r, skall hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, en till br\u00e4nnoffer och en till syndoffer. Pr\u00e4sten skall s\u00e5 bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne och hon blir ren."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagar om spet\u00e4lska av olika slag - HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon f\u00e5r en upph\u00f6jning p\u00e5 huden eller ett utslag eller en ljus fl\u00e4ck och detta utvecklas till n\u00e5got som liknar spet\u00e4lska p\u00e5 hans hud, skall han f\u00f6ras till pr\u00e4sten Aron, eller till en av hans s\u00f6ner, pr\u00e4sterna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet p\u00e5 huden. Om han d\u00e5 finner att h\u00e5ret p\u00e5 det angripna st\u00e4llet har vitnat och att det angripna st\u00e4llet visar sig djupare \u00e4n den \u00f6vriga huden p\u00e5 kroppen, d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska. N\u00e4r pr\u00e4sten ser det, skall han f\u00f6rklara honom oren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och om den ljusa fl\u00e4cken p\u00e5 hans hud \u00e4r vit men inte visar sig djupare \u00e4n den \u00f6vriga huden och om h\u00e5ret p\u00e5 den inte har vitnat, skall pr\u00e4sten h\u00e5lla den angripne inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den sjunde dagen skall pr\u00e4sten se p\u00e5 honom. Om han d\u00e5 finner att det angripna st\u00e4llet \u00e4r of\u00f6r\u00e4ndrat och att det onda inte har brett ut sig p\u00e5 huden, skall han f\u00f6r andra g\u00e5ngen h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan skall pr\u00e4sten se p\u00e5 honom igen p\u00e5 sjunde dagen, och om det angripna st\u00e4llet har bleknat och det onda inte har brett ut sig p\u00e5 huden, skall han f\u00f6rklara honom ren, ty d\u00e5 \u00e4r det ett vanligt utslag, och n\u00e4r han har tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der \u00e4r han ren."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om utslaget breder ut sig p\u00e5 huden, sedan han visat sig f\u00f6r pr\u00e4sten f\u00f6r att f\u00f6rklaras ren, skall han visa sig f\u00f6r pr\u00e4sten en g\u00e5ng till."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om pr\u00e4sten ser att utslaget har brett ut sig p\u00e5 huden, skall pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, ty d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon f\u00e5r spet\u00e4lska, skall han f\u00f6ras till pr\u00e4sten,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och pr\u00e4sten skall se p\u00e5 honom. Om det finns en vit upph\u00f6jning p\u00e5 huden och h\u00e5ret har vitnat d\u00e4r och svallk\u00f6tt har bildats i upph\u00f6jningen,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "d\u00e5 \u00e4r det gammal spet\u00e4lska p\u00e5 hans hud, och pr\u00e4sten skall f\u00f6rklara honom oren. Han skall inte st\u00e4nga honom inne, ty han \u00e4r oren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men om spet\u00e4lskan har brutit ut s\u00e5 att hela huden \u00e4r t\u00e4ckt av spet\u00e4lska p\u00e5 den angripne, fr\u00e5n huvud till fot, \u00f6verallt d\u00e4r pr\u00e4sten ser,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "d\u00e5 skall pr\u00e4sten unders\u00f6ka honom. Om han d\u00e5 finner att spet\u00e4lska t\u00e4cker hela hans kropp, skall han f\u00f6rklara den angripne ren. Hela hans kropp har blivit vit, han \u00e4r ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart svallk\u00f6tt visar sig p\u00e5 honom \u00e4r han oren."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sten ser svallk\u00f6ttet, skall han f\u00f6rklara honom oren. Svallk\u00f6ttet \u00e4r orent, det \u00e4r spet\u00e4lska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om svallk\u00f6ttet f\u00f6r\u00e4ndras och st\u00e4llet blir vitt, skall han g\u00e5 till pr\u00e4sten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall se p\u00e5 honom och om det angripna st\u00e4llet har blivit vitt, skall han f\u00f6rklara den angripne ren. Han \u00e4r d\u00e5 ren."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon p\u00e5 sin hud har haft en b\u00f6ld som har l\u00e4kts,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men det sedan visar sig en vit upph\u00f6jning eller en r\u00f6dvit fl\u00e4ck p\u00e5 det st\u00e4lle d\u00e4r b\u00f6lden var, skall han visa sig f\u00f6r pr\u00e4sten,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och pr\u00e4sten skall se p\u00e5 honom. Om denne finner att st\u00e4llet \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga huden och att h\u00e5ret p\u00e5 det har vitnat, skall han f\u00f6rklara honom oren, ty d\u00e5 \u00e4r han angripen av spet\u00e4lska som har brutit ut d\u00e4r b\u00f6lden var."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten unders\u00f6ker honom och finner att vitt h\u00e5r saknas d\u00e4r, att st\u00e4llet inte \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga huden och att det \u00e4r blekt, d\u00e5 skall pr\u00e4sten h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om d\u00e5 det onda breder ut sig p\u00e5 huden, skall pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, ty d\u00e5 \u00e4r han angripen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om den ljusa fl\u00e4cken stannar kvar p\u00e5 sin plats och inte breder ut sig, d\u00e5 \u00e4r det ett \u00e4rr efter b\u00f6lden, och pr\u00e4sten skall f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00e5r ett br\u00e4nns\u00e5r p\u00e5 sin hud och det sedan blir en r\u00f6dvit eller en vit fl\u00e4ck av \u00e4rrbildningen i br\u00e4nns\u00e5ret,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten unders\u00f6ka det. Om h\u00e5ret p\u00e5 fl\u00e4cken har vitnat och den visar sig vara djupare \u00e4n huden, d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska som har brutit ut i br\u00e4nns\u00e5ret. D\u00e4rf\u00f6r skall pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, ty han \u00e4r angripen av spet\u00e4lska."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten unders\u00f6ker st\u00e4llet och finner att vitt h\u00e5r saknas p\u00e5 den ljusa fl\u00e4cken, att st\u00e4llet inte \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga huden och att det \u00e4r blekt, d\u00e5 skall pr\u00e4sten h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall se p\u00e5 honom den sjunde dagen. Om det onda har brett ut sig p\u00e5 huden, skall pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom oren, ty d\u00e5 \u00e4r han angripen av spet\u00e4lska."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om den ljusa fl\u00e4cken stannar kvar p\u00e5 sin plats och inte breder ut sig p\u00e5 huden och f\u00f6rblir blek, d\u00e5 \u00e4r det en upph\u00f6jning efter br\u00e4nns\u00e5ret, och pr\u00e4sten skall f\u00f6rklara honom ren, ty det \u00e4r ett m\u00e4rke efter br\u00e4nns\u00e5ret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om en man eller kvinna f\u00e5r n\u00e5gon fl\u00e4ck p\u00e5 huvudet eller hakan,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten unders\u00f6ka fl\u00e4cken. Om den d\u00e5 visar sig djupare \u00e4n huden och d\u00e4r finns gulaktigt, tunt h\u00e5r, skall pr\u00e4sten f\u00f6rklara den angripne oren, ty d\u00e5 \u00e4r det elakartad spet\u00e4lskeskorv eller spet\u00e4lska p\u00e5 huvud eller haka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser p\u00e5 det st\u00e4lle som angripits av skorven och det inte \u00e4r djupare \u00e4n huden och det inte finns n\u00e5got svart h\u00e5r i det, d\u00e5 skall pr\u00e4sten h\u00e5lla den som angripits av skorven inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den sjunde dagen skall pr\u00e4sten se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet. Om skorven d\u00e5 inte har brett ut sig och d\u00e4r inte finns n\u00e5got gulaktigt h\u00e5r och skorven inte visar sig djupare \u00e4n huden,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "d\u00e5 skall den sjuke raka sig utan att raka det skorviga st\u00e4llet, och pr\u00e4sten skall f\u00f6r andra g\u00e5ngen h\u00e5lla honom inst\u00e4ngd i sju dagar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Den sjunde dagen skall pr\u00e4sten se p\u00e5 den skorvsjuke. Om skorven inte har brett ut sig p\u00e5 huden och inte visar sig djupare \u00e4n huden, skall pr\u00e4sten f\u00f6rklara honom ren. Han skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara ren."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men om skorven breder ut sig p\u00e5 huden, sedan han har f\u00f6rklarats ren,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten se p\u00e5 honom. Om skorven d\u00e5 har brett ut sig p\u00e5 huden, beh\u00f6ver han inte n\u00e4rmare se efter om det finns n\u00e5got gulaktigt h\u00e5r, ty han \u00e4r oren."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men om skorven visar sig of\u00f6r\u00e4ndrad och det har v\u00e4xt svart h\u00e5r p\u00e5 st\u00e4llet, d\u00e5 \u00e4r skorven l\u00e4kt. Han \u00e4r ren, och pr\u00e4sten skall f\u00f6rklara honom ren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon, man eller kvinna, f\u00e5r ljusa fl\u00e4ckar p\u00e5 huden, s\u00e4rskilt vita, ljusa fl\u00e4ckar,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten se p\u00e5 den angripne. Om de ljusa fl\u00e4ckarna p\u00e5 huden \u00e4r blekvita, d\u00e5 \u00e4r det ett ofarligt utslag p\u00e5 huden. Han \u00e4r ren."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r h\u00e5ret p\u00e5 en mans huvud faller av, \u00e4r det vanlig bakskallighet. Han \u00e4r ren."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om h\u00e5ret faller av p\u00e5 fr\u00e4mre delen av huvudet, \u00e4r det vanlig framskallighet och han \u00e4r ren."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men om det uppst\u00e5r en r\u00f6dvit fl\u00e4ck p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet, baktill eller framtill, d\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska som har brutit ut p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet, baktill eller framtill,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "och pr\u00e4sten skall se p\u00e5 honom. Om den upph\u00f6jda fl\u00e4cken p\u00e5 det skalliga st\u00e4llet, baktill eller framtill, d\u00e5 \u00e4r r\u00f6dvit och visar sig vara lik spet\u00e4lska p\u00e5 kroppens hud,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "d\u00e5 \u00e4r mannen spet\u00e4lsk. Han \u00e4r oren. Pr\u00e4sten skall f\u00f6rklara honom oren, ty han \u00e4r angripen p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Den som \u00e4r angripen av spet\u00e4lska skall g\u00e5 med s\u00f6nderrivna kl\u00e4der. Han skall ha sitt h\u00e5r ov\u00e5rdat och skyla sitt sk\u00e4gg och ropa: &#34;Oren! Oren!&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han \u00e4r angripen av spet\u00e4lska skall han vara oren. Han \u00e4r oren och skall bo avskilt. Han skall ha sin bostad utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r ett kl\u00e4desplagg blir angripet av spet\u00e4lska, vare sig det \u00e4r ett plagg av ylle eller linne,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "om det \u00e4r n\u00e5got v\u00e4vt eller virkat tyg, av linne eller ylle, eller om det \u00e4r ett skinn eller vad det \u00e4n \u00e4r som \u00e4r tillverkat av skinn,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och det angripna st\u00e4llet \u00e4r gr\u00f6naktigt eller r\u00f6daktigt p\u00e5 plagget eller skinnet, p\u00e5 det v\u00e4vda eller virkade tyget eller p\u00e5 skinn- f\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r, d\u00e5 \u00e4r st\u00e4llet angripet av spet\u00e4lska och skall visas f\u00f6r pr\u00e4sten."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet och det f\u00f6rem\u00e5l som angripits skall vara inl\u00e5st i sju dagar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Den sjunde dagen skall han se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet. Om skadan har brett ut sig p\u00e5 plagget eller p\u00e5 det v\u00e4vda eller virkade tyget eller p\u00e5 skinnet, vad det \u00e4n \u00e4r som \u00e4r gjort av skinnet, s\u00e5 \u00e4r st\u00e4llet angripet av elakartad spet\u00e4lska. Det \u00e4r orent."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Man skall br\u00e4nna upp plagget eller det v\u00e4vda eller virkade tyget, vare sig det \u00e4r av ylle eller linne, eller skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r som \u00e4r angripet, ty det \u00e4r elakartad spet\u00e4lska. Allt skall br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser p\u00e5 st\u00e4llet och fl\u00e4cken d\u00e5 inte har brett ut sig p\u00e5 plagget eller p\u00e5 det v\u00e4vda eller virkade tyget eller p\u00e5 skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "skall han befalla att man tv\u00e4ttar den sak d\u00e4r det angripna st\u00e4llet finns, och pr\u00e4sten skall ha den inl\u00e5st i ytterligare sju dagar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han skall efter tv\u00e4ttningen se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet. Om fl\u00e4cken d\u00e5 inte har \u00e4ndrat utseende, \u00e4r saken oren, \u00e4ven om fl\u00e4cken inte har brett ut sig. Du skall br\u00e4nna upp den i eld. Det \u00e4r en fr\u00e4tfl\u00e4ck, vare sig den sitter p\u00e5 avigsidan eller p\u00e5 r\u00e4tsidan."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten ser p\u00e5 det angripna st\u00e4llet och finner att det har bleknat efter tv\u00e4ttningen, d\u00e5 skall han riva bort det fr\u00e5n plagget eller skinnet eller fr\u00e5n det v\u00e4vda eller virkade tyget."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Om en fl\u00e4ck visar sig igen p\u00e5 plagget eller p\u00e5 det v\u00e4vda eller virkade tyget eller p\u00e5 skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r, s\u00e5 \u00e4r det spet\u00e4lska som har brutit ut. Den sak d\u00e4r det angripna st\u00e4llet finns skall du br\u00e4nna upp i eld."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Men om fl\u00e4cken p\u00e5 plagget eller p\u00e5 det v\u00e4vda eller stickade tyget eller p\u00e5 skinnf\u00f6rem\u00e5let, vad det \u00e4n \u00e4r, har g\u00e5tt bort genom tv\u00e4ttningen, skall plagget tv\u00e4ttas en andra g\u00e5ng och blir d\u00e5 rent."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om det som blir angripet av spet\u00e4lska, vare sig det \u00e4r ett plagg av ylle eller linne eller det \u00e4r ett v\u00e4vt eller virkat tyg eller n\u00e5got skinnf\u00f6rem\u00e5l, vad det \u00e4n \u00e4r, och efter denna lag skall det f\u00f6rklaras rent eller orent."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den spet\u00e4lskes rening - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om den spet\u00e4lske den dag han skall renas: Han skall f\u00f6ras till pr\u00e4sten"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och pr\u00e4sten skall g\u00e5 ut utanf\u00f6r l\u00e4gret och se p\u00e5 honom. Om han \u00e4r botad fr\u00e5n sin spet\u00e4lska"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten befalla att man f\u00f6r den som skall renas tar tv\u00e5 levande rena f\u00e5glar, cedertr\u00e4, karmosinr\u00f6tt garn och isop."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall befalla att man skall slakta den ena f\u00e5geln \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sedan skall han ta den levande f\u00e5geln, cedertr\u00e4et, det karmosinr\u00f6da garnet och isopen och doppa allt detta tillsammans med den levande f\u00e5geln i blodet fr\u00e5n den f\u00e5gel som blev slaktad \u00f6ver det friska vattnet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han skall st\u00e4nka sju g\u00e5nger p\u00e5 den som skall renas fr\u00e5n spet\u00e4lskan, och n\u00e4r han p\u00e5 detta s\u00e4tt har renat honom, skall han sl\u00e4ppa den levande f\u00e5geln fri ute p\u00e5 marken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som skall renas skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och raka av allt sitt h\u00e5r och bada i vatten, s\u00e5 blir han ren och f\u00e5r sedan g\u00e5 in i l\u00e4gret. Men han skall stanna utanf\u00f6r sitt t\u00e4lt i sju dagar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen skall han raka av allt sitt h\u00e5r, b\u00e5de huvudh\u00e5ret, sk\u00e4gget och \u00f6gonbrynen, ja, allt sitt h\u00e5r skall han raka av. Och han skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i vatten, s\u00e5 blir han ren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen skall han ta tv\u00e5 felfria lamm av hank\u00f6n, ett \u00e5rsgammalt felfritt lamm av honk\u00f6n och tre tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med olja, till matoffer, och vidare en log olja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten som utf\u00f6r reningen skall st\u00e4lla fram den som skall renas och allt det \u00f6vriga inf\u00f6r HERRENS ansikte vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall ta det ena lammet med tillh\u00f6rande logm\u00e5tt olja och offra det till ett skuldoffer och vifta det som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han skall slakta lammet p\u00e5 samma plats som man slaktar syndoffersdjuren och br\u00e4nnoffersdjuren, p\u00e5 en helig plats, ty skuldoffret liksom syndoffret tillh\u00f6r pr\u00e4sten. Det \u00e4r h\u00f6gheligt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall ta n\u00e5got av skuldoffrets blod och stryka det p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som skall renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan skall pr\u00e4sten ta av tillh\u00f6rande log olja och h\u00e4lla i sin v\u00e4nstra hand."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han skall doppa sitt h\u00f6gra pekfinger i oljan som han har i v\u00e4nster hand och st\u00e4nka n\u00e5got av oljan med sitt finger sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Av den olja som \u00e4r kvar i hans hand skall pr\u00e4sten stryka p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som skall renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5, ovanp\u00e5 skuldoffersblodet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Det som sedan \u00e4r kvar av oljan i pr\u00e4stens hand skall han h\u00e4lla p\u00e5 huvudet p\u00e5 den som skall renas. S\u00e5 skall pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter skall han offra syndoffret och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r den som skall renas, s\u00e5 att han blir fri fr\u00e5n sin orenhet. Sedan skall pr\u00e4sten slakta br\u00e4nnoffersdjuret."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han skall offra br\u00e4nnoffret och matoffret p\u00e5 altaret. N\u00e4r pr\u00e4sten p\u00e5 detta s\u00e4tt bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom, blir han ren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om han \u00e4r fattig och inte har r\u00e5d med s\u00e5 mycket, skall han ta endast ett lamm till skuldoffer och vifta det f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig, och endast en tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med olja, till matoffer samt en log olja,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och dessutom tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, allt eftersom han har r\u00e5d. Den ena duvan skall vara till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f6r att f\u00f6rklaras ren skall han p\u00e5 \u00e5ttonde dagen b\u00e4ra allt detta till pr\u00e4sten, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall ta skuldofferslammet och det logm\u00e5tt olja som h\u00f6r till det, och han skall vifta det som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r skuldofferslammet har slaktats, skall pr\u00e4sten ta av skuldoffrets blod och stryka p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som skall renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sedan skall pr\u00e4sten h\u00e4lla n\u00e5got av oljan i sin v\u00e4nstra hand,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och han skall med sitt h\u00f6gra pekfinger st\u00e4nka n\u00e5got av oljan som han har i v\u00e4nster hand sju g\u00e5nger inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall med oljan som han har i handen stryka p\u00e5 h\u00f6gra \u00f6rsnibben p\u00e5 den som skall renas, p\u00e5 h\u00f6gra handens tumme och h\u00f6gra fotens stort\u00e5, ovanp\u00e5 skuldoffersblodet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Det som \u00e4r kvar av oljan i pr\u00e4stens hand skall han h\u00e4lla p\u00e5 huvudet p\u00e5 den som skall renas, f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan skall han offra den ena av turturduvorna eller av de unga duvorna, vad han nu har haft r\u00e5d till."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Av det han har kunnat skaffa skall han offra den ena till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer tillsammans med matoffret. P\u00e5 detta s\u00e4tt skall pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning inf\u00f6r HERRENS ansikte f\u00f6r den som skall renas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om den som har blivit angripen av spet\u00e4lska men inte har r\u00e5d att skaffa vad som enligt lagen h\u00f6r till hans rening."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Spet\u00e4lska p\u00e5 hus - HERREN sade till Mose och Aron:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i Kanaans land, som jag ger er till arvedel, och jag l\u00e5ter n\u00e5got hus i landet ni f\u00e5r till arvedel bli angripet av spet\u00e4lska,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "skall husets \u00e4gare anm\u00e4la det f\u00f6r pr\u00e4sten och s\u00e4ga: &#34;Det ser ut som om mitt hus \u00e4r angripet av spet\u00e4lska.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 skall pr\u00e4sten ge befallning om att man utrymmer huset innan han g\u00e5r in f\u00f6r att se p\u00e5 det angripna st\u00e4llet, detta f\u00f6r att inte allt som \u00e4r i huset skall bli orent. D\u00e4refter skall pr\u00e4sten g\u00e5 in f\u00f6r att bese huset."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om han d\u00e5, n\u00e4r han unders\u00f6ker det angripna st\u00e4llet, finner att det p\u00e5 husets v\u00e4gg har bildats gr\u00f6naktiga eller r\u00f6daktiga f\u00f6rdjupningar, som \u00e4r l\u00e4gre \u00e4n den \u00f6vriga v\u00e4ggen,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten g\u00e5 ut ur huset, till d\u00f6rren p\u00e5 huset, och st\u00e4nga det f\u00f6r sju dagar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall komma tillbaka p\u00e5 sjunde dagen och unders\u00f6ka huset. Om fl\u00e4cken har brett ut sig p\u00e5 husets v\u00e4gg,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "skall han befalla att man tar bort de stenar som \u00e4r angripna och kastar dem utanf\u00f6r staden p\u00e5 n\u00e5gon oren plats."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men huset skall man skrapa \u00f6verallt p\u00e5 insidan och kasta det avskrapade murbruket p\u00e5 en oren plats utanf\u00f6r staden."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och man skall ta andra stenar och s\u00e4tta in dem i de f\u00f6rras st\u00e4lle och ta annat murbruk och rappa huset med det."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om en fl\u00e4ck kommer fram igen p\u00e5 huset, sedan man tagit bort stenarna, skrapat huset och rappat det,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten g\u00e5 in och se p\u00e5 det. Om fl\u00e4cken har brett ut sig p\u00e5 huset, \u00e4r det elakartad spet\u00e4lska. Huset \u00e4r orent."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och man skall riva ner huset med dess stenar och tr\u00e4virke och allt murbruk p\u00e5 huset och f\u00f6ra bort alltsammans utanf\u00f6r staden till n\u00e5gon oren plats."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har g\u00e5tt in i huset under den tid det skulle vara st\u00e4ngt, skall han vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om n\u00e5gon har legat i huset skall han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, och om n\u00e5gon har \u00e4tit i huset skall ocks\u00e5 han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om pr\u00e4sten g\u00e5r in och unders\u00f6ker huset och ser att fl\u00e4cken inte har brett ut sig p\u00e5 huset sedan det blivit rappat, skall han f\u00f6rklara huset rent, ty d\u00e5 \u00e4r det onda l\u00e4kt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Till husets rening skall han ta tv\u00e5 f\u00e5glar, cedertr\u00e4, karmosinr\u00f6tt garn och isop."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och han skall slakta den ena f\u00e5geln \u00f6ver ett lerk\u00e4rl med friskt vatten."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan skall han ta cedertr\u00e4et, isopen, det karmosinr\u00f6da garnet och den levande f\u00e5geln, doppa alltsammans i den slaktade f\u00e5gelns blod och i det friska vattnet och best\u00e4nka huset sju g\u00e5nger."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "S\u00e5 skall han rena huset med f\u00e5gelns blod och det friska vattnet och med den levande f\u00e5geln, cedertr\u00e4et, isopen och det karmosinr\u00f6da garnet."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Och han skall sl\u00e4ppa den levande f\u00e5geln fri ute p\u00e5 marken utanf\u00f6r staden. N\u00e4r han s\u00e5 bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r huset, blir det rent."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om allt slags spet\u00e4lskesjukdom och spet\u00e4lskeskorv,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "om spet\u00e4lska p\u00e5 kl\u00e4der och p\u00e5 hus,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "om upph\u00f6jningar p\u00e5 huden, utslag och ljusa fl\u00e4ckar,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "till undervisning om n\u00e4r n\u00e5got \u00e4r orent eller rent. Detta \u00e4r lagen om spet\u00e4lska."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Orena flytningar hos en man - HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon f\u00e5r flytning fr\u00e5n sin kropp, \u00e4r hans flytning oren. Detta \u00e4r vad som g\u00e4ller om hans orenhet s\u00e5 l\u00e4nge flytningen p\u00e5g\u00e5r: Vare sig hans kropp avs\u00f6ndrar flytningen eller tillsluter sig f\u00f6r flytningen, \u00e4r han oren."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt som den sjuke ligger p\u00e5 blir orent, och allt som han sitter p\u00e5 blir orent."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid n\u00e5got som han legat p\u00e5 skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som s\u00e4tter sig p\u00e5 n\u00e5got som den sjuke suttit p\u00e5 skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid den sjukes kropp skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om den sjuke spottar p\u00e5 n\u00e5gon som \u00e4r ren, skall denne tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Varje sadel som den sjuke sitter p\u00e5 n\u00e4r han rider blir oren."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid n\u00e5got vad det \u00e4n \u00e4r som har legat under honom skall vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen, och den som b\u00e4r bort n\u00e5got s\u00e5dant skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var och en som den sjuke r\u00f6r vid utan att ha sk\u00f6ljt sina h\u00e4nder i vatten skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ett lerk\u00e4rl som den sjuke r\u00f6r vid skall sl\u00e5s s\u00f6nder, och varje tr\u00e4k\u00e4rl skall sk\u00f6ljas i vatten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r den som har flytning blir fri fr\u00e5n sin flytning, skall han r\u00e4kna sju dagar f\u00f6r att f\u00f6rklaras ren. D\u00e4refter skall han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i rinnande vatten. D\u00e5 blir han ren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen skall han ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och komma inf\u00f6r HERRENS ansikte, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, och han skall ge dem \u00e5t pr\u00e4sten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall offra dem, den ena till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer. S\u00e5 skall pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte till rening fr\u00e5n hans flytning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en man har haft s\u00e4desutt\u00f6mning, skall han bada hela sin kropp i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla kl\u00e4der och allt av skinn som s\u00e4desutt\u00f6mningen kommit p\u00e5 skall tv\u00e4ttas i vatten och vara orent \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r en man har legat med en kvinna och s\u00e4desutt\u00f6mning har skett, skall de b\u00e5da bada i vatten och vara orena \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Orena flytningar hos en kvinna - N\u00e4r en kvinna har sin flytning och det kommer blod fr\u00e5n hennes kropp, skall hon vara oren i sju dagar, och var och en som r\u00f6r vid henne skall vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt som hon ligger p\u00e5 under sin m\u00e5nadsrening blir orent, och allt som hon sitter p\u00e5 blir orent."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid det som hon legat p\u00e5 skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid n\u00e5got som hon suttit p\u00e5 skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sak l\u00e4ggs p\u00e5 det som hon har legat eller suttit p\u00e5 och n\u00e5gon sedan r\u00f6r vid det, skall han vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om en man ligger med henne och n\u00e5got av hennes m\u00e5nadsbl\u00f6dning kommer p\u00e5 honom, skall han vara oren i sju dagar, och allt som han ligger p\u00e5 blir orent."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om en kvinna har bl\u00f6dningar under en l\u00e4ngre tid, utan att det \u00e4r hennes m\u00e5nadsrening, eller om hon har bl\u00f6dningar ut\u00f6ver tiden f\u00f6r sin m\u00e5nadsrening, skall samma regler g\u00e4lla f\u00f6r henne som under tiden f\u00f6r hennes m\u00e5nadsrening. Hon \u00e4r oren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r allt som hon ligger p\u00e5 s\u00e5 l\u00e4nge hennes bl\u00f6dningar varar skall g\u00e4lla samma regler som f\u00f6r det hon ligger p\u00e5 under sin m\u00e5nadsrening, och allt som hon sitter p\u00e5 blir orent liksom under hennes m\u00e5nadsrening."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och var och en som r\u00f6r vid n\u00e5got av detta blir oren. Han skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r hon blir ren fr\u00e5n bl\u00f6dningen, skall hon r\u00e4kna sju dagar, och sedan \u00e4r hon ren."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen skall hon ta tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor och b\u00e4ra dem till pr\u00e4sten, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall offra den ena till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer. P\u00e5 detta s\u00e4tt skall pr\u00e4sten bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r henne inf\u00f6r HERRENS ansikte till rening fr\u00e5n hennes orena bl\u00f6dning."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni skall skilja Israels barn fr\u00e5n deras orenhet, s\u00e5 att de inte m\u00e5ste d\u00f6 i sin orenhet, om de orenar mitt tabernakel som st\u00e5r mitt ibland dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om den som har flytning och om den som har s\u00e4desutt\u00f6mning s\u00e5 att han d\u00e4rigenom blir oren,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och om den kvinna som har sin m\u00e5nadsrening och om den man eller kvinna som har n\u00e5gon flytning, samt om en man som ligger med en oren kvinna."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den stora f\u00f6rsoningsdagen - HERREN talade till Mose, sedan Arons b\u00e5da s\u00f6ner hade d\u00f6tt, de som dog n\u00e4r de tr\u00e4dde fram inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: S\u00e4g till din bror Aron att han inte n\u00e4r som helst f\u00e5r g\u00e5 in i helgedomen innanf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ten framf\u00f6r n\u00e5dastolen som \u00e4r ovanp\u00e5 arken, f\u00f6r att han inte skall d\u00f6. Ty jag skall uppenbara mig i molnet \u00f6ver n\u00e5dastolen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta skall Aron ha med sig n\u00e4r han g\u00e5r in i helgedomen: en ungtjur till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall ta p\u00e5 sig en helig livkl\u00e4dnad av linne och ha benkl\u00e4der av linne p\u00e5 sin kropp, och han skall sp\u00e4nna p\u00e5 sig ett b\u00e4lte av linne och vira en turban av linne om huvudet. Detta \u00e4r de heliga kl\u00e4derna, och innan han tar dem p\u00e5 sig skall han bada sin kropp i vatten."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av israeliternas menighet skall han ta emot tv\u00e5 bockar till syndoffer och en bagge till br\u00e4nnoffer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Aron skall f\u00f6ra fram sin egen syndofferstjur och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig och sitt hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan skall han ta de tv\u00e5 bockarna och st\u00e4lla dem inf\u00f6r HERRENS ansikte, vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aron skall dra lott om de b\u00e5da bockarna: en lott f\u00f6r HERREN och en lott f\u00f6r att skaffa bort synden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den bock som lotten best\u00e4mmer \u00e5t HERREN skall Aron f\u00f6ra fram och offra till syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men den bock som lotten best\u00e4mmer f\u00f6r att skaffa bort synden skall st\u00e4llas levande inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r att f\u00f6rsoning skall bringas genom honom. Och sedan skall han s\u00e4ndas i v\u00e4g ut i \u00f6knen f\u00f6r att skaffa bort synden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aron skall f\u00f6ra fram sin syndofferstjur och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sitt hus. Han skall slakta sin syndofferstjur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan skall han ta ett fyrfat, fullt med gl\u00f6d fr\u00e5n altaret som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte, och han skall fylla sina h\u00e4nder med krossad, v\u00e4ldoftande r\u00f6kelse, och han skall b\u00e4ra in detta innanf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han skall l\u00e4gga r\u00f6kelsen p\u00e5 elden inf\u00f6r HERREN, s\u00e5 att ett moln av r\u00f6kelse t\u00e4cker n\u00e5dastolen ovanp\u00e5 vittnesb\u00f6rdet, detta f\u00f6r att han inte skall d\u00f6."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och han skall ta av tjurens blod och st\u00e4nka det med sitt finger framtill p\u00e5 n\u00e5dastolen. Sju g\u00e5nger skall han st\u00e4nka blodet framf\u00f6r n\u00e5dastolen med sitt finger."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan skall han slakta folkets syndoffersbock och b\u00e4ra in dess blod innanf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ten, och han skall g\u00f6ra med blodet som han gjorde med tjurens blod. Han skall st\u00e4nka det p\u00e5 n\u00e5dastolen och framf\u00f6r n\u00e5dastolen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 skall han bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r helgedomen och rena den fr\u00e5n Israels barns orenheter och \u00f6vertr\u00e4delser, ja, fr\u00e5n alla deras synder. P\u00e5 samma s\u00e4tt skall han g\u00f6ra med uppenbarelset\u00e4ltet, som har sin plats hos dem mitt ibland deras orenheter."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ingen m\u00e4nniska f\u00e5r vara i uppenbarelset\u00e4ltet fr\u00e5n den stund d\u00e5 han g\u00e5r in f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning i helgedomen, till dess han g\u00e5r ut. S\u00e5 skall han bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig sj\u00e4lv och sitt hus och f\u00f6r Israels hela f\u00f6rsamling."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan skall han g\u00e5 ut till altaret som st\u00e5r inf\u00f6r HERRENS ansikte och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det. Han skall ta av tjurens blod och av bockens blod och stryka p\u00e5 altarets horn runt omkring,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och han skall st\u00e4nka av blodet p\u00e5 altaret med sitt finger sju g\u00e5nger och rena och helga det fr\u00e5n Israels barns orenheter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r Aron har fullbordat f\u00f6rsoningen f\u00f6r helgedomen, uppenbarelset\u00e4ltet och altaret, skall han f\u00f6ra fram den levande bocken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Aron skall l\u00e4gga b\u00e5da h\u00e4nderna p\u00e5 den levande bockens huvud och bek\u00e4nna \u00f6ver honom Israels barns alla missg\u00e4rningar och \u00f6vertr\u00e4delser, ja, alla deras synder. Han skall l\u00e4gga dem p\u00e5 bockens huvud och sedan s\u00e4nda i v\u00e4g honom ut i \u00f6knen genom en man som h\u00e5lls redo f\u00f6r detta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bocken skall b\u00e4ra alla deras missg\u00e4rningar p\u00e5 sig ut i \u00f6demarken, och man skall sl\u00e4ppa bocken ute i \u00f6knen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan skall Aron g\u00e5 in i uppenbarelset\u00e4ltet och ta av sig linnekl\u00e4derna, som han hade kl\u00e4tt sig i n\u00e4r han gick in i helgedomen, och han skall l\u00e4mna dem d\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han skall bada sin kropp i vatten p\u00e5 en helig plats och ta p\u00e5 sig sina vanliga kl\u00e4der. Sedan skall han g\u00e5 ut och offra sitt eget br\u00e4nnoffer och folkets br\u00e4nn- offer och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r sig och f\u00f6r folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fettet av syndoffersdjuret skall han br\u00e4nna p\u00e5 altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och den som s\u00e4nde i v\u00e4g bocken f\u00f6r att skaffa bort synden skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i vatten. D\u00e4refter f\u00e5r han komma in i l\u00e4gret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Syndofferstjuren och syndoffersbocken, vilkas blod blev inburet f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning i helgedomen, skall f\u00f6ras bort utanf\u00f6r l\u00e4gret, och man skall br\u00e4nna upp dem i eld med deras hud, k\u00f6tt och orenhet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den som br\u00e4nner upp detta skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i vatten. D\u00e4refter f\u00e5r han komma in i l\u00e4gret."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta skall f\u00f6r er vara en evig stadga: I sjunde m\u00e5naden, p\u00e5 tionde dagen i m\u00e5naden, skall ni fasta och inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete, varken de som \u00e4r f\u00f6dda i landet eller fr\u00e4mlingen som bor ibland er."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty p\u00e5 den dagen skall f\u00f6rsoning bringas f\u00f6r att rena er. Fr\u00e5n alla era synder skall ni renas inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En vilosabbat skall den vara f\u00f6r er, och ni skall fasta. Detta skall vara en evig stadga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den pr\u00e4st som har blivit smord och invigd till att vara pr\u00e4st i sin fars st\u00e4lle skall bringa f\u00f6rsoning. Han skall ta p\u00e5 sig linnekl\u00e4derna, de heliga kl\u00e4derna,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och han skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r det allra heligaste och f\u00f6rsoning f\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och altaret, och han skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r pr\u00e4sterna och allt folket i f\u00f6rsamlingen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Detta skall f\u00f6r er vara en evig stadga, s\u00e5 att f\u00f6rsoning bringas f\u00f6r Israels barn en g\u00e5ng om \u00e5ret f\u00f6r alla deras synder. Och Aron gjorde s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Blodets helighet - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och alla Israels barn: Detta \u00e4r vad HERREN har befallt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av Israels hus slaktar ett n\u00f6tkreatur, ett lamm eller en get i eller utanf\u00f6r l\u00e4gret"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och inte f\u00f6r fram djuret till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng f\u00f6r att b\u00e4ra fram det som en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN framf\u00f6r hans tabernakel, skall detta tillr\u00e4knas den mannen som blodskuld. Han har utgjutit blod, och han skall utrotas ur sitt folk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall Israels barn komma med sina slaktdjur, som de brukar slakta ute p\u00e5 marken, fram till HERREN, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, till pr\u00e4sten, och slakta dem d\u00e4r som ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall st\u00e4nka blodet p\u00e5 HERRENS altare vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och br\u00e4nna fettet till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skall inte mer offra sina slaktoffer till de onda andar som de i trol\u00f6s avf\u00e4llighet h\u00e5ller sig till. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r dem, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: Om n\u00e5gon av Israels hus eller av fr\u00e4mlingarna som bor bland dem, offrar ett br\u00e4nnoffer eller ett slaktoffer"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och inte f\u00f6r fram det till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng f\u00f6r att offra det \u00e5t HERREN, skall den mannen utrotas ur sitt folk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon av Israels hus eller av fr\u00e4mlingarna som bor bland dem f\u00f6rt\u00e4r n\u00e5got blod, skall jag v\u00e4nda mitt ansikte mot den som \u00e4ter blodet och utrota honom ur hans folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty kroppens liv \u00e4r i blodet, och jag har givit er det till altaret, till att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r era sj\u00e4lar. Det \u00e4r blodet som bringar f\u00f6rsoning genom sj\u00e4len som \u00e4r i det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag till Israels barn: Ingen av er skall f\u00f6rt\u00e4ra blod. Fr\u00e4mlingen som bor ibland er skall inte heller f\u00f6rt\u00e4ra blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av Israels barn eller av fr\u00e4mlingarna som bor bland dem f\u00e4ller ett villebr\u00e5d av fyrfotadjur eller en f\u00e5gel av det slag som f\u00e5r \u00e4tas, skall han l\u00e5ta blodet rinna ut och t\u00e4cka \u00f6ver det med jord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty varje kropps liv \u00e4r dess blod. D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag till Israels barn: Ni skall inte \u00e4ta n\u00e5gon kropps blod, ty varje kropps liv \u00e4r dess blod. Var och en som \u00e4ter det skall utrotas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och var och en som \u00e4ter ett sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur, vare sig han \u00e4r f\u00f6dd i landet eller \u00e4r fr\u00e4mling, skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sig i vatten och vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen. D\u00e5 blir han ren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om han inte tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der och badar sin kropp, kommer han att b\u00e4ra p\u00e5 missg\u00e4rning."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbjudna sexuella f\u00f6rbindelser - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni skall inte g\u00f6ra som man g\u00f6r i Egyptens land, d\u00e4r ni har bott. Inte heller skall ni g\u00f6ra som man g\u00f6r i Kanaans land, dit jag vill f\u00f6ra er. Ni skall inte vandra efter deras stadgar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina domslut skall ni f\u00f6lja och mina stadgar skall ni handla noggrant efter. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, ni skall h\u00e5lla fast vid mina stadgar och lagar, ty den m\u00e4nniska som f\u00f6ljer dem skall leva genom dem. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ingen av er skall r\u00f6ra en kvinna som \u00e4r hans n\u00e4ra sl\u00e4kting och blotta hennes nakenhet. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du skall inte blotta din fars nakenhet genom att blotta din mors nakenhet. Hon \u00e4r din mor, och du skall inte blotta hennes nakenhet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du skall inte blotta nakenheten hos din fars hustru, ty det \u00e4r din fars nakenhet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du skall inte blotta din systers nakenhet, vare sig hon \u00e4r din fars dotter eller din mors dotter, vare sig hon \u00e4r f\u00f6dd hemma eller ute."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du skall inte blotta din sondotters eller din dotterdotters nakenhet, ty det \u00e4r din egen nakenhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du skall inte blotta nakenheten hos dottern till din fars hustru, ty hon \u00e4r av din fars sl\u00e4kt och hon \u00e4r din syster."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du skall inte blotta nakenheten hos din fars syster, ty hon \u00e4r din fars n\u00e4ra sl\u00e4kting."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du skall inte blotta nakenheten hos din mors syster, ty hon \u00e4r din mors n\u00e4ra sl\u00e4kting."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du skall inte blotta nakenheten hos din fars bror, och du skall inte r\u00f6ra hans hustru, ty hon \u00e4r din fars syster."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du skall inte blotta din sv\u00e4rdotters nakenhet. Hon \u00e4r din sons hustru, och hennes nakenhet skall du inte blotta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du skall inte blotta nakenheten hos din brors hustru, ty det \u00e4r din brors nakenhet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du skall inte blotta en kvinnas nakenhet och dessutom hennes dotters. Du skall inte heller ta till hustru hennes sondotter eller dotterdotter och blotta deras nakenhet. Det vore en skam, ty de \u00e4r ju dina n\u00e4ra sl\u00e4ktingar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du skall inte ta till hustru en kvinna som \u00e4r syster till din hustru, s\u00e5 att du v\u00e4cker fiendskap mellan dem genom att du blottar ocks\u00e5 hennes nakenhet medan din hustru lever."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du skall inte r\u00f6ra en kvinna och blotta hennes nakenhet, n\u00e4r hon \u00e4r oren under sin m\u00e5nadsrening."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du skall inte ligga med din n\u00e4stas hustru, s\u00e5 att du genom henne orenar dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du skall inte offra n\u00e5gon av dina avkomlingar \u00e5t Molok. Du skall inte ohelga din Guds namn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du skall inte ligga med en man som en man ligger med en kvinna. Det \u00e4r avskyv\u00e4rt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du skall inte ligga med n\u00e5got djur, s\u00e5 att du genom det blir oren. Inte heller skall en kvinna st\u00e4lla sig framf\u00f6r ett djur f\u00f6r att para sig med det. Det \u00e4r naturvidrigt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni skall inte orena er med n\u00e5got av detta, ty med allt s\u00e5dant har de hednafolk orenat sig som jag driver bort f\u00f6r er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genom detta har landet blivit orenat, och jag har straffat det f\u00f6r dess missg\u00e4rning, s\u00e5 att landet har spytt ut sina inv\u00e5nare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni skall d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5lla fast vid mina stadgar och lagar, och ingen av er, vare sig han \u00e4r f\u00f6dd i landet eller \u00e4r en fr\u00e4mling som bor ibland er, skall g\u00f6ra n\u00e5gon av dessa avskyv\u00e4rdheter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty alla dessa avskyv\u00e4rda ting har landets inbyggare bedrivit, de som var d\u00e4r f\u00f6re er, och landet har blivit orenat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00f6r inte n\u00e5got s\u00e5dant, s\u00e5 att landet spyr ut er, liksom det har spytt ut det folk som har bott d\u00e4r f\u00f6re er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty var och en som g\u00f6r n\u00e5gon av alla dessa avskyv\u00e4rdheter skall utrotas ur sitt folk, ja, alla som g\u00f6r s\u00e5dant."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00e5ll d\u00e4rf\u00f6r fast vid vad jag har befallt er att iaktta, s\u00e5 att ni inte f\u00f6ljer n\u00e5gon av de avskyv\u00e4rda seder som man har f\u00f6ljt f\u00f6re er och s\u00e5 orenar er genom dem. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagar om helighet - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barns hela menighet: Ni skall vara heliga, ty jag, HERREN, er Gud, \u00e4r helig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var och en av er skall v\u00f6rda sin mor och sin far. Mina sabbater skall ni h\u00e5lla. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni skall inte v\u00e4nda er till avgudar och inte g\u00f6ra er n\u00e5gra gjutna gudar. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni vill offra gemenskapsoffer \u00e5t HERREN, skall ni offra det p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att ni r\u00e4knas som v\u00e4lbehagliga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det skall \u00e4tas samma dag som ni offrar det eller f\u00f6ljande dag. Det som blir \u00f6ver till tredje dagen skall br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det \u00e4ts p\u00e5 tredje dagen, \u00e4r det en styggelse och blir inte mottaget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som \u00e4ter av det m\u00e5ste b\u00e4ra sin skuld, ty han har ohelgat det som var helgat \u00e5t HERREN, och han skall utrotas ur sitt folk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar sk\u00f6rden i ert land, skall du inte sk\u00f6rda till den yttersta kanten av \u00e5kern och inte plocka upp str\u00f6axen efter din sk\u00f6rd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Inte heller i din ving\u00e5rd skall du g\u00f6ra n\u00e5gon eftersk\u00f6rd, och de druvor som fallit av i din ving\u00e5rd skall du inte plocka upp. Du skall l\u00e4mna detta kvar \u00e5t den fattige och \u00e5t fr\u00e4mlingen. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni skall inte stj\u00e4la eller ljuga eller bedra varandra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni skall inte sv\u00e4ra falskt vid mitt namn. D\u00e5 ohelgar du din Guds namn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du skall inte f\u00f6rtrycka din n\u00e4sta eller plundra honom. Du skall inte undanh\u00e5lla dagl\u00f6naren hans l\u00f6n \u00f6ver natten till morgonen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du skall inte uttala f\u00f6rbannelser \u00f6ver en d\u00f6v, och framf\u00f6r en blind skall du inte l\u00e4gga n\u00e5got som han kan snava \u00f6ver. Du skall frukta din Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du skall inte handla or\u00e4tt n\u00e4r du d\u00f6mer. Du skall inte h\u00e5lla med n\u00e5gon f\u00f6r att han \u00e4r fattig och du skall inte vara partisk f\u00f6r den som har makt. Du skall d\u00f6ma din n\u00e4sta med r\u00e4ttvisa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du skall inte g\u00e5 med f\u00f6rtal bland ditt folk. Du skall inte st\u00e5 efter din n\u00e4stas blod. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du skall inte hata din broder i ditt hj\u00e4rta, men du skall tillr\u00e4ttavisa din n\u00e4sta, s\u00e5 att du inte f\u00f6r hans skull kommer att b\u00e4ra p\u00e5 synd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du skall inte h\u00e4mnas och inte hysa agg mot n\u00e5gon av ditt folk, utan du skall \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mina stadgar skall ni h\u00e5lla: Du skall inte l\u00e5ta tv\u00e5 slags djur av din boskap para sig med varandra. I din \u00e5ker skall du inte s\u00e5 tv\u00e5 slags s\u00e4d. Ett kl\u00e4desplagg av tv\u00e5 olika slags garn skall du inte ta p\u00e5 dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om en man har legat med en kvinna, som \u00e4r en annan mans slavinna, och s\u00e4desutt\u00f6mning har skett, och hon inte har blivit frik\u00f6pt eller frigiven, skall de straffas men inte d\u00f6das, eftersom hon inte var fri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han skall f\u00f6ra fram sitt skuldoffer, en skuldoffersbagge, inf\u00f6r HERREN, till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r pr\u00e4sten med skuldoffersbaggen bringar f\u00f6rsoning f\u00f6r honom inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00e5r han f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r den synd han har beg\u00e5tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i landet och planterar tr\u00e4d av olika slag med \u00e4tbar frukt, skall ni se deras frukt som deras f\u00f6rhud. I tre \u00e5r skall ni betrakta dem som oomskurna och inte \u00e4ta deras frukt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Under det fj\u00e4rde \u00e5ret skall all deras frukt vara helig, ett gemenskapsoffer till HERREN,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och f\u00f6rst under det femte \u00e5ret skall ni \u00e4ta deras frukt. S\u00e5 skall ni g\u00f6ra f\u00f6r att de skall ge s\u00e5 mycket st\u00f6rre avkastning \u00e5t er. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni skall inte \u00e4ta n\u00e5got som inneh\u00e5ller blod. Ni skall inte befatta er med sp\u00e5dom eller trolldom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ni skall inte rundklippa kanten av ert h\u00e5r, och inte heller skall du stympa kanten av ditt sk\u00e4gg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni skall inte rista m\u00e4rken p\u00e5 er kropp f\u00f6r n\u00e5gon d\u00f6d och inte heller br\u00e4nna in skrivtecken p\u00e5 er. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Van\u00e4ra inte din dotter genom att l\u00e5ta henne bli en sk\u00f6ka, s\u00e5 att landet blir f\u00f6rd\u00e4rvat genom otukt och uppfyllt av skamliga ting."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mina sabbater skall ni h\u00e5lla, och f\u00f6r min helgedom skall ni visa v\u00f6rdnad. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e4nd er inte till andebesv\u00e4rjare eller till sp\u00e5m\u00e4n. S\u00f6k inte s\u00e5dana, s\u00e5 att ni blir orena genom dem. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f6r ett gr\u00e5tt huvud skall du resa dig upp, och den gamle skall du \u00e4ra. Du skall frukta din Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r en fr\u00e4mling bor hos er i ert land, skall ni inte f\u00f6rtrycka honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingen som bor ibland er skall r\u00e4knas som inf\u00f6dd hos er. Du skall \u00e4lska honom som dig sj\u00e4lv. Ni har ju sj\u00e4lva varit fr\u00e4mlingar i Egyptens land. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ni skall inte g\u00f6ra or\u00e4tt n\u00e4r ni d\u00f6mer i fr\u00e5ga om l\u00e4ngd, vikt eller rymd."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "R\u00e4tt v\u00e5g, r\u00e4tta vikter, r\u00e4tt efa, r\u00e4tt hin-m\u00e5tt skall ni ha. Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 skall ni nu h\u00e5lla alla mina stadgar och alla mina lagar och f\u00f6lja dem. Jag \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Straff f\u00f6r den som bryter mot Guds bud - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga till Israels barn: Om n\u00e5gon av Israels barn eller av fr\u00e4mlingarna som bor i Israel ger n\u00e5gon av sina avkomlingar \u00e5t Molok, skall han straffas med d\u00f6den. Folket i landet skall stena honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skall v\u00e4nda mitt ansikte mot den mannen och utrota honom ur hans folk, d\u00e4rf\u00f6r att han givit en av sina avkomlingar \u00e5t Molok och orenat min helgedom och ohelgat mitt heliga namn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om folket i landet ser mellan fingrarna med den mannen, n\u00e4r han ger en av sina avkomlingar \u00e5t Molok, och inte d\u00f6dar honom,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00e5 skall jag sj\u00e4lv v\u00e4nda mitt ansikte mot den mannen och mot hans sl\u00e4kt. Och jag skall utrota honom ur folket j\u00e4mte alla dem som f\u00f6ljt honom och i trol\u00f6s avf\u00e4llighet dyrkat Molok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om n\u00e5gon v\u00e4nder sig till andebesv\u00e4rjare f\u00f6r att i trol\u00f6s avf\u00e4llighet h\u00e5lla sig till dem, skall jag v\u00e4nda mitt ansikte mot honom och utrota honom ur hans folk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni skall helga er och vara heliga, ty jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni skall h\u00e5lla mina bud och f\u00f6lja dem. Jag \u00e4r HERREN, som helgar er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om n\u00e5gon uttalar f\u00f6rbannelser \u00f6ver sin far eller sin mor, skall han straffas med d\u00f6den. Sin far och sin mor har han f\u00f6rbannat. Han b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott med en annan mans hustru, skall den som beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott med sin n\u00e4stas hustru straffas med d\u00f6den, b\u00e5de \u00e4ktenskapsbrytaren och \u00e4ktenskapsbryterskan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med en kvinna som \u00e4r hans fars hustru, blottar han sin fars nakenhet. De skall b\u00e5da straffas med d\u00f6den. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med sin sv\u00e4rdotter, skall de b\u00e5da straffas med d\u00f6den. De har beg\u00e5tt en avskyv\u00e4rd handling. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om en man ligger med en annan man som en man ligger med en kvinna, beg\u00e5r de en avskyv\u00e4rd handling. De skall straffas med d\u00f6den. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon till hustru tar en kvinna och dessutom hennes mor, s\u00e5 \u00e4r det en sk\u00e4ndlighet. Man skall br\u00e4nna upp b\u00e5de honom och dem i eld, f\u00f6r att ingen sk\u00e4ndlighet skall finnas ibland er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en man ligger med n\u00e5got djur, skall han straffas med d\u00f6den, och djuret skall ni d\u00f6da."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om en kvinna g\u00f6r n\u00e4rmande mot n\u00e5got djur f\u00f6r att para sig med det, skall du d\u00f6da b\u00e5de kvinnan och djuret. De skall straffas med d\u00f6den. De b\u00e4r p\u00e5 blodskuld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tar sin syster till hustru, sin fars dotter eller sin mors dotter och ser hennes nakenhet, och hon ser hans nakenhet, \u00e4r det en skamlig g\u00e4rning. De skall utrotas inf\u00f6r sitt folks \u00f6gon. Han b\u00e4r p\u00e5 missg\u00e4rning, eftersom han har blottat sin systers nakenhet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med en kvinna som har sin m\u00e5nadsrening och blottar hennes nakenhet, blottar han hennes blodfl\u00f6de. De skall b\u00e5da utrotas ur sitt folk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du skall inte blotta nakenheten hos din mors syster eller din fars syster, ty den som g\u00f6r det blottar en n\u00e4ra sl\u00e4ktings nakenhet. De kommer att b\u00e4ra p\u00e5 missg\u00e4rning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om n\u00e5gon ligger med hustrun till sin fars bror, blottar han nakenheten hos sin fars bror. De kommer att b\u00e4ra p\u00e5 missg\u00e4rning, och de kommer att d\u00f6 barnl\u00f6sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tar sin brors hustru, \u00e4r det en oren g\u00e4rning. Han blottar d\u00e5 sin brors nakenhet, och de skall bli barnl\u00f6sa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni skall h\u00e5lla alla mina stadgar och lagar och f\u00f6lja dem, f\u00f6r att landet inte skall spy ut er, det land dit jag nu f\u00f6r er, s\u00e5 att ni f\u00e5r bo d\u00e4r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni skall inte f\u00f6lja sederna hos de folk som jag driver undan f\u00f6r er, ty just d\u00e4rf\u00f6r att de handlat s\u00e5 som de har gjort, avskyr jag dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag sagt till er: Ni skall \u00e4rva deras land, ty jag skall ge er det till arvedel, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung. Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som har avskilt er fr\u00e5n andra folk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00f6r allts\u00e5 skillnad mellan rena och orena fyrfotadjur och mellan rena och orena f\u00e5glar, s\u00e5 att ni inte g\u00f6r er sj\u00e4lva avskyv\u00e4rda f\u00f6r de fyrfotadjurs eller f\u00e5glars skull, eller f\u00f6r de kr\u00e4ldjurs skull som r\u00f6r sig p\u00e5 marken, alla dessa djur som jag har avskilt fr\u00e5n er som orena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ni skall vara heliga inf\u00f6r mig, ty jag, HERREN, \u00e4r helig, och jag har avskilt er fr\u00e5n andra folk f\u00f6r att ni skall tillh\u00f6ra mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon, man eller kvinna, befattar sig med andebesv\u00e4rjelse eller sp\u00e5dom, skall den personen straffas med d\u00f6den. Han b\u00e4r p\u00e5 blodskuld och skall stenas."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas helighet - HERREN sade till Mose: Tala till pr\u00e4sterna, Arons s\u00f6ner, och s\u00e4g: En pr\u00e4st f\u00e5r inte orena sig genom n\u00e5gon d\u00f6d bland sitt folk"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "utom genom sina n\u00e4rmaste blodsf\u00f6rvanter: sin mor, sin far, sin son, sin dotter, sin bror"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eller genom sin syster, om hon var jungfru och stod honom n\u00e4ra och inte tillh\u00f6rde n\u00e5gon man. I s\u00e5dant fall m\u00e5 han \u00e5draga sig orenhet genom henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftersom han \u00e4r en ledare bland sitt folk, f\u00e5r han inte \u00e5draga sig orenhet och g\u00f6ra sig ohelig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna f\u00e5r inte som tecken p\u00e5 sorg raka n\u00e5gon del av sitt huvud, raka av kanten av sitt sk\u00e4gg eller rista n\u00e5got m\u00e4rke p\u00e5 sin kropp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De skall vara heliga inf\u00f6r sin Gud och f\u00e5r inte ohelga sin Guds namn, ty de b\u00e4r fram HERRENS eldsoffer, sin Guds mat. D\u00e4rf\u00f6r skall de vara heliga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen av dem skall ta till hustru en sk\u00f6ka eller en van\u00e4rad kvinna, och de skall inte heller ta till hustru en kvinna som blivit f\u00f6rskjuten av sin man, ty pr\u00e4sten \u00e4r helgad \u00e5t sin Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall du akta honom helig, ty han b\u00e4r fram din Guds mat. Han skall vara helig f\u00f6r dig, ty jag, HERREN, som helgar er, \u00e4r helig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om en dotter till en pr\u00e4st van- \u00e4rar sig genom att bedriva otukt, van\u00e4rar hon sin far. Hon skall br\u00e4nnas upp i eld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4r \u00f6verstepr\u00e4st bland sina br\u00f6der, den som f\u00e5tt sm\u00f6rjelseoljan utgjuten p\u00e5 sitt huvud och blivit vigd med r\u00e4tt att b\u00e4ra pr\u00e4stkl\u00e4derna, skall inte ha sitt h\u00e5r oordnat eller riva s\u00f6nder sina kl\u00e4der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han skall inte g\u00e5 in till n\u00e5gon d\u00f6d. Varken genom sin far eller sin mor f\u00e5r han orena sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall inte heller g\u00e5 ut ur helgedomen och inte ohelga sin Guds helgedom, ty den vigning han fick genom sin Guds sm\u00f6rjelseolja \u00e4r \u00f6ver honom. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till hustru skall han ta en kvinna som \u00e4r jungfru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han f\u00e5r inte ta en \u00e4nka eller en fr\u00e5nskild kvinna, eller en van\u00e4rad kvinna, en sk\u00f6ka, utan han skall ta en jungfru av sitt eget folk till hustru,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att han inte ohelgar sina efterkommande bland sitt eget folk, ty jag \u00e4r HERREN, som helgar honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron: Av dina avkomlingar i kommande sl\u00e4kten skall ingen som har n\u00e5got lyte tr\u00e4da fram f\u00f6r att framb\u00e4ra sin Guds mat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ingen som har n\u00e5got lyte f\u00e5r tr\u00e4da fram, varken en blind eller halt eller en som har ett lyte i ansiktet eller har n\u00e5gon lem f\u00f6r stor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ingen med bruten arm eller brutet ben,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ingen som \u00e4r puckelryggig eller dv\u00e4rg eller som har fel p\u00e5 \u00f6gat eller som har skabb eller n\u00e5got annat utslag eller som \u00e4r kastrerad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Av pr\u00e4sten Arons avkomlingar skall ingen som har n\u00e5got lyte g\u00e5 fram f\u00f6r att offra HERRENS eldsoffer. Har han ett lyte, f\u00e5r han inte g\u00e5 fram f\u00f6r att offra sin Guds mat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han m\u00e5 \u00e4ta sin Guds mat, b\u00e5de det som \u00e4r h\u00f6gheligt och det som \u00e4r heligt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men eftersom han har ett lyte skall han inte g\u00e5 in till f\u00f6rl\u00e5ten eller g\u00e5 fram till altaret, s\u00e5 att han ohelgar mina heliga ting. Ty jag \u00e4r HERREN, som helgar dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta talade Mose till Aron och hans s\u00f6ner och alla Israels barn."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner att de skall h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n de heliga g\u00e5vor som Israels barn b\u00e4r fram \u00e5t mig, s\u00e5 att de inte ohelgar mitt heliga namn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till dem: Om i kommande sl\u00e4kten n\u00e5gon av era avkomlingar, medan han \u00e4r oren, r\u00f6r vid de heliga g\u00e5vor som Israels barn b\u00e4r fram \u00e5t HERREN, skall han utrotas ur min \u00e5syn. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av Arons avkomlingar \u00e4r spet\u00e4lsk eller har flytning, skall han inte \u00e4ta av de heliga g\u00e5vorna f\u00f6rr\u00e4n han har blivit ren. Och den som r\u00f6r vid n\u00e5gon som har blivit oren genom en d\u00f6d, eller n\u00e5gon som haft s\u00e4desutt\u00f6mning,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eller den som r\u00f6r vid n\u00e5got sm\u00e5djur som f\u00f6rorsakar orenhet, eller vid en m\u00e4nniska som man blir oren genom, hur hon \u00e4n har blivit oren -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "den som r\u00f6r vid n\u00e5got s\u00e5dant skall vara oren \u00e4nda till kv\u00e4llen och skall inte \u00e4ta av de heliga g\u00e5vorna f\u00f6rr\u00e4n han har badat sin kropp i vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen har g\u00e5tt ner \u00e4r han ren, och sedan kan han \u00e4ta av de heliga g\u00e5vorna, ty det \u00e4r hans mat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ett sj\u00e4lvd\u00f6tt eller ihj\u00e4lrivet djur skall han inte \u00e4ta, s\u00e5 att han blir oren genom det. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De skall h\u00e5lla fast vid det jag har befallt dem iaktta, s\u00e5 att de inte f\u00f6r det heligas skull kommer att b\u00e4ra p\u00e5 synd och drabbas av d\u00f6den, d\u00e4rf\u00f6r att de ohelgar det. Jag \u00e4r HERREN, som helgar dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingen f\u00e5r \u00e4ta av det heliga. En inneboende hos pr\u00e4sten eller en dagl\u00f6nare skall inte \u00e4ta av det heliga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r en pr\u00e4st har k\u00f6pt en slav f\u00f6r sina pengar, f\u00e5r denne \u00e4ta av det, liksom den slav som \u00e4r f\u00f6dd i hans hus. De f\u00e5r \u00e4ta av pr\u00e4stens mat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om en dotter till en pr\u00e4st gifter sig med en lekman, f\u00e5r hon inte \u00e4ta av det heliga som har getts som offerg\u00e5va."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om dottern till en pr\u00e4st har blivit \u00e4nka eller blivit f\u00f6rskjuten och inte har n\u00e5gra barn och hon kommer tillbaka till sin fars hus och bor d\u00e4r som i sin ungdom, d\u00e5 f\u00e5r hon \u00e4ta av sin fars mat. Men ingen obeh\u00f6rig skall \u00e4ta av den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av misstag \u00e4ter av det heliga, skall han ge en helig offerg\u00e5va till pr\u00e4sten och l\u00e4gga till en femtedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna skall inte ohelga de heliga g\u00e5vor som Israels barn offrar \u00e5t HERREN"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och d\u00e4rigenom dra \u00f6ver dem missg\u00e4rning och skuld, n\u00e4r de \u00e4ter av deras heliga g\u00e5vor. Ty jag \u00e4r HERREN, som helgar dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6reskrifter om djuroffer - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner och alla Israels barn: Om n\u00e5gon av Israels hus eller av fr\u00e4mlingarna i Israel vill b\u00e4ra fram n\u00e5got offer, ett l\u00f6ftesoffer eller ett frivilligt offer, som de vill offra \u00e5t HERREN som br\u00e4nnoffer, skall ni g\u00f6ra det p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att ni blir v\u00e4lbehagliga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Offret skall vara ett felfritt handjur av n\u00f6tboskapen, av f\u00e5ren eller av getterna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni skall inte offra ett djur som har n\u00e5got lyte, ty genom ett s\u00e5dant offer blir ni inte v\u00e4lbehagliga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och n\u00e4r n\u00e5gon vill offra ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN av n\u00f6tboskapen eller av sm\u00e5boskapen, vare sig det g\u00e4ller att fullg\u00f6ra ett l\u00f6fte eller det g\u00e4ller ett frivilligt offer, skall det vara felfritt f\u00f6r att bli v\u00e4lbehagligt. Inget lyte f\u00e5r finnas p\u00e5 offerdjuret."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det som \u00e4r blint eller brutet, stympat eller s\u00e5rigt, eller har skabb eller utslag skall ni inte offra \u00e5t HERREN. Eldsoffer av n\u00e5got s\u00e5dant skall ni inte l\u00e4gga p\u00e5 altaret \u00e5t HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ett djur av n\u00f6tboskapen eller sm\u00e5boskapen, som har n\u00e5gon lem f\u00f6r stor eller f\u00f6r liten, kan du offra som frivilligt offer, men som l\u00f6ftesoffer blir det inte v\u00e4lbehagligt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni f\u00e5r inte offra \u00e5t HERREN ett djur, vars testiklar blivit kl\u00e4mda, krossade, avslitna eller bortskurna. S\u00e5dant skall ni inte g\u00f6ra i ert land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inte heller av en utl\u00e4nning skall ni ta emot och offra s\u00e5dana djur till mat \u00e5t er Gud, ty de \u00e4r skadade, de har ett lyte. Genom s\u00e5dana blir ni inte v\u00e4lbehagliga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r en kalv, ett lamm eller en killing har f\u00f6tts, skall djuret dia sin mor i sju dagar. Men fr\u00e5n den \u00e5ttonde dagen \u00e4r det v\u00e4lbehagligt som eldsofferg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ni skall inte slakta n\u00e5got djur, vare sig av n\u00f6tboskapen eller sm\u00e5boskapen, p\u00e5 samma dag som dess avkomma."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r ni vill offra ett gemenskapsoffer \u00e5t HERREN, skall ni offra det p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att ni blir v\u00e4lbehagliga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Det skall \u00e4tas samma dag. Ni skall inte l\u00e4mna n\u00e5got av offret kvar till f\u00f6ljande morgon. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni skall h\u00e5lla mina bud och f\u00f6lja dem. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni skall inte ohelga mitt heliga namn, ty jag vill h\u00e5llas helig bland Israels barn. Jag \u00e4r HERREN, som helgar er"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "och som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land, f\u00f6r att jag skall vara er Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens h\u00f6gtider - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: HERRENS h\u00f6gtider skall ni utlysa som heliga sammankomster, de \u00e4r mina h\u00f6gtider."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sabbaten - Under sex dagar skall arbete utf\u00f6ras, men den sjunde dagen \u00e4r vilosabbat, en dag f\u00f6r helig sammankomst. Inget arbete skall ni d\u00e5 utf\u00f6ra. Det \u00e4r HERRENS sabbat, var ni \u00e4n bor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid - Detta \u00e4r HERRENS h\u00f6gtider, de heliga sammankomster som ni skall utlysa p\u00e5 best\u00e4mda tider:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I f\u00f6rsta m\u00e5naden, vid aftontiden p\u00e5 fjortonde dagen i m\u00e5naden, \u00e4r HERRENS p\u00e5sk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och p\u00e5 femtonde dagen i samma m\u00e5nad \u00e4r HERRENS osyrade br\u00f6ds h\u00f6gtid. D\u00e5 skall ni \u00e4ta osyrat br\u00f6d i sju dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 den f\u00f6rsta dagen skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst. Ni skall d\u00e5 inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och ni skall offra eldsoffer \u00e5t HERREN i sju dagar. P\u00e5 sjunde dagen skall ni \u00e5ter h\u00e5lla en helig sammankomst, och d\u00e5 skall ni inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rstlingsfrukten - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r ni kommer in i det land som jag ger er och ni b\u00e4rgar in dess sk\u00f6rd, skall ni ta den k\u00e4rve som \u00e4r det f\u00f6rsta av er sk\u00f6rd och b\u00e4ra den till pr\u00e4sten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den k\u00e4rven skall han vifta inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r att ni skall r\u00e4knas som v\u00e4lbehagliga. Dagen efter sabbaten skall pr\u00e4sten vifta den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dag ni viftar k\u00e4rven skall ni offra ett felfritt, \u00e5rsgammalt lamm som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som matoffer till det skall ni offra tv\u00e5 tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med olja, ett eldsoffer \u00e5t HERREN till en ljuvlig doft, och som drickoffer till det en fj\u00e4rdedels hin vin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ingenting av den nya sk\u00f6rden, varken br\u00f6d, rostade ax eller korn av gr\u00f6nskuren s\u00e4d, skall ni \u00e4ta f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 den dagen, inte f\u00f6rr\u00e4n ni har burit fram offerg\u00e5van \u00e5t er Gud. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Veckoh\u00f6gtiden eller pingsten - Sedan skall ni r\u00e4kna sju hela sabbater fr\u00e5n dagen efter sabbaten, fr\u00e5n den dag d\u00e5 ni bar fram viftoffersk\u00e4rven."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Femtio dagar skall ni r\u00e4kna, fram till dagen efter den sjunde sabbaten. D\u00e5 skall ni b\u00e4ra fram ett nytt matoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n de orter d\u00e4r ni bor skall ni b\u00e4ra fram viftoffersbr\u00f6d, tv\u00e5 kakor gjorda av tv\u00e5 tiondels efa fint mj\u00f6l, bakade med surdeg, de \u00e4r en f\u00f6rstlingsg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och tillsammans med br\u00f6det skall ni f\u00f6ra fram sju felfria, \u00e5rsgamla lamm, en ungtjur och tv\u00e5 baggar som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN, med det matoffer och drickoffer som h\u00f6r till. Det \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dessutom skall ni offra en bock som syndoffer och tv\u00e5 \u00e5rsgamla lamm som gemenskapsoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall vifta dem som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte j\u00e4mte f\u00f6rstlingsbr\u00f6den som b\u00e4rs fram tillsammans med de b\u00e5da lammen. De skall vara helgade \u00e5t HERREN och tillh\u00f6ra pr\u00e4sten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och p\u00e5 just den dagen skall ni utlysa en helig sammankomst, som ni skall h\u00e5lla. Inget arbete skall ni d\u00e5 utf\u00f6ra. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r ni b\u00e4rgar sk\u00f6rden i ert land, skall du inte sk\u00f6rda intill yttersta kanten av din \u00e5ker, och du skall inte heller plocka str\u00f6axen efter din sk\u00f6rd. Detta skall du l\u00e4mna kvar \u00e5t den fattige och \u00e5t fr\u00e4mlingen. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ny\u00e5rsh\u00f6gtiden - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: I sjunde m\u00e5naden, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden, skall ni h\u00e5lla sabbatsvila, en minnesh\u00f6gtid med basunklang, en helig sammankomst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Inget arbete skall ni d\u00e5 utf\u00f6ra, och ni skall offra eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagen - Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men p\u00e5 tionde dagen i samma sjunde m\u00e5nad \u00e4r f\u00f6rsoningsdagen. D\u00e5 skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst, och ni skall fasta och offra eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall ni inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete, ty det \u00e4r en f\u00f6rsoningsdag, d\u00e5 f\u00f6rsoning bringas f\u00f6r er inf\u00f6r HERREN, er Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Var och en som inte fastar p\u00e5 denna dag skall utrotas ur sin sl\u00e4kt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och var och en som utf\u00f6r n\u00e5got arbete p\u00e5 just den dagen skall jag utrota ur hans folk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Inget arbete skall ni utf\u00f6ra. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En vilosabbat skall den vara f\u00f6r er, och ni skall d\u00e5 fasta. P\u00e5 kv\u00e4llen den nionde dagen i m\u00e5naden skall ni h\u00e5lla denna sabbatsvila, fr\u00e5n kv\u00e4ll till kv\u00e4ll."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: P\u00e5 femtonde dagen i samma sjunde m\u00e5nad \u00e4r HERRENS l\u00f6vhyddoh\u00f6gtid, i sju dagar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 den f\u00f6rsta dagen skall man h\u00e5lla en helig sammankomst. Inget arbete skall ni d\u00e5 utf\u00f6ra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I sju dagar skall ni offra eldsoffer \u00e5t HERREN. P\u00e5 \u00e5ttonde dagen skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst och offra eldsoffer \u00e5t HERREN. Det \u00e4r en h\u00f6gtidsf\u00f6rsamling. Inget arbete skall ni d\u00e5 utf\u00f6ra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Detta \u00e4r HERRENS h\u00f6gtider. Ni skall utlysa dem som heliga sammankomster, d\u00e5 ni skall offra eldsoffer \u00e5t HERREN, br\u00e4nnoffer och matoffer, slaktoffer och drickoffer, varje dag de f\u00f6r den dagen best\u00e4mda offren."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta f\u00f6rutom HERRENS sabbater och f\u00f6rutom era \u00f6vriga g\u00e5vor och alla era l\u00f6ftesoffer och alla era frivilliga offer, som ni ger \u00e5t HERREN."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men p\u00e5 femtonde dagen i sjunde m\u00e5naden, n\u00e4r ni inb\u00e4rgat landets sk\u00f6rd, skall ni fira HERRENS h\u00f6gtid i sju dagar. P\u00e5 f\u00f6rsta dagen \u00e4r sabbatsvila, och p\u00e5 \u00e5ttonde dagen \u00e4r ocks\u00e5 sabbatsvila."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6rsta dagen skall ni ta frukt av era vackraste tr\u00e4d, kvistar av palmer och grenar av lummiga tr\u00e4d och av piltr\u00e4d, och ni skall gl\u00e4dja er i sju dagar inf\u00f6r HERRENS, er Guds, ansikte."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ni skall fira denna h\u00f6gtid som en HERRENS h\u00f6gtid sju dagar om \u00e5ret. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. I sjunde m\u00e5naden skall ni fira den."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 skall ni bo i l\u00f6vhyddor i sju dagar. Alla de som \u00e4r f\u00f6dda i Israel skall bo i l\u00f6vhyddor,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "f\u00f6r att era efterkommande skall veta att jag l\u00e4t Israels barn bo i l\u00f6vhyddor n\u00e4r jag f\u00f6rde dem ut ur Egyptens land. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och Mose talade till Israels barn om HERRENS h\u00f6gtider."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den gyllene ljusstaken - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Befall Israels barn att b\u00e4ra till dig ren olja av krossade oliver till ljusstaken, s\u00e5 att lamporna kan s\u00e4ttas upp dagligen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Utanf\u00f6r den f\u00f6rl\u00e5t som h\u00e4nger framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdet i uppenbarelset\u00e4ltet, skall Aron st\u00e4ndigt sk\u00f6ta den inf\u00f6r HERRENS ansikte, fr\u00e5n kv\u00e4ll till morgon. Det skall vara en evig stadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lamporna p\u00e5 den gyllene ljusstaken skall han st\u00e4ndigt sk\u00f6ta inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sk\u00e5debr\u00f6den - Du skall ta fint mj\u00f6l, och av det skall du baka tolv kakor. Varje kaka skall inneh\u00e5lla tv\u00e5 tiondels efa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du skall l\u00e4gga upp dem i tv\u00e5 rader, sex i var rad, p\u00e5 det f\u00f6rgyllda bordet inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 varje rad skall du l\u00e4gga ren r\u00f6kelse, och den skall vara p\u00e5 br\u00f6den som ett p\u00e5minnelseoffer, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sabbatsdag efter sabbatsdag skall man st\u00e4ndigt l\u00e4gga upp dem inf\u00f6r HERRENS ansikte, en g\u00e5va av Israels barn till ett evigt f\u00f6rbund."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De skall tillh\u00f6ra Aron och hans s\u00f6ner, som skall \u00e4ta dem p\u00e5 helig plats, ty de \u00e4r h\u00f6gheliga och \u00e4r hans del av HERRENS eldsoffer. Detta \u00e4r en evig stadga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En sm\u00e4dares och v\u00e5ldsverkares straff - En man, som var son till en israelitisk kvinna och en egyptisk man gick ut bland Israels barn. Den israelitiska kvinnans son och en israelitisk man kom d\u00e5 i gr\u00e4l med varandra i l\u00e4gret."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och den israelitiska kvinnans son sm\u00e4dade Namnet och h\u00e4dade. D\u00e5 f\u00f6rde de honom fram till Mose. Hans mor hette Selomit, dotter till Dibri, av Dans stam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De satte honom i f\u00f6rvar, f\u00f6r att f\u00e5 ett best\u00e4mt uttalande fr\u00e5n HERRENS mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6r ut h\u00e4daren utanf\u00f6r l\u00e4gret. Sedan skall alla som h\u00f6rde h\u00e4delsen l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 hans huvud, och hela menigheten skall stena honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Till Israels barn skall du s\u00e4ga: Om n\u00e5gon h\u00e4dar sin Gud, kommer han att b\u00e4ra p\u00e5 synd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och den som sm\u00e4dar HERRENS namn skall straffas med d\u00f6den. Hela menigheten skall stena honom. Vare sig det \u00e4r en fr\u00e4mling som sm\u00e4dar Namnet, eller en som \u00e4r f\u00f6dd i landet, skall han d\u00f6das."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r ihj\u00e4l en m\u00e4nniska skall straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och den som sl\u00e5r ihj\u00e4l ett boskapsdjur skall ers\u00e4tta det: liv f\u00f6r liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tillfogar sin n\u00e4sta kroppsskada, skall man g\u00f6ra mot honom som han sj\u00e4lv har gjort:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "bruten lem f\u00f6r bruten lem, \u00f6ga f\u00f6r \u00f6ga, tand f\u00f6r tand. Samma skada som han har v\u00e5llat en annan, skall han sj\u00e4lv tillfogas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som sl\u00e5r ihj\u00e4l ett boskapsdjur skall ers\u00e4tta det, och den som sl\u00e5r ihj\u00e4l en m\u00e4nniska skall d\u00f6das."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En och samma lag skall g\u00e4lla f\u00f6r er, den skall g\u00e4lla s\u00e5v\u00e4l f\u00f6r fr\u00e4mlingen som f\u00f6r den som \u00e4r f\u00f6dd i landet, ty jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mose talade detta till Israels barn. Och de f\u00f6rde ut h\u00e4daren utanf\u00f6r l\u00e4gret och stenade honom. Israels barn gjorde s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabbats\u00e5ret - HERREN talade till Mose p\u00e5 Sinai berg. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r ni kommer in i det land som jag ger er, skall landet h\u00e5lla sabbat \u00e5t HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sex \u00e5r skall du bes\u00e5 din \u00e5ker och i sex \u00e5r besk\u00e4ra din ving\u00e5rd och sk\u00f6rda avkastningen fr\u00e5n jorden,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "men under det sjunde \u00e5ret skall landet ha sabbatsvila, en HERRENS sabbat. D\u00e5 skall du inte bes\u00e5 din \u00e5ker och inte besk\u00e4ra din ving\u00e5rd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det som v\u00e4xer upp av spills\u00e4den efter din sk\u00f6rd skall du inte b\u00e4rga, och de druvor som v\u00e4xer p\u00e5 dina obeskurna vinstockar skall du inte sk\u00f6rda. Det skall vara ett \u00e5r av sabbatsvila f\u00f6r landet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vad landets sabbat \u00e4nd\u00e5 ger skall ni ha till f\u00f6da, du sj\u00e4lv, din slav och din slavinna, din dagl\u00f6nare och din inneboende, alla som bor hos dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din boskap och de vilda djuren i ditt land skall ocks\u00e5 ha sin f\u00f6da av all dess avkastning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jubel\u00e5ret - Du skall r\u00e4kna sju \u00e5rssabbater, det vill s\u00e4ga sju g\u00e5nger sju \u00e5r, s\u00e5 att tiden f\u00f6r de sju \u00e5rssabbaterna blir fyrtionio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 skall du i sjunde m\u00e5naden p\u00e5 tionde dagen i m\u00e5naden l\u00e5ta hornet ljuda med kraftig ton. P\u00e5 f\u00f6rsoningsdagen skall ni l\u00e5ta hornet ljuda \u00f6ver hela ert land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni skall helga det femtionde \u00e5ret och utropa frihet i landet f\u00f6r alla dess inv\u00e5nare. Det skall vara ett jubel\u00e5r f\u00f6r er. Var och en av er skall d\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till sin arvedel och var och en av er skall \u00e5terv\u00e4nda till sin sl\u00e4kt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ett jubel\u00e5r skall detta femtionde \u00e5r vara f\u00f6r er. D\u00e5 skall ni inte s\u00e5 n\u00e5got, och det som v\u00e4xer upp av spills\u00e4den skall ni inte sk\u00f6rda, och ni skall inte samla in druvorna fr\u00e5n era oskurna vinstockar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty det \u00e4r ett jubel\u00e5r, heligt skall det vara f\u00f6r er. Av markens egen avkastning skall ni f\u00e5 er f\u00f6da."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Under ett s\u00e5dant jubel\u00e5r skall var och en av er \u00e5terv\u00e4nda till sin arvedel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om ni allts\u00e5 s\u00e4ljer n\u00e5got till er n\u00e4sta eller k\u00f6per n\u00e5got av honom, skall ni inte g\u00f6ra varandra or\u00e4tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Efter antalet \u00e5r fr\u00e5n jubel\u00e5ret skall du betala din n\u00e4sta och efter antalet \u00e5rsgr\u00f6dor skall han f\u00e5 betalning av dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ju fler \u00e5ren \u00e4r, desto h\u00f6gre pris skall du betala, och ju f\u00e4rre de \u00e4r, desto l\u00e4gre pris skall du betala. Ty det \u00e4r ett visst antal gr\u00f6dor han s\u00e4ljer till dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni skall inte g\u00f6ra varandra or\u00e4tt, du skall frukta din Gud. Ty jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni skall f\u00f6lja mina stadgar och mina lagar skall ni ta vara p\u00e5 och f\u00f6lja. Ni kommer d\u00e5 att bo trygga i landet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och landet kommer att ge sin frukt, s\u00e5 att ni har att \u00e4ta i \u00f6verfl\u00f6d, och ni kan bo d\u00e4r i trygghet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om ni fr\u00e5gar: &#34;Vad skall vi \u00e4ta under det sjunde \u00e5ret, om vi varken f\u00e5r s\u00e5 eller b\u00e4rga v\u00e5r gr\u00f6da?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 m\u00e5 ni veta att jag skall befalla min v\u00e4lsignelse att komma \u00f6ver er under det sj\u00e4tte \u00e5ret, s\u00e5 att det ger gr\u00f6da f\u00f6r tre \u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och \u00e4nnu n\u00e4r ni s\u00e5r under det \u00e5ttonde \u00e5ret, skall ni ha av den gamla gr\u00f6dan att \u00e4ta. \u00c4nda till dess gr\u00f6dan har kommit in p\u00e5 det nionde \u00e5ret, skall ni ha gammal s\u00e4d att \u00e4ta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r ni s\u00e4ljer jord, skall ni inte s\u00e4lja den f\u00f6r all framtid, ty landet \u00e4r mitt. Ni \u00e4r fr\u00e4mlingar och g\u00e4ster hos mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I hela det land ni f\u00e5r till besittning skall ni medge r\u00e4tt att k\u00f6pa tillbaka jordegendom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Om din broder blir fattig och s\u00e4ljer n\u00e5got av sin besittning, skall hans \u00e5terl\u00f6sare komma till honom och l\u00f6sa tillbaka det brodern har s\u00e5lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte har n\u00e5gon \u00e5terl\u00f6sare, men sj\u00e4lv f\u00e5r m\u00f6jlighet att skaffa vad som beh\u00f6vs f\u00f6r \u00e5terk\u00f6p,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "skall han r\u00e4kna efter hur m\u00e5nga \u00e5r som g\u00e5tt efter f\u00f6rs\u00e4ljningen och betala l\u00f6sen f\u00f6r de \u00e5terst\u00e5ende \u00e5ren till den han s\u00e5lde \u00e5t. Han skall s\u00e5 \u00e5terv\u00e4nda till sin egendom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om han inte kan skaffa vad som beh\u00f6vs f\u00f6r att betala honom, skall det han har s\u00e5lt f\u00f6rbli i k\u00f6parens hand till jubel\u00e5ret. Men p\u00e5 jubel\u00e5ret skall det fr\u00e5ntr\u00e4das, och han skall \u00e5terv\u00e4nda till sin arvedel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om n\u00e5gon s\u00e4ljer ett hus i en stad, som \u00e4r omgiven av murar, skall han ha r\u00e4tt att \u00e5terl\u00f6sa det inom ett \u00e5r efter f\u00f6rs\u00e4ljningen. Hans r\u00e4tt att \u00e5terl\u00f6sa det \u00e4r d\u00e5 begr\u00e4nsad till viss tid."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om det inte har k\u00f6pts tillbaka n\u00e4r ett helt \u00e5r har g\u00e5tt, skall huset, om det ligger i en stad som \u00e4r omgiven av murar, f\u00f6rbli k\u00f6parens och hans efterkommandes egendom f\u00f6r alltid. Det skall d\u00e5 inte fr\u00e5ntr\u00e4das p\u00e5 jubel\u00e5ret."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men hus i byar som inte \u00e4r omgivna av murar skall r\u00e4knas till landets \u00e5kermark. De skall kunna \u00e5terl\u00f6sas, och p\u00e5 jubel\u00e5ret skall de fr\u00e5ntr\u00e4das."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ang\u00e5ende leviternas st\u00e4der skall leviterna ha evig r\u00e4tt att \u00e5terl\u00f6sa husen i de st\u00e4der som \u00e4r deras arvsbesittning."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c4ven om n\u00e5gon annan levit l\u00f6ser in det s\u00e5lda huset i den stad d\u00e4r han har sin egendom, skall det fr\u00e5ntr\u00e4das p\u00e5 jubel\u00e5ret, ty husen i levitst\u00e4derna \u00e4r leviternas arvsbesittning bland Israels barn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och ett f\u00e4lt som \u00e4r utmark omkring n\u00e5gon av deras st\u00e4der f\u00e5r inte s\u00e4ljas, ty det \u00e4r deras eviga arvedel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Om din broder blir fattig och kommer p\u00e5 obest\u00e5nd hos dig, skall du ta dig an honom. Som en fr\u00e4mling eller inneboende skall han f\u00e5 leva hos dig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du skall inte ockra p\u00e5 honom eller ta r\u00e4nta, ty du skall frukta din Gud och l\u00e5ta din broder leva hos dig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du skall inte l\u00e5na honom pengar mot ockerr\u00e4nta eller ge honom av din mat mot r\u00e4nta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som har f\u00f6rt er ut ur Egyptens land f\u00f6r att ge er Kanaans land och vara er Gud."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Om din broder r\u00e5kar i fattigdom hos dig och s\u00e4ljer sig \u00e5t dig, skall du inte l\u00e5ta honom utf\u00f6ra slavarbete."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Som en dagl\u00f6nare och en inneboende skall han vara hos dig. Fram till jubel\u00e5ret skall han tj\u00e4na hos dig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 skall han l\u00e4mna dig, han sj\u00e4lv och hans barn tillsammans med honom, och han skall \u00e5terv\u00e4nda till sin sl\u00e4kt och till sina f\u00e4ders arvedel."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ty de \u00e4r mina tj\u00e4nare som jag har f\u00f6rt ut ur Egyptens land. De skall inte s\u00e4ljas som man s\u00e4ljer slavar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och du skall inte h\u00e4rska \u00f6ver dem med h\u00e5rdhet. Du skall frukta din Gud."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men om du vill skaffa dig en slav eller slavinna, skall du k\u00f6pa en s\u00e5dan fr\u00e5n hednafolken som bor runt omkring er."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ni kan ocks\u00e5 k\u00f6pa slavar bland barnen till dem som bor ibland er och bland deras sl\u00e4ktingar som ni har hos er och som \u00e4r f\u00f6dda i ert land. De skall f\u00f6rbli er egendom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dem kan ni ha att l\u00e4mna som arv \u00e5t era barn efter er, till egendom och besittning. Dem kan ni ha till slavar f\u00f6r all framtid. Men bland era br\u00f6der, Israels barn, skall ingen h\u00e4rska \u00f6ver den andre med h\u00e5rdhet."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Om en fr\u00e4mling eller inneboende hos dig kommer till v\u00e4lst\u00e5nd och en av dina br\u00f6der r\u00e5kar i fattigdom hos honom och s\u00e4ljer sig \u00e5t fr\u00e4mlingen som bor hos dig, eller \u00e5t n\u00e5gon annan som tillh\u00f6r en fr\u00e4mmande sl\u00e4kt,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "skall han kunna \u00e5terl\u00f6sas sedan han har s\u00e5lt sig. N\u00e5gon av hans br\u00f6der kan l\u00f6sa tillbaka honom."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eller ocks\u00e5 kan hans farbror eller hans fars son l\u00f6sa tillbaka honom eller n\u00e5gon annan n\u00e4ra sl\u00e4kting till honom, eller om han f\u00f6rm\u00e5r det, kan han sj\u00e4lv k\u00f6pa sig fri."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 skall han tillsammans med den som k\u00f6pt honom r\u00e4kna efter hur l\u00e5ng tid som g\u00e5tt, fr\u00e5n det \u00e5r d\u00e5 han s\u00e5lde sig, fram till jubel\u00e5ret. Det pris han s\u00e5ldes f\u00f6r skall uppskattas efter \u00e5rens antal. Hans arbetstid hos honom skall ber\u00e4knas till samma v\u00e4rde som en dagl\u00f6nares."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Om det \u00e4nnu \u00e4r m\u00e5nga \u00e5r kvar, skall han som l\u00f6sen f\u00f6r sig betala en motsvarande del av det penningbelopp som han k\u00f6ptes f\u00f6r."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Om d\u00e4remot endast f\u00e5 \u00e5r \u00e5terst\u00e5r till jubel\u00e5ret, skall han tillgodor\u00e4kna sig det och betala l\u00f6sen f\u00f6r sig efter antalet av sina \u00e5r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Som en dagl\u00f6nare, som anst\u00e4lls \u00e5r f\u00f6r \u00e5r, skall man behandla honom. Ingen f\u00e5r inf\u00f6r dina \u00f6gon h\u00e4rska \u00f6ver honom med h\u00e5rdhet."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men om han inte blir l\u00f6st p\u00e5 n\u00e5got av de n\u00e4mnda s\u00e4tten, skall han friges p\u00e5 jubel\u00e5ret, han sj\u00e4lv och hans barn tillsammans med honom."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ty Israels barn \u00e4r mina tj\u00e4nare. De \u00e4r mina tj\u00e4nare, som jag har f\u00f6rt ut ur Egyptens land. Jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lydnadens l\u00f6n - Ni skall inte g\u00f6ra er n\u00e5gra avgudar och inte resa upp \u00e5t er n\u00e5gon avbild eller stod och inte heller i ert land s\u00e4tta upp n\u00e5gra stenar med inhuggna bilder f\u00f6r att tillbe dem. Ty jag \u00e4r HERREN, er Gud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mina sabbater skall ni h\u00e5lla, och f\u00f6r min helgedom skall ni ha v\u00f6rdnad. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om ni vandrar efter mina stadgar och h\u00e5ller mina bud och f\u00f6ljer dem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "skall jag ge er regn i r\u00e4tt tid, s\u00e5 att jorden ger sin gr\u00f6da och tr\u00e4den p\u00e5 marken b\u00e4r sin frukt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tr\u00f6sktiden skall hos er r\u00e4cka till vinb\u00e4rgningen, och vinb\u00e4rgningen skall r\u00e4cka till s\u00e5ningstiden, och ni skall ha br\u00f6d nog f\u00f6r att \u00e4ta er m\u00e4tta och ni skall bo trygga i ert land."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag skall ge frid i landet, ni skall f\u00e5 ro och ingen skall f\u00f6rskr\u00e4cka er. Jag skall g\u00f6ra slut p\u00e5 vilddjuren i landet, och inget sv\u00e4rd skall g\u00e5 fram genom ert land."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni skall jaga era fiender framf\u00f6r er, och de skall falla f\u00f6r era sv\u00e4rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fem av er skall jaga hundra framf\u00f6r sig, och hundra av er skall jaga tiotusen, och era fiender skall falla f\u00f6r era sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall v\u00e4nda mig till er och g\u00f6ra er fruktsamma och f\u00f6r\u00f6ka er, och jag skall uppr\u00e4tth\u00e5lla mitt f\u00f6rbund med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gammal gr\u00f6da, som legat inne l\u00e4nge, skall ni ha att \u00e4ta. Ni skall tvingas skaffa undan den gamla f\u00f6r den nya."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag skall resa upp min boning mitt ibland er, och jag skall inte avvisa er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall vandra mitt ibland er och vara er Gud, och ni skall vara mitt folk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som f\u00f6rde er ut ur Egyptens land, f\u00f6r att ni inte skulle vara slavar d\u00e4r. Jag har brutit s\u00f6nder ert ok och l\u00e5tit er g\u00e5 med uppr\u00e4tt huvud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Olydnadens f\u00f6ljder - Men om ni inte h\u00f6r p\u00e5 mig och inte g\u00f6r efter alla dessa bud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "om ni f\u00f6raktar mina stadgar och avvisar mina lagar, s\u00e5 att ni inte f\u00f6ljer alla mina bud utan bryter mitt f\u00f6rbund,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 skall ocks\u00e5 jag handla p\u00e5 samma s\u00e4tt mot er. Jag skall straffa er med f\u00f6rskr\u00e4ckelse, med t\u00e4rande sjukdom och feber, s\u00e5 att era \u00f6gon f\u00f6rsm\u00e4ktar och er sj\u00e4l tynar bort. Och ni skall s\u00e5 er s\u00e4d f\u00f6rg\u00e4ves, ty era fiender skall \u00e4ta den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag skall v\u00e4nda mitt ansikte mot er, och ni skall bli slagna av era fiender. De som hatar er skall r\u00e5da \u00f6ver er, och ni skall fly, \u00e4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om ni trots detta inte lyssnar till mig, skall jag tukta er sjufalt v\u00e4rre f\u00f6r era synders skull."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall krossa er stolta makt och l\u00e5ta er himmel bli som j\u00e4rn och er jord som koppar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er m\u00f6da skall vara f\u00f6rg\u00e4ves, ty er jord skall inte ge sin gr\u00f6da och tr\u00e4den i landet skall inte b\u00e4ra frukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om ni \u00e4nd\u00e5 g\u00f6r mig emot och inte vill lyssna p\u00e5 mig, skall jag sl\u00e5 er sjufalt v\u00e4rre, s\u00e5 som era synder f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag skall s\u00e4nda \u00f6ver er vilddjur, som skall d\u00f6da era barn och f\u00f6rd\u00e4rva er boskap och minska ert eget antal, s\u00e5 att era v\u00e4gar blir \u00f6de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om ni trots detta inte l\u00e5ter varna er av mig utan st\u00e5r mig emot,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "skall ocks\u00e5 jag st\u00e5 er emot och sl\u00e5 er sjufalt f\u00f6r era synders skull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta er drabbas av ett h\u00e4mndens sv\u00e4rd som skall h\u00e4mnas mitt f\u00f6rbund, och ni skall samlas i st\u00e4derna. Men d\u00e4r skall jag s\u00e4nda pest ibland er, och ni skall bli \u00f6verl\u00e4mnade i fienders hand."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skall s\u00e5 f\u00f6rd\u00e4rva ert livsuppeh\u00e4lle att ert br\u00f6d skall kunna bakas i en enda ugn av tio kvinnor. Br\u00f6det skall l\u00e4mnas ut efter vikt, och n\u00e4r ni \u00e4ter skall ni inte bli m\u00e4tta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om ni trots detta inte lyssnar till mig utan st\u00e5r mig emot,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "skall ocks\u00e5 jag i vrede st\u00e5 er emot och tukta er sjufalt f\u00f6r era synders skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ni skall tvingas \u00e4ta era s\u00f6ners och d\u00f6ttrars k\u00f6tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag skall \u00f6del\u00e4gga era offerh\u00f6jder och utrota era solstoder. Jag skall kasta era d\u00f6da kroppar p\u00e5 era el\u00e4ndiga avgudars d\u00f6da kroppar, och jag skall visa er ifr\u00e5n mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra era st\u00e4der till ruiner och \u00f6del\u00e4gga era helgedomar, och jag skall inte mer med v\u00e4lbehag k\u00e4nna doften av era offer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag skall sj\u00e4lv \u00f6del\u00e4gga landet, s\u00e5 att era fiender som bor d\u00e4r skall h\u00e4pna \u00f6ver det."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men er skall jag sprida ut bland hednafolken och jag skall f\u00f6rf\u00f6lja er med draget sv\u00e4rd. S\u00e5 skall ert land bli en \u00f6demark och era st\u00e4der ruiner."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 skall landet f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater under hela den tid som det ligger \u00f6de och ni \u00e4r i era fienders land. Ja, d\u00e5 skall landet vila och f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hela den tid det ligger \u00f6de skall det h\u00e5lla sabbat och f\u00e5 den vila det inte fick p\u00e5 era sabbater, d\u00e5 ni bodde d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och \u00e5t dem som blir kvar av er, skall jag ge f\u00f6rsagda hj\u00e4rtan d\u00e4r de \u00e4r i sina fienders l\u00e4nder, s\u00e5 att de jagas p\u00e5 flykten av ett prasslande l\u00f6v som r\u00f6rs av vinden. De skall fly som om de flydde f\u00f6r sv\u00e4rd och falla, \u00e4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De skall stupa p\u00e5 varandra som om de stupade f\u00f6r sv\u00e4rd, \u00e4ven om ingen f\u00f6rf\u00f6ljer dem. Ja, ni skall inte kunna h\u00e5lla st\u00e5nd mot era fiender."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ni skall f\u00f6rg\u00e5s bland hednafolken, och era fienders land skall f\u00f6rt\u00e4ra er."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som blir kvar av er skall genom sin egen missg\u00e4rning tyna bort i era fienders land. Ocks\u00e5 genom sina f\u00e4ders missg\u00e4rning skall de tyna bort, liksom dessa har gjort."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De skall bek\u00e4nna den missg\u00e4rning de sj\u00e4lva har beg\u00e5tt och den deras f\u00e4der har beg\u00e5tt, att de har handlat trol\u00f6st mot mig och st\u00e5tt mig emot,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "s\u00e5 att ocks\u00e5 jag m\u00e5ste st\u00e5 dem emot och f\u00f6ra dem bort till deras fienders land. Ja, d\u00e5 skall deras oomskurna hj\u00e4rtan tvingas att \u00f6dmjuka sig, och de skall f\u00e5 lida f\u00f6r sin missg\u00e4rning."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 skall jag t\u00e4nka p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med Jakob och jag skall ocks\u00e5 t\u00e4nka p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med Isak och p\u00e5 mitt f\u00f6rbund med Abraham. Och jag skall t\u00e4nka p\u00e5 landet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ty landet skall \u00f6verges av dem och f\u00e5 gottg\u00f6relse f\u00f6r sina sabbater genom att ligga \u00f6de, n\u00e4r folket \u00e4r borta. Sj\u00e4lva skall de f\u00e5 lida f\u00f6r sin missg\u00e4rning, just d\u00e4rf\u00f6r att de f\u00f6rkastade mina lagar och d\u00e4rf\u00f6r att de avvisade mina stadgar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men, medan de \u00e4r i sina fienders land, skall jag trots detta inte s\u00e5 f\u00f6rkasta eller avvisa dem, att jag f\u00f6rg\u00f6r dem och bryter mitt f\u00f6rbund med dem, ty jag \u00e4r HERREN, deras Gud."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nej, dem till godo skall jag t\u00e4nka p\u00e5 f\u00f6rbundet med f\u00e4derna, som jag f\u00f6rde ut ur Egyptens land inf\u00f6r hednafolkens \u00f6gon, f\u00f6r att jag skulle vara deras Gud. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de stadgar, domslut och lagar som HERREN fastst\u00e4llde mellan sig och Israels barn p\u00e5 Sinai berg genom Mose."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Priset f\u00f6r \u00e5terl\u00f6sning av det som tillh\u00f6r Herren - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e4g till Israels barn: Om n\u00e5gon g\u00f6r ett heligt l\u00f6fte, skall du best\u00e4mma l\u00f6sensumman \u00e5t HERREN f\u00f6r personerna ifr\u00e5ga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om det g\u00e4ller en man som \u00e4r mellan tjugo och sextio \u00e5r gammal, skall du best\u00e4mma det till femtio siklar silver efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om det \u00e4r fr\u00e5ga om en kvinna, skall du fastst\u00e4lla v\u00e4rdet till trettio siklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om det \u00e4r fr\u00e5ga om n\u00e5gon som \u00e4r mellan fem och tjugo \u00e5r gammal, skall det v\u00e4rde du fastst\u00e4ller vara tjugo siklar f\u00f6r en pojke och tio siklar f\u00f6r en flicka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om det \u00e4r fr\u00e5ga om n\u00e5gon som \u00e4r mellan en m\u00e5nad och fem \u00e5r gammal, skall det v\u00e4rde du best\u00e4mmer vara fem siklar silver f\u00f6r en pojke och tre siklar silver f\u00f6r en flicka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om det g\u00e4ller n\u00e5gon som \u00e4r sextio \u00e5r gammal eller d\u00e4r\u00f6ver, skall det v\u00e4rde du best\u00e4mmer vara femton siklar f\u00f6r en man och tio siklar f\u00f6r en kvinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4r s\u00e5 fattig att han inte kan betala det v\u00e4rde du best\u00e4mmer, skall han st\u00e4llas fram inf\u00f6r pr\u00e4sten, och denne skall fastst\u00e4lla ett v\u00e4rde f\u00f6r honom. Efter vad den som gjort l\u00f6ftet kan betala, skall pr\u00e4sten fastst\u00e4lla v\u00e4rdet f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om det g\u00e4ller boskap av de slag man f\u00e5r b\u00e4ra fram som offer \u00e5t HERREN, skall allt s\u00e5dant vara heligt, sedan man givit det \u00e5t HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Man f\u00e5r inte utv\u00e4xla eller byta ut det, varken ett b\u00e4ttre mot ett s\u00e4mre eller ett s\u00e4mre mot ett b\u00e4ttre. Om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 byter ut ett djur mot ett annat, skall b\u00e5de det f\u00f6rra och det som har blivit l\u00e4mnat i utbyte vara heligt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om fr\u00e5gan g\u00e4ller n\u00e5got slags orent djur som man inte f\u00e5r b\u00e4ra fram som offer \u00e5t HERREN, skall djuret st\u00e4llas fram inf\u00f6r pr\u00e4sten,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och han skall fastst\u00e4lla dess v\u00e4rde med h\u00e4nsyn till om det \u00e4r b\u00e4ttre eller s\u00e4mre. Som du, pr\u00e4sten, fastst\u00e4ller det, s\u00e5 skall det vara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om \u00e4garen vill l\u00f6sa djuret, skall han till det v\u00e4rde du har best\u00e4mt l\u00e4gga en femtedel av v\u00e4rdet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om n\u00e5gon helgar sitt hus som n\u00e5got heligt \u00e5t HERREN, skall pr\u00e4sten fastst\u00e4lla dess v\u00e4rde med h\u00e4nsyn till om det \u00e4r b\u00e4ttre eller s\u00e4mre. Som han fastst\u00e4ller dess v\u00e4rde, s\u00e5 skall det vara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om den som har helgat sitt hus vill l\u00f6sa det, skall han till det v\u00e4rde i pengar som du har best\u00e4mt l\u00e4gga en femtedel. D\u00e5 blir det hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om n\u00e5gon helgar \u00e5t HERREN ett stycke \u00e5ker av den egendom han \u00e4rvt, skall du best\u00e4mma dess v\u00e4rde efter uts\u00e4det p\u00e5 den. Varje homer uts\u00e4de skall motsvara femtio siklar silver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om han helgar sin \u00e5ker \u00e4nda fr\u00e5n jubel\u00e5ret, skall det f\u00f6rbli vid det v\u00e4rde du best\u00e4mmer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men om han helgar sin \u00e5ker efter jubel\u00e5ret, skall pr\u00e4sten ber\u00e4kna penningv\u00e4rdet \u00e5t honom efter det antal \u00e5r som \u00e5terst\u00e5r till n\u00e4sta jubel\u00e5r. Ett motsvarande avdrag skall g\u00f6ras p\u00e5 det v\u00e4rde du f\u00f6rut har best\u00e4mt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om den som har helgat \u00e5kern vill l\u00f6sa den, skall han l\u00e4gga till en femtedel till det pris du har best\u00e4mt. D\u00e5 f\u00f6rblir den hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om han inte l\u00f6ser \u00e5kern utan s\u00e4ljer den till n\u00e5gon annan, f\u00e5r \u00e5kern sedan inte l\u00f6sas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "utan n\u00e4r den fr\u00e5ntr\u00e4ds p\u00e5 jubel\u00e5ret, skall den vara helgad \u00e5t HERREN som en \u00e5ker som avskilts f\u00f6r tillspillogivning. Hans egendom tillfaller d\u00e5 pr\u00e4sten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om n\u00e5gon helgar \u00e5t HERREN en \u00e5ker som han har k\u00f6pt och som inte h\u00f6r till den egendom han \u00e4rvt,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "skall pr\u00e4sten \u00e5t honom r\u00e4kna ut det best\u00e4mda v\u00e4rdet fram till jubel\u00e5ret, och samma dag skall han erl\u00e4gga den summa som du har best\u00e4mt. Den skall vara helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men p\u00e5 jubel\u00e5ret skall \u00e5kern g\u00e5 tillbaka till den som den k\u00f6pts ifr\u00e5n, till den som \u00e4gde den som sin egendom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r du best\u00e4mmer n\u00e5got v\u00e4rde, skall det alltid best\u00e4mmas i helgedomssiklar, sikeln r\u00e4knad till tjugo gera."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men det som \u00e4r f\u00f6rstf\u00f6tt bland boskap och som tillh\u00f6r HERREN redan som f\u00f6rstf\u00f6tt skall ingen helga. Vare sig det \u00e4r ett djur av n\u00f6tboskapen eller ett djur av sm\u00e5boskapen, tillh\u00f6r det redan HERREN."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om det \u00e4r fr\u00e5ga om n\u00e5got orent djur, skall man l\u00f6sa det efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer och l\u00e4gga till femtedelen av v\u00e4rdet. Om det inte blir l\u00f6st, skall det s\u00e4ljas efter det v\u00e4rde du best\u00e4mmer."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om det \u00e4r fr\u00e5ga om n\u00e5got tillspillogivet, som n\u00e5gon har givit till spillo \u00e5t HERREN av allt han \u00e4ger, det m\u00e5 vara en m\u00e4nniska eller ett boskapsdjur eller den \u00e5ker som han har f\u00e5tt i arv, f\u00e5r detta varken s\u00e4ljas eller l\u00f6sas. Allt tillspillogivet \u00e4r h\u00f6gheligt och tillh\u00f6r HERREN."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En m\u00e4nniska som har blivit tillspillogiven f\u00e5r aldrig l\u00f6sas. Hon m\u00e5ste d\u00f6das."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "All tionde av jorden, b\u00e5de av s\u00e4den p\u00e5 jorden och av tr\u00e4dens frukt, tillh\u00f6r HERREN. Den \u00e4r helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill l\u00f6sa n\u00e5got av sin tionde, skall han l\u00e4gga till femtedelen av v\u00e4rdet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Betr\u00e4ffande tionde av n\u00f6tboskap eller sm\u00e5boskap g\u00e4ller f\u00f6ljande: Av allt som g\u00e5r under herdestaven skall vart tionde djur vara helgat \u00e5t HERREN."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Man skall inte unders\u00f6ka om det \u00e4r b\u00e4ttre eller s\u00e4mre, och man f\u00e5r inte byta ut det. Om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 byter ut djuret, skall b\u00e5de detta och det som har l\u00e4mnats i utbyte vara helgat \u00e5t HERREN. Det f\u00e5r inte l\u00f6sas."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de bud som HERREN genom Mose gav Israels barn p\u00e5 Sinai berg."
                }
            }
        }
    }
}