{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Inledning - M\u00e5nga har sammanst\u00e4llt en skildring av de h\u00e4ndelser som har f\u00e5tt sin uppfyllelse ibland oss,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "enligt vad de som redan fr\u00e5n b\u00f6rjan var \u00f6gonvittnen och ordets tj\u00e4nare, har meddelat oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan jag noga efterforskat allt fr\u00e5n b\u00f6rjan, har jag beslutat att i r\u00e4tt ordning skriva ner det f\u00f6r dig, \u00e4dle Teofilus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "f\u00f6r att du skall veta hur tillf\u00f6rlitlig den undervisning \u00e4r som du har f\u00e5tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00f6ftet om Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse - P\u00e5 den tiden d\u00e5 Herodes var kung i Judeen fanns det i Abias pr\u00e4stavdelning en pr\u00e4st som hette Sakarias. Hans hustru var av Arons sl\u00e4kt och hette Elisabet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De var b\u00e5da r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud och levde of\u00f6rvitligt efter alla Herrens bud och f\u00f6reskrifter."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men de hade inga barn eftersom Elisabet var ofruktsam, och b\u00e5da var till \u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00e5ng n\u00e4r turen kom till Sakarias avdelning och han fullgjorde sin pr\u00e4sttj\u00e4nst inf\u00f6r Gud,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fick han vid den sedvanliga lottningen uppdraget att g\u00e5 in i Herrens tempel och t\u00e4nda r\u00f6kelseoffret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt folket stod utanf\u00f6r och bad medan r\u00f6kelseoffret bars fram."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig f\u00f6r honom en Herrens \u00e4ngel, som stod till h\u00f6ger om r\u00f6kelsealtaret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sakarias blev f\u00f6rskr\u00e4ckt vid denna syn, och fruktan kom \u00f6ver honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sade till honom: &#34;Frukta inte, Sakarias. Din b\u00f6n har blivit h\u00f6rd. Din hustru Elisabet skall f\u00f6da en son \u00e5t dig, och du skall ge honom namnet Johannes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du skall f\u00e5 fr\u00f6jda dig och jubla, och m\u00e5nga kommer att gl\u00e4dja sig \u00f6ver hans f\u00f6delse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty han skall bli stor inf\u00f6r Herren. Vin och starka drycker skall han inte dricka, och redan i moderlivet skall han bli uppfylld av den helige Ande."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och m\u00e5nga av Israels barn skall han omv\u00e4nda till Herren, deras Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han skall g\u00e5 framf\u00f6r honom i Elias ande och kraft, f\u00f6r att v\u00e4nda f\u00e4dernas hj\u00e4rtan till barnen och omv\u00e4nda de olydiga till ett r\u00e4ttf\u00e4rdigt sinnelag och s\u00e5 skaffa \u00e5t Herren ett folk som \u00e4r berett.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 sade Sakarias till \u00e4ngeln: &#34;Hur skall jag kunna vara s\u00e4ker p\u00e5 detta? Jag \u00e4r sj\u00e4lv gammal och min hustru \u00e4r till \u00e5ren.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade honom: &#34;Jag \u00e4r Gabriel som st\u00e5r inf\u00f6r Gud, och jag \u00e4r s\u00e4nd f\u00f6r att tala till dig och ge dig detta glada budskap."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och se, du skall bli stum och inte kunna tala f\u00f6rr\u00e4n den dag detta sker, d\u00e4rf\u00f6r att du inte trodde mina ord, som skall g\u00e5 i uppfyllelse n\u00e4r tiden \u00e4r inne.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Folket stod och v\u00e4ntade p\u00e5 Sakarias, och de f\u00f6rundrade sig \u00f6ver att han dr\u00f6jde s\u00e5 l\u00e4nge inne i templet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kom ut, kunde han inte tala till dem, och de f\u00f6rstod att han hade sett en syn i templet. Han gjorde tecken \u00e5t dem och f\u00f6rblev stum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och n\u00e4r dagarna f\u00f6r hans tj\u00e4nstg\u00f6ring var slut, begav han sig hem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e5gon tid d\u00e4refter blev hans hustru Elisabet havande, och hon visade sig inte \u00f6ppet under fem m\u00e5nader. Hon t\u00e4nkte:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Detta har Herren gjort med mig, n\u00e4r han s\u00e5g till mig och tog bort min skam bland m\u00e4nniskor.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4ngelns budskap till Maria - I sj\u00e4tte m\u00e5naden blev \u00e4ngeln Gabriel s\u00e4nd av Gud"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "till en jungfru i staden Nasaret i Galileen. Hon var trolovad med en man som hette Josef och var av Davids sl\u00e4kt, och jungfruns namn var Maria."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c4ngeln kom in och sade till henne: &#34;Gl\u00e4d dig, du ben\u00e5dade. Herren \u00e4r med dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men hon blev f\u00f6rskr\u00e4ckt vid hans ord och undrade vad denna h\u00e4lsning kunde betyda."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 sade \u00e4ngeln till henne: &#34;Frukta inte, Maria. Du har funnit n\u00e5d hos Gud."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se, du skall bli havande och f\u00f6da en son, och du skall ge honom namnet Jesus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han skall bli stor och kallas den H\u00f6gstes Son, och Herren Gud skall ge honom hans fader Davids tron."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han skall vara konung \u00f6ver Jakobs hus f\u00f6r evigt, och hans rike skall aldrig f\u00e5 n\u00e5got slut.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Maria sade till \u00e4ngeln: &#34;Hur skall detta kunna ske? Ingen man har r\u00f6rt mig&#34;."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade henne: &#34;Den helige Ande skall komma \u00f6ver dig, och den H\u00f6gstes kraft skall vila \u00f6ver dig. D\u00e4rf\u00f6r skall ocks\u00e5 barnet kallas heligt och Guds Son."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och se, din sl\u00e4kting Elisabet skall p\u00e5 sin \u00e5lderdom ocks\u00e5 f\u00e5 en son. Hon som man har sagt \u00e4r ofruktsam, hon \u00e4r nu i sj\u00e4tte m\u00e5naden."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ty f\u00f6r Gud \u00e4r ingenting om\u00f6jligt.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Maria sade: &#34;Se, jag \u00e4r Herrens tj\u00e4narinna. M\u00e5 det ske med mig som du har sagt.&#34; Och \u00e4ngeln l\u00e4mnade henne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Maria och Elisabet - Vid den tiden skyndade Maria till en stad i Juda bergsbygd"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och gick in i Sakarias hus och h\u00e4lsade p\u00e5 Elisabet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r Elisabet h\u00f6rde Marias h\u00e4lsning, spratt barnet till i hennes moderliv, och hon blev uppfylld av den helige Ande"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;V\u00e4lsignad \u00e4r du bland kvinnor, och v\u00e4lsignad \u00e4r din livsfrukt!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men varf\u00f6r h\u00e4nder detta mig, att min Herres mor kommer till mig?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Se, n\u00e4r ljudet av din h\u00e4lsning n\u00e5dde mina \u00f6ron, spratt barnet till i mig av gl\u00e4dje."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och salig \u00e4r du som trodde, ty det som Herren har sagt till dig skall g\u00e5 i uppfyllelse.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Marias lovs\u00e5ng - D\u00e5 sade Maria: &#34;Min sj\u00e4l prisar Herren,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och min ande gl\u00e4der sig i Gud, min Fr\u00e4lsare."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ty han har sett till sin tj\u00e4narinnas ringhet. Och se, h\u00e4refter skall alla sl\u00e4kten prisa mig salig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Stora ting har den M\u00e4ktige gjort med mig och heligt \u00e4r hans namn."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hans barmh\u00e4rtighet varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte \u00f6ver dem som fruktar honom."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han har utf\u00f6rt v\u00e4ldiga g\u00e4rningar med sin arm. Han har skingrat dem som har stolta hj\u00e4rtan och sinnen."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "H\u00e4rskare har han st\u00f6rtat fr\u00e5n deras troner, och ringa m\u00e4n har han upph\u00f6jt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hungriga har han m\u00e4ttat med sitt goda, och rika har han skickat tomh\u00e4nta bort."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han har tagit sig an sin tj\u00e4nare Israel och t\u00e4nkt p\u00e5 att visa sin barmh\u00e4rtighet"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "mot Abraham och hans barn, till evig tid, efter sitt l\u00f6fte till v\u00e5ra f\u00e4der.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Maria stannade hos henne omkring tre m\u00e5nader och v\u00e4nde sedan hem igen."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens f\u00f6delse - F\u00f6r Elisabet var nu tiden inne d\u00e5 hon skulle f\u00f6da, och hon f\u00f6dde en son."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "N\u00e4r hennes grannar och sl\u00e4ktingar fick h\u00f6ra att Herren hade visat henne s\u00e5 stor barmh\u00e4rtighet, gladde de sig med henne."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen kom de f\u00f6r att omsk\u00e4ra barnet, och de ville kalla honom Sakarias efter hans far."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men hans mor svarade: &#34;Nej, han skall heta Johannes.&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "De sade d\u00e5 till henne: &#34;I din sl\u00e4kt finns det ingen som har det namnet.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och de gav tecken till hans far och fr\u00e5gade vad han ville att barnet skulle heta."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "D\u00e5 bad han om en tavla och skrev: &#34;Johannes \u00e4r hans namn&#34;, och alla f\u00f6rundrade sig."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Genast \u00f6ppnades hans mun och hans tunga l\u00f6stes, och han b\u00f6rjade tala och prisa Gud."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Fruktan kom \u00f6ver alla deras grannar, och i hela Judeens bergsbygd talade man om det som hade h\u00e4nt."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde det tog det till hj\u00e4rtat och undrade vad det skulle bli av detta barn. Ty Herrens hand var med honom."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Sakarias lovs\u00e5ng - Hans far Sakarias blev uppfylld av den helige Ande och profeterade och sade:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "&#34;V\u00e4lsignad \u00e4r Herren, Israels Gud, som har bes\u00f6kt och \u00e5terl\u00f6st sitt folk."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Han har uppr\u00e4ttat \u00e5t oss ett fr\u00e4lsningens horn i sin tj\u00e4nare Davids sl\u00e4kt,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "s\u00e5 som han f\u00f6r l\u00e4nge sedan hade lovat genom sina heliga profeters mun."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Han har fr\u00e4lst oss fr\u00e5n v\u00e5ra fiender och fr\u00e5n deras hand som hatar oss."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han har visat barmh\u00e4rtighet mot v\u00e5ra f\u00e4der och t\u00e4nkt p\u00e5 sitt heliga f\u00f6rbund,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "enligt den ed han gav v\u00e5r fader Abraham,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "att vi, fr\u00e4lsta ur v\u00e5ra fienders hand, skulle f\u00e5 tj\u00e4na honom utan fruktan,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "i helighet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet inf\u00f6r honom under alla v\u00e5ra dagar."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Och du, barn, skall kallas den H\u00f6gstes profet. Ty du skall g\u00e5 f\u00f6re Herren och bana v\u00e4g f\u00f6r honom"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "och ge hans folk kunskap om fr\u00e4lsning, att deras synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "f\u00f6r v\u00e5r Guds innerliga k\u00e4rleks skull. I kraft av den skall en soluppg\u00e5ng fr\u00e5n h\u00f6jden bes\u00f6ka oss,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "f\u00f6r att ljus skall skina \u00f6ver dem som sitter i m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga och styra v\u00e5ra f\u00f6tter in p\u00e5 fridens v\u00e4g.&#34;"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Och barnet v\u00e4xte upp och blev starkare i anden, och han vistades i \u00f6de trakter fram till den dag d\u00e5 han skulle tr\u00e4da fram inf\u00f6r Israel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu f\u00f6delse - Och det h\u00e4nde vid den tiden att fr\u00e5n kejsar Augustus utgick ett p\u00e5bud att hela v\u00e4rlden skulle skattskrivas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta var den f\u00f6rsta skattskrivningen, och den h\u00f6lls n\u00e4r Kvirinius var landsh\u00f6vding \u00f6ver Syrien."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla gav sig d\u00e5 i v\u00e4g f\u00f6r att skattskriva sig, var och en till sin stad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 for ocks\u00e5 Josef fr\u00e5n staden Nasaret i Galileen upp till Judeen, till Davids stad som heter Betlehem, eftersom han var av Davids hus och sl\u00e4kt. Han for dit"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att skattskriva sig tillsammans med Maria, sin trolovade, som var havande."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r de befann sig d\u00e4r var tiden inne d\u00e5 hon skulle f\u00f6da."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och hon f\u00f6dde sin f\u00f6rstf\u00f6dde son och lindade honom och lade honom i en krubba, eftersom de inte fick plats i h\u00e4rb\u00e4rget."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I samma trakt uppeh\u00f6ll sig n\u00e5gra herdar, som l\u00e5g ute och vaktade sin hjord om natten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 stod en Herrens \u00e4ngel framf\u00f6r dem och Herrens h\u00e4rlighet lyste omkring dem, och de blev mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men \u00e4ngeln sade: &#34;Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta! Se, jag b\u00e4r bud till er om en stor gl\u00e4dje f\u00f6r hela folket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty i dag har en Fr\u00e4lsare blivit f\u00f6dd \u00e5t er i Davids stad, och han \u00e4r Messias, Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och detta \u00e4r tecknet: Ni skall finna ett nyf\u00f6tt barn som \u00e4r lindat och ligger i en krubba.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt var d\u00e4r tillsammans med \u00e4ngeln en stor himmelsk h\u00e4r som prisade Gud:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;\u00c4ra vare Gud i h\u00f6jden och frid p\u00e5 jorden, till m\u00e4nniskor hans v\u00e4lbehag.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e4nglarna hade farit upp till himlen, sade herdarna till varandra: &#34;L\u00e5t oss nu g\u00e5 till Betlehem och se det som har h\u00e4nt och som Herren har l\u00e5tit oss f\u00e5 veta.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De skyndade i v\u00e4g och fann Maria och Josef och barnet som l\u00e5g i krubban."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade sett det, ber\u00e4ttade de vad som hade sagts till dem om detta barn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Alla som h\u00f6rde det f\u00f6rundrade sig \u00f6ver vad herdarna ber\u00e4ttade f\u00f6r dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Maria bevarade och begrundade allt detta i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och herdarna v\u00e4nde tillbaka och prisade och lovade Gud f\u00f6r allt som de hade h\u00f6rt och sett, alldeles som det hade blivit sagt till dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesu omsk\u00e4relse - N\u00e4r \u00e5tta dagar hade g\u00e5tt och barnet skulle omsk\u00e4ras, fick han namnet Jesus, det namn som \u00e4ngeln hade gett honom innan han blev avlad i sin mors liv."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus b\u00e4rs fram i templet - N\u00e4r tiden f\u00f6r deras rening var f\u00f6rbi, den som var f\u00f6reskriven i Mose lag, f\u00f6rde de honom upp till Jerusalem f\u00f6r att b\u00e4ra fram honom inf\u00f6r Herren,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "som det var befallt i Herrens lag: Varje f\u00f6rstf\u00f6dd son som \u00f6ppnar moderlivet skall r\u00e4knas som helgad \u00e5t Herren."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De skulle \u00e4ven offra ett par turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor, enligt Herrens lag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden fanns i Jerusalem en man som hette Simeon. Han var r\u00e4ttf\u00e4rdig och gudfruktig och v\u00e4ntade p\u00e5 Israels tr\u00f6st, och den helige Ande var \u00f6ver honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och av den helige Ande hade han f\u00e5tt den uppenbarelsen att han inte skulle se d\u00f6den, f\u00f6rr\u00e4n han hade sett Herrens Smorde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ledd av Anden kom han till templet, och n\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna bar in barnet Jesus f\u00f6r att g\u00f6ra med honom som det var sed enligt lagen,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tog han honom i sina armar och prisade Gud och sade:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Herre, nu l\u00e5ter du din tj\u00e4nare sluta sina dagar i frid, s\u00e5 som du har lovat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty mina \u00f6gon har sett din fr\u00e4lsning,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "som du har berett att sk\u00e5das av alla folk,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ett ljus som skall uppenbaras f\u00f6r hedningarna och en h\u00e4rlighet f\u00f6r ditt folk Israel.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hans far och mor f\u00f6rundrade sig \u00f6ver det som sades om honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och Simeon v\u00e4lsignade dem och sade till hans mor Maria: &#34;Se, denne \u00e4r satt till fall och uppr\u00e4ttelse f\u00f6r m\u00e5nga i Israel och till ett tecken som blir motsagt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ja, ocks\u00e5 genom din sj\u00e4l skall det g\u00e5 ett sv\u00e4rd. S\u00e5 skall det bli uppenbarat vad m\u00e5nga m\u00e4nniskor t\u00e4nker i sina hj\u00e4rtan.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e4r fanns ocks\u00e5 en profetissa, Hanna, Fanuels dotter, av Asers stam. Hon hade kommit upp i h\u00f6g \u00e5lder. I sju \u00e5r hade hon levt med sin man fr\u00e5n den tid hon var jungfru,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och hon var nu \u00e4nka, \u00e5ttiofyra \u00e5r gammal. Hon l\u00e4mnade aldrig templet utan tj\u00e4nade Gud med fastor och b\u00f6ner natt och dag."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Just i den stunden kom hon fram och prisade Gud och talade om honom f\u00f6r alla dem som v\u00e4ntade p\u00e5 Jerusalems fr\u00e4lsning."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan de hade fullgjort allt som var f\u00f6reskrivet i Herrens lag, v\u00e4nde de tillbaka till sin hemstad Nasaret i Galileen."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och pojken v\u00e4xte till och fylldes av kraft och vishet, och Guds v\u00e4lbehag vilade \u00f6ver honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus som tolv\u00e5ring i templet - Hans f\u00f6r\u00e4ldrar gick varje \u00e5r vid p\u00e5skh\u00f6gtiden upp till Jerusalem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus var tolv \u00e5r gick de som vanligt upp till h\u00f6gtiden."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 festdagarna var \u00f6ver och de v\u00e4nde hem, stannade pojken Jesus kvar i Jerusalem, utan att hans f\u00f6r\u00e4ldrar visste om det."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De trodde att han var med i ress\u00e4llskapet och gick en hel dag innan de b\u00f6rjade s\u00f6ka efter honom bland sl\u00e4ktingar och bekanta."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r de inte fann honom, v\u00e4nde de tillbaka till Jerusalem och letade efter honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Efter tre dagar fann de honom i templet, d\u00e4r han satt mitt ibland l\u00e4rarna och lyssnade p\u00e5 dem och fr\u00e5gade dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och alla som h\u00f6rde honom h\u00e4pnade \u00f6ver hans f\u00f6rst\u00e5ndiga svar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r f\u00f6r\u00e4ldrarna fick se honom blev de best\u00f6rta, och hans mor sade till honom: &#34;Mitt barn, varf\u00f6r har du gjort s\u00e5 h\u00e4r mot oss? Din far och jag har varit oroliga och letat efter dig.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Varf\u00f6r har ni letat efter mig? Visste ni inte att jag m\u00e5ste \u00e4gna mig \u00e5t det som tillh\u00f6r min Fader?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han sade till dem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ljde han med dem ner till Nasaret, och han var alltid lydig mot dem. Hans mor bevarade allt detta i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Och Jesus v\u00e4xte till i vishet, i \u00e5lder och v\u00e4lbehag inf\u00f6r Gud och m\u00e4nniskor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren - Under kejsar Tiberius femtonde regerings\u00e5r, n\u00e4r Pontius Pilatus var landsh\u00f6vding \u00f6ver Judeen, Herodes landsfurste \u00f6ver Galileen, hans bror Filippus \u00f6ver Itureen och Trakonitislandet och Lysanias \u00f6ver Abilene,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och n\u00e4r Hannas och Kajfas var \u00f6verstepr\u00e4ster, d\u00e5 kom Guds ord till Sakarias son Johannes i \u00f6knen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och han gick omkring i hela trakten vid Jordan och f\u00f6rkunnade omv\u00e4ndelsens dop till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet i boken med profeten Jesajas ord: En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren, g\u00f6r stigarna raka f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla dalar skall fyllas och alla berg och h\u00f6jder s\u00e4nkas. Krokiga stigar skall r\u00e4tas och oj\u00e4mna v\u00e4gar j\u00e4mnas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och alla m\u00e4nniskor skall se Guds fr\u00e4lsning."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade nu till folkskarorna som kom ut f\u00f6r att d\u00f6pas av honom: &#34;Ni huggormsyngel! Vem har intalat er att f\u00f6rs\u00f6ka fly undan den kommande vredesdomen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e4r d\u00e5 s\u00e5dan frukt som h\u00f6r till omv\u00e4ndelsen. Och t\u00e4nk inte: Vi har Abraham till fader. Jag s\u00e4ger er att Gud kan uppv\u00e4cka barn \u00e5t Abraham av dessa stenar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Redan \u00e4r yxan satt till roten p\u00e5 tr\u00e4den. S\u00e5 blir varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt nerhugget och kastat i elden.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folket fr\u00e5gade honom: &#34;Vad skall vi d\u00e5 g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Den som har tv\u00e5 livkl\u00e4dnader skall dela med sig \u00e5t den som ingen har, och den som har mat skall g\u00f6ra p\u00e5 samma s\u00e4tt.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det kom ocks\u00e5 publikaner f\u00f6r att bli d\u00f6pta, och de fr\u00e5gade honom: &#34;M\u00e4stare, vad skall vi g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Kr\u00e4v inte mer \u00e4n vad som \u00e4r fastst\u00e4llt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4ven soldater fr\u00e5gade honom: &#34;Och vi, vad skall vi g\u00f6ra?&#34; Han svarade dem: &#34;V\u00e5ldf\u00f6r er inte p\u00e5 n\u00e5gon och pressa inte ut pengar fr\u00e5n n\u00e5gon, utan n\u00f6j er med er l\u00f6n!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Folket gick d\u00e4r och v\u00e4ntade, och alla undrade i sina hj\u00e4rtan om inte Johannes kunde vara Messias."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Johannes svarade dem allesammans: &#34;Jag d\u00f6per er med vatten. Men det kommer en som \u00e4r starkare \u00e4n jag, och jag \u00e4r inte ens v\u00e4rd att knyta upp hans sandalremmar. Han skall d\u00f6pa er i den helige Ande och i eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han har sin kastskovel i handen f\u00f6r att noga rensa sin tr\u00f6skplats och samla in vetet i sin loge, men agnarna skall han br\u00e4nna upp i en eld som aldrig sl\u00e4cks.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Med m\u00e5nga andra ord f\u00f6rmanade han folket n\u00e4r han predikade evangeliet f\u00f6r dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men landsfursten Herodes blev tillr\u00e4ttavisad av Johannes f\u00f6r sitt f\u00f6rh\u00e5llande till sin brors hustru Herodias och f\u00f6r allt ont som han hade gjort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 lade Herodes till allt annat ocks\u00e5 det att han sp\u00e4rrade in Johannes i f\u00e4ngelse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesu dop - N\u00e4r nu allt folket d\u00f6ptes, blev \u00e4ven Jesus d\u00f6pt. Och medan han bad, \u00f6ppnades himlen"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och den helige Ande s\u00e4nkte sig ner \u00f6ver honom i en duvas skepnad. Och fr\u00e5n himlen kom en r\u00f6st: &#34;Du \u00e4r min Son, den \u00c4lskade. I dig har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesu sl\u00e4kttavla - Jesus var omkring trettio \u00e5r n\u00e4r han b\u00f6rjade sin g\u00e4rning. Han var, menade man, son till Josef, son till Eli,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "son till Mattat, son till Levi, son till Melki, son till Jannai, son till Josef,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "son till Mattatias, son till Amos, son till Nahum, son till Esli, son till Naggai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "son till Mahat, son till Mattatias, son till Semein, son till Josek, son till Juda,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "son till Johanan, son till Resa, son till Serubbabel, son till Sealtiel, son till Neri,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "son till Melki, son till Addi, son till Kosam, son till Elmadam, son till Er,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "son till Josua, son till Elieser, son till Jorim, son till Mattat, son till Levi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "son till Simeon, son till Juda, son till Josef, son till Jonam, son till Eljakim,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "son till Melea, son till Menna, son till Mattata, son till Natan, son till David,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "son till Isai, son till Obed, son till Boas, son till Salma, son till Naheson,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "son till Amminadab, son till Admin, son till Arni, son till Hesrom, son till Peres, son till Juda,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "son till Jakob, son till Isak, son till Abraham, son till Tera, son till Nahor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "son till Serug, son till Regu, son till Peleg, son till Eber, son till Sela,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "son till Kenan, son till Arpaksad, son till Sem, son till Noa, son till Lemek,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "son till Metusala, son till Hanok, son till Jered, son till Mahalalel, son till Kenan,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "son till Enos, son till Set, son till Adam, son till Gud."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus frestas - Uppfylld av den helige Ande \u00e5terv\u00e4nde Jesus fr\u00e5n Jordan och f\u00f6rdes av Anden omkring i \u00f6knen,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e4r han frestades av dj\u00e4vulen i fyrtio dagar. Under de dagarna \u00e5t han ingenting, och n\u00e4r de var f\u00f6rbi, blev han hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade dj\u00e4vulen till honom: &#34;\u00c4r du Guds Son, s\u00e5 befall att den h\u00e4r stenen blir br\u00f6d.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;Det st\u00e5r skrivet: M\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde dj\u00e4vulen honom h\u00f6gt upp och visade honom f\u00f6r ett \u00f6gonblick alla riken i v\u00e4rlden"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och sade: &#34;Dessa rikens hela makt och h\u00e4rlighet vill jag ge dig, ty \u00e5t mig har den \u00f6verl\u00e4mnats och jag ger den \u00e5t vem jag vill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall allt vara ditt, om du tillber mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det st\u00e5r skrivet: Herren, din Gud, skall du tillbe, och endast honom skall du tj\u00e4na.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rde dj\u00e4vulen honom till Jerusalem och st\u00e4llde honom p\u00e5 tempelmurens utspr\u00e5ng och sade till honom: &#34;\u00c4r du Guds Son, s\u00e5 kasta dig ner h\u00e4rifr\u00e5n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: Han skall befalla sina \u00e4nglar att skydda dig,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och De skall b\u00e4ra dig p\u00e5 h\u00e4nderna, s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;Det \u00e4r sagt: Du skall inte fresta Herren din Gud.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r dj\u00e4vulen hade frestat honom p\u00e5 alla s\u00e4tt, l\u00e4mnade han honom f\u00f6r en tid."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus undervisar i Nasaret - I Andens kraft v\u00e4nde Jesus tillbaka till Galileen, och ryktet om honom gick ut i hela trakten d\u00e4romkring."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han undervisade i deras synagogor och blev prisad av alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 kom han till Nasaret, d\u00e4r han hade vuxit upp. P\u00e5 sabbaten gick han till synagogan som han brukade. Han reste sig f\u00f6r att l\u00e4sa ur Skriften,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och man r\u00e4ckte honom profeten Jesajas bokrulle. N\u00e4r han \u00f6ppnade den, fann han det st\u00e4lle d\u00e4r det st\u00e5r skrivet:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Herrens Ande \u00e4r \u00f6ver mig, ty han har smort mig till att predika gl\u00e4djens budskap f\u00f6r de fattiga. Han har s\u00e4nt mig f\u00f6r att ropa ut frihet f\u00f6r de f\u00e5ngna och syn f\u00f6r de blinda, f\u00f6r att ge de betryckta frihet"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och predika ett n\u00e5dens \u00e5r fr\u00e5n Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan rullade han ihop bokrullen, r\u00e4ckte den till tj\u00e4naren och satte sig. Alla i synagogan hade sina \u00f6gon f\u00e4sta p\u00e5 honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han tala till dem: &#34;I dag har detta skriftst\u00e4lle g\u00e5tt i uppfyllelse inf\u00f6r er som lyssnar.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men alla vittnade mot honom och h\u00e4pnade \u00f6ver de n\u00e5dens ord som utgick fr\u00e5n hans mun. Och de fr\u00e5gade: &#34;\u00c4r inte han Josefs son?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Utan tvekan kommer ni att v\u00e4nda detta ordspr\u00e5k mot mig: L\u00e4kare, bota dig sj\u00e4lv, och s\u00e4ga: Vi har h\u00f6rt allt som h\u00e4nde i Kapernaum. G\u00f6r det ocks\u00e5 h\u00e4r i din hemstad.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han fortsatte: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Ingen profet blir erk\u00e4nd i sin hemstad."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Det fanns m\u00e5nga \u00e4nkor i Israel p\u00e5 Elias tid, d\u00e5 himlen var tillsluten i tre \u00e5r och sex m\u00e5nader och det kom en stor hungersn\u00f6d \u00f6ver hela landet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 blev inte Elia s\u00e4nd till n\u00e5gon av dem utan bara till en \u00e4nka i Sarepta i Sidons land."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och fast\u00e4n det fanns m\u00e5nga spet\u00e4lska i Israel p\u00e5 profeten Elisas tid, blev ingen av dem renad utan endast Naaman fr\u00e5n Syrien.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla i synagogan blev ursinniga n\u00e4r de h\u00f6rde detta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De reste sig upp och drev honom ut ur staden och f\u00f6rde honom \u00e4nda fram till branten av det berg som deras stad var byggd p\u00e5 och ville st\u00f6rta ner honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han gick rakt igenom folkhopen och vandrade vidare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus i Kapernaum - S\u00e5 begav han sig ner till Kapernaum, en stad i Galileen, och undervisade folket p\u00e5 sabbaten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De k\u00e4nde sig tr\u00e4ffade av hans undervisning, eftersom han talade med makt och myndighet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I synagogan fanns en man som hade en oren ande som skrek:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Vad har vi med dig att g\u00f6ra, Jesus fr\u00e5n Nasaret? Har du kommit f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva oss? Jag vet vem du \u00e4r, du Guds Helige.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 talade Jesus str\u00e4ngt till anden: &#34;Tig och far ut ur honom!&#34; Anden kastade omkull mannen mitt ibland dem och for ut ur honom utan att skada honom."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Alla blev mycket h\u00e4pna och sade till varandra: &#34;Vad \u00e4r det med hans ord? Med makt och myndighet befaller han de orena andarna, och de far ut.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och ryktet om honom spreds \u00f6verallt i trakten."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus l\u00e4mnade synagogan och gick hem till Simon. D\u00e4r l\u00e5g Simons sv\u00e4rmor i h\u00f6g feber, och de bad Jesus hj\u00e4lpa henne."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick d\u00e5 fram och lutade sig \u00f6ver henne och talade str\u00e4ngt till febern, och den l\u00e4mnade henne. Genast steg hon upp och betj\u00e4nade dem."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vid solnedg\u00e5ngen kom alla till honom med dem som led av olika sjukdomar, och han lade h\u00e4nderna p\u00e5 var och en av dem och botade dem."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Onda andar for \u00e4ven ut ur m\u00e5nga, och de ropade: &#34;Du \u00e4r Guds Son.&#34; Men han talade str\u00e4ngt till dem och f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala, eftersom de visste att han var Messias."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag, gick han bort till en enslig plats. Folket s\u00f6kte efter honom, och n\u00e4r de kom till honom, ville de h\u00e5lla honom kvar och hindra honom fr\u00e5n att l\u00e4mna dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Ocks\u00e5 f\u00f6r de andra st\u00e4derna m\u00e5ste jag predika evangeliet om Guds rike. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har blivit s\u00e4nd.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och han predikade i synagogorna i Judeen."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - En g\u00e5ng n\u00e4r Jesus stod vid sj\u00f6n Gennesaret och folket tr\u00e4ngde sig inp\u00e5 honom f\u00f6r att h\u00f6ra Guds ord,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fick han se tv\u00e5 b\u00e5tar ligga vid stranden. De som fiskade hade l\u00e4mnat dem och h\u00f6ll p\u00e5 att sk\u00f6lja n\u00e4ten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus steg d\u00e5 i en av b\u00e5tarna, den som tillh\u00f6rde Simon, och bad honom l\u00e4gga ut lite fr\u00e5n land. Sedan satte han sig ner och undervisade folket fr\u00e5n b\u00e5ten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r han hade slutat tala, sade han till Simon: &#34;Far ut p\u00e5 djupt vatten och l\u00e4gg ut era n\u00e4t till f\u00e5ngst.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simon svarade: &#34;M\u00e4stare, vi har arbetat hela natten och inte f\u00e5tt n\u00e5got. Men p\u00e5 din befallning vill jag l\u00e4gga ut n\u00e4ten.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De gjorde s\u00e5 och f\u00e5ngade en s\u00e5 stor m\u00e4ngd fisk att n\u00e4ten h\u00f6ll p\u00e5 att g\u00e5 s\u00f6nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 vinkade de \u00e5t sina kamrater i den andra b\u00e5ten att komma och hj\u00e4lpa dem. Och de kom och fyllde b\u00e5da b\u00e5tarna, s\u00e5 att de var n\u00e4ra att sjunka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r Simon Petrus s\u00e5g det, f\u00f6ll han ner f\u00f6r Jesus och sade: &#34;G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, Herre, jag \u00e4r en syndig m\u00e4nniska.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty han och alla som var med honom hade slagits med h\u00e4pnad \u00f6ver den f\u00e5ngst de hade f\u00e5tt,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ocks\u00e5 Jakob och Johannes, Sebedeus s\u00f6ner, som fiskade i lag med Simon. Men Jesus sade till Simon: &#34;Frukta inte. H\u00e4refter skall du f\u00e5nga m\u00e4nniskor.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de drog upp b\u00e5tarna p\u00e5 land, l\u00e4mnade allt och f\u00f6ljde honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk - N\u00e4r Jesus uppeh\u00f6ll sig i en av st\u00e4derna, fanns d\u00e4r en man som var full av spet\u00e4lska. Mannen fick se Jesus och f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte och bad: &#34;Herre, om du vill kan du g\u00f6ra mig ren.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte Jesus ut handen, r\u00f6rde vid honom och sade: &#34;Jag vill. Bli ren!&#34; Och genast l\u00e4mnade spet\u00e4lskan honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbj\u00f6d honom att ber\u00e4tta det f\u00f6r n\u00e5gon och sade: &#34;G\u00e5 i st\u00e4llet och visa dig f\u00f6r pr\u00e4sten och b\u00e4r fram det offer som Mose har f\u00f6reskrivit f\u00f6r din rening, som ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men ryktet om Jesus spreds \u00e4nnu mer, och stora skaror samlades f\u00f6r att lyssna p\u00e5 honom och bli botade fr\u00e5n sina sjukdomar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men han drog sig ofta undan till \u00f6de trakter och bad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rl\u00e5ter synder - En dag n\u00e4r Jesus undervisade folket, satt d\u00e4r fariseer och lagl\u00e4rare som hade kommit fr\u00e5n alla byar i Galileen och Judeen och fr\u00e5n Jerusalem. Och han hade Herrens kraft att bota."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 kom n\u00e5gra m\u00e4n som bar en lam man p\u00e5 en b\u00e5r. De f\u00f6rs\u00f6kte komma in med honom och l\u00e4gga ner honom framf\u00f6r Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r de f\u00f6r folkmassans skull inte fann n\u00e5gon m\u00f6jlighet att ta sig in med honom, gick de upp p\u00e5 taket och firade ner mannen p\u00e5 b\u00e5ren mellan takstenarna, mitt framf\u00f6r Jesus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g deras tro och sade: &#34;Min v\u00e4n, du har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r dina synder.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och fariseerna t\u00e4nkte: &#34;Vad \u00e4r det f\u00f6r en h\u00e4dare? Vem kan f\u00f6rl\u00e5ta synder? Det kan ingen utom Gud.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men Jesus visste vad de t\u00e4nkte och sade till dem: &#34;Vad \u00e4r det ni t\u00e4nker i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttast att s\u00e4ga: Du har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r dina synder eller att s\u00e4ga: Stig upp och g\u00e5!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men ni skall veta att M\u00e4nniskosonen har makt h\u00e4r p\u00e5 jorden att f\u00f6rl\u00e5ta synder.&#34; Sedan sade han till den lame: &#34;Till dig s\u00e4ger jag: Stig upp, ta din b\u00e5r och g\u00e5 hem!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Genast reste han sig i allas \u00e5syn, tog b\u00e4dden som han legat p\u00e5 och gick hem, under det att han prisade Gud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Alla blev utom sig av h\u00e4pnad och prisade Gud, och de uppfylldes av fruktan och sade: &#34;Det vi har sett i dag \u00e4r ofattbart.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus kallar Levi - N\u00e4r Jesus sedan gick ut, s\u00e5g han en publikan som hette Levi sitta vid tullhuset. Han sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade Levi allt och steg upp och f\u00f6ljde honom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sedan ordnade han en stor fest f\u00f6r Jesus i sitt hem, d\u00e4r en m\u00e4ngd publikaner och andra l\u00e5g till bords med dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fariseerna och deras skriftl\u00e4rda kritiserade hans l\u00e4rjungar och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r \u00e4ter och dricker ni tillsammans med publikaner och syndare?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Det \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare utan de sjuka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag har inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga till omv\u00e4ndelse utan syndare.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus och fastan - De sade till honom: &#34;Johannes l\u00e4rjungar och fariseernas fastar ofta och ber b\u00f6ner, men dina l\u00e4rjungar \u00e4ter och dricker.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Inte kan ni v\u00e4l f\u00e5 br\u00f6llopsg\u00e4sterna att fasta, s\u00e5 l\u00e4nge brudgummen \u00e4r hos dem?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men det skall komma en tid d\u00e5 brudgummen tas ifr\u00e5n dem, och p\u00e5 den tiden skall de fasta.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till dem i en liknelse: &#34;Ingen sk\u00e4r bort en lapp fr\u00e5n en ny mantel och s\u00e4tter den p\u00e5 en gammal. Om n\u00e5gon gjorde det skulle den nya manteln f\u00f6rst\u00f6ras, och lappen fr\u00e5n den nya manteln skulle inte passa till den gamla."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla skinns\u00e4ckar. D\u00e5 skulle det nya vinet spr\u00e4nga s\u00e4ckarna och vinet skulle rinna ut och s\u00e4ckarna f\u00f6rst\u00f6ras."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nej, nytt vin b\u00f6r man h\u00e4lla i nya s\u00e4ckar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och ingen som har druckit gammalt vin vill ha nytt. Han s\u00e4ger: Det gamla \u00e4r b\u00e4st.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabbatens Herre - En sabbat tog Jesus v\u00e4gen genom ett s\u00e4desf\u00e4lt, och hans l\u00e4rjungar ryckte av ax, som de gnuggade i h\u00e4nderna och \u00e5t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra av fariseerna sade d\u00e5: &#34;Varf\u00f6r g\u00f6r ni det som inte \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Har ni inte l\u00e4st vad David gjorde, n\u00e4r han och hans f\u00f6ljeslagare var hungriga,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hur han gick in i Guds hus och tog sk\u00e5debr\u00f6den och \u00e5t och gav sina m\u00e4n? De br\u00f6den fick endast pr\u00e4sterna \u00e4ta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han tillade: &#34;M\u00e4nniskosonen \u00e4r sabbatens Herre.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En annan sabbat gick han in i synagogan och undervisade. D\u00e4r fanns en man vars h\u00f6gra hand var f\u00f6rtvinad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och fariseerna iakttog Jesus noga f\u00f6r att se, om han skulle bota n\u00e5gon p\u00e5 sabbaten. De ville f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han visste vad de t\u00e4nkte och sade till mannen med den f\u00f6rtvinade handen: &#34;Stig upp och kom hit.&#34; D\u00e5 reste han sig och gick fram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Jag fr\u00e5gar er: \u00c4r det p\u00e5 sabbaten mera till\u00e5tet att g\u00f6ra gott \u00e4n att g\u00f6ra ont, att r\u00e4dda liv \u00e4n att d\u00f6da?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han s\u00e5g sig omkring p\u00e5 dem alla och sade till mannen: &#34;R\u00e4ck ut din hand.&#34; Mannen gjorde det och hans hand var nu frisk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de blev fullst\u00e4ndigt ursinniga och b\u00f6rjade diskutera med varandra vad de kunde g\u00f6ra med Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus utser tolv apostlar - Vid den tiden gick Jesus upp p\u00e5 berget f\u00f6r att be, och han bad hela natten till Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag, kallade han till sig sina l\u00e4rjungar och valde ut bland dem tolv, som han kallade apostlar:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon, som han gav namnet Petrus, och hans bror Andreas, Jakob och Johannes, Filippus och Bartolomeus,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matteus och Thomas, Jakob, Alfeus son, och Simon som kallades &#34;ivraren&#34;,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Judas, Jakobs son, och Judas Iskariot, han som blev f\u00f6rr\u00e4dare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "JESU SL\u00c4TTPREDIKAN (Kap 6:17-49) - Jesus gick ner tillsammans med dem och stannade p\u00e5 en sl\u00e4tt. D\u00e4r var en stor skara l\u00e4rjungar och mycket folk fr\u00e5n hela Judeen och Jerusalem och fr\u00e5n kuststr\u00e4ckan vid Tyrus och Sidon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De hade kommit f\u00f6r att h\u00f6ra honom och bli botade fr\u00e5n sina sjukdomar. Ocks\u00e5 de som pl\u00e5gades av orena andar blev botade."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och allt folket ville r\u00f6ra vid honom, eftersom kraft gick ut fr\u00e5n honom och botade alla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saligprisningar och verop - Jesus lyfte blicken, s\u00e5g p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och sade: &#34;Saliga \u00e4r ni som \u00e4r fattiga, er tillh\u00f6r Guds rike."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni som nu hungrar, ni skall bli m\u00e4ttade. Saliga \u00e4r ni som nu gr\u00e5ter, ni skall skratta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni, n\u00e4r m\u00e4nniskor hatar er och st\u00f6ter bort er, n\u00e4r de h\u00e5nar och smutskastar er, allt f\u00f6r M\u00e4nniskosonens skull."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gl\u00e4d er p\u00e5 den dagen, ja, hoppa av gl\u00e4dje! Ty se, er l\u00f6n blir stor i himlen. P\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde deras f\u00e4der med profeterna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men ve er, ni rika! Ni har f\u00e5tt ut er tr\u00f6st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve er, ni som nu \u00e4r m\u00e4tta! Ni kommer att hungra. Ve er, ni som nu skrattar! Ni kommer att s\u00f6rja och gr\u00e5ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve er, n\u00e4r alla m\u00e4nniskor talar v\u00e4l om er! P\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde deras f\u00e4der med de falska profeterna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4lska era fiender - Men till er som lyssnar s\u00e4ger jag: \u00c4lska era fiender och g\u00f6r gott mot dem som hatar er."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e4lsigna dem som f\u00f6rbannar er och be f\u00f6r dem som f\u00f6ror\u00e4ttar er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om n\u00e5gon sl\u00e5r dig p\u00e5 den ena kinden, s\u00e5 v\u00e4nd ocks\u00e5 den andra kinden till. Och om n\u00e5gon tar ifr\u00e5n dig manteln, s\u00e5 l\u00e5t honom ocks\u00e5 ta din livkl\u00e4dnad."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ge \u00e5t var och en som ber dig, och om n\u00e5gon tar ifr\u00e5n dig vad som \u00e4r ditt, s\u00e5 kr\u00e4v det inte tillbaka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allt vad ni vill att m\u00e4nniskor skall g\u00f6ra er, det skall ni g\u00f6ra dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om ni \u00e4lskar dem som \u00e4lskar er, skall ni ha tack f\u00f6r det? Ocks\u00e5 syndare \u00e4lskar dem som visar dem k\u00e4rlek."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och om ni g\u00f6r gott mot dem som g\u00f6r gott mot er, skall ni ha tack f\u00f6r det? S\u00e5 handlar ocks\u00e5 syndare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och om ni l\u00e5nar \u00e5t dem som ni hoppas skall betala tillbaka, skall ni ha tack f\u00f6r det? Ocks\u00e5 syndare l\u00e5nar \u00e5t syndare f\u00f6r att f\u00e5 tillbaka vad de l\u00e5nat ut."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nej, \u00e4lska era fiender, g\u00f6r gott och ge l\u00e5n utan att hoppas f\u00e5 igen n\u00e5got. D\u00e5 skall er l\u00f6n bli stor, och ni skall vara den H\u00f6gstes barn, eftersom han \u00e4r god mot de otacksamma och onda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var barmh\u00e4rtiga s\u00e5 som er Fader \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Flisan och bj\u00e4lken - D\u00f6m inte, och ni skall inte bli d\u00f6mda. F\u00f6rd\u00f6m inte, och ni skall inte bli f\u00f6rd\u00f6mda. F\u00f6rl\u00e5t, och ni skall bli f\u00f6rl\u00e5tna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ge, och ni skall f\u00e5. Ett gott m\u00e5tt, packat, skakat och r\u00e5gat skall Gud ge er i famnen. Ty med det m\u00e5tt som ni m\u00e4ter med skall det m\u00e4tas upp \u00e5t er.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gav dem ocks\u00e5 en liknelse: &#34;Kan v\u00e4l en blind leda en blind? Faller d\u00e5 inte b\u00e5da i gropen?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En l\u00e4rjunge \u00e4r inte f\u00f6rmer \u00e4n sin l\u00e4rare, och n\u00e4r n\u00e5gon har blivit full\u00e4rd blir han som sin l\u00e4rare."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Varf\u00f6r ser du flisan i din broders \u00f6ga men m\u00e4rker inte bj\u00e4lken i ditt eget \u00f6ga?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hur kan du s\u00e4ga till din broder: Broder, l\u00e5t mig ta bort flisan ur ditt \u00f6ga, n\u00e4r du inte ser bj\u00e4lken i ditt eget \u00f6ga? Du hycklare, ta f\u00f6rst bort bj\u00e4lken ur ditt eget \u00f6ga! D\u00e5 kommer du att se s\u00e5 klart att du kan ta bort flisan ur din broders \u00f6ga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Av frukten k\u00e4nner man tr\u00e4det - Det finns inte n\u00e5got bra tr\u00e4d som b\u00e4r d\u00e5lig frukt, inte heller n\u00e5got d\u00e5ligt tr\u00e4d som b\u00e4r bra frukt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ett tr\u00e4d k\u00e4nner man igen p\u00e5 frukten. Inte plockar man v\u00e4l fikon fr\u00e5n tistlar eller vindruvor fr\u00e5n t\u00f6rnbuskar?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En god m\u00e4nniska b\u00e4r fram det som \u00e4r gott ur sitt hj\u00e4rtas goda f\u00f6rr\u00e5d, och en ond m\u00e4nniska b\u00e4r fram det som \u00e4r ont ur sitt hj\u00e4rtas onda f\u00f6rr\u00e5d. Ty vad hj\u00e4rtat \u00e4r fullt av, det talar munnen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Liknelsen om de tv\u00e5 husbyggarna - Varf\u00f6r kallar ni mig &#39;Herre, Herre&#39;, n\u00e4r ni inte g\u00f6r vad jag s\u00e4ger?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den som kommer till mig och lyssnar till mina ord och handlar efter dem - vem han \u00e4r lik, det skall jag visa er."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han liknar en man som byggde ett hus och gr\u00e4vde djupt och lade grunden p\u00e5 klippan. N\u00e4r floden sedan kom, vr\u00e4kte den sig mot huset, men den kunde inte skaka det, eftersom det var v\u00e4lbyggt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men den som lyssnar och inte handlar liknar en man som byggde ett hus p\u00e5 marken utan att l\u00e4gga n\u00e5gon grund. Floden vr\u00e4kte sig mot huset som genast rasade, och f\u00f6r\u00f6delsen blev stor f\u00f6r det huset.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En hednisk officers tro - N\u00e4r Jesus hade h\u00e5llit hela sitt tal till folket, gick han in i Kapernaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En officer d\u00e4r hade en tj\u00e4nare som han satte stort v\u00e4rde p\u00e5. Tj\u00e4naren var sjuk och l\u00e5g f\u00f6r d\u00f6den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 officeren fick h\u00f6ra talas om Jesus, skickade han n\u00e5gra av judarnas \u00e4ldste till honom och bad honom komma och bota hans tj\u00e4nare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De kom till Jesus och bad honom ivrigt: &#34;Han \u00e4r v\u00e4rd att du g\u00f6r detta f\u00f6r honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4lskar v\u00e5rt folk, och det \u00e4r han som har byggt synagogan \u00e5t oss.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus gick med dem. Han var n\u00e4stan framme vid huset, d\u00e5 officeren skickade n\u00e5gra v\u00e4nner och l\u00e4t h\u00e4lsa honom: &#34;Herre, g\u00f6r dig inte besv\u00e4r. Jag \u00e4r inte v\u00e4rd att du g\u00e5r in under mitt tak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r ans\u00e5g jag mig inte heller v\u00e4rd att komma till dig. Men s\u00e4g ett ord, s\u00e5 blir min tj\u00e4nare frisk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r sj\u00e4lv en man som st\u00e5r under andras bef\u00e4l, och jag har soldater under mig. N\u00e4r jag s\u00e4ger till en: G\u00e5, s\u00e5 g\u00e5r han, och till en annan: Kom, s\u00e5 kommer han, och till min tj\u00e4nare: G\u00f6r det, s\u00e5 g\u00f6r han det.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta f\u00f6rundrade han sig \u00f6ver honom och v\u00e4nde sig om och sade till folket som f\u00f6ljde honom: &#34;Jag s\u00e4ger er: Inte ens i Israel har jag funnit en s\u00e5 stark tro.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och de som skickats ut v\u00e4nde tillbaka och fann tj\u00e4naren frisk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker en \u00e4nkas son - D\u00e4refter begav sig Jesus till en stad som heter Nain, och hans l\u00e4rjungar och mycket folk f\u00f6ljde med honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Just som han n\u00e4rmade sig stadsporten, se, d\u00e5 bar man ut en d\u00f6d. Han var sin mors ende son, och hon var \u00e4nka. Mycket folk fr\u00e5n staden gick med henne."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Herren fick se henne, f\u00f6rbarmade han sig \u00f6ver henne och sade till henne: &#34;Gr\u00e5t inte.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan gick han fram och r\u00f6rde vid b\u00e5ren. B\u00e4rarna stannade och han sade: &#34;Unge man, jag s\u00e4ger dig: St\u00e5 upp!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 satte sig den d\u00f6de upp och b\u00f6rjade tala, och Jesus gav honom \u00e5t hans mor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De greps alla av fruktan och prisade Gud och sade: &#34;En stor profet har tr\u00e4tt fram ibland oss&#34;, och: &#34;Gud har bes\u00f6kt sitt folk.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och detta tal om honom gick ut i hela Judeen och trakten d\u00e4romkring."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus svarar Johannes D\u00f6paren - Allt detta fick ocks\u00e5 Johannes h\u00f6ra genom sina l\u00e4rjungar. Han kallade d\u00e5 till sig tv\u00e5 av dem"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och s\u00e4nde dem till Herren f\u00f6r att fr\u00e5ga: &#34;\u00c4r du den som skulle komma, eller skall vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e4nnen kom till Jesus och sade: &#34;Johannes D\u00f6paren har s\u00e4nt oss till dig f\u00f6r att fr\u00e5ga om du \u00e4r den som skulle komma eller om vi skall v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Just d\u00e5 botade Jesus m\u00e5nga fr\u00e5n sjukdomar, pl\u00e5gor och onda andar, och m\u00e5nga blinda fick synen tillbaka."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;G\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r Johannes vad ni har sett och h\u00f6rt: Blinda ser, lama g\u00e5r, spet\u00e4lska blir rena, d\u00f6va h\u00f6r, d\u00f6da uppst\u00e5r och f\u00f6r fattiga predikas gl\u00e4djens budskap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och salig \u00e4r den som inte kommer p\u00e5 fall f\u00f6r min skull.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus vittnar om Johannes - N\u00e4r de som var uts\u00e4nda av Johannes hade g\u00e5tt, b\u00f6rjade Jesus tala om honom till folket: &#34;Vad gick ni ut i \u00f6knen f\u00f6r att se? Ett str\u00e5 som vajar f\u00f6r vinden?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eller vad gick ni ut f\u00f6r att se? En man kl\u00e4dd i fina kl\u00e4der? De som b\u00e4r fina kl\u00e4der och lever i lyx finns i kungapalatsen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eller vad gick ni ut f\u00f6r att se? En profet? Ja, s\u00e4ger jag er: \u00e4nnu mer \u00e4n en profet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Det \u00e4r om honom det st\u00e5r skrivet: Se, jag s\u00e4nder min budb\u00e4rare framf\u00f6r dig, och han skall bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Bland dem som \u00e4r f\u00f6dda av kvinnor finns det ingen som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Johannes. Men den mindre i Guds rike \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n han."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och allt folket som lyssnade, ocks\u00e5 publikanerna, gav Gud r\u00e4tt och d\u00f6ptes med Johannes dop."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men fariseerna och de lagl\u00e4rda f\u00f6rkastade Guds plan f\u00f6r dem och l\u00e4t inte d\u00f6pa sig av honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vad skall jag d\u00e5 likna m\u00e4nniskorna i detta sl\u00e4kte vid? Vad liknar de?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De liknar barn som sitter p\u00e5 torget och ropar till varandra: Vi har spelat fl\u00f6jt f\u00f6r er, och ni har inte dansat. Vi har sjungit sorges\u00e5nger, och ni har inte gr\u00e5tit."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren kom, och han \u00e4ter inte br\u00f6d och dricker inte vin, och ni s\u00e4ger: Han har en ond ande."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kom, och han \u00e4ter och dricker, och ni s\u00e4ger: Se, vilken frossare och drinkare, en v\u00e4n till publikaner och syndare!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 har Visheten f\u00e5tt r\u00e4tt av alla sina barn.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Synderskan som smorde Jesu f\u00f6tter - En av fariseerna bj\u00f6d hem Jesus p\u00e5 en m\u00e5ltid, och han gick till honom och lade sig till bords."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nu fanns i staden en kvinna som var en synderska. N\u00e4r hon fick veta att han l\u00e5g till bords i faris\u00e9ns hus, kom hon dit med en alabasterflaska med olja"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och st\u00e4llde sig bakom honom vid hans f\u00f6tter och gr\u00e4t. Med sina t\u00e5rar b\u00f6rjade hon v\u00e4ta hans f\u00f6tter och torkade dem med sitt h\u00e5r. Och hon kysste hans f\u00f6tter och smorde dem med oljan."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Faris\u00e9n som hade inbjudit honom s\u00e5g det och t\u00e4nkte: &#34;Om den mannen vore en profet skulle han k\u00e4nna till vad det \u00e4r f\u00f6r slags kvinna som r\u00f6r vid honom, att hon \u00e4r en synderska.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;Simon, jag har n\u00e5got att s\u00e4ga dig.&#34; Simon svarade: &#34;M\u00e4stare, s\u00e4g det.&#34; -"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Tv\u00e5 m\u00e4n stod i skuld hos en penningutl\u00e5nare. Den ene var skyldig femhundra denarer, den andre femtio."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Eftersom de inte kunde betala, eftersk\u00e4nkte han skulden f\u00f6r dem b\u00e5da. Vilken av dem kommer nu att \u00e4lska honom mest?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Simon svarade: &#34;Den som fick mest eftersk\u00e4nkt, skulle jag tro.&#34; Jesus sade: &#34;Du har r\u00e4tt.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde han sig mot kvinnan och sade till Simon: &#34;Ser du den h\u00e4r kvinnan? N\u00e4r jag kom in i ditt hus, gav du mig inget vatten till mina f\u00f6tter. Men hon har v\u00e4tt mina f\u00f6tter med sina t\u00e5rar och torkat dem med sitt h\u00e5r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du gav mig inte n\u00e5gon h\u00e4lsningskyss, men sedan jag kom in har hon inte upph\u00f6rt att kyssa mina f\u00f6tter."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du smorde inte mitt huvud med olja, men hon har smort mina f\u00f6tter med balsam."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag dig: Hon har f\u00e5tt f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r sina m\u00e5nga synder. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r hon visar s\u00e5 stor k\u00e4rlek. Men den som har f\u00e5tt litet f\u00f6rl\u00e5tet \u00e4lskar litet.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sedan sade han till henne: &#34;Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de andra bordsg\u00e4sterna fr\u00e5ga sig: &#34;Vem \u00e4r den h\u00e4r mannen, som till och med f\u00f6rl\u00e5ter synder?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus sade till kvinnan: &#34;Din tro har fr\u00e4lst dig. G\u00e5 i frid.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnorna som f\u00f6ljde Jesus - D\u00e4refter vandrade Jesus fr\u00e5n stad till stad och fr\u00e5n by till by och predikade evangeliet om Guds rike. De tolv var med honom"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och \u00e4ven n\u00e5gra kvinnor, som hade blivit befriade fr\u00e5n onda andar och botade fr\u00e5n sjukdomar: Maria, som kallades Magdalena - fr\u00e5n henne hade sju onda andar farit ut -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "vidare Johanna som var hustru till Herodes f\u00f6rvaltare Kusas, och Susanna och m\u00e5nga andra som tj\u00e4nade dem med vad de \u00e4gde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e5ningsmannen - D\u00e5 mycket folk samlades och man begav sig ut till honom fr\u00e5n den ena staden efter den andra, talade han till dem i en liknelse:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;En s\u00e5ningsman gick ut f\u00f6r att s\u00e5 sitt uts\u00e4de. Och n\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del vid v\u00e4gen och trampades ner, och himlens f\u00e5glar \u00e5t upp det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En del f\u00f6ll p\u00e5 stenig mark, och n\u00e4r det hade kommit upp torkade det bort, eftersom det inte hade n\u00e5gon fuktighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del f\u00f6ll bland tistlar, och tistlarna v\u00e4xte upp samtidigt och kv\u00e4vde det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del f\u00f6ll i god jord och v\u00e4xte upp och gav hundrafaldig sk\u00f6rd.&#34; N\u00e4r han hade sagt detta, ropade han: &#34;H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liknelsens inneb\u00f6rd - Hans l\u00e4rjungar fr\u00e5gade honom sedan vad denna liknelse betydde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ni har f\u00e5tt n\u00e5den att f\u00f6rst\u00e5 Guds rikes hemligheter, men de andra f\u00e5r dem i liknelser, f\u00f6r att de skall se och \u00e4nd\u00e5 inte se och h\u00f6ra och \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Detta \u00e4r liknelsens mening: S\u00e4den \u00e4r Guds ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De vid v\u00e4gen \u00e4r de som har h\u00f6rt ordet, men sedan kommer dj\u00e4vulen och tar bort det ur deras hj\u00e4rtan, s\u00e5 att de inte kan tro och bli fr\u00e4lsta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De p\u00e5 stenig mark \u00e4r de som tar emot ordet med gl\u00e4dje n\u00e4r de har h\u00f6rt det. Men de har ingen rot. De tror bara till en tid, och i frestelsens stund kommer de p\u00e5 fall."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det som f\u00f6ll bland tistlar \u00e4r de som har h\u00f6rt ordet men som mer och mer kv\u00e4vs av bekymmer, rikedom och njutningslystnad och aldrig b\u00e4r mogen frukt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men det som f\u00f6ll i god jord \u00e4r de som har h\u00f6rt ordet och beh\u00e5ller det i ett uppriktigt och gott hj\u00e4rta och b\u00e4r frukt och \u00e4r uth\u00e5lliga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen t\u00e4nder ett ljus och g\u00f6mmer det under ett k\u00e4rl eller st\u00e4ller det under en b\u00e4nk, utan man st\u00e4ller det p\u00e5 en ljush\u00e5llare, s\u00e5 att de som kommer in ser ljuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty inget \u00e4r dolt som inte skall bli uppenbarat. Och inget \u00e4r g\u00f6mt som inte skall bli k\u00e4nt och komma i dagen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ge d\u00e4rf\u00f6r akt p\u00e5 vad ni h\u00f6r. Ty den som har skall f\u00e5, men den som inte har, fr\u00e5n honom skall tas ocks\u00e5 det han tror sig ha.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesu familj - Jesu mor och br\u00f6der kom till honom, men de kunde inte ta sig fram f\u00f6r folkmassans skull."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Man sade d\u00e5 till honom: &#34;Din mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill tr\u00e4ffa dig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Min mor och mina br\u00f6der \u00e4r de som h\u00f6r Guds ord och handlar efter det.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - En dag steg Jesus i en b\u00e5t tillsammans med sina l\u00e4rjungar, och han sade till dem: &#34;L\u00e5t oss fara \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n.&#34; De lade ut,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och medan de seglade somnade han. D\u00e5 for en stormvind ner \u00f6ver sj\u00f6n, och b\u00e5ten tog in s\u00e5 mycket vatten att den h\u00f6ll p\u00e5 att fyllas och de kom i sj\u00f6n\u00f6d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De gick d\u00e5 fram och v\u00e4ckte honom och sade: &#34;M\u00e4stare, M\u00e4stare, vi g\u00e5r under!&#34; Han vaknade och talade str\u00e4ngt till vinden och v\u00e5gorna, och de lade sig och det blev lugnt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: &#34;Var \u00e4r er tro?&#34; F\u00f6rskr\u00e4ckta och f\u00f6rundrade sade de till varandra: &#34;Vem \u00e4r han? B\u00e5de vindarna och vattnet befaller han, och de lyder honom.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus botar en besatt - De lade sedan till vid gerasenernas omr\u00e5de, som ligger mitt emot Galileen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg i land, kom en man fr\u00e5n staden emot honom. Han var besatt av onda andar och hade inte p\u00e5 l\u00e4nge haft kl\u00e4der p\u00e5 sig, och han bodde inte i n\u00e5got hus utan h\u00f6ll till bland gravarna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 han fick se Jesus ropade han och f\u00f6ll ner inf\u00f6r honom och skrek: &#34;Vad har jag med dig att g\u00f6ra, Jesus, den h\u00f6gste Gudens Son? Jag ber dig: pl\u00e5ga mig inte!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus hade just befallt den orene anden att fara ut ur mannen. L\u00e4nge hade anden h\u00e5llit honom i sitt grepp. Man hade bundit honom med kedjor och fotbojor och bevakat honom, men han hade slitit s\u00f6nder bojorna och drivits ut i \u00f6demarken av den onde anden."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade honom: &#34;Vad \u00e4r ditt namn?&#34; Han svarade: &#34;Legion&#34;, eftersom m\u00e5nga onda andar hade farit in i honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och de bad Jesus att han inte skulle befalla dem att fara ner i avgrunden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nu gick d\u00e4r en stor svinhjord och betade p\u00e5 berget, och de onda andarna bad att han skulle l\u00e5ta dem fara in i svinen, och det till\u00e4t han."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De onda andarna for ut ur mannen och in i svinen, och hjorden st\u00f6rtade utf\u00f6r branten ner i sj\u00f6n och drunknade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r herdarna s\u00e5g vad som h\u00e4nde, flydde de och ber\u00e4ttade om det inne i staden och ute p\u00e5 landet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och man gick ut f\u00f6r att se vad som hade h\u00e4nt. De kom till Jesus och fann mannen, som de onda andarna hade farit ut ur, sitta vid Jesu f\u00f6tter, kl\u00e4dd och vid sina sinnen. D\u00e5 greps de av fruktan."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men de som var \u00f6gonvittnen ber\u00e4ttade f\u00f6r dem hur den besatte hade blivit hj\u00e4lpt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e4refter bad allt folket fr\u00e5n gerasenernas omr\u00e5de att Jesus skulle l\u00e4mna dem, eftersom stor fruktan hade kommit \u00f6ver dem. Och han steg i en b\u00e5t och v\u00e4nde tillbaka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mannen som de onda andarna hade farit ut ur bad att f\u00e5 f\u00f6lja med honom, men Jesus skickade i v\u00e4g honom med orden:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "&#34;V\u00e4nd tillbaka hem och ber\u00e4tta allt vad Gud har gjort med dig.&#34; Och han gick och ropade ut \u00f6ver hela staden allt vad Jesus hade gjort med honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Jairus dotter - N\u00e4r Jesus kom tillbaka, tog folket emot honom, eftersom alla v\u00e4ntade p\u00e5 honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 kom det fram en man som hette Jairus, och han var f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r synagogan. Han f\u00f6ll ner f\u00f6r Jesu f\u00f6tter och bad att Jesus skulle komma hem till honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Han hade en enda dotter som var i tolv\u00e5rs\u00e5ldern, och hon l\u00e5g f\u00f6r d\u00f6den. Jesus gick d\u00e5 med och folkskaran tr\u00e4ngde sig inp\u00e5 honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en kvinna som hade lidit av bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r och som ingen hade kunnat bota."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hon n\u00e4rmade sig Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel, och genast stannade bl\u00f6dningen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade: &#34;Vem var det som r\u00f6rde vid mig?&#34; D\u00e5 alla nekade, sade Petrus: &#34;M\u00e4stare, folkmassan trycker och tr\u00e4nger sig inp\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;N\u00e5gon r\u00f6rde vid mig. Jag k\u00e4nde att kraft gick ut fr\u00e5n mig.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e4r kvinnan s\u00e5g att hon var uppt\u00e4ckt, kom hon darrande fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och f\u00f6rklarade inf\u00f6r allt folket varf\u00f6r hon hade r\u00f6rt vid honom och hur hon genast hade blivit botad."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;Min dotter, din tro har fr\u00e4lst dig. G\u00e5 i frid.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade, kom n\u00e5gon fr\u00e5n synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och sade: &#34;Din dotter \u00e4r d\u00f6d. Besv\u00e4ra inte M\u00e4staren l\u00e4ngre.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och sade till honom: &#34;Var inte r\u00e4dd. Tro endast, s\u00e5 f\u00e5r hon liv igen.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e4r han kom fram till huset, l\u00e4t han ingen f\u00f6lja med in utom Petrus, Johannes och Jakob och flickans far och mor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Alla gr\u00e4t och h\u00f6ll d\u00f6dsklagan \u00f6ver henne. Men Jesus sade: &#34;Gr\u00e5t inte. Hon \u00e4r inte d\u00f6d, hon sover.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom, f\u00f6r de visste att hon var d\u00f6d."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men han tog flickans hand och ropade: &#34;Flicka, st\u00e5 upp!&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hennes livsande \u00e5terv\u00e4nde, och hon reste sig genast, och han sade till dem att ge henne n\u00e5got att \u00e4ta."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Hennes f\u00f6r\u00e4ldrar blev utom sig av h\u00e4pnad. Men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala om f\u00f6r n\u00e5gon vad som hade h\u00e4nt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de tolv - Jesus kallade till sig de tolv och gav dem makt \u00f6ver alla onda andar och kraft att bota sjukdomar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han s\u00e4nde ut dem att predika Guds rike och bota sjuka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ta ingenting med er p\u00e5 v\u00e4gen, varken stav eller l\u00e4ders\u00e4ck, varken br\u00f6d eller pengar, inte heller tv\u00e5 livkl\u00e4dnader."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e5 stanna d\u00e4r tills ni drar vidare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om man inte tar emot er, l\u00e4mna d\u00e5 den staden och skaka dammet av era f\u00f6tter. Det skall vittna mot dem.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De gick ut och vandrade fr\u00e5n by till by och predikade \u00f6verallt evangeliet och botade sjuka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r landsfursten Herodes fick h\u00f6ra om allt som h\u00e4nde, visste han inte vad han skulle tro. N\u00e5gra p\u00e5stod n\u00e4mligen att Johannes hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "andra att Elia hade tr\u00e4tt fram och andra att n\u00e5gon av de gamla profeterna hade uppst\u00e5tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herodes sade: &#34;Johannes har jag halshuggit. Vem \u00e4r han som jag h\u00f6r s\u00e5dant om?&#34; Och Herodes ville g\u00e4rna tr\u00e4ffa Jesus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen m\u00e4n - Apostlarna kom tillbaka och ber\u00e4ttade f\u00f6r Jesus allt de hade gjort. D\u00e5 tog han dem med sig och drog sig undan mot en stad som heter Betsaida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men folket fick veta det och f\u00f6ljde efter honom. Han tog d\u00e5 emot dem och talade till dem om Guds rike, och han botade dem som beh\u00f6vde hj\u00e4lp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid dagens slut kom de tolv fram och sade till honom: &#34;L\u00e5t folket skiljas \u00e5t, s\u00e5 att de kan g\u00e5 till byarna och g\u00e5rdarna h\u00e4romkring och skaffa mat och husrum. Vi \u00e4r ju h\u00e4r p\u00e5 en \u00f6de plats.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ge ni dem att \u00e4ta.&#34; De svarade: &#34;Vi har bara fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar, om vi nu inte skall g\u00e5 och k\u00f6pa mat \u00e5t allt det h\u00e4r folket.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var ungef\u00e4r fem tusen m\u00e4n. D\u00e5 sade han till sina l\u00e4rjungar: &#34;L\u00e5t folket sl\u00e5 sig ner i matlag, omkring femtio i varje.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De gjorde s\u00e5 och l\u00e4t alla sl\u00e5 sig ner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedan tog han de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen, v\u00e4lsignade dem och br\u00f6t br\u00f6den och gav \u00e5t l\u00e4rjungarna f\u00f6r att de skulle s\u00e4tta fram \u00e5t folket."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta. Och de stycken som blev \u00f6ver efter dem plockades upp, tolv korgar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Petrus bek\u00e4nnelse - En g\u00e5ng n\u00e4r Jesus hade dragit sig undan f\u00f6r att be och l\u00e4rjungarna var hos honom, fr\u00e5gade han dem: &#34;Vem s\u00e4ger folket att jag \u00e4r?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De svarade: &#34;Johannes D\u00f6paren, andra s\u00e4ger Elia och andra att n\u00e5gon av de gamla profeterna har uppst\u00e5tt.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Och ni, vem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?&#34; Petrus svarade: &#34;Du \u00e4r Guds Messias.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rbj\u00f6d han dem str\u00e4ngt att tala om detta f\u00f6r n\u00e5gon"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och sade: &#34;M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida mycket och f\u00f6rkastas av de \u00e4ldste och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda. Han m\u00e5ste d\u00f6das och p\u00e5 tredje dagen uppv\u00e4ckas.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I Jesu efterf\u00f6ljd - Sedan sade han till alla: &#34;Om n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, skall han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv och varje dag ta sitt kors och f\u00f6lja mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty den som vill bevara sitt liv skall mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min skull, han skall vinna det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vad hj\u00e4lper det en m\u00e4nniska, om hon vinner hela v\u00e4rlden men f\u00f6rlorar sitt liv eller sj\u00e4lv g\u00e5r f\u00f6rlorad?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den som sk\u00e4ms f\u00f6r mig och mina ord, honom skall M\u00e4nniskosonen sk\u00e4mmas f\u00f6r, n\u00e4r han kommer i sin och sin Faders och de heliga \u00e4nglarnas h\u00e4rlighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesu h\u00e4rlighet uppenbaras - Jag s\u00e4ger er sanningen: Bland dem som st\u00e5r h\u00e4r finns n\u00e5gra som inte skall smaka d\u00f6den, f\u00f6rr\u00e4n de f\u00e5r se Guds rike.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Omkring \u00e5tta dagar efter det att Jesus hade sagt detta, tog han med sig Petrus, Johannes och Jakob och gick upp p\u00e5 berget f\u00f6r att be."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Medan han bad f\u00f6rvandlades hans ansikte och hans kl\u00e4der blev skinande vita."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och se, tv\u00e5 m\u00e4n samtalade med honom. Det var Mose och Elia"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och de visade sig i h\u00e4rlighet och talade om hans bortg\u00e5ng, som han skulle fullborda i Jerusalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petrus och de som var med honom sov tungt, men n\u00e4r de vaknade s\u00e5g de Jesu h\u00e4rlighet och de b\u00e5da m\u00e4nnen som stod d\u00e4r tillsammans med honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r dessa skulle skiljas fr\u00e5n honom, sade Petrus till Jesus: &#34;M\u00e4stare, det \u00e4r gott f\u00f6r oss att vara h\u00e4r. L\u00e5t oss g\u00f6ra tre hyddor, en \u00e5t dig, en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.&#34; Han visste inte vad han sade."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Medan han talade, kom ett moln och s\u00e4nkte sig ner \u00f6ver dem, och l\u00e4rjungarna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta, n\u00e4r dessa tr\u00e4dde in i molnet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och ur molnet kom en r\u00f6st: &#34;Denne \u00e4r min Son, den Utvalde, lyssna till honom!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och n\u00e4r r\u00f6sten lj\u00f6d, visade det sig att Jesus var ensam. L\u00e4rjungarna teg och ber\u00e4ttade inte vid den tiden f\u00f6r n\u00e5gon vad de hade sett."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesus botar en besatt pojke - N\u00e4r de dagen d\u00e4refter kom ner fr\u00e5n berget, m\u00f6ttes han av en stor skara m\u00e4nniskor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 ropade en man ur folkhopen: &#34;M\u00e4stare, jag ber dig, hj\u00e4lp min son! Han \u00e4r mitt enda barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En ande sliter i pojken, och s\u00e5 skriker han pl\u00f6tsligt till. Den sliter i honom och fradgan st\u00e5r kring munnen p\u00e5 honom, och den vill knappast l\u00e4mna honom och sluta misshandla honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag bad dina l\u00e4rjungar att de skulle driva ut anden, men de kunde inte.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Du f\u00f6rd\u00e4rvade sl\u00e4kte som inte vill tro! Hur l\u00e4nge skall jag vara hos er och st\u00e5 ut med er? F\u00f6r hit din son!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Medan pojken \u00e4nnu var p\u00e5 v\u00e4g, kastade anden honom till marken och slet och ryckte i honom. Men Jesus talade str\u00e4ngt till den orene anden och botade pojken och gav honom tillbaka till hans far."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och alla h\u00e4pnade \u00f6ver Guds v\u00e4ldiga makt. M\u00e4nniskosonen skall utl\u00e4mnas - Medan alla f\u00f6rundrade sig \u00f6ver allt som han gjorde, sade han till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#34;Lyssna noga till det jag nu s\u00e4ger: M\u00e4nniskosonen kommer att utl\u00e4mnas i m\u00e4nniskors h\u00e4nder.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han sade. Det var f\u00f6rdolt f\u00f6r dem, och de kunde inte fatta det. Och de v\u00e5gade inte fr\u00e5ga honom om det han hade sagt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vem \u00e4r st\u00f6rst? - Bland l\u00e4rjungarna kom fr\u00e5gan upp, vem som kunde vara st\u00f6rst bland dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus visste vad de t\u00e4nkte i sina hj\u00e4rtan och tog ett barn och st\u00e4llde det bredvid sig"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Den som tar emot det h\u00e4r barnet i mitt namn, han tar emot mig. Och den som tar emot mig tar emot honom som har s\u00e4nt mig. Ty den som \u00e4r minst bland er alla, han \u00e4r den st\u00f6rste.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Johannes sade: &#34;M\u00e4stare, vi s\u00e5g en man som drev ut onda andar i ditt namn, och vi f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom eftersom han inte f\u00f6ljde med oss.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus sade till Johannes: &#34;Hindra honom inte. Den som inte \u00e4r emot er, han \u00e4r f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jesus p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem - N\u00e4r tiden f\u00f6r hans bortg\u00e5ng var inne, v\u00e4nde han sitt ansikte mot Jerusalem fast besluten att g\u00e5 dit upp."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han s\u00e4nde budb\u00e4rare framf\u00f6r sig, och de gav sig i v\u00e4g och gick in i en samaritisk by f\u00f6r att f\u00f6rbereda hans ankomst."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men folket tog inte emot honom, eftersom han var p\u00e5 v\u00e4g till Jerusalem."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r hans l\u00e4rjungar Jakob och Johannes s\u00e5g det, sade de: &#34;Herre, vill du att vi skall kalla ner eld fr\u00e5n himlen som f\u00f6rt\u00e4r dem?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och tillr\u00e4ttavisade dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och de gick vidare till en annan by."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Medan de vandrade v\u00e4gen fram, sade n\u00e5gon till honom: &#34;Jag vill f\u00f6lja dig vart du \u00e4n g\u00e5r.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;R\u00e4varna har lyor och himlens f\u00e5glar har bon, men M\u00e4nniskosonen har inget att vila huvudet mot.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Till en annan sade han: &#34;F\u00f6lj mig!&#34; Mannen svarade: &#34;Herre, l\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 och begrava min far.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;L\u00e5t de d\u00f6da begrava sina d\u00f6da, men g\u00e5 du och predika Guds rike!&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "En annan sade: &#34;Jag vill f\u00f6lja dig, Herre, men l\u00e5t mig f\u00f6rst ta farv\u00e4l av min familj.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Ingen som ser sig om sedan han har satt handen till plogen passar f\u00f6r Guds rike.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de sjuttio - D\u00e4refter uts\u00e5g Herren sjuttio andra och s\u00e4nde dem tv\u00e5 och tv\u00e5 framf\u00f6r sig till varje stad och plats dit han sj\u00e4lv skulle komma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Sk\u00f6rden \u00e4r stor, men arbetarna \u00e4r f\u00e5. Be d\u00e4rf\u00f6r sk\u00f6rdens Herre att han s\u00e4nder ut arbetare till sin sk\u00f6rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00e5 ut! Se, jag s\u00e4nder er som lamm in bland vargar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ta inte med er n\u00e5gon b\u00f6rs eller l\u00e4ders\u00e4ck eller n\u00e5gra sandaler, och h\u00e4lsa inte p\u00e5 n\u00e5gon under v\u00e4gen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e4g d\u00e5 f\u00f6rst: Frid \u00f6ver detta hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och om d\u00e4r bor en fridens man, skall den frid ni till\u00f6nskar vila \u00f6ver honom. Annars skall den v\u00e4nda tillbaka till er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stanna i det huset, och \u00e4t och drick vad ni f\u00e5r, ty arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin l\u00f6n. Flytta inte fr\u00e5n hus till hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kommer till en stad d\u00e4r man tar emot er, s\u00e5 \u00e4t det som s\u00e4tts fram \u00e5t er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bota de sjuka i den staden och s\u00e4g till folket: Guds rike \u00e4r nu hos er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om ni kommer till en stad d\u00e4r man inte tar emot er, g\u00e5 d\u00e5 ut p\u00e5 gatorna och s\u00e4g:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Till och med dammet som har fastnat p\u00e5 v\u00e5ra f\u00f6tter i er stad stryker vi av f\u00f6r att vittna mot er. Men det skall ni veta att Guds rike \u00e4r nu h\u00e4r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att p\u00e5 den dagen skall det bli dr\u00e4gligare f\u00f6r Sodom \u00e4n f\u00f6r den staden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve dig, Korasin! Ve dig, Betsaida! Ty om de kraftg\u00e4rningar som har utf\u00f6rts i er hade gjorts i Tyrus och Sidon, skulle de f\u00f6r l\u00e4nge sedan ha \u00e5ngrat sig och suttit i s\u00e4ck och aska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men s\u00e5 skall det ocks\u00e5 vid domen bli dr\u00e4gligare f\u00f6r Tyrus och Sidon \u00e4n f\u00f6r er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och du, Kapernaum, skall v\u00e4l du upph\u00f6jas till himlen? Nej, ner i helvetet skall du fara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som lyssnar till er lyssnar till mig, och den som f\u00f6rkastar er f\u00f6rkastar mig. Och den som f\u00f6rkastar mig, han f\u00f6rkastar honom som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De sjuttio kom glada tillbaka och ber\u00e4ttade: &#34;Herre, till och med de onda andarna lyder oss i ditt namn.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Jag s\u00e5g Satan falla ner fr\u00e5n himlen som en blixt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, jag har gett er makt att trampa p\u00e5 ormar och skorpioner och att st\u00e5 emot fiendens hela v\u00e4lde. Ingenting skall n\u00e5gonsin skada er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men gl\u00e4d er inte s\u00e5 mycket \u00f6ver att andarna lyder er, som \u00f6ver att era namn \u00e4r skrivna i himlen.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I samma stund jublade Jesus i den helige Ande och sade: &#34;Jag prisar dig, Fader, du himlens och jordens Herre, f\u00f6r att du har dolt detta f\u00f6r de visa och kloka men uppenbarat det f\u00f6r de ol\u00e4rda och sm\u00e5. Ja, Fader, detta var din goda vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt har min Fader \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t mig. Och ingen vet vem Sonen \u00e4r utom Fadern, och ingen vet vem Fadern \u00e4r utom Sonen och den som Sonen vill uppenbara honom f\u00f6r.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den barmh\u00e4rtige samariten - N\u00e4r de var ensamma, v\u00e4nde sig Jesus till l\u00e4rjungarna och sade: &#34;Saliga \u00e4r de \u00f6gon som ser det ni ser."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty jag s\u00e4ger er: M\u00e5nga profeter och kungar ville se vad ni ser, men fick inte se det, och h\u00f6ra det ni h\u00f6r, men fick inte h\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 kom en lagl\u00e4rd fram och ville sn\u00e4rja honom och fr\u00e5gade: &#34;M\u00e4stare, vad skall jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Vad st\u00e5r skrivet i lagen? Vad l\u00e4ser du d\u00e4r?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Du skall \u00e4lska Herren din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l och av hela din kraft och av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd, och din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du svarade r\u00e4tt. G\u00f6r det, s\u00e5 f\u00e5r du leva.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 ville mannen f\u00f6rsvara sig och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Vem \u00e4r d\u00e5 min n\u00e4sta?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;En man var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Jerusalem ner till Jeriko och r\u00e5kade ut f\u00f6r r\u00f6vare. De slet av honom kl\u00e4derna och misshandlade honom. Sedan gav de sig av och l\u00e4mnade honom d\u00e4r halvd\u00f6d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En pr\u00e4st kom h\u00e4ndelsevis ner samma v\u00e4g, och n\u00e4r han fick se mannen gick han f\u00f6rbi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt var det med en levit. Han kom till platsen, s\u00e5g mannen och gick f\u00f6rbi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En samarit som f\u00e4rdades samma v\u00e4g kom ocks\u00e5 dit. N\u00e4r han s\u00e5g mannen, f\u00f6rbarmade han sig \u00f6ver honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han gick fram till honom, h\u00e4llde olja och vin i hans s\u00e5r och f\u00f6rband dem. Sedan lyfte han upp honom p\u00e5 sin \u00e5sna, f\u00f6rde honom till ett v\u00e4rdshus och sk\u00f6tte om honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4sta dag tog han fram tv\u00e5 denarer och gav \u00e5t v\u00e4rdshusv\u00e4rden och sade: Sk\u00f6t om honom, och kostar det mer skall jag betala n\u00e4r jag kommer tillbaka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vem av dessa tre tycker du var en n\u00e4sta f\u00f6r mannen som hade r\u00e5kat ut f\u00f6r r\u00f6vare?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den som visade honom barmh\u00e4rtighet.&#34; D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;G\u00e5 du och g\u00f6r som han.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus hos Marta och Maria - Medan de var p\u00e5 v\u00e4g gick Jesus in i en by, d\u00e4r en kvinna som hette Marta tog emot honom i sitt hem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hon hade en syster, Maria, som satte sig vid Herrens f\u00f6tter och lyssnade till hans ord."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Marta d\u00e4remot var helt upptagen med allt som skulle st\u00e4llas i ordning, och hon gick fram och sade: &#34;Herre, bryr du dig inte om att min syster har l\u00e4mnat mig ensam att sk\u00f6ta allting? S\u00e4g nu till henne att hon hj\u00e4lper mig.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Herren svarade henne: &#34;Marta, Marta, du g\u00f6r dig bekymmer och oroar dig f\u00f6r s\u00e5 mycket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Men bara ett \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt. Maria har valt den goda delen, och den skall inte tas ifr\u00e5n henne.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens b\u00f6n - En g\u00e5ng var Jesus p\u00e5 en plats och bad. N\u00e4r han hade slutat sin b\u00f6n, sade en av hans l\u00e4rjungar till honom: &#34;Herre, l\u00e4r oss att be, liksom Johannes l\u00e4rde sina l\u00e4rjungar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;N\u00e4r ni ber skall ni s\u00e4ga: Fader, helgat blive ditt namn. Komme ditt rike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ge oss var dag v\u00e5rt br\u00f6d f\u00f6r dagen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder, ty ocks\u00e5 vi f\u00f6rl\u00e5ter var och en som st\u00e5r i skuld till oss. Och f\u00f6r oss inte in i frestelse.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uth\u00e5llig b\u00f6n - Han sade till dem: &#34;Om n\u00e5gon av er har en v\u00e4n och g\u00e5r till honom mitt i natten och s\u00e4ger: K\u00e4re v\u00e4n, l\u00e5na mig tre br\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En v\u00e4n som \u00e4r p\u00e5 resa har kommit till mig, och jag har ingenting att s\u00e4tta fram \u00e5t honom,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "- vem av er skulle d\u00e5 inifr\u00e5n huset f\u00e5 till svar: L\u00e5t mig vara i fred. D\u00f6rren \u00e4r redan st\u00e4ngd, och mina barn och jag har g\u00e5tt och lagt oss. Jag kan inte stiga upp och ge dig n\u00e5got."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: \u00c4ven om han inte stiger upp och ger honom n\u00e5got f\u00f6r att det \u00e4r hans v\u00e4n, s\u00e5 kommer han att stiga upp och ge honom allt vad han beh\u00f6ver f\u00f6r att inte sj\u00e4lv bli utsk\u00e4md."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Be och ni skall f\u00e5, s\u00f6k och ni skall finna, bulta och d\u00f6rren skall \u00f6ppnas f\u00f6r er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty var och en som ber, han f\u00e5r, och den som s\u00f6ker, han finner, och f\u00f6r den som bultar skall d\u00f6rren \u00f6ppnas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Finns det bland er n\u00e5gon far som skulle ge sin son en orm n\u00e4r han ber om en fisk,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "eller en skorpion n\u00e4r han ber om ett \u00e4gg?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni som \u00e4r onda f\u00f6rst\u00e5r att ge era barn goda g\u00e5vor, hur mycket mer skall d\u00e5 inte er Fader i himlen ge den helige Ande \u00e5t dem som ber honom?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus eller Beelsebul - Jesus drev vid ett tillf\u00e4lle ut en ond ande som var stum. N\u00e4r den onde anden hade farit ut, talade den stumme, och folket f\u00f6rundrade sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men n\u00e5gra av dem sade: &#34;Det \u00e4r med hj\u00e4lp av Beelsebul, de onda andarnas furste, som han driver ut de onda andarna.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Andra ville sn\u00e4rja honom och beg\u00e4rde av honom ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han visste vad de t\u00e4nkte och sade till dem: &#34;Ett rike som har kommit i strid med sig sj\u00e4lvt blir \u00f6delagt, och hus faller p\u00e5 hus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om nu Satan har kommit i strid med sig sj\u00e4lv, hur kan d\u00e5 hans rike best\u00e5? Ni s\u00e4ger att det \u00e4r med hj\u00e4lp av Beelsebul som jag driver ut de onda andarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men om det \u00e4r med hj\u00e4lp av Beelsebul som jag driver ut de onda andarna, med vems hj\u00e4lp driver d\u00e5 era s\u00f6ner ut dem? De kommer d\u00e4rf\u00f6r att vara era domare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om det \u00e4r med Guds finger jag driver ut de onda andarna, d\u00e5 har Guds rike kommit till er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r den starke bev\u00e4pnad vaktar sin g\u00e5rd f\u00e5r hans \u00e4godelar vara i fred."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men kommer det en som \u00e4r \u00e4nnu starkare och besegrar honom, d\u00e5 tar den mannen ifr\u00e5n honom alla vapen som han litade p\u00e5 och f\u00f6rdelar bytet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r med mig \u00e4r emot mig, och den som inte samlar med mig, han skingrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En ond andes \u00e5terkomst - N\u00e4r en oren ande har farit ut ur en m\u00e4nniska, vandrar han genom \u00f6kentrakter f\u00f6r att leta efter en viloplats. Men om han inte finner n\u00e5gon t\u00e4nker han: Jag vill v\u00e4nda tillbaka till mitt hus som jag l\u00e4mnade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5 kommer och finner det st\u00e4dat och pyntat,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ger han sig av och tar med sig sju andra andar som \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n han sj\u00e4lv, och de g\u00e5r in och bor d\u00e4r. F\u00f6r den m\u00e4nniskan blir det sista v\u00e4rre \u00e4n det f\u00f6rsta.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 Jesus sade detta, ropade en kvinna i folkskaran: &#34;Saligt \u00e4r det moderliv som har burit dig och saliga de br\u00f6st som du har diat.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han sade: &#34;S\u00e4g hellre: Saliga \u00e4r de som lyssnar till Guds ord och bevarar det.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jonas tecken - D\u00e5 folk str\u00f6mmade till, sade Jesus: &#34;Detta sl\u00e4kte \u00e4r ett ont sl\u00e4kte. Det beg\u00e4r ett tecken, men det skall inte f\u00e5 n\u00e5got annat \u00e4n Jonas tecken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty liksom Jona var ett tecken f\u00f6r folket i Nineve, s\u00e5 skall M\u00e4nniskosonen vara det f\u00f6r detta sl\u00e4kte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Drottningen av S\u00f6derlandet skall vid domen tr\u00e4da upp mot detta sl\u00e4kte och bli det till dom. Ty hon kom fr\u00e5n jordens yttersta gr\u00e4ns f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet. Och se, h\u00e4r \u00e4r mer \u00e4n Salomo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e4n fr\u00e5n Nineve skall vid domen tr\u00e4da upp mot detta sl\u00e4kte och bli det till dom. Ty de omv\u00e4nde sig vid Jonas predikan. Och se, h\u00e4r \u00e4r mer \u00e4n Jona."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6gat \u00e4r kroppens lykta - Ingen t\u00e4nder ett ljus och st\u00e4ller det p\u00e5 en undang\u00f6md plats eller under sk\u00e4ppan, utan man s\u00e4tter det p\u00e5 ljush\u00e5llaren, s\u00e5 att de som kommer in ser skenet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ditt \u00f6ga \u00e4r kroppens lykta. N\u00e4r ditt \u00f6ga \u00e4r friskt f\u00e5r ocks\u00e5 hela din kropp ljus, men n\u00e4r det \u00e4r sjukt ligger ocks\u00e5 din kropp i m\u00f6rker."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Se d\u00e4rf\u00f6r till att ljuset i dig inte \u00e4r m\u00f6rker."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Om hela din kropp har ljus och ingen del ligger i m\u00f6rker, d\u00e5 f\u00e5r den ljus helt och h\u00e5llet, som n\u00e4r ljuset fr\u00e5n en lampa lyser p\u00e5 dig med sitt klara sken.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesu ord mot fariseer och lagl\u00e4rda - N\u00e4r Jesus hade talat, bj\u00f6d en faris\u00e9 honom hem till sig, och han gick in och lade sig till bords."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Faris\u00e9n blev f\u00f6rv\u00e5nad n\u00e4r han s\u00e5g att Jesus inte tv\u00e4ttade sig f\u00f6re m\u00e5ltiden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Herren sade till honom: &#34;Ni fariseer reng\u00f6r utsidan av b\u00e4gare och fat, men ert inre \u00e4r fullt av girighet och ondska."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ni d\u00e5rar, har inte han som gjorde utsidan ocks\u00e5 gjort insidan?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ge d\u00e4rf\u00f6r ert inre som g\u00e5va, s\u00e5 blir allting rent f\u00f6r er."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ve er, ni fariseer! Ni ger tionde av mynta, ruta och alla slags gr\u00f6nsaker men bryr er inte om r\u00e4tten och k\u00e4rleken till Gud. Det ena borde ni g\u00f6ra utan att f\u00f6rsumma det andra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ve er, fariseer! Ni \u00e4lskar den fr\u00e4msta platsen i synagogorna och tycker om att bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ve er, ni liknar gravar som man inte ser och som folk trampar p\u00e5 utan att veta om det.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En av de lagl\u00e4rda sade d\u00e5 till honom: &#34;M\u00e4stare, n\u00e4r du s\u00e4ger s\u00e5, f\u00f6rol\u00e4mpar du \u00e4ven oss.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Ja, ve ocks\u00e5 \u00f6ver er, ni lagl\u00e4rda! Ni l\u00e4gger p\u00e5 m\u00e4nniskorna b\u00f6rdor som \u00e4r sv\u00e5ra att b\u00e4ra, men sj\u00e4lva r\u00f6r ni inte ett finger f\u00f6r att l\u00e4tta dem."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ve er! Ni bygger gravv\u00e5rdar \u00f6ver profeterna som era f\u00e4der m\u00f6rdade."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni \u00e4r allts\u00e5 vittnen till vad era f\u00e4der gjorde och samtycker till det. De d\u00f6dade profeterna och ni bygger gravv\u00e5rdar \u00f6ver dem."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 Guds vishet sagt: Jag skall s\u00e4nda till dem profeter och apostlar, och en del av dem skall de m\u00f6rda och f\u00f6rf\u00f6lja."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "S\u00e5 skall av detta sl\u00e4kte utkr\u00e4vas alla profeters blod, som har utgjutits fr\u00e5n v\u00e4rldens begynnelse,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "fr\u00e5n Abels blod \u00e4nda till Sakarjas blod, som utg\u00f6ts mellan altaret och templet. Ja, jag s\u00e4ger er: Det skall utkr\u00e4vas av detta sl\u00e4kte."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ve er, ni lagl\u00e4rda! Ni har tagit bort nyckeln till kunskapen. Sj\u00e4lva har ni inte kommit in, och dem som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g in har ni hindrat.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "N\u00e4r han gick d\u00e4rifr\u00e5n, b\u00f6rjade de skriftl\u00e4rda och fariseerna angripa honom h\u00e4ftigt och st\u00e4lla m\u00e5nga fr\u00e5gor till honom."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "De vaktade p\u00e5 honom f\u00f6r att f\u00e4lla honom genom n\u00e5got som han sade."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning f\u00f6r hyckleri - Under tiden hade m\u00e4nniskor samlats i tiotusental, s\u00e5 att de h\u00f6ll p\u00e5 att trampa ner varandra. D\u00e5 b\u00f6rjade Jesus tala, f\u00f6rst och fr\u00e4mst till sina l\u00e4rjungar: &#34;Ta er i akt f\u00f6r fariseernas surdeg, hyckleriet!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ingenting \u00e4r dolt som inte skall bli uppenbarat, och ingenting \u00e4r g\u00f6mt som inte skall bli k\u00e4nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall allt vad ni har sagt i m\u00f6rkret h\u00f6ras i ljuset, och vad ni har viskat i \u00f6rat inne i kammaren skall ropas ut p\u00e5 taken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r m\u00e4nniskor - Till er, mina v\u00e4nner, s\u00e4ger jag: Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som d\u00f6dar kroppen men sedan inte kan g\u00f6ra n\u00e5got mer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill visa er vem ni skall frukta. Frukta honom som har makt att d\u00f6da och sedan kasta i Gehenna. Ja, jag s\u00e4ger er: Honom skall ni frukta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4ljs inte fem sparvar f\u00f6r tv\u00e5 \u00f6re? Och inte en enda av dem \u00e4r bortgl\u00f6md hos Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ja, till och med alla h\u00e5rstr\u00e5n p\u00e5 ert huvud \u00e4r r\u00e4knade. Var inte r\u00e4dda. Ni \u00e4r mer v\u00e4rda \u00e4n m\u00e5nga sparvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som bek\u00e4nner mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna, honom skall ocks\u00e5 M\u00e4nniskosonen bek\u00e4nna inf\u00f6r Guds \u00e4nglar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men den som f\u00f6rnekar mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna skall bli f\u00f6rnekad inf\u00f6r Guds \u00e4nglar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger n\u00e5got mot M\u00e4nniskosonen skall f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. Men den som h\u00e4dar den helige Ande skall inte f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man st\u00e4ller er till svars i synagogor och inf\u00f6r makthavare och myndigheter, s\u00e5 g\u00f6r er inga bekymmer f\u00f6r hur ni skall f\u00f6rsvara er eller vad ni skall s\u00e4ga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty den helige Ande skall i den stunden l\u00e5ta er veta vad ni skall s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den rike d\u00e5ren - N\u00e5gon i folkhopen sade till honom: &#34;M\u00e4stare, s\u00e4g till min bror att han delar arvet med mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;M\u00e4nniska, vem har satt mig till skiljedomare mellan er?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sade han till dem: &#34;Se till att ni aktar er f\u00f6r allt slags girighet, ty en m\u00e4nniskas liv best\u00e5r inte i att hon har \u00f6verfl\u00f6d p\u00e5 \u00e4godelar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han ber\u00e4ttade en liknelse f\u00f6r dem: &#34;En rik man hade \u00e5krar som gav goda sk\u00f6rdar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han fr\u00e5gade sig sj\u00e4lv: Vad skall jag g\u00f6ra? Jag har inte plats f\u00f6r mina sk\u00f6rdar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e5 h\u00e4r vill jag g\u00f6ra, t\u00e4nkte han. Jag river mina logar och bygger st\u00f6rre, och d\u00e4r samlar jag in all min s\u00e4d och allt mitt goda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan vill jag s\u00e4ga till mig sj\u00e4lv: K\u00e4ra sj\u00e4l, du har samlat mycket gott f\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r. Ta det nu lugnt, \u00e4t, drick och var glad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men Gud sade till honom: Din d\u00e5re, i natt skall din sj\u00e4l utkr\u00e4vas av dig, och vem skall d\u00e5 f\u00e5 vad du har samlat ihop?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det f\u00f6r den som samlar skatter \u00e5t sig sj\u00e4lv men inte \u00e4r rik inf\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6r er inte bekymmer - Sedan sade Jesus till sina l\u00e4rjungar: &#34;D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: G\u00f6r er inte bekymmer f\u00f6r ert liv, vad ni skall \u00e4ta, eller f\u00f6r er kropp, vad ni skall kl\u00e4 er med."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Livet \u00e4r mer \u00e4n maten och kroppen mer \u00e4n kl\u00e4derna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ge akt p\u00e5 korparna. De s\u00e5r inte och sk\u00f6rdar inte, de har inte f\u00f6rr\u00e5dsrum eller loge, och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6der Gud dem. Hur mycket mer v\u00e4rda \u00e4r inte ni \u00e4n f\u00e5glarna?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem av er kan med sitt bekymmer l\u00e4gga en enda aln till sin livsl\u00e4ngd?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om ni inte ens f\u00f6rm\u00e5r s\u00e5 lite, varf\u00f6r bekymrar ni er d\u00e5 f\u00f6r allt det andra?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ge akt p\u00e5 liljorna, hur de v\u00e4xer. De arbetar inte och spinner inte. Men jag s\u00e4ger er att inte ens Salomo i all sin prakt var kl\u00e4dd som en av dem."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om nu Gud ger s\u00e5dana kl\u00e4der \u00e5t gr\u00e4set, som i dag st\u00e5r ute p\u00e5 marken och i morgon kastas i ugnen, hur mycket mer skall han d\u00e5 inte kl\u00e4 er. S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fr\u00e5ga inte efter vad ni skall \u00e4ta och dricka, och var inte oroliga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Efter allt detta jagar hedningarna i v\u00e4rlden, men er Fader vet att ni beh\u00f6ver det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nej, s\u00f6k hans rike, s\u00e5 skall ni f\u00e5 detta ocks\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd, du lilla hjord, ty er Fader har beslutat att ge er riket."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e4lj vad ni \u00e4ger och ge g\u00e5vor. Skaffa er en b\u00f6rs som inte slits ut, en outt\u00f6mlig skatt i himlen, dit ingen tjuv n\u00e5r och d\u00e4r ingen mal f\u00f6rst\u00f6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ty d\u00e4r er skatt \u00e4r, d\u00e4r kommer ocks\u00e5 ert hj\u00e4rta att vara."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Inf\u00f6r M\u00e4nniskosonens \u00e5terkomst - Sp\u00e4nn b\u00e4ltet om livet och h\u00e5ll lamporna brinnande."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Var lika tj\u00e4nare som v\u00e4ntar sin herre hem fr\u00e5n br\u00f6llopsfesten och som genast \u00e4r redo att \u00f6ppna f\u00f6r honom, n\u00e4r han kommer och knackar p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de tj\u00e4nare som Herren finner vakande n\u00e4r han kommer. Amen s\u00e4ger jag er: Han skall f\u00e4sta upp sina kl\u00e4der och l\u00e5ta dem l\u00e4gga sig till bords och sj\u00e4lv komma och betj\u00e4na dem."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kommer han under andra eller tredje nattv\u00e4kten, saliga \u00e4r de om han finner dem vakande."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men det f\u00f6rst\u00e5r ni ju att om hus\u00e4garen visste n\u00e4r tjuven kom, skulle han inte l\u00e5ta honom bryta sig in i sitt hus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Var ocks\u00e5 ni beredda, ty i en stund d\u00e5 ni inte v\u00e4ntar det, kommer M\u00e4nniskosonen.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petrus fr\u00e5gade: &#34;Herre, talar du i den h\u00e4r liknelsen om oss eller g\u00e4ller den alla?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Herren sade: &#34;Vem \u00e4r den p\u00e5litlige och f\u00f6rst\u00e5ndige f\u00f6rvaltare som hans herre s\u00e4tter \u00f6ver sina tj\u00e4nare f\u00f6r att ge dem deras kost i r\u00e4tt tid?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Det \u00e4r den tj\u00e4nare som hans herre finner g\u00f6ra s\u00e5, n\u00e4r han kommer. Salig \u00e4r den tj\u00e4naren."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er sanningen: Han skall s\u00e4tta honom \u00f6ver allt han \u00e4ger."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men om tj\u00e4naren skulle s\u00e4ga i sitt hj\u00e4rta: Min herre kommer inte s\u00e5 snart, och han b\u00f6rjar sl\u00e5 tj\u00e4narna och tj\u00e4narinnorna och \u00e4ta och dricka sig redl\u00f6st berusad,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "d\u00e5 skall den tj\u00e4narens herre komma en dag han inte v\u00e4ntar det och i en stund han inte anar det, och han skall hugga honom i stycken och l\u00e5ta honom f\u00e5 sin plats bland de trol\u00f6sa."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Den tj\u00e4nare som vet sin herres vilja men ingenting st\u00e4ller i ordning och inte handlar efter hans vilja, han skall piskas med m\u00e5nga rapp."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men den som inte k\u00e4nner till den och g\u00f6r n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar sp\u00f6straff, han skall piskas med f\u00e5 rapp. Var och en som har f\u00e5tt mycket, av honom skall det kr\u00e4vas mycket. Och den som har blivit betrodd med mycket, av honom skall det utkr\u00e4vas s\u00e5 mycket mer."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Inte fred utan splittring - Jag har kommit f\u00f6r att t\u00e4nda en eld p\u00e5 jorden, och hur g\u00e4rna ville jag inte att den redan vore t\u00e4nd."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men jag har ett dop som jag m\u00e5ste genomg\u00e5, och hur v\u00e5ndas jag inte tills det \u00e4r fullbordat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Menar ni att jag har kommit med fred till jorden? Nej, s\u00e4ger jag er, inte fred utan splittring."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ty h\u00e4refter kommer fem i en och samma familj att vara splittrade, tre mot tv\u00e5 och tv\u00e5 mot tre,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "far mot son och son mot far, mor mot dotter och dotter mot mor, sv\u00e4rmor mot sonhustru och sonhustru mot sv\u00e4rmor.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Tidens tecken - Till folket sade han ocks\u00e5: &#34;N\u00e4r ni ser ett moln stiga upp i v\u00e4ster, s\u00e4ger ni genast att det blir regn, och s\u00e5 blir det regn."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Och n\u00e4r det bl\u00e5ser sydlig vind, s\u00e4ger ni att det blir hett, och det blir s\u00e5."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ni hycklare, jordens och himlens utseende f\u00f6rst\u00e5r ni att tyda. Varf\u00f6r kan ni d\u00e5 inte tyda den h\u00e4r tiden?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Varf\u00f6r avg\u00f6r ni inte sj\u00e4lva vad som \u00e4r r\u00e4tt?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "N\u00e4r du \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till domaren tillsammans med din motpart, s\u00e5 g\u00f6r under v\u00e4gen vad du kan f\u00f6r att f\u00f6rlikas med honom, s\u00e5 att han inte drar dig inf\u00f6r domaren, och domaren \u00f6verl\u00e4mnar dig \u00e5t r\u00e4ttstj\u00e4naren, och r\u00e4ttstj\u00e4naren kastar dig i f\u00e4ngelse."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig: Du skall inte slippa ut, f\u00f6rr\u00e4n du har betalat till sista \u00f6ret.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omv\u00e4nd er - Just d\u00e5 kom n\u00e5gra och ber\u00e4ttade f\u00f6r Jesus om de galileer vilkas blod Pilatus hade blandat med deras offer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade dem: &#34;Menar ni att dessa galileer var st\u00f6rre syndare \u00e4n alla andra galileer, eftersom de fick utst\u00e5 detta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, s\u00e4ger jag er, men om ni inte omv\u00e4nder er, kommer ni alla att g\u00e5 under som de."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller de arton som d\u00f6dades n\u00e4r tornet i Siloam f\u00f6ll ner \u00f6ver dem, menar ni att de var st\u00f6rre syndare \u00e4n alla andra inv\u00e5nare i Jerusalem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nej, s\u00e4ger jag er, men om ni inte omv\u00e4nder er, kommer ni alla att g\u00e5 under p\u00e5 samma s\u00e4tt.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Liknelsen om fikontr\u00e4det som inte bar frukt - Sedan ber\u00e4ttade han denna liknelse: &#34;En man hade ett fikontr\u00e4d planterat i sin ving\u00e5rd, och han kom f\u00f6r att se om det fanns frukt p\u00e5 det, men han fann ingen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till sin tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare: I tre \u00e5r har jag kommit och letat efter frukt p\u00e5 det h\u00e4r fikontr\u00e4det men inte hittat n\u00e5gon. Hugg ner det! Varf\u00f6r skall det f\u00e5 suga ut jorden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren svarade honom: Herre, l\u00e5t det st\u00e5 kvar \u00e4ven i \u00e5r, tills jag har gr\u00e4vt omkring det och g\u00f6dslat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kanske b\u00e4r det frukt n\u00e4sta \u00e5r. Annars skall du hugga ner det.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus botar en kvinna p\u00e5 sabbaten - En sabbat undervisade Jesus i en av synagogorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en kvinna som hade haft en sjukdomsande i arton \u00e5r. Hon var krokryggig och kunde inte r\u00e4ta p\u00e5 sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g henne, kallade han henne till sig och sade till henne: &#34;Kvinna, du \u00e4r fri fr\u00e5n din sjukdom&#34;,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och s\u00e5 lade han h\u00e4nderna p\u00e5 henne. Genast r\u00e4tade hon p\u00e5 sig och prisade Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men synagogf\u00f6rest\u00e5ndaren blev uppr\u00f6rd \u00f6ver att Jesus botade p\u00e5 sabbaten, och han sade till folket: &#34;Sex dagar skall man arbeta. Kom d\u00e4rf\u00f6r och bli botade p\u00e5 dem och inte p\u00e5 sabbaten.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Herren honom: &#34;Ni hycklare! L\u00f6ser inte varenda en av er p\u00e5 sabbaten sin oxe eller \u00e5sna fr\u00e5n krubban och leder bort och vattnar den?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men denna kvinna, en Abrahams dotter som Satan har h\u00e5llit bunden i arton \u00e5r, borde hon inte f\u00e5 bli l\u00f6st fr\u00e5n sin boja p\u00e5 sabbaten?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid de orden sk\u00e4mdes alla hans motst\u00e5ndare, men allt folket jublade \u00f6ver alla underbara g\u00e4rningar som han utf\u00f6rde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Senapskornet - D\u00e4refter sade han: &#34;Vad \u00e4r Guds rike likt? Vad skall jag j\u00e4mf\u00f6ra det med?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det \u00e4r likt ett senapskorn, som en man tar och l\u00e4gger i sin tr\u00e4dg\u00e5rd. Det v\u00e4xer upp och blir ett tr\u00e4d, och himlens f\u00e5glar bygger bo bland grenarna.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Surdegen - Vidare sade han: &#34;Vad skall jag likna Guds rike vid?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r likt en surdeg, som en kvinna tar och blandar in i tre m\u00e5tt vetemj\u00f6l, tills alltsammans blir syrat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den smala v\u00e4gen - P\u00e5 sin v\u00e4g till Jerusalem gick Jesus genom st\u00e4der och byar och undervisade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e5gon fr\u00e5gade honom: &#34;Herre, \u00e4r det bara f\u00e5 som blir fr\u00e4lsta?&#34; Han sade till dem:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;K\u00e4mpa f\u00f6r att komma in genom den tr\u00e5nga porten. Ty m\u00e5nga, s\u00e4ger jag er, skall f\u00f6rs\u00f6ka komma in men inte kunna det."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r husets Herre har stigit upp och st\u00e4ngt porten och ni st\u00e5r utanf\u00f6r och bultar och s\u00e4ger: Herre, \u00f6ppna f\u00f6r oss, d\u00e5 skall han svara er: Jag vet inte varifr\u00e5n ni \u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 skall ni s\u00e4ga: Vi \u00e5t och drack n\u00e4r du var med, och du undervisade p\u00e5 v\u00e5ra gator."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men han skall svara er: Jag vet inte varifr\u00e5n ni \u00e4r. G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, alla ni som bedriver or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r skall ni gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder, n\u00e4r ni ser Abraham, Isak och Jakob och alla profeterna vara i Guds rike medan ni sj\u00e4lva \u00e4r utdrivna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och m\u00e4nniskor skall komma fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster, norr och s\u00f6der och ligga till bords i Guds rike."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och se, det finns de som \u00e4r sist som skall bli f\u00f6rst, och de som \u00e4r f\u00f6rst som skall bli sist.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesu klagan \u00f6ver Jerusalem - Just d\u00e5 kom n\u00e5gra fariseer fram och sade till honom: &#34;G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n och l\u00e4mna den h\u00e4r platsen. Herodes vill d\u00f6da dig.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;G\u00e5 och s\u00e4g till den r\u00e4ven: Se, jag driver ut onda andar och botar sjuka i dag och i morgon, och den tredje dagen g\u00e5r jag bort."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men i dag och i morgon och i \u00f6vermorgon m\u00e5ste jag vandra vidare. Ty en profet kan inte d\u00f6das n\u00e5gon annanstans \u00e4n i Jerusalem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jerusalem, Jerusalem, du som d\u00f6dar profeterna och stenar dem som \u00e4r s\u00e4nda till dig! Hur ofta hade jag inte velat samla dina barn s\u00e5 som h\u00f6nan samlar sina kycklingar under vingarna, men ni ville inte."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Se, ert hus l\u00e4mnas nu \u00e5t er sj\u00e4lva. Jag s\u00e4ger er: Ni kommer att se mig f\u00f6rst n\u00e4r ni s\u00e4ger: V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn.&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus som g\u00e4st hos en faris\u00e9 - N\u00e4r Jesus en sabbat gick in f\u00f6r att \u00e4ta hos en av de ledande fariseerna, vaktade de p\u00e5 honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och se, en man som led av vatten i kroppen stod framf\u00f6r honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade de lagl\u00e4rda och fariseerna: &#34;\u00c4r det till\u00e5tet att bota sjuka p\u00e5 sabbaten eller \u00e4r det inte till\u00e5tet?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de teg. Han r\u00f6rde d\u00e5 vid mannen och botade honom och l\u00e4t honom sedan g\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Om n\u00e5gon av er har en son eller s\u00e5 bara en oxe som faller i en brunn, skulle han d\u00e5 inte genast dra upp honom \u00e4ven om det vore sabbat?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det kunde de inte svara p\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han m\u00e4rkte hur g\u00e4sterna valde ut de fr\u00e4msta platserna, ber\u00e4ttade han en liknelse f\u00f6r dem. Han sade till dem:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;N\u00e4r n\u00e5gon bjuder dig p\u00e5 br\u00f6llop, ta d\u00e5 inte den fr\u00e4msta platsen vid bordet. Kanske n\u00e5gon av g\u00e4sterna \u00e4r mer ansedd \u00e4n du."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r den som har bjudit b\u00e5de dig och honom kommer och s\u00e4ger till dig: L\u00e4mna plats \u00e5t honom, d\u00e5 m\u00e5ste du skamsen inta den nedersta platsen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du \u00e4r bjuden, g\u00e5 och s\u00e4tt dig p\u00e5 den nedersta platsen. N\u00e4r v\u00e4rden kommer skall han d\u00e5 s\u00e4ga till dig: Min v\u00e4n, s\u00e4tt dig h\u00f6gre upp. D\u00e5 blir du hedrad inf\u00f6r alla de andra g\u00e4sterna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty var och en som upph\u00f6jer sig skall bli f\u00f6r\u00f6dmjukad, men den som \u00f6dmjukar sig skall bli upph\u00f6jd.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till den som bjudit honom: &#34;N\u00e4r du bjuder p\u00e5 middag eller kv\u00e4llsm\u00e5l, bjud d\u00e5 inte dina v\u00e4nner eller br\u00f6der eller sl\u00e4ktingar eller rika grannar. Kanske de bjuder tillbaka, och du f\u00e5r din bel\u00f6ning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du skall h\u00e5lla fest, bjud fattiga och krymplingar, lama och blinda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Salig \u00e4r du d\u00e5, eftersom de inte kan ge dig n\u00e5got tillbaka. Du skall f\u00e5 din l\u00f6n vid de r\u00e4ttf\u00e4rdigas uppst\u00e5ndelse.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Liknelsen om den stora m\u00e5ltiden - En av g\u00e4sterna som h\u00f6rde detta sade till honom: &#34;Salig \u00e4r den som f\u00e5r bli bordsg\u00e4st i Guds rike.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;En man ville ordna en festm\u00e5ltid och bj\u00f6d m\u00e5nga g\u00e4ster."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r tiden f\u00f6r festen var inne, skickade han ut sin tj\u00e4nare f\u00f6r att s\u00e4ga till de inbjudna: Kom, nu \u00e4r allt f\u00e4rdigt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men de b\u00f6rjade alla urs\u00e4kta sig. Den f\u00f6rste sade till honom: Jag har k\u00f6pt en \u00e5ker och m\u00e5ste g\u00e5 ut och se p\u00e5 den. Jag hoppas du urs\u00e4ktar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En annan sade: Jag har k\u00f6pt fem par oxar och \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att se vad de duger till. Jag hoppas du urs\u00e4ktar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nnu en annan sade: Jag har gift mig, och d\u00e4rf\u00f6r kan jag inte komma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tj\u00e4naren kom tillbaka och ber\u00e4ttade detta f\u00f6r sin herre. D\u00e5 blev denne vred och sade till sin tj\u00e4nare: G\u00e5 genast ut p\u00e5 gator och gr\u00e4nder i staden, och f\u00f6r hit fattiga och krymplingar, blinda och lama."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tj\u00e4naren sade: Herre, vad du befallde har jag gjort, men h\u00e4r finns \u00e4nnu plats."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 sade herren till sin tj\u00e4nare: G\u00e5 ut p\u00e5 v\u00e4gar och stigar och uppmana entr\u00e4get m\u00e4nniskor att komma in, s\u00e5 att mitt hus blir fullt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty jag s\u00e4ger er att ingen av de m\u00e4n som var bjudna skall smaka min m\u00e5ltid.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ber\u00e4kna kostnaden - Stora skaror f\u00f6ljde honom, och han v\u00e4nde sig om och sade till dem:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Om n\u00e5gon kommer till mig och inte hatar sin far och sin mor, sin hustru och sina barn, sina br\u00f6der och systrar, ja, \u00e4ven sitt eget liv, s\u00e5 kan han inte vara min l\u00e4rjunge."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den som inte b\u00e4r sitt kors och f\u00f6ljer mig kan inte vara min l\u00e4rjunge."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er vill bygga ett torn, s\u00e4tter han sig d\u00e5 inte f\u00f6rst ner och ber\u00e4knar kostnaden f\u00f6r att se om han har r\u00e5d att slutf\u00f6ra bygget?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Annars, om han har lagt grunden men inte kan bygga f\u00e4rdigt, \u00e4r det fara v\u00e4rt att alla som ser det kommer att h\u00e5na honom"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och s\u00e4ga: Den mannen b\u00f6rjade bygga men kunde inte slutf\u00f6ra bygget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eller vilken kung g\u00e5r ut i krig mot en annan kung utan att f\u00f6rst s\u00e4tta sig ner och \u00f6verv\u00e4ga, om han med tio tusen man kan m\u00f6ta den som kommer emot honom med tjugo tusen?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om han inte kan det, skickar han s\u00e4ndebud och ber om fred, medan den andre \u00e4nnu \u00e4r l\u00e5ngt borta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt kan ingen av er vara min l\u00e4rjunge, om han inte avst\u00e5r fr\u00e5n allt han \u00e4ger."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Salt \u00e4r bra, men om saltet mister sin s\u00e4lta, hur skall man d\u00e5 g\u00f6ra det salt igen?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Varken f\u00f6r jorden eller g\u00f6dselh\u00f6gen duger det. Man kastar bort det. H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med.&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om det \u00e5terfunna f\u00e5ret - Alla publikaner och syndare h\u00f6ll sig n\u00e4ra intill Jesus f\u00f6r att h\u00f6ra honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men fariseerna och de skriftl\u00e4rda kritiserade honom st\u00e4ndigt och sade: &#34;Den mannen tar emot syndare och \u00e4ter tillsammans med dem.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 ber\u00e4ttade han denna liknelse f\u00f6r dem:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Om n\u00e5gon av er har hundra f\u00e5r och f\u00f6rlorar ett, l\u00e4mnar han d\u00e5 inte de nittionio i \u00f6knen och g\u00e5r och s\u00f6ker efter det f\u00f6rlorade tills han hittar det?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och n\u00e4r han har funnit det, blir han glad och l\u00e4gger det p\u00e5 sina axlar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan kommer hem, samlar han sina v\u00e4nner och grannar och s\u00e4ger till dem: Gl\u00e4d er med mig! Jag har funnit mitt f\u00e5r som jag hade f\u00f6rlorat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: P\u00e5 samma s\u00e4tt blir det gl\u00e4dje i himlen \u00f6ver en enda syndare som omv\u00e4nder sig - inte \u00f6ver nittionio r\u00e4ttf\u00e4rdiga som ingen omv\u00e4ndelse beh\u00f6ver."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Liknelsen om det \u00e5terfunna myntet - Eller om en kvinna har tio silvermynt och tappar bort ett av dem, t\u00e4nder hon d\u00e5 inte ett ljus och sopar huset och letar noga, tills hon hittar det?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r hon har hittat det, samlar hon sina v\u00e4ninnor och grannkvinnor och s\u00e4ger: Gl\u00e4d er med mig! Jag har hittat silvermyntet som jag tappade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: P\u00e5 samma s\u00e4tt blir det gl\u00e4dje bland Guds \u00e4nglar \u00f6ver en enda syndare som omv\u00e4nder sig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om den \u00e5terfunne sonen - Vidare sade han: &#34;En man hade tv\u00e5 s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den yngre sade till sin far: Far, ge mig min del av egendomen. D\u00e5 delade han sin egendom mellan dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kort d\u00e4refter packade den yngre sonen ihop allt sitt och for l\u00e5ngt bort till ett fr\u00e4mmande land. D\u00e4r f\u00f6rde han ett utsv\u00e4vande liv och sl\u00f6sade bort det han \u00e4gde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r han hade gjort slut p\u00e5 allt, kom en sv\u00e5r hungersn\u00f6d \u00f6ver det landet, och han b\u00f6rjade lida n\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gick han bort och sl\u00f6t sig till en av inbyggarna d\u00e4r, som skickade ut honom p\u00e5 sina \u00e4gor f\u00f6r att vakta svin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han skulle g\u00e4rna ha velat \u00e4ta sig m\u00e4tt p\u00e5 de fr\u00f6skidor som svinen \u00e5t, men ingen gav honom n\u00e5got."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 kom han till besinning och sade: Hur m\u00e5nga dagl\u00f6nare hos min far har inte mat i \u00f6verfl\u00f6d, och h\u00e4r h\u00e5ller jag p\u00e5 att d\u00f6 av sv\u00e4lt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vill st\u00e5 upp och g\u00e5 till min far och s\u00e4ga till honom: Far, jag har syndat mot himlen och inf\u00f6r dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre v\u00e4rd att kallas din son. L\u00e5t mig f\u00e5 bli som en av dina dagl\u00f6nare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han stod upp och gick till sin far. Medan han \u00e4nnu var l\u00e5ngt borta, fick hans far se honom och f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver honom. Fadern skyndade emot honom, f\u00f6ll honom om halsen och kysste honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonen sade till honom: Far, jag har syndat mot himlen och inf\u00f6r dig. Jag \u00e4r inte l\u00e4ngre v\u00e4rd att kallas din son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men fadern sade till sina tj\u00e4nare: Skynda er att ta fram den b\u00e4sta dr\u00e4kten och kl\u00e4 honom i den och s\u00e4tt en ring p\u00e5 hans hand och skor p\u00e5 hans f\u00f6tter!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och h\u00e4mta den g\u00f6dda kalven och slakta den, och l\u00e5t oss \u00e4ta och vara glada."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty min son var d\u00f6d men har f\u00e5tt liv igen, han var f\u00f6rlorad men \u00e4r \u00e5terfunnen. Och festen b\u00f6rjade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men hans \u00e4ldre son hade varit ute p\u00e5 \u00e4gorna. N\u00e4r han kom och n\u00e4rmade sig g\u00e5rden, fick han h\u00f6ra musik och dans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han kallade d\u00e5 till sig en av tj\u00e4narna och fr\u00e5gade vad detta kunde betyda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tj\u00e4naren svarade: Din bror har kommit hem, och din far har slaktat den g\u00f6dda kalven, eftersom han har f\u00e5tt honom v\u00e4lbeh\u00e5llen tillbaka."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 blev han f\u00f6rargad och ville inte g\u00e5 in. Fadern kom ut och f\u00f6rs\u00f6kte \u00f6vertala honom,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men han svarade sin far: H\u00e4r har jag alla dessa \u00e5r slavat under dig och aldrig \u00f6vertr\u00e4tt ditt bud, och mig har du aldrig gett ens en killing, s\u00e5 att jag kunde vara glad med mina v\u00e4nner."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r han d\u00e4r kommer hem, din son som har gjort slut p\u00e5 vad du \u00e4gde tillsammans med horor, d\u00e5 har du f\u00f6r hans skull slaktat den g\u00f6dda kalven."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fadern sade till honom: Mitt barn, du \u00e4r alltid hos mig, och allt mitt \u00e4r ditt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men nu m\u00e5ste vi ha fest och gl\u00e4dja oss. Ty denne din bror var d\u00f6d men har f\u00e5tt liv igen, han var f\u00f6rlorad men \u00e4r \u00e5terfunnen.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om den ohederlige f\u00f6rvaltaren - Jesus sade ocks\u00e5 till sina l\u00e4rjungar: &#34;Det var en rik man som hade en f\u00f6rvaltare, och denne blev beskylld f\u00f6r att f\u00f6rskingra hans egendom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han honom till sig och sade: Vad \u00e4r det jag h\u00f6r om dig? L\u00e4mna redovisning f\u00f6r din f\u00f6rvaltning. Du kan inte l\u00e4ngre f\u00e5 vara f\u00f6rvaltare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 t\u00e4nkte f\u00f6rvaltaren: Vad skall jag g\u00f6ra n\u00e4r min herre tar ifr\u00e5n mig f\u00f6rvaltningen? Gr\u00e4va orkar jag inte och tigga sk\u00e4ms jag f\u00f6r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo, nu vet jag vad jag skall g\u00f6ra s\u00e5 att man tar emot mig i sina hem, n\u00e4r jag f\u00e5r avsked fr\u00e5n min tj\u00e4nst."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han kallade till sig dem som stod i skuld hos hans herre, en efter en, och fr\u00e5gade den f\u00f6rste: Hur mycket \u00e4r du skyldig min herre?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han svarade: Hundra fat olja. F\u00f6rvaltaren sade till honom: Ta ditt skuldebrev och s\u00e4tt dig genast ner och skriv femtio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han en annan: Och du, hur mycket \u00e4r du skyldig? Han svarade: Hundra tunnor vete. D\u00e5 sade han till honom: Ta ditt skuldebrev och skriv \u00e5ttio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och hans herre ber\u00f6mde den ohederlige f\u00f6rvaltaren f\u00f6r att han hade handlat klokt. Ty den h\u00e4r v\u00e4rldens barn handlar klokare mot sitt sl\u00e4kte \u00e4n ljusets barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Skaffa er v\u00e4nner med hj\u00e4lp av den or\u00e4ttf\u00e4rdige mammon, f\u00f6r att de skall ta emot er i de eviga boningarna, n\u00e4r v\u00e4rldslig rikedom har tagit slut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som \u00e4r trogen i sm\u00e5tt \u00e4r ocks\u00e5 trogen i stort, och den som \u00e4r ohederlig i sm\u00e5tt \u00e4r ocks\u00e5 ohederlig i stort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om ni inte har varit trogna i fr\u00e5ga om den ohederlige mammon, vem vill d\u00e5 anf\u00f6rtro er den sanna rikedomen?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om ni inte varit trogna i fr\u00e5ga om det som tillh\u00f6r en annan, vem vill d\u00e5 ge er vad som tillh\u00f6r er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ingen kan tj\u00e4na tv\u00e5 herrar. Antingen kommer han d\u00e5 att hata den ene och \u00e4lska den andre, eller kommer han att h\u00e5lla sig till den ene och se ner p\u00e5 den andre. Ni kan inte tj\u00e4na b\u00e5de Gud och mammon.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt detta h\u00f6rde fariseerna, som \u00e4lskade pengar, och de h\u00e5nade honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Ni h\u00f6r till dem som vill framst\u00e5 som r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r m\u00e4nniskor, men Gud k\u00e4nner era hj\u00e4rtan. Ty det som \u00e4r h\u00f6gt i m\u00e4nniskors \u00f6gon \u00e4r avskyv\u00e4rt inf\u00f6r Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lagen och profeterna hade sin tid fram till Johannes. Sedan dess predikas evangeliet om Guds rike, och var och en uppmanas entr\u00e4get att komma in."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men f\u00f6rr kommer himmel och jord att f\u00f6rg\u00e5 \u00e4n att en enda prick av lagen s\u00e4tts ur kraft."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var och en som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och gifter sig med en annan kvinna beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott, och den som gifter sig med en fr\u00e5nskild kvinna beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den rike mannen och Lasarus - Det var en rik man som kl\u00e4dde sig i purpur och fint linne och levde var dag i gl\u00e4dje och fest."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vid hans port l\u00e5g en fattig man som hette Lasarus, full av s\u00e5r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tt p\u00e5 det som f\u00f6ll fr\u00e5n den rike mannens bord. Ja, hundarna kom och slickade hans s\u00e5r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 dog den fattige och f\u00f6rdes av \u00e4nglarna till platsen vid Abrahams sida. \u00c4ven den rike dog och begravdes."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r han pl\u00e5gades i helvetet, lyfte han blicken och fick se Abraham l\u00e5ngt borta och Lasarus hos honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 ropade han: Fader Abraham, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig och skicka Lasarus att doppa fingerspetsen i vatten f\u00f6r att svalka min tunga, ty jag pl\u00e5gas i denna eld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Abraham svarade: Mitt barn, kom ih\u00e5g att du fick ut ditt goda medan du levde, under det att Lasarus fick ut det onda. Nu f\u00e5r han tr\u00f6st och du pl\u00e5ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och till allt detta kommer att det \u00e4r en stor gapande klyfta mellan oss och er, f\u00f6r att de som vill g\u00e5 \u00f6ver h\u00e4rifr\u00e5n till er inte skall kunna det och f\u00f6r att inte heller n\u00e5gon d\u00e4rifr\u00e5n skall kunna komma \u00f6ver till oss."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Den rike mannen sade: D\u00e5 ber jag dig, fader, att du skickar honom till min fars hus"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u00f6r att varna mina fem br\u00f6der, s\u00e5 att inte de ocks\u00e5 kommer till detta pinorum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Abraham sade: De har Mose och profeterna. Dem skall de lyssna till."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nej, fader Abraham, svarade han, men om n\u00e5gon kommer till dem fr\u00e5n de d\u00f6da, omv\u00e4nder de sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abraham sade till honom: Lyssnar de inte till Mose och profeterna, kommer de inte heller att bli \u00f6vertygade ens om n\u00e5gon uppst\u00e5r fr\u00e5n de d\u00f6da.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00f6relser. Synd och f\u00f6rl\u00e5telse - Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;F\u00f6rf\u00f6relser m\u00e5ste komma, men ve den genom vilken de kommer!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det vore b\u00e4ttre f\u00f6r honom att en kvarnsten lades om hans hals och han kastades i havet \u00e4n att han vilseleder en av dessa sm\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Om din broder syndar, s\u00e5 tillr\u00e4ttavisa honom, och om han \u00e5ngrar sig, s\u00e5 f\u00f6rl\u00e5t honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c4ven om han syndar mot dig sju g\u00e5nger om dagen och kommer tillbaka till dig sju g\u00e5nger och s\u00e4ger: Jag \u00e5ngrar mig, s\u00e5 skall du f\u00f6rl\u00e5ta honom.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tro och tj\u00e4nst - D\u00e5 sade apostlarna till Herren: &#34;Ge oss mer tro.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Herren svarade: &#34;Om ni har tro som ett senapskorn, skall ni kunna s\u00e4ga till det h\u00e4r mullb\u00e4rsfikontr\u00e4det: Dra upp dig med r\u00f6tterna och s\u00e4tt ner dig i havet! Och det skulle lyda er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon av er har en tj\u00e4nare som pl\u00f6jer eller vaktar boskap, s\u00e4ger han d\u00e5 till honom, n\u00e4r han kommer hem fr\u00e5n marken: Kom genast och \u00e4t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e4ger han inte i st\u00e4llet: Laga nu till vad jag skall \u00e4ta och f\u00e4st upp dina kl\u00e4der och passa upp mig medan jag \u00e4ter och dricker. Sedan f\u00e5r du sj\u00e4lv \u00e4ta och dricka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inte tackar han tj\u00e4naren, f\u00f6r att denne gjorde det han var tillsagd att g\u00f6ra?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 skall ocks\u00e5 ni s\u00e4ga, n\u00e4r ni har gjort allt som kr\u00e4vs av er: Nu \u00e4r vi tj\u00e4nare utan uppgifter. Vi har bara gjort det vi var skyldiga att g\u00f6ra.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tio spet\u00e4lska - P\u00e5 sin f\u00e4rd till Jerusalem tog Jesus v\u00e4gen genom Samarien och Galileen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r han var p\u00e5 v\u00e4g in i en by, kom tio spet\u00e4lska m\u00e4n emot honom. De stannade p\u00e5 avst\u00e5nd"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och ropade: &#34;Jesus, M\u00e4stare, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 han fick se dem, sade han: &#34;G\u00e5 och visa er f\u00f6r pr\u00e4sterna.&#34; Och medan de var p\u00e5 v\u00e4g dit, blev de rena."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r en av dem s\u00e5g att han hade blivit botad, v\u00e4nde han tillbaka och prisade Gud med h\u00f6g r\u00f6st"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och f\u00f6ll ner f\u00f6r Jesu f\u00f6tter och tackade honom. Och han var samarit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade honom: &#34;Blev inte alla tio rena? Var \u00e4r de nio?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Har verkligen ingen v\u00e4nt tillbaka f\u00f6r att prisa Gud utom den h\u00e4r fr\u00e4mlingen?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och han sade till honom: &#34;Stig upp och g\u00e5! Din tro har fr\u00e4lst dig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Guds rikes ankomst - D\u00e5 Jesus blev tillfr\u00e5gad av fariseerna n\u00e4r Guds rike skulle komma, svarade han dem: &#34;Guds rike kommer inte s\u00e5 att man kan se det med \u00f6gonen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inte heller skall man kunna s\u00e4ga: Se, h\u00e4r \u00e4r det, eller: D\u00e4r \u00e4r det. Ty se, Guds rike \u00e4r mitt ibland er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till sina l\u00e4rjungar sade han: &#34;Det skall komma en tid, d\u00e5 ni l\u00e4ngtar efter att f\u00e5 se en enda av M\u00e4nniskosonens dagar, men ni kommer inte att f\u00e5 det."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Man skall s\u00e4ga till er: Se, d\u00e4r \u00e4r han, eller: H\u00e4r \u00e4r han. Men g\u00e5 inte dit, och f\u00f6lj inte med."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty liksom blixten flammar till och lyser fr\u00e5n himlens ena \u00e4nda till den andra, s\u00e5 skall M\u00e4nniskosonen vara p\u00e5 sin dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men f\u00f6rst m\u00e5ste han lida mycket och bli f\u00f6rkastad av detta sl\u00e4kte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Som det var p\u00e5 Noas tid, s\u00e5 skall det vara under M\u00e4nniskosonens dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Folk \u00e5t och drack, gifte sig och blev bortgifta, \u00e4nda till den dag d\u00e5 Noa gick in i arken och floden kom och gjorde slut p\u00e5 dem alla."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt var det p\u00e5 Lots tid: de \u00e5t och drack, k\u00f6pte och s\u00e5lde, planterade och byggde,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "men den dag d\u00e5 Lot gick ut fr\u00e5n Sodom l\u00e4t Gud eld och svavel regna fr\u00e5n himlen och gjorde slut p\u00e5 dem alla."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt skall det vara den dag d\u00e5 M\u00e4nniskosonen uppenbarar sig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om n\u00e5gon den dagen \u00e4r uppe p\u00e5 taket och har sina tillh\u00f6righeter i huset, skall han inte g\u00e5 ner och h\u00e4mta dem. P\u00e5 samma s\u00e4tt skall den som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5kern inte v\u00e4nda tillbaka hem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 Lots hustru!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Den som vill bevara sitt liv skall mista det, men den som mister sitt liv, han skall bevara det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den natten skall tv\u00e5 ligga i samma s\u00e4ng. Den ene skall tas med och den andre skall l\u00e4mnas kvar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor skall mala tillsammans. Den ena skall tas med och den andra l\u00e4mnas kvar.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Var d\u00e5, Herre?&#34; Han svarade dem: &#34;D\u00e4r den d\u00f6da kroppen ligger, d\u00e4r kommer gamarna att samlas.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4nkan och domaren - Jesus ber\u00e4ttade f\u00f6r dem en liknelse f\u00f6r att visa att de alltid borde be utan att tr\u00f6ttna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;I en stad fanns en domare som varken fruktade Gud eller hade respekt f\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I samma stad fanns en \u00e4nka, som g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng kom till honom och sade: Ge mig r\u00e4tt inf\u00f6r min motpart."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till en tid ville han inte, men sedan sade han till sig sj\u00e4lv: \u00c4ven om jag inte fruktar Gud eller har respekt f\u00f6r n\u00e5gon m\u00e4nniska,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "skall jag \u00e4nd\u00e5 ge den h\u00e4r \u00e4nkan r\u00e4tt, d\u00e4rf\u00f6r att hon \u00e4r s\u00e5 besv\u00e4rlig. Annars kommer hon till sist att pina livet ur mig med sina st\u00e4ndiga bes\u00f6k.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Herren sade: &#34;H\u00f6r vad den or\u00e4ttf\u00e4rdige domaren s\u00e4ger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skulle d\u00e5 inte Gud skaffa r\u00e4tt \u00e5t sina utvalda, som ropar till honom dag och natt, d\u00e5 han ju lyssnar t\u00e5ligt till dem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Han kommer snart att skaffa dem r\u00e4tt. Men skall v\u00e4l M\u00e4nniskosonen, n\u00e4r han kommer, finna en s\u00e5dan tro p\u00e5 jorden?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Faris\u00e9n och publikanen i templet - F\u00f6r n\u00e5gra som var s\u00e4kra p\u00e5 att de sj\u00e4lva var r\u00e4ttf\u00e4rdiga och som f\u00f6raktade andra, ber\u00e4ttade Jesus ocks\u00e5 denna liknelse:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tv\u00e5 m\u00e4n gick upp till templet f\u00f6r att be. Den ene var faris\u00e9 och den andre publikan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Faris\u00e9n stod och bad f\u00f6r sig sj\u00e4lv: Gud, jag tackar dig f\u00f6r att jag inte \u00e4r som andra m\u00e4nniskor, r\u00e5nare, brottslingar, \u00e4ktenskapsbrytare, eller som den d\u00e4r publikanen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag fastar tv\u00e5 g\u00e5nger i veckan, jag ger tionde av allt jag tj\u00e4nar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Publikanen stod l\u00e5ngt borta och v\u00e5gade inte ens lyfta blicken mot himlen utan slog sig f\u00f6r br\u00f6stet och bad: Gud, var n\u00e5dig mot mig, syndare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Han gick hem r\u00e4ttf\u00e4rdig, inte den andre. Ty var och en som upph\u00f6jer sig skall bli f\u00f6r\u00f6dmjukad, men den som \u00f6dmjukar sig skall bli upph\u00f6jd.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus och barnen - Man bar ocks\u00e5 fram sp\u00e4dbarn till Jesus f\u00f6r att han skulle r\u00f6ra vid dem. N\u00e4r l\u00e4rjungarna s\u00e5g det, visade de bort dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Jesus kallade dem till sig och sade: &#34;L\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte, ty Guds rike tillh\u00f6r s\u00e5dana."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Den som inte tar emot Guds rike som ett barn, han kommer aldrig ditin.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus och den rike mannen - En man i h\u00f6g st\u00e4llning fr\u00e5gade Jesus: &#34;Gode M\u00e4stare, vad skall jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Varf\u00f6r kallar du mig god? Ingen \u00e4r god utom en, och det \u00e4r Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Buden k\u00e4nner du: Du skall inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, Du skall inte m\u00f6rda, Du skall inte stj\u00e4la, Du skall inte vittna falskt, Hedra din far och din mor.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannen sade: &#34;Allt detta har jag h\u00e5llit sedan jag var ung.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och sade till honom: &#34;Ett fattas dig \u00e4nnu. S\u00e4lj allt vad du \u00e4ger och dela ut till de fattiga. D\u00e5 skall du f\u00e5 en skatt i himlen, och kom sedan och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r mannen h\u00f6rde detta, blev han djupt bedr\u00f6vad, eftersom han var mycket rik."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g att han var bedr\u00f6vad och sade: &#34;Hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte f\u00f6r dem som \u00e4r rika att komma in i Guds rike."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett syn\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De som h\u00f6rde detta fr\u00e5gade: &#34;Vem kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Det som \u00e4r om\u00f6jligt f\u00f6r m\u00e4nniskor \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus: &#34;Se, vi har l\u00e4mnat det vi \u00e4gde och f\u00f6ljt dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Var och en som har l\u00e4mnat hus eller hustru eller br\u00f6der eller f\u00f6r\u00e4ldrar eller barn f\u00f6r Guds rikes skull,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "skall f\u00e5 m\u00e5ngdubbelt igen redan i den h\u00e4r v\u00e4rlden, och sedan evigt liv i den kommande v\u00e4rlden.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus talar tredje g\u00e5ngen om sin d\u00f6d - Jesus tog de tolv \u00e5t sidan och sade till dem: &#34;Se, vi g\u00e5r upp till Jerusalem, och allt som genom profeterna \u00e4r skrivet om M\u00e4nniskosonen skall g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ty han kommer att utl\u00e4mnas \u00e5t hedningarna. De skall h\u00e5na och skymfa honom, spotta p\u00e5 honom,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "gissla honom och d\u00f6da honom, och p\u00e5 tredje dagen skall han uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men l\u00e4rjungarna f\u00f6rstod ingenting av detta. Det var f\u00f6rdolt f\u00f6r dem, s\u00e5 att de inte fattade vad han menade."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den blinde vid Jeriko - N\u00e4r Jesus n\u00e4rmade sig Jeriko, satt en blind man vid v\u00e4gen och tiggde."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han h\u00f6rde folk g\u00e5 f\u00f6rbi och fr\u00e5gade vad som stod p\u00e5."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Man talade om f\u00f6r honom att det var Jesus fr\u00e5n Nasaret som gick f\u00f6rbi,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och d\u00e5 ropade han: &#34;Jesus, Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som gick fr\u00e4mst sade \u00e5t honom att tiga, men han ropade bara \u00e4nnu mer: &#34;Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus stannade och befallde att mannen skulle ledas fram till honom. N\u00e4r han kom fr\u00e5gade Jesus:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Vad vill du att jag skall g\u00f6ra f\u00f6r dig?&#34; Han svarade: &#34;Herre, g\u00f6r s\u00e5 att jag kan se.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du f\u00e5r din syn. Din tro har fr\u00e4lst dig.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Genast kunde han se, och han f\u00f6ljde Jesus och prisade Gud. Och allt folket som s\u00e5g det prisade Gud."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus hos publikanen Sackeus - Jesus kom d\u00e4refter in i Jeriko och vandrade genom staden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och se, d\u00e4r fanns en man som hette Sackeus och var f\u00f6rman vid tullen, och han var rik."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han ville se vem Jesus var men kunde inte f\u00f6r folkskarans skull, ty han var liten till v\u00e4xten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 sprang han i f\u00f6rv\u00e4g och kl\u00e4ttrade upp i ett mullb\u00e4rsfikontr\u00e4d f\u00f6r att kunna se honom, eftersom Jesus skulle komma den v\u00e4gen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom till det st\u00e4llet, s\u00e5g han upp och sade till honom: &#34;Sackeus, skynda dig ner, ty i dag m\u00e5ste jag komma och stanna i ditt hus.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sackeus skyndade sig ner och tog emot honom med gl\u00e4dje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla som s\u00e5g det mumlade f\u00f6rargat: &#34;Han har tagit in hos en syndare.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Sackeus stod d\u00e4r och sade till Herren: &#34;Herre, h\u00e4lften av det jag \u00e4ger ger jag \u00e5t de fattiga, och om jag har bedragit n\u00e5gon, ger jag honom fyrdubbelt tillbaka.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;I dag har fr\u00e4lsning kommit till denna familj, eftersom ocks\u00e5 han \u00e4r en Abrahams son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty M\u00e4nniskosonen har kommit f\u00f6r att upps\u00f6ka och fr\u00e4lsa det som var f\u00f6rlorat.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Liknelsen om punden - N\u00e4r de h\u00f6rde detta, ber\u00e4ttade Jesus \u00e4nnu en liknelse, eftersom han var n\u00e4ra Jerusalem och de t\u00e4nkte sig att Guds rike genast skulle tr\u00e4da fram p\u00e5 ett synligt s\u00e4tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade: &#34;En man av f\u00f6rn\u00e4m sl\u00e4kt for till ett land l\u00e5ngt borta f\u00f6r att f\u00e5 kungav\u00e4rdighet och sedan komma tillbaka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han kallade till sig tio av sina tj\u00e4nare och gav dem tio pund och sade till dem: G\u00f6r aff\u00e4rer med dessa tills jag kommer tillbaka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hans landsm\u00e4n hatade honom, och n\u00e4r han hade farit skickade de s\u00e4ndebud som skulle s\u00e4ga: Vi vill inte ha honom till kung \u00f6ver oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men han fick sin kungav\u00e4rdighet, och n\u00e4r han kom tillbaka l\u00e4t han kalla till sig tj\u00e4narna som hade f\u00e5tt pengarna. Han ville veta vad var och en hade f\u00f6rtj\u00e4nat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den f\u00f6rste kom och sade: Herre, ditt pund har gett tio pund till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen: Bra, du gode tj\u00e4nare. Eftersom du har varit trogen i det minsta skall du h\u00e4rska \u00f6ver tio st\u00e4der."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den andre kom och sade: Ditt pund har gett fem pund till."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kungen sade till honom: Du skall h\u00e4rska \u00f6ver fem st\u00e4der."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e4refter kom en annan tj\u00e4nare och sade: Herre, se h\u00e4r \u00e4r ditt pund. Jag har haft det f\u00f6rvarat i en duk"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "av fruktan f\u00f6r dig, eftersom du \u00e4r en str\u00e4ng man som tar ut vad du inte har satt in och sk\u00f6rdar vad du inte har s\u00e5tt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hans herre sade till honom: Efter dina egna ord skall jag d\u00f6ma dig, du onde tj\u00e4nare! Du visste att jag \u00e4r en str\u00e4ng man, som tar ut vad jag inte har satt in och sk\u00f6rdar vad jag inte har s\u00e5tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varf\u00f6r satte du inte in mina pengar i en bank, s\u00e5 att jag kunde f\u00e5 ut dem med r\u00e4nta n\u00e4r jag kom tillbaka?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och till dem som stod bredvid sade han: Ta ifr\u00e5n honom hans pund och ge det \u00e5t den som har tio pund."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De sade: Herre, han har redan tio pund."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er: Var och en som har skall f\u00e5, men den som inget har, fr\u00e5n honom skall tas ocks\u00e5 det han har."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men dessa mina fiender som inte ville ha mig till kung \u00f6ver sig, f\u00f6r hit dem och hugg ner dem inf\u00f6r mina \u00f6gon.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesu int\u00e5g i Jerusalem - Sedan Jesus hade sagt detta gick han framf\u00f6r dem upp till Jerusalem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 han n\u00e4rmade sig Betfage och Betania vid det berg som kallas Oljeberget, s\u00e4nde han i v\u00e4g tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och sade: &#34;G\u00e5 till byn rakt framf\u00f6r er. N\u00e4r ni kommer in i den skall ni finna ett \u00e5snef\u00f6l, som st\u00e5r d\u00e4r bundet och som \u00e4nnu ingen har suttit p\u00e5. L\u00f6s det och led hit det."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon fr\u00e5gar er varf\u00f6r ni l\u00f6ser det, skall ni svara: Herren beh\u00f6ver det.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De som var uts\u00e4nda begav sig i v\u00e4g och fann att det var som han hade sagt dem."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och de l\u00f6ste f\u00f6let. D\u00e5 fr\u00e5gade de som \u00e4gde det: &#34;Varf\u00f6r l\u00f6ser ni f\u00f6let?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De svarade: &#34;Herren beh\u00f6ver det.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och de ledde det till Jesus och lade sina mantlar p\u00e5 det och l\u00e4t Jesus sitta upp."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och d\u00e4r han red fram bredde man ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 han n\u00e4rmade sig sluttningen av Oljeberget, b\u00f6rjade hela skaran av l\u00e4rjungar i sin gl\u00e4dje prisa Gud med h\u00f6g r\u00f6st f\u00f6r alla de kraftg\u00e4rningar som de hade sett:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "&#34;V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer, konungen, i Herrens namn! Frid i himlen och \u00e4ra i h\u00f6jden!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer i folkmassan sade d\u00e5 till honom: &#34;M\u00e4stare, s\u00e4g \u00e5t dina l\u00e4rjungar att tiga!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag s\u00e4ger er att om de tiger, kommer stenarna att ropa.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus gr\u00e5ter \u00f6ver Jerusalem - N\u00e4r Jesus kom n\u00e4rmare och s\u00e5g staden, brast han i gr\u00e5t \u00f6ver den"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och sade: &#34;T\u00e4nk om du i dag hade f\u00f6rst\u00e5tt, ocks\u00e5 du, vad som ger dig verklig frid. Men nu \u00e4r det dolt f\u00f6r dina \u00f6gon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ty det skall komma dagar \u00f6ver dig, n\u00e4r dina fiender kastar upp en bel\u00e4gringsvall runt dig och omringar och ans\u00e4tter dig fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De skall sl\u00e5 dig och dina barn i dig till marken och skall inte l\u00e4mna kvar i dig sten p\u00e5 sten, d\u00e4rf\u00f6r att du inte f\u00f6rstod den tid d\u00e5 Herren bes\u00f6kte dig.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus i templet - Sedan gick Jesus in p\u00e5 tempelplatsen och b\u00f6rjade driva ut dem som s\u00e5lde d\u00e4r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Det st\u00e5r skrivet: Mitt hus skall vara ett b\u00f6nens hus. Men ni har gjort det till ett r\u00f6varn\u00e4ste.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och han undervisade var dag i templet. \u00d6verstepr\u00e4sterna, de skriftl\u00e4rda och folkets ledare s\u00f6kte efter ett tillf\u00e4lle att r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "men de kunde inte komma p\u00e5 hur de skulle g\u00e5 till v\u00e4ga. Ty allt folket h\u00e4ngde vid hans l\u00e4ppar och lyssnade ivrigt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu fullmakt - En dag n\u00e4r Jesus undervisade folket i templet och predikade evangeliet, kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda tillsammans med de \u00e4ldste fram"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och fr\u00e5gade honom: &#34;S\u00e4g oss vad du har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta och vem som har gett dig den fullmakten?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Jag har ocks\u00e5 en fr\u00e5ga. S\u00e4g mig:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes dop, kom det fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskor?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00f6verlade med varandra och sade: &#34;Svarar vi: Fr\u00e5n himlen, kommer han att fr\u00e5ga: Varf\u00f6r trodde ni d\u00e5 inte p\u00e5 honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4ger vi: Fr\u00e5n m\u00e4nniskor, kommer allt folket att stena oss, eftersom de \u00e4r \u00f6vertygade om att Johannes var en profet.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och de svarade att de inte visste varifr\u00e5n det var."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;D\u00e5 s\u00e4ger inte heller jag er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liknelsen om de onda ving\u00e5rdsarbetarna - Sedan ber\u00e4ttade han denna liknelse f\u00f6r folket: &#34;En man planterade en ving\u00e5rd och arrenderade ut den till ving\u00e5rdsarbetare och reste bort en l\u00e4ngre tid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne skickade han en tj\u00e4nare till ving\u00e5rdsarbetarna f\u00f6r att de skulle ge honom hans del av ving\u00e5rdens avkastning. Men ving\u00e5rdsarbetarna slog honom och skickade i v\u00e4g honom tomh\u00e4nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han en annan tj\u00e4nare. Ocks\u00e5 honom slog de och h\u00e5nade och skickade i v\u00e4g tomh\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4refter s\u00e4nde han en tredje tj\u00e4nare. Men \u00e4ven honom slog de blodig och jagade bort."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade ving\u00e5rdens herre: Vad skall jag g\u00f6ra? Jo, jag vill s\u00e4nda min \u00e4lskade son. Honom skall de v\u00e4l ha respekt f\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e4r ving\u00e5rdsarbetarna fick se honom, \u00f6verlade de med varandra och sade: H\u00e4r har vi arvtagaren! L\u00e5t oss d\u00f6da honom, s\u00e5 f\u00e5r vi arvet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och de kastade ut honom ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom. Vad skall nu ving\u00e5rdens herre g\u00f6ra med dem?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jo, han skall komma och d\u00f6da dessa ving\u00e5rdsarbetare och l\u00e4mna ving\u00e5rden \u00e5t andra.&#34; N\u00e4r de h\u00f6rde detta, sade de: &#34;Det f\u00e5r aldrig h\u00e4nda!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men han s\u00e5g p\u00e5 dem och fr\u00e5gade: &#34;Vad menas d\u00e5 med detta ord i Skriften: Den sten som byggnadsarbetarna kastade bort har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var och en som faller p\u00e5 den stenen skall krossas, och den som stenen faller p\u00e5 skall smulas s\u00f6nder.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda och \u00f6verstepr\u00e4sterna ville nu gripa honom p\u00e5 en g\u00e5ng, men de v\u00e5gade inte f\u00f6r folket. De f\u00f6rstod att det var om dem han hade talat i denna liknelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skatt till kejsaren - De h\u00f6ll Jesus under uppsikt och skickade ut n\u00e5gra f\u00f6r att vakta p\u00e5 honom. Dessa skulle l\u00e5tsas vara \u00e4rliga och s\u00f6ka f\u00e5 fast honom f\u00f6r n\u00e5got som han sade, s\u00e5 att man kunde utl\u00e4mna honom \u00e5t \u00f6verheten, \u00e5t landsh\u00f6vdingen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;M\u00e4stare, vi vet att du talar och undervisar r\u00e4tt och inte anpassar dig efter m\u00e4nniskor utan verkligen f\u00f6rkunnar Guds v\u00e4g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c4r det r\u00e4tt att vi betalar skatt till kejsaren eller inte?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han genomsk\u00e5dade deras list och sade till dem:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Visa mig ett mynt. Vems bild och inskrift har det?&#34; De svarade: &#34;Kejsarens&#34;."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Ge d\u00e5 kejsaren det som tillh\u00f6r kejsaren, och Gud det som tillh\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och de kunde inte f\u00e5 fast honom f\u00f6r n\u00e5got som han sade inf\u00f6r folket. De f\u00f6rundrade sig \u00f6ver hans svar och hade inget att s\u00e4ga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om uppst\u00e5ndelsen - N\u00e5gra sadduceer - dessa som f\u00f6rnekar att det finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse - kom fram och st\u00e4llde en fr\u00e5ga till Jesus:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare, Mose har gett oss den f\u00f6reskriften att om n\u00e5gon har en gift bror som d\u00f6r barnl\u00f6s, s\u00e5 skall han gifta sig med \u00e4nkan och skaffa barn \u00e5t sin bror."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu fanns d\u00e4r sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste tog sig hustru och dog barnl\u00f6s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den andre"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "och den tredje gifte sig med henne, och s\u00e5 gjorde alla sju. De dog och l\u00e4mnade inga barn efter sig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Till slut dog ocks\u00e5 kvinnan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vem skall hon bli hustru till vid uppst\u00e5ndelsen? Alla sju var ju gifta med henne.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;De som lever i den h\u00e4r v\u00e4rlden gifter sig och blir bortgifta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men de som anses v\u00e4rdiga att vinna den andra v\u00e4rlden och uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, de varken gifter sig eller blir bortgifta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Inte heller kan de d\u00f6 l\u00e4ngre, ty som uppst\u00e5ndelsens barn \u00e4r de lika \u00e4nglarna och \u00e4r Guds barn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men att de d\u00f6da uppst\u00e5r, det har ocks\u00e5 Mose visat p\u00e5 st\u00e4llet om t\u00f6rnbusken, n\u00e4r han kallar Herren Abrahams Gud och Isaks Gud och Jakobs Gud."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han \u00e4r inte en Gud f\u00f6r d\u00f6da utan f\u00f6r levande, ty f\u00f6r honom lever alla.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 sade n\u00e5gra skriftl\u00e4rda: &#34;M\u00e4stare, du har r\u00e4tt i vad du s\u00e4ger.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Och de v\u00e5gade inte mer st\u00e4lla n\u00e5gon fr\u00e5ga till honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vem Messias \u00e4r - Jesus sade till dem: &#34;Hur kan man s\u00e4ga att Messias \u00e4r Davids son?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "David s\u00e4ger ju sj\u00e4lv i Psaltaren: Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "tills jag har lagt dina fiender som en fotpall under dina f\u00f6tter."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "David kallar honom allts\u00e5 Herre. Hur kan han d\u00e5 vara hans son?&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de skriftl\u00e4rda - Medan allt folket h\u00f6rde p\u00e5, sade Jesus till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "&#34;Akta er f\u00f6r de skriftl\u00e4rda, som njuter av att g\u00e5 omkring i l\u00e5nga mantlar och \u00e4lskar att bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen och att sitta p\u00e5 de fr\u00e4msta platserna i synagogorna och ha hedersplatserna vid festm\u00e5ltiderna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De \u00e4ter \u00e4nkorna ur husen och urs\u00e4ktar sig med sina l\u00e5nga b\u00f6ner. De skall f\u00e5 en s\u00e5 mycket str\u00e4ngare dom.&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4nkans g\u00e5va - Jesus s\u00e5g upp och m\u00e4rkte hur de rika lade sina g\u00e5vor i offerkistan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han s\u00e5g ocks\u00e5 hur en fattig \u00e4nka lade ner tv\u00e5 sm\u00e5 kopparmynt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Denna fattiga \u00e4nka gav mer \u00e4n alla andra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty det var av sitt \u00f6verfl\u00f6d som alla andra lade n\u00e5got i offerkistan, men hon offrade av sin fattigdom allt vad hon hade att leva p\u00e5.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Templet skall \u00f6del\u00e4ggas - N\u00e4r n\u00e5gra talade om hur templet var utsmyckat med vackra stenar och tempelg\u00e5vor, sade Jesus:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Ni ser detta. Det skall komma dagar d\u00e5 h\u00e4r inte skall l\u00e4mnas sten p\u00e5 sten. Allt skall brytas ner.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tecknen p\u00e5 Jesu ankomst - D\u00e5 fr\u00e5gade de honom: &#34;M\u00e4stare, n\u00e4r skall detta ske? Och vad blir tecknet p\u00e5 att det st\u00e5r f\u00f6r d\u00f6rren?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Se till att ni inte blir vilseledda. Ty m\u00e5nga skall komma i mitt namn och s\u00e4ga: Jag \u00e4r Messias, och: Tiden \u00e4r n\u00e4ra. Men f\u00f6lj dem inte!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni f\u00e5r h\u00f6ra om krig och uppror, s\u00e5 bli inte f\u00f6rskr\u00e4ckta. Ty s\u00e5dant m\u00e5ste f\u00f6rst h\u00e4nda, men det betyder inte att slutet kommer omedelbart.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vidare sade han till dem: &#34;Folk skall resa sig mot folk och rike mot rike."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det skall bli stora jordb\u00e4vningar och sv\u00e4lt och pest p\u00e5 den ena platsen efter den andra. Fasansfulla ting och stora tecken skall visa sig fr\u00e5n himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men innan allt detta h\u00e4nder, skall man gripa och f\u00f6rf\u00f6lja er. Man skall utl\u00e4mna er \u00e5t synagogor och f\u00e4ngelser och st\u00e4lla er inf\u00f6r kungar och landsh\u00f6vdingar f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta ger er tillf\u00e4lle att vittna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Best\u00e4m er d\u00e4rf\u00f6r att inte f\u00f6rbereda n\u00e5got f\u00f6rsvarstal."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty jag skall sj\u00e4lv l\u00e4gga orden i er mun och ge er vishet som ingen av era fiender skall kunna st\u00e5 emot eller mots\u00e4ga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni kommer att bli f\u00f6rr\u00e5dda till och med av f\u00f6r\u00e4ldrar och br\u00f6der, av sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner, och en del av er skall man d\u00f6da."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och ni skall bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men inte ett h\u00e5r p\u00e5 ert huvud skall g\u00e5 f\u00f6rlorat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Genom att st\u00e5 fasta skall ni vinna era sj\u00e4lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jerusalems \u00f6del\u00e4ggelse - N\u00e4r ni ser Jerusalem omringas av h\u00e4rar, d\u00e5 skall ni veta att staden snart skall bli \u00f6delagd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00e5 m\u00e5ste de som bor i Judeen fly bort till bergen, och de som bor inne i staden m\u00e5ste l\u00e4mna den, och de som \u00e4r ute p\u00e5 landet f\u00e5r inte g\u00e5 in i staden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty detta \u00e4r vederg\u00e4llningens tid, d\u00e5 allt som \u00e4r skrivet skall g\u00e5 i uppfyllelse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve dem som v\u00e4ntar barn eller ammar i de dagarna! Ty landet skall drabbas av en stor n\u00f6d, och vredesdomen skall komma \u00f6ver detta folk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De skall falla f\u00f6r sv\u00e4rdsegg och f\u00f6ras bort som f\u00e5ngar till alla hednafolk. Jerusalem kommer att trampas ner av hedningarna, tills hedningarnas tider \u00e4r fullbordade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kommer - Tecken skall visa sig i solen, i m\u00e5nen och i stj\u00e4rnorna, och p\u00e5 jorden skall folken gripas av \u00e5ngest och st\u00e5 r\u00e5dl\u00f6sa vid havets och br\u00e4nningarnas d\u00e5n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e4nniskor skall ge upp andan av skr\u00e4ck, i v\u00e4ntan p\u00e5 det som skall komma \u00f6ver v\u00e4rlden. Ty himlens krafter skall skakas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 skall man se M\u00e4nniskosonen komma i ett moln med stor makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r detta b\u00f6rjar ske, s\u00e5 r\u00e4ta p\u00e5 er och lyft upp era huvuden, ty d\u00e5 n\u00e4rmar sig er f\u00f6rlossning.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han gav dem ocks\u00e5 en liknelse: &#34;Se p\u00e5 fikontr\u00e4det och alla andra tr\u00e4d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 snart ni ser att de knoppas, f\u00f6rst\u00e5r ni av er sj\u00e4lva att sommaren redan \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser att detta h\u00e4nder, vet ni p\u00e5 samma s\u00e4tt att Guds rike \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Detta sl\u00e4kte skall inte f\u00f6rg\u00e5, f\u00f6rr\u00e4n allt detta sker."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Himmel och jord skall f\u00f6rg\u00e5, men mina ord skall aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men akta er f\u00f6r att berusa er och dricka er fulla och l\u00e5ta era hj\u00e4rtan tyngas av det dagliga livets omsorger, s\u00e5 att den dagen pl\u00f6tsligt kommer \u00f6ver er"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "som en snara. Ty den skall komma \u00f6ver alla som bor p\u00e5 jorden."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vaka alltid och be om kraft att kunna undfly allt det som skall komma och kunna best\u00e5 inf\u00f6r M\u00e4nniskosonen.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Om dagarna var han i templet och undervisade, men p\u00e5 kv\u00e4llarna gick han ut och \u00f6vernattade p\u00e5 det berg som kallas Oljeberget."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och tidigt p\u00e5 morgonen kom allt folket till honom i templet f\u00f6r att lyssna p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onda anslag mot Jesus - Det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid som kallas p\u00e5sk var nu n\u00e4ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00f6kte finna n\u00e5got s\u00e4tt att r\u00f6ja Jesus ur v\u00e4gen, men de var r\u00e4dda f\u00f6r folket."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 for Satan in i Judas, som kallades Iskariot och som var en av de tolv."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han gick och talade med \u00f6verstepr\u00e4sterna och ledarna f\u00f6r tempelvakten om hur han skulle kunna utl\u00e4mna Jesus \u00e5t dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De blev glada och lovade att ge honom en summa pengar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han samtyckte och s\u00f6kte nu efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att utl\u00e4mna honom \u00e5t dem utan att folket var med."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den sista p\u00e5skalammsm\u00e5ltiden f\u00f6rbereds - S\u00e5 kom den dag i det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, n\u00e4r p\u00e5skalammen skulle slaktas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Jesus i v\u00e4g Petrus och Johannes och sade: &#34;G\u00e5 och g\u00f6r i ordning, s\u00e5 att vi kan \u00e4ta p\u00e5skalammet.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Var vill du att vi skall reda till det?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;N\u00e4r ni kommer in i staden skall en man m\u00f6ta er. Han b\u00e4r en vattenkruka. F\u00f6lj honom till det hus d\u00e4r han g\u00e5r in"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och s\u00e4g till husets \u00e4gare: M\u00e4staren fr\u00e5gar dig: Var finns det rum d\u00e4r jag kan \u00e4ta p\u00e5skalammet med mina l\u00e4rjungar?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han kommer d\u00e5 att visa er ett stort rum i \u00f6vre v\u00e5ningen, som \u00e4r iordningst\u00e4llt. Red till d\u00e4r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gick och fann att det var som han hade sagt till dem. Och de redde till p\u00e5skalammet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta nattvarden - N\u00e4r stunden var inne, lade han sig till bords, och apostlarna tillsammans med honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Jag har l\u00e4ngtat mycket efter att \u00e4ta detta p\u00e5skalamm med er, innan mitt lidande b\u00f6rjar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty jag s\u00e4ger er att jag inte kommer att \u00e4ta det f\u00f6rr\u00e4n det f\u00e5r sin fullbordan i Guds rike.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och han tog en b\u00e4gare, tackade Gud och sade: &#34;Tag detta och dela mellan er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty jag s\u00e4ger er att jag fr\u00e5n denna stund inte skall dricka av vinstockens frukt f\u00f6rr\u00e4n Guds rike kommer.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och han tog ett br\u00f6d, tackade Gud, br\u00f6t det och gav \u00e5t dem och sade: &#34;Detta \u00e4r min kropp, som utges f\u00f6r er. G\u00f6r detta till minne av mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt tog han b\u00e4garen efter m\u00e5ltiden och sade: &#34;Denna b\u00e4gare \u00e4r det nya f\u00f6rbundet i mitt blod, som utgjuts f\u00f6r er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men se, den som f\u00f6rr\u00e5der mig, han har sin hand med mig p\u00e5 bordet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort som det \u00e4r best\u00e4mt, men ve den m\u00e4nniska, genom vilken han blir f\u00f6rr\u00e5dd.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade de diskutera med varandra vem av dem det kunde vara som skulle g\u00f6ra detta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vem \u00e4r den st\u00f6rste? - Det uppstod ocks\u00e5 en tvist bland dem om vem som kunde anses vara st\u00f6rst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Folkens kungar upptr\u00e4der som herrar \u00f6ver sina landsm\u00e4n, och de som har makten kallar sig folkens v\u00e4lg\u00f6rare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e5 skall ni inte handla, utan den st\u00f6rste bland er skall vara som den yngste och den som \u00e4r ledare skall vara som tj\u00e4naren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty vem \u00e4r st\u00f6rst: den som ligger till bords eller den som tj\u00e4nar? \u00c4r det inte den som ligger till bords? Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r jag h\u00e4r mitt ibland er som en tj\u00e4nare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det \u00e4r ni som har st\u00e5tt vid min sida under mina pr\u00f6vningar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och jag \u00f6verl\u00e4mnar riket \u00e5t er, liksom min Fader har \u00f6verl\u00e4mnat det \u00e5t mig:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni skall f\u00e5 \u00e4ta och dricka vid mitt bord i mitt rike och sitta p\u00e5 troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse - Simon, Simon, se, Satan har beg\u00e4rt att f\u00e5 s\u00e5lla er som vete."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men jag har bett f\u00f6r dig att din tro inte skall bli om intet. Och n\u00e4r du en g\u00e5ng har omv\u00e4nt dig, s\u00e5 styrk dina br\u00f6der.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus till honom: &#34;Herre, med dig \u00e4r jag beredd att g\u00e5 b\u00e5de i f\u00e4ngelse och i d\u00f6den.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Jag s\u00e4ger dig, Petrus, tuppen skall inte gala i natt, f\u00f6rr\u00e4n du tre g\u00e5nger har f\u00f6rnekat att du k\u00e4nner mig.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han sade vidare till dem: &#34;N\u00e4r jag s\u00e4nde er utan b\u00f6rs, utan l\u00e4ders\u00e4ck och sandaler, saknade ni d\u00e5 n\u00e5got?&#34; De svarade: &#34;Nej, inget.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;Men nu&#34;, sade han, &#34;skall den som har en b\u00f6rs ta den med sig, och likas\u00e5 den som har en l\u00e4ders\u00e4ck. Och den som inte har n\u00e5got sv\u00e4rd skall s\u00e4lja sin mantel och k\u00f6pa sig ett sv\u00e4rd."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ty jag s\u00e4ger er att p\u00e5 mig m\u00e5ste det ord uppfyllas som st\u00e5r skrivet: Han blev r\u00e4knad bland f\u00f6rbrytare. Ja, det ordet om mig blir nu uppfyllt.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De sade: &#34;Herre, h\u00e4r \u00e4r tv\u00e5 sv\u00e4rd.&#34; Han svarade dem: &#34;Det r\u00e4cker.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jesus i Getsemane - Sedan gick Jesus som vanligt ut till Oljeberget, och hans l\u00e4rjungar f\u00f6ljde honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han kom till platsen, sade han till dem: &#34;Be att ni inte kommer i frestelse.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och han gick ett stycke ifr\u00e5n dem, ungef\u00e4r ett stenkast, och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Fader, om du vill, s\u00e5 tag denna kalk ifr\u00e5n mig! Men ske inte min vilja utan din.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 visade sig en \u00e4ngel fr\u00e5n himlen och gav honom kraft."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han kom i sv\u00e5r \u00e5ngest och bad allt ivrigare, och hans svett blev som blodsdroppar, som f\u00f6ll ner p\u00e5 jorden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r han reste sig fr\u00e5n b\u00f6nen och kom till l\u00e4rjungarna, fann han att de hade somnat av bedr\u00f6velse."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Varf\u00f6r sover ni? Stig upp och be att ni inte kommer i frestelse.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus f\u00e4ngslas - Medan han \u00e4nnu talade kom d\u00e4r en folkhop. Han som hette Judas, en av de tolv, ledde dem, och han gick fram till Jesus och kysste honom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Judas, f\u00f6rr\u00e5der du M\u00e4nniskosonen med en kyss?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "N\u00e4r de som stod kring Jesus s\u00e5g vad som skulle h\u00e4nda, fr\u00e5gade de: &#34;Herre, skall vi sl\u00e5 till med sv\u00e4rd?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Och en av dem h\u00f6gg till \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg s\u00e5 av honom h\u00f6gra \u00f6rat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;L\u00e5t det vara nog med detta!&#34; Och han r\u00f6rde vid hans \u00f6ra och helade honom."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Sedan sade Jesus till \u00f6verstepr\u00e4sterna och bef\u00e4lhavarna f\u00f6r tempelvakten och de \u00e4ldste, som hade kommit emot honom: &#34;Som mot en f\u00f6rbrytare har ni g\u00e5tt ut med sv\u00e4rd och p\u00e5kar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Trots att jag dagligen har varit bland er i templet, har ni inte gripit mig. Men detta \u00e4r er stund och nu r\u00e5der m\u00f6rkrets makt.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - D\u00e5 grep de Jesus och f\u00f6rde honom till \u00f6verstepr\u00e4stens hus. Petrus f\u00f6ljde efter p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 g\u00e5rden t\u00e4nde de upp en eld och slog sig ner, och Petrus satte sig mitt ibland dem."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En tj\u00e4nsteflicka, som fick se honom sitta vid elden, betraktade honom noga och sade: &#34;Den d\u00e4r mannen var ocks\u00e5 med honom.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Men han nekade: &#34;Nej, kvinna, jag k\u00e4nner honom inte.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter fick en man syn p\u00e5 honom och sade: &#34;Du \u00e4r ocks\u00e5 en av dem.&#34; Men Petrus svarade: &#34;M\u00e4nniska, det \u00e4r jag inte.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Ungef\u00e4r en timme senare var det en annan som best\u00e4mt f\u00f6rs\u00e4krade: &#34;Visst var den d\u00e4r mannen med honom. Han \u00e4r ju galil\u00e9.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men Petrus sade: &#34;M\u00e4nniska, jag f\u00f6rst\u00e5r inte vad du menar.&#34; Och genast, medan han \u00e4nnu talade, gol tuppen."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Herren sig om och s\u00e5g p\u00e5 Petrus. Och Petrus kom ih\u00e5g vad Herren hade sagt till honom: &#34;Innan tuppen gal i natt, skall du tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Och han gick ut och gr\u00e4t bittert."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Jesus h\u00e5nas och st\u00e4lls inf\u00f6r stora r\u00e5det - De m\u00e4n som bevakade Jesus h\u00e5nade honom och slog honom."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "De h\u00f6ljde \u00f6ver honom och sade: &#34;Profetera! Vem var det som slog dig?&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Och p\u00e5 m\u00e5nga andra s\u00e4tt h\u00e5nade de honom."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "N\u00e4r det blev dag, samlades folkets \u00e4ldste, b\u00e5de \u00f6verstepr\u00e4ster och skriftl\u00e4rda. De l\u00e4t f\u00f6ra honom inf\u00f6r sitt r\u00e5d"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;\u00c4r du Messias, s\u00e5 s\u00e4g det!&#34; Han svarade dem: &#34;Om jag s\u00e4ger det, tror ni det inte,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "och om jag fr\u00e5gar er, svarar ni inte."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Men h\u00e4refter skall M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Guds, den Allsm\u00e4ktiges, h\u00f6gra sida.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade alla: &#34;\u00c4r du allts\u00e5 Guds Son?&#34; Han svarade dem: &#34;Ni sj\u00e4lva s\u00e4ger att Jag \u00c4r.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "De sade: &#34;Beh\u00f6ver vi n\u00e5got mer vittnesm\u00e5l? Vi har sj\u00e4lva h\u00f6rt det fr\u00e5n hans egen mun.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Alla de f\u00f6rsamlade br\u00f6t nu upp och f\u00f6rde honom inf\u00f6r Pilatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r b\u00f6rjade de anklaga honom och s\u00e4ga: &#34;Vi har funnit att den h\u00e4r mannen f\u00f6rleder v\u00e5rt folk, f\u00f6rbjuder oss betala skatt till kejsaren och s\u00e4ger att han \u00e4r Messias, en konung.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade honom: &#34;\u00c4r du judarnas konung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du sj\u00e4lv s\u00e4ger det.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus sade d\u00e5 till \u00f6verstepr\u00e4sterna och till folket: &#34;Jag finner inget brottsligt hos den h\u00e4r mannen.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de var p\u00e5stridiga och sade: &#34;Han uppviglar med sin l\u00e4ra folket \u00f6ver hela Judeen, fr\u00e5n Galileen och \u00e4nda hit.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r Pilatus h\u00f6rde detta, fr\u00e5gade han om mannen var fr\u00e5n Galileen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och d\u00e5 han fick veta att Jesus kom fr\u00e5n Herodes omr\u00e5de, skickade han honom till Herodes, som ocks\u00e5 var i Jerusalem under de dagarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Herodes - N\u00e4r Herodes fick se Jesus, blev han mycket glad. Han hade l\u00e4nge velat tr\u00e4ffa honom, eftersom han hade h\u00f6rt talas om honom, och han hoppades nu f\u00e5 se honom g\u00f6ra n\u00e5got tecken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herodes st\u00e4llde r\u00e4tt m\u00e5nga fr\u00e5gor till honom, men Jesus svarade inte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda stod d\u00e4r och anklagade honom h\u00e4ftigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herodes och hans soldater bem\u00f6tte honom med f\u00f6rakt och gjorde narr av honom, och sedan han l\u00e5tit s\u00e4tta p\u00e5 honom en praktfull dr\u00e4kt, skickade han honom tillbaka till Pilatus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den dagen blev Herodes och Pilatus v\u00e4nner med varandra. F\u00f6rut hade det r\u00e5tt fiendskap mellan dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus d\u00f6ms till d\u00f6den - Pilatus kallade samman \u00f6verstepr\u00e4sterna och r\u00e5dsmedlemmarna och folket"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Ni har f\u00f6rt den h\u00e4r mannen till mig och sagt att han uppviglar folket. Jag har nu f\u00f6rh\u00f6rt honom i er n\u00e4rvaro men inte funnit honom skyldig till det som ni anklagar honom f\u00f6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inte heller Herodes har funnit honom skyldig, och d\u00e4rf\u00f6r har han skickat honom tillbaka till oss. Ni ser att mannen inte har gjort n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag bestraffa honom och sedan frige honom.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skrek hela hopen: &#34;Bort med honom! L\u00e5t oss f\u00e5 Barabbas fri!&#34; -"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Barabbas var en man som hade kastats i f\u00e4ngelse f\u00f6r ett upplopp i staden och f\u00f6r mord. -"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pilatus talade till dem igen, ty han ville frige Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men de skrek: &#34;Korsf\u00e4st! Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f6r tredje g\u00e5ngen sade han till dem: &#34;Vad har han d\u00e5 gjort f\u00f6r ont? Jag har inte funnit honom skyldig till n\u00e5got som f\u00f6rtj\u00e4nar d\u00f6den. D\u00e4rf\u00f6r vill jag bestraffa honom och sedan frige honom.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men de l\u00e5g \u00f6ver honom med h\u00f6ga rop och kr\u00e4vde att Jesus skulle korsf\u00e4stas, och deras rop blev allt starkare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pilatus besl\u00f6t d\u00e5 att de skulle f\u00e5 vad de beg\u00e4rde."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han frigav den som de ville ha fri - mannen som var f\u00e4ngslad f\u00f6r upplopp och mord - men Jesus utl\u00e4mnade han, s\u00e5 att de fick som de ville."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus korsf\u00e4stes - N\u00e4r de f\u00f6rde bort honom, grep de en man som kom fr\u00e5n landet, Simon fr\u00e5n Cyrene. P\u00e5 honom lade de korset, f\u00f6r att han skulle b\u00e4ra det efter Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En stor folkmassa f\u00f6ljde honom, bland dem m\u00e5nga kvinnor som s\u00f6rjde och gr\u00e4t \u00f6ver honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 v\u00e4nde Jesus sig om och sade till dem: &#34;Jerusalems d\u00f6ttrar, gr\u00e5t inte \u00f6ver mig, utan gr\u00e5t \u00f6ver er sj\u00e4lva och era barn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty det kommer en tid d\u00e5 man skall s\u00e4ga: Saliga \u00e4r de ofruktsamma, de moderliv som inte har f\u00f6tt, och de br\u00f6st som inte har gett di."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 skall man s\u00e4ga till bergen: Fall \u00f6ver oss, och till h\u00f6jderna: D\u00f6lj oss!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty om man g\u00f6r s\u00e5 med det friska tr\u00e4det, vad skall d\u00e5 inte ske med det torra?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tv\u00e5 andra brottslingar f\u00f6rdes ocks\u00e5 ut f\u00f6r att avr\u00e4ttas tillsammans med honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kom till den plats som kallas Huvudskallen, korsf\u00e4ste de honom och brottslingarna d\u00e4r, den ene p\u00e5 hans h\u00f6gra sida och den andre p\u00e5 hans v\u00e4nstra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;Fader, f\u00f6rl\u00e5t dem, ty de vet inte vad de g\u00f6r.&#34; Och de delade hans kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Folket stod d\u00e4r och s\u00e5g p\u00e5. Men medlemmarna i Stora r\u00e5det h\u00e5nade honom och sade: &#34;Andra har han hj\u00e4lpt. Nu f\u00e5r han hj\u00e4lpa sig sj\u00e4lv, om han \u00e4r Guds Messias, den Utvalde.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c4ven soldaterna gick fram och h\u00e5nade honom. De r\u00e4ckte honom surt vin"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och sade: &#34;Om du \u00e4r judarnas konung, s\u00e5 hj\u00e4lp dig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00d6ver honom fanns det ocks\u00e5 ett anslag: &#34;Detta \u00e4r judarnas konung.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En av brottslingarna som var upph\u00e4ngda d\u00e4r skymfade honom och sade: &#34;\u00c4r inte du Messias? Hj\u00e4lp d\u00e5 dig sj\u00e4lv och oss!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men den andre tillr\u00e4ttavisade honom och sade: &#34;Fruktar inte heller du Gud, du som \u00e4r under samma dom?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V\u00e5r dom \u00e4r r\u00e4ttvis. Vi f\u00e5r vad vi har f\u00f6rtj\u00e4nat. Men han har inte gjort n\u00e5got ont.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och han sade: &#34;Jesus, t\u00e4nk p\u00e5 mig, n\u00e4r du kommer till ditt rike.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Amen s\u00e4ger jag dig: I dag skall du vara med mig i paradiset.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r - Det var nu omkring sj\u00e4tte timmen. D\u00e5 kom \u00f6ver hela landet ett m\u00f6rker som varade \u00e4nda till nionde timmen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Solen f\u00f6rm\u00f6rkades, och f\u00f6rl\u00e5ten i templet brast mitt itu."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och Jesus ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Fader, i dina h\u00e4nder \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande.&#34; Och n\u00e4r han hade sagt detta gav han upp andan."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Officeren som s\u00e5g det som h\u00e4nde, prisade Gud och sade: &#34;Den mannen var verkligen r\u00e4ttf\u00e4rdig.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Allt folket hade samlats f\u00f6r att se p\u00e5, och de slog sig f\u00f6r br\u00f6stet n\u00e4r de s\u00e5g vad som skedde och v\u00e4nde hem igen."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Men alla hans v\u00e4nner, ocks\u00e5 de kvinnor som hade f\u00f6ljt honom fr\u00e5n Galileen, hade st\u00e5tt p\u00e5 avst\u00e5nd och sett detta."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesu begravning - Nu fanns d\u00e4r en r\u00e5dsherre vid namn Josef, en god och r\u00e4ttf\u00e4rdig man,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "som inte hade samtyckt till vad de hade beslutat och gjort. Han var fr\u00e5n den judiska staden Arimatea, och han v\u00e4ntade p\u00e5 Guds rike."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han gick till Pilatus och bad att f\u00e5 Jesu kropp."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han tog ner den, svepte den i ett linnetyg och lade den i en uthuggen klippgrav, d\u00e4r \u00e4nnu ingen hade blivit lagd."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Det var tillredelsedag, och sabbaten skulle just b\u00f6rja."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "De kvinnor som hade kommit tillsammans med Jesus fr\u00e5n Galileen, f\u00f6ljde efter och s\u00e5g graven och hur hans kropp lades d\u00e4r."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde de hem och gjorde i ordning v\u00e4lluktande kryddor och oljor. Och p\u00e5 sabbaten var de i stillhet efter lagens bud."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r ur graven - P\u00e5 den f\u00f6rsta dagen i veckan gick de tidigt p\u00e5 morgonen till graven med de v\u00e4lluktande kryddor som de hade gjort i ordning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De fann att stenen var bortrullad fr\u00e5n graven"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och gick in men fann inte Herren Jesu kropp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de inte visste vad de skulle tro, se, d\u00e5 stod tv\u00e5 m\u00e4n i skinande kl\u00e4der framf\u00f6r dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kvinnorna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och b\u00f6jde ansiktet mot marken, men de b\u00e5da m\u00e4nnen sade: &#34;Varf\u00f6r s\u00f6ker ni den levande bland de d\u00f6da?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r, han har uppst\u00e5tt. Kom ih\u00e5g vad han sade till er, medan han \u00e4nnu var i Galileen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste utl\u00e4mnas i syndiga m\u00e4nniskors h\u00e4nder och korsf\u00e4stas och uppst\u00e5 p\u00e5 tredje dagen.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 kom de ih\u00e5g hans ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och de v\u00e4nde tillbaka fr\u00e5n graven och ber\u00e4ttade allt detta f\u00f6r de elva och f\u00f6r alla de andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var Maria fr\u00e5n Magdala och Johanna och Jakobs mor Maria. Ocks\u00e5 de andra kvinnorna som var med dem talade om det f\u00f6r apostlarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men det kvinnorna ber\u00e4ttade uppfattade dessa som tomt prat, och de trodde inte p\u00e5 dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Petrus steg upp och sprang till graven, och d\u00e5 han lutade sig in, s\u00e5g han endast linnebindlarna. Och han gick hem, fylld av f\u00f6rundran \u00f6ver det som hade h\u00e4nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r Emmausvandrarna - Och se, tv\u00e5 av dem var just den dagen p\u00e5 v\u00e4g till en by som heter Emmaus och ligger sextio stadier fr\u00e5n Jerusalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de gick och samtalade med varandra om allt som hade h\u00e4nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r de nu talades vid och \u00f6verlade, n\u00e4rmade sig Jesus sj\u00e4lv och slog f\u00f6lje med dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men deras \u00f6gon var slutna, s\u00e5 att de inte k\u00e4nde igen honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad \u00e4r det ni samtalar om?&#34; D\u00e5 stannade de och s\u00e5g bedr\u00f6vade ut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och den ene som hette Kleopas sade till honom: &#34;\u00c4r du den ende fr\u00e4mling i Jerusalem som inte vet vad som h\u00e4nt de h\u00e4r dagarna?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad d\u00e5?&#34; De svarade: &#34;Det som har h\u00e4nt Jesus fr\u00e5n Nasaret, en profet, m\u00e4ktig i ord och g\u00e4rning inf\u00f6r Gud och allt folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Honom har v\u00e5ra \u00f6verstepr\u00e4ster och r\u00e5dsmedlemmar utl\u00e4mnat till att d\u00f6mas till d\u00f6den och l\u00e5tit korsf\u00e4sta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men vi hade hoppats att han var den som skulle fr\u00e4lsa Israel. Till allt detta kommer att han redan har l\u00e5tit den tredje dagen g\u00e5, sedan detta skedde."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och vidare har n\u00e5gra kvinnor bland de v\u00e5ra gjort oss uppskakade. De gick tidigt p\u00e5 morgonen till graven"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men fann inte hans kropp. Och de kom och ber\u00e4ttade att de hade sett en \u00e4nglasyn och att \u00e4nglarna hade sagt att han levde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick n\u00e5gra av oss till graven, och de fann att det var s\u00e5 som kvinnorna hade sagt, men honom sj\u00e4lv s\u00e5g de inte.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;S\u00e5 of\u00f6rst\u00e5ndiga ni \u00e4r och tr\u00f6ga till att tro p\u00e5 allt som profeterna har sagt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e5ste inte Messias lida detta f\u00f6r att g\u00e5 in i sin h\u00e4rlighet?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han b\u00f6rjade med Mose och alla profeterna och f\u00f6rklarade f\u00f6r dem vad som var sagt om honom i alla Skrifterna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r de n\u00e4rmade sig byn dit de var p\u00e5 v\u00e4g, verkade det som han ville g\u00e5 vidare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men de bad honom ivrigt: &#34;Stanna kvar hos oss! Det blir snart kv\u00e4ll och dagen g\u00e5r mot sitt slut.&#34; D\u00e5 gick han in och stannade hos dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och n\u00e4r han l\u00e5g till bords med dem, tog han br\u00f6det, tackade Gud, br\u00f6t det och r\u00e4ckte \u00e5t dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnades deras \u00f6gon, och de k\u00e4nde igen honom, men han f\u00f6rsvann ur deras \u00e5syn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och de sade till varandra: &#34;Brann inte v\u00e5ra hj\u00e4rtan n\u00e4r han talade med oss p\u00e5 v\u00e4gen och \u00f6ppnade Skrifterna f\u00f6r oss?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De br\u00f6t genast upp och v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem, d\u00e4r de fann de elva och de andra l\u00e4rjungarna f\u00f6rsamlade,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och dessa sade: &#34;Herren har verkligen uppst\u00e5tt, och han har visat sig f\u00f6r Simon.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och sj\u00e4lva ber\u00e4ttade de vad som hade h\u00e4nt p\u00e5 v\u00e4gen och hur han blev igenk\u00e4nd av dem n\u00e4r han br\u00f6t br\u00f6det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus visar sig f\u00f6r l\u00e4rjungarna - Medan de talade om detta, stod Jesus sj\u00e4lv mitt ibland dem och sade: &#34;Frid vare med er.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Uppskakade och f\u00f6rskr\u00e4ckta trodde de att de s\u00e5g en ande."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni s\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckta, och varf\u00f6r stiger det upp tvivel i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Se p\u00e5 mina h\u00e4nder och mina f\u00f6tter att det verkligen \u00e4r jag. R\u00f6r vid mig och se. En ande har inte k\u00f6tt och ben, som ni ser att jag har.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han hade sagt detta, visade han dem sina h\u00e4nder och sina f\u00f6tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och eftersom de av idel gl\u00e4dje \u00e4nnu inte kunde tro utan stod d\u00e4r f\u00f6rundrade, fr\u00e5gade han dem: &#34;Har ni n\u00e5got att \u00e4ta h\u00e4r?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00e4ckte de honom en bit stekt fisk,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "som han tog och \u00e5t inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Detta \u00e4r vad jag sade till er, medan jag \u00e4nnu var hos er: Allt m\u00e5ste uppfyllas som \u00e4r skrivet om mig i Mose lag, hos profeterna och i psalmerna.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan \u00f6ppnade han deras sinnen, s\u00e5 att de f\u00f6rstod Skrifterna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Det st\u00e5r skrivet att Messias skall lida och p\u00e5 tredje dagen uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "och att omv\u00e4ndelse och syndernas f\u00f6rl\u00e5telse skall predikas i hans namn f\u00f6r alla folk, med b\u00f6rjan i Jerusalem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ni \u00e4r sj\u00e4lva vittnen om detta."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och se, jag skall s\u00e4nda er vad min Fader har lovat. Men ni skall stanna h\u00e4r i staden, tills ni har blivit bekl\u00e4dda med kraft fr\u00e5n h\u00f6jden.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesu himmelsf\u00e4rd - Sedan f\u00f6rde han dem ut till Betania, och han lyfte sina h\u00e4nder och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och medan han v\u00e4lsignade dem, skildes han fr\u00e5n dem och blev upptagen till himlen."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "De tillbad honom och v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem i stor gl\u00e4dje."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Och de var alltid i templet och prisade Gud."
                }
            }
        }
    }
}