{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Denna profetia inneh\u00e5ller HERRENS ord till Israel genom Malaki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens k\u00e4rlek till Israel - Jag har \u00e4lskat er, s\u00e4ger HERREN. Och ni fr\u00e5gar: &#34;P\u00e5 vilket s\u00e4tt har du \u00e4lskat oss?&#34; Var inte Esau bror till Jakob? s\u00e4ger HERREN. Jakob \u00e4lskade jag,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "men Esau hatade jag. Jag gjorde hans berg till en \u00f6demark och gav hans arvedel \u00e5t \u00f6knens schakaler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om Edom s\u00e4ger: &#34;Vi \u00e4r krossade, men vi skall \u00e5ter bygga upp ruinerna&#34;, s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: De bygger upp, men jag skall riva ner. De skall kallas &#34;ogudaktighetens land&#34; och &#34;det folk som HERREN \u00e4r vred p\u00e5 f\u00f6r evigt&#34;."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Era \u00f6gon skall se det, och ni skall s\u00e4ga: &#34; HERREN \u00e4r upph\u00f6jd ut\u00f6ver Israels gr\u00e4nser&#34;."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rakt f\u00f6r Herren - En son hedrar sin far, en tj\u00e4nare sin herre. Om nu jag \u00e4r en far, var \u00e4r d\u00e5 den heder som borde visas mig? Och om jag \u00e4r en herre, var \u00e4r d\u00e5 fruktan f\u00f6r mig? Detta s\u00e4ger HERREN Sebaot till er pr\u00e4ster som f\u00f6raktar mitt namn. Och ni fr\u00e5gar: &#34;P\u00e5 vilket s\u00e4tt har vi f\u00f6raktat ditt namn?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo, genom att ni p\u00e5 mitt altare offrar oren mat. Och ni fr\u00e5gar: &#34;P\u00e5 vilket s\u00e4tt har vi kr\u00e4nkt din renhet?&#34; Genom att ni s\u00e4ger: &#34; HERRENS bord betyder ingenting.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om ni b\u00e4r fram ett blint djur som offer, \u00e4r inte det n\u00e5got ont? Om ni b\u00e4r fram det som \u00e4r lamt och sjukt, \u00e4r inte det n\u00e5got ont? Kom med s\u00e5dant till din st\u00e5th\u00e5llare! Tror du han blir glad och tar n\u00e5digt emot dig? s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men b\u00f6nfall nu inf\u00f6r Gud att han m\u00e5 vara n\u00e5dig mot oss. Genom er har detta skett. Kan han d\u00e5 bli v\u00e4nligt sinnad mot er? s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om \u00e4nd\u00e5 n\u00e5gon av er ville st\u00e4nga tempeld\u00f6rrarna, s\u00e5 att ni inte f\u00f6rg\u00e4ves t\u00e4nder upp eld p\u00e5 mitt altare! Jag har inte behag till er, s\u00e4ger HERREN Sebaot, offerg\u00e5vorna fr\u00e5n er hand finner jag ingen gl\u00e4dje i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n solens uppg\u00e5ng till dess nedg\u00e5ng skall mitt namn bli stort bland hednafolken, p\u00e5 alla orter skall man b\u00e4ra fram r\u00f6koffer och rena offerg\u00e5vor \u00e5t mitt namn. Ja, stort skall mitt namn bli bland hednafolken, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men ni vanhelgar det n\u00e4r ni s\u00e4ger: &#34; HERRENS bord \u00e4r orent och maten som ges \u00e4r v\u00e4rdel\u00f6s.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger: &#34;Inte \u00e4r det m\u00f6dan v\u00e4rt!&#34; och s\u00e5 handhar ni det vanv\u00f6rdigt, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Som offer b\u00e4r ni fram det som \u00e4r stulet och djur som \u00e4r halta och sjuka. S\u00e5dant offrar ni. Och det skulle jag med gl\u00e4dje ta emot av er? s\u00e4ger HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rbannad \u00e4r den som handlar svekfullt, den som i sin hjord har ett djur av hank\u00f6n, men \u00e4nd\u00e5, n\u00e4r han g\u00f6r ett l\u00f6fte, offrar \u00e5t HERREN det som \u00e4r vanst\u00e4llt. Ty jag \u00e4r en stor Konung, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och mitt namn \u00e4r fruktat bland hednafolken."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas synd - Och nu kommer denna befallning till er, ni pr\u00e4ster:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om ni inte vill h\u00f6ra, om ni inte l\u00e4gger p\u00e5 hj\u00e4rtat att ge mitt namn \u00e4ra, s\u00e4ger HERREN Sebaot, d\u00e5 skall jag s\u00e4nda f\u00f6rbannelse mot er. Jag skall f\u00f6rbanna era v\u00e4lsignelser, ja, jag har redan f\u00f6rbannat dem, eftersom ni inte l\u00e4gger detta p\u00e5 hj\u00e4rtat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, jag skall straffa er avkomma och kasta orenlighet i ansiktet p\u00e5 er, orenlighet fr\u00e5n era h\u00f6gtidsoffer, och man skall b\u00e4ra bort er tillsammans med den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och ni skall f\u00f6rst\u00e5 att jag har gett er denna befallning, f\u00f6r att mitt f\u00f6rbund med Levi skall best\u00e5, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt f\u00f6rbund med honom var liv och frid, och jag gav honom detta f\u00f6r att han skulle frukta mig. Och han fruktade mig och b\u00e4vade f\u00f6r mitt namn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sann undervisning var i hans mun, ingen or\u00e4tt fanns p\u00e5 hans l\u00e4ppar. I frid och uppriktighet vandrade han med mig, och han omv\u00e4nde m\u00e5nga fr\u00e5n deras missg\u00e4rningar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty pr\u00e4stens l\u00e4ppar skall bevara kunskap, och undervisning skall man h\u00e4mta fr\u00e5n hans mun. Han \u00e4r en budb\u00e4rare fr\u00e5n HERREN Sebaot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men ni har vikit av fr\u00e5n v\u00e4gen, genom er undervisning har m\u00e5nga kommit p\u00e5 fall. Ni har f\u00f6rd\u00e4rvat f\u00f6rbundet med Levi, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har jag gjort er f\u00f6raktade och f\u00f6rnedrade inf\u00f6r allt folket, eftersom ni inte har h\u00e5llit er till mina v\u00e4gar och tagit h\u00e4nsyn till m\u00e4nniskor n\u00e4r ni undervisar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Folkets trol\u00f6shet - Har vi inte alla en enda Fader? Har inte en enda Gud skapat oss? Varf\u00f6r handlar vi d\u00e5 svekfullt mot varandra och kr\u00e4nker v\u00e5ra f\u00e4ders f\u00f6rbund?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Juda har handlat svekfullt, och avskyv\u00e4rda ting har bedrivits i Israel och i Jerusalem. Ty Juda har kr\u00e4nkt det HERREN h\u00e5ller heligt, det som han \u00e4lskar, och de har gift sig med kvinnor som dyrkar fr\u00e4mmande gudar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN skall fr\u00e5n Jakobs t\u00e4lt utrota var och en som g\u00f6r detta, b\u00e5de h\u00f6g och l\u00e5g och den som b\u00e4r fram g\u00e5vor till HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och f\u00f6r det andra g\u00f6r ni detta: Ni \u00f6versk\u00f6ljer HERRENS altare med t\u00e5rar, gr\u00e5t och klagan, eftersom han inte l\u00e4ngre vill se till offerg\u00e5van eller ta emot n\u00e5got fr\u00e5n er hand med gl\u00e4dje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och ni fr\u00e5gar: &#34;Varf\u00f6r?&#34; Jo, HERREN har varit vittne mellan dig och din ungdoms hustru. Du har handlat trol\u00f6st mot henne, fast\u00e4n hon \u00e4r din maka, din hustru som du ing\u00e5tt f\u00f6rbund med."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Har inte han gjort dem till ett? Det som \u00e4r kvar av ande tillh\u00f6r honom. Och varf\u00f6r ett? Han s\u00f6ker avkomma som h\u00f6r Gud till. S\u00e5 tag v\u00e5rd om er ande och handla inte trol\u00f6st mot er ungdoms hustru."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag hatar skilsm\u00e4ssa, s\u00e4ger HERREN, Israels Gud, och att man h\u00f6ljer sig i v\u00e5ld som i en kl\u00e4dnad, s\u00e4ger HERREN Sebaot. S\u00e5 tag v\u00e5rd om er ande och handla inte trol\u00f6st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni tr\u00f6ttar ut HERREN med era ord. Ni fr\u00e5gar: &#34;P\u00e5 vilket s\u00e4tt har vi tr\u00f6ttat ut honom?&#34; Jo, ni s\u00e4ger: &#34;Den som g\u00f6r det onda \u00e4r god i HERRENS \u00f6gon, och han gl\u00e4der sig \u00f6ver dem&#34;, eller: &#34;Var \u00e4r Gud som d\u00f6mer?&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rbundets \u00e4ngel - Se, jag skall s\u00e4nda min budb\u00e4rare och han skall bereda v\u00e4gen f\u00f6r mig. Och den Herre som ni s\u00f6ker skall pl\u00f6tsligt komma till sitt tempel, f\u00f6rbundets \u00e4ngel som ni l\u00e4ngtar efter. Se, han kommer, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men vem kan uth\u00e4rda den dag d\u00e5 han kommer, och vem kan best\u00e5 n\u00e4r han uppenbarar sig? Ty han \u00e4r som en guldsmeds eld och som en tv\u00e4ttares s\u00e5pa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Likt en guldsmed skall han s\u00e4tta sig ner och rena silvret. Han skall rena Levi s\u00f6ner, luttra dem som guld och silver, s\u00e5 att de kan b\u00e4ra fram \u00e5t HERREN en offerg\u00e5va i r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 skall offerg\u00e5vorna fr\u00e5n Juda och Jerusalem behaga HERREN som i forna dagar och g\u00e5ngna \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag skall komma till er och h\u00e5lla dom. Jag skall snabbt tr\u00e4da upp som vittne mot trollkarlar och \u00e4ktenskapsbrytare, mot dem som sv\u00e4r falskt, mot dem som undanh\u00e5ller arbetaren hans l\u00f6n och f\u00f6rtrycker \u00e4nkan och den faderl\u00f6se, mot dem som vr\u00e4nger r\u00e4tten f\u00f6r fr\u00e4mlingen och inte fruktar mig, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel inser inte sin synd - Jag, HERREN, har inte f\u00f6r\u00e4ndrat mig, och ni, Jakobs barn, har inte utpl\u00e5nats."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alltsedan era f\u00e4ders dagar har ni vikit av fr\u00e5n mina stadgar och inte h\u00e5llit dem. V\u00e4nd om till mig s\u00e5 skall jag v\u00e4nda om till er, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Men ni fr\u00e5gar: &#34;Varf\u00f6r skall vi v\u00e4nda om?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e5r en m\u00e4nniska stj\u00e4la fr\u00e5n Gud? \u00c4nd\u00e5 stj\u00e4l ni fr\u00e5n mig. Ni s\u00e4ger: &#34;Vad har vi stulit fr\u00e5n dig?&#34; Tionde och offerg\u00e5vor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rbannelse har drabbat er, ty ni och hela folket stj\u00e4l ifr\u00e5n mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r in allt tionde i f\u00f6rr\u00e5dshuset, s\u00e5 att det finns mat i mitt hus. Pr\u00f6va mig nu i detta, s\u00e4ger HERREN Sebaot, om jag inte kommer att \u00f6ppna f\u00f6r er himlens f\u00f6nster och l\u00e5ta v\u00e4lsignelse str\u00f6mma ut \u00f6ver er i rikt m\u00e5tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och f\u00f6r er skull skall jag n\u00e4psa gr\u00e4shopporna s\u00e5 att de inte f\u00f6rd\u00e4rvar frukten p\u00e5 marken. Inte heller skall vinstocken p\u00e5 f\u00e4ltet bli utan frukt, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och alla folk skall prisa er lyckliga, ty ni skall vara ett ljuvligt land, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni har talat h\u00e5rda ord mot mig, s\u00e4ger HERREN. Men ni s\u00e4ger: &#34;Vad har vi talat mot dig?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni har sagt: &#34;Det \u00e4r meningsl\u00f6st att tj\u00e4na Gud. Vad vinner vi p\u00e5 att h\u00e5lla hans bud och g\u00e5 s\u00f6rjande inf\u00f6r HERREN Sebaot?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu prisar vi de h\u00f6gmodiga lyckliga. De som handlar ogudaktigt uppmuntras, de s\u00e4tter Gud p\u00e5 prov och slipper \u00e4nd\u00e5 undan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En minnesbok - Men d\u00e5 talade de som fruktar HERREN med varandra, och HERREN gav akt och lyssnade. En minnesbok blev skriven inf\u00f6r honom f\u00f6r dem som fruktar HERREN och \u00e4rar hans namn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De skall vara mina, s\u00e4ger HERREN Sebaot, min egendom p\u00e5 den dag d\u00e5 jag utf\u00f6r mitt verk. Jag skall visa med\u00f6mkan med dem s\u00e5 som en man visar med\u00f6mkan med sin son som tj\u00e4nar honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skall ni \u00e5ter se skillnaden mellan den r\u00e4ttf\u00e4rdige och den ogudaktige, mellan den som tj\u00e4nar Gud och den som inte tj\u00e4nar honom."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens domedag - Se, dagen kommer, den brinner som en ugn. D\u00e5 skall alla h\u00f6gmodiga och alla som handlar ogudaktigt vara som halm. Dagen som kommer skall br\u00e4nna upp dem, s\u00e4ger HERREN Sebaot, den skall l\u00e4mna kvar varken rot eller kvist."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men f\u00f6r er som fruktar mitt namn skall r\u00e4ttf\u00e4rdighetens sol g\u00e5 upp med l\u00e4kedom under sina vingar. D\u00e5 skall ni komma ut och hoppa likt kalvar som sl\u00e4pps ur sitt b\u00e5s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni skall trampa ner de ogudaktiga, ty de skall vara som stoft under era f\u00f6tter p\u00e5 den dag d\u00e5 jag utf\u00f6r mitt verk, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kom ih\u00e5g min tj\u00e4nare Mose lag som jag gav honom befallning om p\u00e5 Horeb, stadgarna och f\u00f6reskrifterna som g\u00e4ller hela Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, jag skall s\u00e4nda till er profeten Elia, innan HERRENS dag kommer, den stora och fruktansv\u00e4rda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall v\u00e4nda f\u00e4dernas hj\u00e4rtan till barnen och barnens hj\u00e4rtan till deras f\u00e4der, s\u00e5 att jag inte kommer och sl\u00e5r landet med tillspillogivning."
                }
            }
        }
    }
}