{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens predikan - H\u00e4r b\u00f6rjar evangeliet om Jesus Kristus, Guds Son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 st\u00e5r det skrivet hos profeten Jesaja: Se, jag s\u00e4nder min budb\u00e4rare framf\u00f6r dig, och han skall bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren, g\u00f6r stigarna raka f\u00f6r honom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren tr\u00e4dde fram i \u00f6knen och f\u00f6rkunnade omv\u00e4ndelsens dop till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och hela Judeen och alla Jerusalems inv\u00e5nare kom ut till honom och bek\u00e4nde sina synder och d\u00f6ptes av honom i floden Jordan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Johannes var kl\u00e4dd i kamelh\u00e5r och hade ett l\u00e4derb\u00e4lte om livet, och han levde av gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han f\u00f6rkunnade: &#34;Efter mig kommer den som \u00e4r starkare \u00e4n jag, och jag \u00e4r inte ens v\u00e4rd att b\u00f6ja mig ner och knyta upp hans sandalremmar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag d\u00f6per er med vatten, men han skall d\u00f6pa er i den helige Ande.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus blir d\u00f6pt - Vid den tiden kom Jesus fr\u00e5n Nasaret i Galileen och blev d\u00f6pt i Jordan av Johannes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och se, n\u00e4r han steg upp ur vattnet, s\u00e5g han himlen dela sig och Anden komma ner \u00f6ver honom som en duva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och en r\u00f6st kom fr\u00e5n himlen: &#34;Du \u00e4r min Son, den \u00c4lskade. I dig har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus frestas - Genast f\u00f6rde Anden honom ut i \u00f6knen,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och han vistades i \u00f6knen under fyrtio dagar och frestades av Satan. D\u00e4r levde han bland de vilda djuren, och \u00e4nglarna betj\u00e4nade honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - Sedan Johannes hade blivit f\u00e4ngslad, kom Jesus till Galileen och predikade Guds evangelium."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sade: &#34;Tiden \u00e4r fullbordad och Guds rike \u00e4r nu h\u00e4r. Omv\u00e4nd er och tro evangelium!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han gick l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n, fick han se Simon och hans bror Andreas kasta ut n\u00e4t i sj\u00f6n, f\u00f6r de var fiskare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;F\u00f6lj mig, s\u00e5 skall jag g\u00f6ra er till m\u00e4nniskofiskare.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Genast l\u00e4mnade de n\u00e4ten och f\u00f6ljde honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 han kom lite l\u00e4ngre fram, fick han se Jakob, Sebedeus son, och hans bror Johannes, d\u00e4r de satt i b\u00e5ten och gjorde i ordning sina n\u00e4t."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Strax kallade han p\u00e5 dem, och de l\u00e4mnade sin far Sebedeus och hans dagl\u00f6nare kvar i b\u00e5ten och f\u00f6ljde Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus i Kapernaums synagoga - De kom till Kapernaum, och n\u00e4r det blev sabbat gick han till synagogan och undervisade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Folket h\u00e4pnade \u00f6ver hans l\u00e4ra, ty han undervisade dem med auktoritet och inte som de skriftl\u00e4rda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och se, i deras synagoga fanns nu en man som hade en oren ande, och han skrek:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Vad har vi med dig att g\u00f6ra, Jesus fr\u00e5n Nasaret? Har du kommit f\u00f6r att f\u00f6rd\u00e4rva oss? Jag vet vem du \u00e4r, du Guds Helige.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus sade str\u00e4ngt till anden: &#34;Tig och far ut ur honom!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den orene anden ryckte i mannen och skrek och for ut ur honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och fr\u00e5gade varandra: &#34;Vad \u00e4r detta? En ny l\u00e4ra med s\u00e5dan makt. Till och med de orena andarna befaller han, och de lyder honom.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och ryktet om honom spred sig genast \u00f6verallt i hela Galileen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar Petrus sv\u00e4rmor - S\u00e5 snart de kommit ut ur synagogan, gick de till Simons och Andreas hus tillsammans med Jakob och Johannes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Simons sv\u00e4rmor l\u00e5g sjuk i feber, och de talade genast med Jesus om henne."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han gick fram, tog hennes hand och reste henne upp. Och febern l\u00e4mnade henne, och hon betj\u00e4nade dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen, n\u00e4r solen hade g\u00e5tt ner, f\u00f6rde man till honom alla som var sjuka och besatta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hela staden var samlad utanf\u00f6r d\u00f6rren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han botade m\u00e5nga som led av olika slags sjukdomar, och han drev ut m\u00e5nga onda andar och till\u00e4t dem inte att tala, eftersom de visste vem han var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tidigt p\u00e5 morgonen, medan det var m\u00f6rkt, steg Jesus upp och gick till en enslig plats och bad d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon och de som var med honom skyndade efter,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "och n\u00e4r de fann Jesus sade de till honom: &#34;Alla s\u00f6ker efter dig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han sade: &#34;Vi g\u00e5r \u00e5t ett annat h\u00e5ll, till byarna h\u00e4r omkring, s\u00e5 att jag kan predika d\u00e4r ocks\u00e5. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag har g\u00e5tt ut.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och han kom och predikade i deras synagogor i hela Galileen och drev ut de onda andarna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk - En spet\u00e4lsk kom fram till honom och f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och bad: &#34;Om du vill, s\u00e5 kan du g\u00f6ra mig ren.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver honom, r\u00e4ckte ut handen och r\u00f6rde vid honom och sade: &#34;Jag vill. Bli ren!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Genast f\u00f6rsvann spet\u00e4lskan och han blev ren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4refter skickade Jesus bort honom och sade str\u00e4ngt:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#34;Se till att du inte talar om detta f\u00f6r n\u00e5gon, men g\u00e5 och visa dig f\u00f6r pr\u00e4sten och b\u00e4r fram det offer som Mose har f\u00f6reskrivit f\u00f6r din rening, som ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Men mannen gick sin v\u00e4g och b\u00f6rjade ivrigt ber\u00e4tta om det som hade h\u00e4nt och gjorde saken k\u00e4nd vida omkring, s\u00e5 att Jesus inte l\u00e4ngre \u00f6ppet kunde g\u00e5 in i n\u00e5gon stad utan m\u00e5ste vistas ute i \u00f6demarken. Och det kom folk till honom fr\u00e5n alla h\u00e5ll."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rl\u00e5ter synder - N\u00e5gra dagar d\u00e4refter kom Jesus tillbaka till Kapernaum. N\u00e4r man fick h\u00f6ra att han var hemma,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "samlades s\u00e5 m\u00e5nga att de inte l\u00e4ngre fick plats ens utanf\u00f6r d\u00f6rren, och han predikade ordet f\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde man till honom en lam som bars av fyra m\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de f\u00f6r folkmassans skull inte kunde komma till Jesus med honom, tog de bort taket \u00f6ver platsen d\u00e4r han var. De gjorde en \u00f6ppning och s\u00e4nkte ner b\u00e4dden som den lame l\u00e5g p\u00e5."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g deras tro och sade till den lame: &#34;Mitt barn, dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu satt d\u00e4r n\u00e5gra skriftl\u00e4rda, och de t\u00e4nkte i sina hj\u00e4rtan:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r talar han p\u00e5 det s\u00e4ttet? Han h\u00e4dar! Vem kan f\u00f6rl\u00e5ta synder? Det kan ingen utom Gud.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus k\u00e4nde i sin ande att de t\u00e4nkte s\u00e5 f\u00f6r sig sj\u00e4lva, och han sade till dem: &#34;Varf\u00f6r t\u00e4nker ni s\u00e5 i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttast, att s\u00e4ga till den lame: Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna, eller att s\u00e4ga: Stig upp, ta din b\u00e4dd och g\u00e5?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men det skall ni veta att M\u00e4nniskosonen har makt p\u00e5 jorden att f\u00f6rl\u00e5ta synder.&#34; Och han sade till den lame:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Till dig s\u00e4ger jag: Stig upp, ta din b\u00e4dd och g\u00e5 hem!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 steg mannen upp, tog genast sin b\u00e4dd och gick ut inf\u00f6r allas \u00f6gon. Och alla blev utom sig av h\u00e4pnad och prisade Gud och sade: &#34;N\u00e5got s\u00e5dant har vi aldrig sett.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus hos publikaner och syndare - \u00c4n en g\u00e5ng gick Jesus l\u00e4ngs sj\u00f6n. Allt folket kom till honom, och han undervisade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han gick vidare fick han se Levi, Alfeus son, sitta vid tullhuset, och han sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34; Och Levi steg upp och f\u00f6ljde honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan l\u00e5g till bords i hans hus, var det m\u00e5nga publikaner och syndare som l\u00e5g till bords tillsammans med honom och hans l\u00e4rjungar. M\u00e5nga av dem f\u00f6ljde honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De skriftl\u00e4rda bland fariseerna fick se att han \u00e5t tillsammans med publikaner och syndare, och de fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar: &#34;Varf\u00f6r \u00e4ter han med publikaner och syndare?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och sade till dem: &#34;Det \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare utan de sjuka. Jag har inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga utan syndare.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus och fastan - Johannes l\u00e4rjungar och fariseerna fastade. D\u00e5 kom man och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Varf\u00f6r fastar Johannes l\u00e4rjungar och fariseernas, men inte dina l\u00e4rjungar?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Inte kan v\u00e4l br\u00f6llopsg\u00e4sterna fasta medan brudgummen \u00e4r hos dem? S\u00e5 l\u00e4nge brudgummen \u00e4r hos dem kan de inte fasta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men det skall komma dagar n\u00e4r brudgummen tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5, p\u00e5 den dagen, kommer de att fasta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen syr fast en lapp av okrympt tyg p\u00e5 en gammal mantel. D\u00e5 skulle det nya tyget riva bort \u00e4nnu mer fr\u00e5n den gamla manteln och revan bli v\u00e4rre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ingen h\u00e4ller nytt vin i gamla skinns\u00e4ckar. Om man gjorde s\u00e5, skulle vinet spr\u00e4nga s\u00e4ckarna och b\u00e5de vinet och s\u00e4ckarna f\u00f6rst\u00f6ras. Nej, nytt vin h\u00e4ller man i nya s\u00e4ckar.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus \u00e4r sabbatens Herre - En sabbat gick Jesus genom ett s\u00e4desf\u00e4lt, och hans l\u00e4rjungar b\u00f6rjade rycka av ax d\u00e4r de gick."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 sade fariseerna till honom: &#34;Varf\u00f6r g\u00f6r de s\u00e5dant p\u00e5 sabbaten som inte \u00e4r till\u00e5tet?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Har ni aldrig l\u00e4st vad David gjorde, n\u00e4r han och hans f\u00f6ljeslagare var hungriga och inte hade n\u00e5got att \u00e4ta:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hur han gick in i Guds hus, d\u00e5 Abjatar var \u00f6verstepr\u00e4st, och \u00e5t sk\u00e5debr\u00f6den, som endast pr\u00e4sterna fick \u00e4ta, och hur han \u00e4ven gav till dem som var med honom?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och Jesus sade till dem: &#34;Sabbaten blev gjord f\u00f6r m\u00e4nniskan och inte m\u00e4nniskan f\u00f6r sabbaten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r M\u00e4nniskosonen Herre ocks\u00e5 \u00f6ver sabbaten.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En annan g\u00e5ng gick Jesus in i en synagoga, och d\u00e4r fanns en man som hade en f\u00f6rtvinad hand."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sp\u00e4nt iakttog de Jesus f\u00f6r att se om han skulle bota honom p\u00e5 sabbaten. De ville f\u00e5 n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han sade till mannen med den f\u00f6rtvinade handen: &#34;Stig fram.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan fr\u00e5gade han dem: &#34;\u00c4r det p\u00e5 sabbaten mera till\u00e5tet att g\u00f6ra gott \u00e4n att g\u00f6ra ont, att r\u00e4dda liv \u00e4n att d\u00f6da?&#34; Men de teg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e5g han sig omkring med vrede, bedr\u00f6vad \u00f6ver att deras hj\u00e4rtan var s\u00e5 f\u00f6rstockade. Och till mannen sade han: &#34;R\u00e4ck ut din hand.&#34; Han r\u00e4ckte ut handen, och den var nu frisk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fariseerna gick ut och b\u00f6rjade genast \u00f6verl\u00e4gga med herodianerna om att r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stora skaror f\u00f6ljer Jesus - Jesus och hans l\u00e4rjungar drog sig undan ner mot sj\u00f6n. Mycket folk fr\u00e5n Galileen f\u00f6ljde efter. Ocks\u00e5 fr\u00e5n Judeen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jerusalem, Idumeen och fr\u00e5n andra sidan Jordan och fr\u00e5n trakten av Tyrus och Sidon kom folk till honom i stora skaror, n\u00e4r de h\u00f6rde talas om allt han gjorde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus sade \u00e5t sina l\u00e4rjungar att h\u00e5lla en b\u00e5t i beredskap \u00e5t honom, s\u00e5 att han inte skulle bli tr\u00e4ngd av folkmassan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty han botade s\u00e5 m\u00e5nga att alla som led av n\u00e5gon pl\u00e5ga tr\u00e4ngde sig inp\u00e5 f\u00f6r att f\u00e5 r\u00f6ra vid honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och n\u00e4r de orena andarna s\u00e5g honom, kastade de sig ner f\u00f6r honom och ropade: &#34;Du \u00e4r Guds Son.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att avsl\u00f6ja vem han var."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus utser tolv apostlar - Jesus gick sedan upp p\u00e5 berget och kallade till sig dem som han hade utvalt, och de kom till honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han uts\u00e5g tolv som han kallade apostlar. De skulle vara hos honom, och han skulle s\u00e4nda ut dem att predika"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och de skulle ha makt att driva ut onda andar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han uts\u00e5g dessa tolv: Simon, som han gav namnet Petrus,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jakob, Sebedeus son, och Johannes, Jakobs bror - dem kallade han Boanerges, det betyder \u00c5skans s\u00f6ner -"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "vidare Andreas, Filippus, Bartolomeus, Matteus, Thomas, Jakob, Alfeus son, Taddeus, Simon ivraren"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och Judas Iskariot, han som f\u00f6rr\u00e5dde honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesu g\u00e4rning eller Satans - Sedan kom Jesus hem. P\u00e5 nytt samlades s\u00e5 mycket folk att han och hans l\u00e4rjungar inte ens hade tid att \u00e4ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r hans anh\u00f6riga fick h\u00f6ra det, gick de ut f\u00f6r att ta hand om honom, eftersom man sade att han hade f\u00f6rlorat f\u00f6rst\u00e5ndet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och de skriftl\u00e4rda som hade kommit ner fr\u00e5n Jerusalem sade: &#34;Han \u00e4r besatt av Beelsebul. Med hj\u00e4lp av de onda andarnas furste driver han ut de onda andarna.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han dem till sig och talade till dem i liknelser: &#34;Hur kan Satan driva ut Satan?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om ett rike \u00e4r splittrat kan det riket inte best\u00e5,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "och om en familj \u00e4r splittrad kan den familjen inte best\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om Satan g\u00f6r uppror mot sig sj\u00e4lv och kommer i strid med sig sj\u00e4lv, kan han inte best\u00e5. D\u00e5 \u00e4r det slut med honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ingen kan g\u00e5 in i den starkes hus och plundra honom p\u00e5 det han \u00e4ger utan att f\u00f6rst ha bundit den starke. Sedan kan han plundra hans hus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Allt skall f\u00f6rl\u00e5tas m\u00e4nniskorna, deras synder och h\u00e4delser, hur de \u00e4n h\u00e4dar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men den som h\u00e4dar den helige Ande f\u00e5r aldrig n\u00e5gonsin f\u00f6rl\u00e5telse utan \u00e4r skyldig till evig synd.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De hade ju sagt att han hade en oren ande."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesu familj - Hans mor och hans br\u00f6der kom och stannade utanf\u00f6r. De s\u00e4nde bud till honom f\u00f6r att kalla p\u00e5 honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Folkhopen som satt omkring honom sade: &#34;Se, din mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och fr\u00e5gar efter dig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vem \u00e4r min mor och vilka \u00e4r mina br\u00f6der?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och han s\u00e5g p\u00e5 dem som satt omkring honom och sade: &#34;H\u00e4r ser ni min mor och mina br\u00f6der!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Den som g\u00f6r Guds vilja \u00e4r min bror och min syster och min mor.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e5ningsmannen - Sedan b\u00f6rjade han undervisa vid sj\u00f6n igen. D\u00e5 samlades s\u00e5 mycket folk kring honom att han steg i en b\u00e5t och satt i den ute p\u00e5 sj\u00f6n, medan allt folket stod p\u00e5 stranden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han anv\u00e4nde m\u00e5nga liknelser, n\u00e4r han undervisade dem och sade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Lyssna! En s\u00e5ningsman gick ut f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r han s\u00e5dde f\u00f6ll en del vid v\u00e4gen, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En del f\u00f6ll p\u00e5 stenig mark d\u00e4r det inte fanns mycket jord, och det kom snart upp d\u00e4rf\u00f6r att det inte hade djup jord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen steg sveddes det, och eftersom det inte hade n\u00e5gon rot torkade det bort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del f\u00f6ll bland tistlar, och tistlarna v\u00e4xte upp och kv\u00e4vde det, s\u00e5 att det inte gav n\u00e5gon sk\u00f6rd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del f\u00f6ll i god jord. Det sk\u00f6t upp och v\u00e4xte och gav sk\u00f6rd, trettiofalt och sextiofalt och hundrafalt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och han sade: &#34;H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r han blev ensam med de tolv och de andra som var med honom, fr\u00e5gade de honom om liknelserna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Ni har f\u00e5tt del i Guds rikes hemlighet. Men de som st\u00e5r utanf\u00f6r f\u00e5r allt i liknelser,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f6r att de skall se med sina \u00f6gon och \u00e4nd\u00e5 inte se och h\u00f6ra med sina \u00f6ron och \u00e4nd\u00e5 inte f\u00f6rst\u00e5 och omv\u00e4nda sig och f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Liknelsens inneb\u00f6rd - Han sade vidare till dem: &#34;Om ni inte f\u00f6rst\u00e5r denna liknelse, hur skall ni d\u00e5 kunna f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5gra liknelser alls?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5ningsmannen s\u00e5r ordet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De vid v\u00e4gen \u00e4r de hos vilka ordet s\u00e5s. Men n\u00e4r de h\u00f6r det, kommer genast Satan och tar bort ordet som \u00e4r s\u00e5tt i dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som s\u00e5s p\u00e5 stenig mark \u00e4r de som genast tar emot ordet med gl\u00e4dje, n\u00e4r de h\u00f6r det."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de har inte n\u00e5gon rot i sig utan tror bara till en tid. M\u00f6ter de sedan lidande eller f\u00f6rf\u00f6ljelse f\u00f6r ordets skull, kommer de strax p\u00e5 fall."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hos andra faller s\u00e4den bland tistlar. Det \u00e4r de som har h\u00f6rt ordet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "men v\u00e4rldsliga bekymmer, bedr\u00e4glig rikedom och beg\u00e4r efter allt annat kommer in och kv\u00e4ver ordet, s\u00e5 att det blir utan frukt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men de hos vilka s\u00e4den faller i god jord, det \u00e4r de som h\u00f6r ordet och tar emot det och b\u00e4r frukt, trettiofalt och sextiofalt och hundrafalt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till dem: &#34;Inte g\u00e5r man v\u00e4l in med ett ljus f\u00f6r att s\u00e4tta det under sk\u00e4ppan eller under b\u00e4nken? G\u00f6r man det inte f\u00f6r att s\u00e4tta det p\u00e5 ljush\u00e5llaren?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det som \u00e4r dolt m\u00e5ste bli uppenbarat, och det som \u00e4r g\u00f6mt m\u00e5ste komma i dagen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han sade: &#34;Ge akt p\u00e5 vad ni h\u00f6r! Med det m\u00e5tt som ni m\u00e4ter med skall det m\u00e4tas upp \u00e5t er, och \u00e4nnu mer skall ni f\u00e5."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty den som har skall f\u00e5, och den som inte har, fr\u00e5n honom skall tas ocks\u00e5 det han har.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Liknelsen om den v\u00e4xande s\u00e4den - Jesus sade: &#34;Guds rike \u00e4r likt en man som s\u00e5r s\u00e4d i jorden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han sover och stiger upp, natt f\u00f6ljer p\u00e5 dag och s\u00e4den kommer upp och skjuter i h\u00f6jden, han vet sj\u00e4lv inte hur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Av sig sj\u00e4lv ger jorden gr\u00f6da, f\u00f6rst str\u00e5, sedan ax och d\u00e4refter fullmoget vete i axet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och n\u00e4r gr\u00f6dan \u00e4r mogen r\u00e4cker han genast ut sk\u00e4ran, eftersom sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Liknelsen om senapskornet - Han sade ocks\u00e5: &#34;Vad skall vi likna Guds rike vid, eller vilken liknelse skall vi anv\u00e4nda f\u00f6r att beskriva det?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r som ett senapskorn. N\u00e4r man s\u00e5r det \u00e4r det minst av alla fr\u00f6n p\u00e5 jorden."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r det har blivit s\u00e5tt, v\u00e4xer det upp och blir st\u00f6rre \u00e4n alla k\u00f6ksv\u00e4xter och f\u00e5r s\u00e5 stora grenar att himlens f\u00e5glar kan bygga bo i dess skugga.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Med m\u00e5nga s\u00e5dana liknelser predikade han ordet f\u00f6r dem, p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att de ville lyssna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han talade bara i liknelser till dem. Men n\u00e4r han var ensam med sina l\u00e4rjungar f\u00f6rklarade han allt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - P\u00e5 kv\u00e4llen samma dag sade Jesus till sina l\u00e4rjungar: &#34;L\u00e5t oss fara \u00f6ver till andra sidan.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De l\u00e4mnade folket och tog honom - som han var - med sig i b\u00e5ten. Ocks\u00e5 andra b\u00e5tar f\u00f6ljde med."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 kom det en h\u00e4ftig stormby och v\u00e5gorna slog in i b\u00e5ten, s\u00e5 att den h\u00f6ll p\u00e5 att fyllas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sj\u00e4lv l\u00e5g han i aktern och sov p\u00e5 en dyna. De v\u00e4ckte honom och ropade: &#34;M\u00e4stare, bryr du dig inte om att vi g\u00e5r under?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han vaknade och talade str\u00e4ngt till vinden och sade till sj\u00f6n: &#34;Tig! Var tyst!&#34; Och vinden lade sig, och det blev alldeles lugnt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda? Har ni \u00e4nnu ingen tro?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00e5 greps de av stor fruktan och sade till varandra: &#34;Vem \u00e4r han, eftersom b\u00e5de vinden och sj\u00f6n lyder honom?&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en besatt - S\u00e5 kom de \u00f6ver till gerasenernas omr\u00e5de p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten, kom en man emot honom fr\u00e5n gravarna. Han hade en oren ande"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och h\u00f6ll till bland gravarna. Ingen kunde binda honom l\u00e4ngre, inte ens med kedjor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e5nga g\u00e5nger hade han bundits med fotbojor och kedjor, men han hade slitit av kedjorna och brutit s\u00f6nder bojorna. Ingen var stark nog att r\u00e5 p\u00e5 honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u00e4ndigt, natt och dag, h\u00f6ll han till bland gravarna och uppe i bergen, och han ropade och slog sig sj\u00e4lv med stenar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han nu p\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll fick se Jesus, sprang han fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och skrek: &#34;Vad har jag med dig att g\u00f6ra, Jesus, den h\u00f6gste Gudens Son? Jag besv\u00e4r dig vid Gud: Pl\u00e5ga mig inte!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus hade just befallt honom: &#34;Far ut ur mannen, du orene ande!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu fr\u00e5gade han honom: &#34;Vad \u00e4r ditt namn?&#34; Mannen svarade: &#34;Mitt namn \u00e4r Legion, f\u00f6r vi \u00e4r m\u00e5nga.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han bad g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng att Jesus inte skulle driva bort dem fr\u00e5n omr\u00e5det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e4r gick d\u00e5 en stor svinhjord och betade vid berget."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De orena andarna bad honom: &#34;Skicka i v\u00e4g oss till svinen, s\u00e5 att vi kan fara in i dem.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det till\u00e4t han, och d\u00e5 for andarna ut ur mannen och in i svinen, och hjorden st\u00f6rtade sig utf\u00f6r branten ner i sj\u00f6n. Det var omkring tv\u00e5 tusen svin som drunknade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De som vaktade dem flydde och ber\u00e4ttade detta i staden och ute p\u00e5 landsbygden, och man gick f\u00f6r att se vad som hade h\u00e4nt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kom till Jesus och s\u00e5g den besatte som haft legionen sitta d\u00e4r, kl\u00e4dd och vid sina sinnen, blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som var \u00f6gonvittnen ber\u00e4ttade f\u00f6r folket vad som hade h\u00e4nt med den besatte och hur det hade g\u00e5tt med svinen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 bad man att Jesus skulle l\u00e4mna deras omr\u00e5de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r han steg i b\u00e5ten, bad mannen som hade varit besatt att han skulle f\u00e5 f\u00f6lja med honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men Jesus till\u00e4t det inte utan sade: &#34;G\u00e5 hem till de dina och ber\u00e4tta f\u00f6r dem allt vad Herren har gjort med dig och hur han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mannen gick d\u00e5 och ropade ut \u00f6ver hela Dekapolis allt vad Jesus hade gjort med honom. Och alla f\u00f6rundrade sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Jairus dotter och botar en sjuk kvinna - N\u00e4r Jesus hade farit tillbaka med b\u00e5ten till andra sidan sj\u00f6n, samlades en stor folkskara hos honom, d\u00e4r han var vid sj\u00f6n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En synagogf\u00f6rest\u00e5ndare som hette Jairus kom dit, och d\u00e5 han fick se Jesus, f\u00f6ll han ner f\u00f6r hans f\u00f6tter"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och bad honom entr\u00e4get: &#34;Min dotter ligger f\u00f6r d\u00f6den. Kom och l\u00e4gg h\u00e4nderna p\u00e5 henne, s\u00e5 blir hon frisk och f\u00e5r leva.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick Jesus med honom. Mycket folk f\u00f6ljde efter och tr\u00e4ngde sig inp\u00e5 honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r var en kvinna som hade haft bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fast hon hade lidit mycket hos m\u00e5nga l\u00e4kare och lagt ut allt hon \u00e4gde, hade hon inte f\u00e5tt n\u00e5gon hj\u00e4lp. Det hade bara blivit s\u00e4mre med henne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon hade h\u00f6rt talas om Jesus, och nu kom hon bakifr\u00e5n i folkmassan och r\u00f6rde vid hans mantel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hon t\u00e4nkte: &#34;Om jag s\u00e5 bara r\u00f6r vid hans kl\u00e4der blir jag frisk.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 en g\u00e5ng upph\u00f6rde hennes bl\u00f6dningar, och hon k\u00e4nde i kroppen att hon var botad fr\u00e5n sin pl\u00e5ga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus m\u00e4rkte att det hade g\u00e5tt ut kraft fr\u00e5n honom, v\u00e4nde han sig om i folkskaran och fr\u00e5gade: &#34;Vem r\u00f6rde vid mina kl\u00e4der?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sade till honom: &#34;Du ser hur folket tr\u00e4nger sig inp\u00e5 dig, och du fr\u00e5gar: Vem r\u00f6rde vid mig?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han fortsatte att se sig omkring efter kvinnan som hade gjort detta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hon visste vad som hade skett med henne och kom f\u00f6rskr\u00e4ckt och darrande och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och talade om hela sanningen f\u00f6r honom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till henne: &#34;Min dotter, din tro har fr\u00e4lst dig. G\u00e5 i frid och var frisk och fri fr\u00e5n din pl\u00e5ga!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade kom n\u00e5gra fr\u00e5n synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och sade: &#34;Din dotter \u00e4r d\u00f6d. Varf\u00f6r besv\u00e4rar du M\u00e4staren l\u00e4ngre?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men Jesus f\u00e4ste sig inte vid deras ord utan sade till f\u00f6rest\u00e5ndaren: &#34;Var inte r\u00e4dd. Tro endast.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och han l\u00e4t ingen f\u00f6lja med utom Petrus, Jakob och hans bror Johannes,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och de kom till f\u00f6rest\u00e5ndarens hus. D\u00e4r s\u00e5g han en orolig skara m\u00e4nniskor som gr\u00e4t och klagade h\u00f6gt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick in och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r skriker ni och gr\u00e5ter? Flickan \u00e4r inte d\u00f6d. Hon sover.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom. Men han drev ut allesammans, tog med sig barnets far och mor och sina egna l\u00e4rjungar och gick in d\u00e4r barnet l\u00e5g."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och han tog barnets hand och sade till henne: &#34;Talita koum!&#34; Det betyder: &#34;Lilla flicka, jag s\u00e4ger dig, stig upp!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Genast steg flickan upp och b\u00f6rjade g\u00e5 omkring - hon var tolv \u00e5r - och de blev utom sig av h\u00e4pnad."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men han f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att l\u00e5ta n\u00e5gon f\u00e5 veta detta. Sedan sade han \u00e5t dem att ge henne n\u00e5got att \u00e4ta."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rkastas i sin hemstad - Han gick d\u00e4rifr\u00e5n och kom till sin hemstad, och hans l\u00e4rjungar f\u00f6ljde honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r det blev sabbat undervisade han i synagogan. M\u00e5nga som h\u00f6rde honom h\u00e4pnade och fr\u00e5gade: &#34;Var f\u00e5r han detta ifr\u00e5n, och vad \u00e4r det f\u00f6r visdom han har f\u00e5tt, s\u00e5 att han kan g\u00f6ra s\u00e5dana m\u00e4ktiga g\u00e4rningar med sina h\u00e4nder?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4r det inte snickaren, Marias son och bror till Jakob och Joses och Judas och Simon? Bor inte hans systrar h\u00e4r hos oss?&#34; Och de tog anst\u00f6t av honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Jesus sade till dem: &#34;En profet f\u00f6raktas alltid i sin hemstad, bland sina sl\u00e4ktingar och i sin egen familj.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och han kunde inte g\u00f6ra n\u00e5gon kraftg\u00e4rning d\u00e4r. Bara n\u00e5gra f\u00e5 sjuka botade han genom att l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han f\u00f6rundrade sig \u00f6ver deras otro. Jesus s\u00e4nder ut de tolv - Sedan gick Jesus omkring i byarna d\u00e4r i trakten och undervisade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och han kallade till sig de tolv och s\u00e4nde ut dem tv\u00e5 och tv\u00e5 och gav dem makt \u00f6ver de orena andarna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han befallde dem att inte ta med sig n\u00e5got annat p\u00e5 v\u00e4gen \u00e4n en stav - inte br\u00f6d eller l\u00e4ders\u00e4ck eller pengar i b\u00e4ltet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sandaler fick de ha, men inte tv\u00e5 livkl\u00e4dnader."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till dem: &#34;N\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e5 stanna d\u00e4r tills ni g\u00e5r vidare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om man p\u00e5 n\u00e5gon plats inte tar emot er eller h\u00f6r p\u00e5 er, s\u00e5 g\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n och skaka av dammet under era f\u00f6tter till ett vittnesb\u00f6rd mot dem.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gick ut och predikade att m\u00e4nniskorna skulle omv\u00e4nda sig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och de drev ut m\u00e5nga onda andar och smorde m\u00e5nga sjuka med olja och botade dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens d\u00f6d - Jesu namn hade nu blivit k\u00e4nt, och kung Herodes fick h\u00f6ra att det var Johannes D\u00f6paren som hade uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da och att dessa krafter d\u00e4rf\u00f6r verkade i honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del sade att han var Elia, och andra att han var en profet, lik n\u00e5gon av profeterna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Herodes h\u00f6rde detta sade han: &#34;Johannes, han som jag har halshuggit, har uppst\u00e5tt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen l\u00e5tit gripa och binda Johannes och s\u00e4tta honom i f\u00e4ngelse f\u00f6r Herodias skull, hustru till hans bror Filippus. Henne hade Herodes gift sig med,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "men Johannes hade sagt till honom: &#34;Det \u00e4r inte till\u00e5tet f\u00f6r dig att ha din brors hustru.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodias hatade honom och ville d\u00f6da honom, men hon kunde inte,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "eftersom Herodes hade respekt f\u00f6r Johannes. Han visste att Johannes var en r\u00e4ttf\u00e4rdig och helig man och skyddade honom. Och n\u00e4r han h\u00f6rde honom blev han m\u00e5nga g\u00e5nger villr\u00e5dig. \u00c4nd\u00e5 lyssnade han g\u00e4rna p\u00e5 honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 kom en dag ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle, n\u00e4r Herodes firade sin f\u00f6delsedag och st\u00e4llde till fest f\u00f6r sina storm\u00e4n och \u00f6verstar och de fr\u00e4msta m\u00e4nnen i Galileen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom Herodias dotter in och dansade, och Herodes och hans bordsg\u00e4ster blev s\u00e5 f\u00f6rtjusta att kungen sade till den lilla flickan: &#34;Be mig om vad du vill, s\u00e5 skall du f\u00e5 det.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svor p\u00e5 det och sade till henne: &#34;Allt vad du ber om skall jag ge dig, \u00e4nda till h\u00e4lften av mitt rike.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 gick hon ut och fr\u00e5gade sin mor: &#34;Vad skall jag be om?&#34; Hon svarade: &#34;Johannes D\u00f6parens huvud.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Flickan skyndade in till kungen och bad: &#34;Jag vill att du genast ger mig Johannes D\u00f6parens huvud p\u00e5 ett fat.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kungen blev mycket bedr\u00f6vad \u00f6ver sin ed inf\u00f6r g\u00e4sterna, men han ville inte avvisa henne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han skickade d\u00e4rf\u00f6r genast i v\u00e4g en b\u00f6del och befallde honom att b\u00e4ra fram Johannes D\u00f6parens huvud. Denne gick d\u00e5 och halsh\u00f6gg Johannes i f\u00e4ngelset."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och han bar fram hans huvud p\u00e5 ett fat och gav det \u00e5t den lilla flickan, och hon gav det \u00e5t sin mamma."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Johannes l\u00e4rjungar fick h\u00f6ra det, och de kom och tog hans d\u00f6da kropp och lade den i en grav."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen m\u00e4n - Apostlarna samlades nu hos Jesus och ber\u00e4ttade f\u00f6r honom allt vad de hade gjort och vad de hade l\u00e4rt folket."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Kom med mig till en \u00f6de plats d\u00e4r vi kan vara ensamma, och vila er lite.&#34; Det var s\u00e5 m\u00e5nga som kom och gick att de inte ens fick tid att \u00e4ta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5 for de i b\u00e5ten till en \u00f6de plats f\u00f6r att f\u00e5 vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men folk s\u00e5g att de for och m\u00e5nga fick veta det, och de skyndade dit till fots fr\u00e5n alla st\u00e4derna och kom f\u00f6re dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus steg ur b\u00e5ten, fick han se en stor skara m\u00e4nniskor. Han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dem, eftersom de var som f\u00e5r utan herde, och han undervisade dem grundligt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Det var redan sent p\u00e5 dagen, n\u00e4r hans l\u00e4rjungar kom fram till honom och sade: &#34;Den h\u00e4r platsen ligger \u00f6dsligt till, och det \u00e4r redan sent."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e4nd i v\u00e4g folket, s\u00e5 att de kan g\u00e5 till g\u00e5rdarna och byarna h\u00e4r omkring och k\u00f6pa sig n\u00e5got att \u00e4ta.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men han svarade: &#34;Ge ni dem att \u00e4ta.&#34; De fr\u00e5gade honom: &#34;Skall vi g\u00e5 och k\u00f6pa br\u00f6d f\u00f6r tv\u00e5 hundra denarer och ge dem att \u00e4ta?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Hur m\u00e5nga br\u00f6d har ni? G\u00e5 och se efter.&#34; De tog reda p\u00e5 det och sade: &#34;Fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 befallde han att alla skulle sl\u00e5 sig ner i gr\u00f6ngr\u00e4set i skilda matlag."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De satte sig ner i grupper om hundra eller femtio."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och han tog de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen, tackade Gud och br\u00f6t br\u00f6den och gav \u00e5t sina l\u00e4rjungar, f\u00f6r att de skulle s\u00e4tta fram \u00e5t folket. Han delade ocks\u00e5 ut de tv\u00e5 fiskarna s\u00e5 att alla fick."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och alla \u00e5t och blev m\u00e4tta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sedan plockade l\u00e4rjungarna upp br\u00f6dstyckena och det som blev \u00f6ver av fiskarna, tolv korgar fulla."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Det var fem tusen m\u00e4n som hade \u00e4tit."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - Strax d\u00e4refter befallde Jesus sina l\u00e4rjungar att stiga i b\u00e5ten och i f\u00f6rv\u00e4g fara \u00f6ver till Betsaida p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n, medan han s\u00e4nde i v\u00e4g folket."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade skilts fr\u00e5n dem, gick han upp p\u00e5 berget f\u00f6r att be."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen var b\u00e5ten mitt ute p\u00e5 sj\u00f6n, och Jesus var ensam kvar p\u00e5 land."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han s\u00e5g hur medtagna l\u00e4rjungarna var av rodden, d\u00e4rf\u00f6r att de hade vinden emot sig. Vid fj\u00e4rde nattv\u00e4kten kom han till dem, g\u00e5ende p\u00e5 sj\u00f6n. Han skulle just g\u00e5 f\u00f6rbi dem,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "men n\u00e4r de fick se honom g\u00e5 p\u00e5 sj\u00f6n, trodde de att det var en v\u00e5lnad, och de skrek."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ty alla s\u00e5g honom och blev f\u00f6rskr\u00e4ckta. Men han talade genast till dem: &#34;Var lugna. Det \u00e4r jag. Var inte r\u00e4dda.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sedan steg han upp i b\u00e5ten till dem, och vinden lade sig. De var utom sig av h\u00e4pnad,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "ty de hade inte f\u00f6rst\u00e5tt detta med br\u00f6den. Deras hj\u00e4rtan var h\u00e5rda."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sjuka b\u00e4rs till Jesus - De for \u00f6ver sj\u00f6n och kom till Gennesaret och lade till d\u00e4r."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "S\u00e5 snart de steg ur b\u00e5ten, k\u00e4nde man igen Jesus."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Och folk skyndade ut i hela den trakten och f\u00f6rde de sjuka p\u00e5 b\u00e5rar till den plats d\u00e4r de h\u00f6rde att han var."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00d6verallt d\u00e4r han gick in, i byar, st\u00e4der eller g\u00e5rdar, lade man de sjuka p\u00e5 de \u00f6ppna platserna och bad att de \u00e5tminstone skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel. Och alla som r\u00f6rde vid honom blev friska."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds bud eller m\u00e4nniskors stadgar - Fariseerna och n\u00e5gra skriftl\u00e4rda som hade kommit fr\u00e5n Jerusalem samlades kring honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De hade sett att n\u00e5gra av hans l\u00e4rjungar \u00e5t med orena h\u00e4nder, det vill s\u00e4ga utan att tv\u00e4tta h\u00e4nderna. -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fariseerna liksom alla andra judar \u00e4ter inte utan att ha tv\u00e4ttat h\u00e4nderna med en handfull vatten. De h\u00e5ller fast vid de \u00e4ldstes stadgar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kommer fr\u00e5n torget \u00e4ter de inte utan att f\u00f6rst ha tv\u00e4ttat sig. Mycket annat har de ocks\u00e5 l\u00e4rt sig att iaktta, som att sk\u00f6lja b\u00e4gare, kannor och koppark\u00e4rl. -"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fariseerna och de skriftl\u00e4rda fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r f\u00f6ljer inte dina l\u00e4rjungar de \u00e4ldstes stadgar utan \u00e4ter med orena h\u00e4nder?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;R\u00e4tt profeterade Jesaja om er, ni hycklare. Hos honom st\u00e5r det skrivet: Detta folk \u00e4rar mig med sina l\u00e4ppar, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves dyrkar de mig, eftersom de l\u00e4ror de f\u00f6rkunnar \u00e4r m\u00e4nniskobud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni upph\u00e4ver Guds bud och h\u00e5ller er till m\u00e4nniskors stadgar.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till dem: &#34;Ni upph\u00e4ver fullkomligt Guds bud f\u00f6r att h\u00e5lla fast vid era egna stadgar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose har sagt: Hedra din far och din mor och: Den som f\u00f6rbannar sin far eller sin mor skall straffas med d\u00f6den."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men ni p\u00e5st\u00e5r att om n\u00e5gon s\u00e4ger till sin far eller mor: Vad du kunde ha f\u00e5tt av mig ger jag i st\u00e4llet som &#39;korban&#39;, som offerg\u00e5va,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "d\u00e5 till\u00e5ter ni honom inte l\u00e4ngre att g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r sin far eller mor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni upph\u00e4ver Guds ord genom de stadgar som ni f\u00f6ljer och f\u00f6r vidare. Och mycket annat s\u00e5dant g\u00f6r ni.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus kallade till sig folket p\u00e5 nytt och sade: &#34;H\u00f6r p\u00e5 mig allesammans och f\u00f6rst\u00e5:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ingenting som utifr\u00e5n g\u00e5r in i m\u00e4nniskan kan g\u00f6ra henne oren, men det som g\u00e5r ut ur m\u00e4nniskan, det orenar henne.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han hade l\u00e4mnat folket och kommit hem, fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar vad han menade med denna liknelse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;\u00c4r ni ocks\u00e5 of\u00f6rst\u00e5ndiga? Inser ni inte att det som utifr\u00e5n g\u00e5r in i m\u00e4nniskan inte kan g\u00f6ra henne oren,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "eftersom det inte g\u00e5r in i hennes hj\u00e4rta utan ner i magen och ut p\u00e5 avtr\u00e4det?&#34; D\u00e4rmed f\u00f6rklarade han all mat f\u00f6r ren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och han tillade: &#34;Det som g\u00e5r ut ur m\u00e4nniskan, det g\u00f6r henne oren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty inifr\u00e5n, fr\u00e5n m\u00e4nniskans hj\u00e4rta, utg\u00e5r onda tankar, otukt, st\u00f6ld, mord,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00e4ktenskapsbrott, girighet, ondska, svek, l\u00f6saktighet, avund, h\u00e4delse, h\u00f6gmod och d\u00e5rskap."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt detta onda kommer inifr\u00e5n och g\u00f6r m\u00e4nniskan oren.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En hednisk kvinnas tro - Sedan begav han sig d\u00e4rifr\u00e5n och kom till Tyrus omr\u00e5de. D\u00e4r gick han in i ett hus. Han ville inte att n\u00e5gon skulle f\u00e5 veta det, men det kunde inte h\u00e5llas hemligt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En kvinna, vars dotter hade en oren ande, fick h\u00f6ra talas om honom, och hon kom genast och f\u00f6ll ner f\u00f6r hans f\u00f6tter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Det var en grekisk kvinna av syrisk-fenicisk h\u00e4rkomst. Hon bad att Jesus skulle driva ut den onde anden ur hennes dotter."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus sade till henne: &#34;L\u00e5t barnen f\u00f6rst f\u00e5 \u00e4ta sig m\u00e4tta. Det \u00e4r inte r\u00e4tt att ta br\u00f6det fr\u00e5n barnen och kasta det \u00e5t hundarna.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hon svarade honom: &#34;Herre, hundarna under bordet \u00e4ter ocks\u00e5 av barnens smulor.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till henne: &#34;F\u00f6r de ordens skull s\u00e4ger jag dig: G\u00e5! Den onde anden har farit ut ur din dotter.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och hon gick hem och fann barnet ligga p\u00e5 b\u00e4dden. Den onde anden hade farit ut."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus botar en d\u00f6vstum - D\u00e4refter l\u00e4mnade han Tyrus omr\u00e5de och tog v\u00e4gen \u00f6ver Sidon och gick sedan genom Dekapolis omr\u00e5de till Galileiska sj\u00f6n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och man f\u00f6rde till honom en som var d\u00f6v och n\u00e4stan stum och bad att han skulle l\u00e4gga handen p\u00e5 honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 tog han honom \u00e5t sidan, bort fr\u00e5n folkskaran, stoppade fingrarna i hans \u00f6ron, spottade och r\u00f6rde vid hans tunga"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och s\u00e5g upp mot himlen, suckade och sade: &#34;Effata!&#34; - det betyder: \u00d6ppna dig!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Genast \u00f6ppnades hans \u00f6ron och hans tunga l\u00f6stes, och han talade tydligt och klart."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att tala om detta f\u00f6r n\u00e5gon, men ju mer han f\u00f6rbj\u00f6d dem, desto ivrigare var de att g\u00f6ra det k\u00e4nt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och folk blev utom sig av h\u00e4pnad och sade: &#34;Allt han har gjort \u00e4r gott. De d\u00f6va f\u00e5r han att h\u00f6ra och de stumma att tala.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus bespisar fyra tusen - Vid den tiden h\u00e4nde det \u00e4n en g\u00e5ng att mycket folk hade samlats, och man hade inget att \u00e4ta. D\u00e5 kallade Jesus till sig sina l\u00e4rjungar och sade till dem:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Det g\u00f6r mig ont om dessa m\u00e4nniskor. I tre dagar har de redan varit hos mig, och nu har de inget att \u00e4ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag l\u00e5ter dem g\u00e5 hem hungriga, kommer de att duka under p\u00e5 v\u00e4gen. En del av dem kommer l\u00e5ngv\u00e4ga ifr\u00e5n.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar svarade honom: &#34;Var skall man f\u00e5 mat h\u00e4r i \u00f6demarken, s\u00e5 att de blir m\u00e4tta?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Hur m\u00e5nga br\u00f6d har ni?&#34; &#34;Sju&#34;, svarade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 befallde han folket att sl\u00e5 sig ner p\u00e5 marken. Och han tog de sju br\u00f6den, tackade Gud, br\u00f6t dem och gav \u00e5t sina l\u00e4rjungar f\u00f6r att de skulle s\u00e4tta fram \u00e5t folket, och de gjorde s\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De hade ocks\u00e5 n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar, och efter att ha tackat Gud sade han att ocks\u00e5 de skulle s\u00e4ttas fram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och de plockade upp de stycken som blivit \u00f6ver, sju korgar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det var omkring fyra tusen d\u00e4r. Sedan s\u00e4nde han i v\u00e4g dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fariseerna beg\u00e4r tecken - Strax d\u00e4refter steg han i b\u00e5ten med sina l\u00e4rjungar och for till trakten av Dalmanuta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseerna kom dit och b\u00f6rjade diskutera med honom. F\u00f6r att sn\u00e4rja honom bad de honom om ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus suckade i sin ande och sade: &#34;Varf\u00f6r beg\u00e4r detta sl\u00e4kte ett tecken? Amen s\u00e4ger jag er: Detta sl\u00e4kte skall aldrig f\u00e5 n\u00e5got tecken.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och han l\u00e4mnade dem och steg i b\u00e5ten igen och for \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den farliga surdegen - L\u00e4rjungarna hade gl\u00f6mt att ta med sig br\u00f6d. De hade bara ett br\u00f6d med sig i b\u00e5ten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 varnade Jesus dem och sade: &#34;Akta er f\u00f6r fariseernas surdeg och f\u00f6r Herodes surdeg!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De b\u00f6rjade d\u00e5 tala med varandra om att de inte hade br\u00f6d med sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte det och fr\u00e5gade dem: &#34;Varf\u00f6r s\u00e4ger ni att ni inte har br\u00f6d? Begriper och f\u00f6rst\u00e5r ni \u00e4nnu ingenting? Har ni ett hj\u00e4rta som \u00e4r s\u00e5 h\u00e5rt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Har ni \u00f6gon och ser inte och \u00f6ron och h\u00f6r inte? Kommer ni inte ih\u00e5g"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "n\u00e4r jag br\u00f6t de fem br\u00f6den \u00e5t de fem tusen? Hur m\u00e5nga korgar fulla med br\u00f6dstycken fick ni d\u00e5?&#34; De svarade: &#34;Tolv.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;Och n\u00e4r jag br\u00f6t de sju br\u00f6den \u00e5t de fyra tusen, hur m\u00e5nga korgar fyllde ni d\u00e5 med br\u00f6dstycken?&#34; De svarade: &#34;Sju.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;F\u00f6rst\u00e5r ni fortfarande ingenting?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus botar en blind - De kom till Betsaida. D\u00e4r f\u00f6rde man en blind till Jesus och bad honom r\u00f6ra vid mannen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 tog han den blinde vid handen och ledde honom ut ur byn. Sedan spottade han p\u00e5 hans \u00f6gon, lade h\u00e4nderna p\u00e5 honom och fr\u00e5gade: &#34;Ser du n\u00e5got?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han sp\u00e4rrade upp \u00f6gonen och sade: &#34;Jag ser m\u00e4nniskorna g\u00e5 omkring, och de ser ut som tr\u00e4d.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 lade Jesus \u00e4n en g\u00e5ng h\u00e4nderna p\u00e5 hans \u00f6gon, och den blinde s\u00e5g nu bra och var botad. Han s\u00e5g allt tydligt och klart."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nde hem honom med orden: &#34;G\u00e5 inte ens in i byn!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus bek\u00e4nnelse - Sedan gick Jesus och hans l\u00e4rjungar ut till byarna kring Cesarea Filippi. P\u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5gade han sina l\u00e4rjungar: &#34;Vem s\u00e4ger m\u00e4nniskorna att jag \u00e4r?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De svarade: &#34;Johannes D\u00f6paren, andra s\u00e4ger Elia och andra n\u00e5gon av profeterna.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade han dem: &#34;Och ni, vem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?&#34; Petrus svarade honom: &#34;Du \u00e4r Messias.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rbj\u00f6d dem att s\u00e4ga det till n\u00e5gon."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus talar om sitt lidande - D\u00e4refter b\u00f6rjade Jesus undervisa dem om att M\u00e4nniskosonen m\u00e5ste lida mycket och f\u00f6rkastas av de \u00e4ldste och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och att han m\u00e5ste d\u00f6das och uppst\u00e5 efter tre dagar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Rakt p\u00e5 sak talade han om detta. D\u00e5 tog Petrus honom till sig och b\u00f6rjade ivrigt s\u00e4ga emot honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om, s\u00e5g p\u00e5 sina l\u00e4rjungar och tillr\u00e4ttavisade Petrus med orden: &#34;G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, Satan! Det du t\u00e4nker \u00e4r inte Guds tankar utan m\u00e4nniskotankar.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I Jesu efterf\u00f6ljd - Och han kallade till sig folket och sina l\u00e4rjungar och sade till dem: &#34;Om n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, skall han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv och ta sitt kors p\u00e5 sig och f\u00f6lja mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ty den som vill r\u00e4dda sitt liv skall mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min och f\u00f6r evangeliets skull, han skall r\u00e4dda det."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vad hj\u00e4lper det en m\u00e4nniska att hon vinner hela v\u00e4rlden men f\u00f6rlorar sin sj\u00e4l?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och vad kan en m\u00e4nniska ge i utbyte mot sin sj\u00e4l?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som sk\u00e4ms f\u00f6r mig och mina ord i detta trol\u00f6sa och syndiga sl\u00e4kte, f\u00f6r honom skall ocks\u00e5 M\u00e4nniskosonen sk\u00e4mmas, n\u00e4r han kommer i sin Faders h\u00e4rlighet med de heliga \u00e4nglarna.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu h\u00e4rlighet uppenbaras - Jesus sade till dem: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: N\u00e5gra av dem som st\u00e5r h\u00e4r skall inte smaka d\u00f6den, f\u00f6rr\u00e4n de ser att Guds rike har kommit i makt.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sex dagar d\u00e4refter tog han med sig Petrus, Jakob och Johannes och f\u00f6rde dem upp p\u00e5 ett h\u00f6gt berg f\u00f6r att vara ensam med dem. Och han f\u00f6rvandlades inf\u00f6r dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans kl\u00e4der blev skinande vita, s\u00e5 vita som ingen tygberedare p\u00e5 jorden kan g\u00f6ra n\u00e5gra kl\u00e4der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Mose och Elia visade sig f\u00f6r dem, och de samtalade med Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus till Jesus: &#34;Rabbi, det \u00e4r gott f\u00f6r oss att vara h\u00e4r. L\u00e5t oss g\u00f6ra tre hyddor, en \u00e5t dig, en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han visste inte vad han skulle s\u00e4ga, s\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckta var de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom ett moln och s\u00e4nkte sig ner \u00f6ver dem, och ur molnet h\u00f6rdes en r\u00f6st: &#34;Denne \u00e4r min Son, den \u00c4lskade. Lyssna till honom!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och pl\u00f6tsligt, n\u00e4r de s\u00e5g sig omkring, s\u00e5g de inte l\u00e4ngre n\u00e5gon utom Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4gen ner fr\u00e5n berget sade han \u00e5t dem att inte ber\u00e4tta vad de hade sett f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De tog fasta p\u00e5 det ordet och talade med varandra om vad som menades med att uppst\u00e5 fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r s\u00e4ger d\u00e5 de skriftl\u00e4rda att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Elia kommer visserligen f\u00f6rst och \u00e5teruppr\u00e4ttar allt. Men hur kan det d\u00e5 vara skrivet att M\u00e4nniskosonen skall lida mycket och bli f\u00f6raktad?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Elia har verkligen kommit, och de gjorde med honom som de ville, som det \u00e4r skrivet om honom.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en pojke med en stum ande - N\u00e4r de kom till de andra l\u00e4rjungarna, s\u00e5g de mycket folk omkring dem och skriftl\u00e4rda som diskuterade med dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 snart allt folket fick se Jesus blev de mycket h\u00e4pna och skyndade fram och h\u00e4lsade p\u00e5 honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade dem: &#34;Vad \u00e4r det ni diskuterar om?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En man i skaran svarade honom: &#34;M\u00e4stare, jag har f\u00f6rt till dig min son som har en stum ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och var den \u00e4n f\u00e5r tag i honom sl\u00e5r den ner honom, och han tuggar fradga och sk\u00e4r t\u00e4nder och blir stel. Jag bad dina l\u00e4rjungar driva ut den, men de kunde inte.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Du sl\u00e4kte som inte vill tro! Hur l\u00e4nge m\u00e5ste jag vara hos er? Hur l\u00e4nge skall jag st\u00e5 ut med er? F\u00f6r honom till mig!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de kom med honom till Jesus. S\u00e5 snart anden fick se honom slet den i pojken, och han f\u00f6ll till marken och v\u00e4ltrade sig och tuggade fradga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade hans far: &#34;Hur l\u00e4nge har det varit s\u00e5 med honom?&#34; Fadern svarade: &#34;Sedan han var barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ofta kastar anden honom \u00e4n i elden och \u00e4n i vattnet f\u00f6r att ta livet av honom. Men om du kan, s\u00e5 f\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss och hj\u00e4lp oss!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Om du kan, s\u00e4ger du. Allt f\u00f6rm\u00e5r den som tror.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Genast ropade barnets far: &#34;Jag tror. Hj\u00e4lp min otro!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g att \u00e4nnu mer folk str\u00f6mmade till, och han sade str\u00e4ngt till den orene anden: &#34;Du stumme och d\u00f6ve ande, jag befaller dig: far ut ur honom och kom aldrig mer in i honom!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den orene anden skrek och ryckte v\u00e5ldsamt i honom och for ut. Pojken var som livl\u00f6s, och de flesta sade att han var d\u00f6d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men Jesus tog honom i handen och reste upp honom, och han steg upp."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade kommit inomhus och l\u00e4rjungarna var ensamma med honom, fr\u00e5gade de: &#34;Varf\u00f6r kunde inte vi driva ut honom?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Detta slag kan endast drivas ut med b\u00f6n.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus talar \u00e4n en g\u00e5ng om sitt lidande - Sedan gick de d\u00e4rifr\u00e5n och vandrade genom Galileen. Jesus ville inte att n\u00e5gon skulle f\u00e5 veta det,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "eftersom han h\u00f6ll p\u00e5 att undervisa sina l\u00e4rjungar. Han sade: &#34;M\u00e4nniskosonen skall utl\u00e4mnas i m\u00e4nniskors h\u00e4nder, och de kommer att d\u00f6da honom, och efter tre dagar skall han uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men de f\u00f6rstod inte vad han sade och v\u00e5gade inte fr\u00e5ga honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vem \u00e4r st\u00f6rst? - De kom till Kapernaum. N\u00e4r Jesus nu var hemma, fr\u00e5gade han dem: &#34;Vad var det ni talade om p\u00e5 v\u00e4gen?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De teg, eftersom de p\u00e5 v\u00e4gen hade talat med varandra om vem som var st\u00f6rst."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jesus satte sig ner, kallade p\u00e5 de tolv och sade till dem: &#34;Om n\u00e5gon vill vara den f\u00f6rste skall han vara den siste av alla och allas tj\u00e4nare.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan tog han ett litet barn och st\u00e4llde det mitt ibland dem, sl\u00f6t det i sin famn och sade till dem:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "&#34;Den som tar emot ett s\u00e5dant barn i mitt namn, han tar emot mig. Och den som tar emot mig, han tar inte bara emot mig utan honom som har s\u00e4nt mig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Inte mot oss utan f\u00f6r oss - Johannes sade till Jesus: &#34;M\u00e4stare, vi s\u00e5g en man som drev ut onda andar i ditt namn, och vi f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom eftersom han inte f\u00f6ljde oss.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;Hindra honom inte. Ingen som utf\u00f6r en kraftg\u00e4rning i mitt namn kan sedan genast tala illa om mig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r mot oss \u00e4r f\u00f6r oss."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Den som r\u00e4cker er en b\u00e4gare vatten att dricka d\u00e4rf\u00f6r att ni tillh\u00f6r Kristus - amen s\u00e4ger jag er: Han skall inte g\u00e5 miste om sin l\u00f6n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Frestelser och f\u00f6rf\u00f6relser - Den som f\u00f6rleder en av dessa sm\u00e5 som tror p\u00e5 mig, f\u00f6r honom \u00e4r det b\u00e4ttre att en kvarnsten l\u00e4ggs om hans hals och han kastas i havet."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Om din hand f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att g\u00e5 in i livet stympad \u00e4n att ha b\u00e5da h\u00e4nderna i beh\u00e5ll och komma till Gehenna, till elden som aldrig sl\u00e4cks."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och om din fot f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att g\u00e5 in i livet halt \u00e4n att ha b\u00e5da f\u00f6tterna i beh\u00e5ll och kastas i Gehenna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och om ditt \u00f6ga f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 riv ut det! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att g\u00e5 in i Guds rike med ett \u00f6ga \u00e4n att med b\u00e5da \u00f6gonen i beh\u00e5ll kastas i Gehenna,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "d\u00e4r deras mask inte d\u00f6r och elden inte sl\u00e4cks."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ty var och en skall saltas med eld."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Salt \u00e4r bra, men om saltet f\u00f6rlorar sin s\u00e4lta, hur skall ni d\u00e5 f\u00e5 det salt igen? Ha salt i er och h\u00e5ll fred med varandra!&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ktenskap och skilsm\u00e4ssa - Sedan begav han sig d\u00e4rifr\u00e5n och gick till Judeens omr\u00e5de och landet p\u00e5 andra sidan Jordan. Folk samlades \u00e5ter i skaror omkring honom, och han undervisade dem som han brukade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer som ville sn\u00e4rja honom kom fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;\u00c4r det till\u00e5tet f\u00f6r en man att skilja sig fr\u00e5n sin hustru?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Vad har Mose befallt er?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De sade: &#34;Mose har till\u00e5tit att mannen skriver skilsm\u00e4ssobrev och skiljer sig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att era hj\u00e4rtan \u00e4r s\u00e5 h\u00e5rda gav han er den f\u00f6reskriften."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men fr\u00e5n skapelsens b\u00f6rjan gjorde Gud dem till man och kvinna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall en man l\u00e4mna sin far och mor och h\u00e5lla sig till sin hustru,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och de tv\u00e5 skall vara ett k\u00f6tt. S\u00e5 \u00e4r de inte l\u00e4ngre tv\u00e5, utan ett k\u00f6tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad Gud har fogat samman, skall m\u00e4nniskan inte skilja \u00e5t.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de hade kommit hem igen fr\u00e5gade l\u00e4rjungarna honom om detta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru och gifter sig med en annan kvinna, han beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott mot henne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om hon skiljer sig fr\u00e5n sin man och gifter om sig, beg\u00e5r hon \u00e4ktenskapsbrott.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus v\u00e4lsignar barnen - Man bar fram sm\u00e5 barn till Jesus f\u00f6r att han skulle r\u00f6ra vid dem. Men l\u00e4rjungarna visade bort dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus s\u00e5g det blev han uppr\u00f6rd och sade till dem: &#34;L\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte! Ty Guds rike tillh\u00f6r s\u00e5dana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Den som inte tar emot Guds rike som ett barn kommer aldrig dit in.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och han tog upp dem i famnen och lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem och v\u00e4lsignade dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus och den rike mannen - N\u00e4r Jesus fortsatte sin vandring, sprang en man fram, f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r honom och fr\u00e5gade: &#34;Gode M\u00e4stare, vad skall jag g\u00f6ra f\u00f6r att \u00e4rva evigt liv?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Varf\u00f6r kallar du mig god? Ingen \u00e4r god utom en, och det \u00e4r Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Buden k\u00e4nner du: Du skall inte m\u00f6rda, Du skall inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, Du skall inte stj\u00e4la, Du skall inte vittna falskt, Du skall inte ta ifr\u00e5n n\u00e5gon det som \u00e4r hans, Hedra din far och din mor.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mannen sade: &#34;M\u00e4stare, allt detta har jag h\u00e5llit sedan jag var ung.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 honom och fick k\u00e4rlek till honom och sade: &#34;Ett fattas dig. G\u00e5 och s\u00e4lj allt vad du \u00e4ger och ge \u00e5t de fattiga, s\u00e5 skall du f\u00e5 en skatt i himlen. Och kom sedan och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vid de orden blev mannen illa till mods och gick bedr\u00f6vad sin v\u00e4g, ty han \u00e4gde mycket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g sig omkring och sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte f\u00f6r dem som \u00e4r rika att komma in i Guds rike!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna blev f\u00f6rskr\u00e4ckta \u00f6ver hans ord. Men Jesus sade \u00e4n en g\u00e5ng till dem: &#34;Mina barn, hur sv\u00e5rt \u00e4r det inte att komma in i Guds rike!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett syn\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 blev de \u00e4nnu mer f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade till varandra: &#34;Vem kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sade: &#34;F\u00f6r m\u00e4nniskor \u00e4r det om\u00f6jligt, men inte f\u00f6r Gud. Ty f\u00f6r Gud \u00e4r allting m\u00f6jligt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petrus sade till honom: &#34;Se, vi har l\u00e4mnat allt och f\u00f6ljt dig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Ingen l\u00e4mnar hus eller br\u00f6der eller systrar eller mor eller far eller barn eller \u00e5krar f\u00f6r min och evangeliets skull"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "utan att f\u00e5 hundrafalt igen. H\u00e4r i v\u00e4rlden f\u00e5r de hus, br\u00f6der, systrar, m\u00f6drar, barn och \u00e5krar, mitt under f\u00f6rf\u00f6ljelser, och i den kommande tids\u00e5ldern evigt liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men m\u00e5nga som \u00e4r de f\u00f6rsta skall bli de sista, och de som \u00e4r de sista skall bli de f\u00f6rsta.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus talar en tredje g\u00e5ng om sitt lidande - De var nu p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem, och Jesus gick f\u00f6re dem. De som f\u00f6ljde honom var f\u00f6rskr\u00e4ckta och fyllda av fruktan. D\u00e5 tog Jesus \u00e4n en g\u00e5ng till sig de tolv och talade om f\u00f6r dem vad som skulle h\u00e4nda honom:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "&#34;Se, vi g\u00e5r upp till Jerusalem, och M\u00e4nniskosonen kommer att \u00f6verl\u00e4mnas till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda, som skall d\u00f6ma honom till d\u00f6den och utl\u00e4mna honom \u00e5t hedningarna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dessa skall h\u00e5na honom, spotta p\u00e5 honom och gissla och d\u00f6da honom. Men efter tre dagar skall han uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jakobs och Johannes beg\u00e4ran - D\u00e5 gick Jakob och Johannes, Sebedeus s\u00f6ner, fram till Jesus och sade: &#34;M\u00e4stare, vi vill att du ger oss vad vi ber dig om.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Vad vill ni att jag skall g\u00f6ra f\u00f6r er?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De svarade: &#34;L\u00e5t den ene av oss f\u00e5 sitta p\u00e5 din h\u00f6gra sida i din h\u00e4rlighet och den andre p\u00e5 din v\u00e4nstra.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Ni vet inte vad ni ber om. Kan ni dricka den kalk som jag dricker, eller d\u00f6pas med det dop som jag kommer att d\u00f6pas med?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De svarade: &#34;Det kan vi.&#34; Jesus sade till dem: &#34;Den kalk som jag dricker skall ni dricka, och med det dop som jag blir d\u00f6pt med skall ni d\u00f6pas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Men platsen p\u00e5 min h\u00f6gra sida och platsen p\u00e5 min v\u00e4nstra sida \u00e4r det inte min sak att ge bort, de platserna skall tillfalla dem som de \u00e4r beredda f\u00f6r.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00e4r de tio andra h\u00f6rde detta, blev de uppretade p\u00e5 Jakob och Johannes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Jesus dem till sig och sade: &#34;Ni vet att de som anses vara folkens ledare upptr\u00e4der som herrar \u00f6ver dem och folkens storm\u00e4n h\u00e4rskar \u00f6ver dem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men s\u00e5 \u00e4r det inte hos er, utan den som vill vara st\u00f6rst bland er skall vara de andras tj\u00e4nare,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och den som vill vara fr\u00e4mst bland er skall vara allas slav."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ty M\u00e4nniskosonen har inte kommit f\u00f6r att bli betj\u00e4nad utan f\u00f6r att tj\u00e4na och ge sitt liv till l\u00f6sen f\u00f6r m\u00e5nga.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesus botar den blinde Bartimeus - De kom till Jeriko. Och n\u00e4r Jesus l\u00e4mnade staden tillsammans med sina l\u00e4rjungar och en stor folkskara, satt en blind tiggare vid v\u00e4gen, Bartimeus, Timeus son."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "D\u00e5 han fick h\u00f6ra att det var Jesus fr\u00e5n Nasaret som kom, b\u00f6rjade han ropa: &#34;Jesus, Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "M\u00e5nga sade till honom str\u00e4ngt att han skulle tiga. Men han ropade \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;Davids son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig!&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jesus stannade och sade: &#34;Kalla hit honom!&#34; Man gjorde det och sade till den blinde: &#34;Var vid gott mod. Stig upp! Han kallar p\u00e5 dig.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Mannen kastade d\u00e5 av sig manteln, sprang upp och kom fram till Jesus,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och Jesus fr\u00e5gade honom: &#34;Vad vill du att jag skall g\u00f6ra f\u00f6r dig?&#34; Den blinde sade: &#34;Rabbuni, g\u00f6r s\u00e5 att jag kan se igen!&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;G\u00e5, din tro har fr\u00e4lst dig.&#34; Och genast fick han sin syn och f\u00f6ljde Jesus p\u00e5 v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu int\u00e5g i Jerusalem - N\u00e4r de n\u00e4rmade sig Jerusalem och var i n\u00e4rheten av Betfage och Betania vid Oljeberget, s\u00e4nde han i v\u00e4g tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;G\u00e5 till byn som ligger framf\u00f6r er. S\u00e5 snart ni kommer in i den, skall ni finna ett \u00e5snef\u00f6l som \u00e4r bundet och som \u00e4nnu ingen har suttit p\u00e5. L\u00f6s det och led hit det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon fr\u00e5gar varf\u00f6r ni g\u00f6r s\u00e5, skall ni svara: Herren beh\u00f6ver det. Och \u00e4garen skall genast s\u00e4nda hit det.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De gav sig i v\u00e4g och fann ett \u00e5snef\u00f6l ute p\u00e5 gatan, bundet vid en port, och de l\u00f6ste det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r fr\u00e5gade: &#34;Vad menar ni med att l\u00f6sa f\u00f6let?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna svarade som Jesus hade sagt, och man l\u00e4t dem g\u00e5."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ledde \u00e5snef\u00f6let till Jesus och lade sina mantlar p\u00e5 det, och han satt upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och m\u00e5nga bredde ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen. Andra skar av kvistar ute p\u00e5 f\u00e4lten och str\u00f6dde p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och de som gick f\u00f6re och de som f\u00f6ljde efter ropade: &#34;Hosianna! V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e4lsignat \u00e4r v\u00e5r fader Davids rike som kommer. Hosianna i h\u00f6jden!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 kom han in i Jerusalem, in p\u00e5 tempelplatsen. Han s\u00e5g sig omkring \u00f6verallt, och eftersom det redan var sent p\u00e5 dagen, gick han ut till Betania med de tolv."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbannar fikontr\u00e4det - N\u00e4r de dagen d\u00e4refter var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Betania, blev han hungrig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 l\u00e5ngt h\u00e5ll s\u00e5g han ett fikontr\u00e4d som hade gr\u00f6na blad, och han gick dit f\u00f6r att se om han skulle finna n\u00e5got p\u00e5 det. Men n\u00e4r han kom fram till tr\u00e4det, fann han ingenting annat \u00e4n blad. Var det d\u00e5 inte fikonens tid?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus sade till tr\u00e4det: &#34;Aldrig n\u00e5gonsin skall n\u00e5gon \u00e4ta frukt fr\u00e5n dig.&#34; Detta h\u00f6rde hans l\u00e4rjungar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus rensar templet - De kom till Jerusalem, och Jesus gick in p\u00e5 tempelplatsen och b\u00f6rjade driva ut dem som s\u00e5lde och k\u00f6pte. Han slog omkull borden f\u00f6r dem som v\u00e4xlade pengar och stolarna f\u00f6r dem som s\u00e5lde duvor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och han till\u00e4t inte att man bar p\u00e5 n\u00e5got \u00f6ver tempelplatsen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han undervisade dem och sade: &#34;\u00c4r det inte skrivet: Mitt hus skall kallas ett b\u00f6nens hus f\u00f6r alla folk? Men ni har gjort det till ett r\u00f6varn\u00e4ste.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda h\u00f6rde detta, f\u00f6rs\u00f6kte de finna ett s\u00e4tt att r\u00f6ja honom ur v\u00e4gen. Ty de var r\u00e4dda f\u00f6r honom, eftersom alla m\u00e4nniskor var \u00f6verv\u00e4ldigade av hans undervisning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 snart det blev kv\u00e4ll l\u00e4mnade han staden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e4r av fikontr\u00e4det - N\u00e4r de tidigt p\u00e5 morgonen gick f\u00f6rbi fikontr\u00e4det, s\u00e5g de att det hade torkat nerifr\u00e5n roten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petrus kom ih\u00e5g vad som hade h\u00e4nt och sade till Jesus: &#34;Rabbi, se, fikontr\u00e4det som du f\u00f6rbannade har torkat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Tro p\u00e5 Gud!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Om n\u00e5gon s\u00e4ger till detta berg: Lyft dig och kasta dig i havet, och inte tvivlar i sitt hj\u00e4rta utan tror att det han s\u00e4ger skall ske, d\u00e5 skall det ske."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: Allt vad ni ber om och beg\u00e4r, tro att ni har f\u00e5tt det, s\u00e5 skall det vara ert."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni st\u00e5r och ber, s\u00e5 f\u00f6rl\u00e5t om ni har n\u00e5got emot n\u00e5gon. D\u00e5 skall ocks\u00e5 er himmelske Fader f\u00f6rl\u00e5ta er era \u00f6vertr\u00e4delser.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om Jesu fullmakt - De kom in i Jerusalem igen, och n\u00e4r Jesus gick omkring p\u00e5 tempelplatsen, kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste fram till honom"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;Vad har du f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta? Och vem har gett dig den fullmakten att g\u00f6ra det?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Jag vill fr\u00e5ga er om en sak. Svara mig p\u00e5 den, s\u00e5 skall jag s\u00e4ga er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Johannes dop, var det fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskor? Svara mig!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De \u00f6verlade med varandra: &#34;S\u00e4ger vi: Fr\u00e5n himlen, kommer han att fr\u00e5ga: Varf\u00f6r trodde ni d\u00e5 inte p\u00e5 honom?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e4ger vi: Fr\u00e5n m\u00e4nniskor...&#34; - Men det v\u00e5gade de inte f\u00f6r folket, eftersom alla ans\u00e5g att Johannes verkligen var en profet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De svarade Jesus: &#34;Vi vet inte.&#34; Han sade till dem: &#34;D\u00e5 s\u00e4ger inte heller jag er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om de onda ving\u00e5rdsarbetarna - Sedan b\u00f6rjade Jesus tala till dem i liknelser: &#34;En man planterade en ving\u00e5rd. Han satte st\u00e4ngsel kring den, h\u00f6gg ut en vinpress och byggde ett vakttorn. D\u00e4refter arrenderade han ut den till ving\u00e5rdsarbetare och reste bort."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r tiden var inne, skickade han en tj\u00e4nare till ving\u00e5rdsarbetarna f\u00f6r att f\u00e5 sin del av ving\u00e5rdens avkastning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men de tog fast honom, slog honom och skickade i v\u00e4g honom tomh\u00e4nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 skickade han en annan tj\u00e4nare till dem. Honom slog de i huvudet och h\u00e5nade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan skickade han \u00e4nnu en och honom d\u00f6dade de. Han skickade ocks\u00e5 m\u00e5nga andra. En del slog de, andra d\u00f6dade de."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c4nnu en hade han, en \u00e4lskad son. Honom s\u00e4nde han till slut till dem. Han t\u00e4nkte: De kommer att ha respekt f\u00f6r min son."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ving\u00e5rdsarbetarna sade till varandra: H\u00e4r har vi arvtagaren! Kom, l\u00e5t oss d\u00f6da honom, s\u00e5 blir arvet v\u00e5rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och de tog fast honom, d\u00f6dade honom och kastade ut honom ur ving\u00e5rden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad skall nu ving\u00e5rdens herre g\u00f6ra? Han skall komma och d\u00f6da ving\u00e5rdsarbetarna och l\u00e4mna ving\u00e5rden till andra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har ni inte l\u00e4st det h\u00e4r st\u00e4llet i Skriften: Den sten som byggnadsarbetarna kastade bort har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Herren har gjort detta, och underbar \u00e4r den i v\u00e5ra \u00f6gon.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De hade nu velat gripa honom men v\u00e5gade inte f\u00f6r folket. De f\u00f6rstod att det var med tanke p\u00e5 dem som han hade ber\u00e4ttat liknelsen. Och de l\u00e4mnade honom och gick sin v\u00e4g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skatt till kejsaren - Sedan s\u00e4nde de till honom n\u00e5gra fariseer och herodianer f\u00f6r att sn\u00e4rja honom genom n\u00e5got ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De kom till honom och sade: &#34;M\u00e4stare, vi vet att du \u00e4r trov\u00e4rdig och inte tar parti f\u00f6r n\u00e5gon utan behandlar alla lika. Du ger en r\u00e4tt undervisning om Guds v\u00e4g. \u00c4r det till\u00e5tet att betala skatt till kejsaren eller \u00e4r det inte till\u00e5tet? Skall vi betala eller inte?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Jesus f\u00f6rstod att de hycklade och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni sn\u00e4rja mig? Ge mig ett mynt och l\u00e5t mig se p\u00e5 det.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De r\u00e4ckte fram ett, och han fr\u00e5gade dem: &#34;Vems bild och inskrift \u00e4r detta?&#34; De svarade: &#34;Kejsarens.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Ge d\u00e5 kejsaren vad som tillh\u00f6r kejsaren, och Gud vad som tillh\u00f6r Gud.&#34; Och de f\u00f6rundrade sig \u00f6ver honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De d\u00f6das uppst\u00e5ndelse - Till Jesus kom ocks\u00e5 sadduceer - dessa p\u00e5st\u00e5r att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse - och de fr\u00e5gade honom:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare, Mose har gett oss denna f\u00f6reskrift: Om n\u00e5gon har en bror som d\u00f6r och efterl\u00e4mnar hustru men inga barn, d\u00e5 skall hans bror gifta sig med henne och skaffa barn \u00e5t sin bror."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu fanns d\u00e4r sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste gifte sig. Han dog utan att ha l\u00e4mnat efter sig n\u00e5gra barn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den andre gifte sig med henne, men ocks\u00e5 han dog barnl\u00f6s. P\u00e5 samma s\u00e4tt gick det med den tredje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ingen av de sju l\u00e4mnade barn efter sig. Sist av alla dog kvinnan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vid uppst\u00e5ndelsen, n\u00e4r de uppst\u00e5r, vem av dessa skall hon d\u00e5 vara hustru till? Alla sju var ju gifta med henne.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Tar ni inte fel, just d\u00e4rf\u00f6r att ni inte f\u00f6rst\u00e5r Skrifterna och inte heller Guds makt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r de d\u00f6da uppst\u00e5r gifter de sig inte och blir inte bortgifta, utan de \u00e4r som \u00e4nglarna i himlen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse, har ni d\u00e5 inte i Moses bok l\u00e4st st\u00e4llet om t\u00f6rnbusken, hur Gud sade till Mose: Jag \u00e4r Abrahams Gud och Isaks Gud och Jakobs Gud?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han \u00e4r inte de d\u00f6das utan de levandes Gud. Ni misstar er fullst\u00e4ndigt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Det viktigaste budet - En av de skriftl\u00e4rda som h\u00f6rde dem diskutera fann att Jesus hade gett dem ett bra svar. Han kom fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;Vilket \u00e4r det st\u00f6rsta av alla buden?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det st\u00f6rsta \u00e4r detta: H\u00f6r Israel! Herren, v\u00e5r Gud, Herren \u00e4r en,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och du skall \u00e4lska Herren din Gud av hela ditt hj\u00e4rta, av hela din sj\u00e4l, av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd och av hela din kraft."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sedan kommer detta: Du skall \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv. Inget annat bud \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n dessa.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den skriftl\u00e4rde sade: &#34;Du har r\u00e4tt, M\u00e4stare, det \u00e4r sant som du s\u00e4ger. Han \u00e4r en, och det finns ingen annan \u00e4n han."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och att \u00e4lska honom av hela sitt hj\u00e4rta och av hela sitt f\u00f6rst\u00e5nd och av hela sin kraft och att \u00e4lska sin n\u00e4sta som sig sj\u00e4lv, det \u00e4r mer \u00e4n alla br\u00e4nnoffer och andra offer.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde att mannen hade svarat f\u00f6rst\u00e5ndigt, sade han till honom: &#34;Du \u00e4r inte l\u00e5ngt fr\u00e5n Guds rike.&#34; Sedan v\u00e5gade ingen fr\u00e5ga honom l\u00e4ngre."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c4r Messias Davids son? - D\u00e5 Jesus undervisade i templet fr\u00e5gade han: &#34;Hur kan de skriftl\u00e4rda s\u00e4ga att Messias \u00e4r Davids son?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David har sj\u00e4lv sagt genom den helige Ande: Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida, tills jag har lagt dina fiender under dina f\u00f6tter."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "David kallar honom Herre. Hur kan Messias d\u00e5 vara Davids son?&#34; Den stora folkskaran lyssnade g\u00e4rna p\u00e5 honom."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r de skriftl\u00e4rda - N\u00e4r Jesus undervisade sade han ocks\u00e5: &#34;Akta er f\u00f6r de skriftl\u00e4rda, som tycker om att g\u00e5 omkring i l\u00e5nga mantlar och bli h\u00e4lsade p\u00e5 torgen"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och sitta p\u00e5 de fr\u00e4msta platserna i synagogorna och f\u00e5 hedersplatserna vid festm\u00e5ltiderna."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De \u00e4ter \u00e4nkorna ur husen och urs\u00e4ktar sig med sina l\u00e5nga b\u00f6ner. De skall f\u00e5 en s\u00e5 mycket str\u00e4ngare dom.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c4nkans offerg\u00e5va - Jesus satte sig mitt emot offerkistan och s\u00e5g hur folket lade pengar i den. M\u00e5nga rika gav mycket."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "D\u00e4r kom ocks\u00e5 en fattig \u00e4nka och lade ner tv\u00e5 sm\u00e5 kopparmynt, n\u00e5gra \u00f6ren."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig sina l\u00e4rjungar och sade till dem: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Denna fattiga \u00e4nka lade dit mer \u00e4n alla de andra som lade n\u00e5got i offerkistan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ty alla gav de av sitt \u00f6verfl\u00f6d, men hon gav av sin fattigdom, allt vad hon hade att leva p\u00e5.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tiden f\u00f6r templets \u00f6del\u00e4ggelse - N\u00e4r Jesus gick ut fr\u00e5n templet, sade en av hans l\u00e4rjungar till honom: &#34;M\u00e4stare, se vilka stenar och vilka byggnader!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du ser dessa stora byggnader. H\u00e4r skall inte sten l\u00e4mnas p\u00e5 sten, utan allt kommer att brytas ner.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus satt p\u00e5 Oljeberget mitt emot templet, och Petrus, Jakob, Johannes och Andreas var ensamma med honom. D\u00e5 fr\u00e5gade de:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g oss n\u00e4r detta skall ske? Och vad \u00e4r det f\u00f6r tecken som visar n\u00e4r allt detta till sist kommer att h\u00e4nda?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Se till att ingen bedrar er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5nga skall komma i mitt namn och s\u00e4ga: Jag \u00e4r Messias, och de skall bedra m\u00e5nga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r ni f\u00e5r h\u00f6ra stridslarm och rykten om krig, bli d\u00e5 inte f\u00f6rskr\u00e4ckta. S\u00e5dant m\u00e5ste komma, men d\u00e4rmed har slutet \u00e4nnu inte kommit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folk skall resa sig mot folk och rike mot rike. Det skall bli jordb\u00e4vningar p\u00e5 m\u00e5nga platser, och det skall uppst\u00e5 hungersn\u00f6d. Detta \u00e4r b\u00f6rjan p\u00e5 &#39;f\u00f6dslov\u00e5ndorna&#39;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt! Man skall utl\u00e4mna er \u00e5t domstolar och misshandla er i synagogor, och ni kommer att st\u00e4llas inf\u00f6r landsh\u00f6vdingar och kungar f\u00f6r min skull och st\u00e5 som vittnen inf\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men f\u00f6rst m\u00e5ste evangeliet predikas f\u00f6r alla folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r man f\u00f6r bort er och utl\u00e4mnar er, s\u00e5 g\u00f6r er inte bekymmer f\u00f6r vad ni skall s\u00e4ga. Vad som ges er i den stunden skall ni tala. Det \u00e4r inte ni som d\u00e5 talar, utan den helige Ande."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En bror kommer att utl\u00e4mna sin bror till att d\u00f6das, en far sitt barn, och barn skall s\u00e4tta sig upp mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar och d\u00f6da dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni kommer att bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull. Men den som h\u00e5ller ut intill slutet skall bli fr\u00e4lst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser &#39;f\u00f6r\u00f6delsens styggelse&#39; st\u00e5 d\u00e4r han inte skulle st\u00e5 - den som l\u00e4ser detta b\u00f6r noga l\u00e4gga m\u00e4rke till det - d\u00e5 skall de som bor i Judeen fly bort till bergen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den som \u00e4r p\u00e5 taket skall inte stiga ner och g\u00e5 in f\u00f6r att h\u00e4mta n\u00e5got i sitt hus,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och den som \u00e4r ute p\u00e5 \u00e5kern skall inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta sin mantel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve dem som v\u00e4ntar barn eller ammar i de dagarna!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Be att det inte h\u00e4nder p\u00e5 vintern."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty det skall i de dagarna komma en s\u00e5dan n\u00f6d att n\u00e5got liknande inte har f\u00f6rekommit sedan Gud i begynnelsen skapade v\u00e4rlden, och inte heller skall komma."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om Herren inte f\u00f6rkortade den tiden skulle ingen m\u00e4nniska bli fr\u00e4lst. Men f\u00f6r de utvaldas skull har han f\u00f6rkortat den tiden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00e5 s\u00e4ger till er: Se, h\u00e4r \u00e4r Messias, eller: Se, d\u00e4r \u00e4r han, s\u00e5 tro det inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Falska messiasgestalter och falska profeter skall tr\u00e4da fram och g\u00f6ra tecken och under f\u00f6r att om m\u00f6jligt leda de utvalda vilse."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men var p\u00e5 er vakt! Jag har sagt er allt i f\u00f6rv\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonens \u00e5terkomst - Men i de dagarna, efter denna n\u00f6d, skall solen f\u00f6rm\u00f6rkas, och m\u00e5nen skall inte ge sitt sken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stj\u00e4rnorna skall falla fr\u00e5n himlen, och himlens krafter skall skakas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 skall man f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen komma bland molnen med stor makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och d\u00e5 skall han s\u00e4nda ut \u00e4nglarna och samla sina utvalda fr\u00e5n de fyra v\u00e4derstrecken, fr\u00e5n jordens \u00e4nda till himlens yttersta gr\u00e4ns."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e4r av en j\u00e4mf\u00f6relse med fikontr\u00e4det. Redan n\u00e4r kvisten blivit mjuk och bladen spricker ut, vet ni att sommaren \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser allt detta h\u00e4nda, skall ni p\u00e5 samma s\u00e4tt veta att han \u00e4r n\u00e4ra och st\u00e5r vid d\u00f6rren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Detta sl\u00e4kte skall inte f\u00f6rg\u00e5, f\u00f6rr\u00e4n allt detta h\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Himmel och jord skall f\u00f6rg\u00e5, men mina ord skall inte f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men om den dagen eller den stunden vet ingen n\u00e5got, inte \u00e4nglarna i himlen, inte ens Sonen, ingen utom Fadern."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Var p\u00e5 er vakt och h\u00e5ll er vakna, ty ni vet inte n\u00e4r tiden \u00e4r inne."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det \u00e4r som n\u00e4r en man reste bort. Han l\u00e4mnade sitt hus och gav sina tj\u00e4nare i uppdrag att sk\u00f6ta var och en sin uppgift. Portvakten befallde han att vara vaksam."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vaka d\u00e4rf\u00f6r! Ni vet inte n\u00e4r husets herre kommer, om det sker p\u00e5 kv\u00e4llen eller vid midnatt eller p\u00e5 efternatten eller p\u00e5 morgonen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vaka, s\u00e5 att han inte pl\u00f6tsligt kommer och finner att ni sover."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vad jag s\u00e4ger till er, det s\u00e4ger jag till alla: Vaka!&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onda anslag mot Jesus - Det var nu tv\u00e5 dagar kvar till p\u00e5sken och det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid. \u00d6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00f6kte efter ett s\u00e4tt att gripa Jesus med list och d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sade: &#34;Inte under h\u00f6gtiden, f\u00f6r att det inte skall uppst\u00e5 oro bland folket.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus - N\u00e4r Jesus var i Betania och l\u00e5g till bords i Simon den spet\u00e4lskes hus, kom en kvinna som hade en alabasterflaska med dyrbar \u00e4kta nardusolja. Hon br\u00f6t upp flaskan och h\u00e4llde ut oljan \u00f6ver hans huvud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e5gra blev uppr\u00f6rda och sade: &#34;Varf\u00f6r detta sl\u00f6seri med oljan!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den hade man kunnat s\u00e4lja f\u00f6r mer \u00e4n tre hundra denarer och ge \u00e5t de fattiga.&#34; Och de gr\u00e4lade p\u00e5 henne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Jesus sade: &#34;L\u00e5t henne vara! Varf\u00f6r oroar ni henne? Hon har gjort en god g\u00e4rning mot mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fattiga har ni alltid hos er, och n\u00e4r ni vill kan ni g\u00f6ra gott mot dem, men mig har ni inte alltid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon har fullgjort sin uppgift. I f\u00f6rv\u00e4g har hon smort min kropp till begravningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: \u00d6verallt i v\u00e4rlden d\u00e4r evangeliet predikas, skall man ocks\u00e5 ber\u00e4tta vad hon gjorde och komma ih\u00e5g henne.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judas f\u00f6rr\u00e5der Jesus - Men Judas Iskariot, en av de tolv, gick till \u00f6verstepr\u00e4sterna f\u00f6r att utl\u00e4mna Jesus \u00e5t dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde det blev de glada och lovade honom en summa pengar. Sedan s\u00f6kte han efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den sista p\u00e5skalammsm\u00e5ltiden - P\u00e5 f\u00f6rsta dagen av det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid, n\u00e4r man slaktade p\u00e5skalammet, fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar honom: &#34;Vart vill du att vi skall g\u00e5 och st\u00e4lla i ordning, s\u00e5 att du kan \u00e4ta p\u00e5skalammet?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han tv\u00e5 av sina l\u00e4rjungar och sade till dem: &#34;G\u00e5 in i staden. D\u00e4r kommer en man som b\u00e4r en kruka vatten att m\u00f6ta er. F\u00f6lj honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och d\u00e4r han g\u00e5r in skall ni s\u00e4ga till husets \u00e4gare: M\u00e4staren fr\u00e5gar: Var \u00e4r rummet d\u00e4r jag kan \u00e4ta p\u00e5skalammet med mina l\u00e4rjungar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skall han visa er ett stort rum i \u00f6vre v\u00e5ningen. Det \u00e4r iordningst\u00e4llt och f\u00e4rdigt. Red till \u00e5t oss d\u00e4r.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gick och kom in i staden, och de fann att det var som Jesus hade sagt dem. Och de redde till p\u00e5skalammet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r det blev kv\u00e4ll, kom Jesus med de tolv."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Medan de l\u00e5g till bords och \u00e5t, sade Jesus: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: En av er kommer att utl\u00e4mna mig - och han \u00e4ter med mig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 blev de bedr\u00f6vade och fr\u00e5gade honom, den ene efter den andre: &#34;Inte \u00e4r det v\u00e4l jag?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Det \u00e4r en av er tolv, den som nu tillsammans med mig doppar i sk\u00e5len."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort, s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet om honom. Men ve den m\u00e4nniska som f\u00f6rr\u00e5der M\u00e4nniskosonen! Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r den m\u00e4nniskan om hon aldrig hade blivit f\u00f6dd.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta nattvarden - Medan de \u00e5t tog Jesus ett br\u00f6d, tackade Gud, br\u00f6t det och gav \u00e5t dem och sade: &#34;Tag, detta \u00e4r min kropp.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och han tog en b\u00e4gare, tackade Gud och gav \u00e5t dem, och de drack alla ur den."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;Detta \u00e4r mitt blod, f\u00f6rbundsblodet, som \u00e4r utgjutet f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Jag skall inte dricka av det som vinstocken ger, f\u00f6rr\u00e4n den dag d\u00e5 jag dricker det nytt i Guds rike.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r de sedan hade sjungit lovs\u00e5ngen, gick de ut till Oljeberget."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse - Jesus sade till dem: &#34;Ni skall alla komma p\u00e5 fall. Det st\u00e5r skrivet: Jag skall sl\u00e5 herden, och f\u00e5ren skall skingras."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har uppst\u00e5tt, skall jag g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 sade Petrus till honom: &#34;\u00c4ven om alla andra \u00f6verger dig, skall jag inte g\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Amen s\u00e4ger jag dig: Just denna natt, innan tuppen har galt tv\u00e5 g\u00e5nger, skall du tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Petrus f\u00f6rs\u00e4krade \u00e4nnu ivrigare: &#34;Om jag \u00e4n m\u00e5ste d\u00f6 med dig skall jag aldrig f\u00f6rneka dig.&#34; S\u00e5 sade \u00e4ven alla andra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus i Getsemane - De kom d\u00e4refter till ett st\u00e4lle som heter Getsemane. Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Stanna h\u00e4r, medan jag ber.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och han tog med sig Petrus, Jakob och Johannes. Han greps av \u00e4ngslan och \u00e5ngest"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Min sj\u00e4l \u00e4r djupt bedr\u00f6vad, \u00e4nda till d\u00f6ds. Stanna h\u00e4r och vaka.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han gick lite l\u00e4ngre fram och f\u00f6ll ner p\u00e5 jorden och bad att han om m\u00f6jligt skulle bli f\u00f6rskonad fr\u00e5n denna stund."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han sade: &#34;Abba, Fader! Allt \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r dig. Tag denna kalk ifr\u00e5n mig. Men inte som jag vill utan som du vill.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom tillbaka fann han att de sov. D\u00e5 sade han till Petrus: &#34;Simon, sover du? Kunde du inte h\u00e5lla dig vaken en kort stund?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vaka och bed att ni inte kommer i frestelse. Anden \u00e4r villig, men k\u00f6ttet \u00e4r svagt.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han gick bort igen och bad samma b\u00f6n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 han kom tillbaka fann han att de sov. Deras \u00f6gon var tunga av s\u00f6mn, och de visste inte vad de skulle svara honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han kom tillbaka f\u00f6r tredje g\u00e5ngen och sade till dem: &#34;Ni sover nu och vilar er. Det \u00e4r nog. Stunden har kommit. Se, M\u00e4nniskosonen skall utl\u00e4mnas i syndarnas h\u00e4nder."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Stig upp, l\u00e5t oss g\u00e5! Han som f\u00f6rr\u00e5der mig \u00e4r h\u00e4r.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jesus f\u00e4ngslas - Och se, medan Jesus \u00e4nnu talade kom Judas, en av de tolv, och efter honom en folkhop med sv\u00e4rd och p\u00e5kar. De kom fr\u00e5n \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e4daren hade avtalat med dem om ett tecken och sagt: &#34;Den som jag kysser den \u00e4r det. Grip honom och f\u00f6r bort honom under s\u00e4ker bevakning!&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r Judas kom, gick han genast fram till Jesus och sade: &#34;Rabbi&#34;, och kysste honom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och de grep Jesus och f\u00e4ngslade honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men en av dem som stod bredvid drog sitt sv\u00e4rd och h\u00f6gg till \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg s\u00e5 av honom \u00f6rat."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Och Jesus sade till dem: &#34;Som mot en f\u00f6rbrytare har ni g\u00e5tt ut med sv\u00e4rd och p\u00e5kar f\u00f6r att gripa mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Fast\u00e4n jag varje dag har varit hos er i templet och undervisat, har ni inte gripit mig. Men Skrifterna skulle uppfyllas.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6vergav alla honom och flydde."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och en ung man, kl\u00e4dd i en linneskjorta p\u00e5 bara kroppen, f\u00f6ljde efter Jesus. Honom grep de tag i."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Men han l\u00e4mnade linneskjortan kvar och flydde undan naken."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Stora r\u00e5det - De f\u00f6rde Jesus till \u00f6verstepr\u00e4sten, och d\u00e4r samlades alla \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste och de skriftl\u00e4rda."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde Jesus p\u00e5 avst\u00e5nd \u00e4nda in p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd. D\u00e4r satt han bland r\u00e4ttstj\u00e4narna och v\u00e4rmde sig vid elden."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och hela Stora r\u00e5det f\u00f6rs\u00f6kte finna n\u00e5got vittnesm\u00e5l mot Jesus f\u00f6r att kunna d\u00f6ma honom till d\u00f6den, men de fann inget."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "M\u00e5nga vittnade falskt mot honom, men deras vittnesm\u00e5l st\u00e4mde inte \u00f6verens."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "D\u00e5 steg n\u00e5gra fram och avlade detta falska vittnesm\u00e5l mot honom:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "&#34;Vi har h\u00f6rt att han har sagt: Jag skall bryta ner detta tempel som \u00e4r byggt med h\u00e4nder, och p\u00e5 tre dagar bygga upp ett annat som inte \u00e4r gjort med h\u00e4nder.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Men inte heller i detta fall st\u00e4mde deras vittnesm\u00e5l \u00f6verens."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten och steg fram och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Svarar du inte p\u00e5 vad dessa vittnar mot dig?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Jesus teg och svarade inte. \u00d6verstepr\u00e4sten fr\u00e5gade honom vidare: &#34;\u00c4r du Messias, den V\u00e4lsignades son?&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34; Jag \u00c4r. Och ni skall f\u00e5 se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Maktens h\u00f6gra sida och komma bland himlens moln.&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "D\u00e5 rev \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och sade: &#34;Beh\u00f6ver vi n\u00e5gra fler vittnen?"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt h\u00e4delsen. Vad anser ni?&#34; Alla fann de honom skyldig till d\u00f6den."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "N\u00e5gra b\u00f6rjade spotta p\u00e5 honom, band f\u00f6r hans \u00f6gon och slog honom med knytn\u00e4varna och sade: &#34;Profetera!&#34; Och r\u00e4ttstj\u00e4narna tog emot honom med hugg och slag."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - Medan Petrus befann sig nere p\u00e5 g\u00e5rden, kom en av \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nsteflickor dit."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "N\u00e4r hon fick se Petrus d\u00e4r han satt och v\u00e4rmde sig, s\u00e5g hon p\u00e5 honom och sade: &#34;Du var ocks\u00e5 med den d\u00e4r Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Men han nekade: &#34;Jag vet inte vad du talar om och begriper det inte.&#34; Sedan gick han ut p\u00e5 den yttre g\u00e5rden. D\u00e5 gol tuppen."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Tj\u00e4nsteflickan s\u00e5g honom, och hon sade ocks\u00e5 till dem som stod i n\u00e4rheten: &#34;Han \u00e4r en av dem.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men Petrus nekade igen. Efter en kort stund sade ocks\u00e5 de som stod d\u00e4r till Petrus: &#34;Visst \u00e4r du en av dem. Du \u00e4r ju galil\u00e9.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Men han f\u00f6rbannade och svor: &#34;Jag k\u00e4nner inte den d\u00e4r mannen som ni talar om.&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Strax gol tuppen f\u00f6r andra g\u00e5ngen. D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g det som Jesus hade sagt till honom: &#34;Innan tuppen hinner gala tv\u00e5 g\u00e5nger, skall du tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34; Och han brast i gr\u00e5t."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Redan tidigt p\u00e5 morgonen fattade \u00f6verstepr\u00e4sterna sitt beslut tillsammans med de \u00e4ldste och de skriftl\u00e4rda, hela Stora r\u00e5det. De band Jesus och f\u00f6rde bort honom och utl\u00e4mnade honom \u00e5t Pilatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade honom: &#34;\u00c4r du judarnas konung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du s\u00e4ger det sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och \u00f6verstepr\u00e4sterna anklagade honom h\u00e4ftigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade honom p\u00e5 nytt: &#34;Svarar du ingenting? Du h\u00f6r hur mycket de anklagar dig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men Jesus svarade inte l\u00e4ngre, och det f\u00f6rv\u00e5nade Pilatus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtiden brukade Pilatus frige en f\u00e5nge, en som de beg\u00e4rde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4r fanns nu en man som hette Barabbas. Han satt f\u00e4ngslad tillsammans med andra upprorsm\u00e4n som hade beg\u00e5tt mord under oroligheterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r folket kom fram och beg\u00e4rde att f\u00e5 vad han brukade bevilja dem,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "svarade Pilatus: &#34;Vill ni att jag skall frige judarnas konung?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han f\u00f6rstod n\u00e4mligen att det var av avund som \u00f6verstepr\u00e4sterna hade utl\u00e4mnat honom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna hetsade folket till att beg\u00e4ra att han i st\u00e4llet skulle frige Barabbas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade dem \u00e4n en g\u00e5ng: &#34;Vad skall jag d\u00e5 g\u00f6ra med honom som ni kallar judarnas konung?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De skrek: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade dem: &#34;Vad har han d\u00e5 gjort f\u00f6r ont?&#34; Men de skrek \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och d\u00e5 Pilatus ville g\u00f6ra folket till viljes, frigav han Barabbas, men Jesus l\u00e4t han gissla och utl\u00e4mnade honom sedan till att korsf\u00e4stas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus h\u00e5nas och misshandlas - Soldaterna f\u00f6rde nu in Jesus p\u00e5 g\u00e5rden, det vill s\u00e4ga residenset, och kallade samman hela vaktstyrkan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De kl\u00e4dde p\u00e5 honom en purpurmantel och fl\u00e4tade en t\u00f6rnekrona och satte den p\u00e5 honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sedan h\u00e4lsade de honom: &#34;Leve judarnas konung!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de slog honom i huvudet med en k\u00e4pp, spottade p\u00e5 honom och b\u00f6jde kn\u00e4 och tillbad honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och n\u00e4r de hade h\u00e5nat honom, tog de av honom purpurmanteln och kl\u00e4dde p\u00e5 honom hans egna kl\u00e4der. Sedan f\u00f6rde de ut honom att korsf\u00e4stas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus korsf\u00e4stes - Simon fr\u00e5n Cyrene, Alexanders och Rufus far, kom just in fr\u00e5n landet. Honom tvingade de att b\u00e4ra Jesu kors."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och de f\u00f6rde Jesus till Golgata, det betyder Huvudskalleplatsen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte ge honom vin tillsatt med myrra, men han tog inte emot det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och de korsf\u00e4ste honom och delade hans kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det var vid tredje timmen som de korsf\u00e4ste honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 anslaget stod vad han var anklagad f\u00f6r: &#34;Judarnas konung&#34;."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tillsammans med honom korsf\u00e4ste de tv\u00e5 r\u00f6vare, den ene p\u00e5 hans h\u00f6gra sida, den andre p\u00e5 hans v\u00e4nstra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De som gick f\u00f6rbi h\u00e5nade honom och skakade p\u00e5 huvudet och sade: &#34;Se p\u00e5 den! Han som skulle bryta ner templet och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hj\u00e4lp dig sj\u00e4lv och stig ner fr\u00e5n korset!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt gjorde \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda narr av honom och sade: &#34;Andra har han hj\u00e4lpt, sig sj\u00e4lv kan han inte hj\u00e4lpa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Messias, Israels konung, han borde nu stiga ner fr\u00e5n korset, s\u00e5 att vi f\u00e5r se det och tro!&#34; Ocks\u00e5 de som var korsf\u00e4sta tillsammans med honom sm\u00e4dade honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r - Vid sj\u00e4tte timmen kom \u00f6ver hela landet ett m\u00f6rker som varade till nionde timmen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och vid nionde timmen ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Eloi, Eloi, lema sabaktani?&#34; Det betyder: &#34;Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergivit mig?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e5gra som stod d\u00e4r h\u00f6rde det och sade: &#34;H\u00f6r, han ropar p\u00e5 Elia!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En av dem sprang d\u00e5 och fyllde en svamp med \u00e4ttikvin, f\u00e4ste den runt ett sp\u00f6 och gav honom att dricka och sade: &#34;L\u00e5t oss se om Elia kommer och tar ner honom.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men Jesus ropade med h\u00f6g r\u00f6st och gav upp andan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00e5 brast f\u00f6rl\u00e5ten i templet i tv\u00e5 stycken, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ner."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r officeren som stod mitt emot honom s\u00e5g att han gav upp andan p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt, sade han: &#34;Den mannen var verkligen Guds Son.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 avst\u00e5nd stod \u00e4ven kvinnor och s\u00e5g p\u00e5. Bland dem var Maria fr\u00e5n Magdala och den Maria som var Jakob den yngres och Joses mor, samt Salome."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De hade f\u00f6ljt Jesus och tj\u00e4nat honom, n\u00e4r han var i Galileen. D\u00e4r var ocks\u00e5 m\u00e5nga andra kvinnor som hade g\u00e5tt upp till Jerusalem tillsammans med honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus begravs - Det var redan kv\u00e4ll, och eftersom det var tillredelsedag, dagen f\u00f6re sabbaten,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "kom Josef fr\u00e5n Arimatea dit, en h\u00f6gt ansedd r\u00e5dsherre som ocks\u00e5 han v\u00e4ntade p\u00e5 Guds rike. Han tog mod till sig och gick in till Pilatus och bad att f\u00e5 Jesu kropp."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pilatus blev f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6ver att Jesus redan var d\u00f6d och kallade till sig officeren och fr\u00e5gade honom, om Jesus redan hade d\u00f6tt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00e4r han fick veta det av officeren, l\u00e4t han Josef f\u00e5 den d\u00f6da kroppen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Josef k\u00f6pte d\u00e5 ett linnetyg, tog ner honom och svepte honom i linnetyget och lade honom i en grav, som var uthuggen i klippan. Sedan rullade han en sten f\u00f6r ing\u00e5ngen till graven."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Maria fr\u00e5n Magdala och Maria, Joses mor, s\u00e5g var han blev lagd."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r ur graven - N\u00e4r sabbaten var \u00f6ver, k\u00f6pte Maria fr\u00e5n Magdala, Maria, Jakobs mor, och Salome v\u00e4lluktande oljor f\u00f6r att g\u00e5 och sm\u00f6rja honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mycket tidigt p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i veckan kom de till graven d\u00e5 solen gick upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade till varandra: &#34;Vem skall rulla bort stenen fr\u00e5n grav\u00f6ppningen \u00e5t oss?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r de s\u00e5g upp, fick de se att stenen var bortrullad, den var mycket stor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De gick d\u00e5 in i graven och fick se en ung man sitta p\u00e5 h\u00f6ger sida, kl\u00e4dd i en l\u00e5ng vit dr\u00e4kt, och de blev mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta! Ni s\u00f6ker Jesus fr\u00e5n Nasaret, den korsf\u00e4ste. Han \u00e4r uppst\u00e5nden, han \u00e4r inte h\u00e4r. Se, h\u00e4r \u00e4r platsen d\u00e4r de lade honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men g\u00e5 och s\u00e4g till hans l\u00e4rjungar och s\u00e4rskilt till Petrus: Han skall g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen, och d\u00e4r skall ni f\u00e5 se honom s\u00e5 som han har sagt er.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 gick de ut och flydde bort fr\u00e5n graven. Ty b\u00e4van och best\u00f6rtning hade kommit \u00f6ver dem, och de sade ingenting till n\u00e5gon, d\u00e4rf\u00f6r att de fruktade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den Uppst\u00e5ndne visar sig - Efter sin uppst\u00e5ndelse p\u00e5 f\u00f6rsta veckodagens morgon visade sig Jesus f\u00f6rst f\u00f6r Maria fr\u00e5n Magdala, som han hade drivit ut sju onda andar ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hon gick och ber\u00e4ttade det f\u00f6r dem som hade varit tillsammans med honom och som nu s\u00f6rjde och gr\u00e4t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men n\u00e4r de h\u00f6rde att han levde och att hon hade sett honom, trodde de inte p\u00e5 det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan visade han sig i en annan gestalt f\u00f6r tv\u00e5 av dem som var p\u00e5 v\u00e4g ut p\u00e5 landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De gick ocks\u00e5 och ber\u00e4ttade det f\u00f6r de andra, men inte heller de blev trodda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan visade han sig f\u00f6r de elva n\u00e4r de l\u00e5g till bords, och han f\u00f6rebr\u00e5dde dem deras otro och h\u00e5rda hj\u00e4rtan, d\u00e5 de inte hade trott p\u00e5 dem som hade sett honom uppst\u00e5nden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;G\u00e5 ut i hela v\u00e4rlden och predika evangelium f\u00f6r hela skapelsen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som tror och blir d\u00f6pt skall bli fr\u00e4lst, men den som inte tror skall bli f\u00f6rd\u00f6md."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tecken skall f\u00f6lja dem som tror detta. I mitt namn skall de driva ut onda andar. De skall tala med nya tungor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De skall ta ormar i h\u00e4nderna, och om de dricker n\u00e5got d\u00f6dligt gift skall det inte skada dem. De skall l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 sjuka, och de skall bli friska.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan Herren Jesus hade talat till dem, blev han upptagen till himlen och satte sig p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de gick ut och predikade \u00f6verallt, och Herren verkade tillsammans med dem och bekr\u00e4ftade ordet genom de tecken som \u00e5tf\u00f6ljde det."
                }
            }
        }
    }
}