{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesu sl\u00e4kttavla - Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Jesus Kristus, Davids son, Abrahams son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham f\u00f6dde Isak, Isak f\u00f6dde Jakob, Jakob f\u00f6dde Juda och hans br\u00f6der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Juda f\u00f6dde Peres och Sara, och Tamar var deras mor. Peres f\u00f6dde Hesron, Hesron f\u00f6dde Ram,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ram f\u00f6dde Amminadab, Amminadab f\u00f6dde Naheson, Naheson f\u00f6dde Salmon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salmon f\u00f6dde Boas, och Rahab var hans mor. Boas f\u00f6dde Obed, vars mor var Rut, Obed f\u00f6dde Isai,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och Isai f\u00f6dde David, kungen. David f\u00f6dde Salomo, vars mor var Urias hustru,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Salomo f\u00f6dde Rehabeam, Rehabeam f\u00f6dde Abia, Abia f\u00f6dde Asa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asa f\u00f6dde Josafat, Josafat f\u00f6dde Joram, Joram f\u00f6dde Ussia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ussia f\u00f6dde Jotam, Jotam f\u00f6dde Ahas, Ahas f\u00f6dde Hiskia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hiskia f\u00f6dde Manasse, Manasse f\u00f6dde Amon, Amon f\u00f6dde Josia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och Josia f\u00f6dde Jekonja och hans br\u00f6der, vid den tid d\u00e5 folket f\u00f6rdes bort i f\u00e5ngenskap till Babel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan folket hade blivit bortf\u00f6rt till Babel, f\u00f6dde Jekonja Sealtiel, Sealtiel f\u00f6dde Serubbabel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Serubbabel f\u00f6dde Abihud, Abihud f\u00f6dde Eljakim, Eljakim f\u00f6dde Assur,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Assur f\u00f6dde Sadok, Sadok f\u00f6dde Jakim, Jakim f\u00f6dde Eliud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eliud f\u00f6dde Eleasar, Eleasar f\u00f6dde Mattan, Mattan f\u00f6dde Jakob,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och Jakob f\u00f6dde Josef, Marias man. Av henne f\u00f6ddes Jesus, som kallas Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allts\u00e5 blir det tillsammans fjorton sl\u00e4ktled fr\u00e5n Abraham till David, fjorton led fr\u00e5n David till f\u00e5ngenskapen i Babylon och fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen i Babylon till Kristus fjorton led."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesu f\u00f6delse - Med Jesu Kristi f\u00f6delse gick det till s\u00e5: hans mor Maria var trolovad med Josef, men innan de hade kommit tillsammans, visade det sig att hon var havande genom den helige Ande."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Josef, hennes man, var god och r\u00e4ttf\u00e4rdig. Han ville inte dra van\u00e4ra \u00f6ver henne, och d\u00e4rf\u00f6r besl\u00f6t han att i hemlighet skilja sig fr\u00e5n henne."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men n\u00e4r han t\u00e4nkte p\u00e5 detta, se, d\u00e5 visade sig en Herrens \u00e4ngel f\u00f6r honom i en dr\u00f6m och sade: &#34;Josef, Davids son, var inte r\u00e4dd att ta till dig Maria, din hustru, ty barnet i henne har blivit till genom den helige Ande."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon skall f\u00f6da en son, och du skall ge honom namnet Jesus, ty han skall fr\u00e4lsa sitt folk fr\u00e5n deras synder.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt detta skedde, f\u00f6r att det skulle uppfyllas som Herren hade sagt genom profeten:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se, jungfrun skall bli havande och f\u00f6da en son, och man skall ge honom namnet Immanuel, det betyder Gud med oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r Josef vaknade upp ur s\u00f6mnen, gjorde han som Herrens \u00e4ngel hade befallt och tog sin hustru till sig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men han r\u00f6rde henne inte, f\u00f6rr\u00e4n hon hade f\u00f6tt en son. Och honom gav han namnet Jesus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De visa m\u00e4nnen - N\u00e4r Jesus var f\u00f6dd i Betlehem i Judeen p\u00e5 kung Herodes tid, se, d\u00e5 kom visa m\u00e4n fr\u00e5n \u00d6stern till Jerusalem"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och fr\u00e5gade: &#34;Var \u00e4r judarnas nyf\u00f6dde konung? Vi har sett hans stj\u00e4rna g\u00e5 upp och har kommit f\u00f6r att tillbe honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r kung Herodes h\u00f6rde det, blev han f\u00f6rskr\u00e4ckt, och hela Jerusalem med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han samlade folkets alla \u00f6verstepr\u00e4ster och skriftl\u00e4rda och fr\u00e5gade ut dem, var Messias skulle f\u00f6das."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De svarade: &#34;I Betlehem i Judeen, ty s\u00e5 \u00e4r skrivet genom profeten:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du Betlehem i Juda land, inte \u00e4r du minst bland Juda furstar, ty fr\u00e5n dig skall utg\u00e5 en furste, som skall vara en herde f\u00f6r mitt folk Israel.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kallade Herodes i hemlighet till sig de visa m\u00e4nnen och fr\u00e5gade ut dem om n\u00e4r stj\u00e4rnan hade visat sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skickade han dem till Betlehem och sade: &#34;G\u00e5 och s\u00f6k noga efter barnet, och n\u00e4r ni har funnit det, underr\u00e4tta mig, s\u00e5 att \u00e4ven jag kan komma och tillbe det.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De lyssnade till kungen och begav sig i v\u00e4g. Och se, stj\u00e4rnan som de hade sett g\u00e5 upp gick nu f\u00f6re dem, tills den stannade \u00f6ver den plats d\u00e4r barnet var."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r de s\u00e5g stj\u00e4rnan, uppfylldes de av mycket stor gl\u00e4dje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de gick in i huset och fick se barnet med Maria, dess mor. D\u00e5 f\u00f6ll de ner och tillbad det, och de tog fram sina skatter och \u00f6verl\u00e4mnade g\u00e5vor till barnet: guld, r\u00f6kelse och myrra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och sedan de i en dr\u00f6m hade blivit varnade f\u00f6r att v\u00e4nda tillbaka till Herodes, tog de en annan v\u00e4g hem till sitt land."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Flykten till Egypten - N\u00e4r de visa m\u00e4nnen hade farit, se, d\u00e5 visade sig en Herrens \u00e4ngel i en dr\u00f6m f\u00f6r Josef och sade: &#34;Stig upp och ta med dig barnet och dess mor och fly till Egypten och stanna d\u00e4r tills jag s\u00e4ger till dig, ty Herodes kommer att s\u00f6ka efter barnet f\u00f6r att d\u00f6da det.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josef steg d\u00e5 upp och tog om natten med sig barnet och dess mor och begav sig till Egypten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4r stannade han tills Herodes hade d\u00f6tt, f\u00f6r att det skulle uppfyllas som Herren hade sagt genom profeten: Ut ur Egypten kallade jag min son."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Herodes barnamord - N\u00e4r Herodes s\u00e5g att han hade blivit vilseledd av de visa m\u00e4nnen, blev han ursinnig, och han l\u00e4t d\u00f6da alla de pojkar i Betlehem och hela dess omgivning som var tv\u00e5 \u00e5r och d\u00e4runder, detta enligt den tid som han noga tagit reda p\u00e5 av de visa m\u00e4nnen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 uppfylldes det som var sagt genom profeten Jeremia:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ett rop h\u00f6rdes i Rama, gr\u00e5t och h\u00f6gljudd klagan: Rakel s\u00f6rjde sina barn, och hon ville inte l\u00e5ta tr\u00f6sta sig, eftersom de inte l\u00e4ngre fanns till."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c5terkomsten till Israel - N\u00e4r Herodes nu var d\u00f6d, se, d\u00e5 visade sig en Herrens \u00e4ngel i en dr\u00f6m f\u00f6r Josef i Egypten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4ngeln sade: &#34;Stig upp och tag med dig barnet och dess mor och bege dig till Israels land, ty de som ville ta barnets liv \u00e4r d\u00f6da.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han steg d\u00e5 upp och tog med sig barnet och dess mor och kom till Israels land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men n\u00e4r han h\u00f6rde att Arkelaus var kung \u00f6ver Judeen efter sin far Herodes, v\u00e5gade han inte bege sig dit. Och sedan han i en dr\u00f6m hade blivit varnad f\u00f6r detta, drog han bort till Galileens omr\u00e5de."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han bosatte sig i en stad som heter Nasaret, f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeterna att Jesus skulle kallas nasar\u00e9."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6paren - Vid den tiden tr\u00e4dde Johannes D\u00f6paren fram och predikade i Judeens \u00f6ken"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade: &#34;Omv\u00e4nd er, ty himmelriket \u00e4r n\u00e4ra.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om honom heter det hos profeten Jesaja: En r\u00f6st ropar i \u00f6knen: Bana v\u00e4g f\u00f6r Herren, g\u00f6r stigarna raka f\u00f6r honom!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Johannes bar kl\u00e4der av kamelh\u00e5r och hade ett l\u00e4derb\u00e4lte om livet, och hans mat var gr\u00e4shoppor och vildhonung."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jerusalem och hela Judeen och hela landet kring Jordan kom ut till honom,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och de bek\u00e4nde sina synder och d\u00f6ptes av honom i floden Jordan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g att m\u00e5nga fariseer och sadduceer kom f\u00f6r att bli d\u00f6pta av honom, sade han till dem: &#34;Ni huggormsyngel, vem har f\u00e5tt er att tro att ni kan fly undan den kommande vredesdomen?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00e4r d\u00e5 s\u00e5dan frukt som h\u00f6r till omv\u00e4ndelsen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och tro inte att ni kan s\u00e4ga till er sj\u00e4lva: Vi har Abraham till fader. Jag s\u00e4ger er att Gud av dessa stenar kan uppv\u00e4cka barn \u00e5t Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Redan \u00e4r yxan satt till roten p\u00e5 tr\u00e4den. Varje tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt blir nerhugget och kastat i elden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag d\u00f6per er i vatten till omv\u00e4ndelse, men den som kommer efter mig \u00e4r starkare \u00e4n jag. Jag \u00e4r inte ens v\u00e4rd att ta av honom hans sandaler. Han skall d\u00f6pa er i den helige Ande och i eld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han har sin kastskovel i handen och skall rensa sin tr\u00f6skplats och samla sitt vete i logen, men agnarna skall han br\u00e4nna upp i en eld som aldrig sl\u00e4cks.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus blir d\u00f6pt - Sedan kom Jesus fr\u00e5n Galileen till Johannes vid Jordan f\u00f6r att d\u00f6pas av honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Johannes f\u00f6rs\u00f6kte hindra honom och sade: &#34;Det \u00e4r jag som beh\u00f6ver d\u00f6pas av dig, och du kommer till mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus svarade honom: &#34;L\u00e5t det ske nu. Ty s\u00e5 b\u00f6r vi uppfylla all r\u00e4ttf\u00e4rdighet.&#34; D\u00e5 l\u00e4t han det ske."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade blivit d\u00f6pt, steg han genast upp ur vattnet. Och se, himlen \u00f6ppnades, och han s\u00e5g Guds Ande s\u00e4nka sig ner som en duva och komma \u00f6ver honom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och en r\u00f6st fr\u00e5n himlen sade: &#34;Denne \u00e4r min Son, den \u00c4lskade. I honom har jag min gl\u00e4dje.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus frestas - Sedan f\u00f6rdes Jesus av Anden ut i \u00f6knen f\u00f6r att frestas av dj\u00e4vulen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade fastat i fyrtio dagar och fyrtio n\u00e4tter, blev han till sist hungrig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom frestaren fram och sade till honom: &#34;Om du \u00e4r Guds Son, s\u00e5 befall att de h\u00e4r stenarna blir br\u00f6d.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Det st\u00e5r skrivet: M\u00e4nniskan lever inte bara av br\u00f6d, utan av varje ord som utg\u00e5r fr\u00e5n Guds mun.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan tog dj\u00e4vulen honom till den heliga staden och st\u00e4llde honom p\u00e5 tempelmurens utspr\u00e5ng"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och sade: &#34;Om du \u00e4r Guds Son, s\u00e5 kasta dig ner! Det st\u00e5r ju skrivet: Han skall ge sina \u00e4nglar befallning om dig, och de skall b\u00e4ra dig p\u00e5 h\u00e4nderna, s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Det st\u00e5r ocks\u00e5 skrivet: Du skall inte fresta Herren, din Gud.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4refter tog dj\u00e4vulen honom upp p\u00e5 ett mycket h\u00f6gt berg och visade honom alla riken i v\u00e4rlden och deras h\u00e4rlighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och han sade: &#34;Allt detta vill jag ge dig, om du faller ner och tillber mig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;G\u00e5 bort, Satan! Ty det st\u00e5r skrivet: Herren, din Gud, skall du tillbe, och endast honom skall du tj\u00e4na.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade dj\u00e4vulen honom, och se, \u00e4nglar tr\u00e4dde fram och tj\u00e4nade honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hedningarnas Galileen blir Jesu hem - N\u00e4r Jesus fick h\u00f6ra att Johannes hade blivit f\u00e4ngslad, drog han sig undan till Galileen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han l\u00e4mnade Nasaret och bosatte sig i Kapernaum, som ligger vid sj\u00f6n p\u00e5 Sebulons och Naftalis omr\u00e5de,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeten Jesaja:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sebulons och Naftalis land, sj\u00f6v\u00e4gen, landet p\u00e5 andra sidan Jordan, hedningarnas Galileen"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "- det folk som sitter i m\u00f6rker skall se ett stort ljus, och f\u00f6r dem som bor i d\u00f6dens land och skugga skall ett ljus g\u00e5 upp."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e5n den tiden b\u00f6rjade Jesus predika och s\u00e4ga: &#34;Omv\u00e4nd er, ty himmelriket \u00e4r nu h\u00e4r.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesu f\u00f6rsta l\u00e4rjungar - N\u00e4r Jesus vandrade utmed Galileiska sj\u00f6n, fick han se tv\u00e5 br\u00f6der, Simon som kallas Petrus och hans bror Andreas, kasta ut n\u00e4t i sj\u00f6n. De var fiskare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;F\u00f6lj mig, s\u00e5 skall jag g\u00f6ra er till m\u00e4nniskofiskare.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Genast l\u00e4mnade de n\u00e4ten och f\u00f6ljde honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han gick vidare och fick d\u00e5 se tv\u00e5 andra br\u00f6der, Jakob, Sebedeus son, och hans bror Johannes, d\u00e4r de satt i b\u00e5ten tillsammans med sin far Sebedeus och gjorde i ordning sina n\u00e4t. Han kallade p\u00e5 dem,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och genast l\u00e4mnade de b\u00e5ten och sin far och f\u00f6ljde honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus predikar i Galileen - Jesus vandrade omkring i hela Galileen och undervisade i deras synagogor och predikade evangeliet om riket och botade alla slags sjukdomar och kr\u00e4mpor bland folket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ryktet om honom gick ut \u00f6ver hela Syrien, och man f\u00f6rde till honom alla som led av olika slags sjukdomar och pl\u00e5gor, besatta, m\u00e5nadssjuka och lama, och han botade dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och mycket folk f\u00f6ljde honom fr\u00e5n Galileen och Dekapolis, fr\u00e5n Jerusalem och Judeen och fr\u00e5n andra sidan Jordan."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "JESU BERGSPREDIKAN (Kap. 5-7) Saligprisningarna - N\u00e4r Jesus s\u00e5g folkskarorna, gick han upp p\u00e5 berget. Han satte sig ner, och hans l\u00e4rjungar kom fram till honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han tala och undervisa dem:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som \u00e4r fattiga i anden, dem tillh\u00f6r himmelriket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som s\u00f6rjer, de skall bli tr\u00f6stade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de \u00f6dmjuka, de skall \u00e4rva jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som hungrar och t\u00f6rstar efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, de skall bli m\u00e4ttade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de barmh\u00e4rtiga, de skall f\u00e5 barmh\u00e4rtighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de renhj\u00e4rtade, de skall se Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som skapar frid, de skall kallas Guds barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som blir f\u00f6rf\u00f6ljda f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdighetens skull, dem tillh\u00f6r himmelriket."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saliga \u00e4r ni, n\u00e4r m\u00e4nniskor h\u00e5nar och f\u00f6rf\u00f6ljer er, ljuger och s\u00e4ger allt ont om er f\u00f6r min skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d er och jubla, ty er l\u00f6n \u00e4r stor i himlen. P\u00e5 samma s\u00e4tt f\u00f6rf\u00f6ljde man profeterna f\u00f6re er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jordens salt och v\u00e4rldens ljus - Ni \u00e4r jordens salt. Men om saltet f\u00f6rlorar sin s\u00e4lta, hur skall man d\u00e5 g\u00f6ra det salt igen? Det duger bara till att kastas ut och trampas ner av m\u00e4nniskor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni \u00e4r v\u00e4rldens ljus. Inte kan en stad d\u00f6ljas, som ligger p\u00e5 ett berg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inte heller t\u00e4nder man ett ljus och s\u00e4tter det under sk\u00e4ppan, utan man s\u00e4tter det p\u00e5 ljush\u00e5llaren, s\u00e5 att det lyser f\u00f6r alla i huset."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t p\u00e5 samma s\u00e4tt ert ljus lysa f\u00f6r m\u00e4nniskorna, s\u00e5 att de ser era goda g\u00e4rningar och prisar er Fader i himlen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus och lagen - Tro inte att jag har kommit f\u00f6r att upph\u00e4va lagen eller profeterna. Jag har inte kommit f\u00f6r att upph\u00e4va utan f\u00f6r att fullborda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Innan himmel och jord f\u00f6rg\u00e5r, skall inte en enda bokstav, inte en prick i lagen f\u00f6rg\u00e5, f\u00f6rr\u00e4n allt har skett."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den som d\u00e4rf\u00f6r upph\u00e4ver ett av dessa minsta bud och l\u00e4r m\u00e4nniskorna s\u00e5, han skall kallas den minste i himmelriket. Men den som h\u00e5ller dem och l\u00e4r m\u00e4nniskorna dem, han skall kallas stor i himmelriket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er att om er r\u00e4ttf\u00e4rdighet inte g\u00e5r l\u00e5ngt ut\u00f6ver de skriftl\u00e4rdas och fariseernas, skall ni inte komma in i himmelriket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mord och vrede - Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt till f\u00e4derna: Du skall inte m\u00f6rda. Den som m\u00f6rdar \u00e4r skyldig inf\u00f6r domstolen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som \u00e4r vred p\u00e5 sin broder \u00e4r skyldig inf\u00f6r domstolen, och den som s\u00e4ger till sin broder: Ditt dumhuvud, \u00e4r skyldig inf\u00f6r Stora r\u00e5det, och den som s\u00e4ger: Din d\u00e5re, \u00e4r skyldig och d\u00f6ms till det brinnande Gehenna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, om du b\u00e4r fram din g\u00e5va till altaret och d\u00e4r kommer ih\u00e5g att din broder har n\u00e5got emot dig,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "s\u00e5 l\u00e4mna din g\u00e5va framf\u00f6r altaret och g\u00e5 f\u00f6rst och f\u00f6rsona dig med din broder, och kom sedan och b\u00e4r fram din g\u00e5va."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var angel\u00e4gen om att g\u00f6ra upp med din motpart n\u00e4r du \u00e4r med honom p\u00e5 v\u00e4gen, s\u00e5 att din motpart inte \u00f6verl\u00e4mnar dig till domaren och domaren \u00f6verl\u00e4mnar dig till f\u00e5ngvaktaren och du blir kastad i f\u00e4ngelse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag dig: Du slipper inte ut d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6rr\u00e4n du har betalat till sista \u00f6ret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c4ktenskapsbrott - Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt: Du skall inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Var och en som med beg\u00e4r ser p\u00e5 en kvinna har redan beg\u00e5tt \u00e4ktenskapsbrott med henne i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om ditt h\u00f6gra \u00f6ga f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 riv ut det och kasta det ifr\u00e5n dig! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att en av dina lemmar g\u00e5r f\u00f6rlorad \u00e4n att hela din kropp kastas i Gehenna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och om din h\u00f6gra hand f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den och kasta den ifr\u00e5n dig! Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att en av dina lemmar g\u00e5r f\u00f6rlorad \u00e4n att hela din kropp kommer till Gehenna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det \u00e4r sagt: Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru skall ge henne skilsm\u00e4ssobrev."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Var och en som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru av n\u00e5got annat sk\u00e4l \u00e4n otukt, han blir orsak till att \u00e4ktenskapsbrott beg\u00e5s med henne, och den som gifter sig med en fr\u00e5nskild kvinna beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ja och nej - Ni har vidare h\u00f6rt att det \u00e4r sagt till f\u00e4derna: Du skall inte sv\u00e4ra falskt och: Du skall h\u00e5lla din ed inf\u00f6r Herren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Ni skall inte alls sv\u00e4ra - varken vid himlen, den \u00e4r Guds tron,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "eller vid jorden, den \u00e4r hans fotpall, eller vid Jerusalem, det \u00e4r den store Konungens stad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Inte heller skall du sv\u00e4ra vid ditt huvud, ty du kan inte g\u00f6ra ett enda h\u00e5rstr\u00e5 vitt eller svart."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ert tal skall vara ja, ja, och nej, nej. Allt ut\u00f6ver det kommer fr\u00e5n den onde."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u00e4rlek och inte vederg\u00e4llning - Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt: \u00d6ga f\u00f6r \u00f6ga och tand f\u00f6r tand."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: St\u00e5 inte emot den som \u00e4r ond, utan om n\u00e5gon sl\u00e5r dig p\u00e5 den h\u00f6gra kinden, s\u00e5 v\u00e4nd ocks\u00e5 den andra \u00e5t honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill st\u00e4lla dig inf\u00f6r r\u00e4tta och ta din livkl\u00e4dnad, s\u00e5 l\u00e5t honom f\u00e5 din mantel ocks\u00e5."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Om n\u00e5gon tvingar dig att g\u00e5 med en mil, g\u00e5 tv\u00e5 mil med honom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ge \u00e5t den som ber dig, och v\u00e4nd dig inte bort fr\u00e5n den som vill l\u00e5na av dig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ni har h\u00f6rt att det \u00e4r sagt: Du skall \u00e4lska din n\u00e4sta och hata din ov\u00e4n."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: \u00c4lska era ov\u00e4nner och be f\u00f6r dem som f\u00f6rf\u00f6ljer er."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e4r ni er himmelske Faders barn. Han l\u00e5ter sin sol g\u00e5 upp \u00f6ver onda och goda och l\u00e5ter det regna \u00f6ver r\u00e4ttf\u00e4rdiga och or\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ty om ni \u00e4lskar dem som \u00e4lskar er, vilken l\u00f6n f\u00e5r ni f\u00f6r det? G\u00f6r inte publikaner det ocks\u00e5?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Och om ni h\u00e4lsar endast p\u00e5 era br\u00f6der, vad g\u00f6r ni f\u00f6r m\u00e4rkv\u00e4rdigt med det? G\u00f6r inte hedningar det ocks\u00e5?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Var allts\u00e5 fullkomliga, s\u00e5som er Fader i himlen \u00e4r fullkomlig."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4tt givande - Akta er f\u00f6r att utf\u00f6ra goda g\u00e4rningar f\u00f6r att m\u00e4nniskor skall se er. D\u00e5 f\u00e5r ni ingen l\u00f6n hos er Fader i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r du ger en g\u00e5va, bl\u00e5s d\u00e5 inte i trumpet f\u00f6r dig, som hycklarna g\u00f6r i synagogorna och p\u00e5 gatorna f\u00f6r att m\u00e4nniskor skall ber\u00f6mma dem. Amen s\u00e4ger jag er: De har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du ger en g\u00e5va, l\u00e5t inte din v\u00e4nstra hand veta vad den h\u00f6gra g\u00f6r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att din g\u00e5va ges i det f\u00f6rdolda. D\u00e5 skall din Fader, som ser i det f\u00f6rdolda, bel\u00f6na dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e4tt b\u00f6n - N\u00e4r ni ber skall ni inte vara som hycklarna. De \u00e4lskar att st\u00e5 och be i synagogorna och i gath\u00f6rnen f\u00f6r att synas av m\u00e4nniskor. Amen s\u00e4ger jag er: De har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du ber, g\u00e5 in i din kammare och st\u00e4ng din d\u00f6rr och be till din Fader i det f\u00f6rdolda. D\u00e5 skall din Fader, som ser i det f\u00f6rdolda, bel\u00f6na dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni ber skall ni inte rabbla l\u00e5nga b\u00f6ner som hedningarna. De menar att de skall bli b\u00f6nh\u00f6rda f\u00f6r sina m\u00e5nga ords skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var inte som de. Er Fader vet vad ni beh\u00f6ver, innan ni ber honom om det."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Herrens b\u00f6n - S\u00e5 skall ni be: Fader v\u00e5r, som \u00e4r i himlen. Helgat blive ditt namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Komme ditt rike. Ske din vilja p\u00e5 jorden liksom den sker i himlen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge oss i dag v\u00e5rt br\u00f6d f\u00f6r dagen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra skulder, s\u00e5som ocks\u00e5 vi f\u00f6rl\u00e5ter dem som st\u00e5r i skuld till oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och f\u00f6r oss inte in i frestelse utan fr\u00e4ls oss fr\u00e5n den onde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty om ni f\u00f6rl\u00e5ter m\u00e4nniskorna deras \u00f6vertr\u00e4delser, skall er himmelske Fader ocks\u00e5 f\u00f6rl\u00e5ta er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om ni inte f\u00f6rl\u00e5ter m\u00e4nniskorna, skall inte heller er Fader f\u00f6rl\u00e5ta era \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4tt fasta - N\u00e4r ni fastar, se inte s\u00e5 dystra ut som hycklarna. De vanst\u00e4ller sina ansikten f\u00f6r att visa m\u00e4nniskor att de fastar. Amen s\u00e4ger jag er: De har f\u00e5tt ut sin l\u00f6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, n\u00e4r du fastar, sm\u00f6rj ditt huvud och tv\u00e4tta ditt ansikte,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 att m\u00e4nniskor inte ser att du fastar, utan endast din Fader som \u00e4r i det f\u00f6rdolda. D\u00e5 skall din Fader, som ser i det f\u00f6rdolda, bel\u00f6na dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skatter i himlen - Samla inte skatter p\u00e5 jorden, d\u00e4r rost och mal f\u00f6rst\u00f6r och d\u00e4r tjuvar bryter sig in och stj\u00e4l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samla er skatter i himlen, d\u00e4r varken rost eller mal f\u00f6rst\u00f6r och d\u00e4r inga tjuvar bryter sig in och stj\u00e4l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty d\u00e4r din skatt \u00e4r, d\u00e4r kommer ocks\u00e5 ditt hj\u00e4rta att vara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6gat \u00e4r kroppens ljus - \u00d6gat \u00e4r kroppens ljus. Om ditt \u00f6ga \u00e4r friskt, f\u00e5r hela din kropp ljus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men \u00e4r ditt \u00f6ga sjukt, ligger hela din kropp i m\u00f6rker. Om nu ljuset i dig \u00e4r m\u00f6rker, hur djupt \u00e4r d\u00e5 inte m\u00f6rkret!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gud eller mammon - Ingen kan tj\u00e4na tv\u00e5 herrar. Antingen kommer han d\u00e5 att hata den ene och \u00e4lska den andre, eller kommer han att h\u00e5lla sig till den ene och se ner p\u00e5 den andre. Ni kan inte tj\u00e4na b\u00e5de Gud och mammon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: G\u00f6r er inte bekymmer f\u00f6r ert liv, vad ni skall \u00e4ta eller dricka, inte heller f\u00f6r er kropp, vad ni skall kl\u00e4 er med. \u00c4r inte livet mer \u00e4n maten och kroppen mer \u00e4n kl\u00e4derna?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se p\u00e5 himlens f\u00e5glar. De s\u00e5r inte, de sk\u00f6rdar inte och samlar inte i lador, och \u00e4nd\u00e5 f\u00f6der er himmelske Fader dem. \u00c4r inte ni v\u00e4rda mycket mer \u00e4n de?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vem av er kan med sitt bekymmer l\u00e4gga en enda aln till sin livsl\u00e4ngd?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och varf\u00f6r g\u00f6r ni er bekymmer f\u00f6r kl\u00e4der? Se p\u00e5 \u00e4ngens liljor, hur de v\u00e4xer. De arbetar inte och spinner inte."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er att inte ens Salomo i all sin prakt var kl\u00e4dd som en av dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om nu Gud ger s\u00e5dana kl\u00e4der \u00e5t gr\u00e4set, som i dag st\u00e5r p\u00e5 \u00e4ngen och i morgon kastas i ugnen, hur mycket mer skall han d\u00e5 inte kl\u00e4 er? S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "G\u00f6r er d\u00e4rf\u00f6r inte bekymmer och fr\u00e5ga inte: Vad skall vi \u00e4ta? eller: Vad skall vi dricka? eller: Vad skall vi kl\u00e4 oss med?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Efter allt detta s\u00f6ker hedningarna, men er himmelske Fader vet att ni beh\u00f6ver allt detta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nej, s\u00f6k f\u00f6rst Guds rike och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00e5 skall ni f\u00e5 allt det andra ocks\u00e5."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "G\u00f6r er allts\u00e5 inte bekymmer f\u00f6r morgondagen. Den skall sj\u00e4lv b\u00e4ra sitt bekymmer. Var dag har nog av sin egen pl\u00e5ga."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Flisan och bj\u00e4lken - D\u00f6m inte, s\u00e5 blir ni inte d\u00f6mda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty med den dom ni d\u00f6mer med, skall ni bli d\u00f6mda, och med det m\u00e5tt ni m\u00e4ter med, skall det m\u00e4tas upp \u00e5t er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r ser du flisan i din broders \u00f6ga men m\u00e4rker inte bj\u00e4lken i ditt eget \u00f6ga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller hur kan du s\u00e4ga till din broder: L\u00e5t mig ta bort flisan ur ditt \u00f6ga, du som har en bj\u00e4lke i ditt eget \u00f6ga?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du hycklare, ta f\u00f6rst bort bj\u00e4lken ur ditt eget \u00f6ga! D\u00e5 kommer du att se s\u00e5 klart att du kan ta ut flisan ur din broders \u00f6ga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det heliga och hundarna - Ge inte det heliga \u00e5t hundarna och kasta inte era p\u00e4rlor f\u00f6r svinen. De trampar ner dem och v\u00e4nder sig om och sliter s\u00f6nder er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bed och ni skall f\u00e5 - Bed och ni skall f\u00e5, s\u00f6k och ni skall finna, bulta och d\u00f6rren skall \u00f6ppnas f\u00f6r er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty var och en som ber, han f\u00e5r, och den som s\u00f6ker, han finner, och f\u00f6r den som bultar skall d\u00f6rren \u00f6ppnas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vem bland er ger sin son en sten, n\u00e4r han ber om br\u00f6d,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "eller en orm, n\u00e4r han ber om en fisk?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om ni som \u00e4r onda f\u00f6rst\u00e5r att ge era barn goda g\u00e5vor, hur mycket mer skall d\u00e5 inte er Fader i himlen ge det som \u00e4r gott \u00e5t dem som ber honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den gyllene regeln - D\u00e4rf\u00f6r, allt vad ni vill att m\u00e4nniskorna skall g\u00f6ra er, det skall ni ocks\u00e5 g\u00f6ra dem. Detta \u00e4r lagen och profeterna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De tv\u00e5 v\u00e4garna - G\u00e5 in genom den tr\u00e5nga porten. Ty den port \u00e4r vid, och den v\u00e4g \u00e4r bred som leder till f\u00f6rd\u00e4rvet, och det \u00e4r m\u00e5nga som g\u00e5r fram p\u00e5 den."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och den port \u00e4r tr\u00e5ng, och den v\u00e4g \u00e4r smal som leder till livet, och det \u00e4r f\u00e5 som finner den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akta er f\u00f6r de falska profeterna, som kommer till er kl\u00e4dda som f\u00e5r men i sitt inre \u00e4r rovlystna vargar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 deras frukt skall ni k\u00e4nna igen dem. Inte plockar man v\u00e4l vindruvor fr\u00e5n t\u00f6rnbuskar eller fikon fr\u00e5n tistlar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 b\u00e4r varje gott tr\u00e4d god frukt, men ett d\u00e5ligt tr\u00e4d b\u00e4r d\u00e5lig frukt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ett gott tr\u00e4d kan inte b\u00e4ra d\u00e5lig frukt, inte heller kan ett d\u00e5ligt tr\u00e4d b\u00e4ra god frukt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ett tr\u00e4d som inte b\u00e4r god frukt blir nerhugget och kastat i elden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allts\u00e5 skall ni k\u00e4nna igen dem p\u00e5 deras frukt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Inte skall var och en som s\u00e4ger &#39;Herre, Herre&#39; till mig komma in i himmelriket, utan den som g\u00f6r min himmelske Faders vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5nga skall s\u00e4ga till mig p\u00e5 den dagen: Herre, Herre, har vi inte profeterat med hj\u00e4lp av ditt namn och med hj\u00e4lp av ditt namn drivit ut onda andar och med hj\u00e4lp av ditt namn gjort m\u00e5nga kraftg\u00e4rningar?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men d\u00e5 skall jag s\u00e4ga dem sanningen: Jag har aldrig k\u00e4nt er. G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, ni lagl\u00f6sa!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liknelsen om de tv\u00e5 husbyggarna - Den som d\u00e4rf\u00f6r h\u00f6r dessa mina ord och handlar efter dem, han liknar en f\u00f6rst\u00e5ndig man som byggde sitt hus p\u00e5 klippan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Regnet \u00f6ste ner, st\u00f6rtfloden kom och vindarna bl\u00e5ste och kastade sig mot det huset. Men det f\u00f6ll inte, eftersom det var grundat p\u00e5 klippan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men den som h\u00f6r dessa mina ord och inte handlar efter dem, han liknar en d\u00e5re som byggde sitt hus p\u00e5 sanden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Regnet \u00f6ste ner, st\u00f6rtfloden kom och vindarna bl\u00e5ste och slog mot det huset, och det f\u00f6ll samman, och dess fall var stort.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade avslutat detta tal, var m\u00e4nniskorna mycket f\u00f6rv\u00e5nade \u00f6ver hans undervisning,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ty han undervisade dem med auktoritet och inte som deras skriftl\u00e4rda."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en spet\u00e4lsk - N\u00e4r han gick ner fr\u00e5n berget, f\u00f6ljde mycket folk efter honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom en spet\u00e4lsk fram och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sade: &#34;Herre, om du vill, kan du g\u00f6ra mig ren.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jesus r\u00e4ckte ut handen och r\u00f6rde vid honom och sade: &#34;Jag vill. Bli ren!&#34; Genast blev mannen ren fr\u00e5n sin spet\u00e4lska."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Jesus sade till honom: &#34;Se till att du inte talar om detta f\u00f6r n\u00e5gon, men g\u00e5 och visa dig f\u00f6r pr\u00e4sten och b\u00e4r fram den offerg\u00e5va som Mose har f\u00f6reskrivit, till ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r dem.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En hednisk officers tro - D\u00e5 Jesus var p\u00e5 v\u00e4g in i Kapernaum, kom en officer fram och bad honom:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Herre, min tj\u00e4nare ligger lam d\u00e4r hemma och har sv\u00e5ra pl\u00e5gor.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus fr\u00e5gade honom: &#34;Skall d\u00e5 jag komma och bota honom?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Officeren svarade: &#34;Herre, jag \u00e4r inte v\u00e4rd att du g\u00e5r in under mitt tak, men s\u00e4g bara ett ord, s\u00e5 blir min tj\u00e4nare frisk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag \u00e4r en man som st\u00e5r under andras bef\u00e4l, och jag har soldater under mig. S\u00e4ger jag till en: G\u00e5, s\u00e5 g\u00e5r han, och till en annan: Kom, s\u00e5 kommer han, och till min tj\u00e4nare: G\u00f6r det h\u00e4r, s\u00e5 g\u00f6r han det.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus h\u00f6rde det, blev han f\u00f6rv\u00e5nad och sade till dem som f\u00f6ljde honom: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: I Israel har jag inte hos n\u00e5gon funnit en s\u00e5 stark tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: M\u00e5nga skall komma fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster och ligga till bords med Abraham och Isak och Jakob i himmelriket."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men rikets barn skall kastas ut i m\u00f6rkret utanf\u00f6r. D\u00e4r skall man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Till officeren sade Jesus: &#34;G\u00e5, som du tror skall det ske dig.&#34; Och i samma \u00f6gonblick blev hans tj\u00e4nare frisk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar de sjuka - Jesus kom hem till Petrus hus och fick se att Petrus sv\u00e4rmor l\u00e5g sjuk i feber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han r\u00f6rde vid hennes hand, och d\u00e5 l\u00e4mnade febern henne, och hon steg upp och betj\u00e4nade honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r det blev kv\u00e4ll, f\u00f6rde man till honom m\u00e5nga besatta. Och han drev ut de onda andarna med ett ord och botade alla sjuka,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeten Jesaja: Han tog p\u00e5 sig v\u00e5ra svagheter, och v\u00e5ra sjukdomar bar han."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e4rjungaskapets krav - N\u00e4r Jesus s\u00e5g att en folkskara samlades omkring honom, befallde han att man skulle fara \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 kom en skriftl\u00e4rd fram och sade till honom: &#34;M\u00e4stare, jag vill f\u00f6lja dig, vart du \u00e4n g\u00e5r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;R\u00e4varna har lyor och himlens f\u00e5glar har bon, men M\u00e4nniskosonen har inget att vila huvudet mot.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En annan av hans l\u00e4rjungar sade till honom: &#34;Herre, l\u00e5t mig f\u00f6rst g\u00e5 och begrava min far.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;F\u00f6lj mig, och l\u00e5t de d\u00f6da begrava sina d\u00f6da.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus stillar stormen - Jesus steg i b\u00e5ten, och hans l\u00e4rjungar f\u00f6ljde honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 bl\u00e5ste det upp till full storm p\u00e5 sj\u00f6n, och v\u00e5gorna slog \u00f6ver b\u00e5ten. Men han sov."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De gick d\u00e5 fram och v\u00e4ckte honom och sade: &#34;Herre, hj\u00e4lp! Vi g\u00e5r under.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han sade: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r ni r\u00e4dda? S\u00e5 lite tro ni har!&#34; Sedan reste han sig och talade str\u00e4ngt till vindarna och sj\u00f6n, och det blev alldeles lugnt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nnen h\u00e4pnade och sade: &#34;Vem \u00e4r han? Till och med vindarna och sj\u00f6n lyder honom.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus botar tv\u00e5 besatta - N\u00e4r Jesus kom \u00f6ver till gadarenernas omr\u00e5de p\u00e5 andra sidan sj\u00f6n, kom tv\u00e5 besatta emot honom ut fr\u00e5n gravarna. De var s\u00e5 v\u00e5ldsamma att ingen kunde ta sig fram p\u00e5 den v\u00e4gen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu skrek de: &#34;Vad har vi med dig att g\u00f6ra, du Guds Son? Har du kommit hit f\u00f6r att pl\u00e5ga oss i f\u00f6rtid?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ett gott stycke d\u00e4rifr\u00e5n gick en stor svinhjord och betade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De onda andarna bad honom: &#34;Om du driver ut oss, skicka oss d\u00e5 in i svinhjorden.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Far i v\u00e4g!&#34; D\u00e5 kom de onda andarna ut och for in i svinen. Och hela hjorden st\u00f6rtade utf\u00f6r branten ner i sj\u00f6n och omkom i vattnet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som vaktade svinen flydde in i staden och ber\u00e4ttade alltsammans, ocks\u00e5 det som hade h\u00e4nt med de besatta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hela staden gick d\u00e5 ut f\u00f6r att m\u00f6ta Jesus, och n\u00e4r de fick se honom, bad de att han skulle l\u00e4mna deras omr\u00e5de."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus botar en lam man - Jesus steg i en b\u00e5t och for \u00f6ver sj\u00f6n och kom till sin egen stad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e4r f\u00f6rde de till honom en lam man, som l\u00e5g p\u00e5 en b\u00e4dd. Och d\u00e5 han s\u00e5g deras tro, sade han till den lame: &#34;Var vid gott mod, mitt barn. Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra skriftl\u00e4rda t\u00e4nkte: &#34;Han h\u00e4dar.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g deras tankar och sade: &#34;Varf\u00f6r t\u00e4nker ni s\u00e5 ont i era hj\u00e4rtan?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vilket \u00e4r l\u00e4ttast att s\u00e4ga: Dina synder \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna, eller att s\u00e4ga: Stig upp och g\u00e5?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men ni skall veta att M\u00e4nniskosonen har makt h\u00e4r p\u00e5 jorden att f\u00f6rl\u00e5ta synder.&#34; Sedan sade han till den lame: &#34;Stig upp, ta din b\u00e4dd och g\u00e5 hem!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 steg mannen upp och gick hem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r folket s\u00e5g det, greps de av fruktan och prisade Gud, som hade gett s\u00e5dan makt \u00e5t m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jesus kallar Matteus - Jesus gick vidare och fick se en man som hette Matteus sitta utanf\u00f6r tullhuset. Han sade till honom: &#34;F\u00f6lj mig!&#34; D\u00e5 steg Matteus upp och f\u00f6ljde honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus sedan var g\u00e4st i hans hem, kom m\u00e5nga publikaner och syndare och l\u00e5g till bords tillsammans med Jesus och hans l\u00e4rjungar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseerna fick se det och fr\u00e5gade hans l\u00e4rjungar: &#34;Varf\u00f6r \u00e4ter er m\u00e4stare med publikaner och syndare?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus h\u00f6rde det och sade: &#34;Det \u00e4r inte de friska som beh\u00f6ver l\u00e4kare utan de sjuka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 och l\u00e4r er vad detta ord betyder: Jag vill se barmh\u00e4rtighet, inte offer. Ty jag har inte kommit f\u00f6r att kalla r\u00e4ttf\u00e4rdiga, utan syndare.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Br\u00f6llopsg\u00e4ster fastar inte - Sedan kom Johannes l\u00e4rjungar fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r fastar inte dina l\u00e4rjungar, n\u00e4r b\u00e5de vi och fariseerna fastar?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Inte kan v\u00e4l brudgummens v\u00e4nner s\u00f6rja, s\u00e5 l\u00e4nge brudgummen \u00e4r hos dem? Men det skall komma dagar n\u00e4r brudgummen tas ifr\u00e5n dem, och d\u00e5 skall de fasta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ingen s\u00e4tter en lapp av okrympt tyg p\u00e5 en gammal mantel. I s\u00e5 fall skulle den p\u00e5satta lappen riva bort \u00e4nnu mer fr\u00e5n manteln och revan bli v\u00e4rre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inte heller sl\u00e5r man nytt vin i gamla skinns\u00e4ckar. Om man g\u00f6r det spr\u00e4ngs s\u00e4ckarna, och vinet rinner ut och s\u00e4ckarna f\u00f6rst\u00f6rs. Nej, nytt vin h\u00e4ller man i nya s\u00e4ckar, s\u00e5 att b\u00e5de vin och s\u00e4ckar bevaras.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus uppv\u00e4cker Jairus dotter - Medan Jesus talade till dem, kom en synagogf\u00f6rest\u00e5ndare och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sade: &#34;Min dotter har just d\u00f6tt. Men kom och l\u00e4gg din hand p\u00e5 henne, s\u00e5 f\u00e5r hon liv igen.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 steg Jesus upp och f\u00f6ljde honom, och hans l\u00e4rjungar gick ocks\u00e5 med."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och se, en kvinna som hade lidit av bl\u00f6dningar i tolv \u00e5r n\u00e4rmade sig Jesus bakifr\u00e5n och r\u00f6rde vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hon t\u00e4nkte: &#34;Om jag bara f\u00e5r r\u00f6ra vid hans mantel blir jag frisk.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus v\u00e4nde sig om, och d\u00e5 han fick se henne, sade han: &#34;Var vid gott mod, min dotter. Din tro har fr\u00e4lst dig.&#34; Och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket var kvinnan botad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus kom fram till synagogf\u00f6rest\u00e5ndarens hus och s\u00e5g fl\u00f6jtbl\u00e5sarna och folkskaran som h\u00f6ll d\u00f6dsklagan,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sade han: &#34;G\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n! Den lilla flickan \u00e4r inte d\u00f6d. Hon sover.&#34; D\u00e5 h\u00e5nskrattade de \u00e5t honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men s\u00e5 snart folket hade visats ut, gick han in och tog flickans hand, och hon steg upp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och ryktet om detta gick ut \u00f6ver hela det omr\u00e5det."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus botar tv\u00e5 blinda och en stum - D\u00e5 Jesus gick d\u00e4rifr\u00e5n, f\u00f6ljde tv\u00e5 blinda efter honom och ropade: &#34;F\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, Davids son!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och n\u00e4r han kom hem, gick de fram till honom. Jesus fr\u00e5gade dem: &#34;Tror ni att jag kan g\u00f6ra detta?&#34; De svarade: &#34;Ja, Herre.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 r\u00f6rde han vid deras \u00f6gon och sade: &#34;Som ni tror skall det ske med er.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och deras \u00f6gon \u00f6ppnades. Jesus sade str\u00e4ngt till dem: &#34;Se till att ingen f\u00e5r veta detta.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men de gick ut och spred ryktet om honom i hela det omr\u00e5det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Medan de var p\u00e5 v\u00e4g ut, se, d\u00e5 f\u00f6rde man till honom en man som var stum och besatt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och n\u00e4r han hade drivit ut den onde anden, talade den stumme. Och folket h\u00e4pnade och sade: &#34;Aldrig har man sett n\u00e5got s\u00e5dant i Israel.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men fariseerna sade: &#34;Det \u00e4r med hj\u00e4lp av de onda andarnas furste som han driver ut de onda andarna.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Som f\u00e5r utan herde - Jesus gick omkring i alla st\u00e4der och byar, och han undervisade i deras synagogor och predikade evangeliet om riket och botade alla slags sjukdomar och kr\u00e4mpor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e5g folkskarorna, f\u00f6rbarmade han sig \u00f6ver dem, eftersom de var rivna och slagna, som f\u00e5r utan herde."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och han sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Sk\u00f6rden \u00e4r stor, men arbetarna \u00e4r f\u00e5."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Be d\u00e4rf\u00f6r sk\u00f6rdens Herre att han s\u00e4nder ut arbetare till sin sk\u00f6rd.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus s\u00e4nder ut de tolv - Jesus kallade till sig sina tolv l\u00e4rjungar och gav dem makt att driva ut orena andar och att bota alla slags sjukdomar och kr\u00e4mpor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de tolv apostlarna: f\u00f6rst Simon, som kallas Petrus, och hans bror Andreas, vidare Jakob, Sebedeus son, och hans bror Johannes,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filippus och Bartolomeus, Thomas och Matteus, publikanen, Jakob, Alfeus son, och Taddeus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simon ivraren och Judas Iskariot, han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa tolv s\u00e4nde Jesus ut, och han befallde dem: &#34;G\u00e5 inte in p\u00e5 hedningarnas omr\u00e5de eller in i n\u00e5gon samaritisk stad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00e5 i st\u00e4llet till de f\u00f6rlorade f\u00e5ren av Israels hus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och d\u00e4r ni g\u00e5r fram skall ni predika: Himmelriket \u00e4r nu h\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bota sjuka, uppv\u00e4ck d\u00f6da, g\u00f6r spet\u00e4lska rena och driv ut onda andar. Det ni har f\u00e5tt som g\u00e5va, ge det som g\u00e5va."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skaffa er inte guld, silver eller koppar i era b\u00e4lten,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "inte l\u00e4ders\u00e4ck f\u00f6r resan, inte tv\u00e5 livkl\u00e4dnader, inte sandaler eller stav. Ty arbetaren \u00e4r v\u00e4rd sin mat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r ni kommer in i en stad eller by, ta d\u00e5 reda p\u00e5 vem som \u00e4r v\u00e4rdig, och stanna d\u00e4r tills ni l\u00e4mnar den orten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni kommer in i ett hus, s\u00e5 h\u00e4lsa det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om huset \u00e4r v\u00e4rdigt, skall den frid ni till\u00f6nskar komma \u00f6ver det. Men om det inte \u00e4r v\u00e4rdigt, skall er frid v\u00e4nda tillbaka till er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om man inte tar emot er eller lyssnar till era ord, s\u00e5 l\u00e4mna det huset eller den staden och skaka av dammet fr\u00e5n era f\u00f6tter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: F\u00f6r Sodoms och Gomorras land skall det p\u00e5 domens dag bli dr\u00e4gligare \u00e4n f\u00f6r den staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Som f\u00e5r bland vargar - Se, jag s\u00e4nder ut er som f\u00e5r mitt ibland vargar. Var d\u00e4rf\u00f6r listiga som ormar och oskyldiga som duvor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Akta er f\u00f6r m\u00e4nniskorna. De skall utl\u00e4mna er \u00e5t domstolar, och i sina synagogor skall de gissla er."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och ni kommer att f\u00f6ras inf\u00f6r landsh\u00f6vdingar och kungar f\u00f6r min skull, f\u00f6r att vittna inf\u00f6r dem och hedningarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r man utl\u00e4mnar er, s\u00e5 bekymra er inte f\u00f6r hur ni skall tala eller vad ni skall s\u00e4ga. Det kommer att ges \u00e5t er i den stunden,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och d\u00e5 \u00e4r det inte ni som talar, utan er Faders Ande kommer att tala genom er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En bror skall utl\u00e4mna sin bror till att d\u00f6das och en far sitt barn, och barn skall s\u00e4tta sig upp mot sina f\u00f6r\u00e4ldrar och d\u00f6da dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och ni skall bli hatade av alla f\u00f6r mitt namns skull. Men den som h\u00e5ller ut intill slutet skall bli fr\u00e4lst."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och n\u00e4r man f\u00f6rf\u00f6ljer er i en stad, s\u00e5 fly till en annan. Amen s\u00e4ger jag er: Ni hinner inte igenom Israels st\u00e4der, f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen kommer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En l\u00e4rjunge \u00e4r inte f\u00f6rmer \u00e4n sin l\u00e4rare och en tj\u00e4nare inte f\u00f6rmer \u00e4n sin herre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Det \u00e4r nog f\u00f6r l\u00e4rjungen att det g\u00e5r med honom som med hans l\u00e4rare, och f\u00f6r tj\u00e4naren att det g\u00e5r med honom som med hans herre. Har man kallat husets Herre f\u00f6r Beelsebul, hur mycket mer skall man \u00e5 inte kalla hans tj\u00e4nare s\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var allts\u00e5 inte r\u00e4dda f\u00f6r dem. Ty ingenting \u00e4r dolt som inte skall uppenbaras, och ingenting \u00e4r g\u00f6mt som inte skall komma i dagen."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vad jag s\u00e4ger till er i m\u00f6rkret skall ni s\u00e4ga i ljuset, och vad ni h\u00f6r viskas i ert \u00f6ra skall ni ropa ut p\u00e5 taken."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem som d\u00f6dar kroppen men inte kan d\u00f6da sj\u00e4len. Frukta i st\u00e4llet honom som kan f\u00f6rd\u00e4rva b\u00e5de sj\u00e4l och kropp i Gehenna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e4ljs inte tv\u00e5 sparvar f\u00f6r ett kopparmynt? Och inte en enda faller till marken utan er Faders vilja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 er \u00e4r till och med alla h\u00e5rstr\u00e5n r\u00e4knade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var allts\u00e5 inte r\u00e4dda. Ni \u00e4r mer v\u00e4rda \u00e4n m\u00e5nga sparvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var och en som bek\u00e4nner mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna, honom skall ocks\u00e5 jag bek\u00e4nna inf\u00f6r min Fader i himlen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men var och en som f\u00f6rnekar mig inf\u00f6r m\u00e4nniskorna, honom skall ocks\u00e5 jag f\u00f6rneka inf\u00f6r min Fader i himlen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Inte fred utan sv\u00e4rd - Tro inte att jag har kommit f\u00f6r att skapa fred p\u00e5 jorden. Jag har inte kommit med fred utan med sv\u00e4rd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag har kommit f\u00f6r att skilja en son fr\u00e5n sin far, en dotter fr\u00e5n sin mor och en sonhustru fr\u00e5n sin sv\u00e4rmor,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och en man f\u00e5r sina egna till fiender."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Den som \u00e4lskar sin far eller mor mer \u00e4n mig \u00e4r mig inte v\u00e4rdig, och den som \u00e4lskar sin son eller dotter mer \u00e4n mig \u00e4r mig inte v\u00e4rdig."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Den som inte tar sitt kors och f\u00f6ljer mig \u00e4r mig inte v\u00e4rdig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Den som finner sitt liv skall mista det, och den som mister sitt liv f\u00f6r min skull skall finna det."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Den som tar emot er tar emot mig, och den som tar emot mig tar emot honom som har s\u00e4nt mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Den som tar emot en profet d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r en profet, han skall f\u00e5 en profets l\u00f6n. Och den som tar emot en r\u00e4ttf\u00e4rdig man d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig, han skall f\u00e5 en r\u00e4ttf\u00e4rdig mans l\u00f6n."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och den som ger en av dessa sm\u00e5 en b\u00e4gare friskt vatten att dricka, d\u00e4rf\u00f6r att det \u00e4r en l\u00e4rjunge - amen s\u00e4ger jag er: Han skall inte g\u00e5 miste om sin l\u00f6n.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus hade gett sina tolv l\u00e4rjungar alla dessa f\u00f6reskrifter, gick han d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r att undervisa och predika i deras st\u00e4der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jesus svarar Johannes D\u00f6paren - Johannes fick i f\u00e4ngelset h\u00f6ra talas om Kristi g\u00e4rningar. Han s\u00e4nde d\u00e5 bud med sina l\u00e4rjungar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och fr\u00e5gade honom: &#34;\u00c4r du den som skulle komma, eller skall vi v\u00e4nta p\u00e5 n\u00e5gon annan?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;G\u00e5 och ber\u00e4tta f\u00f6r Johannes vad ni h\u00f6r och ser:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Blinda f\u00e5r sin syn, lama g\u00e5r, spet\u00e4lska blir rena, d\u00f6va h\u00f6r, d\u00f6da uppst\u00e5r och f\u00f6r fattiga predikas gl\u00e4djens budskap."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och salig \u00e4r den som inte tar anst\u00f6t av mig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesus vittnar om Johannes - N\u00e4r de hade g\u00e5tt, b\u00f6rjade Jesus tala till folket om Johannes: &#34;Vad gick ni ut i \u00f6knen f\u00f6r att se? Ett str\u00e5 som vajar f\u00f6r vinden?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om inte, vad gick ni ut f\u00f6r att se? En man kl\u00e4dd i fina kl\u00e4der? Se, de som b\u00e4r fina kl\u00e4der finns i kungapalatsen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men vad gick ni d\u00e5 ut f\u00f6r att se? En profet? Ja, det s\u00e4ger jag er: Han \u00e4r \u00e4nnu mer \u00e4n en profet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det \u00e4r om honom det st\u00e5r skrivet: Se, jag s\u00e4nder min budb\u00e4rare framf\u00f6r dig, och han skall bereda v\u00e4gen f\u00f6r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Bland dem som \u00e4r f\u00f6dda av kvinnor har ingen tr\u00e4tt fram som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n Johannes D\u00f6paren. Men den mindre i himmelriket \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och fr\u00e5n Johannes D\u00f6parens dagar \u00e4nda till nu \u00e4r himmelriket utsatt f\u00f6r v\u00e5ld, och v\u00e5ldsm\u00e4n f\u00f6rtrycker det."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty alla profeterna och lagen har profeterat fram till Johannes,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och om ni vill ta emot det - han \u00e4r den Elia som skulle komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lyssna, du som har \u00f6ron!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vad skall jag likna detta sl\u00e4kte vid? De liknar barn, som sitter p\u00e5 torgen och ropar till andra barn:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi har spelat fl\u00f6jt f\u00f6r er, men ni dansade inte. Vi har sjungit sorges\u00e5nger, men ni gr\u00e4t inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Johannes kom, och han varken \u00e4ter eller dricker, och man s\u00e4ger: Han \u00e4r besatt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen kom, och han \u00e4ter och dricker, och d\u00e5 s\u00e4ger man: Se, vilken frossare och drinkare, en v\u00e4n till publikaner och syndare! Men Visheten har f\u00e5tt r\u00e4tt av sina barn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jesu verop - Sedan b\u00f6rjade Jesus g\u00e5 till r\u00e4tta med de st\u00e4der d\u00e4r han hade utf\u00f6rt sina m\u00e5nga kraftg\u00e4rningar och f\u00f6rebr\u00e5 dem att de inte hade omv\u00e4nt sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Ve dig, Korasin! Ve dig, Betsaida! Ty om de kraftg\u00e4rningar som har utf\u00f6rts hos er hade blivit gjorda i Tyrus och Sidon, skulle de f\u00f6r l\u00e4nge sedan ha omv\u00e4nt sig i s\u00e4ck och aska."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: F\u00f6r Tyrus och Sidon skall det p\u00e5 domens dag bli lindrigare \u00e4n f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och du, Kapernaum, skall du kanske upph\u00f6jas till himlen? Nej, ner i helvetet skall du fara. Ty om de kraftg\u00e4rningar som har utf\u00f6rts i dig hade gjorts i Sodom, skulle det ha st\u00e5tt \u00e4nnu i dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: F\u00f6r Sodoms land skall det p\u00e5 domens dag vara lindrigare \u00e4n f\u00f6r dig.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus \u00e4r Guds vishet - Vid den tiden sade Jesus: &#34;Jag prisar dig, Fader, du himlens och jordens Herre, f\u00f6r att du har dolt detta f\u00f6r de visa och kloka och uppenbarat det f\u00f6r de sm\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja, Fader, detta var din goda vilja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt har min Fader \u00f6verl\u00e4mnat \u00e5t mig. Och ingen k\u00e4nner Sonen utom Fadern. Inte heller k\u00e4nner n\u00e5gon Fadern utom Sonen och den som Sonen vill uppenbara honom f\u00f6r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kom till mig, alla ni som arbetar och b\u00e4r p\u00e5 tunga b\u00f6rdor, s\u00e5 skall jag ge er vila."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ta p\u00e5 er mitt ok och l\u00e4r av mig, ty jag \u00e4r mild och \u00f6dmjuk i hj\u00e4rtat. D\u00e5 skall ni finna ro f\u00f6r era sj\u00e4lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty mitt ok \u00e4r milt, och min b\u00f6rda \u00e4r l\u00e4tt.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen \u00e4r sabbatens Herre - Vid den tiden gick Jesus genom ett s\u00e4desf\u00e4lt p\u00e5 sabbaten. Hans l\u00e4rjungar var hungriga och b\u00f6rjade rycka av ax och \u00e4ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r fariseerna s\u00e5g det, sade de till honom: &#34;Se, dina l\u00e4rjungar g\u00f6r det som inte \u00e4r till\u00e5tet p\u00e5 sabbaten.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Har ni inte l\u00e4st vad David gjorde, n\u00e4r han och hans f\u00f6ljeslagare var hungriga:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hur han gick in i Guds hus och \u00e5t sk\u00e5debr\u00f6den, som varken han eller de som var med honom fick \u00e4ta, utan endast pr\u00e4sterna?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eller har ni inte l\u00e4st i lagen att pr\u00e4sterna i templet p\u00e5 sabbaten bryter mot sabbaten och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r utan skuld?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: H\u00e4r ser ni det som \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n templet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om ni hade f\u00f6rst\u00e5tt vad detta betyder: Jag vill se barmh\u00e4rtighet och inte offer, s\u00e5 skulle ni inte ha d\u00f6mt de oskyldiga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty M\u00e4nniskosonen \u00e4r sabbatens Herre.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan begav han sig d\u00e4rifr\u00e5n och gick in i deras synagoga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4r fanns en man som hade en f\u00f6rtvinad hand. De fr\u00e5gade Jesus: &#34;\u00c4r det till\u00e5tet att bota p\u00e5 sabbaten?&#34; De ville n\u00e4mligen ha n\u00e5got att anklaga honom f\u00f6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Vem av er skulle inte gripa tag i sitt f\u00e5r och dra upp det om det faller i en grop, och det ocks\u00e5 p\u00e5 sabbaten?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur mycket mer \u00e4r inte en m\u00e4nniska v\u00e4rd \u00e4n ett f\u00e5r! Allts\u00e5 \u00e4r det till\u00e5tet att g\u00f6ra gott p\u00e5 sabbaten.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan sade han till mannen: &#34;R\u00e4ck ut din hand.&#34; Han r\u00e4ckte ut den, och den var nu lika frisk som den andra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fariseerna gick d\u00e5 ut och \u00f6verlade om att d\u00f6da honom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r Jesus fick veta det, drog han sig undan. Herrens tj\u00e4nare - M\u00e5nga f\u00f6ljde honom, och han botade dem alla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han f\u00f6rbj\u00f6d dem str\u00e4ngt att avsl\u00f6ja vem han var,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeten Jesaja:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se min tj\u00e4nare, som jag har utvalt, min \u00e4lskade, i vilken min sj\u00e4l har sin gl\u00e4dje. Jag skall l\u00e5ta min Ande komma \u00f6ver honom, och han skall f\u00f6rkunna r\u00e4tten f\u00f6r folken."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han skall inte tvista eller skrika. Hans r\u00f6st skall ingen h\u00f6ra p\u00e5 gatorna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ett brutet str\u00e5 skall han inte krossa, och en rykande veke skall han inte sl\u00e4cka, f\u00f6rr\u00e4n han har f\u00f6rt r\u00e4tten till seger."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och till hans namn skall folken s\u00e4tta sitt hopp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesu g\u00e4rning eller Satans - Sedan f\u00f6rde man till Jesus en besatt som var blind och stum, och han botade honom, s\u00e5 att den stumme talade och s\u00e5g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och allt folket blev utom sig av h\u00e4pnad och sade: &#34;Kanske \u00e4r han Davids son?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r fariseerna h\u00f6rde det, sade de: &#34;Det \u00e4r bara med hj\u00e4lp av Beelsebul, de onda andarnas furste, som han driver ut de onda andarna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus visste vad de t\u00e4nkte och sade till dem: &#34;Ett rike som \u00e4r splittrat blir \u00f6delagt, och en stad eller en familj som \u00e4r splittrad kommer inte att best\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om Satan driver ut Satan, har han kommit i strid med sig sj\u00e4lv. Hur kan d\u00e5 hans rike best\u00e5?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och om jag driver ut de onda andarna med hj\u00e4lp av Beelsebul, med vems hj\u00e4lp driver d\u00e5 era s\u00f6ner ut dem? De kommer d\u00e4rf\u00f6r att vara era domare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om det \u00e4r med Guds Ande jag driver ut de onda andarna, d\u00e5 har Guds rike kommit till er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eller hur kan n\u00e5gon g\u00e5 in i den starkes hus och plundra honom p\u00e5 vad han \u00e4ger utan att f\u00f6rst ha bundit den starke? Sedan kan han plundra hans hus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Den som inte \u00e4r med mig \u00e4r emot mig, och den som inte samlar med mig, han skingrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er: All synd och h\u00e4delse skall m\u00e4nniskorna f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6r, men h\u00e4delse mot Anden skall inte f\u00f6rl\u00e5tas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Den som s\u00e4ger n\u00e5got mot M\u00e4nniskosonen skall f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. Men den som talar mot den helige Ande skall inte f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse vare sig i den h\u00e4r tids\u00e5ldern eller i den kommande."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tr\u00e4det och frukten - Om ni f\u00f6ruts\u00e4tter att tr\u00e4det \u00e4r bra, s\u00e5 \u00e4r frukten bra, eller att tr\u00e4det \u00e4r d\u00e5ligt, s\u00e5 \u00e4r frukten d\u00e5lig. Ty av frukten k\u00e4nner man tr\u00e4det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Huggormsyngel, hur skulle ni som \u00e4r onda kunna tala n\u00e5got gott? Vad hj\u00e4rtat \u00e4r fullt av, det talar munnen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En god m\u00e4nniska tar ur sitt goda f\u00f6rr\u00e5d fram det som \u00e4r gott, och en ond m\u00e4nniska tar ur sitt onda f\u00f6rr\u00e5d fram det som \u00e4r ont."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er att f\u00f6r varje onyttigt ord som m\u00e4nniskor talar, skall de st\u00e5 till svars p\u00e5 domens dag."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Efter dina ord skall du frias, och efter dina ord skall du f\u00e4llas.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ett ont sl\u00e4kte kr\u00e4ver tecken - Sedan sade n\u00e5gra skriftl\u00e4rda och fariseer till honom: &#34;M\u00e4stare, vi vill se dig g\u00f6ra ett tecken.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Ett ont och trol\u00f6st sl\u00e4kte kr\u00e4ver ett tecken, men det skall inte f\u00e5 n\u00e5got annat tecken \u00e4n profeten Jonas tecken."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ty liksom Jona var i den stora fiskens buk i tre dagar och tre n\u00e4tter, s\u00e5 skall M\u00e4nniskosonen vara i jordens inre i tre dagar och tre n\u00e4tter."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e4n fr\u00e5n Nineve skall vid domen tr\u00e4da upp mot detta sl\u00e4kte och bli det till dom, eftersom de omv\u00e4nde sig vid Jonas predikan. Och se, h\u00e4r \u00e4r mer \u00e4n Jona."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Drottningen av S\u00f6derlandet skall vid domen tr\u00e4da upp mot detta sl\u00e4kte och bli det till dom. Ty hon kom fr\u00e5n jordens yttersta gr\u00e4nser f\u00f6r att lyssna till Salomos vishet. Och se, h\u00e4r \u00e4r mer \u00e4n Salomo."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En ond andes \u00e5terkomst - N\u00e4r en oren ande har farit ut ur en m\u00e4nniska, vandrar han genom \u00f6kentrakter och letar efter en viloplats men finner ingen."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4ger han: Jag vill v\u00e4nda tillbaka till mitt hus, som jag l\u00e4mnade. N\u00e4r han d\u00e5 kommer och finner det tomt och st\u00e4dat och pyntat,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "g\u00e5r han bort och tar med sig sju andra andar, v\u00e4rre \u00e4n han sj\u00e4lv, och de g\u00e5r in och bor d\u00e4r. S\u00e5 blir f\u00f6r den m\u00e4nniskan det sista v\u00e4rre \u00e4n det f\u00f6rsta. P\u00e5 samma s\u00e4tt kommer det ocks\u00e5 att g\u00e5 f\u00f6r detta onda sl\u00e4kte.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jesu familj - Medan Jesus \u00e4nnu talade till folket, stod hans mor och hans br\u00f6der utanf\u00f6r och ville tala med honom."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e5gon sade d\u00e5 till honom: &#34;Din mor och dina br\u00f6der st\u00e5r h\u00e4r utanf\u00f6r och vill tala med dig.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Vem \u00e4r min mor och vilka \u00e4r mina br\u00f6der?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och han r\u00e4ckte ut handen mot sina l\u00e4rjungar och sade: &#34;H\u00e4r \u00e4r min mor och mina br\u00f6der."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Var och en som g\u00f6r min himmelske Faders vilja \u00e4r min bror och min syster och min mor.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om s\u00e5ningsmannen - Samma dag gick Jesus hemifr\u00e5n och satte sig vid sj\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 samlades det s\u00e5 mycket folk hos honom att han steg i en b\u00e5t och satt i den, medan allt folket stod p\u00e5 stranden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och han talade till dem i m\u00e5nga liknelser. Han sade: &#34;En s\u00e5ningsman gick ut f\u00f6r att s\u00e5."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och n\u00e4r han s\u00e5dde, f\u00f6ll en del vid v\u00e4gen, och f\u00e5glarna kom och \u00e5t upp det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En del f\u00f6ll p\u00e5 stenig mark, d\u00e4r det inte hade mycket jord. Det sk\u00f6t genast upp, eftersom det inte hade djup jord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men n\u00e4r solen steg, f\u00f6rbr\u00e4ndes det och vissnade bort, d\u00e4rf\u00f6r att det inte hade n\u00e5gon rot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En del f\u00f6ll bland tistlar, och tistlarna v\u00e4xte upp och kv\u00e4vde det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men en del f\u00f6ll i god jord och bar frukt, hundrafalt och sextiofalt och trettiofalt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r, du som har \u00f6ron!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Endast liknelser \u00e5t folket - L\u00e4rjungarna kom d\u00e5 fram till Jesus och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r talar du till dem i liknelser?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Ni har f\u00e5tt l\u00e4ra k\u00e4nna himmelrikets hemligheter, men det har inte de andra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty den som har skall f\u00e5, och det i \u00f6verfl\u00f6d, men den som inte har, fr\u00e5n honom skall tas ocks\u00e5 det han har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag talar till dem i liknelser, eftersom de ser utan att se och h\u00f6r utan att h\u00f6ra eller f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 dem uppfylls Jesajas profetia: \u00c4ven om ni h\u00f6r, skall ni inte f\u00f6rst\u00e5, och \u00e4ven om ni ser, skall ni inte se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty detta folks hj\u00e4rta \u00e4r f\u00f6rstockat. De h\u00f6r illa med sina \u00f6ron, och de sluter sina \u00f6gon, s\u00e5 att de inte ser med \u00f6gonen eller h\u00f6r med \u00f6ronen eller f\u00f6rst\u00e5r med hj\u00e4rtat och v\u00e4nder om, s\u00e5 att jag f\u00e5r bota dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men saliga \u00e4r era \u00f6gon som ser och era \u00f6ron som h\u00f6r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: M\u00e5nga profeter och r\u00e4ttf\u00e4rdiga l\u00e4ngtade efter att f\u00e5 se det ni ser, men fick inte se det, och f\u00e5 h\u00f6ra det ni h\u00f6r, men fick inte h\u00f6ra det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Liknelsens inneb\u00f6rd - H\u00f6r allts\u00e5 vad som menas med liknelsen om s\u00e5ningsmannen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r n\u00e5gon h\u00f6r budskapet om riket men inte f\u00f6rst\u00e5r det, kommer den onde och rycker bort det som blivit s\u00e5tt i hans hj\u00e4rta. Detta \u00e4r s\u00e5dden vid v\u00e4gen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det som s\u00e5ddes p\u00e5 stenig mark \u00e4r den som h\u00f6r ordet och genast tar emot det med gl\u00e4dje,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "men inte har n\u00e5gon rot. Han h\u00e5ller ut endast en tid, och m\u00f6ter han lidande eller f\u00f6rf\u00f6ljelse f\u00f6r ordets skull, s\u00e5 kommer han genast p\u00e5 fall."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det som s\u00e5ddes bland tistlar \u00e4r den som h\u00f6r ordet, men v\u00e4rldsliga bekymmer och bedr\u00e4glig rikedom kv\u00e4ver ordet, s\u00e5 att det blir utan frukt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men det som s\u00e5ddes i god jord \u00e4r den som h\u00f6r ordet och f\u00f6rst\u00e5r, och som b\u00e4r frukt, hundrafalt och sextiofalt och trettiofalt.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Liknelsen om ogr\u00e4set - En annan liknelse framst\u00e4llde han f\u00f6r dem: &#34;Himmelriket \u00e4r likt en man som s\u00e5dde god s\u00e4d i sin \u00e5ker."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men d\u00e5 folket sov, kom hans ov\u00e4n och s\u00e5dde ogr\u00e4s mitt ibland vetet och gick sedan sin v\u00e4g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r nu s\u00e4den sk\u00f6t upp och gick i ax, visade sig ocks\u00e5 ogr\u00e4set."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gick tj\u00e4narna till sin herre och sade: Herre, visst s\u00e5dde du god s\u00e4d i din \u00e5ker? Varifr\u00e5n har d\u00e5 ogr\u00e4set kommit?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han svarade: En ov\u00e4n har gjort det. Tj\u00e4narna fr\u00e5gade honom: Vill du att vi skall g\u00e5 och samla ihop det?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nej, svarade han, om ni rensar bort ogr\u00e4set, kan ni p\u00e5 samma g\u00e5ng rycka upp vetet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e5t b\u00e5da v\u00e4xa tillsammans fram till sk\u00f6rden. Och n\u00e4r sk\u00f6rdetiden \u00e4r inne, skall jag s\u00e4ga till sk\u00f6rdem\u00e4nnen: Samla f\u00f6rst ihop ogr\u00e4set och bind det i knippen som skall br\u00e4nnas upp, men vetet skall ni samla in i min loge.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Liknelsen om senapskornet - Han framst\u00e4llde ocks\u00e5 en annan liknelse f\u00f6r dem: &#34;Himmelriket \u00e4r likt ett senapskorn, som en man tar och s\u00e5r i sin \u00e5ker."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det \u00e4r minst av alla fr\u00f6n, men n\u00e4r det har v\u00e4xt upp \u00e4r det st\u00f6rst bland alla k\u00f6ksv\u00e4xter och blir som ett tr\u00e4d, s\u00e5 att himlens f\u00e5glar kommer och bygger bo i grenarna.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Liknelsen om surdegen - \u00c4nnu en liknelse framst\u00e4llde han f\u00f6r dem: &#34;Himmelriket \u00e4r likt en surdeg, som en kvinna tar och blandar in i tre m\u00e5tt mj\u00f6l, till dess alltsammans blir syrat.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Allt detta talade Jesus till folket i liknelser. Han talade endast i liknelser till dem,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeten: Jag vill \u00f6ppna min mun f\u00f6r att tala i liknelser. Jag skall f\u00f6rkunna vad som har varit dolt sedan v\u00e4rldens skapelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rklarar liknelsen om ogr\u00e4set - Sedan l\u00e4mnade Jesus folkskaran och gick hem. Hans l\u00e4rjungar kom d\u00e5 fram till honom och sade: &#34;F\u00f6rklara f\u00f6r oss liknelsen om ogr\u00e4set i \u00e5kern.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den som s\u00e5r den goda s\u00e4den \u00e4r M\u00e4nniskosonen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c5kern \u00e4r v\u00e4rlden. Den goda s\u00e4den \u00e4r rikets barn, ogr\u00e4set \u00e4r den ondes barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ov\u00e4nnen som s\u00e5dde det \u00e4r dj\u00e4vulen. Sk\u00f6rdetiden \u00e4r tids\u00e5lderns slut, och sk\u00f6rdem\u00e4nnen \u00e4r \u00e4nglar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Som n\u00e4r ogr\u00e4set samlas ihop och br\u00e4nns upp i eld, skall det vara vid tids\u00e5lderns slut."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen skall s\u00e4nda ut sina \u00e4nglar, och de skall samla ihop och f\u00f6ra bort ur hans rike alla som blir andra till fall och lever i lagl\u00f6shet,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och de skall kasta dem i den brinnande ugnen. D\u00e4r skall man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 skall de r\u00e4ttf\u00e4rdiga lysa som solen, i sin Faders rike. H\u00f6r, du som har \u00f6ron att h\u00f6ra med!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Liknelsen om skatten och p\u00e4rlan - Himmelriket \u00e4r likt en skatt som \u00e4r g\u00f6md i en \u00e5ker. En man finner den och g\u00f6mmer den, och i sin gl\u00e4dje g\u00e5r han och s\u00e4ljer allt vad han \u00e4ger och k\u00f6per den \u00e5kern."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Himmelriket \u00e4r ocks\u00e5 likt en k\u00f6pman som s\u00f6ker efter vackra p\u00e4rlor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och n\u00e4r han har funnit en mycket dyrbar p\u00e4rla, g\u00e5r han och s\u00e4ljer allt vad han \u00e4ger och k\u00f6per den."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Liknelsen om fisknoten - Himmelriket \u00e4r vidare likt en not som kastas i sj\u00f6n och f\u00e5ngar fisk av alla slag."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "N\u00e4r den blir full, drar man upp den p\u00e5 stranden och s\u00e4tter sig ner och samlar de goda fiskarna i k\u00e4rl, men de d\u00e5liga kastar man bort."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e5 skall det vara vid tids- \u00e5lderns slut. \u00c4nglarna skall g\u00e5 ut och skilja de onda fr\u00e5n de r\u00e4ttf\u00e4rdiga"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "och kasta dem i den brinnande ugnen. D\u00e4r skall man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Har ni f\u00f6rst\u00e5tt allt detta?&#34; De svarade honom: &#34;Ja&#34;."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r varje skriftl\u00e4rd, som har blivit en himmelrikets l\u00e4rjunge, lik en man som ur sitt f\u00f6rr\u00e5d h\u00e4mtar fram b\u00e5de nytt och gammalt.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jesus avvisas i Nasaret - N\u00e4r Jesus hade avslutat dessa liknelser, l\u00e4mnade han platsen."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han kom till sin hemstad och undervisade dem i deras synagoga, och de blev mycket f\u00f6rv\u00e5nade och sade: &#34;Varifr\u00e5n har han f\u00e5tt denna vishet och dessa kraftg\u00e4rningar?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c4r det inte snickarens son? Heter inte hans mor Maria och hans br\u00f6der Jakob och Josef och Simon och Judas?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och bor inte alla hans systrar h\u00e4r hos oss? Varifr\u00e5n har han f\u00e5tt allt detta?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Och de tog anst\u00f6t av honom. Men Jesus sade till dem: &#34;En profet \u00e4r alltid f\u00f6raktad i sin hemstad och i sin egen familj.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Och han gjorde inte m\u00e5nga kraftg\u00e4rningar d\u00e4r, eftersom de inte trodde p\u00e5 honom."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Johannes D\u00f6parens d\u00f6d - Vid den tiden fick landsfursten Herodes h\u00f6ra ryktet om Jesus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och han sade till sina tj\u00e4nare: &#34;Det \u00e4r Johannes D\u00f6paren som har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, och d\u00e4rf\u00f6r verkar dessa krafter i honom.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herodes hade n\u00e4mligen l\u00e5tit gripa Johannes och sl\u00e5 honom i bojor och s\u00e4tta honom i f\u00e4ngelse f\u00f6r Herodias skull, som var gift med hans bror Filippus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty Johannes hade sagt till Herodes: &#34;Det \u00e4r inte till\u00e5tet f\u00f6r dig att ha henne.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herodes ville d\u00f6da honom, men han var r\u00e4dd f\u00f6r folket, eftersom man ans\u00e5g att Johannes var en profet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 kom Herodes f\u00f6delsedag, och Herodias dotter dansade inf\u00f6r g\u00e4sterna. Herodes blev mycket f\u00f6rtjust"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och svor p\u00e5 att han skulle ge henne vad hon \u00e4n beg\u00e4rde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hon intalades d\u00e5 av sin mor att s\u00e4ga: &#34;Ge mig h\u00e4r p\u00e5 ett fat Johannes D\u00f6parens huvud!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fast\u00e4n kungen var bedr\u00f6vad \u00f6ver sin ed inf\u00f6r g\u00e4sterna, befallde han att hon skulle f\u00e5 det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han l\u00e4t halshugga Johannes i f\u00e4ngelset."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Man bar in Johannes huvud p\u00e5 ett fat och gav det \u00e5t den lilla flickan, och hon bar det till sin mamma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Johannes l\u00e4rjungar kom och tog den d\u00f6da kroppen och begravde den. Sedan gick de och ber\u00e4ttade alltsammans f\u00f6r Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fem tusen m\u00e4n - N\u00e4r Jesus h\u00f6rde detta, for han med b\u00e5t d\u00e4rifr\u00e5n till en enslig plats, d\u00e4r de kunde vara f\u00f6r sig sj\u00e4lva. Men folket fick h\u00f6ra det och f\u00f6ljde efter honom till fots fr\u00e5n st\u00e4derna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r han steg ur b\u00e5ten, fick han se en stor folkskara, och han f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver dem och botade de sjuka bland dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen kom l\u00e4rjungarna fram till honom och sade: &#34;Platsen h\u00e4r ligger ensligt till, och det \u00e4r redan sent. S\u00e4nd i v\u00e4g folket, s\u00e5 att de kan g\u00e5 in i byarna och k\u00f6pa sig mat.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;De beh\u00f6ver inte g\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n. Ge ni dem att \u00e4ta.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De svarade: &#34;Vi har bara fem br\u00f6d och tv\u00e5 fiskar h\u00e4r.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han sade: &#34;H\u00e4mta hit dem till mig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sedan befallde han folket att sl\u00e5 sig ner i gr\u00e4set. Och han tog de fem br\u00f6den och de tv\u00e5 fiskarna, s\u00e5g upp mot himlen, tackade Gud, br\u00f6t br\u00f6den och gav dem till l\u00e4rjungarna, och de gav dem till folket."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och l\u00e4rjungarna plockade upp de \u00f6verblivna styckena, tolv korgar fulla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De som hade \u00e4tit var omkring fem tusen m\u00e4n, f\u00f6rutom kvinnor och barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus g\u00e5r p\u00e5 vattnet - Strax d\u00e4refter befallde han sina l\u00e4rjungar att stiga i b\u00e5ten och f\u00f6re honom fara \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n, medan han sj\u00e4lv s\u00e4nde i v\u00e4g folket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan gick han upp p\u00e5 berget f\u00f6r att f\u00e5 vara f\u00f6r sig sj\u00e4lv och be. N\u00e4r det blev kv\u00e4ll, var han ensam d\u00e4r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00e5ten befann sig redan m\u00e5nga stadier fr\u00e5n land och var h\u00e5rt ansatt av v\u00e5gorna, eftersom vinden l\u00e5g emot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vid fj\u00e4rde nattv\u00e4kten kom Jesus till dem, g\u00e5ende p\u00e5 sj\u00f6n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna fick se honom g\u00e5 p\u00e5 sj\u00f6n, blev de f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade: &#34;Det \u00e4r en v\u00e5lnad.&#34; Och de skrek, s\u00e5 r\u00e4dda var de."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men genast sade Jesus till dem: &#34;Var lugna. Det \u00e4r jag. Var inte r\u00e4dda.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petrus sade: &#34;Herre, om det \u00e4r du, s\u00e5 befall att jag skall komma till dig p\u00e5 vattnet.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;Kom!&#34; Petrus steg ur b\u00e5ten och gick p\u00e5 vattnet fram till honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men n\u00e4r han s\u00e5g hur h\u00e4ftigt vinden l\u00e5g p\u00e5, blev han r\u00e4dd och b\u00f6rjade sjunka. D\u00e5 ropade han: &#34;Herre, hj\u00e4lp mig!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Genast r\u00e4ckte Jesus ut handen och grep tag i honom och sade: &#34;S\u00e5 lite tro du har! Varf\u00f6r tvivlade du?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De steg i b\u00e5ten och vinden lade sig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och de som var i b\u00e5ten tillbad honom och sade: &#34;Du \u00e4r verkligen Guds Son.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sjuka f\u00f6rs till Jesus - N\u00e4r de hade farit \u00f6ver sj\u00f6n, lade de till vid Gennesaret."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e4nnen p\u00e5 platsen k\u00e4nde igen honom och skickade ut bud i hela trakten, och man f\u00f6rde till honom alla som var sjuka"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och bad honom att de \u00e5tminstone skulle f\u00e5 r\u00f6ra vid h\u00f6rntofsen p\u00e5 hans mantel. Och alla som r\u00f6rde vid den blev friska."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds ord eller de \u00e4ldstes stadgar - Sedan kom n\u00e5gra fariseer och skriftl\u00e4rda fr\u00e5n Jerusalem fram till Jesus och fr\u00e5gade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Varf\u00f6r bryter dina l\u00e4rjungar mot de \u00e4ldstes stadgar? De tv\u00e4ttar inte h\u00e4nderna innan de \u00e4ter.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Varf\u00f6r bryter ni mot Guds bud f\u00f6r era stadgars skull?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud har sagt: Hedra din far och din mor och: Den som f\u00f6rbannar sin far eller mor skall straffas med d\u00f6den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men ni p\u00e5st\u00e5r: Om n\u00e5gon s\u00e4ger till sin far eller mor: Vad du kunde ha f\u00e5tt av mig, det ger jag som offerg\u00e5va,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "d\u00e5 skall han inte hedra sin far eller mor. Ni upph\u00e4ver Guds ord f\u00f6r era stadgars skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni hycklare, r\u00e4tt profeterade Jesaja om er:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Detta folk \u00e4rar mig med sina l\u00e4ppar, men deras hj\u00e4rtan \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves dyrkar de mig, eftersom de l\u00e4ror de f\u00f6rkunnar \u00e4r m\u00e4nniskors bud.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan kallade han till sig folket och sade till dem: &#34;Lyssna och f\u00f6rst\u00e5!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det som kommer in i munnen g\u00f6r inte m\u00e4nniskan oren. Men det som g\u00e5r ut ur munnen, det orenar henne.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gick d\u00e5 fram till honom och sade: &#34;Vet du att fariseerna tog illa vid sig, n\u00e4r de h\u00f6rde detta?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Varje planta, som min himmelske Fader inte har planterat, skall ryckas upp med roten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t dem vara. De \u00e4r blinda ledare f\u00f6r blinda. Och om en blind leder en blind, faller b\u00e5da i gropen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus sade d\u00e5 till honom: &#34;F\u00f6rklara denna liknelse f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus sade: &#34;\u00c4r ni ocks\u00e5 fortfarande lika of\u00f6rst\u00e5ndiga?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni inte att allt som kommer in i munnen g\u00e5r ner i magen och t\u00f6ms ut p\u00e5 avtr\u00e4det?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men det som g\u00e5r ut ur munnen kommer fr\u00e5n hj\u00e4rtat, och det g\u00f6r m\u00e4nniskan oren."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty fr\u00e5n hj\u00e4rtat kommer onda tankar, mord, \u00e4ktenskapsbrott, otukt, st\u00f6ld, falskt vittnesb\u00f6rd och h\u00e4delser."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5dant orenar m\u00e4nniskan. Men att \u00e4ta utan att tv\u00e4tta h\u00e4nderna g\u00f6r inte m\u00e4nniskan oren.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En kanaaneisk kvinnas tro - Jesus l\u00e4mnade platsen och drog sig undan till omr\u00e5det kring Tyrus och Sidon."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 kom en kanaaneisk kvinna fr\u00e5n dessa trakter och ropade: &#34;Herre, Davids Son, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig! Min dotter \u00e4r sv\u00e5rt besatt.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men han svarade henne inte med ett ord. Hans l\u00e4rjungar gick d\u00e5 fram och bad honom: &#34;Skicka i v\u00e4g henne! Hon f\u00f6ljer ju efter oss och ropar.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Jag \u00e4r s\u00e4nd endast till de f\u00f6rlorade f\u00e5ren av Israels hus.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men hon kom och f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och sade: &#34;Herre, hj\u00e4lp mig!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Det \u00e4r inte r\u00e4tt att ta br\u00f6det fr\u00e5n barnen och kasta det \u00e5t hundarna.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hon sade: &#34;Jo, Herre, ocks\u00e5 hundarna \u00e4ter smulorna som faller fr\u00e5n deras herrars bord.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 svarade Jesus henne: &#34;Kvinna, din tro \u00e4r stor. Det skall bli som du vill.&#34; Och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket var hennes dotter botad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar sjuka - Jesus begav sig d\u00e4rifr\u00e5n och gick l\u00e4ngs Galileiska sj\u00f6n, och sedan gick han upp p\u00e5 berget och satte sig d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mycket folk kom till honom, och de hade med sig lama, blinda, krymplingar, stumma och m\u00e5nga andra, som de lade ner vid hans f\u00f6tter, och han botade dem."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och folket h\u00e4pnade, n\u00e4r de s\u00e5g stumma tala, krymplingar bli friska, lama g\u00e5 och blinda se. Och de prisade Israels Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus m\u00e4ttar fyra tusen m\u00e4n - Jesus kallade till sig sina l\u00e4rjungar och sade: &#34;Det g\u00f6r mig ont om dessa m\u00e4nniskor. De har redan varit hos mig i tre dagar och har inget att \u00e4ta. Jag vill inte l\u00e5ta dem ge sig i v\u00e4g hungriga. De kan duka under p\u00e5 v\u00e4gen.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna fr\u00e5gade honom: &#34;Var skall vi h\u00e4r i \u00f6demarken f\u00e5 s\u00e5 mycket br\u00f6d, att vi kan m\u00e4tta s\u00e5 m\u00e5nga?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Hur m\u00e5nga br\u00f6d har ni?&#34; De svarade: &#34;Sju br\u00f6d och n\u00e5gra sm\u00e5 fiskar.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "D\u00e5 befallde han folket att sl\u00e5 sig ner p\u00e5 marken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och han tog de sju br\u00f6den och fiskarna, tackade Gud, br\u00f6t br\u00f6den och gav dem \u00e5t l\u00e4rjungarna, och l\u00e4rjungarna gav \u00e5t folket."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alla \u00e5t och blev m\u00e4tta, och man plockade upp de \u00f6verblivna styckena, sju korgar fulla."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De som hade \u00e4tit var fyra tusen m\u00e4n, f\u00f6rutom kvinnor och barn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och sedan han s\u00e4nt i v\u00e4g folket, steg han i b\u00e5ten och kom \u00f6ver till Magadans omr\u00e5de."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jonas tecken - Fariseerna och sadduceerna kom fram och ville sn\u00e4rja Jesus och beg\u00e4rde att han skulle visa dem ett tecken fr\u00e5n himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han svarade dem: &#34;P\u00e5 kv\u00e4llen s\u00e4ger ni: Det blir vackert v\u00e4der, f\u00f6r himlen \u00e4r r\u00f6d,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och p\u00e5 morgonen: I dag blir det ov\u00e4der, f\u00f6r himlen \u00e4r r\u00f6d och mulen. Himlens utseende f\u00f6rst\u00e5r ni att tyda, men tidernas tecken kan ni inte tyda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett ont och trol\u00f6st sl\u00e4kte beg\u00e4r ett tecken, men det skall inte f\u00e5 n\u00e5got annat tecken \u00e4n Jonas tecken.&#34; Och han l\u00e4mnade dem och gick sin v\u00e4g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fariseernas och sadduceernas surdeg - N\u00e4r l\u00e4rjungarna kom \u00f6ver till andra sidan sj\u00f6n, m\u00e4rkte de att de hade gl\u00f6mt att ta med br\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Akta er f\u00f6r fariseernas och sadduceernas surdeg!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sade till varandra: &#34;Varf\u00f6r har vi inte tagit br\u00f6d med oss?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte det och sade: &#34;Varf\u00f6r samtalar ni med varandra om att ni inte har br\u00f6d? S\u00e5 lite tro ni har!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r ni \u00e4nnu ingenting? Kommer ni inte ih\u00e5g de fem br\u00f6den till de fem tusen och hur m\u00e5nga korgar ni fick?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eller de sju br\u00f6den till de fyra tusen och hur m\u00e5nga korgar ni fick?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hur kunde ni tro att jag talade till er om br\u00f6d? Jag sade ju att ni skulle akta er f\u00f6r fariseernas och sadduceernas surdeg.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod de att han inte hade talat om att akta sig f\u00f6r surdeg i br\u00f6d, utan f\u00f6r fariseernas och sadduceernas l\u00e4ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus bek\u00e4nnelse - D\u00e5 Jesus kom till trakten av Caesarea Filippi, fr\u00e5gade han sina l\u00e4rjungar: &#34;Vem s\u00e4ger folket att M\u00e4nniskosonen \u00e4r?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De svarade: &#34;Somliga s\u00e4ger Johannes D\u00f6paren, andra Elia och andra Jeremia eller n\u00e5gon av profeterna.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sade till dem: &#34;Och ni, vem s\u00e4ger ni att jag \u00e4r?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simon Petrus svarade: &#34;Du \u00e4r Messias, den levande Gudens Son.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Salig \u00e4r du, Simon, Jonas son. Ty k\u00f6tt och blod har inte uppenbarat detta f\u00f6r dig, utan min Fader som \u00e4r i himlen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger dig: Du \u00e4r Petrus, och p\u00e5 denna klippa skall jag bygga min f\u00f6rsamling, och helvetets portar skall inte f\u00e5 makt \u00f6ver den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag skall ge dig himmelrikets nycklar. Allt vad du binder p\u00e5 jorden skall vara bundet i himlen, och allt vad du l\u00f6ser p\u00e5 jorden skall vara l\u00f6st i himlen.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sedan f\u00f6rbj\u00f6d han l\u00e4rjungarna att tala om f\u00f6r n\u00e5gon att han var Messias."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus talar om sitt lidande - Fr\u00e5n den tiden b\u00f6rjade Jesus f\u00f6rklara f\u00f6r sina l\u00e4rjungar att han m\u00e5ste g\u00e5 till Jerusalem och lida mycket genom de \u00e4ldste och \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och att han m\u00e5ste d\u00f6das och p\u00e5 tredje dagen uppv\u00e4ckas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 tog Petrus honom \u00e5t sidan och b\u00f6rjade mots\u00e4ga honom: &#34;Gud \u00e4r n\u00e5dig mot dig, Herre. Detta skall aldrig h\u00e4nda dig.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Jesus v\u00e4nde sig om och sade till Petrus: &#34;G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, Satan! Du vill f\u00e5 mig p\u00e5 fall. Vad du t\u00e4nker \u00e4r inte Guds tankar utan m\u00e4nniskotankar.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I Jesu efterf\u00f6ljd - Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Om n\u00e5gon vill f\u00f6lja mig, skall han f\u00f6rneka sig sj\u00e4lv och ta sitt kors p\u00e5 sig och f\u00f6lja mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Den som vill bevara sitt liv skall mista det, men den som mister sitt liv f\u00f6r min skull, han skall vinna det."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ty vad hj\u00e4lper det en m\u00e4nniska, om hon vinner hela v\u00e4rlden men tar skada till sin sj\u00e4l? Eller vad kan en m\u00e4nniska ge i utbyte mot sin sj\u00e4l?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen skall komma i sin Faders h\u00e4rlighet med sina \u00e4nglar, och d\u00e5 skall han l\u00f6na var och en efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesu h\u00e4rlighet uppenbaras - Amen s\u00e4ger jag er: N\u00e5gra av dem som st\u00e5r h\u00e4r skall inte smaka d\u00f6den, f\u00f6rr\u00e4n de f\u00e5r se M\u00e4nniskosonen komma i sitt rike.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sex dagar d\u00e4refter tog Jesus med sig Petrus och Jakob och hans bror Johannes och f\u00f6rde dem upp p\u00e5 ett h\u00f6gt berg f\u00f6r att vara ensam med dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han f\u00f6rvandlades inf\u00f6r dem: hans ansikte lyste som solen, och hans kl\u00e4der blev vita som ljuset."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och se, Mose och Elia visade sig f\u00f6r dem, och de samtalade med honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus sade till Jesus: &#34;Herre, det \u00e4r gott f\u00f6r oss att vara h\u00e4r. Om du vill, skall jag g\u00f6ra tre hyddor, en \u00e5t dig, en \u00e5t Mose och en \u00e5t Elia.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Medan han \u00e4nnu talade, se, d\u00e5 s\u00e4nkte sig ett lysande moln ner \u00f6ver dem. Och en r\u00f6st ur molnet sade: &#34;Denne \u00e4r min Son, den \u00c4lskade. I honom har jag min gl\u00e4dje. Lyssna till honom!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna h\u00f6rde det, f\u00f6ll de ner p\u00e5 sina ansikten och greps av stor fruktan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men Jesus gick fram och r\u00f6rde vid dem och sade: &#34;Stig upp och var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r de s\u00e5g upp, s\u00e5g de ingen utom Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e5 v\u00e4g ner fr\u00e5n berget befallde Jesus dem: &#34;Tala inte om f\u00f6r n\u00e5gon vad ni har sett, f\u00f6rr\u00e4n M\u00e4nniskosonen har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna fr\u00e5gade honom: &#34;Varf\u00f6r s\u00e4ger d\u00e5 de skriftl\u00e4rda att Elia f\u00f6rst m\u00e5ste komma?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Elia skall komma och \u00e5teruppr\u00e4tta allt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag s\u00e4ger er: Elia har redan kommit, och de k\u00e4nde inte igen honom utan gjorde med honom alldeles som de ville. P\u00e5 samma s\u00e4tt skall ocks\u00e5 M\u00e4nniskosonen f\u00e5 lida genom dem.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rstod l\u00e4rjungarna att han hade talat till dem om Johannes D\u00f6paren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jesus botar en m\u00e5nadssjuk pojke - N\u00e4r de sedan kom till folket, gick en man fram till Jesus, f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 f\u00f6r honom"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sade: &#34;Herre, f\u00f6rbarma dig \u00f6ver min son! Han \u00e4r m\u00e5nadssjuk och pl\u00e5gas sv\u00e5rt. Ofta faller han i elden och ofta i vattnet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag f\u00f6rde honom till dina l\u00e4rjungar, men de kunde inte bota honom.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Du f\u00f6rd\u00e4rvade sl\u00e4kte som inte vill tro! Hur l\u00e4nge skall jag vara hos er? Hur l\u00e4nge skall jag st\u00e5 ut med er? F\u00f6r honom till mig!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och Jesus talade str\u00e4ngt till den onde anden, och den for ut ur honom. Fr\u00e5n det \u00f6gonblicket var pojken botad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4rjungarna hade blivit ensamma med Jesus, gick de fram och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r kunde inte vi driva ut honom?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att ni har s\u00e5 lite tro. Amen s\u00e4ger jag er: Om ni har tro, bara som ett senapskorn, skall ni s\u00e4ga till detta berg: Flytta dig dit bort, och det kommer att flytta sig. Ingenting skall vara om\u00f6jligt f\u00f6r er.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus talar \u00e4n en g\u00e5ng om sitt lidande - N\u00e4r de var samlade i Galileen, sade Jesus till dem: &#34;M\u00e4nniskosonen skall utl\u00e4mnas i m\u00e4nniskors h\u00e4nder,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och de skall d\u00f6da honom, men p\u00e5 tredje dagen skall han uppst\u00e5.&#34; D\u00e5 blev de mycket bedr\u00f6vade."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tempelskatten - De gick sedan till Kapernaum, och de som tog upp tempelskatten kom fram till Petrus och fr\u00e5gade: &#34;Betalar inte er m\u00e4stare tempelskatt?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;Jo&#34;, svarade han. Sedan Petrus hade kommit hem, fr\u00e5gade Jesus honom, innan Petrus hunnit s\u00e4ga n\u00e5got: &#34;Vad tror du, Simon? Av vilka tar jordens kungar upp tull och skatt, av sina s\u00f6ner eller av andra?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Av andra&#34;. D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;Allts\u00e5 \u00e4r s\u00f6nerna fria."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men f\u00f6r att vi inte skall st\u00f6ta oss med dem, s\u00e5 g\u00e5 ner till sj\u00f6n och kasta ut en krok. Ta sedan den f\u00f6rsta fisk som du f\u00e5r upp och \u00f6ppna gapet p\u00e5 den. D\u00e5 skall du hitta ett silvermynt. Ta det och ge \u00e5t dem f\u00f6r min och din r\u00e4kning.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vem \u00e4r den st\u00f6rste i himmelriket? - I samma \u00f6gonblick kom l\u00e4rjungarna fram till Jesus och fr\u00e5gade: &#34;Vem \u00e4r st\u00f6rst i himmelriket?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kallade han till sig ett barn och st\u00e4llde det mitt ibland dem"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sade: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Om ni inte omv\u00e4nder er och blir som barn, kommer ni inte in i himmelriket."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som \u00f6dmjukar sig som detta barn, han \u00e4r den st\u00f6rste i himmelriket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och den som tar emot ett s\u00e5dant barn i mitt namn, han tar emot mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f6rf\u00f6relser m\u00e5ste komma - Men den som f\u00f6rleder en av dessa sm\u00e5 som tror p\u00e5 mig, f\u00f6r honom vore det b\u00e4ttre att en kvarnsten h\u00e4ngdes om hans hals och han s\u00e4nktes i havets djup."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve \u00f6ver v\u00e4rlden som f\u00f6rf\u00f6r. F\u00f6rf\u00f6relser m\u00e5ste komma, men ve den m\u00e4nniska genom vilken f\u00f6rf\u00f6relsen kommer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om din hand eller din fot f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 hugg av den och kasta den ifr\u00e5n dig. Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att g\u00e5 in i livet stympad eller halt \u00e4n att ha b\u00e5da h\u00e4nderna och b\u00e5da f\u00f6tterna i beh\u00e5ll och kastas i den eviga elden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och om ditt \u00f6ga f\u00f6rleder dig till synd, s\u00e5 riv ut det och kasta det ifr\u00e5n dig. Det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r dig att g\u00e5 in i livet med ett \u00f6ga \u00e4n att ha b\u00e5da \u00f6gonen i beh\u00e5ll och kastas i det brinnande Gehenna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se till att ni inte f\u00f6raktar n\u00e5gon enda av dessa sm\u00e5. Jag s\u00e4ger er att deras \u00e4nglar i himlen alltid ser min himmelske Faders ansikte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liknelsen om det \u00e5terfunna f\u00e5ret - Vad tror ni? Om n\u00e5gon har hundra f\u00e5r och ett av dem kommer bort, l\u00e4mnar han d\u00e5 inte de nittionio i bergen och g\u00e5r ut och letar efter det som g\u00e5tt vilse?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och om han finner det, amen s\u00e4ger jag er: Han gl\u00e4der sig mer \u00f6ver det f\u00e5ret \u00e4n \u00f6ver de nittionio som inte har g\u00e5tt vilse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det inte heller er himmelske Faders vilja att n\u00e5gon enda av dessa sm\u00e5 skall g\u00e5 f\u00f6rlorad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om en broder har beg\u00e5tt en synd - Om din broder har beg\u00e5tt en synd, s\u00e5 g\u00e5 och st\u00e4ll honom till svars enskilt, mellan fyra \u00f6gon. Om han lyssnar p\u00e5 dig, har du vunnit din broder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om han inte lyssnar, ta d\u00e5 med dig en eller tv\u00e5 andra, f\u00f6r att varje sak m\u00e5 avg\u00f6ras efter tv\u00e5 eller tre vittnens ord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lyssnar han inte till dem, s\u00e5 s\u00e4g det till f\u00f6rsamlingen. Lyssnar han inte heller till f\u00f6rsamlingen, d\u00e5 skall han vara f\u00f6r dig som en hedning och publikan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Allt vad ni binder p\u00e5 jorden skall vara bundet i himlen, och allt vad ni l\u00f6ser p\u00e5 jorden skall vara l\u00f6st i himlen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vidare s\u00e4ger jag er: Om tv\u00e5 av er h\u00e4r p\u00e5 jorden kommer \u00f6verens om att be om n\u00e5got, vad det \u00e4n \u00e4r, s\u00e5 skall de f\u00e5 det av min Fader i himlen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty d\u00e4r tv\u00e5 eller tre \u00e4r samlade i mitt namn, d\u00e4r \u00e4r jag mitt ibland dem.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Liknelsen om den obarmh\u00e4rtige tj\u00e4naren - D\u00e5 gick Petrus fram och fr\u00e5gade Jesus: &#34;Herre, hur m\u00e5nga g\u00e5nger skall min broder f\u00f6rsynda sig mot mig och f\u00e5 min f\u00f6rl\u00e5telse? Upp till sju g\u00e5nger?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Jag s\u00e4ger dig: Inte sju g\u00e5nger utan sjuttio g\u00e5nger sju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r himmelriket likt en kung som ville ha redovisning av sina tj\u00e4nare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r han b\u00f6rjade granskningen, f\u00f6rde man fram till honom en som var skyldig tio tusen talenter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eftersom han inte kunde betala, befallde hans herre att han och hans hustru och barn och allt vad han \u00e4gde skulle s\u00e4ljas och skulden betalas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tj\u00e4naren f\u00f6ll ner f\u00f6r honom och bad: Ha t\u00e5lamod med mig, s\u00e5 skall jag betala dig alltsammans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rbarmade sig tj\u00e4narens herre \u00f6ver honom och gav honom fri och eftersk\u00e4nkte hans skuld."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r tj\u00e4naren kom ut, tr\u00e4ffade han en av sina medtj\u00e4nare, som var skyldig honom hundra denarer. Han tog fast honom och ville strypa honom och sade: Betala, vad du \u00e4r skyldig!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hans medtj\u00e4nare f\u00f6ll d\u00e5 ner och bad honom: Ha t\u00e5lamod med mig, s\u00e5 skall jag betala dig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han gick inte med p\u00e5 det utan gick och l\u00e4t s\u00e4tta honom i f\u00e4ngelse, tills han hade betalat vad han var skyldig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r hans medtj\u00e4nare s\u00e5g vad som h\u00e4nde, blev de mycket uppr\u00f6rda och gick och talade om alltsammans f\u00f6r sin herre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 kallade hans herre honom till sig och sade: Du onde tj\u00e4nare! Hela skulden eftersk\u00e4nkte jag dig, d\u00e4rf\u00f6r att du bad mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Borde inte du ocks\u00e5 ha f\u00f6rbarmat dig \u00f6ver din medtj\u00e4nare, liksom jag f\u00f6rbarmade mig \u00f6ver dig?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Och i sin vrede \u00f6verl\u00e4mnade hans herre honom till f\u00e5ngvaktarna, tills han hade betalt allt vad han var skyldig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 skall ocks\u00e5 min himmelske Fader g\u00f6ra med er, om ni inte var och en av hj\u00e4rtat f\u00f6rl\u00e5ter sin broder.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus undervisar om \u00e4ktenskapet - N\u00e4r Jesus hade avslutat detta tal, l\u00e4mnade han Galileen och gick genom landet p\u00e5 andra sidan Jordan till Judeens omr\u00e5de."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mycket folk f\u00f6ljde honom, och han botade dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e5gra fariseer kom fram till honom och ville sn\u00e4rja honom och sade: &#34;\u00c4r det till\u00e5tet att skilja sig fr\u00e5n sin hustru av n\u00e5gon anledning?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Har ni inte l\u00e4st att Skaparen fr\u00e5n begynnelsen gjorde dem till man och kvinna"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och sade: D\u00e4rf\u00f6r skall en man l\u00e4mna sin far och mor och h\u00e5lla sig till sin hustru, och de tv\u00e5 skall vara ett k\u00f6tt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r de inte l\u00e4ngre tv\u00e5 utan ett k\u00f6tt. Vad Gud har fogat samman skall m\u00e4nniskan inte skilja \u00e5t.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;Varf\u00f6r har d\u00e5 Mose befallt att mannen skall ge hustrun ett skilsm\u00e4ssobrev och skicka bort henne?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han svarade: &#34;D\u00e4rf\u00f6r att era hj\u00e4rtan \u00e4r s\u00e5 h\u00e5rda till\u00e4t Mose er att skiljas fr\u00e5n era hustrur, men fr\u00e5n b\u00f6rjan var det inte s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Den som skiljer sig fr\u00e5n sin hustru av n\u00e5got annat sk\u00e4l \u00e4n otukt och gifter sig med en annan, han beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans l\u00e4rjungar sade till honom: &#34;Om det \u00e4r s\u00e5 med mannens st\u00e4llning till hustrun, d\u00e5 \u00e4r det ingen f\u00f6rdel med att gifta sig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade dem: &#34;Inte alla f\u00f6rst\u00e5r det ordet utan endast de som har f\u00e5tt den g\u00e5van."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det finns de som inte kan gifta sig, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00e4r f\u00f6dda s\u00e5dana, och de som inte kan det, d\u00e4rf\u00f6r att m\u00e4nniskor gjort dem s\u00e5dana. Och det finns andra som f\u00f6r himmelrikets skull inte gifter sig. Den som kan f\u00f6rst\u00e5 detta, m\u00e5 ta det till sig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jesus och barnen - Sedan bar man fram barn till Jesus, f\u00f6r att han skulle l\u00e4gga h\u00e4nderna p\u00e5 dem och be. Men l\u00e4rjungarna visade bort dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus: &#34;L\u00e5t barnen komma till mig och hindra dem inte! Ty himmelriket tillh\u00f6r s\u00e5dana.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han lade h\u00e4nderna p\u00e5 dem och gick sedan d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesus och den rike unge mannen - En man kom fram till Jesus och fr\u00e5gade: &#34;M\u00e4stare, vad skall jag g\u00f6ra f\u00f6r gott f\u00f6r att f\u00e5 evigt liv?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Varf\u00f6r fr\u00e5gar du mig om det goda? En \u00e4r den Gode, och vill du g\u00e5 in i livet, s\u00e5 h\u00e5ll buden.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade honom: &#34;Vilka?&#34; Jesus svarade: &#34;Du skall inte m\u00f6rda, Du skall inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, Du skall inte stj\u00e4la, Du skall inte vittna falskt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hedra din far och mor och Du skall \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sade den unge mannen till Jesus: &#34;Allt detta har jag h\u00e5llit. Vad \u00e4r det mer som fattas?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Vill du vara fullkomlig, g\u00e5 och s\u00e4lj vad du \u00e4ger och ge \u00e5t de fattiga. D\u00e5 skall du f\u00e5 en skatt i himlen. Och kom sedan och f\u00f6lj mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r den unge mannen h\u00f6rde detta, gick han bedr\u00f6vad sin v\u00e4g, ty han \u00e4gde mycket."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade till sina l\u00e4rjungar: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: det \u00e4r sv\u00e5rt f\u00f6r en rik att komma in i himmelriket."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ja, jag s\u00e4ger er: det \u00e4r l\u00e4ttare f\u00f6r en kamel att komma igenom ett syn\u00e5ls\u00f6ga \u00e4n f\u00f6r en rik att komma in i Guds rike.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna h\u00f6rde det, blev de mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade: &#34;Vem kan d\u00e5 bli fr\u00e4lst?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jesus s\u00e5g p\u00e5 dem och sade: &#34;F\u00f6r m\u00e4nniskor \u00e4r det om\u00f6jligt, men f\u00f6r Gud \u00e4r allting m\u00f6jligt.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 tog Petrus till orda: &#34;Se,vi har l\u00e4mnat allt och f\u00f6ljt dig. Vad skall vi f\u00e5 f\u00f6r det?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Vid p\u00e5nyttf\u00f6delsen, n\u00e4r M\u00e4nniskosonen s\u00e4tter sig p\u00e5 sin h\u00e4rlighets tron, d\u00e5 skall ocks\u00e5 ni som har f\u00f6ljt mig sitta p\u00e5 tolv troner och d\u00f6ma Israels tolv stammar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och var och en som f\u00f6r mitt namns skull har l\u00e4mnat hus eller br\u00f6der eller systrar eller far eller mor eller barn eller \u00e5krar, han kommer att f\u00e5 hundrafalt igen och skall \u00e4rva evigt liv."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men m\u00e5nga som \u00e4r de f\u00f6rsta skall bli de sista, och m\u00e5nga som \u00e4r de sista skall bli de f\u00f6rsta."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ving\u00e5rdsarbetarnas l\u00f6n - Ty himmelriket \u00e4r likt en husbonde som tidigt p\u00e5 morgonen gick ut f\u00f6r att leja arbetare till sin ving\u00e5rd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han kom \u00f6verens med dem om en dagsl\u00f6n p\u00e5 en denar och skickade dem till sin ving\u00e5rd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vid tredje timmen gick han ut och fick se andra st\u00e5 arbetsl\u00f6sa p\u00e5 torget."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade till dem: G\u00e5 ni ocks\u00e5 till min ving\u00e5rd! Jag skall ge er en r\u00e4ttvis l\u00f6n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och de gick. Vid sj\u00e4tte och vid nionde timmen gick han ut igen och gjorde likadant."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ocks\u00e5 vid elfte timmen gick han ut och fann n\u00e5gra andra st\u00e5 d\u00e4r, och han sade till dem: Varf\u00f6r st\u00e5r ni h\u00e4r hela dagen arbetsl\u00f6sa?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De svarade honom: D\u00e4rf\u00f6r att ingen har lejt oss. Han sade d\u00e5 till dem: G\u00e5 till min ving\u00e5rd, ni ocks\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen sade ving\u00e5rdens herre till sin f\u00f6rvaltare: Kalla p\u00e5 arbetarna och ge dem deras l\u00f6n. Men b\u00f6rja med de sista och sluta med de f\u00f6rsta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som hade blivit lejda vid elfte timmen kom d\u00e5 fram och fick var sin denar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r sedan de f\u00f6rsta kom, trodde de att de skulle f\u00e5 mer, men ocks\u00e5 de fick en denar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r de fick den, klagade de p\u00e5 husbonden och sade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De d\u00e4r som kom sist har gjort en timme, och du har j\u00e4mst\u00e4llt dem med oss, som har st\u00e5tt ut med dagens slit och hetta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han svarade en av dem: Min v\u00e4n, jag g\u00f6r dig ingen or\u00e4tt. Kom du inte \u00f6verens med mig om en denar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ta det som \u00e4r ditt och g\u00e5. Men \u00e5t den siste vill jag ge lika mycket som \u00e5t dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00e5r jag inte g\u00f6ra som jag vill med det som \u00e4r mitt? Eller ser du med onda \u00f6gon p\u00e5 att jag \u00e4r s\u00e5 god?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 skall de sista bli de f\u00f6rsta och de f\u00f6rsta bli de sista.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jesus talar en tredje g\u00e5ng om sin d\u00f6d - N\u00e4r Jesus var p\u00e5 v\u00e4g upp till Jerusalem, tog han de tolv l\u00e4rjungarna \u00e5t sidan och sade till dem, d\u00e4r de gick v\u00e4gen fram:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Se, vi g\u00e5r nu upp till Jerusalem, och M\u00e4nniskosonen kommer att \u00f6verl\u00e4mnas till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda. De skall d\u00f6ma honom till d\u00f6den"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "och utl\u00e4mna honom \u00e5t hedningarna, som skall h\u00e5na och gissla och korsf\u00e4sta honom. Och p\u00e5 tredje dagen skall han uppst\u00e5.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En mors beg\u00e4ran - Modern till Sebedeus s\u00f6ner gick d\u00e5 fram till Jesus tillsammans med sina s\u00f6ner. Hon f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 och ville be honom om n\u00e5got."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade henne: &#34;Vad vill du?&#34; Hon sade till honom: &#34;Lova att mina b\u00e5da s\u00f6ner h\u00e4r f\u00e5r sitta bredvid dig i ditt rike, den ene p\u00e5 din h\u00f6gra sida och den andre p\u00e5 din v\u00e4nstra.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jesus svarade: &#34;Ni vet inte vad ni ber om. Kan ni dricka den kalk som jag skall dricka?&#34; De svarade: &#34;Det kan vi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Min kalk skall ni dricka, men platsen p\u00e5 min h\u00f6gra sida och platsen p\u00e5 min v\u00e4nstra sida \u00e4r det inte min sak att ge bort, utan de skall tillfalla dem som min Fader har berett dem f\u00f6r.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e4r de tio andra h\u00f6rde detta, blev de uppr\u00f6rda \u00f6ver de b\u00e5da br\u00f6derna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men Jesus kallade dem till sig och sade: &#34;Ni vet att folkens ledare upptr\u00e4der som herrar \u00f6ver sina folk och att deras storm\u00e4n anv\u00e4nder sin makt \u00f6ver dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men s\u00e5 skall det inte vara bland er. Nej, den som vill vara st\u00f6rst bland er skall vara de andras tj\u00e4nare,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och den som vill vara fr\u00e4mst bland er skall vara de andras slav."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 har inte heller M\u00e4nniskosonen kommit f\u00f6r att bli tj\u00e4nad utan f\u00f6r att tj\u00e4na och ge sitt liv till l\u00f6sen f\u00f6r m\u00e5nga.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus botar tv\u00e5 blinda - N\u00e4r de var p\u00e5 v\u00e4g ut ur Jeriko f\u00f6ljde mycket folk med honom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tv\u00e5 blinda satt d\u00e4r vid v\u00e4gen, och n\u00e4r de fick h\u00f6ra att Jesus gick f\u00f6rbi, ropade de: &#34;F\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, Herre, Davids son!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Folket uppmanade dem str\u00e4ngt att tiga. Men de ropade \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;F\u00f6rbarma dig \u00f6ver oss, Herre, Davids son!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus stannade och kallade dem till sig och fr\u00e5gade: &#34;Vad vill ni att jag skall g\u00f6ra f\u00f6r er?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De svarade honom: &#34;Herre, \u00f6ppna v\u00e5ra \u00f6gon!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rbarmade sig Jesus \u00f6ver dem och r\u00f6rde vid deras \u00f6gon. Genast kunde de se, och de f\u00f6ljde honom."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus rider in i Jerusalem - N\u00e4r de n\u00e4rmade sig Jerusalem och kom till Betfage vid Oljeberget, s\u00e4nde Jesus i v\u00e4g tv\u00e5 l\u00e4rjungar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;G\u00e5 till byn som ligger framf\u00f6r er. D\u00e4r skall ni genast finna en \u00e5sna som st\u00e5r bunden med ett f\u00f6l bredvid sig. L\u00f6s dem och led dem till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon s\u00e4ger n\u00e5got till er, skall ni svara: Herren beh\u00f6ver dem. Han kommer d\u00e5 omedelbart att skicka i v\u00e4g dem.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta h\u00e4nde f\u00f6r att det skulle uppfyllas som var sagt genom profeten:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e4g till Sions dotter: Se, din konung kommer till dig, \u00f6dmjuk, ridande p\u00e5 en \u00e5sna, p\u00e5 ett \u00e5snef\u00f6l, en arbets\u00e5snas f\u00f6l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gav sig i v\u00e4g och gjorde som Jesus hade befallt dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De f\u00f6rde \u00e5snan och f\u00f6let till honom och lade sina mantlar p\u00e5 dem, och han satt upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folkskaran som var mycket stor bredde ut sina mantlar p\u00e5 v\u00e4gen. Andra skar kvistar fr\u00e5n tr\u00e4den och str\u00f6dde p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och folket, b\u00e5de de som gick f\u00f6re honom och de som f\u00f6ljde efter, ropade: Hosianna, Davids son! V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn. Hosianna i h\u00f6jden!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och n\u00e4r han drog in i Jerusalem, kom hela staden i r\u00f6relse, och man fr\u00e5gade: &#34;Vem \u00e4r han?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folket svarade: &#34;Det \u00e4r Profeten, Jesus fr\u00e5n Nasaret i Galileen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jesus i templet - Jesus kom in p\u00e5 tempelplatsen och drev ut alla som s\u00e5lde och k\u00f6pte d\u00e4r. Han slog omkull borden f\u00f6r dem som v\u00e4xlade pengar och b\u00e4nkarna f\u00f6r dem som s\u00e5lde duvor"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade till dem: &#34;Det \u00e4r skrivet: Mitt hus skall kallas ett b\u00f6nens hus. Men ni har gjort det till ett r\u00f6varn\u00e4ste.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 tempelplatsen kom blinda och lama fram till honom, och han botade dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda s\u00e5g de under som han gjorde och barnen som ropade i templet: &#34;Hosianna, Davids son!&#34;, blev de mycket uppr\u00f6rda"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och fr\u00e5gade honom: &#34;H\u00f6r du vad de s\u00e4ger?&#34; Jesus svarade dem: &#34;Ja, har ni aldrig l\u00e4st: Ur barns och sp\u00e4dbarns mun l\u00e5ter du en lovs\u00e5ng stiga upp till dig&#34;?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan l\u00e4mnade han dem och gick ut ur staden till Betania, d\u00e4r han \u00f6vernattade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus f\u00f6rbannar fikontr\u00e4det - N\u00e4r Jesus tidigt p\u00e5 morgonen v\u00e4nde tillbaka till staden, blev han hungrig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han fick d\u00e5 se ett fikontr\u00e4d vid v\u00e4gen och gick fram till det men fann inget annat \u00e4n blad p\u00e5 det. D\u00e5 sade han: &#34;Aldrig n\u00e5gonsin skall det v\u00e4xa frukt p\u00e5 dig.&#34; Och genast vissnade fikontr\u00e4det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna s\u00e5g det, blev de mycket f\u00f6rv\u00e5nade och fr\u00e5gade: &#34;Hur kunde fikontr\u00e4det vissna s\u00e5 pl\u00f6tsligt?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Om ni har tro och inte tvivlar, skall ni inte bara kunna g\u00f6ra det jag gjorde med fikontr\u00e4det. Ni skall ocks\u00e5 kunna s\u00e4ga till detta berg: Lyft dig och kasta dig i havet, och det skall ske."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt vad ni ber om i er b\u00f6n skall ni f\u00e5, n\u00e4r ni tror.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e5gan om Jesu fullmakt - Jesus gick upp till templet och undervisade. D\u00e5 kom \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;Vad har du f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta, och vem har gett dig den fullmakten?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Ocks\u00e5 jag vill st\u00e4lla en fr\u00e5ga till er. Svarar ni mig p\u00e5 den, skall jag s\u00e4ga er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Johannes dop, varifr\u00e5n kom det? Fr\u00e5n himlen eller fr\u00e5n m\u00e4nniskor?&#34; De \u00f6verlade med varandra och sade: &#34;S\u00e4ger vi: Fr\u00e5n himlen, kommer han att svara: Varf\u00f6r trodde ni d\u00e5 inte p\u00e5 honom?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e4ger vi: Fr\u00e5n m\u00e4nniskor, m\u00e5ste vi vara r\u00e4dda med folket, eftersom alla anser att Johannes var en profet.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r svarade de: &#34;Vi vet inte.&#34; Jesus sade till dem: &#34;D\u00e5 s\u00e4ger inte heller jag er vad jag har f\u00f6r fullmakt att g\u00f6ra detta.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Liknelsen om de b\u00e5da s\u00f6nerna - &#34;Vad anser ni om detta? En man hade tv\u00e5 s\u00f6ner. Han gick till den f\u00f6rste och sade: Min son, g\u00e5 i dag och arbeta i min ving\u00e5rd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag vill inte, svarade han, men \u00e5ngrade sig sedan och gick."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mannen v\u00e4nde sig d\u00e5 till den andre och sade samma sak. Han svarade: Ja, herre, men han gick inte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vilken av de b\u00e5da gjorde som fadern ville?&#34; De svarade: &#34;Den f\u00f6rste.&#34; Jesus sade till dem: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: Publikaner och horor skall g\u00e5 in i Guds rike men inte ni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ty Johannes kom till er p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens v\u00e4g, men ni trodde inte p\u00e5 honom. Publikaner och horor trodde p\u00e5 honom. Och fast\u00e4n ni s\u00e5g det, \u00e5ngrade ni er inte heller efter\u00e5t och trodde p\u00e5 honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Liknelsen om de onda ving\u00e5rdsarbetarna - Lyssna till en annan liknelse. En husbonde planterade en ving\u00e5rd, satte st\u00e4ngsel kring den, h\u00f6gg ut en vinpress och byggde ett vakttorn. Sedan arrenderade han ut den till ving\u00e5rdsarbetare och reste bort."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r sk\u00f6rdetiden n\u00e4rmade sig, skickade han sina tj\u00e4nare till ving\u00e5rdsarbetarna f\u00f6r att f\u00e5 sin del av avkastningen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men ving\u00e5rdsarbetarna grep hans tj\u00e4nare. En slog de, en annan d\u00f6dade de och en tredje stenade de."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han skickade d\u00e5 \u00e4nnu fler tj\u00e4nare \u00e4n f\u00f6rsta g\u00e5ngen, och de gjorde p\u00e5 samma s\u00e4tt med dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Till sist s\u00e4nde han sin son till dem. Han t\u00e4nkte: De kommer att ha respekt f\u00f6r min son."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men n\u00e4r ving\u00e5rdsarbetarna fick se sonen, sade de till varandra: H\u00e4r har vi arvtagaren! Kom, l\u00e5t oss d\u00f6da honom, s\u00e5 f\u00e5r vi hans arv."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och de tog fast honom, f\u00f6rde ut honom ur ving\u00e5rden och d\u00f6dade honom."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r nu ving\u00e5rdens herre kommer, vad skall han d\u00e5 g\u00f6ra med dessa ving\u00e5rdsarbetare?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De sade till honom: &#34;Onda som de \u00e4r, skall han l\u00e5ta dem f\u00e5 en ond d\u00f6d, och han skall arrendera ut ving\u00e5rden till andra ving\u00e5rdsarbetare, som ger honom avkastningen i r\u00e4tt tid.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jesus sade till dem: &#34;Har ni aldrig l\u00e4st i Skrifterna: Den sten som byggnadsarbetarna kastade bort har blivit en h\u00f6rnsten. Herren har gjort den till detta, och underbar \u00e4r den i v\u00e5ra \u00f6gon?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag er att Guds rike skall tas ifr\u00e5n er och ges \u00e5t ett folk som b\u00e4r dess frukt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Den som faller p\u00e5 den stenen skall krossas, och den som stenen faller p\u00e5 skall smulas s\u00f6nder.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och fariseerna h\u00f6rde hans liknelser, och de f\u00f6rstod att det var om dem han talade."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De ville gripa honom men fruktade f\u00f6r folket, eftersom man ans\u00e5g att han var en profet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om kungasonens br\u00f6llop - Jesus talade \u00e4n en g\u00e5ng till dem i liknelser:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Himmelriket \u00e4r likt en kung som h\u00f6ll br\u00f6llop f\u00f6r sin son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han s\u00e4nde ut sina tj\u00e4nare f\u00f6r att kalla de inbjudna till br\u00f6llopet, men de ville inte komma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde han ut andra tj\u00e4nare och befallde dem att s\u00e4ga till de inbjudna: Jag har gjort i ordning min m\u00e5ltid. Mina oxar och min g\u00f6dboskap \u00e4r slaktade och allt \u00e4r f\u00e4rdigt. Kom till br\u00f6llopet!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de brydde sig inte om det utan gick sin v\u00e4g, en till sitt jordbruk, en annan till sina aff\u00e4rer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De andra grep hans tj\u00e4nare och misshandlade och d\u00f6dade dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 blev kungen vred och skickade ut sina trupper och l\u00e4t d\u00f6da m\u00f6rdarna och br\u00e4nde ner deras stad."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan sade han till sina tj\u00e4nare: Allt \u00e4r klart f\u00f6r br\u00f6llopet, men de inbjudna var inte v\u00e4rdiga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r till v\u00e4gsk\u00e4len och bjud till br\u00f6llopet alla som ni tr\u00e4ffar p\u00e5."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tj\u00e4narna gick d\u00e5 ut p\u00e5 v\u00e4garna och samlade alla de m\u00f6tte, b\u00e5de onda och goda, och br\u00f6llopssalen fylldes med g\u00e4ster."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e4r kungen kom in f\u00f6r att se sina g\u00e4ster, lade han m\u00e4rke till en man som inte var kl\u00e4dd i br\u00f6llopskl\u00e4der."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han sade till honom: Min v\u00e4n, hur har du kommit in utan br\u00f6llopskl\u00e4der? Mannen teg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade kungen till tj\u00e4narna: Bind honom till h\u00e4nder och f\u00f6tter och kasta ut honom i m\u00f6rkret h\u00e4r utanf\u00f6r! D\u00e4r skall man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty m\u00e5nga \u00e4r kallade, men f\u00e5 \u00e4r utvalda.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skatt till kejsaren - D\u00e5 gick fariseerna och \u00f6verlade om hur de skulle kunna f\u00e4lla honom f\u00f6r n\u00e5got som han sade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De s\u00e4nde till honom sina l\u00e4rjungar tillsammans med herodianerna, som skulle s\u00e4ga: &#34;M\u00e4stare, vi vet att du \u00e4r \u00e4rlig och ger en r\u00e4tt undervisning om Guds v\u00e4g och inte tar parti f\u00f6r n\u00e5gon utan behandlar alla lika."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e4g oss nu: Vad anser du? \u00c4r det till\u00e5tet att betala skatt till kejsaren eller \u00e4r det inte till\u00e5tet?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte deras ondska och fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r f\u00f6rs\u00f6ker ni sn\u00e4rja mig, ni hycklare?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Visa mig det mynt som man betalar skatten med.&#34; De r\u00e4ckte honom en denar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och han fr\u00e5gade dem: &#34;Vems bild och inskrift \u00e4r detta?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De svarade: &#34;Kejsarens&#34;. D\u00e5 sade han till dem: &#34;Ge d\u00e5 kejsaren det som tillh\u00f6r kejsaren, och Gud det som tillh\u00f6r Gud.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e4r de h\u00f6rde detta, blev de mycket f\u00f6rv\u00e5nade. Och de l\u00e4mnade honom och gick sin v\u00e4g."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De d\u00f6das uppst\u00e5ndelse - Samma dag kom det fram n\u00e5gra sadduceer till Jesus - de p\u00e5st\u00e5r att det inte finns n\u00e5gon uppst\u00e5ndelse - och fr\u00e5gade honom:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare, Mose har sagt: Om n\u00e5gon d\u00f6r barnl\u00f6s, skall hans bror gifta sig med \u00e4nkan och skaffa barn \u00e5t sin bror."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu fanns det bland oss sju br\u00f6der. Den f\u00f6rste gifte sig och dog, och d\u00e5 han inte hade n\u00e5gra barn, l\u00e4mnade han sin hustru efter sig \u00e5t sin bror."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt gick det med den andre och den tredje och till slut med alla sju."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sist av alla dog hustrun."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vem av de sju skall hon vara hustru till vid uppst\u00e5ndelsen? Alla var ju gifta med henne.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Ni tar fel och f\u00f6rst\u00e5r varken Skriften eller Guds makt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ty vid uppst\u00e5ndelsen gifter man sig inte och blir inte bortgift, utan man \u00e4r som \u00e4nglarna i himlen."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men n\u00e4r det g\u00e4ller de d\u00f6das uppst\u00e5ndelse, har ni inte l\u00e4st vad Gud har sagt till er:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag \u00e4r Abrahams Gud och Isaks Gud och Jakobs Gud? Han \u00e4r inte en Gud f\u00f6r d\u00f6da utan f\u00f6r levande.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r folket h\u00f6rde detta, h\u00e4pnade de \u00f6ver hans undervisning."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Det viktigaste budet - Fariseerna h\u00f6rde att Jesus hade gjort sadduceerna svarsl\u00f6sa och samlades kring honom."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En av dem, en lagl\u00e4rd, ville s\u00e4tta honom p\u00e5 prov och fr\u00e5gade:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;M\u00e4stare, vilket \u00e4r det st\u00f6rsta budet i lagen?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Du skall \u00e4lska Herren din Gud av hela ditt hj\u00e4rta och av hela din sj\u00e4l och av hela ditt f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Detta \u00e4r det st\u00f6rsta och fr\u00e4msta budet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan kommer ett som liknar det: Du skall \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "P\u00e5 dessa tv\u00e5 bud h\u00e4nger hela lagen och profeterna.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vad anser ni om Messias? - Medan fariseerna var samlade, fr\u00e5gade Jesus dem:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Vad anser ni om Messias? Vems son \u00e4r han?&#34; De svarade honom: &#34;Davids&#34;."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till dem: &#34;Hur kan d\u00e5 David, driven av Anden, kalla honom Herre och s\u00e4ga:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Herren sade till min Herre: S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida, tills jag har lagt dina fiender under dina f\u00f6tter."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Om nu David kallar honom sin Herre, hur kan d\u00e5 Messias vara Davids son?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ingen kunde svara honom ett ord, och fr\u00e5n den dagen v\u00e5gade ingen l\u00e4ngre fr\u00e5ga honom."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus varnar f\u00f6r fariseerna och de skriftl\u00e4rda - Sedan sade Jesus till folket och till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;P\u00e5 Moses stol sitter de skriftl\u00e4rda och fariseerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt vad de l\u00e4r er skall ni d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6ra och h\u00e5lla, men efter deras g\u00e4rningar skall ni inte handla. Ty de talar men handlar inte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De binder ihop tunga b\u00f6rdor och l\u00e4gger dem p\u00e5 m\u00e4nniskornas axlar, men sj\u00e4lva vill de inte ens med sitt finger flytta p\u00e5 dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och alla sina g\u00e4rningar g\u00f6r de f\u00f6r att m\u00e4nniskor skall se dem. De g\u00f6r sina b\u00f6neremmar breda och sina h\u00f6rntofsar stora."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00e4lskar hedersplatsen vid festm\u00e5ltiderna och de fr\u00e4msta platserna i synagogorna,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och de vill g\u00e4rna att folk h\u00e4lsar p\u00e5 dem p\u00e5 torgen och kallar dem rabbi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men l\u00e5t ingen kalla er rabbi, ty en \u00e4r er M\u00e4stare, och ni \u00e4r alla br\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni skall inte heller kalla n\u00e5gon p\u00e5 jorden er fader, ty en \u00e4r er Fader, han som \u00e4r i himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni skall inte l\u00e5ta n\u00e5gon kalla er l\u00e4rare, ty en \u00e4r er l\u00e4rare, Kristus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som \u00e4r st\u00f6rst bland er skall vara de andras tj\u00e4nare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en som upph\u00f6jer sig skall bli f\u00f6r\u00f6dmjukad, och var och en som \u00f6dmjukar sig skall bli upph\u00f6jd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni st\u00e4nger himmelriket f\u00f6r m\u00e4nniskor. Sj\u00e4lva kommer ni inte in, och dem som f\u00f6rs\u00f6ker komma dit hindrar ni att komma in."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni far omkring \u00f6ver land och hav f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5gon till en proselyt, och n\u00e4r han har blivit det, g\u00f6r ni honom till ett Gehennas barn, dubbelt v\u00e4rre \u00e4n ni sj\u00e4lva."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve er, ni blinda ledare! Ni s\u00e4ger: Om n\u00e5gon sv\u00e4r vid templet, betyder det ingenting. Men om n\u00e5gon sv\u00e4r vid guldet i templet, d\u00e5 \u00e4r han bunden vid sin ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni blinda d\u00e5rar, vilket \u00e4r f\u00f6rmer, guldet eller templet som helgar guldet?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni s\u00e4ger ocks\u00e5: Om n\u00e5gon sv\u00e4r vid altaret, betyder det ingenting. Men om n\u00e5gon sv\u00e4r vid g\u00e5van p\u00e5 altaret, d\u00e5 \u00e4r han bunden vid sin ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni blinda, vilket \u00e4r f\u00f6rmer, g\u00e5van eller altaret som helgar g\u00e5van?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som d\u00e4rf\u00f6r sv\u00e4r vid altaret, sv\u00e4r b\u00e5de vid det och vid allt som ligger p\u00e5 det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och den som sv\u00e4r vid templet sv\u00e4r b\u00e5de vid det och vid honom som bor d\u00e4r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och den som sv\u00e4r vid himlen sv\u00e4r b\u00e5de vid Guds tron och vid honom som sitter p\u00e5 den."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni ger tionde av mynta, dill och kummin men f\u00f6rsummar det som \u00e4r viktigast i lagen: r\u00e4tten, barmh\u00e4rtigheten och troheten. Det ena borde ni g\u00f6ra utan att f\u00f6rsumma det andra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni blinda ledare! Ni silar mygg och sv\u00e4ljer kameler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni reng\u00f6r utsidan av b\u00e4garen och fatet, men inuti \u00e4r de fulla av rofferi och om\u00e5ttlighet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Du blinde faris\u00e9, g\u00f6r f\u00f6rst insidan av b\u00e4garen ren, s\u00e5 blir ocks\u00e5 utsidan ren."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni liknar vitkalkade gravar. Utanp\u00e5 ser de vackra ut, men inuti \u00e4r de fulla av de d\u00f6das ben och allt slags orenhet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 med er. Utanp\u00e5 ser ni ut att vara r\u00e4ttf\u00e4rdiga, men inuti \u00e4r ni fulla av hyckleri och ondska."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve er, skriftl\u00e4rda och fariseer, ni hycklare! Ni bygger profeternas gravar och pryder de r\u00e4ttf\u00e4rdigas minnesstenar"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "och s\u00e4ger: Om vi hade levt p\u00e5 v\u00e5ra f\u00e4ders tid, skulle vi inte ha varit med om att utgjuta profeternas blod."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e4rmed vittnar ni om er sj\u00e4lva, att ni \u00e4r s\u00f6ner till dem som m\u00f6rdade profeterna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fyll d\u00e5 ocks\u00e5 ni era f\u00e4ders m\u00e5tt!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni ormar, ni huggormsyngel, hur skall ni kunna undg\u00e5 att d\u00f6mas till Gehenna?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4nder jag till er profeter, visa m\u00e4n och skriftl\u00e4rda. Somliga av dem skall ni d\u00f6da och korsf\u00e4sta, andra skall ni gissla i era synagogor och f\u00f6rf\u00f6lja fr\u00e5n stad till stad."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e5 kommer \u00f6ver er allt r\u00e4ttf\u00e4rdigt blod som \u00e4r utgjutet p\u00e5 jorden, fr\u00e5n den r\u00e4ttf\u00e4rdige Abels blod till Sakarias, Barakias sons, blod, honom som ni m\u00f6rdade mellan templet och altaret."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Allt detta skall komma \u00f6ver det h\u00e4r sl\u00e4ktet."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jesu klagan \u00f6ver Jerusalem - Jerusalem, Jerusalem, du som m\u00f6rdar profeterna och stenar dem som \u00e4r s\u00e4nda till dig. Hur ofta har jag inte velat samla dina barn, s\u00e5 som h\u00f6nan samlar sina kycklingar under vingarna, men ni ville inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Se, ert hus kommer att st\u00e5 \u00f6de."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ty jag s\u00e4ger er: H\u00e4refter skall ni inte se mig, f\u00f6rr\u00e4n ni s\u00e4ger: V\u00e4lsignad \u00e4r han som kommer i Herrens namn.&#34;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Templet skall brytas ner - N\u00e4r Jesus l\u00e4mnade templet och var p\u00e5 v\u00e4g ut, kom hans l\u00e4rjungar fram och visade honom p\u00e5 tempelbyggnaderna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men han sade till dem: &#34;Ni ser allt detta. Amen s\u00e4ger jag er: H\u00e4r skall inte l\u00e4mnas sten p\u00e5 sten. Allt skall brytas ner.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00f6d och f\u00f6rf\u00f6ljelse - N\u00e4r Jesus sedan satt p\u00e5 Oljeberget och l\u00e4rjungarna var ensamma med honom, gick de fram till honom och fr\u00e5gade: &#34;S\u00e4g oss: N\u00e4r skall detta ske, och vad blir tecknet p\u00e5 din \u00e5terkomst och den h\u00e4r tids\u00e5lderns slut?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus svarade dem: &#34;Se till att ingen bedrar er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty m\u00e5nga skall komma i mitt namn och s\u00e4ga: Jag \u00e4r Messias, och de skall leda m\u00e5nga vilse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni kommer att h\u00f6ra stridslarm och rykten om krig. Se d\u00e5 till att ni inte blir skr\u00e4mda. Ty detta m\u00e5ste h\u00e4nda, men d\u00e4rmed har slutet \u00e4nnu inte kommit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Folk skall resa sig mot folk och rike mot rike, och det skall bli hungersn\u00f6d och jordb\u00e4vningar p\u00e5 den ena platsen efter den andra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men allt detta \u00e4r bara b\u00f6rjan p\u00e5 &#39;f\u00f6dslov\u00e5ndorna&#39;."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 skall man utl\u00e4mna er till att misshandlas och d\u00f6das, och ni kommer att bli hatade av alla folk f\u00f6r mitt namns skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och d\u00e5 skall m\u00e5nga komma p\u00e5 fall, och de skall f\u00f6rr\u00e5da varandra och hata varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga falska profeter skall tr\u00e4da fram och bedra m\u00e5nga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och eftersom lagl\u00f6sheten tilltar, kommer k\u00e4rleken att svalna hos de flesta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den som h\u00e5ller ut intill slutet skall bli fr\u00e4lst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och detta evangelium om riket skall predikas i hela v\u00e4rlden till ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r alla folk, och sedan skall slutet komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delsens styggelse - N\u00e4r ni d\u00e5 ser &#39;f\u00f6r\u00f6delsens styggelse&#39;, som profeten Daniel talar om, st\u00e5 p\u00e5 helig plats - den som l\u00e4ser detta b\u00f6r noga l\u00e4gga m\u00e4rke till det -"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "d\u00e5 m\u00e5ste de som \u00e4r i Judeen fly bort till bergen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som \u00e4r p\u00e5 taket skall inte g\u00e5 ner f\u00f6r att ta med sig det som finns i huset,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och den som \u00e4r p\u00e5 \u00e5kern skall inte v\u00e4nda tillbaka f\u00f6r att h\u00e4mta sin mantel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve dem som v\u00e4ntar barn eller ammar i de dagarna!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Be att ni inte m\u00e5ste fly under vintern eller p\u00e5 sabbaten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty d\u00e5 skall det bli en s\u00e5 stor n\u00f6d att n\u00e5got liknande inte f\u00f6rekommit sedan v\u00e4rldens begynnelse och aldrig mer skall f\u00f6rekomma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och om inte den tiden f\u00f6rkortades, skulle ingen m\u00e4nniska bli fr\u00e4lst. Men f\u00f6r de utvaldas skull kommer den tiden att f\u00f6rkortas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00e5 s\u00e4ger till er: Se h\u00e4r \u00e4r Messias, eller: D\u00e4r \u00e4r han, s\u00e5 tro det inte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty falska messiasgestalter och falska profeter skall tr\u00e4da fram och g\u00f6ra stora tecken och under f\u00f6r att om m\u00f6jligt bedra \u00e4ven de utvalda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har nu sagt er detta i f\u00f6rv\u00e4g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om de allts\u00e5 s\u00e4ger till er: Han \u00e4r i \u00f6knen, s\u00e5 g\u00e5 inte dit, eller: Han \u00e4r i de inre rummen, s\u00e5 tro det inte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty liksom blixten g\u00e5r ut fr\u00e5n \u00f6ster och syns \u00e4nda borta i v\u00e4ster, s\u00e5 skall M\u00e4nniskosonens ankomst vara."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r den d\u00f6da kroppen \u00e4r samlas gamarna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonens \u00e5terkomst - Strax efter de dagarnas n\u00f6d skall solen f\u00f6rm\u00f6rkas och m\u00e5nen inte ge sitt sken. Stj\u00e4rnorna skall falla fr\u00e5n himlen, och himlens krafter skall skakas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "D\u00e5 skall M\u00e4nniskosonens tecken synas p\u00e5 himlen, och jordens alla folk skall j\u00e4mra sig, n\u00e4r de ser M\u00e4nniskosonen komma p\u00e5 himlens moln med stor makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Med starkt basunljud skall han s\u00e4nda ut sina \u00e4nglar, och de skall samla hans utvalda fr\u00e5n de fyra v\u00e4derstrecken, fr\u00e5n himlens ena \u00e4nda till den andra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e4r av en j\u00e4mf\u00f6relse med fikontr\u00e4det. Redan n\u00e4r kvisten blir mjuk och bladen spricker ut, vet ni att sommaren \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r ni ser allt detta vet ni p\u00e5 samma s\u00e4tt att han \u00e4r n\u00e4ra och st\u00e5r vid d\u00f6rren."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Detta sl\u00e4kte skall inte d\u00f6, f\u00f6rr\u00e4n allt detta h\u00e4nder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Himmel och jord skall f\u00f6rg\u00e5, men mina ord skall aldrig f\u00f6rg\u00e5."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Men om den dagen eller stunden vet ingen n\u00e5got, inte himlens \u00e4nglar, inte ens Sonen, ingen utom Fadern."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ty som det var i Noas dagar, s\u00e5 skall det vara vid M\u00e4nniskosonens \u00e5terkomst."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Som m\u00e4nniskorna levde dagarna f\u00f6re floden: de \u00e5t och drack, gifte sig och blev bortgifta, \u00e4nda till den dag d\u00e5 Noa gick in i arken,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "och de visste ingenting, f\u00f6rr\u00e4n floden kom och ryckte bort dem alla - s\u00e5 skall M\u00e4nniskosonens ankomst vara."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 skall tv\u00e5 m\u00e4n vara ute p\u00e5 \u00e5kern. Den ene skall tas med, den andre l\u00e4mnas kvar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tv\u00e5 kvinnor skall mala p\u00e5 en handkvarn. Den ena skall tas med, den andra l\u00e4mnas kvar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r vaksamma. Ty ni vet inte vilken dag er Herre kommer."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Men det f\u00f6rst\u00e5r ni att om husets \u00e4gare visste n\u00e4r p\u00e5 natten tjuven kom, d\u00e5 skulle han h\u00e5lla sig vaken och inte till\u00e5ta att n\u00e5gon br\u00f6t sig in i hans hus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Var d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 ni beredda! Ty i en stund n\u00e4r ni inte v\u00e4ntar det kommer M\u00e4nniskosonen."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Om det finns en trogen och f\u00f6rst\u00e5ndig tj\u00e4nare, som av sin herre blivit satt \u00f6ver de andra tj\u00e4narna f\u00f6r att ge dem mat i r\u00e4tt tid,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "salig \u00e4r den tj\u00e4naren, om hans herre finner honom g\u00f6ra s\u00e5, n\u00e4r han kommer."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: Han skall s\u00e4tta honom \u00f6ver allt vad han \u00e4ger."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Men om tj\u00e4naren \u00e4r ond och s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: Min herre dr\u00f6jer,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och han b\u00f6rjar sl\u00e5 de andra tj\u00e4narna och \u00e4ter och dricker med dem som \u00e4r druckna,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "d\u00e5 skall hans herre komma en dag n\u00e4r tj\u00e4naren inte v\u00e4ntar honom och i en stund han inte k\u00e4nner till"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "och hugga honom i stycken och l\u00e5ta honom f\u00e5 sin plats bland hycklare. D\u00e4r skall man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liknelsen om de tio jungfrurna - D\u00e5 skall himmelriket liknas vid tio jungfrur som tog sina lampor och gick ut f\u00f6r att m\u00f6ta brudgummen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fem av dem var of\u00f6rst\u00e5ndiga och fem var f\u00f6rst\u00e5ndiga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De of\u00f6rst\u00e5ndiga tog sina lampor men tog ingen olja med sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5ndiga tog olja i k\u00e4rlen tillsammans med sina lampor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 nu brudgummen dr\u00f6jde, blev de alla s\u00f6mniga och somnade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vid midnatt h\u00f6rdes ett rop: Se, brudgummen kommer! G\u00e5 ut och m\u00f6t honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 vaknade alla jungfrurna och gjorde i ordning sina lampor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De of\u00f6rst\u00e5ndiga sade till de f\u00f6rst\u00e5ndiga: Ge oss av er olja! V\u00e5ra lampor slocknar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De f\u00f6rst\u00e5ndiga svarade: Den r\u00e4cker kanske inte b\u00e5de f\u00f6r oss och f\u00f6r er. G\u00e5 i st\u00e4llet till dem som s\u00e4ljer och k\u00f6p."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r de hade g\u00e5tt f\u00f6r att k\u00f6pa kom brudgummen. Och de som stod f\u00e4rdiga gick med honom in till br\u00f6llopsfesten, och d\u00f6rren st\u00e4ngdes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan kom de andra jungfrurna tillbaka och sade: Herre, Herre, \u00f6ppna f\u00f6r oss!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han svarade: Amen s\u00e4ger jag er: Jag k\u00e4nner er inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vaka d\u00e4rf\u00f6r, ty ni vet inte vilken dag eller timme han kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Liknelsen om talenterna - Det kommer att bli som n\u00e4r en man skulle resa utomlands. Han kallade till sig sina tj\u00e4nare och l\u00e4mnade sin f\u00f6rm\u00f6genhet \u00e5t dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En gav han fem talenter, en annan tv\u00e5 och en tredje en talent - var och en efter hans f\u00f6rm\u00e5ga. Sedan gav han sig i v\u00e4g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Den som hade f\u00e5tt fem talenter gick genast och satte dem i omlopp och tj\u00e4nade fem talenter till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som hade f\u00e5tt tv\u00e5 talenter tj\u00e4nade p\u00e5 samma s\u00e4tt tv\u00e5 till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men den som f\u00e5tt en talent gick och gr\u00e4vde ner den i marken och g\u00f6mde sin herres pengar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En l\u00e5ng tid d\u00e4refter kom tj\u00e4narnas herre och kr\u00e4vde redovisning av dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den som hade f\u00e5tt fem talenter kom d\u00e5 och l\u00e4mnade fram fem talenter till och sade: Herre, fem talenter \u00f6verl\u00e4mnade du \u00e5t mig. Nu har jag tj\u00e4nat fem till."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans herre sade till honom: Bra, du gode och trogne tj\u00e4nare. Du har varit trogen i det lilla. Jag skall s\u00e4tta dig \u00f6ver mycket. G\u00e5 in i din herres gl\u00e4dje!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e5 kom den som hade f\u00e5tt tv\u00e5 talenter fram och sade: Herre, tv\u00e5 talenter \u00f6verl\u00e4mnade du \u00e5t mig. H\u00e4r \u00e4r tv\u00e5 till som jag har tj\u00e4nat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hans herre sade till honom: Bra, du gode och trogne tj\u00e4nare. Du har varit trogen i det lilla. Jag skall s\u00e4tta dig \u00f6ver mycket. G\u00e5 in i din herres gl\u00e4dje!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ocks\u00e5 den som hade f\u00e5tt en talent kom fram. Han sade: Herre, jag vet att du \u00e4r en h\u00e5rd man, som sk\u00f6rdar d\u00e4r du inte har s\u00e5tt och samlar in d\u00e4r du inte har str\u00f6tt ut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av fruktan f\u00f6r dig gick jag och g\u00f6mde din talent i jorden. H\u00e4r har du vad som \u00e4r ditt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hans herre svarade honom: Du onde och late tj\u00e4nare. Du visste att jag sk\u00f6rdar d\u00e4r jag inte har s\u00e5tt och samlar in d\u00e4r jag inte har str\u00f6tt ut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 borde du ha satt in mina pengar i en bank, s\u00e5 att jag hade f\u00e5tt igen det som \u00e4r mitt med r\u00e4nta n\u00e4r jag kom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r ifr\u00e5n honom talenten och ge den \u00e5t honom som har tio talenter."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty var och en som har skall f\u00e5, och det i \u00f6verfl\u00f6d, men den som inget har, fr\u00e5n honom skall tas ocks\u00e5 det han har."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kasta ut den oduglige tj\u00e4naren i m\u00f6rkret h\u00e4r utanf\u00f6r. D\u00e4r skall man gr\u00e5ta och sk\u00e4ra t\u00e4nder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonens dom - N\u00e4r M\u00e4nniskosonen kommer i sin h\u00e4rlighet och alla \u00e4nglar med honom, d\u00e5 skall han s\u00e4tta sig p\u00e5 sin h\u00e4rlighets tron."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och alla folk skall samlas inf\u00f6r honom, och han skall skilja dem fr\u00e5n varandra, som en herde skiljer f\u00e5ren fr\u00e5n getterna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och f\u00e5ren skall han st\u00e4lla p\u00e5 sin h\u00f6gra sida och getterna p\u00e5 den v\u00e4nstra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 skall konungen s\u00e4ga till dem som st\u00e5r p\u00e5 hans h\u00f6gra sida: Kom, ni min Faders v\u00e4lsignade, och ta i besittning det rike som st\u00e5tt f\u00e4rdigt \u00e5t er fr\u00e5n v\u00e4rldens begynnelse."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ty jag var hungrig och ni gav mig att \u00e4ta. Jag var t\u00f6rstig och ni gav mig att dricka. Jag var fr\u00e4mling och ni tog emot mig."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jag var naken och ni kl\u00e4dde mig. Jag var sjuk och ni bes\u00f6kte mig. Jag var i f\u00e4ngelse och ni kom till mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e5 skall de r\u00e4ttf\u00e4rdiga svara honom: Herre, n\u00e4r s\u00e5g vi dig hungrig och gav dig att \u00e4ta, eller t\u00f6rstig och gav dig att dricka?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och n\u00e4r s\u00e5g vi dig vara fr\u00e4mling och tog emot dig eller naken och kl\u00e4dde dig?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och n\u00e4r s\u00e5g vi dig sjuk eller i f\u00e4ngelse och kom till dig?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 skall konungen svara dem: Amen s\u00e4ger jag er: Allt vad ni har gjort f\u00f6r en av dessa mina minsta br\u00f6der, det har ni gjort mot mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sedan skall han s\u00e4ga till dem som st\u00e5r p\u00e5 den v\u00e4nstra sidan: G\u00e5 bort ifr\u00e5n mig, ni f\u00f6rbannade, till den eviga elden som \u00e4r beredd \u00e5t dj\u00e4vulen och hans \u00e4nglar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ty jag var hungrig och ni gav mig inte att \u00e4ta. Jag var t\u00f6rstig och ni gav mig inte att dricka."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag var fr\u00e4mling och ni tog inte emot mig, naken och ni kl\u00e4dde mig inte, sjuk och i f\u00e4ngelse och ni bes\u00f6kte mig inte."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 skall de svara: Herre, n\u00e4r s\u00e5g vi dig hungrig eller t\u00f6rstig eller som fr\u00e4mling eller naken eller sjuk eller i f\u00e4ngelse och tj\u00e4nade dig inte?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "D\u00e5 skall han svara dem: Amen s\u00e4ger jag er: Allt vad ni inte har gjort f\u00f6r en av dessa minsta, det har ni inte heller gjort f\u00f6r mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och dessa skall g\u00e5 bort till evigt straff, men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga till evigt liv.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onda anslag mot Jesus - N\u00e4r Jesus hade avslutat hela detta tal, sade han till sina l\u00e4rjungar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Ni vet att det om tv\u00e5 dagar \u00e4r p\u00e5sk. D\u00e5 skall M\u00e4nniskosonen bli utl\u00e4mnad till att korsf\u00e4stas.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste samlades nu i \u00f6verstepr\u00e4sten Kajfas palats."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De planerade att gripa Jesus med list och d\u00f6da honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de sade: &#34;Inte under h\u00f6gtiden s\u00e5 att det uppst\u00e5r oro bland folket.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En kvinna sm\u00f6rjer Jesus - N\u00e4r Jesus befann sig i Simon den spet\u00e4lskes hus i Betania,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "kom en kvinna fram till honom. Hon hade en alabasterflaska med mycket dyrbar olja och h\u00e4llde ut den \u00f6ver hans huvud, d\u00e4r han l\u00e5g till bords."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4rjungarna s\u00e5g det, blev de uppr\u00f6rda och sade: &#34;Varf\u00f6r detta sl\u00f6seri?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det d\u00e4r hade man kunnat s\u00e4lja f\u00f6r mycket pengar och ge \u00e5t de fattiga.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jesus m\u00e4rkte det och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r oroar ni kvinnan? Hon har gjort en god g\u00e4rning mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De fattiga har ni alltid hos er, men mig har ni inte alltid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r hon h\u00e4llde ut denna olja \u00f6ver min kropp, gjorde hon det inf\u00f6r min begravning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amen s\u00e4ger jag er: \u00d6verallt i hela v\u00e4rlden, d\u00e4r detta evangelium predikas, skall man ocks\u00e5 ber\u00e4tta vad hon gjorde och komma ih\u00e5g henne.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Judas f\u00f6rr\u00e5der Jesus - Sedan gick en av de tolv, han som hette Judas Iskariot, till \u00f6verstepr\u00e4sterna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och sade: &#34;Vad vill ni ge mig om jag utl\u00e4mnar honom \u00e5t er?&#34; D\u00e5 v\u00e4gde de upp trettio silvermynt \u00e5t honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och fr\u00e5n det \u00f6gonblicket s\u00f6kte han efter ett l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att f\u00f6rr\u00e5da Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den sista p\u00e5skalammsm\u00e5ltiden - F\u00f6rsta dagen i det osyrade br\u00f6dets h\u00f6gtid gick l\u00e4rjungarna fram till Jesus och fr\u00e5gade: &#34;Var vill du att vi skall st\u00e4lla i ordning, s\u00e5 att du kan \u00e4ta p\u00e5skalammet?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han svarade: &#34;G\u00e5 in i staden till den och den och s\u00e4g till honom: M\u00e4staren s\u00e4ger: Min stund \u00e4r n\u00e4ra. Hos dig vill jag \u00e4ta p\u00e5skalammet med mina l\u00e4rjungar.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4rjungarna gjorde som Jesus hade befallt dem och redde till p\u00e5skalammet."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 kv\u00e4llen l\u00e5g Jesus till bords med de tolv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Medan de \u00e5t, sade han: &#34;Amen s\u00e4ger jag er: En av er kommer att f\u00f6rr\u00e5da mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 blev de mycket bedr\u00f6vade och b\u00f6rjade fr\u00e5ga honom, den ene efter den andre: &#34;Inte \u00e4r det v\u00e4l jag, Herre?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Den som doppade handen i sk\u00e5len tillsammans med mig, han skall f\u00f6rr\u00e5da mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen g\u00e5r bort, som det st\u00e5r skrivet om honom, men ve den m\u00e4nniska genom vilken M\u00e4nniskosonen blir f\u00f6rr\u00e5dd. Det hade varit b\u00e4ttre f\u00f6r honom att han inte hade blivit f\u00f6dd.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Judas, han som skulle f\u00f6rr\u00e5da honom, sade: &#34;Rabbi, inte \u00e4r det v\u00e4l jag?&#34; Jesus svarade: &#34;Du har sj\u00e4lv sagt det.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den f\u00f6rsta nattvarden - Medan de \u00e5t tog Jesus ett br\u00f6d, tackade Gud, br\u00f6t det och gav \u00e5t l\u00e4rjungarna och sade: &#34;Tag och \u00e4t. Detta \u00e4r min kropp.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och han tog en b\u00e4gare, tackade Gud och gav \u00e5t dem och sade: &#34;Drick alla av den."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty detta \u00e4r mitt blod, f\u00f6rbundsblodet, som \u00e4r utgjutet f\u00f6r m\u00e5nga till syndernas f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger er: Fr\u00e5n denna stund kommer jag inte att dricka av det som vinstocken ger, f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 den dag d\u00e5 jag dricker det nytt tillsammans med er i min Faders rike.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e4r de hade sjungit lovs\u00e5ngen, gick de ut till Oljeberget."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jesus f\u00f6ruts\u00e4ger Petrus f\u00f6rnekelse - D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Denna natt skall ni alla \u00f6verge mig. Ty det st\u00e5r skrivet: Jag skall sl\u00e5 herden, och f\u00e5ren i hjorden skall skingras."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har uppst\u00e5tt, skall jag g\u00e5 f\u00f6re er till Galileen.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Petrus svarade honom: &#34;\u00c4ven om alla andra \u00f6verger dig, s\u00e5 skall jag inte g\u00f6ra det.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Amen s\u00e4ger jag dig: Denna natt, innan tuppen gal, skall du tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Petrus svarade honom: &#34;Om jag \u00e4n m\u00e5ste d\u00f6 med dig, skall jag aldrig f\u00f6rneka dig.&#34; S\u00e5 sade ocks\u00e5 alla de andra l\u00e4rjungarna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jesus i Getsemane - Sedan gick Jesus med dem till en plats som heter Getsemane, och han sade till l\u00e4rjungarna: &#34;Sitt h\u00e4r, medan jag g\u00e5r dit bort och ber.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Han tog med sig Petrus och Sebedeus b\u00e5da s\u00f6ner. \u00c4ngslan och \u00e5ngest kom \u00f6ver honom,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "och han sade till dem: &#34;Min sj\u00e4l \u00e4r djupt bedr\u00f6vad, \u00e4nda till d\u00f6ds. Stanna kvar h\u00e4r och vaka med mig.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Och han gick lite l\u00e4ngre bort, f\u00f6ll ner p\u00e5 ansiktet och bad: &#34;Min Fader, om det \u00e4r m\u00f6jligt, l\u00e5t denna kalk g\u00e5 ifr\u00e5n mig. Men inte som jag vill utan som du vill.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka till l\u00e4rjungarna och fann att de sov, sade han till Petrus: &#34;Kunde ni d\u00e5 inte vaka en kort stund med mig?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "H\u00e5ll er vakna och be, s\u00e5 att ni inte kommer i frestelse. Anden \u00e4r villig, men k\u00f6ttet \u00e4r svagt.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sedan gick han bort f\u00f6r andra g\u00e5ngen och bad: &#34;Min Fader, om denna kalk inte kan tas ifr\u00e5n mig, utan jag m\u00e5ste dricka den, s\u00e5 ske din vilja.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han kom tillbaka och fann \u00e4nnu en g\u00e5ng att de sov, s\u00e5 tunga av s\u00f6mn var deras \u00f6gon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4mnade han dem och gick \u00e5ter bort och bad f\u00f6r tredje g\u00e5ngen med samma ord."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sedan gick han till l\u00e4rjungarna och sade till dem: &#34;Ni sover nu och vilar er. Se, stunden har kommit, d\u00e5 M\u00e4nniskosonen skall \u00f6verl\u00e4mnas i syndares h\u00e4nder."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Stig upp, l\u00e5t oss g\u00e5. Se, han som f\u00f6rr\u00e5der mig \u00e4r nu h\u00e4r.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jesus f\u00e4ngslas - Medan han talade kom Judas, en av de tolv, och med honom en folkhop med sv\u00e4rd och p\u00e5kar, utskickad av \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "F\u00f6rr\u00e4daren hade gett dem ett tecken och sagt: &#34;Den som jag kysser, han \u00e4r det, grip honom.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Och han gick genast fram till Jesus och sade: &#34;Var h\u00e4lsad, rabbi&#34;, och kysste honom."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Min v\u00e4n, varf\u00f6r \u00e4r du h\u00e4r?&#34; D\u00e5 gick de fram och grep Jesus och h\u00f6ll fast honom."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En av dem som var med Jesus f\u00f6rde handen till sitt sv\u00e4rd, drog det och h\u00f6gg till \u00f6verstepr\u00e4stens tj\u00e4nare och h\u00f6gg s\u00e5 av honom \u00f6rat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till honom: &#34;Stick ditt sv\u00e4rd i skidan! Ty alla som drar sv\u00e4rd skall d\u00f6das med sv\u00e4rd."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Eller menar du att jag inte kan be min Fader att han nu s\u00e4nder till min tj\u00e4nst mer \u00e4n tolv legioner \u00e4nglar?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Men hur skulle d\u00e5 Skrifterna uppfyllas, som s\u00e4ger att detta m\u00e5ste ske?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "I samma stund sade Jesus till folkhopen: &#34;Som mot en f\u00f6rbrytare har ni g\u00e5tt ut med sv\u00e4rd och p\u00e5kar f\u00f6r att gripa mig. Var dag har jag suttit i templet och undervisat utan att ni grep mig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men allt detta har skett f\u00f6r att profeternas skrifter skulle uppfyllas.&#34; D\u00e5 \u00f6vergav alla l\u00e4rjungarna honom och flydde."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Stora r\u00e5det - De som hade gripit Jesus, f\u00f6rde honom till \u00f6verstepr\u00e4sten Kajfas, d\u00e4r de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste hade samlats."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Petrus f\u00f6ljde Jesus p\u00e5 avst\u00e5nd fram till \u00f6verstepr\u00e4stens g\u00e5rd. D\u00e4r gick han in och satte sig bland r\u00e4ttstj\u00e4narna f\u00f6r att se hur det skulle sluta."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna och hela Stora r\u00e5det s\u00f6kte nu skaffa fram n\u00e5got falskt vittnesm\u00e5l mot Jesus f\u00f6r att kunna d\u00f6ma honom till d\u00f6den."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Men de fann inget, trots att m\u00e5nga falska vittnen tr\u00e4dde fram. Till sist kom det fram tv\u00e5 m\u00e4n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "som sade: &#34;Han har sagt att han kan bryta ner Guds tempel och bygga upp det igen p\u00e5 tre dagar.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "D\u00e5 reste sig \u00f6verstepr\u00e4sten och fr\u00e5gade honom: &#34;Svarar du inget p\u00e5 det som dessa vittnar mot dig?&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Men Jesus teg. D\u00e5 sade \u00f6verstepr\u00e4sten till honom: &#34;Jag besv\u00e4r dig vid den levande Guden, att du s\u00e4ger oss om du \u00e4r Messias, Guds Son.&#34;"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Jesus sade till honom: &#34;Du sj\u00e4lv sade det. Men jag s\u00e4ger er: H\u00e4refter skall ni se M\u00e4nniskosonen sitta p\u00e5 Maktens h\u00f6gra sida och komma p\u00e5 himlens moln.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "D\u00e5 rev \u00f6verstepr\u00e4sten s\u00f6nder sina kl\u00e4der och sade: &#34;Han har h\u00e4dat. Beh\u00f6ver vi n\u00e5gra fler vittnen? Se, ni har nu h\u00f6rt h\u00e4delsen."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Vad anser ni?&#34; De svarade: &#34;Han \u00e4r skyldig till d\u00f6den.&#34;"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Och de spottade honom i ansiktet och slog honom med knytn\u00e4varna. Andra gav honom piskrapp"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "och ropade: &#34;Profetera f\u00f6r oss, Messias! Vem var det som slog dig?&#34;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Petrus f\u00f6rnekar Jesus - Petrus satt ute p\u00e5 g\u00e5rden. En tj\u00e4nsteflicka kom d\u00e5 fram till honom och sade: &#34;Du var ocks\u00e5 tillsammans med Jesus fr\u00e5n Galileen.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Men han nekade inf\u00f6r alla och sade: &#34;Jag vet inte vad du menar.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "N\u00e4r han sedan gick ut i porten, fick en annan tj\u00e4nsteflicka se honom, och hon sade till dem som var d\u00e4r: &#34;Den d\u00e4r mannen var tillsammans med Jesus fr\u00e5n Nasaret.&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han nekade igen och svor p\u00e5 det: &#34;Jag k\u00e4nner inte den mannen.&#34;"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Strax d\u00e4refter kom de som stod d\u00e4r fram till Petrus och sade: &#34;Visst \u00e4r du ocks\u00e5 en av dem. Ditt uttal avsl\u00f6jar dig.&#34;"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "D\u00e5 b\u00f6rjade han f\u00f6rbanna och sv\u00e4ra: &#34;Jag k\u00e4nner inte den mannen.&#34; Och strax gol tuppen."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "D\u00e5 kom Petrus ih\u00e5g det ord som Jesus hade sagt: &#34;Innan tuppen gal, skall du tre g\u00e5nger f\u00f6rneka mig.&#34; Och han gick ut och gr\u00e4t bittert."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus utl\u00e4mnas till Pilatus - Tidigt p\u00e5 morgonen besl\u00f6t alla \u00f6verstepr\u00e4sterna och folkets \u00e4ldste att de skulle d\u00f6da Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De l\u00e4t binda honom, f\u00f6rde bort honom och utl\u00e4mnade honom till Pilatus, landsh\u00f6vdingen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas tar sitt liv - Men d\u00e5 Judas, som hade f\u00f6rr\u00e5tt Jesus, s\u00e5g att Jesus var d\u00f6md, \u00e5ngrade han sig och l\u00e4mnade tillbaka de trettio silvermynten till \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sade: &#34;Jag har syndat och f\u00f6rr\u00e5tt oskyldigt blod.&#34; De svarade: &#34;Vad r\u00f6r det oss? Du vill se det s\u00e5.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 kastade han silvermynten i templet och gav sig av. Sedan gick han och h\u00e4ngde sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sterna tog mynten och sade: &#34;Det \u00e4r inte till\u00e5tet att l\u00e4gga dem i offerkistan, eftersom det \u00e4r blodspengar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och de besl\u00f6t att f\u00f6r dessa pengar k\u00f6pa Krukmakar- \u00e5kern till begravningsplats f\u00f6r fr\u00e4mlingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallas den \u00e5kern \u00e4n i dag Blods\u00e5kern."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 uppfylldes det som var sagt genom profeten Jeremia: Och jag tog de trettio silvermynten, det pris som Israels barn hade satt p\u00e5 honom som hade v\u00e4rderats,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och jag gav dem som betalning f\u00f6r Krukmakar\u00e5kern, s\u00e5 som Herren hade befallt mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jesus inf\u00f6r Pilatus - Jesus st\u00e4lldes nu inf\u00f6r landsh\u00f6vdingen. Denne fr\u00e5gade honom: &#34;\u00c4r du judarnas konung?&#34; Jesus svarade: &#34;Du sj\u00e4lv s\u00e4ger det.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och n\u00e4r \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste anklagade honom, svarade han inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade Pilatus till honom: &#34;H\u00f6r du inte hur mycket de anklagar dig?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Jesus svarade honom inte med ett enda ord, s\u00e5 att landsh\u00f6vdingen blev mycket f\u00f6rv\u00e5nad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vid h\u00f6gtiden brukade landsh\u00f6vdingen frige en f\u00e5nge, en som de sj\u00e4lva \u00f6nskade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Just d\u00e5 hade man en beryktad f\u00e5nge, som hette Barabbas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r de nu var samlade, fr\u00e5gade Pilatus dem: &#34;Vem vill ni att jag skall frige, Barabbas eller Jesus, som kallas Messias?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han visste n\u00e4mligen att det var av avund som de hade utl\u00e4mnat honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Medan Pilatus satt p\u00e5 domars\u00e4tet, s\u00e4nde hans hustru bud till honom och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Ha ingenting att g\u00f6ra med denne r\u00e4ttf\u00e4rdige man! Jag har i natt lidit mycket i en dr\u00f6m f\u00f6r hans skull.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men \u00f6verstepr\u00e4sterna och de \u00e4ldste \u00f6vertalade folkmassan att beg\u00e4ra att Barabbas skulle friges och Jesus d\u00f6das."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r landsh\u00f6vdingen fr\u00e5gade dem: &#34;Vilken av de tv\u00e5 vill ni att jag skall frige \u00e5t er?&#34;, svarade de: &#34;Barabbas&#34;."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilatus fr\u00e5gade dem: &#34;Vad skall jag d\u00e5 g\u00f6ra med Jesus, som kallas Messias?&#34; Alla svarade: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade: &#34;Vad har han gjort f\u00f6r ont?&#34; Men de skrek \u00e4nnu h\u00f6gre: &#34;Korsf\u00e4st honom!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 Pilatus s\u00e5g att ingenting hj\u00e4lpte utan att ov\u00e4sendet bara \u00f6kade, tog han vatten och tv\u00e4ttade sina h\u00e4nder i folkets \u00e5syn och sade: &#34;Jag \u00e4r oskyldig till denne mans blod. Ni f\u00e5r sj\u00e4lva svara f\u00f6r det.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allt folket svarade: &#34;Hans blod m\u00e5 komma \u00f6ver oss och \u00f6ver v\u00e5ra barn.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 frigav han Barabbas, men Jesus l\u00e4t han gissla och utl\u00e4mnade honom till att korsf\u00e4stas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jesus h\u00e5nas och misshandlas - D\u00e4refter tog landsh\u00f6vdingens soldater Jesus med sig in i pretoriet och samlade hela vaktstyrkan kring honom."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De tog av honom kl\u00e4derna och kl\u00e4dde honom i en r\u00f6d mantel,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "vred ihop en krona av t\u00f6rne och satte den p\u00e5 hans huvud, och i hans h\u00f6gra hand satte de en k\u00e4pp. Sedan b\u00f6jde de kn\u00e4 inf\u00f6r honom och h\u00e5nade honom och sade: &#34;Leve judarnas konung!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och de spottade p\u00e5 honom och tog k\u00e4ppen och slog honom i huvudet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de hade h\u00e5nat honom, tog de av honom manteln och satte p\u00e5 honom hans egna kl\u00e4der och f\u00f6rde bort honom till att korsf\u00e4stas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jesus korsf\u00e4stes - P\u00e5 v\u00e4gen ut fann de en man, Simon, fr\u00e5n Cyrene. Honom tvingade de att b\u00e4ra hans kors."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och n\u00e4r de kom till den plats som kallas Golgata - det betyder huvudskalleplats -"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "gav de honom vin att dricka blandat med galla. Han smakade p\u00e5 det men ville inte dricka."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "N\u00e4r de hade korsf\u00e4st honom, delade de hans kl\u00e4der mellan sig och kastade lott om dem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sedan satt de d\u00e4r och vaktade honom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00d6ver hans huvud hade man satt upp anklagelsen mot honom. D\u00e4r stod skrivet: &#34;Detta \u00e4r Jesus, judarnas konung.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tillsammans med honom korsf\u00e4stes tv\u00e5 r\u00f6vare, den ene p\u00e5 h\u00f6gra sidan och den andre p\u00e5 v\u00e4nstra."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De som gick f\u00f6rbi sm\u00e4dade honom och skakade p\u00e5 huvudet"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "och sade: &#34;Du som bryter ner templet och bygger upp det p\u00e5 tre dagar, hj\u00e4lp dig sj\u00e4lv, om du \u00e4r Guds Son, och stig ner fr\u00e5n korset!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ocks\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sterna och de skriftl\u00e4rda och de \u00e4ldste gjorde narr av honom och sade:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Andra har han hj\u00e4lpt. Sig sj\u00e4lv kan han inte hj\u00e4lpa. Han \u00e4r Israels konung. Han m\u00e5 nu stiga ner fr\u00e5n korset, s\u00e5 skall vi tro p\u00e5 honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han litar p\u00e5 Gud. Nu f\u00e5r Gud r\u00e4dda honom, om han har honom k\u00e4r. Han har ju sagt: Jag \u00e4r Guds Son.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt blev han ocks\u00e5 h\u00e5nad av r\u00f6varna som var korsf\u00e4sta tillsammans med honom."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jesus d\u00f6r - Vid sj\u00e4tte timmen kom \u00f6ver hela landet ett m\u00f6rker, som varade \u00e4nda till nionde timmen."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och vid nionde timmen ropade Jesus med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Eli, Eli, lema sabaktani?&#34; Det betyder: &#34;Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergivit mig?&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00e5gra av dem som stod d\u00e4r h\u00f6rde det och sade: &#34;Han ropar p\u00e5 Elia.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En av dem sprang genast och tog en svamp, fyllde den med surt vin och f\u00e4ste den runt ett sp\u00f6 och gav honom att dricka."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De andra sade: &#34;L\u00e5t oss se om Elia kommer och hj\u00e4lper honom.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Men Jesus ropade \u00e4n en g\u00e5ng med h\u00f6g r\u00f6st och gav upp andan."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och se, d\u00e5 brast f\u00f6rl\u00e5ten i templet i tv\u00e5 delar, uppifr\u00e5n och \u00e4nda ner, jorden skakade och klipporna r\u00e4mnade,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "gravarna \u00f6ppnades, och m\u00e5nga heliga som hade insomnat fick liv i sina kroppar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "De gick efter hans uppst\u00e5ndelse ut ur gravarna och kom in i den heliga staden och visade sig f\u00f6r m\u00e5nga."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "N\u00e4r officeren och de som tillsammans med honom bevakade Jesus s\u00e5g jordb\u00e4vningen och det som h\u00e4nde, blev de mycket f\u00f6rskr\u00e4ckta och sade: &#34;Denne var verkligen Guds Son.&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "M\u00e5nga kvinnor stod d\u00e4r p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e5g p\u00e5. De hade f\u00f6ljt Jesus fr\u00e5n Galileen och tj\u00e4nat honom."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Bland dem var Maria fr\u00e5n Magdala och Maria, som var Jakobs och Josefs mor, och modern till Sebedeus s\u00f6ner."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Jesus begravs - N\u00e4r det hade blivit kv\u00e4ll, kom en rik man fr\u00e5n Arimatea som hette Josef och som hade blivit en Jesu l\u00e4rjunge."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Han gick till Pilatus och bad att f\u00e5 Jesu kropp. Pilatus befallde d\u00e5 att han skulle f\u00e5 den."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Josef tog kroppen, svepte den i rent linnetyg"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "och lade den i sin nya grav som han hade l\u00e5tit hugga ut i klippan. Sedan rullade han en stor sten f\u00f6r ing\u00e5ngen till graven och gick d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Maria fr\u00e5n Magdala och den andra Maria var d\u00e4r, och de satt mitt emot graven."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "En vaktstyrka bevakar graven - N\u00e4sta dag, som var dagen efter tillredelsedagen, samlades \u00f6verstepr\u00e4sterna och fariseerna hos Pilatus"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "och sade: &#34;Herre, vi har kommit att t\u00e4nka p\u00e5 vad den d\u00e4r villol\u00e4raren sade, medan han \u00e4nnu levde: Efter tre dagar skall jag uppst\u00e5."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ge d\u00e4rf\u00f6r befallning om att graven blir s\u00e4kert st\u00e4ngd fram till tredje dagen, s\u00e5 att hans l\u00e4rjungar inte kommer och stj\u00e4l hans kropp och sedan s\u00e4ger till folket att han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. D\u00e5 blir det sista bedr\u00e4geriet v\u00e4rre \u00e4n det f\u00f6rsta.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pilatus sade till dem: &#34;H\u00e4r har ni vaktstyrkan. G\u00e5 och bevaka graven s\u00e5 gott ni kan.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "De gick och bevakade graven och f\u00f6rseglade stenen. De satte ocks\u00e5 ut vakten."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jesus uppst\u00e5r ur graven - Efter sabbaten, i gryningen den f\u00f6rsta veckodagen, gick Maria fr\u00e5n Magdala och den andra Maria f\u00f6r att bes\u00f6ka graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och se, d\u00e5 blev det en stor jordb\u00e4vning, ty en Herrens \u00e4ngel steg ner fr\u00e5n himlen. Han gick fram och rullade bort stenen och satte sig p\u00e5 den."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hans utseende var som blixten, och hans kl\u00e4der var vita som sn\u00f6."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vakterna skakade av skr\u00e4ck f\u00f6r honom och blev som d\u00f6da."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln sade till kvinnorna: &#34;Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta! Jag vet att ni s\u00f6ker Jesus, den korsf\u00e4ste."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han \u00e4r inte h\u00e4r. Han har uppst\u00e5tt, s\u00e5 som han har sagt. Kom och se platsen d\u00e4r han l\u00e5g!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och g\u00e5 genast och s\u00e4g till hans l\u00e4rjungar att han har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da. Och se, han g\u00e5r f\u00f6re er till Galileen. D\u00e4r kommer ni att f\u00e5 se honom. Jag har nu sagt det till er.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De skyndade sig d\u00e5 bort fr\u00e5n graven, under fruktan och i stor gl\u00e4dje, och sprang f\u00f6r att tala om det f\u00f6r hans l\u00e4rjungar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och se, Jesus kom emot dem och h\u00e4lsade dem. Och de gick fram och fattade om hans f\u00f6tter och tillbad honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 sade Jesus till dem: &#34;Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckta! G\u00e5 och s\u00e4g till mina br\u00f6der att de skall g\u00e5 till Galileen. D\u00e4r kommer de att f\u00e5 se mig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vaktstyrkans rapport - Medan de var p\u00e5 v\u00e4g, kom n\u00e5gra ur vaktstyrkan in i staden och underr\u00e4ttade \u00f6verstepr\u00e4sterna om allt som hade h\u00e4nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa samlades med de \u00e4ldste och besl\u00f6t att ge soldaterna en stor summa pengar"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och sade: &#34;S\u00e4g att hans l\u00e4rjungar kom p\u00e5 natten och r\u00f6vade bort honom medan vi sov."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och om landsh\u00f6vdingen f\u00e5r h\u00f6ra det, skall vi tala med honom och se till att ni kan k\u00e4nna er helt lugna.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De tog emot pengarna och gjorde som de hade blivit tillsagda, och \u00e4n i dag \u00e4r detta rykte spritt bland judarna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jesu missionsbefallning - De elva l\u00e4rjungarna begav sig till det berg i Galileen dit Jesus hade befallt dem att g\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och n\u00e4r de s\u00e5g honom, tillbad de honom, men andra tvivlade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde Jesus fram och talade till dem och sade: &#34;Jag har f\u00e5tt all makt i himlen och p\u00e5 jorden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ut och g\u00f6r alla folk till l\u00e4rjungar! D\u00f6p dem i Faderns och Sonens och den helige Andes namn"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och l\u00e4r dem att h\u00e5lla allt vad jag har befallt er. Och se, jag \u00e4r med er alla dagar intill tidens slut.&#34;"
                }
            }
        }
    }
}