{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Nehemiah",
    "book_nr": "16",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nehemjas b\u00f6n - Nehemjas, Hakaljas sons, ber\u00e4ttelse. Det h\u00e4nde i m\u00e5naden Kislev i det tjugonde \u00e5ret, n\u00e4r jag var i Susans borg,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "att Hanani, en av mina br\u00f6der, och n\u00e5gra andra m\u00e4n kom fr\u00e5n Juda. Jag fr\u00e5gade dem om judarna - de som r\u00e4ddats och som fanns kvar efter f\u00e5ngenskapen - och om Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sade till mig: &#34;De som \u00e4r kvar efter f\u00e5ngenskapen befinner sig i provinsen och de lider stor n\u00f6d och van\u00e4ra. Och Jerusalems mur \u00e4r nerbruten och dess portar nerbr\u00e4nda.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag h\u00f6rde detta satte jag mig ner, och jag gr\u00e4t. Jag s\u00f6rjde i flera dagar och fastade och bad inf\u00f6r himmelens Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag sade: &#34;O, HERRE, himmelens Gud, du store och fruktansv\u00e4rde Gud, du som h\u00e5ller fast vid f\u00f6rbundet och ger n\u00e5d \u00e5t dem som \u00e4lskar dig och h\u00e5ller dina bud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t ditt \u00f6ra lyssna och dina \u00f6gon vara \u00f6ppna s\u00e5 att du nu h\u00f6r din tj\u00e4nares b\u00f6n. Dag och natt ber jag till dig f\u00f6r Israels barn, dina tj\u00e4nare, och bek\u00e4nner de synder som vi, Israels barn, har beg\u00e5tt mot dig. Ocks\u00e5 jag och min faders hus har syndat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi har syndat mycket mot dig och inte h\u00e5llit fast vid de bud och stadgar och lagar som du gav din tj\u00e4nare Mose."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men t\u00e4nk p\u00e5 det ord som du gav din tj\u00e4nare Mose n\u00e4r du sade: Om ni \u00e4r trol\u00f6sa skall jag skingra er bland folken."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om ni v\u00e4nder om till mig och h\u00e5ller fast vid mina bud och f\u00f6ljer dem, d\u00e5 vill jag, \u00e4ven om ni vore f\u00f6rdrivna till himlens \u00e4nde, samla er d\u00e4rifr\u00e5n och f\u00f6ra er till den plats som jag har utvalt f\u00f6r att mitt namn skall bo d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De \u00e4r dina tj\u00e4nare och ditt folk, som du har befriat genom din v\u00e4ldiga kraft och din starka hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O, Herre, l\u00e5t ditt \u00f6ra lyssna till din tj\u00e4nares b\u00f6n, och till dina tj\u00e4nares b\u00f6n, de som har sin gl\u00e4dje i att frukta ditt namn. L\u00e5t din tj\u00e4nare idag ha framg\u00e5ng och l\u00e5t honom finna barmh\u00e4rtighet inf\u00f6r denne man.&#34; Jag var d\u00e5 munsk\u00e4nk hos kungen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nehemja far till Jerusalem - Det h\u00e4nde i m\u00e5naden Nisan, i Artasastas tjugonde regerings\u00e5r, d\u00e5 vin stod framf\u00f6r kungen, att jag tog vinet och gav det \u00e5t honom. Och jag hade aldrig tidigare visat mig bedr\u00f6vad inf\u00f6r honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han fr\u00e5gade mig: &#34;Varf\u00f6r ser du s\u00e5 bedr\u00f6vad ut? Du \u00e4r ju inte sjuk. Du m\u00e5ste ha n\u00e5gon hj\u00e4rtesorg.&#34; D\u00e5 blev jag mycket r\u00e4dd"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och jag sade till honom: &#34;M\u00e5 konungen leva f\u00f6r evigt! Skulle jag inte se bedr\u00f6vad ut, n\u00e4r den stad d\u00e4r mina f\u00e4ders gravar finns ligger \u00f6de och dess portar \u00e4r nerbr\u00e4nda?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kungen sade till mig: &#34;Vad \u00e4r det d\u00e5 du beg\u00e4r? D\u00e5 bad jag till himmelens Gud,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och svarade sedan kungen: &#34;Om det behagar konungen och om din tj\u00e4nare funnit n\u00e5d inf\u00f6r dig, s\u00e5 s\u00e4nd mig till Juda, till den stad d\u00e4r mina f\u00e4ders gravar finns, s\u00e5 att jag kan bygga upp den igen.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade kungen mig, medan drottningen satt vid hans sida: &#34;Hur l\u00e4nge varar din resa, och n\u00e4r kommer du tillbaka?&#34; Eftersom jag funnit n\u00e5d inf\u00f6r kungen och han ville s\u00e4nda iv\u00e4g mig, n\u00e4mnde jag en best\u00e4md tid f\u00f6r honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sade till honom: &#34;Om konungen finner f\u00f6r gott, s\u00e5 m\u00e5 man ge mig brev till st\u00e5th\u00e5llarna i landet p\u00e5 andra sidan floden, s\u00e5 att de l\u00e5ter mig fara igenom sitt land till dess jag kommer till Juda,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och ett brev till Asaf, uppsyningsmannen \u00f6ver den kungliga skogsparken, s\u00e5 att han l\u00e5ter mig f\u00e5 virke till att bygga upp portarna till borgen som h\u00f6r till templet, och virke till stadsmuren och till det hus d\u00e4r jag sj\u00e4lv skall bo.&#34; Kungen gav mig detta, eftersom min Guds goda hand var \u00f6ver mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag kom till st\u00e5th\u00e5llarna i landet p\u00e5 andra sidan floden, gav jag dem kungens brev. Kungen hade ocks\u00e5 s\u00e4nt med mig h\u00e4rf\u00f6rare och ryttare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men n\u00e4r horoniten Sanballat och den ammonitiske tj\u00e4nstemannen Tobia h\u00f6rde detta, tog de mycket illa vid sig \u00f6ver att en person hade kommit som ville Israels barn v\u00e4l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kom till Jerusalem och var d\u00e4r i tre dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan steg jag upp om natten tillsammans med n\u00e5gra f\u00e5 m\u00e4n, och jag hade inte talat om f\u00f6r n\u00e5gon vad min Gud lagt p\u00e5 mitt hj\u00e4rta att g\u00f6ra f\u00f6r Jerusalem. Det djur jag red p\u00e5 var det enda jag hade med mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om natten drog jag ut genom Dalporten fram mot Drakk\u00e4llan och Dyngporten och unders\u00f6kte Jerusalems murar. De var nerbrutna och portarna var f\u00f6rt\u00e4rda av eld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag fortsatte till K\u00e4llporten och till Kungsdammen, men d\u00e4r var det inte m\u00f6jligt f\u00f6r djuret att komma fram med mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 begav jag mig uppf\u00f6r dalen om natten och unders\u00f6kte muren och \u00e5terv\u00e4nde sedan in genom Dalporten och var s\u00e5 tillbaka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6rest\u00e5ndarna visste inte vart jag hade g\u00e5tt och vad jag gjorde, ty jag hade hittills inte n\u00e4mnt n\u00e5got f\u00f6r judarna, pr\u00e4sterna, de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen, f\u00f6rest\u00e5ndarna eller de \u00f6vriga som skulle utf\u00f6ra arbetet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men nu sade jag till dem: &#34;Ni ser den n\u00f6d vi \u00e4r i. Jerusalem ligger \u00f6de och portarna \u00e4r nerbr\u00e4nda. Kom och l\u00e5t oss bygga upp Jerusalems mur, s\u00e5 att vi inte l\u00e4ngre beh\u00f6ver utst\u00e5 f\u00f6rakt.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag talade om f\u00f6r dem hur min Guds goda hand hade varit \u00f6ver mig och vad kungen hade lovat mig. D\u00e5 sade de: &#34;L\u00e5t oss st\u00e5 upp och bygga!&#34;, och de fattade mod f\u00f6r det goda verket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men n\u00e4r horoniten Sanballat och den ammonitiske tj\u00e4nstemannen Tobia och araben Gesem h\u00f6rde detta, h\u00e5nade och f\u00f6raktade de oss och sade: &#34;Vad \u00e4r det ni g\u00f6r? S\u00e4tter ni er upp mot kungen?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 svarade jag dem: &#34;Himmelens Gud skall l\u00e5ta det g\u00e5 oss v\u00e4l, och vi hans tj\u00e4nare skall b\u00f6rja bygga. Men ni har ingen del eller r\u00e4tt i Jerusalem eller anknytning dit.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems murar byggs upp p\u00e5 nytt - \u00d6verstepr\u00e4sten Eljasib och hans br\u00f6der, pr\u00e4sterna, b\u00f6rjade bygga F\u00e5rporten. De helgade den och satte sedan in d\u00f6rrarna. De byggde fram till Hammeatornet, som de helgade, och vidare fram till Hananeltornet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bredvid Eljasib byggde Jerikos m\u00e4n, och bredvid dem byggde Sackur, Imris son."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiskporten byggdes av Hassenaas barn. De timrade upp den och satte in d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bredvid dem arbetade Meremot, son till Uria, son till Hackos, med att s\u00e4tta muren i st\u00e5nd. Bredvid honom arbetade Mesullam, son till Berekja, son till Mesesabel. Bredvid honom arbetade Sadok, Baanas son."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vid sidan av honom arbetade tekoaiterna, men de f\u00f6rn\u00e4msta bland dem ville inte b\u00f6ja sin nacke f\u00f6r att tj\u00e4na sin Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gamla porten sattes i st\u00e5nd av Jojada, Paseas son och Mesullam, Besodjas son. De timrade upp den och satte in d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bredvid dem arbetade gibeoniten Melatja och meronotiten Jadon tillsammans med m\u00e4nnen fr\u00e5n Gibeon och Mispa, som lydde under st\u00e5th\u00e5llaren i landet p\u00e5 andra sidan floden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bredvid dem arbetade Ussiel, Harhajas son, tillsammans med guldsmederna. Bredvid dem arbetade Hananja, en av dem som tillverkade salvor. Den n\u00e4rmast liggande delen av Jerusalem l\u00e4t man vara \u00e4nda till Breda muren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vid sidan av dem arbetade Refaja, Hurs son, ledare \u00f6ver ena h\u00e4lften av Jerusalems omr\u00e5de."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vid sidan av honom arbetade Jedaja, Harumafs son, mitt emot sitt eget hus, och bredvid honom arbetade Hattus, Hasabnejas son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En annan str\u00e4cka av muren och Ugnstornet sattes i st\u00e5nd av Malkia, Harims son, och av Hassub, Pahat-Moabs son."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bredvid honom arbetade Sallum, Hallohes son, ledare \u00f6ver andra h\u00e4lften av Jerusalems omr\u00e5de, han sj\u00e4lv med sina d\u00f6ttrar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dalporten sattes i st\u00e5nd av Hanun och Sanoas inv\u00e5nare. De byggde upp den och satte in d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar. De byggde ocks\u00e5 ettusen alnar p\u00e5 muren, \u00e4nda fram till Dyngporten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dyngporten sattes i st\u00e5nd av Malkia, Rekabs son, ledare \u00f6ver Bet-Hackerems omr\u00e5de. Han byggde upp den och satte in d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00e4llporten sattes i st\u00e5nd av Sallum, Kol-Hoses son, ledare \u00f6ver Mispas omr\u00e5de. Han byggde upp den och lade tak p\u00e5 den och satte in d\u00f6rrar, l\u00e5s och bommar. Han byggde ocks\u00e5 muren vid Vattenledningsdammen intill den kungliga tr\u00e4dg\u00e5rden, \u00e4nda fram till trapporna som leder ner fr\u00e5n Davids stad."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efter honom arbetade Nehemja, Asbuks son, ledare \u00f6ver ena h\u00e4lften av Bet-Surs omr\u00e5de. Han satte i st\u00e5nd muren ner till platsen mitt emot Davidsgravarna och vidare fram till den gr\u00e4vda dammen och till Hj\u00e4ltehuset."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leviter som arbetade p\u00e5 muren - Efter honom arbetade leviterna under Rehum, Banis son. Bredvid dem arbetade Hasabja, ledare \u00f6ver ena h\u00e4lften av Kegilas omr\u00e5de, f\u00f6r sitt omr\u00e5de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efter honom arbetade deras br\u00f6der under Bavvaj, Henadads son, ledare \u00f6ver andra h\u00e4lften av Kegilas omr\u00e5de."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bredvid honom sattes en annan str\u00e4cka i st\u00e5nd av Eser, Jesuas son, ledare \u00f6ver Mispa, fr\u00e5n platsen mitt emot uppg\u00e5ngen till vapenf\u00f6rr\u00e5det i Vinkeln."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efter honom arbetade Baruk, Sabbajs son, med stor iver p\u00e5 en annan str\u00e4cka, fr\u00e5n Vinkeln \u00e4nda fram till ing\u00e5ngen till \u00f6verstepr\u00e4sten Eljasibs hus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Efter honom arbetade Meremot, son till Uria, son till Hackos, p\u00e5 en annan str\u00e4cka fr\u00e5n ing\u00e5ngen till Eljasibs hus \u00e4nda dit d\u00e4r Eljasibs hus slutar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pr\u00e4ster som arbetade p\u00e5 muren - Efter honom arbetade pr\u00e4sterna, m\u00e4nnen fr\u00e5n Jordansl\u00e4tten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efter dem arbetade Benjamin och Hassub mitt emot sitt eget hus. Bredvid dem arbetade Asarja, son till Maaseja, son till Ananja, utmed sitt eget hus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Efter honom arbetade Binnuj, Henadads son, p\u00e5 ett annat stycke fr\u00e5n Asarjas hus \u00e4nda fram till Vinkeln och vidare fram till H\u00f6rnet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Palal, Usajs son, satte i st\u00e5nd str\u00e4ckan fr\u00e5n platsen mitt emot Vinkeln och det torn som skjuter ut fr\u00e5n det \u00f6vre kungshuset vid f\u00e4ngelseg\u00e5rden. Efter honom arbetade Pedaja, Paros son."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tempeltj\u00e4narna som bodde p\u00e5 Ofel arbetade \u00e4nda fram till platsen mitt emot Vattenporten mot \u00f6ster och det utskjutande tornet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d6vriga byggare - Efter Pedaja arbetade folket fr\u00e5n Tekoa p\u00e5 en annan str\u00e4cka, fr\u00e5n platsen mitt emot det stora utskjutande tornet fram till Ofelmuren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ovanf\u00f6r H\u00e4stporten arbetade var och en av pr\u00e4sterna mitt emot sitt eget hus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efter dem arbetade Sadok, Immers son, mitt emot sitt eget hus. Bredvid honom arbetade Semaja, Sekanjas son, som hade vakten vid \u00d6stra porten."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Efter honom arbetade Hananja, Selemjas son, och Hanun, Salafs sj\u00e4tte son, p\u00e5 en annan str\u00e4cka. Och efter dem arbetade Mesullam, Berekjas son, mitt emot sin tempelkammare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Efter honom arbetade Malkia, en av guldsmederna, \u00e4nda fram till tempeltj\u00e4narnas och k\u00f6pm\u00e4nnens hus, mitt emot M\u00f6nstringsporten och vidare fram till \u00d6vre H\u00f6rnsalen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och mellan \u00d6vre H\u00f6rnsalen och F\u00e5rporten arbetade guldsmederna och k\u00f6pm\u00e4nnen p\u00e5 att s\u00e4tta muren i st\u00e5nd."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sv\u00e5righeter vid bygget - N\u00e4r Sanballat h\u00f6rde att vi h\u00f6ll p\u00e5 att bygga upp muren, blev han f\u00f6rbittrad och mycket rasande. Han h\u00e5nade judarna"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och sade till sina br\u00f6der och till Samariens krigsfolk: &#34;Vad \u00e4r det dessa el\u00e4ndiga judar g\u00f6r? Skall de f\u00e5 h\u00e5lla p\u00e5 s\u00e5 d\u00e4r? Skall de f\u00e5 offra? Skall de en dag f\u00e5 arbetet f\u00e4rdigt? Skall de kunna ge liv \u00e5t stenarna i grush\u00f6garna d\u00e4r de ligger f\u00f6rbr\u00e4nda?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ammoniten Tobia, som stod bredvid honom, sade: &#34;L\u00e5t dem bygga. Om det s\u00e5 bara \u00e4r en r\u00e4v som hoppar upp p\u00e5 deras stenmur kommer han att riva ner den.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6r, v\u00e5r Gud, hur f\u00f6raktade vi \u00e4r! L\u00e5t deras h\u00e5n falla tillbaka p\u00e5 deras egna huvuden. L\u00e5t dem bli plundrade i ett land dit de f\u00f6rs som f\u00e5ngar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4ck inte \u00f6ver deras missg\u00e4rning och l\u00e5t inte deras synd utpl\u00e5nas inf\u00f6r dig, ty de har upptr\u00e4tt kr\u00e4nkande inf\u00f6r dem som bygger."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi byggde p\u00e5 muren, och hela muren fogades samman till sin halva h\u00f6jd, ty folket arbetade helhj\u00e4rtat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r Sanballat och Tobia och araberna, ammoniterna och asdoditerna h\u00f6rde att man fortfarande h\u00f6ll p\u00e5 att bygga upp Jerusalems murar och att sprickorna b\u00f6rjade t\u00e4tas, blev de mycket f\u00f6rbittrade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De gaddade sig alla samman f\u00f6r att anfalla Jerusalem och skapa f\u00f6rvirring d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 bad vi till v\u00e5r Gud och satte ut vakt mot dem dag och natt f\u00f6r att skydda oss mot dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Juda sade: &#34;B\u00e4rarnas krafter sviker, f\u00f6r tyngden av sten och grus. Vi orkar ej mer p\u00e5 muren bygga.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e5ra motst\u00e5ndare sade: &#34;Innan de vet ordet av \u00e4r vi mitt ibland dem och d\u00f6dar dem och stoppar arbetet!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De judar som bodde n\u00e4ra dem kom fr\u00e5n alla h\u00e5ll och sade till oss, s\u00e4kert tio g\u00e5nger, att dra oss tillbaka till dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 st\u00e4llde jag upp folket bakom muren p\u00e5 de l\u00e4gsta och mest \u00f6ppna platserna. Jag st\u00e4llde upp dem i sl\u00e4ktordning, med sv\u00e4rd, spjut och b\u00e5gar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedan jag hade besett allt, steg jag upp och sade till de f\u00f6rn\u00e4msta, till f\u00f6rest\u00e5ndarna och till det \u00f6vriga folket: &#34;Var inte r\u00e4dda f\u00f6r dem. T\u00e4nk p\u00e5 Herren, den store och fruktansv\u00e4rde och strid f\u00f6r era br\u00f6der, era s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, era hustrur och era hem.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e5ra fiender h\u00f6rde att vi k\u00e4nde till deras plan och att Gud hade gjort den om intet, v\u00e4nde vi alla tillbaka till muren, var och en till sitt arbete."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e5n den dagen var h\u00e4lften av mina tj\u00e4nare upptagna med arbetet, medan andra h\u00e4lften stod bev\u00e4pnad med spjut, sk\u00f6ldar, b\u00e5gar och pansar. Och h\u00f6vdingarna stod bakom hela Juda hus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De som byggde p\u00e5 muren och de som lastade p\u00e5 och bar b\u00f6rdor gjorde sitt arbete med ena handen och i den andra h\u00f6ll de vapnet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De som byggde hade var och en sv\u00e4rdet bundet vid h\u00f6ften medan de arbetade. Och bredvid mig stod en basunbl\u00e5sare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag sade till de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen, till f\u00f6rest\u00e5ndarna och till det \u00f6vriga folket: &#34;Arbetet \u00e4r stort och vidstr\u00e4ckt, och vi \u00e4r spridda l\u00e4ngs muren, l\u00e5ngt ifr\u00e5n varandra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var ni \u00e4n h\u00f6r basunen ljuda, dit skall ni samlas till oss. V\u00e5r Gud skall strida f\u00f6r oss!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5 utf\u00f6rde vi v\u00e5rt arbete, med h\u00e4lften av folket bev\u00e4pnade med spjut, fr\u00e5n morgonrodnadens uppg\u00e5ng till dess att stj\u00e4rnorna kom fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vid den tiden sade jag ocks\u00e5 till folket: &#34;Var och en skall stanna \u00f6ver natten inne i Jerusalem med sin tj\u00e4nare, s\u00e5 att vi kan ha dem till vakt under natten och till arbete under dagen.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varken jag eller mina br\u00f6der eller mina tj\u00e4nare eller de som h\u00f6ll vakt hos mig kom ur kl\u00e4derna. Var och en hade sitt vapen hos sig, likas\u00e5 vatten."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rtryck av de fattiga - Men m\u00e4nnen och deras hustrur b\u00f6rjade klaga h\u00f6gt \u00f6ver sina judiska br\u00f6der."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5gra sade: &#34;Med v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e4r vi m\u00e5nga. Vi m\u00e5ste f\u00e5 s\u00e4d, s\u00e5 att vi har n\u00e5got att \u00e4ta och kan \u00f6verleva.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Andra sade: &#34;V\u00e5ra \u00e5krar, ving\u00e5rdar och hus m\u00e5ste vi pants\u00e4tta f\u00f6r att f\u00e5 s\u00e4d att stilla v\u00e5r hunger med.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Andra \u00e5ter sade: &#34;Vi har varit tvungna att l\u00e5na pengar p\u00e5 v\u00e5ra \u00e5krar och ving\u00e5rdar f\u00f6r att betala skatten \u00e5t kungen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi \u00e4r av samma k\u00f6tt och blod som v\u00e5ra br\u00f6der, och v\u00e5ra barn \u00e4r som deras barn. Men \u00e4nd\u00e5 m\u00e5ste vi l\u00e5ta v\u00e5ra s\u00f6ner och d\u00f6ttrar bli slavar. Ja, n\u00e5gra av v\u00e5ra d\u00f6ttrar har redan blivit slavar, och vi st\u00e5r maktl\u00f6sa. Och v\u00e5ra \u00e5krar och ving\u00e5rdar \u00e4r i andras h\u00e4nder.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag blev mycket uppr\u00f6rd n\u00e4r jag h\u00f6rde vad de sade och hur de klagade."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00f6verlade med mig sj\u00e4lv och f\u00f6rebr\u00e5dde de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen och f\u00f6rest\u00e5ndarna, och sade till dem: &#34;Det \u00e4r ocker ni bedriver mot era br\u00f6der!&#34; D\u00e4refter kallade jag samman en stor folkf\u00f6rsamling mot dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag sade till dem: &#34;Vi har efter f\u00f6rm\u00e5ga frik\u00f6pt v\u00e5ra judiska br\u00f6der, som var s\u00e5lda \u00e5t hednafolken. Skall nu ni s\u00e4lja era egna br\u00f6der? Eller skall de s\u00e4lja sig \u00e5t oss?&#34; De teg och kunde inte svara ett ord."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag sade: &#34;Det ni g\u00f6r \u00e4r inte r\u00e4tt. Borde ni inte vandra i fruktan f\u00f6r v\u00e5r Gud, s\u00e5 att v\u00e5ra fiender, hednafolken, inte f\u00e5r orsak att h\u00e5na oss?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ocks\u00e5 jag och mina br\u00f6der och mina tj\u00e4nare har l\u00e5nat dem pengar och s\u00e4d. L\u00e5t oss nu avst\u00e5 fr\u00e5n v\u00e5r fordran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e4mna redan idag tillbaka till dem deras \u00e5krar, ving\u00e5rdar, olivplanteringar och hus, och tag inte ut den r\u00e4nta p\u00e5 pengarna, s\u00e4den, vinet och oljan som ni har att fordra av dem.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De svarade: &#34;Vi skall ge tillbaka det och inte utkr\u00e4va n\u00e5got av dem. Vi skall g\u00f6ra som du har sagt.&#34; Sedan jag hade kallat till mig pr\u00e4sterna, l\u00e4t jag dem sv\u00e4ra p\u00e5 att de skulle g\u00f6ra som de hade lovat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dessutom skakade jag framstycket p\u00e5 min mantel och sade: &#34;Var och en som inte h\u00e5ller sitt l\u00f6fte, honom m\u00e5 Gud skaka bort fr\u00e5n hans hem och allt han \u00e4ger. Ja, han skall bli utskakad och ber\u00f6vad allt.&#34; Och hela f\u00f6rsamlingen sade: &#34;Amen!&#34;, och de prisade HERREN. D\u00e4refter gjorde folket som de hade lovat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nehemjas uppoffringar f\u00f6r byggnadsarbetet - \u00c4nda fr\u00e5n den dag d\u00e5 jag uts\u00e5gs till st\u00e5th\u00e5llare \u00f6ver dem i Juda land, fr\u00e5n kung Artasastas tjugonde regerings\u00e5r till hans trettioandra, tolv \u00e5r, \u00e5t varken jag eller mina br\u00f6der den mat som en st\u00e5th\u00e5llare har r\u00e4tt till."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tidigare st\u00e5th\u00e5llare, de som var f\u00f6re mig, hade lagt b\u00f6rdor p\u00e5 folket och tagit mat och vin av dem och dessutom fyrtio siklar silver. \u00c4ven deras tj\u00e4nare upptr\u00e4dde som herrar mot folket. Men s\u00e5 gjorde inte jag, f\u00f6r jag fruktade Gud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag fortsatte ocks\u00e5 att arbeta p\u00e5 muren, och vi k\u00f6pte oss ingen \u00e5ker, och alla mina tj\u00e4nare tog del i arbetet d\u00e4r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och vid mitt bord \u00e5t etthundrafemtio man av judarna och deras f\u00f6rest\u00e5ndare, f\u00f6rutom de som kom till oss fr\u00e5n folken runt omkring."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varje dag tillagades p\u00e5 min bekostnad en oxe, sex uts\u00f6kta f\u00e5r och dessutom f\u00e5glar. Var tionde dag skaffades en m\u00e4ngd vin av olika sorter. \u00c4nd\u00e5 kr\u00e4vde jag inte att f\u00e5 ut det underh\u00e5ll som st\u00e5th\u00e5llaren hade r\u00e4tt till, eftersom arbetet tyngde folket s\u00e5 h\u00e5rt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e4nk, min Gud, p\u00e5 allt vad jag har gjort f\u00f6r detta folk och r\u00e4kna mig det till godo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onda planer mot Nehemja - Sanballat och Tobia, araben Gesem och v\u00e5ra andra fiender fick h\u00f6ra att jag hade byggt upp muren och att det inte l\u00e4ngre fanns n\u00e5gon spricka i den, fast jag vid den tiden \u00e4nnu inte hade satt in d\u00f6rrar i portarna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde Sanballat och Gesem bud till mig och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Kom, l\u00e5t oss tr\u00e4ffas i Kefirim i Onos dal.&#34; De t\u00e4nkte g\u00f6ra mig n\u00e5got ont."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men jag skickade bud till dem och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Jag h\u00e5ller p\u00e5 med ett stort arbete och kan inte komma. Varf\u00f6r skulle arbetet f\u00e5 stanna av? Det blir ju fallet om jag l\u00e4mnar det och kommer ner till er.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samma budskap s\u00e4nde de till mig fyra g\u00e5nger, men varje g\u00e5ng gav jag dem samma svar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En femte g\u00e5ng s\u00e4nde Sanballat mig samma budskap. Nu hade hans tj\u00e4nare ett \u00f6ppet brev i sin hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I brevet stod skrivet: &#34;Det g\u00e5r ett rykte bland hednafolken, och Gasmu s\u00e4ger det ocks\u00e5, att du och judarna t\u00e4nker g\u00f6ra uppror och att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r du bygger upp muren. Man s\u00e4ger ocks\u00e5 att du skall bli deras kung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du l\u00e4r ocks\u00e5 ha insatt profeter som skall utropa och f\u00f6rkunna i Jerusalem att du \u00e4r kung i Juda. Eftersom detta kommer att omtalas f\u00f6r kungen, b\u00f6r du komma s\u00e5 att vi f\u00e5r r\u00e5dg\u00f6ra med varandra.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag s\u00e4nde bud till honom och svarade: &#34;Ingenting av det du s\u00e4ger har skett, utan det \u00e4r dina egna p\u00e5hitt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ville n\u00e4mligen alla skr\u00e4mma oss och t\u00e4nkte: Deras h\u00e4nder kommer att bli f\u00f6r svaga f\u00f6r arbete, det blir aldrig f\u00e4rdigt. Men nu, styrk du mina h\u00e4nder!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag gick hem till Semaja, son till Delaja, son till Mehetabel, som d\u00e5 h\u00f6ll sig inne. Han sade till mig: &#34;L\u00e5t oss tr\u00e4ffas i Guds hus, i templet, och st\u00e4nga igen templets d\u00f6rrar, ty de kommer f\u00f6r att d\u00f6da dig, de kommer f\u00f6r att d\u00f6da dig i natt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men jag svarade: &#34;Skulle en man som jag ta till flykten? Eller kan en man som jag g\u00e5 in i templet och \u00e4nd\u00e5 bli vid liv? Nej, jag g\u00e5r inte dit.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag ins\u00e5g att det inte var Gud som hade s\u00e4nt honom utan att han uttalat denna profetia mot mig d\u00e4rf\u00f6r att Tobia och Sanballat hade lejt honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han var lejd f\u00f6r att jag skulle bli skr\u00e4md och g\u00f6ra som han sade och d\u00e4rmed synda. S\u00e5 ville de ge mig d\u00e5ligt rykte f\u00f6r att kunna h\u00e5na mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e4nk, min Gud, p\u00e5 Tobia och Sanballat efter deras g\u00e4rningar, och p\u00e5 profetissan Noadja och de andra profeterna som ville skr\u00e4mma mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Avslutningen p\u00e5 arbetet - Muren blev f\u00e4rdig p\u00e5 tjugofemte dagen i m\u00e5naden Elul, efter femtiotv\u00e5 dagar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r alla v\u00e5ra fiender h\u00f6rde detta och alla folken runt omkring oss s\u00e5g det, k\u00e4nde de sig helt vanm\u00e4ktiga. De f\u00f6rstod att detta arbete var v\u00e5r Guds verk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vid denna tid s\u00e4nde ocks\u00e5 de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen i Juda m\u00e5nga brev till Tobia, och brev fr\u00e5n Tobia kom till dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty m\u00e5nga i Juda var genom ed f\u00f6rbundna med honom eftersom han var sv\u00e4rson till Sekanja, Aras son, och hans son Johanan hade tagit till hustru en dotter till Mesullam, Berekjas son."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De brukade ocks\u00e5 inf\u00f6r mig tala gott om honom, och det jag sade f\u00f6rde de vidare till honom. Och Tobia s\u00e4nde brev f\u00f6r att skr\u00e4mma mig."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r muren var uppbyggd och jag hade satt in d\u00f6rrarna, tillsattes d\u00f6rrvaktare, s\u00e5ngare och leviter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till bef\u00e4lhavare \u00f6ver Jerusalem satte jag min bror Hanani och \u00e4ven Hananja, bef\u00e4lhavaren i borgen, ty denne var en p\u00e5litlig man och fruktade Gud mer \u00e4n de flesta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag sade till dem: &#34;\u00d6ppna inte Jerusalems portar f\u00f6rr\u00e4n solen st\u00e5r h\u00f6gt. Och medan vakten st\u00e5r kvar skall man st\u00e4nga d\u00f6rrarna och s\u00e4tta f\u00f6r bommarna. Som vakter skall ni st\u00e4lla ut dem som bor i Jerusalem, var och en p\u00e5 sin post och var och en framf\u00f6r sitt eget hus.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rteckning \u00f6ver dem som v\u00e4nde tillbaka fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen - Staden var vidstr\u00e4ckt och stor, men d\u00e4r fanns inte mycket folk och husen var inte uppbyggda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min Gud ingav mig i hj\u00e4rtat att samla de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen, f\u00f6rest\u00e5ndarna och folket f\u00f6r att uppteckna dem i sl\u00e4kt-register. D\u00e5 fann jag sl\u00e4ktf\u00f6rteckningen \u00f6ver dem som f\u00f6rst hade dragit upp, och d\u00e4r fann jag detta skrivet:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Dessa \u00e4r de m\u00e4n fr\u00e5n provinsen som drog upp ur den landsflykt och f\u00e5ngenskap till vilken de hade blivit bortf\u00f6rda av Nebukadnessar, kungen i Babel, och som v\u00e4nde tillbaka till Jerusalem och till Juda, var och en till sin stad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De f\u00f6ljde med Serubbabel, Jesua, Nehemja, Asarja, Raamja, Nahamani, Mordokaj, Bilsan, Misperet, Bigvaj, Nehum och Baana. Detta var antalet m\u00e4n av Israels folk:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paros s\u00f6ner: 2 172;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sefatjas s\u00f6ner: 372;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aras s\u00f6ner: 652;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pahat-Moabs s\u00f6ner, av Jesuas och Joabs s\u00f6ner: 2 818;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elams s\u00f6ner: 1 254;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sattus s\u00f6ner: 845;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sackajs s\u00f6ner: 760;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Binnujs s\u00f6ner: 648;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bebajs s\u00f6ner: 628;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asgads s\u00f6ner: 2 322;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Adonikams s\u00f6ner: 667;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bigvajs s\u00f6ner: 2 067;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adins s\u00f6ner: 655;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aters s\u00f6ner av Hiskia: 98;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hasums s\u00f6ner: 328;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Besajs s\u00f6ner: 324;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Harifs s\u00f6ner: 112;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gibeons s\u00f6ner: 95."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u00e4nnen fr\u00e5n Betlehem och Netofa: 188;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "m\u00e4nnen fr\u00e5n Anatot: 128;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "m\u00e4nnen fr\u00e5n Bet-Asmavet: 42;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "m\u00e4nnen fr\u00e5n Kirjat-Jearim, Kefira och Beerot: 743;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "m\u00e4nnen fr\u00e5n Rama och Geba: 621;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "m\u00e4nnen fr\u00e5n Mikmash: 122;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "m\u00e4nnen fr\u00e5n Betel och Ai: 123;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "m\u00e4nnen fr\u00e5n det andra Nebo: 52;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "den andre Elams s\u00f6ner: 1 254;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Harims s\u00f6ner: 320;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jerikos s\u00f6ner: 345;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Lods, Hadids och Onos s\u00f6ner: 721;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Senaas s\u00f6ner: 3 930."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Av pr\u00e4sterna: Jedajas s\u00f6ner av Jesuas hus: 973;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Immers s\u00f6ner: 1 052;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pashurs s\u00f6ner: 1 247;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Harims s\u00f6ner: 1 017."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Av leviterna: Jesuas s\u00f6ner av Kadmiel, av Hodevas s\u00f6ner: 74;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "av s\u00e5ngarna, Asafs s\u00f6ner: 148;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "av d\u00f6rrvaktarna: Sallums s\u00f6ner, Aters s\u00f6ner, Talmons s\u00f6ner, Ackubs s\u00f6ner, Hatitas s\u00f6ner, Sobajs s\u00f6ner: 138."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Av tempeltj\u00e4narna: Sihas s\u00f6ner, Hasufas s\u00f6ner, Tabbaots s\u00f6ner,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Keros s\u00f6ner, Sias s\u00f6ner, Padons s\u00f6ner,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Lebanas s\u00f6ner, Hagabas s\u00f6ner, Salmajs s\u00f6ner,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hanans s\u00f6ner, Giddels s\u00f6ner, Gahars s\u00f6ner,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Reajas s\u00f6ner, Resins s\u00f6ner, Nekodas s\u00f6ner,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Gassams s\u00f6ner, Ussas s\u00f6ner, Paseas s\u00f6ner."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Besajs s\u00f6ner, Meunims s\u00f6ner, Nefusesims s\u00f6ner,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bakbuks s\u00f6ner, Hakufas s\u00f6ner, Harhurs s\u00f6ner,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Baslits s\u00f6ner, Mehidas s\u00f6ner, Harsas s\u00f6ner,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Barkos s\u00f6ner, Siseras s\u00f6ner, Temas s\u00f6ner,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nesias s\u00f6ner, Hatifas s\u00f6ner."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Av Salomos tj\u00e4nares s\u00f6ner: Sotajs s\u00f6ner, Soferets s\u00f6ner, Peridas s\u00f6ner,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jaalas s\u00f6ner, Darkons s\u00f6ner, Giddels s\u00f6ner,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Sefatjas s\u00f6ner, Hattils s\u00f6ner, Pokeret-Hassebajims s\u00f6ner, Amons s\u00f6ner."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Tempeltj\u00e4narna och Salomos tj\u00e4nares s\u00f6ner utgjorde tillsammans 392."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Detta var de som drog bort fr\u00e5n Tel-Mela, Tel-Harsa, Kerub, Addon och Immer men som inte kunde ange sina familjer och sin sl\u00e4kt och om de tillh\u00f6rde Israel:"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Delajas s\u00f6ner, Tobias s\u00f6ner, Nekodas s\u00f6ner, 642."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Av pr\u00e4sterna: Habajas s\u00f6ner, Hackos s\u00f6ner, Barsillajs s\u00f6ner. Det var han som tog en av gileaditen Barsillajs d\u00f6ttrar till hustru och blev uppkallad efter deras namn."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Dessa s\u00f6kte efter sina sl\u00e4ktregister, men man kunde inte finna dem. D\u00e4rf\u00f6r ans\u00e5gs de orena och utesl\u00f6ts fr\u00e5n pr\u00e4st\u00e4mbetet."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "St\u00e5th\u00e5llaren sade till dem att de inte skulle \u00e4ta av det h\u00f6gheliga, f\u00f6rr\u00e4n en pr\u00e4st tr\u00e4dde fram med urim och tummim."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen utgjorde sammanlagt 42 360,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "f\u00f6rutom deras 7 337 tj\u00e4nare och tj\u00e4narinnor. De hade ocks\u00e5 245 s\u00e5ngare och s\u00e5ngerskor."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "De hade 736 h\u00e4star, 245 mul\u00e5snor,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "435 kameler och 6 720 \u00e5snor."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "N\u00e5gra bland huvudm\u00e4nnen f\u00f6r familjerna gav g\u00e5vor till arbetet. St\u00e5th\u00e5llaren gav till kassan 1 000 dariker i guld, dessutom 50 sk\u00e5lar och 530 pr\u00e4stdr\u00e4kter."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "N\u00e5gra av huvudm\u00e4nnen f\u00f6r familjerna gav till arbetskassan 20 000 dariker i guld och 2 200 minor i silver."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Det \u00f6vriga folkets g\u00e5vor utgjorde 20 000 dariker i guld, 2 000 minor i silver och dessutom 67 pr\u00e4stdr\u00e4kter."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna, leviterna, d\u00f6rrvaktarna, s\u00e5ngarna, en del av folket samt tempeltj\u00e4narna, ja, hela Israel bosatte sig i sina st\u00e4der."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lagen f\u00f6rel\u00e4ses - N\u00e4r sjunde m\u00e5naden kom och Israels barn bodde i sina st\u00e4der, samlades folket, alla som en man, p\u00e5 den \u00f6ppna platsen framf\u00f6r Vattenporten. De bad Esra, den skriftl\u00e4rde, att h\u00e4mta Mose lagbok, den som HERREN hade gett \u00e5t Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 kom pr\u00e4sten Esra med lagen till f\u00f6rsamlingen, till m\u00e4n och kvinnor, till alla som kunde f\u00f6rst\u00e5 vad de h\u00f6rde. Detta skedde p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i sjunde m\u00e5naden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han l\u00e4ste ur den p\u00e5 den \u00f6ppna platsen framf\u00f6r Vattenporten, fr\u00e5n tidig morgon till middagen, i n\u00e4rvaro av m\u00e4n och kvinnor och alla som kunde f\u00f6rst\u00e5. Och alla lyssnade till lagboken."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esra, den skriftl\u00e4rde, stod p\u00e5 en h\u00f6g tr\u00e4st\u00e4llning, som man hade gjort f\u00f6r detta tillf\u00e4lle. Bredvid honom stod Mattitja, Sema, Anaja, Uria, Hilkia och Maaseja p\u00e5 hans h\u00f6gra sida och till v\u00e4nster om honom Pedaja, Misael, Malkia, Hasum, Hasbaddana, Sakarja och Mesullam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Esra \u00f6ppnade boken inf\u00f6r allt folkets \u00f6gon ty han stod h\u00f6gre \u00e4n allt folket. Och n\u00e4r han \u00f6ppnade den, reste sig allt folket upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esra prisade HERREN, den store Guden, och allt folket svarade med uppr\u00e4ckta h\u00e4nder: &#34;Amen, Amen&#34;! Och de b\u00f6jde sig ner och tillbad HERREN med ansiktet mot marken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jesua, Bani, Serebja, Jamin, Ackub, Sabbetaj, Hodia, Maaseja, Kelita, Asarja, Josabad, Hanan, Pelaja och leviterna undervisade folket i lagen, medan folket stod d\u00e4r, var och en p\u00e5 sin plats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De l\u00e4ste ur boken, ur Guds lag, och utlade texten tydligt s\u00e5 att man f\u00f6rstod det som l\u00e4stes."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nehemja, st\u00e5th\u00e5llaren, och pr\u00e4sten Esra, den skriftl\u00e4rde, och leviterna som undervisade folket, sade till allt folket: &#34;Denna dag \u00e4r helig f\u00f6r HERREN, er Gud. S\u00f6rj inte och gr\u00e5t inte.&#34; Ty allt folket gr\u00e4t, n\u00e4r de h\u00f6rde lagens ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han sade till dem: &#34;G\u00e5 i v\u00e4g och \u00e4t er b\u00e4sta mat och drick ert s\u00f6taste vin och s\u00e4nd g\u00e5vor av detta till dem som inte har n\u00e5got f\u00e4rdigt, ty denna dag \u00e4r helig f\u00f6r v\u00e5r Gud. Var inte bedr\u00f6vade, ty gl\u00e4dje i HERREN \u00e4r er starkhet.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 leviterna lugnade allt folket och sade: &#34;Var stilla, ty dagen \u00e4r helig. Var inte bedr\u00f6vade.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och allt folket gick d\u00e5 iv\u00e4g och \u00e5t och drack, s\u00e4nde omkring g\u00e5vor och gjorde sig mycket glada, ty de hade f\u00f6rst\u00e5tt de ord man hade f\u00f6rkunnat f\u00f6r dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden - F\u00f6ljande dag samlades huvudm\u00e4nnen f\u00f6r hela folkets familjer, med pr\u00e4sterna och leviterna, hos Esra, den skriftl\u00e4rde, f\u00f6r att n\u00e4rmare studera lagens ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De fann skrivet i lagen att HERREN genom Mose hade befallt att Israels barn skulle bo i l\u00f6vhyddor under h\u00f6gtiden i sjunde m\u00e5naden,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och att man skulle kung\u00f6ra och l\u00e5ta utropa i alla deras st\u00e4der och i Jerusalem: &#34;G\u00e5 ut p\u00e5 bergen och h\u00e4mta l\u00f6v av olivtr\u00e4d, planterade eller vilda, och l\u00f6v av myrten, palmer och andra lummiga tr\u00e4d, och g\u00f6r l\u00f6vhyddor, s\u00e5 som det \u00e4r skrivet.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 begav sig folket ut och h\u00e4mtade s\u00e5dant och gjorde hyddor p\u00e5 tak och p\u00e5 g\u00e5rdar, var och en \u00e5t sig, likas\u00e5 p\u00e5 g\u00e5rdarna till Guds hus och p\u00e5 den \u00f6ppna platsen vid Vattenporten och p\u00e5 den \u00f6ppna platsen vid Efraimsporten."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hela f\u00f6rsamlingen, alla de som hade kommit tillbaka fr\u00e5n f\u00e5ngenskapen, gjorde l\u00f6vhyddor och bodde i dessa. Ty fr\u00e5n Josuas, Nuns sons, dagar \u00e4nda till denna dag hade Israels barn inte gjort s\u00e5. Och gl\u00e4djen var mycket stor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Esra l\u00e4ste ur Guds lagbok varje dag, fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen till den sista. De firade h\u00f6gtid i sju dagar, och p\u00e5 den \u00e5ttonde dagen h\u00f6lls en h\u00f6gtidsf\u00f6rsamling p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket bek\u00e4nner sina synder - P\u00e5 tjugofj\u00e4rde dagen i samma m\u00e5nad samlades Israels barn till fasta, kl\u00e4dda i sorgdr\u00e4kt och med jord p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De som var av Israels sl\u00e4kt avskilde sig fr\u00e5n alla fr\u00e4mlingar och tr\u00e4dde fram och bek\u00e4nde sina synder och sina f\u00e4ders missg\u00e4rningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De reste sig upp fr\u00e5n sin plats och man l\u00e4ste ur HERRENS, deras Guds, lagbok under en fj\u00e4rdedel av dagen. Under en annan fj\u00e4rdedel bek\u00e4nde de sina synder och tillbad HERREN, sin Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesua och Bani, Kadmiel, Sebanja, Bunni, Serebja, Bani och Kenani steg upp p\u00e5 leviternas plattform och ropade med h\u00f6g r\u00f6st till HERREN, sin Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leviterna Jesua och Kadmiel, Bani, Hasabneja, Serebja, Hodia, Sebanja och Petaja sade: &#34;Stig upp och prisa HERREN, er Gud, fr\u00e5n evighet till evighet! Lovat vare ditt h\u00e4rliga namn, som \u00e4r upph\u00f6jt \u00f6ver allt lov och pris."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du ensam \u00e4r HERREN. Du gjorde himlarna och himlarnas himmel och hela deras h\u00e4rskara, jorden och allt som \u00e4r p\u00e5 den, haven och allt som \u00e4r i dem, och du h\u00e5ller dem alla vid liv. Himlens h\u00e4rskara tillber dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du, HERRE, \u00e4r den Gud som utvalde Abram och f\u00f6rde honom ut fr\u00e5n det kaldeiska Ur och gav honom namnet Abraham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du fann hans hj\u00e4rta trofast inf\u00f6r dig och du sl\u00f6t f\u00f6rbund med honom: att ge \u00e5t hans efterkommande kananeernas, hetiternas, amoreernas, perisseernas, jebusiternas och girgaseernas land. Du l\u00e4t dina ord g\u00e5 i uppfyllelse, ty du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du s\u00e5g v\u00e5ra f\u00e4ders n\u00f6d i Egypten och h\u00f6rde deras rop vid R\u00f6da havet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du gjorde tecken och under mot farao, mot alla hans tj\u00e4nare och mot allt folket i hans land. Ty du visste hur \u00f6vermodigt egyptierna behandlade dem. Du gjorde dig ett namn, som \u00e4r detsamma \u00e4n idag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Havet delade du framf\u00f6r dem, s\u00e5 att de gick mitt igenom det p\u00e5 torr mark. Men deras f\u00f6rf\u00f6ljare s\u00e4nkte du i djupet, som en sten i v\u00e4ldiga vatten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Med en molnstod ledde du dem om dagen och med en eldstod om natten f\u00f6r att lysa dem p\u00e5 den v\u00e4g de skulle g\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00e5 Sinai berg steg du ner och du talade till dem fr\u00e5n himlen, gav dem r\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6reskrifter och sanna lagar, goda stadgar och bud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om din heliga sabbat gav du dem kunskap och bud, stadgar och lagar gav du dem genom din tj\u00e4nare Mose."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00f6d fr\u00e5n himlen gav du dem n\u00e4r de hungrade, vatten ur klippan l\u00e4t du komma n\u00e4r de t\u00f6rstade. Du bj\u00f6d dem g\u00e5 och ta i besittning det land som du med upplyft hand hade lovat ge dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men v\u00e5ra f\u00e4der handlade \u00f6vermodigt. De var h\u00e5rdnackade och lyssnade inte p\u00e5 dina befallningar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De v\u00e4grade lyssna och kom inte ih\u00e5g de under som du hade gjort bland dem. De var h\u00e5rdnackade och valde i sin upproriskhet en anf\u00f6rare f\u00f6r att v\u00e4nda tillbaka till sitt slaveri. Men du \u00e4r en Gud som f\u00f6rl\u00e5ter, n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig, sen till vrede och stor i n\u00e5d. Du \u00f6vergav dem inte,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "fast\u00e4n de gjorde sig en gjuten kalv och sade: &#34;Detta \u00e4r din gud, som har f\u00f6rt dig upp ur Egypten&#34;, och de gjorde sig skyldiga till stora h\u00e4delser."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men i din stora barmh\u00e4rtighet \u00f6vergav du dem \u00e4nd\u00e5 inte i \u00f6knen. Molnstoden vek inte ifr\u00e5n dem om dagen utan ledde dem p\u00e5 v\u00e4gen, och eldstoden upplyste om natten den v\u00e4g de skulle g\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din gode Ande gav du f\u00f6r att undervisa dem. Ditt manna nekade du inte deras mun, och vatten gav du dem n\u00e4r de t\u00f6rstade."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I fyrtio \u00e5r f\u00f6rs\u00f6rjde du dem i \u00f6knen, s\u00e5 att ingenting fattades dem. Deras kl\u00e4der blev inte utslitna, och deras f\u00f6tter svullnade inte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du gav dem riken och folk och delade ut \u00e5t dem olika omr\u00e5den. De intog Sichons land, det land som tillh\u00f6rde kungen i Hesbon, och det land som tillh\u00f6rde Og, kungen i Basan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deras barn gjorde du talrika som stj\u00e4rnorna p\u00e5 himlen. Du f\u00f6rde dem in i det land som du lovat deras f\u00e4der att komma till och ta i besittning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och deras barn kom och tog landet i besittning. Du kuvade f\u00f6r dem landets inv\u00e5nare, kananeerna, och gav dessa i deras hand, b\u00e5de kungarna och landets folk, och de gjorde med dem som de ville."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De intog bef\u00e4sta st\u00e4der och en b\u00f6rdig jord och tog i besittning hus fulla med allt gott, och uthuggna brunnar, ving\u00e5rdar, olivplanteringar och frukttr\u00e4d i m\u00e4ngd. De \u00e5t, blev m\u00e4tta och v\u00e4lm\u00e5ende och nj\u00f6t av din stora godhet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men de blev olydiga och upproriska mot dig, de kastade din lag bakom sin rygg. De d\u00f6dade dina profeter som varnade dem och ville f\u00e5 dem att v\u00e4nda om till dig. De gjorde sig skyldiga till grova h\u00e4delser."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 gav du dem i deras fienders hand och dessa f\u00f6rtryckte dem. Men i sin n\u00f6d ropade de till dig, och fr\u00e5n himlen h\u00f6rde du det. Efter din stora barmh\u00e4rtighet gav du dem befriare, som fr\u00e4lste dem ur deras fienders hand."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men n\u00e4r de kom till ro, gjorde de \u00e5ter det som var ont inf\u00f6r dig. D\u00e5 l\u00e4mnade du dem i deras fienders hand, s\u00e5 att dessa fick r\u00e5da \u00f6ver dem. Men \u00e5ter ropade de till dig, och fr\u00e5n himlen h\u00f6rde du det, du r\u00e4ddade dem efter din barmh\u00e4rtighet m\u00e5nga g\u00e5nger."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du f\u00f6rmanade dem f\u00f6r att f\u00f6ra dem tillbaka till din undervisning. Men de var \u00f6vermodiga och lyssnade inte p\u00e5 dina bud utan syndade mot dina f\u00f6reskrifter, fast\u00e4n den m\u00e4nniska som h\u00e5ller dem f\u00e5r leva genom dem. De var envisa och h\u00e5rdnackade och v\u00e4grade lyssna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du hade t\u00e5lamod med dem i m\u00e5nga \u00e5r och f\u00f6rmanade dem med din Ande genom dina profeter, men de lyssnade inte. D\u00e5 gav du dem i de fr\u00e4mmande folkens hand."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men du som \u00e4r rik p\u00e5 barmh\u00e4rtighet gjorde inte slut p\u00e5 dem och \u00f6vergav dem inte. Ty du \u00e4r en n\u00e5dig och barmh\u00e4rtig Gud."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och nu, v\u00e5r Gud, du store, v\u00e4ldige och fruktansv\u00e4rde Gud, du som h\u00e5ller f\u00f6rbundet och bevarar n\u00e5d, m\u00e5 du inte anse den pl\u00e5ga vara f\u00f6r ringa som har drabbat oss, v\u00e5ra kungar, v\u00e5ra furstar, v\u00e5ra pr\u00e4ster, v\u00e5ra profeter, v\u00e5ra f\u00e4der och hela ditt folk - fr\u00e5n de assyriska kungarnas dagar \u00e4nda till denna dag."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i allt det som har kommit \u00f6ver oss, ty du har visat dig trofast, men vi har varit ogudaktiga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u00e5ra kungar, v\u00e5ra furstar, v\u00e5ra pr\u00e4ster och v\u00e5ra f\u00e4der h\u00f6ll inte din lag och gav inte akt p\u00e5 dina bud och de varningar du gav dem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fast de levde i sitt eget rike med allt det goda som du sk\u00e4nkte dem i det vidstr\u00e4ckta och b\u00f6rdiga land som du gav dem, har de \u00e4nd\u00e5 inte tj\u00e4nat dig eller v\u00e4nt om fr\u00e5n sina onda g\u00e4rningar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Se, idag \u00e4r vi slavar, i det land som du gav \u00e5t v\u00e5ra f\u00e4der f\u00f6r att de skulle \u00e4ta dess frukt och dess goda, se, d\u00e4r \u00e4r vi slavar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dess rika sk\u00f6rd ges \u00e5t de kungar som du har satt \u00f6ver oss f\u00f6r v\u00e5ra synders skull. De r\u00e5der \u00f6ver v\u00e5ra kroppar och v\u00e5r boskap som de behagar, och vi \u00e4r i stor n\u00f6d.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "F\u00f6rbundets f\u00f6rnyelse och inneh\u00e5ll - P\u00e5 grund av allt detta sl\u00f6t vi ett fast f\u00f6rbund och satte upp det skriftligt. P\u00e5 skrivelsen, som f\u00f6rs\u00e5gs med sigill, stod v\u00e5ra furstars, v\u00e5ra leviters och v\u00e5ra pr\u00e4sters namn."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6ljande namn stod p\u00e5 skrivelserna som bar sigillen: Nehemja, st\u00e5th\u00e5llaren, Hakaljas son, och Sidkia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seraja, Asarja, Jeremia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pashur, Amarja, Malkia,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hattus, Sebanja, Malluk,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Harim, Meremot, Obadja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Daniel, Ginneton, Baruk,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mesullam, Abia, Mijamin,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maasja, Bilgaj, Semaja. Dessa var pr\u00e4sterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Leviterna var: Jesua, Asanjas son, Binnuj, av Henadads s\u00f6ner, Kadmiel,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och deras br\u00f6der: Sebanja, Hodia, Kelita, Pelaja, Hanan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mika, Rehob, Hasabja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sackur, Serebja, Sebanja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hodia, Bani och Beninu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Folkets huvudm\u00e4n var: Paros, Pahat-Moab, Elam, Sattu, Bani,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunni, Asgad, Bebaj,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Adonia, Bigvaj, Adin,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ater, Hiskia, Assur,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hodia, Hasum, Besaj,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Harif, Anatot, Nebaj,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Magpias, Mesullam, Hesir,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mesesabel, Sadok, Jaddua,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelatja, Hanan, Anaja,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hosea, Hananja, Hassub,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hallohes, Pilha, Sobek,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rehum, Hasabna, Maaseja,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ahia, Hanan, Anan,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Malluk, Harim och Baana."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f6rbundet - Det \u00f6vriga folket, pr\u00e4sterna, leviterna, d\u00f6rrvaktarna, s\u00e5ngarna, tempeltj\u00e4narna och alla de som hade avskilt sig fr\u00e5n de fr\u00e4mmande folken och v\u00e4nt sig till Guds lag, deras hustrur, s\u00f6ner och d\u00f6ttrar, alla de som hade kommit till kunskap och f\u00f6rst\u00e5nd,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "dessa sl\u00f6t sig till de mest ansedda bland sina br\u00f6der och svor dyrt och heligt att leva efter Guds lag, den som gavs genom Guds tj\u00e4nare Mose, och att de skulle h\u00e5lla fast vid och f\u00f6lja alla HERRENS, v\u00e5r Herres, bud, lagar och stadgar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi svor att vi inte skulle ge v\u00e5ra d\u00f6ttrar \u00e5t de fr\u00e4mmande folken och inte heller ta deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t v\u00e5ra s\u00f6ner."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e4r de fr\u00e4mmande folken f\u00f6rde in handelsvaror eller s\u00e4d till f\u00f6rs\u00e4ljning p\u00e5 sabbatsdagen, skulle vi inte k\u00f6pa det av dem p\u00e5 sabbat eller helgdag. Vi skulle l\u00e5ta vart sjunde \u00e5r vara fri\u00e5r och d\u00e5 avst\u00e5 fr\u00e5n alla slags krav."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vi f\u00f6rpliktade oss att varje \u00e5r ge en tredjedels sikel till tj\u00e4nsten i v\u00e5r Guds hus:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "till sk\u00e5debr\u00f6den och det dagliga matoffret, till det dagliga br\u00e4nnoffret och offren p\u00e5 sabbaterna, vid nym\u00e5naderna och h\u00f6gtiderna, till tackoffren och syndoffren f\u00f6r Israels f\u00f6rsoning och till allt arbete i v\u00e5r Guds hus."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vi, pr\u00e4sterna, leviterna och folket, kastade lott om vedoffret, hur man varje \u00e5r skulle f\u00f6ra det till v\u00e5r Guds hus p\u00e5 best\u00e4mda tider, efter v\u00e5ra familjer, och br\u00e4nna det p\u00e5 HERRENS, v\u00e5r Guds, altare s\u00e5 som det \u00e4r skrivet i lagen."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Till HERRENS hus skulle vi varje \u00e5r f\u00f6ra f\u00f6rstlingen av markens gr\u00f6da och f\u00f6rstlingen av all frukt p\u00e5 alla slags tr\u00e4d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e5 som det \u00e4r skrivet i lagen skulle vi ocks\u00e5 f\u00f6ra till Guds hus, till pr\u00e4sterna som gjorde tj\u00e4nst i v\u00e5r Guds hus, de f\u00f6rstf\u00f6dda av v\u00e5ra s\u00f6ner och av v\u00e5r boskap, och de f\u00f6rstf\u00f6dda av v\u00e5r n\u00f6tboskap och v\u00e5r sm\u00e5boskap."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och f\u00f6rstlingen av v\u00e5rt mj\u00f6l och v\u00e5ra offerg\u00e5vor och av allt slags tr\u00e4dfrukt, av vin och olja, skulle vi f\u00f6ra till pr\u00e4sterna, in i f\u00f6rr\u00e5dskamrarna till v\u00e5r Guds hus, och tionden av v\u00e5r jord till leviterna. Ty leviterna skulle ta emot tionden i alla de st\u00e4der d\u00e4r vi brukade jorden."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En pr\u00e4st, en av Arons s\u00f6ner, skulle vara med leviterna n\u00e4r de tog emot tionden. Och leviterna skulle f\u00f6ra tionden av sitt tionde upp till v\u00e5r Guds hus, in i f\u00f6rr\u00e5dshusets kamrar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ty b\u00e5de Israels barn och Levi barn skulle f\u00f6ra sin offerg\u00e5va av s\u00e4d, vin och olja in i dessa kamrar, d\u00e4r helgedomens k\u00e4rl och de tj\u00e4nstg\u00f6rande pr\u00e4sterna och d\u00f6rrvaktarna och s\u00e5ngarna var. Vi skall inte f\u00f6rsumma v\u00e5r Guds hus."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket som bodde i Jerusalem - Folkets furstar bodde i Jerusalem. Det \u00f6vriga folket kastade lott f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt var tionde man skulle utses att bo i Jerusalem, den heliga staden, medan nio tiondelar skulle bo i de andra st\u00e4derna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folket v\u00e4lsignade alla de m\u00e4n som frivilligt bosatte sig i Jerusalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta \u00e4r de huvudm\u00e4n i provinsen som bodde i Jerusalem. Men i Juda st\u00e4der bodde var och en i den stad d\u00e4r han hade sin \u00e4rvda besittning: vanliga israeliter, pr\u00e4ster, leviter och tempeltj\u00e4nare, likas\u00e5 \u00e4ttlingarna till Salomos tj\u00e4nare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I Jerusalem bodde en del av Juda s\u00f6ner och en del av Benjamins s\u00f6ner. Av Juda s\u00f6ner: Ataja, son till Ussia, son till Sakarja, son till Amarja, son till Sefatja, son till Mahalalel, av Peres s\u00f6ner,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och Maaseja, son till Baruk, son till Kol-Hose, son till Hasaja, son till Adaja, son till Jojarib, son till Sakarja, silonitens son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Peres \u00e4ttlingar som bodde i Jerusalem utgjorde tillsammans fyrahundrasextio\u00e5tta vapenf\u00f6ra m\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dessa var Benjamins s\u00f6ner: Sallu, son till Mesullam, son till Joed, son till Pedaja, son till Kolaja, son till Maaseja, son till Itiel, son till Jesaja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och n\u00e4rmast efter honom Gabbaj och Sallaj, niohundratjugo\u00e5tta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Joel, Sikris son, var tillsyningsman \u00f6ver dem, och Juda, Hassenuas son, var den andre i bef\u00e4let \u00f6ver staden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Av pr\u00e4sterna: Jedaja, Jojaribs son, Jakin,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seraja, son till Hilkia, son till Mesullam, son till Sadok, son till Merajot, son till Ahitub, fursten i Guds hus,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och deras br\u00f6der, som utf\u00f6rde arbetena i huset, \u00e5ttahundratjugotv\u00e5. Vidare Adaja, son till Jeroham, son till Pelaja, son till Amsi, son till Sakarja, son till Pashur, son till Malkia,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och hans br\u00f6der, huvudm\u00e4n f\u00f6r familjer, tv\u00e5hundrafyrtiotv\u00e5. Vidare Amassaj, son till Asarel, son till Asaj, son till Mesillemot, son till Immer,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och deras br\u00f6der, tappra och kraftfulla m\u00e4n, etthundratjugo\u00e5tta. Tillsyningsman \u00f6ver dem var Sabdiel, Haggedolims son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Av leviterna: Semaja, son till Hassub, son till Asrikam, son till Hasabja, son till Bunni,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och Sabbetaj och Josabad, som hade uppsikten \u00f6ver de yttre arbetena vid Guds hus och h\u00f6rde till leviternas huvudm\u00e4n,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "vidare Mattanja, son till Mika, son till Sabdi, son till Asaf, s\u00e5ngledaren som vid b\u00f6nen tog upp lovs\u00e5ngen, Bakbukja, den av hans br\u00f6der som var n\u00e4rmast efter honom, och Abda, son till Sammua, son till Galal, son till Jedutun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Leviterna i den heliga staden utgjorde tillsammans tv\u00e5hundra\u00e5ttiofyra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00f6rrvaktarna, Ackub, Talmon och deras br\u00f6der, som h\u00f6ll vakt vid portarna, var etthundrasjuttiotv\u00e5."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De \u00f6vriga israeliterna, pr\u00e4sterna och leviterna bodde i alla de andra st\u00e4derna i Juda, var och en i sin arvedel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men tempeltj\u00e4narna bodde p\u00e5 Ofel, och Siha och Gispa hade uppsikten \u00f6ver tempeltj\u00e4narna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tillsyningsman bland leviterna i Jerusalem vid arbetena i Guds hus var Ussi, son till Bani, son till Hasabaja, son till Mattanja, son till Mika, av Asafs s\u00f6ner, s\u00e5ngarna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty en kunglig f\u00f6rordning var utf\u00e4rdad ang\u00e5ende dem, och en best\u00e4md ordning var f\u00f6r varje dag fastst\u00e4lld f\u00f6r s\u00e5ngarna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petaja, Mesesabels son, av Judas son Seras s\u00f6ner, var kungens h\u00f6gra hand i varje sak som r\u00f6rde folket."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Folket i \u00f6vriga byar och orter - I byarna med tillh\u00f6rande utmarker bodde ocks\u00e5 en del av Juda barn: I Kirjat-Arba med underlydande orter, i Dibon med underlydande orter, i Jekabseel med dess byar,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "vidare i Jesua, Molada, Bet-Pelet"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och Hasar-Sual, och i Beer-Sheba med underlydande orter,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "i Siklag och i Mekona med underlydande orter,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "i En-Rimmon, Sorga, Jarmut,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sanoa, Adullam med deras byar, i Lakish med dess utmarker, i Aseka med underlydande orter. De slog sig ner fr\u00e5n Beer-Sheba \u00e4nda till Hinnoms dal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benjamins barn hade sina boningsorter fr\u00e5n Geba: i Mikmash och Aja, likas\u00e5 i Betel med underlydande orter,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "i Anatot, Nob, Ananja,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hasor, Rama, Gittajim,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hadid, Seboim, Neballat,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lod, Ono och Timmermansdalen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Av leviterna blev n\u00e5gra avdelningar fr\u00e5n Juda r\u00e4knade till Benjamin."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rteckning \u00f6ver pr\u00e4ster och leviter - Dessa var de pr\u00e4ster och leviter som drog upp med Serubbabel, Sealtiels son, och Jesua: Seraja, Jeremia, Esra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amarja, Malluk, Hattus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sekanja, Rehum, Meremot,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iddo, Ginnetoj, Abia,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mijamin, Maadja, Bilga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semaja, Jojarib, Jedaja,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sallu, Amok, Hilkia och Jedaja. Dessa var huvudm\u00e4n f\u00f6r pr\u00e4sterna och f\u00f6r sina br\u00f6der i Jesuas tid."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leviterna var: Jesua, Binnuj, Kadmiel, Serebja, Juda och Mattanja, som med sina br\u00f6der ledde tacks\u00e4gelsen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "vidare Bakbukja och Unni, deras br\u00f6der som hade sina platser mitt emot dem, under tj\u00e4nstg\u00f6ringen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4ttlingar till \u00f6verstepr\u00e4sten Jesua - Jesua blev far till Jojakim, Jojakim blev far till Eljasib, Eljasib blev far till Jojada,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jojada blev far till Jonatan och Jonatan blev far till Jaddua."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Huvudm\u00e4n f\u00f6r pr\u00e4sternas familjer - I Jojakims tid var huvudm\u00e4nnen f\u00f6r pr\u00e4sternas familjer f\u00f6ljande: f\u00f6r Seraja: Meraja, f\u00f6r Jeremia: Hananja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r Esra: Mesullam, f\u00f6r Amarja: Johanan,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "f\u00f6r Meliku: Jonatan, f\u00f6r Sebanja: Josef,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r Harim: Adna, f\u00f6r Merajot: Helkaj,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "f\u00f6r Iddo: Sakarja, f\u00f6r Ginneton: Mesullam,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r Abia: Sikri, f\u00f6r Minjamin och f\u00f6r Moadja: Piltaj,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r Bilga: Sammua, f\u00f6r Semaja: Jonatan,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "f\u00f6r Jojarib: Mattenaj, f\u00f6r Jedaja: Ussi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u00f6r Sallaj: Kallaj, f\u00f6r Amok: Eber,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r Hilkia: Hasabja, f\u00f6r Jedaja: Netanel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uppteckning av pr\u00e4sternas och leviternas familjer - I Eljasibs, Jojadas, Johanans och Jadduas tid blev huvudm\u00e4nnen f\u00f6r leviternas familjer upptecknade, likas\u00e5 pr\u00e4sterna, under persern Darejavesh regering."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Huvudm\u00e4nnen f\u00f6r Levi barns familjer \u00e4r upptecknade i Kr\u00f6nikeboken \u00e4nda till Johanans, Eljasibs sons tid."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f6rdelning av tj\u00e4nster i templet - Leviternas huvudm\u00e4n var Hasabja, Serebja och Jesua, Kadmiels son, och deras br\u00f6der, som stod mitt emot dem f\u00f6r att v\u00e4xelvis lova och tacka, s\u00e5 som gudsmannen David hade befallt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mattanja, Bakbukja, Obadja, Mesullam, Talmon och Ackub var d\u00f6rrvaktare och h\u00f6ll vakt \u00f6ver f\u00f6rr\u00e5dshusen vid portarna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dessa levde i Jojakims, Jesuas sons, Josadaks sons, tid och i st\u00e5th\u00e5llaren Nehemjas och pr\u00e4sten Esras, den skriftl\u00e4rdes tid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nehemja inviger stadsmuren - N\u00e4r Jerusalems mur skulle invigas, s\u00f6kte man upp leviterna \u00f6verallt d\u00e4r de bodde och f\u00f6rde dem till Jerusalem f\u00f6r att h\u00e5lla invigningsh\u00f6gtid och gl\u00e4djeh\u00f6gtid under tacks\u00e4gelse och s\u00e5ng, med cymbaler, psaltare och harpor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 samlades s\u00e5ngarnas s\u00f6ner fr\u00e5n trakten omkring Jerusalem och fr\u00e5n netofatiternas byar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fr\u00e5n Bet-Haggilgal och fr\u00e5n Gebas och Asmavets utmarker, ty s\u00e5ngarna hade byggt sig byar runt omkring Jerusalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna och leviterna renade sig och renade sedan folket, portarna och muren."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag l\u00e4t Juda furstar stiga upp p\u00e5 muren. D\u00e4refter ordnade jag tv\u00e5 stora lovs\u00e5ngsk\u00f6rer. Den ena gick till h\u00f6ger ovanp\u00e5 muren fram till Dyngporten."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bakom dem f\u00f6ljde Hosaja och ena h\u00e4lften av Juda furstar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "samt Asarja, Esra och Mesullam,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Juda, Benjamin, Semaja och Jeremia"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och n\u00e5gra av pr\u00e4sternas s\u00f6ner med trumpeter, vidare Sakarja, son till Jonatan, son till Semaja, son till Mattanja, son till Mikaja, son till Sackur, son till Asaf,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "och hans br\u00f6der Semaja, Asarel, Milalaj, Gilalaj, Maaj, Netanel och Juda samt Hanani med gudsmannen Davids musikinstrument. Esra, den skriftl\u00e4rde, gick framf\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De gick \u00f6ver K\u00e4llporten och rakt fram uppf\u00f6r trapporna till Davids stad, p\u00e5 trappan i muren ovanf\u00f6r Davids hus, \u00e4nda fram till Vattenporten mot \u00f6ster."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Efter den andra lovs\u00e5ngsk\u00f6ren, som gick \u00e5t motsatt h\u00e5ll, f\u00f6ljde jag med den andra h\u00e4lften av folket, ovanp\u00e5 muren, upp genom Ugnstornet \u00e4nda till Breda muren,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "vidare \u00f6ver Efraimsporten, Gamla porten och Fiskporten genom Hananeltornet och Hammeatornet \u00e4nda fram till F\u00e5rporten. De stannade vid F\u00e4ngelseporten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sedan stannade de b\u00e5da lovs\u00e5ngsk\u00f6rerna vid Guds hus, och \u00e4ven jag och ena h\u00e4lften av f\u00f6rest\u00e5ndarna tillsammans med mig,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "samt pr\u00e4sterna Eljakim, Maaseja, Minjamin, Mikaja, Eljoenaj, Sakarja och Hananja, med trumpeterna,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "och Maaseja, Semaja, Eleasar, Ussi, Johanan, Malkia, Elam och Eser. S\u00e5ngarna sj\u00f6ng under Jisrajas ledning."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De frambar p\u00e5 den dagen stora offer och gladde sig, ty Gud hade gett dem stor gl\u00e4dje. Ocks\u00e5 kvinnorna och barnen gladde sig, och gl\u00e4djen fr\u00e5n Jerusalem h\u00f6rdes vida omkring."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c5tg\u00e4rder f\u00f6r gudstj\u00e4nsten i templet - Vid samma tid tillsattes m\u00e4n som skulle f\u00f6rest\u00e5 f\u00f6rr\u00e5dskamrarna, d\u00e4r offerg\u00e5vor, f\u00f6rstlingsfrukter och tionden lades ner. Fr\u00e5n stads\u00e5krarna skulle de samla in det som enligt lagen tillf\u00f6ll pr\u00e4sterna och leviterna. Ty gl\u00e4dje r\u00e5dde i Juda \u00f6ver pr\u00e4sterna och leviterna som gjorde tj\u00e4nst."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dessa iakttog vad som var att iaktta vid gudstj\u00e4nsten och vid reningarna, och \u00e4ven s\u00e5ngarna och d\u00f6rrvaktarna utf\u00f6rde sin tj\u00e4nst s\u00e5 som David och hans son Salomo hade befallt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ty redan f\u00f6r l\u00e4nge sedan, p\u00e5 Davids och Asafs tid, fanns ledare f\u00f6r s\u00e5ngarna, och man sj\u00f6ng lovs\u00e5nger och tacks\u00e4gelses\u00e5nger till Gud."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Under Serubbabels och Nehemjas tid gav hela Israel till s\u00e5ngarna och d\u00f6rrvaktarna vad dessa f\u00f6r varje dag skulle ha. Man gav till leviterna deras helgade andel, och leviterna gav till Arons s\u00f6ner deras helgade andel."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avskiljande av fr\u00e4mmande folk - Den dagen l\u00e4ste man ur Moses bok f\u00f6r folket. D\u00e4r fann man skrivet att ingen ammonit eller moabit n\u00e5gonsin skulle f\u00e5 komma in i Guds f\u00f6rsamling,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ty de hade inte kommit Israels barn till m\u00f6tes med mat och dryck utan hade lejt Bileam emot dem till att f\u00f6rbanna dem. Men v\u00e5r Gud v\u00e4nde f\u00f6rbannelsen till v\u00e4lsignelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r de hade h\u00f6rt lagen, avskilde de alla fr\u00e4mlingar fr\u00e5n Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nehemjas reformer - En tid dessf\u00f6rinnan hade pr\u00e4sten Eljasib, en sl\u00e4kting till Tobia, blivit utsedd att f\u00f6rest\u00e5 kamrarna i v\u00e5r Guds hus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han hade inrett ett stort rum \u00e5t Tobia, d\u00e4r man tidigare brukade l\u00e4gga matoffret, r\u00f6kelsen och k\u00e4rlen och det tionde av s\u00e4d, vin och olja som var best\u00e4md \u00e5t leviterna, s\u00e5ngarna och d\u00f6rrvaktarna, likas\u00e5 offerg\u00e5van till pr\u00e4sterna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan allt detta h\u00e4nde befann jag mig inte i Jerusalem, ty i den babyloniske kungen Artasastas trettioandra regerings\u00e5r hade jag kommit tillbaka till kungen. Men sedan jag efter en tid bett kungen om tillst\u00e5nd,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "begav jag mig till Jerusalem. D\u00e4r fick jag veta allt det onda som Eljasib hade gjort f\u00f6r Tobias skull, d\u00e5 han hade inrett ett rum \u00e5t honom i f\u00f6rg\u00e5rdarna till Guds hus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag tog mycket illa vid mig och l\u00e4t kasta allt Tobias bohag ut ur rummet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4refter befallde jag att man skulle rena rummen, och d\u00e4r st\u00e4llde jag \u00e5ter in k\u00e4rlen i Guds hus, och matoffret och r\u00f6kelsen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag fick ocks\u00e5 veta att man inte gett leviterna deras andel. Leviterna och s\u00e5ngarna hade d\u00e4rf\u00f6r \u00e5terv\u00e4nt var och en till sitt jordstycke i st\u00e4llet f\u00f6r att sk\u00f6ta sin tj\u00e4nst."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag f\u00f6rebr\u00e5dde f\u00f6rest\u00e5ndarna detta och sade: &#34;Varf\u00f6r har Guds hus blivit f\u00f6rsummat?&#34; Jag h\u00e4mtade dem tillbaka och l\u00e4t dem inst\u00e4lla sig p\u00e5 sina platser."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hela Juda f\u00f6rde fram sitt tionde av s\u00e4d, vin och olja till f\u00f6rr\u00e5dshusen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag satte pr\u00e4sten Selemja och Sadok, den skriftl\u00e4rde, och Pedaja, en av leviterna, till f\u00f6rvaltare \u00f6ver f\u00f6rr\u00e5dshusen och gav dem som hj\u00e4lp Hanan, son till Sackur, son till Mattanja. Ty dessa betraktades som p\u00e5litliga, och de skulle nu ha hand om utdelningen \u00e5t sina br\u00f6der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig, min Gud, och utpl\u00e5na inte vad jag av k\u00e4rlek har gjort f\u00f6r min Guds hus och f\u00f6r tj\u00e4nstg\u00f6ringen d\u00e4r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vid samma tid s\u00e5g jag i Juda hur man trampade vinpressarna p\u00e5 sabbaten och f\u00f6rde hem s\u00e4d som man lastade p\u00e5 \u00e5snor, likas\u00e5 vin, druvor och fikon och allt m\u00f6jligt som kunde b\u00e4ras och f\u00f6rde det till Jerusalem p\u00e5 sabbatsdagen. Jag varnade dem n\u00e4r de s\u00e5lde dessa f\u00f6rn\u00f6denheter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tyrierna, som vistades d\u00e4r, f\u00f6rde in fisk och alla slags varor och s\u00e5lde dem p\u00e5 sabbaten till judarna och i Jerusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rebr\u00e5dde jag de f\u00f6rn\u00e4ma m\u00e4nnen i Juda och sade till dem: &#34;Hur kan ni handla s\u00e5 illa och vanhelga sabbatsdagen?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Var det inte d\u00e4rf\u00f6r att era f\u00e4der gjorde s\u00e5dant som v\u00e5r Gud l\u00e4t alla dessa olyckor komma \u00f6ver oss och denna stad? Och nu drar ni \u00e4nnu mer vrede \u00f6ver Israel genom att vanhelga sabbaten!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 snart det b\u00f6rjade bli m\u00f6rkt i Jerusalems portar f\u00f6re sabbaten, befallde jag att man skulle st\u00e4nga d\u00f6rrarna och att de inte skulle \u00f6ppnas f\u00f6rr\u00e4n efter sabbaten. Jag st\u00e4llde n\u00e5gra av mina tj\u00e4nare p\u00e5 vakt vid portarna f\u00f6r att inga varor skulle kunna f\u00f6ras in p\u00e5 sabbatsdagen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 stannade k\u00f6pm\u00e4n och f\u00f6rs\u00e4ljare av alla slags varor utanf\u00f6r Jerusalem \u00f6ver natten, och det b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men jag varnade dem och sade till dem: &#34;Varf\u00f6r \u00f6vernattar ni framf\u00f6r muren? Om ni g\u00f6r s\u00e5 en g\u00e5ng till, skall jag l\u00e5ta min hand drabba er.&#34; Fr\u00e5n den stunden kom de inte mer p\u00e5 sabbaten."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag befallde leviterna att de skulle rena sig och komma f\u00f6r att h\u00e5lla vakt vid portarna, s\u00e5 att sabbaten kunde h\u00e5llas helig. T\u00e4nk ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig, min Gud, och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver mig efter din stora godhet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden s\u00e5g jag ocks\u00e5 judiska m\u00e4n som hade tagit till sig asdoditiska, ammonitiska och moabitiska kvinnor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e4lften av deras barn talade asdoditiska eller n\u00e5got av de andra folkens spr\u00e5k, och de kunde inte tala judiska."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rebr\u00e5dde jag dem detta och f\u00f6rbannade dem, och n\u00e5gra slog jag och drog i h\u00e5ret. Jag l\u00e4t dem sv\u00e4ra vid Gud och sade: &#34;Ni skall inte ge era d\u00f6ttrar \u00e5t deras s\u00f6ner och inte ta deras d\u00f6ttrar till hustrur \u00e5t era s\u00f6ner eller \u00e5t er sj\u00e4lva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var det inte just s\u00e5 som Salomo, Israels kung, syndade? Det fanns bland de m\u00e5nga hednafolken ingen kung lik honom, och han var \u00e4lskad av sin Gud, och Gud satte honom till kung \u00f6ver hela Israel. Men ocks\u00e5 honom f\u00f6rf\u00f6rde de fr\u00e4mmande kvinnorna till synd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och nu h\u00f6r vi om er att ni har gjort s\u00e5 mycket ont och varit otrogna mot v\u00e5r Gud, genom att ni gift er med fr\u00e4mmande kvinnor!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En son till Jojada, \u00f6verstepr\u00e4sten Eljasibs son, var sv\u00e4rson till horoniten Sanballat. Honom drev jag bort fr\u00e5n mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 dem, min Gud, ty de har fl\u00e4ckat ner pr\u00e4st\u00e4mbetet och pr\u00e4st\u00e4mbetets och leviternas f\u00f6rbund!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e5 renade jag folket fr\u00e5n allt fr\u00e4mmande och fastst\u00e4llde vad pr\u00e4sterna och leviterna skulle iaktta, var och en i sin uppgift,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "hur vedoffret och f\u00f6rstlingsg\u00e5vorna skulle avl\u00e4mnas p\u00e5 best\u00e4mda tider och ang\u00e5ende f\u00f6rstlingsg\u00e5vorna. T\u00e4nk p\u00e5 detta, min Gud, mig till godo!"
                }
            }
        }
    }
}