{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels f\u00f6rsta folkr\u00e4kning - HERREN talade till Mose i Sinai \u00f6ken, i uppenbarelset\u00e4ltet, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i andra m\u00e5naden av det andra \u00e5ret efter deras utt\u00e5g ur Egyptens land. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;R\u00e4kna antalet av Israels barn, hela deras menighet efter deras sl\u00e4kter och familjer, med uppr\u00e4kning av namnen p\u00e5 alla m\u00e4n, var person f\u00f6r sig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "alla vapenf\u00f6ra i Israel som \u00e4r tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre. Du och Aron skall inm\u00f6nstra dem efter deras h\u00e4ravdelningar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En man fr\u00e5n varje stam skall vara med er, den som \u00e4r huvudman f\u00f6r sin stams familjer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de m\u00e4n som skall bist\u00e5 er: Av Ruben: Elisur, Sedeurs son;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "av Simeon: Selumiel, Surisaddajs son;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "av Juda: Nahson, Amminadabs son;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "av Isaskar: Netanel, Suars son;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "av Sebulon: Eliab, Helons son;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "av Josefs barn: av Efraim: Elisama, Ammihuds son; av Manasse: Gamliel, Pedasurs son;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "av Benjamin: Abidan, Gideonis son;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "av Dan: Ahieser, Ammisaddajs son;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "av Aser: Pagiel, Okrans son;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "av Gad: Eljasaf, Deguels son;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "av Naftali: Ahira, Enans son.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessa var utvalda fr\u00e5n menigheten, de var ledare f\u00f6r sina f\u00e4ders stammar, stamh\u00f6vdingar i Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mose och Aron tog till sig dessa namngivna m\u00e4n."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De samlade hela menigheten p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i andra m\u00e5naden, och folket blev inf\u00f6rt i f\u00f6rteckningen efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, de som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre, varje person f\u00f6r sig,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "allt s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose. Och han m\u00f6nstrade dem i Sinai \u00f6ken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Avkomlingarna till Rubens, Israels f\u00f6rstf\u00f6ddes, s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, var person f\u00f6r sig, samtliga vapenf\u00f6ra m\u00e4n som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Rubens stam, utgjorde 46 500."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avkomlingarna till Simeons s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, s\u00e5 m\u00e5nga som inm\u00f6nstrades, var och en r\u00e4knad, var person f\u00f6r sig, samtliga vapenf\u00f6ra m\u00e4n som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Simeons stam, utgjorde 59 300."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Avkomlingarna till Gads s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Gads stam, utgjorde 45 650."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avkomlingarna till Judas s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Juda stam, utgjorde 74 600."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Avkomlingarna till Isaskars s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Isaskars stam, utgjorde 54 400."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Avkomlingarna till Sebulons s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Sebulons stam, utgjorde 57 400."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Avkomlingarna till Josefs s\u00f6ner: Avkomlingarna till Efraims s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Efraims stam, utgjorde 40 500."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Avkomlingarna till Manasses s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Manasse stam, utgjorde 32 200."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Avkomlingarna till Benjamins s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Benjamins stam, utgjorde 35 400."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Avkomlingarna till Dans s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Dans stam, utgjorde 62 700."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Avkomlingarna till Asers s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Asers stam, utgjorde 41 500."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Avkomlingarna till Naftalis s\u00f6ner, upptecknade efter sina sl\u00e4kter och familjer, var och en r\u00e4knad, samtliga vapenf\u00f6ra som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "de som inm\u00f6nstrades av Naftali stam, utgjorde 53 400."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Dessa var de inm\u00f6nstrade, de som blev inm\u00f6nstrade av Mose och Aron och Israels h\u00f6vdingar, tolv m\u00e4n som var och en f\u00f6retr\u00e4dde sin stamfamilj."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Och alla de av Israels barn som blev inm\u00f6nstrade efter sina familjer, alla vapenf\u00f6ra i Israel som var tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "alla dessa inm\u00f6nstrade utgjorde 603 550."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Men leviterna i sin f\u00e4dernestam blev inte inm\u00f6nstrade med de \u00f6vriga."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ty HERREN hade sagt till Mose:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Endast Levi stam skall du inte inm\u00f6nstra, och du skall inte r\u00e4kna deras antal med Israels barn,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "utan du skall f\u00f6rordna leviterna att f\u00f6rest\u00e5 vittnesb\u00f6rdets tabernakel med alla dess redskap och tillbeh\u00f6r. De skall b\u00e4ra tabernaklet och alla dess redskap och g\u00f6ra tj\u00e4nst vid det. Runt omkring tabernaklet skall de ha sitt l\u00e4ger."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00e4r tabernaklet skall bryta upp skall leviterna ta ner det, och n\u00e4r tabernaklet skall s\u00e4ttas upp skall leviterna s\u00e4tta upp det. Om n\u00e5gon annan kommer n\u00e4ra det, skall han d\u00f6das."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Israels barn skall resa sina t\u00e4lt var och en i sitt l\u00e4ger och var och en under sitt baner, efter sina h\u00e4ravdelningar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Men leviterna skall sl\u00e5 l\u00e4ger runt omkring vittnesb\u00f6rdets tabernakel, f\u00f6r att inte vrede skall drabba Israels barns menighet. Och leviterna skall ha ansvaret f\u00f6r vittnesb\u00f6rdets tabernakel och dess sk\u00f6tsel."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Israels barn gjorde s\u00e5, de gjorde i allt som HERREN hade befallt Mose."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stammarnas olika l\u00e4gerplatser - HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Israels barn skall sl\u00e5 l\u00e4ger, var och en under sitt baner, vid de f\u00e4lttecken som h\u00f6r till deras s\u00e4rskilda familjer. Runt omkring uppenbarelset\u00e4ltet skall de sl\u00e5 l\u00e4ger, p\u00e5 n\u00e5got avst\u00e5nd fr\u00e5n det."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 framsidan, \u00f6sterut, skall Juda sl\u00e5 l\u00e4ger under sitt baner efter sina h\u00e4ravdelningar. Ledare f\u00f6r Juda barn skall vara Nahson, Amminadabs son,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 74 600 man."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bredvid honom skall Isaskars stam sl\u00e5 l\u00e4ger. Ledare f\u00f6r Isaskars barn skall vara Netanel, Suars son,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 54 400 man."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st Sebulons stam, och ledare f\u00f6r Sebulons barn skall vara Eliab, Helons son,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 57 400 man."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla de inm\u00f6nstrade som tillh\u00f6r Juda l\u00e4ger utg\u00f6r 186 400 man, delade i sina h\u00e4ravdelningar. De skall bryta upp f\u00f6rst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ruben skall sl\u00e5 l\u00e4ger under sitt baner s\u00f6derut efter sina h\u00e4ravdelningar. Ledare f\u00f6r Rubens barn skall vara Elisur, Sedeurs son,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 46 500 man."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bredvid honom skall Simeons stam sl\u00e5 l\u00e4ger, och ledare f\u00f6r Simeons barn skall vara Selumiel, Surisaddajs son,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 59 300 man."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st Gads stam, och ledare f\u00f6r Gads barn skall vara Eljasaf, Reguels son,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 45 650 man."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alla de inm\u00f6nstrade som tillh\u00f6r Rubens l\u00e4ger utg\u00f6r 151 450 man, delade i sina h\u00e4ravdelningar. De skall bryta upp som nummer tv\u00e5."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan skall uppenbarelset\u00e4ltet g\u00e5 med leviternas l\u00e4ger i mitten av l\u00e4gren. I den ordning de sl\u00e5r l\u00e4ger skall de ocks\u00e5 g\u00e5, var och en p\u00e5 sin plats, under sina baner."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Efraim skall sl\u00e5 l\u00e4ger under sitt baner v\u00e4sterut, efter sina h\u00e4ravdelningar. Ledare f\u00f6r Efraims barn skall vara Elisama, Ammihuds son,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 40 500 man."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bredvid honom skall Manasse stam sl\u00e5 l\u00e4ger, och ledare f\u00f6r Manasse barn skall vara Gamliel, Pedasurs son,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 32 200 man."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st Benjamins stam, och ledare f\u00f6r Benjamins barn skall vara Abidan, Gideonis son,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 35 400 man."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alla de inm\u00f6nstrade som tillh\u00f6r Efraims l\u00e4ger utg\u00f6r 108 100 man, delade i sina h\u00e4ravdelningar. De skall bryta upp som nummer tre."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dan skall sl\u00e5 l\u00e4ger under sitt baner norrut, efter sina h\u00e4ravdelningar. Ledare f\u00f6r Dans barn skall vara Ahieser, Ammisaddajs son,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 62 700 man."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bredvid honom skall Asers stam sl\u00e5 l\u00e4ger, och ledare f\u00f6r Asers barn skall vara Pagiel, Okrans son,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 41 500 man."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e4rn\u00e4st Naftali stam, och ledare f\u00f6r Naftalis barn skall vara Ahira, Enans son,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "med de inm\u00f6nstrade som utg\u00f6r hans h\u00e4r, 53 400 man."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alla de inm\u00f6nstrade som tillh\u00f6r Dans l\u00e4ger utg\u00f6r 157 600 man. De skall bryta upp sist, under sitt baner.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dessa var de av Israels barn som inm\u00f6nstrades efter sina familjer. Alla som efter sina h\u00e4ravdelningar inm\u00f6nstrades i l\u00e4gren utgjorde 603 550 man."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men leviterna inm\u00f6nstrades inte med de andra israeliterna, ty s\u00e5 hade HERREN befallt Mose."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israels barn gjorde i allt s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose. De slog l\u00e4ger under sina baner, och de br\u00f6t upp var och en i sin sl\u00e4kt, efter sin familj."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det levitiska pr\u00e4st\u00e4mbetet - Detta \u00e4r ber\u00e4ttelsen om Arons och Moses sl\u00e4kt vid den tid d\u00e5 HERREN talade med Mose p\u00e5 Sinai berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arons s\u00f6ner hette Nadab, den f\u00f6rstf\u00f6dde, och Abihu, Eleasar och Itamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Detta var namnen p\u00e5 Arons s\u00f6ner, de smorda pr\u00e4sterna, som hade invigts till att vara pr\u00e4ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men Nadab och Abihu dog inf\u00f6r HERRENS ansikte, n\u00e4r de bar fram fr\u00e4mmande eld inf\u00f6r HERREN i Sinai \u00f6ken, och de hade inga s\u00f6ner. D\u00e4rf\u00f6r var Eleasar och Itamar pr\u00e4ster under sin fader Aron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Levi stam skall du f\u00f6ra hit och l\u00e5ta dem st\u00e5 inf\u00f6r pr\u00e4sten Aron f\u00f6r att betj\u00e4na honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skall utf\u00f6ra vad som \u00e5ligger honom och hela menigheten inf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet genom att g\u00f6ra tj\u00e4nst vid tabernaklet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och de skall ha v\u00e5rden om uppenbarelset\u00e4ltets alla tillbeh\u00f6r och iaktta vad som \u00e5ligger Israels barn genom att tj\u00e4nstg\u00f6ra vid tabernaklet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du skall ge leviterna \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner. De skall ges \u00e5t honom som en g\u00e5va fr\u00e5n Israels barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men Aron och hans s\u00f6ner skall du \u00e5l\u00e4gga ansvaret f\u00f6r pr\u00e4sttj\u00e4nsten. Om n\u00e5gon annan inkr\u00e4ktar p\u00e5 den, skall han d\u00f6das.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN sade till Mose:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Se, jag har sj\u00e4lv bland Israels barn tagit ut leviterna i st\u00e4llet f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda bland Israels barn, alla som \u00f6ppnar moderlivet. Leviterna skall tillh\u00f6ra mig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ty alla f\u00f6rstf\u00f6dda tillh\u00f6r mig. P\u00e5 den dag d\u00e5 jag slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egyptens land helgade jag \u00e5t mig allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Israel, b\u00e5de bland m\u00e4nniskor och boskap. De tillh\u00f6r mig. Jag \u00e4r HERREN.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN talade till Mose i Sinai \u00f6ken. Han sade:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;M\u00f6nstra Levi barn efter deras familjer och sl\u00e4kter. Alla av manligt k\u00f6n som \u00e4r en m\u00e5nad eller \u00e4ldre skall du r\u00e4kna.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose inm\u00f6nstrade dem enligt HERRENS ord s\u00e5 som han hade blivit befalld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och detta \u00e4r Levis s\u00f6ner, de hette: Gerson, Kehat och Merari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Detta \u00e4r namnen p\u00e5 Gersons s\u00f6ner efter sina sl\u00e4kter: Libni och Simei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kehats s\u00f6ner efter sina sl\u00e4kter var Amram och Jishar, Hebron och Ussiel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Meraris s\u00f6ner efter sina sl\u00e4kter var Mahli och Musi. Dessa var leviternas sl\u00e4kter efter deras familjer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fr\u00e5n Gerson h\u00e4rstammade libniternas sl\u00e4kt och simeiternas sl\u00e4kt. Dessa var gersoniternas sl\u00e4kter."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De av dem som inm\u00f6nstrades, sedan man r\u00e4knat in alla av manligt k\u00f6n som var en m\u00e5nad eller \u00e4ldre, utgjorde 7 500."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gersoniternas sl\u00e4kter hade sitt l\u00e4ger bakom tabernaklet, v\u00e4sterut."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Furste f\u00f6r gersoniternas stamfamilj var Eljasaf, Laels son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gersons barn skulle vid uppenbarelset\u00e4ltet ha v\u00e5rden om tabernaklet och t\u00e4ltet med dess \u00f6verdrag, och om f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "om f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r ing\u00e5ngen till f\u00f6rg\u00e5rden som omgav tabernaklet och altaret, vidare om alla t\u00e4ltlinor, ja, allt arbete som h\u00f6rde till detta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fr\u00e5n Kehat h\u00e4rstammade amramiternas sl\u00e4kt, jishariternas sl\u00e4kt, hebroniternas sl\u00e4kt och ussieliternas sl\u00e4kt. Dessa var kehatiternas sl\u00e4kter."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r man r\u00e4knade alla av manligt k\u00f6n som var en m\u00e5nad eller \u00e4ldre utgjorde de 8 600. Dessa skulle ha v\u00e5rden om de heliga f\u00f6rem\u00e5len."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kehatiternas sl\u00e4kter hade sitt l\u00e4ger vid s\u00f6dra sidan av tabernaklet."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ledare f\u00f6r de kehatitiska sl\u00e4kternas stamfamilj var Elisafan, Ussiels son."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De skulle ha v\u00e5rden om arken, bordet, ljusstaken, altarna och de tillbeh\u00f6r till de heliga f\u00f6rem\u00e5len som anv\u00e4ndes vid tj\u00e4nsten, likas\u00e5 om f\u00f6rh\u00e4nget och allt arbetet med det."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men h\u00f6gste ledare f\u00f6r alla leviterna var Eleasar, pr\u00e4sten Arons son. Han hade tillsyn \u00f6ver dem som ansvarade f\u00f6r helgedomen och dess sk\u00f6tsel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fr\u00e5n Merari h\u00e4rstammade mahliternas sl\u00e4kt och musiternas sl\u00e4kt. Dessa var merariternas sl\u00e4kter."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De av dem som inm\u00f6nstrades, sedan man r\u00e4knat in alla av manligt k\u00f6n som var en m\u00e5nad eller \u00e4ldre, utgjorde 6 200."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ledare f\u00f6r de meraritiska sl\u00e4kternas stamfamilj var Suriel, Abihails son. De hade sitt l\u00e4ger vid norra sidan av tabernaklet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och Meraris barn fick till uppgift att ha v\u00e5rden om br\u00e4dorna till tabernaklet, dess tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och fotstycken och om alla dess tillbeh\u00f6r - allt arbete med dessa f\u00f6rem\u00e5l,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "likas\u00e5 om stolparna till f\u00f6rg\u00e5rden runt omkring med deras fotstycken, pluggar och linor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mitt f\u00f6r tabernaklet p\u00e5 framsidan, mitt f\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet \u00f6sterut, hade Mose och Aron och hans s\u00f6ner sitt l\u00e4ger. P\u00e5 Israels barns v\u00e4gnar var de ansvariga f\u00f6r v\u00e5rden av helgedomen. Men om n\u00e5gon fr\u00e4mmande kom n\u00e4ra det heliga, skulle han d\u00f6das."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De inm\u00f6nstrade leviterna, som Mose och Aron p\u00e5 HERRENS befallning inm\u00f6nstrade efter deras sl\u00e4kter, alla av manligt k\u00f6n som var en m\u00e5nad eller \u00e4ldre, utgjorde tillsammans 22 000."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: &#34;M\u00f6nstra alla f\u00f6rstf\u00f6dda av manligt k\u00f6n bland Israels barn, alla som \u00e4r en m\u00e5nad eller \u00e4ldre, och r\u00e4kna antalet namn."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och tag ut \u00e5t mig leviterna - ty jag \u00e4r HERREN - i st\u00e4llet f\u00f6r alla f\u00f6rstf\u00f6dda bland Israels barn, och leviternas boskap i st\u00e4llet f\u00f6r allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland Israels barns boskap.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Mose m\u00f6nstrade alla f\u00f6rstf\u00f6dda bland Israels barn, s\u00e5 som HERREN hade befallt honom."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Och de f\u00f6rstf\u00f6dda av manligt k\u00f6n, varje namn r\u00e4knat av de inm\u00f6nstrade som var en m\u00e5nad eller \u00e4ldre, utgjorde 22 273."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "&#34;Tag ut leviterna i st\u00e4llet f\u00f6r allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland Israels barn och leviternas boskap i st\u00e4llet f\u00f6r deras boskap. Leviterna skall tillh\u00f6ra mig. Jag \u00e4r HERREN."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Men f\u00f6r att l\u00f6sa de 273 personer av Israels barns f\u00f6rstf\u00f6dda som \u00f6verstiger leviternas antal,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "skall du ta fem siklar silver f\u00f6r varje person. Du skall ta upp dem efter helgedomssikelns vikt, sikeln r\u00e4knad till tjugo gera."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dessa pengar skall du ge \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner till l\u00f6sen f\u00f6r de \u00f6vertaliga bland dem.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Mose tog l\u00f6sensumman fr\u00e5n de \u00f6vertaliga, n\u00e4r man r\u00e4knade dem som var l\u00f6sta genom leviterna."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Av Israels barns f\u00f6rstf\u00f6dda tog han emot pengarna, 1 365 siklar efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Och Mose gav l\u00f6sensumman \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner, efter HERRENS ord och befallning till Mose."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kehatiternas tj\u00e4nstg\u00f6ring - HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;R\u00e4kna antalet av Kehats s\u00f6ner bland leviterna efter deras sl\u00e4kter och familjer,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fr\u00e5n trettio \u00e5r eller \u00e4ldre, upp till femtio \u00e5r, alla arbetsf\u00f6ra m\u00e4n som kan g\u00f6ra tj\u00e4nst vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Detta \u00e4r den tj\u00e4nst som kehatiterna skall ha vid uppenbarelset\u00e4ltet: att ta v\u00e5rd om de h\u00f6gheliga f\u00f6rem\u00e5len."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4gret bryter upp skall Aron och hans s\u00f6ner g\u00e5 in och ta ner den f\u00f6rl\u00e5t som h\u00e4nger framf\u00f6r arken, och med den skall de \u00f6vert\u00e4cka vittnesb\u00f6rdets ark."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6ver f\u00f6rl\u00e5ten skall de l\u00e4gga ett \u00f6verdrag av tahasskinn och \u00f6ver det breda ut en v\u00e4vnad, helt m\u00f6rkbl\u00e5. Sedan skall de s\u00e4tta in st\u00e4ngerna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ver sk\u00e5debr\u00f6dsbordet skall de breda en m\u00f6rkbl\u00e5 v\u00e4vnad, och p\u00e5 den skall de st\u00e4lla faten, sk\u00e5larna och b\u00e4garna samt kannorna till drickoffren. &#39;Det best\u00e4ndiga br\u00f6det&#39; skall ocks\u00e5 l\u00e4ggas p\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ver detta skall de breda en karmosinr\u00f6d v\u00e4vnad och t\u00e4cka \u00f6ver den med ett \u00f6verdrag av tahasskinn. Sedan skall de s\u00e4tta in st\u00e4ngerna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och de skall ta en m\u00f6rkbl\u00e5 v\u00e4vnad och t\u00e4cka \u00f6ver ljusstaken och dess lampor, lampt\u00e4nger och brickor samt alla de oljek\u00e4rl som h\u00f6r till den och som anv\u00e4nds vid tj\u00e4nstg\u00f6ringen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedan skall de l\u00e4gga den med alla dess tillbeh\u00f6r i ett \u00f6verdrag av tahasskinn och l\u00e4gga allt p\u00e5 en b\u00e5r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6ver det gyllene altaret skall de breda en m\u00f6rkbl\u00e5 v\u00e4vnad och t\u00e4cka \u00f6ver den med ett \u00f6verdrag av tahasskinn. Sedan skall de s\u00e4tta in st\u00e4ngerna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de skall ta alla redskap vid tj\u00e4nstg\u00f6ringen, de som anv\u00e4nds vid tj\u00e4nstg\u00f6ringen i helgedomen, och l\u00e4gga dem i en m\u00f6rkbl\u00e5 v\u00e4vnad och t\u00e4cka \u00f6ver dem med ett \u00f6verdrag av tahasskinn och l\u00e4gga dem p\u00e5 en b\u00e5r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De skall ocks\u00e5 ta bort askan fr\u00e5n altaret och breda en purpurr\u00f6d v\u00e4vnad \u00f6ver det,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och d\u00e4r skall de l\u00e4gga alla tillbeh\u00f6r som anv\u00e4nds under tj\u00e4nstg\u00f6ringen vid det: eldfaten, gafflarna, skovlarna och sk\u00e5larna, altarets alla tillbeh\u00f6r. \u00d6ver detta skall de breda ett \u00f6verdrag av tahasskinn och sedan s\u00e4tta in st\u00e4ngerna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r l\u00e4gret skall bryta upp och Aron och hans s\u00f6ner har t\u00e4ckt \u00f6ver de heliga f\u00f6rem\u00e5len och alla dess tillbeh\u00f6r, skall d\u00e4refter Kehats barn komma f\u00f6r att b\u00e4ra. Men de f\u00e5r inte r\u00f6ra vid de heliga f\u00f6rem\u00e5len, ty d\u00e5 skall de d\u00f6. Detta \u00e4r vad Kehats barn har att b\u00e4ra av det som h\u00f6r till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eleasar, pr\u00e4sten Arons son, skall ha ansvar f\u00f6r oljan till ljusstaken, den v\u00e4ldoftande r\u00f6kelsen, det dagliga matoffret och sm\u00f6rjelseoljan. Han har ansvaret f\u00f6r hela tabernaklet och f\u00f6r allt som finns i det, de heliga f\u00f6rem\u00e5len och deras tillbeh\u00f6r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;L\u00e5t inte kehatiternas sl\u00e4ktgren utrotas ur leviternas stam,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "utan g\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r med dem, f\u00f6r att de skall leva och inte d\u00f6 n\u00e4r de kommer n\u00e4ra de h\u00f6gheliga f\u00f6rem\u00e5len: Aron och hans s\u00f6ner skall g\u00e5 in och anvisa var och en av dem vad han har att g\u00f6ra eller b\u00e4ra,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "men sj\u00e4lva f\u00e5r de inte g\u00e5 in och se de heliga f\u00f6rem\u00e5len, inte ens ett \u00f6gonblick, ty d\u00e5 skall de d\u00f6.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gersoniternas tj\u00e4nstg\u00f6ring - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;R\u00e4kna ocks\u00e5 antalet av Gersons barn efter deras familjer och sl\u00e4kter."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Inm\u00f6nstra dem som \u00e4r trettio \u00e5r eller \u00e4ldre, upp till femtio \u00e5r, alla arbetsf\u00f6ra m\u00e4n som kan g\u00f6ra tj\u00e4nst vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta \u00e4r den tj\u00e4nst gersoniternas sl\u00e4kter skall ha, vad de skall g\u00f6ra och vad de skall b\u00e4ra:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De skall b\u00e4ra tabernaklets tygv\u00e5der, uppenbarelset\u00e4ltet och dess \u00f6verdrag och \u00f6verdraget av tahasskinn, som ligger ovanp\u00e5 detta, och f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "vidare f\u00f6rg\u00e5rdens omh\u00e4ngen, f\u00f6rh\u00e4nget framf\u00f6r porten till f\u00f6rg\u00e5rden som omger tabernaklet och altaret, samt dess linor och alla redskap till arbetet med tabernaklet. De skall utf\u00f6ra allt som beh\u00f6ver g\u00f6ras med dessa ting."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 order av Aron och hans s\u00f6ner skall gersoniternas hela tj\u00e4nstg\u00f6ring ske i fr\u00e5ga om allt som de har att b\u00e4ra och g\u00f6ra. Ni skall \u00f6verl\u00e4mna i deras v\u00e5rd allt vad de skall b\u00e4ra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta \u00e4r den tj\u00e4nst som gersoniternas sl\u00e4kter skall ha vid uppenbarelset\u00e4ltet. Och de skall utf\u00f6ra sin tj\u00e4nst under ledning av Itamar, pr\u00e4sten Arons son."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Merariternas tj\u00e4nstg\u00f6ring - Meraris barn skall du inm\u00f6nstra efter deras sl\u00e4kter och familjer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Inm\u00f6nstra dem som \u00e4r trettio \u00e5r eller \u00e4ldre, upp till femtio \u00e5r, alla arbetsf\u00f6ra som skall tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Och detta \u00e4r vad de har till uppgift att b\u00e4ra, allt som h\u00f6r till deras tj\u00e4nstg\u00f6ring vid uppenbarelset\u00e4ltet: br\u00e4dorna till tabernaklet, dess tv\u00e4rst\u00e4nger, stolpar och fotstycken,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "liksom stolparna till f\u00f6rg\u00e5rden runt omkring med deras fotstycken, pluggar och linor, med alla deras tillbeh\u00f6r och allt som h\u00f6r till arbetet vid det. Ni skall g\u00f6ra en lista \u00f6ver de f\u00f6rem\u00e5l var och en har att b\u00e4ra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Detta \u00e4r den tj\u00e4nst merariternas sl\u00e4kter skall ha, allt som h\u00f6r till deras tj\u00e4nst vid uppenbarelset\u00e4ltet. Och de skall utf\u00f6ra den under ledning av Itamar, pr\u00e4sten Arons son.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00e4kning av leviterna - Mose och Aron och menighetens furstar inm\u00f6nstrade Kehats barn efter deras sl\u00e4kter och familjer,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dem som var trettio \u00e5r eller \u00e4ldre, upp till femtio \u00e5r, alla arbetsf\u00f6ra som skall tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och de inm\u00f6nstrade efter deras sl\u00e4kter utgjorde 2 750."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dessa var de inm\u00f6nstrade av kehatiternas sl\u00e4kter, alla de som skulle g\u00f6ra tj\u00e4nst vid uppenbarelset\u00e4ltet, de som Mose och Aron inm\u00f6nstrade efter HERRENS befallning genom Mose."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De av Gersons barn som inm\u00f6nstrades efter sina sl\u00e4kter och familjer,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "de som var trettio \u00e5r eller \u00e4ldre, upp till femtio \u00e5r, alla arbetsf\u00f6ra som skall tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "dessa som inm\u00f6nstrades efter sina sl\u00e4kter och familjer utgjorde 2 630."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dessa var de inm\u00f6nstrade av gersoniternas sl\u00e4kter, alla de som skulle tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet, de som Mose och Aron inm\u00f6nstrade efter HERRENS befallning."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De av Meraris barns sl\u00e4kter som inm\u00f6nstrades efter sina sl\u00e4kter och familjer,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "de som var trettio \u00e5r eller \u00e4ldre, upp till femtio \u00e5r, alla arbetsf\u00f6ra m\u00e4n, som skall tj\u00e4nstg\u00f6ra vid uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "dessa som inm\u00f6nstrades efter sina sl\u00e4kter, utgjorde 3 200."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dessa var de inm\u00f6nstrade av Meraris barns sl\u00e4kter, de som Mose och Aron inm\u00f6nstrade efter HERRENS befallning genom Mose."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De av leviterna som Mose och Aron och Israels furstar inm\u00f6nstrade efter deras sl\u00e4kter och familjer,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "de som var trettio \u00e5r eller \u00e4ldre, upp till femtio \u00e5r, alla som kom f\u00f6r att utf\u00f6ra n\u00e5got arbete med att tj\u00e4na eller n\u00e5gon tj\u00e4nst med att b\u00e4ra vid uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "dessa som inm\u00f6nstrades utgjorde 8 580."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Efter HERRENS befallning blev de inm\u00f6nstrade genom Mose, var och en till det som han skulle g\u00f6ra eller b\u00e4ra. Var och en fick det \u00e5liggande som HERREN befallt Mose."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Om l\u00e4grets renhet - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Befall Israels barn att de f\u00f6r bort ur l\u00e4gret var och en som \u00e4r spet\u00e4lsk eller har flytning och var och en som blivit oren genom en d\u00f6d kropp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En s\u00e5dan, vare sig man eller kvinna, skall ni f\u00f6ra bort utanf\u00f6r l\u00e4gret. F\u00f6r bort dem, s\u00e5 att de inte orenar deras l\u00e4ger, d\u00e4r jag bor mitt ibland dem.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Israels barn gjorde s\u00e5, de f\u00f6rde dem utanf\u00f6r l\u00e4gret. S\u00e5 som HERREN hade sagt till Mose, s\u00e5 gjorde Israels barn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ers\u00e4ttningsplikt - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r en man eller kvinna beg\u00e5r n\u00e5gon av de synder som m\u00e4nniskor kan beg\u00e5 och handlar trol\u00f6st mot HERREN och \u00e5drager sig skuld,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "skall han bek\u00e4nna den synd han har beg\u00e5tt och ers\u00e4tta det or\u00e4tta till dess fulla belopp och till det l\u00e4gga en femtedel av v\u00e4rdet. Detta skall han ge \u00e5t den som han har gjort or\u00e4tt emot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men om den drabbade inte har n\u00e5gon n\u00e4ra sl\u00e4kting, som kan ta emot gottg\u00f6relsen f\u00f6r hans or\u00e4tt, skall ers\u00e4ttningen f\u00f6r detta ges \u00e5t HERREN och tillh\u00f6ra pr\u00e4sten, ut\u00f6ver den f\u00f6rsoningsbagge med vilken f\u00f6rsoning bringas f\u00f6r den skyldige."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och alla heliga g\u00e5vor som Israels barn b\u00e4r fram till pr\u00e4sten skall tillh\u00f6ra denne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De heliga g\u00e5vor var och en ger tillh\u00f6r honom, ja, vad n\u00e5gon ger \u00e5t pr\u00e4sten tillh\u00f6r denne.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ang\u00e5ende otrohet och svartsjuka - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till Israels barn: Om n\u00e5gon mans hustru har kommit p\u00e5 avv\u00e4gar och varit otrogen mot sin man,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "genom att n\u00e5gon annan har legat med henne och haft s\u00e4desutt\u00f6mning, och hennes man ingenting sett och hon hemligh\u00e5ller att hon orenats och inget vittne finns mot henne och hon inte har blivit tagen p\u00e5 bar g\u00e4rning,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och svartsjukans ande kommer \u00f6ver honom och han misst\u00e4nker att hans hustru blivit orenad, eller svartsjukans ande kommer \u00f6ver honom och han misst\u00e4nker sin hustru fast\u00e4n hon inte blivit orenad,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "d\u00e5 skall mannen f\u00f6ra sin hustru till pr\u00e4sten och som offer f\u00f6r henne framb\u00e4ra en tiondels efa kornmj\u00f6l, men han skall inte gjuta n\u00e5gon olja eller l\u00e4gga n\u00e5gon r\u00f6kelse p\u00e5 offret, ty det \u00e4r ett misstanke- offer, ett p\u00e5minnelseoffer, som skall p\u00e5minna om en missg\u00e4rning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall f\u00f6ra fram henne och st\u00e4lla henne inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han skall ta heligt vatten i ett lerk\u00e4rl och ta n\u00e5got av stoftet p\u00e5 tabernaklets golv och l\u00e4gga i vattnet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall st\u00e4lla fram kvinnan inf\u00f6r HERRENS ansikte och l\u00f6sa upp hennes h\u00e5r och l\u00e4gga p\u00e5minnelseoffret p\u00e5 hennes h\u00e4nder, det vill s\u00e4ga misstankeoffret. I sin hand skall pr\u00e4sten ha det bittra vattnet som f\u00f6r med sig f\u00f6rbannelse."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e4refter skall pr\u00e4sten ta ed av kvinnan och s\u00e4ga till henne: Om ingen har legat med dig och du inte har kommit p\u00e5 avv\u00e4gar och orenat dig medan du var under din man, s\u00e5 skall detta bittra vatten som f\u00f6r med sig f\u00f6rbannelse inte skada dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om du har kommit p\u00e5 avv\u00e4gar medan du var under din man, och orenat dig genom att n\u00e5gon annan \u00e4n din man har legat med dig&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "- pr\u00e4sten skall nu l\u00e4sa upp f\u00f6rbannelseeden f\u00f6r kvinnan och s\u00e4ga till henne: - &#34; HERREN skall g\u00f6ra dig till en f\u00f6rbannelse och en ed bland ditt folk. HERREN skall l\u00e5ta ditt moderliv skrumpna och din buk sv\u00e4lla upp,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och m\u00e5 detta vatten som f\u00f6r med sig f\u00f6rbannelse komma in i dina in\u00e4lvor och f\u00e5 din buk att sv\u00e4lla upp och ditt moderliv att skrumpna.&#34; Och kvinnan skall s\u00e4ga: &#34;Amen, amen.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sedan skall pr\u00e4sten skriva upp dessa f\u00f6rbannelser i en bokrulle och tv\u00e4tta av dem i det bittra vattnet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och han skall ge kvinnan att dricka av det bittra vatten som f\u00f6r med sig f\u00f6rbannelse, och detta vatten som f\u00f6r med sig f\u00f6rbannelse skall komma in i henne och orsaka bitter sm\u00e4rta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall ta misstankeoffret ur kvinnans hand och vifta det inf\u00f6r HERRENS ansikte och b\u00e4ra fram det till altaret."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall ta en handfull av offret som ett p\u00e5minnelseoffer och f\u00f6rbr\u00e4nna det p\u00e5 altaret. D\u00e4refter skall han ge kvinnan vattnet att dricka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r han givit henne vattnet att dricka, skall detta ske: Om hon har l\u00e5tit orena sig och varit otrogen mot sin man, skall vattnet som f\u00f6r med sig f\u00f6rbannelse g\u00e5 in i henne och orsaka bitter sm\u00e4rta. Hennes buk skall sv\u00e4lla upp och hennes moderliv skrumpna, och kvinnan skall bli en f\u00f6rbannelse bland sitt folk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men om kvinnan inte har l\u00e5tit orena sig, utan \u00e4r ren, skall inget skada henne, och hon skall kunna bli havande."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om svartsjuka, n\u00e4r en gift kvinna kommer p\u00e5 avv\u00e4gar och orenar sig"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eller n\u00e4r svartsjukans ande kommer \u00f6ver en man, s\u00e5 att han misst\u00e4nker sin hustru. Han skall d\u00e5 st\u00e4lla fram hustrun inf\u00f6r HERRENS ansikte, och pr\u00e4sten skall g\u00f6ra med henne allt vad denna lag p\u00e5bjuder."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 skall mannen vara fri fr\u00e5n skuld och hustrun f\u00e5r sj\u00e4lv ta konsekvenserna av sin missg\u00e4rning.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nasirl\u00f6ften - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala till Israels barn och s\u00e4g till dem: Om en man eller en kvinna avl\u00e4gger ett l\u00f6fte, ett nasirl\u00f6fte, att avskilja sig f\u00f6r HERREN,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "skall han avh\u00e5lla sig fr\u00e5n vin och starka drycker. Han f\u00e5r inte dricka n\u00e5gon syrad dryck av vin eller n\u00e5gon annan syrad stark dryck. Han f\u00e5r inte dricka druvsaft, och inte heller \u00e4ta druvor, vare sig f\u00e4rska eller torra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge hans nasirtid varar, skall han inte \u00e4ta n\u00e5got som kommer fr\u00e5n vinstocken, inte ens dess kart eller sp\u00e4da skott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge hans nasirl\u00f6fte varar skall inte n\u00e5gon rakkniv komma p\u00e5 hans huvud. Till dess att de dagar som han \u00e4r avskild f\u00f6r HERREN har n\u00e5tt sitt slut, skall han vara helig och l\u00e5ta h\u00e5ret v\u00e4xa l\u00e5ngt p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge han \u00e4r avskild f\u00f6r HERREN, f\u00e5r han inte komma n\u00e4ra en d\u00f6d kropp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Inte ens genom sin far eller mor, sin bror eller syster f\u00e5r han orena sig, om de skulle d\u00f6, ty han b\u00e4r p\u00e5 sitt huvud tecknet p\u00e5 att han \u00e4r sin Guds nasir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge hans nasirtid varar \u00e4r han helgad \u00e5t HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon helt pl\u00f6tsligt d\u00f6r i hans n\u00e4rhet och d\u00e4rigenom orenar hans huvud d\u00e4r han b\u00e4r nasirtecknet, skall han raka sitt huvud den dag han blir ren; p\u00e5 sjunde dagen skall han raka det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen skall han b\u00e4ra fram tv\u00e5 turturduvor eller tv\u00e5 unga duvor till pr\u00e4sten vid uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall offra en till syndoffer och en till br\u00e4nnoffer och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r honom, p\u00e5 grund av den synd han \u00e5dragit sig genom den d\u00f6da kroppen. Sedan skall han samma dag helga sitt huvud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall inviga sig till nasir \u00e5t HERREN samma antal dagar som han f\u00f6rut avskilt sig och han skall f\u00f6ra fram ett \u00e5rsgammalt lamm till skuldoffer. Den f\u00f6rra l\u00f6ftestiden faller bort, eftersom hans nasirat blev orenat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om en nasir: Den dag hans nasirtid \u00e4r slut skall han f\u00f6ras fram till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och han skall som sitt offer \u00e5t HERREN b\u00e4ra fram ett \u00e5rsgammalt felfritt lamm av hank\u00f6n till br\u00e4nnoffer, ett \u00e5rsgammalt felfritt lamm av honk\u00f6n till syndoffer och en felfri bagge till gemenskapsoffer,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "dessutom en korg med osyrat br\u00f6d, kakor av fint mj\u00f6l blandade med olja, osyrade tunnkakor smorda med olja samt det matoffer och drickoffer som h\u00f6r till."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Detta skall pr\u00e4sten b\u00e4ra fram inf\u00f6r HERRENS ansikte och offra hans syndoffer och br\u00e4nnoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Baggen skall han offra till gemenskapsoffer \u00e5t HERREN tillsammans med korgen med de osyrade br\u00f6den. Pr\u00e4sten skall ocks\u00e5 offra det matoffer och drickoffer som h\u00f6r till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet skall nasiren raka sitt huvud p\u00e5 vilket han b\u00e4r nasirtecknet. Han skall ta sitt huvudh\u00e5r, sitt nasirtecken, och l\u00e4gga det p\u00e5 elden som brinner under gemenskapsoffret."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r nasiren har rakat av sig nasirtecknet, skall pr\u00e4sten ta den kokta bogen av baggen och dessutom en osyrad kaka och en osyrad tunnkaka ur korgen och l\u00e4gga detta p\u00e5 nasirens h\u00e4nder."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall vifta detta som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte. Det skall vara helgat \u00e5t pr\u00e4sten tillsammans med viftoffersbringan och offerg\u00e4rdsl\u00e5ret. Sedan f\u00e5r nasiren dricka vin igen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen om den som har avlagt ett nasirl\u00f6fte, och vad han enligt nasirl\u00f6ftet skall offra \u00e5t HERREN, f\u00f6rutom vad han i \u00f6vrigt kan anskaffa. Han m\u00e5ste infria det l\u00f6fte han har avlagt enligt lagen om hans nasirat.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den pr\u00e4sterliga v\u00e4lsignelsen - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till Aron och hans s\u00f6ner: N\u00e4r ni v\u00e4lsignar Israels barn skall ni s\u00e4ga till dem:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERREN v\u00e4lsigne dig och bevare dig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "HERREN l\u00e5te sitt ansikte lysa \u00f6ver dig och vare dig n\u00e5dig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN v\u00e4nde sitt ansikte till dig och give dig frid."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt skall de l\u00e4gga mitt namn p\u00e5 Israels barn, och jag skall d\u00e5 v\u00e4lsigna dem.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stamfurstarnas offerg\u00e5vor - Mose hade nu satt upp tabernaklet och smort och helgat det med alla dess tillbeh\u00f6r. Likas\u00e5 hade han satt upp altaret med alla dess tillbeh\u00f6r och smort och helgat dem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och Israels ledare, huvudm\u00e4nnen f\u00f6r sina familjer, stamh\u00f6vdingarna, de som stod i spetsen f\u00f6r de inm\u00f6nstrade, bar fram sina offerg\u00e5vor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som sin offerg\u00e5va f\u00f6rde de fram inf\u00f6r HERRENS ansikte sex \u00f6vert\u00e4ckta vagnar och tolv oxar, en vagn f\u00f6r tv\u00e5 ledare och en oxe f\u00f6r varje ledare, och de f\u00f6rde fram dem inf\u00f6r tabernaklet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Tag emot detta av dem och anv\u00e4nd det till tj\u00e4nsten vid uppen- barelset\u00e4ltet. Och du skall ge det \u00e5t leviterna efter behoven i vars och ens tj\u00e4nst.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose tog emot vagnarna och oxarna och gav dem \u00e5t leviterna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tv\u00e5 vagnar och fyra oxar gav han \u00e5t Gersons barn efter behoven i deras tj\u00e4nst."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyra vagnar och \u00e5tta oxar gav han \u00e5t Meraris barn efter behoven i den tj\u00e4nst de utf\u00f6rde under ledning av Itamar, pr\u00e4sten Arons son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c5t Kehats barn d\u00e4remot gav han ingenting, ty de hade hand om de heliga f\u00f6rem\u00e5len som de skulle b\u00e4ra p\u00e5 axlarna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ledarna f\u00f6rde fram g\u00e5vor till altarets invigning den dag d\u00e5 det smordes. N\u00e4r ledarna f\u00f6rde fram dessa offerg\u00e5vor inf\u00f6r altaret,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sade HERREN till Mose: &#34;L\u00e5t ledarna, en i s\u00e4nder, var och en p\u00e5 sin dag, f\u00f6ra fram sina offerg\u00e5vor till altarets invigning.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som p\u00e5 f\u00f6rsta dagen f\u00f6rde fram sin offerg\u00e5va var Nahson, Amminadabs son, av Juda stam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l om sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l om tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en bock till syndoffer,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Nah- sons, Amminadabs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 andra dagen f\u00f6rde Netanel, Suars son, ledaren f\u00f6r Isaskar, fram sin g\u00e5va."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Som sin offerg\u00e5va f\u00f6rde han fram ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l om sjuttio siklar, efter helgedoms- sikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Netanels, Suars sons, offerg\u00e5va."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen kom ledaren f\u00f6r Sebulons barn, Eliab, Helons son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat med en vikt p\u00e5 etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Eliabs, Helons sons, offerg\u00e5va."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u00e5 fj\u00e4rde dagen kom ledaren f\u00f6r Rubens barn, Elisur, Sedeurs son."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Elisurs, Sedeurs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "P\u00e5 femte dagen kom ledaren f\u00f6r Simeons barn, Selumiel, Surisaddajs son."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Selumiels, Surisaddajs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "P\u00e5 sj\u00e4tte dagen kom ledaren f\u00f6r Gads barn, Eljasaf, Deguels son."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Eljasafs, Deguels sons, offerg\u00e5va."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen kom ledaren f\u00f6r Efraims barn, Elisama, Ammihuds son."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Elisamas, Ammihuds sons offerg\u00e5va."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen kom ledaren f\u00f6r Manasse barn, Gamliel, Pedasurs son."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Gamliels, Pedasurs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "P\u00e5 nionde dagen kom ledaren f\u00f6r Benjamins barn, Abidan, Gideonis son."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Abidans, Gideonis sons, offerg\u00e5va."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "P\u00e5 tionde dagen kom ledaren f\u00f6r Dans barn, Ahieser, Ammisaddajs son."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Ahiesers, Ammisaddajs sons, offerg\u00e5va."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "P\u00e5 elfte dagen kom ledaren f\u00f6r Asers barn, Pagiel, Okrans son."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Pagiels, Okrans sons, offerg\u00e5va."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "P\u00e5 tolfte dagen kom ledaren f\u00f6r Naftali barn, Ahira, Enans son."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Hans offerg\u00e5va var ett silverfat vars vikt var etthundratrettio siklar, en silversk\u00e5l p\u00e5 sjuttio siklar, efter helgedomssikelns vikt, b\u00e5da fulla med fint mj\u00f6l blandat med olja till matoffer,"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "en guldsk\u00e5l p\u00e5 tio siklar, full med r\u00f6kelse,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "vidare en ungtjur, en bagge och ett \u00e5rsgammalt lamm till br\u00e4nnoffer,"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "en bock till syndoffer"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "samt tv\u00e5 tjurar, fem baggar, fem bockar och fem \u00e5rsgamla lamm till gemenskapsoffer. Detta var Ahiras, Enans sons, offerg\u00e5va."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Detta var vad Israels ledare sk\u00e4nkte till altarets invigning, n\u00e4r det blev smort: tolv silverfat, tolv silversk\u00e5lar och tolv guldsk\u00e5lar."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Varje silverfat v\u00e4gde etthundratrettio siklar och varje sk\u00e5l sjuttio siklar, s\u00e5 att silvret i k\u00e4rlen v\u00e4gde tillsammans tv\u00e5tusenfyrahundra siklar, efter helgedomssikelns vikt."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "De tolv guldsk\u00e5larna fulla av r\u00f6kelse v\u00e4gde var och en tio siklar, efter helgedomssikelns vikt, s\u00e5 att guldet i sk\u00e5larna v\u00e4gde sammanlagt etthundratjugo siklar."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "Antalet djur till br\u00e4nnoffer var tolv tjurar, tolv baggar, tolv \u00e5rsgamla lamm med tillh\u00f6rande matoffer, och tolv bockar till syndoffer."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Antalet djur till gemenskapsoffer var tjugofyra tjurar, sextio baggar, sextio bockar och sextio \u00e5rsgamla lamm. Detta var offerg\u00e5vorna till altarets invigning, sedan det hade blivit smort."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "N\u00e4r Mose gick in i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r att tala med honom, h\u00f6rde han r\u00f6sten tala till sig fr\u00e5n n\u00e5dastolen ovanp\u00e5 vittnesb\u00f6rdets ark, mellan de tv\u00e5 keruberna. Och han talade till honom."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lamporna p\u00e5 ljusstaken - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala till Aron och s\u00e4g till honom: N\u00e4r du s\u00e4tter upp de sju lamporna, skall du s\u00e4tta upp dem s\u00e5 att de kastar sitt sken \u00f6ver platsen framf\u00f6r ljusstaken.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Aron gjorde s\u00e5. Han satte upp lamporna s\u00e5 att de kastade sitt sken \u00f6ver platsen framf\u00f6r ljusstaken, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ljusstaken var gjord av hamrat guld. Fr\u00e5n dess fotst\u00e4llning till blommorna var den i hamrat arbete. Efter den f\u00f6rebild som HERREN hade visat Mose gjorde han ljusstaken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leviternas invigning - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Bland Israels barn skall du ta ut leviterna och rena dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt skall du g\u00f6ra f\u00f6r att rena dem: St\u00e4nk reningsvatten p\u00e5 dem, och l\u00e5t dem raka hela sin kropp och tv\u00e4tta sina kl\u00e4der. S\u00e5 skall de rena sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedan skall de ta en ungtjur med tillh\u00f6rande matoffer av fint mj\u00f6l blandat med olja. Du skall ta en annan ungtjur till syndoffer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och du skall f\u00f6ra fram leviterna inf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet och samla hela Israels menighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r du har f\u00f6rt fram leviterna inf\u00f6r HERRENS ansikte, skall Israels barn l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 dem,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och Aron skall f\u00f6ra fram leviterna inf\u00f6r HERRENS ansikte som ett viftoffer fr\u00e5n Israels barn, s\u00e5 att de kan f\u00f6rr\u00e4tta HERRENS tj\u00e4nst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och leviterna skall l\u00e4gga sina h\u00e4nder p\u00e5 tjurarnas huvuden, och den ena skall du offra till syndoffer och den andra till br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r leviterna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sedan skall du st\u00e4lla leviterna inf\u00f6r Aron och hans s\u00f6ner och f\u00f6ra fram dem som ett viftoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt skall du bland Israels barn avskilja leviterna, s\u00e5 att de tillh\u00f6r mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan du har renat leviterna och f\u00f6rt fram dem s\u00e5som ett viftoffer, skall de g\u00e5 in och g\u00f6ra tj\u00e4nst vid uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ty bland Israels barn \u00e4r de givna \u00e5t mig som en g\u00e5va. I st\u00e4llet f\u00f6r allt som \u00f6ppnar moderlivet, allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland Israels barn, har jag tagit ut dem \u00e5t mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland Israels barn tillh\u00f6r mig, b\u00e5de m\u00e4nniskor och boskap. P\u00e5 den dag d\u00e5 jag slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egyptens land helgade jag dem \u00e5t mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har tagit leviterna i st\u00e4llet f\u00f6r allt f\u00f6rstf\u00f6tt bland Israels barn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag har bland Israels barn givit leviterna som g\u00e5va \u00e5t Aron och hans s\u00f6ner, till att f\u00f6rr\u00e4tta Israels barns tj\u00e4nst vid uppenbarelset\u00e4ltet och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r Israels barn, f\u00f6r att ingen pl\u00e5ga skall drabba dem n\u00e4r de kommer n\u00e4ra helgedomen.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose, Aron och hela Israels menighet gjorde med leviterna i allt s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose ang\u00e5ende dem. S\u00e5 gjorde Israels barn med dem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Leviterna renade sig och tv\u00e4ttade sina kl\u00e4der, och Aron f\u00f6rde fram dem s\u00e5som ett viftoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte, och Aron bringade f\u00f6rsoning f\u00f6r dem och renade dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sedan gick leviterna in och gjorde tj\u00e4nst vid uppenbarelset\u00e4ltet under Aron och hans s\u00f6ner. S\u00e5 som HERREN hade befallt Mose ang\u00e5ende leviterna, s\u00e5 gjorde de med dem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Leviternas tj\u00e4nstg\u00f6ringstid - Och HERREN sade till Mose:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Detta g\u00e4ller ang\u00e5ende leviterna: De som \u00e4r tjugofem \u00e5r eller \u00e4ldre skall infinna sig och g\u00f6ra tj\u00e4nst med arbete vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men n\u00e4r leviten blir femtio \u00e5r skall han vara fri fr\u00e5n sin tj\u00e4nst, och han skall d\u00e5 inte l\u00e4ngre g\u00f6ra tj\u00e4nst."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han m\u00e5 hj\u00e4lpa sina br\u00f6der vid uppenbarelset\u00e4ltet i deras uppgifter, men n\u00e5gon tj\u00e4nst skall han inte inneha. S\u00e5 skall du handla med leviterna ifr\u00e5ga om deras \u00e5ligganden.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e5skh\u00f6gtiden - HERREN talade till Mose i Sinai \u00f6ken i f\u00f6rsta m\u00e5naden av det andra \u00e5ret efter deras utt\u00e5g ur Egyptens land. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Israels barn skall fira p\u00e5skh\u00f6gtid p\u00e5 den best\u00e4mda tiden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 fjortonde dagen i denna m\u00e5nad, i skymningen, skall ni fira den, p\u00e5 best\u00e4md tid. I enlighet med alla stadgar och f\u00f6reskrifter skall ni fira den.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Mose sade till Israels barn att de skulle fira p\u00e5skh\u00f6gtiden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De firade den p\u00e5 fjortonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden, i skymningen, i Sinai \u00f6ken. Israels barn gjorde i allt s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men det fanns n\u00e5gra m\u00e4n som hade blivit orena genom en d\u00f6d m\u00e4nniska, s\u00e5 att de inte kunde fira p\u00e5skh\u00f6gtid p\u00e5 den dagen. De v\u00e4nde sig d\u00e4rf\u00f6r samma dag till Mose och Aron,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sade till Mose: &#34;Vi har blivit orena genom en d\u00f6d m\u00e4nniska. Skall vi d\u00e4rf\u00f6r nekas att bland Israels barn framb\u00e4ra HERRENS offerg\u00e5va p\u00e5 best\u00e4md tid?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mose svarade dem: &#34;Stanna h\u00e4r, s\u00e5 vill jag h\u00f6ra vad HERREN befaller om er.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till Israels barn: Om n\u00e5gon bland er eller era efterkommande har blivit oren genom en d\u00f6d m\u00e4nniska, eller \u00e4r ute p\u00e5 resa l\u00e5ngt borta, kan han \u00e4nd\u00e5 fira HERRENS p\u00e5skh\u00f6gtid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De skall d\u00e5 fira den i andra m\u00e5naden, p\u00e5 fjortonde dagen, i skymningen. Med osyrat br\u00f6d och bittra \u00f6rter skall de \u00e4ta p\u00e5skalammet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inget av det skall l\u00e4mnas kvar till morgonen, och inget ben p\u00e5 det skall sl\u00e5s s\u00f6nder. De skall fira p\u00e5skh\u00f6gtiden i allt s\u00e5 som det \u00e4r f\u00f6reskrivet om den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men den som \u00e4r ren och inte \u00e4r p\u00e5 resa, men \u00e4nd\u00e5 underl\u00e5ter att fira p\u00e5skh\u00f6gtiden, han skall utrotas ur sitt folk, d\u00e4rf\u00f6r att han inte har burit fram HERRENS offerg\u00e5va p\u00e5 best\u00e4md tid. Den mannen f\u00e5r sj\u00e4lv svara f\u00f6r sin synd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om en fr\u00e4mling bor hos er och vill fira HERRENS p\u00e5skh\u00f6gtid, skall han fira den enligt de stadgar och f\u00f6reskrifter som g\u00e4ller f\u00f6r p\u00e5skh\u00f6gtiden. Ni skall ha en och samma stadga f\u00f6r fr\u00e4mlingen och f\u00f6r den som \u00e4r f\u00f6dd i landet.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Molnskyn \u00f6ver tabernaklet - P\u00e5 den dag d\u00e5 tabernaklet sattes upp \u00f6vert\u00e4ckte molnskyn tabernaklet, vittnesb\u00f6rdets t\u00e4lt. Fr\u00e5n kv\u00e4llen till morgonen var den \u00f6ver tabernaklet och den s\u00e5g ut som eld."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e5 var det alltid: Molnskyn \u00f6vert\u00e4ckte det, och om natten s\u00e5g den ut som eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 ofta molnskyn h\u00f6jde sig fr\u00e5n t\u00e4ltet br\u00f6t Israels barn upp, och p\u00e5 den plats d\u00e4r molnskyn stannade slog Israels barn l\u00e4ger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning br\u00f6t Israels barn upp, och p\u00e5 HERRENS befallning slog de l\u00e4ger. S\u00e5 l\u00e4nge molnskyn vilade \u00f6ver tabernaklet l\u00e5g de kvar i l\u00e4gret."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om molnskyn stannade en l\u00e4ngre tid \u00f6ver tabernaklet, iakttog Israels barn det HERREN befallde dem och br\u00f6t inte upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ibland stannade molnskyn \u00f6ver tabernaklet endast n\u00e5gra f\u00e5 dagar. P\u00e5 HERRENS befallning l\u00e5g de d\u00e5 kvar i l\u00e4gret, och p\u00e5 HERRENS befallning br\u00f6t de sedan upp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ibland stannade molnskyn endast fr\u00e5n kv\u00e4llen till morgonen. N\u00e4r molnskyn h\u00f6jde sig p\u00e5 morgonen br\u00f6t de upp. Om molnskyn stannade en dag och en natt, br\u00f6t de upp n\u00e4r molnskyn h\u00f6jde sig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om molnskyn stannade tv\u00e5 dagar eller en m\u00e5nad, eller om molnskyn blev kvar en l\u00e4ngre tid \u00f6ver tabernaklet, s\u00e5 l\u00e5g Israels barn stilla i l\u00e4ger och br\u00f6t inte upp. Men n\u00e4r den h\u00f6jde sig br\u00f6t de upp."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning slog de l\u00e4ger, och p\u00e5 HERRENS befallning br\u00f6t de upp. De f\u00f6ljde HERRENS p\u00e5bud i enlighet med HERRENS befallning genom Mose."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Silvertrumpeterna - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;G\u00f6r dig tv\u00e5 silvertrumpeter, i hamrat arbete skall du g\u00f6ra dem. Du skall anv\u00e4nda dem n\u00e4r menigheten skall sammankallas och n\u00e4r l\u00e4gren skall bryta upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r man st\u00f6ter i dem b\u00e5da skall hela menigheten samlas hos dig vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men n\u00e4r man st\u00f6ter endast i den ena, skall furstarna, huvudm\u00e4nnen f\u00f6r Israels \u00e4tter, samlas hos dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r ni bl\u00e5ser en larmsignal, skall de l\u00e4ger som ligger \u00f6sterut bryta upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni bl\u00e5ser larmsignal f\u00f6r andra g\u00e5ngen, skall de l\u00e4ger som ligger s\u00f6derut bryta upp. N\u00e4r l\u00e4gren skall bryta upp skall man bl\u00e5sa larmsignal."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r f\u00f6rsamlingen skall sammankallas, skall ni inte bl\u00e5sa larmsignal utan st\u00f6ta i trumpeterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r Arons s\u00f6ner, pr\u00e4sterna, som skall bl\u00e5sa i trumpeterna. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r er, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r ni i ert land drar ut till strid mot n\u00e5gon fiende som angriper er, skall ni bl\u00e5sa larmsignal i trumpeterna. D\u00e5 skall ni bli ih\u00e5gkomna inf\u00f6r HERRENS, er Guds, ansikte, och bli r\u00e4ddade fr\u00e5n era fiender."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och i dagar av gl\u00e4dje, vid era h\u00f6gtider och nym\u00e5nader, skall ni st\u00f6ta i trumpeterna vid era br\u00e4nnoffer och gemenskapsoffer. De skall g\u00f6ra att ni blir ih\u00e5gkomna inf\u00f6r er Gud. Jag \u00e4r HERREN, er Gud.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uppbrott fr\u00e5n Sinai - Andra \u00e5ret, i andra m\u00e5naden, p\u00e5 tjugonde dagen, h\u00f6jde sig molnskyn fr\u00e5n vittnesb\u00f6rdets tabernakel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 br\u00f6t Israels barn upp fr\u00e5n Sinai \u00f6ken och gick fr\u00e5n plats till plats, och molnskyn stannade i \u00f6knen Paran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r de nu f\u00f6rsta g\u00e5ngen br\u00f6t upp efter HERRENS befallning genom Mose,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "var det Juda barns l\u00e4ger under sitt baner som f\u00f6rst br\u00f6t upp, h\u00e4ravdelning efter h\u00e4ravdelning. Anf\u00f6rare f\u00f6r denna h\u00e4r var Nahson, Amminadabs son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Isaskars stam var Netanel, Suars son."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Sebulons stam var Eliab, Helons son."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sedan tabernaklet hade tagits ner, br\u00f6t Gersons och Meraris barn upp och bar tabernaklet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4refter br\u00f6t Rubens l\u00e4ger upp under sitt baner, h\u00e4ravdelning efter h\u00e4ravdelning. Anf\u00f6rare f\u00f6r denna h\u00e4r var Elisur, Sedeurs son."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Simeons stam var Selumiel, Surisaddajs son."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Gads stam var Eljasaf, Deguels son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t kehatiterna upp, de bar de heliga f\u00f6rem\u00e5len. Och tabernaklet sattes upp innan de hann fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4refter br\u00f6t Efraims l\u00e4ger upp under sitt baner, h\u00e4ravdelning efter h\u00e4ravdelning. Anf\u00f6rare f\u00f6r denna h\u00e4r var Elisama, Ammihuds son."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Manasse stam var Gamliel, Pedasurs son."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Benjamins stam var Abidan, Gideonis son."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4refter br\u00f6t Dans l\u00e4ger upp under sitt baner som en eftertrupp f\u00f6r alla l\u00e4ger, h\u00e4ravdelning efter h\u00e4ravdelning. Anf\u00f6rare f\u00f6r denna h\u00e4r var Ahieser, Ammisaddajs son."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Asers stam var Pagiel, Okrans son."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och anf\u00f6rare f\u00f6r den h\u00e4r som utgjordes av Naftalis stam var Ahira, Enans son."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Detta var ordningen n\u00e4r Israels barn br\u00f6t upp, h\u00e4ravdelning efter h\u00e4ravdelning."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Midjaniten Hobab - Mose sade till Hobab, som var son till midjaniten Reguel, Moses sv\u00e4rfar: &#34;Vi bryter nu upp och g\u00e5r till det land om vilket HERREN har sagt: Jag skall ge det till er. F\u00f6lj med oss, s\u00e5 skall vi g\u00f6ra gott mot dig, ty HERREN har lovat Israel allt gott.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men han svarade honom: &#34;Jag vill inte f\u00f6lja med, utan jag vill g\u00e5 hem till mitt land och min sl\u00e4kt.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose sade: &#34;Nej, l\u00e4mna oss inte. Du vet b\u00e4st var vi kan sl\u00e5 l\u00e4ger i \u00f6knen, du skall bli v\u00e5rt \u00f6ga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Om du f\u00f6ljer med oss skall vi l\u00e5ta dig f\u00e5 del av det goda som HERREN g\u00f6r med oss.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Israel bryter upp - Och de br\u00f6t upp fr\u00e5n HERRENS berg och vandrade tre dagsresor. HERRENS f\u00f6rbundsark gick framf\u00f6r dem de tre dagarna f\u00f6r att utse viloplats \u00e5t dem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "HERRENS molnsky sv\u00e4vade \u00f6ver dem om dagen, n\u00e4r de br\u00f6t upp fr\u00e5n sin l\u00e4gerplats."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och s\u00e5 ofta arken br\u00f6t upp, sade Mose: &#34;St\u00e5 upp, HERRE! L\u00e5t dina fiender skingras, l\u00e5t dem som hatar dig fly f\u00f6r ditt ansikte.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Och n\u00e4r den sattes ner, sade han: &#34;V\u00e4nd \u00e5ter, Herre, till Israels \u00e4tters m\u00e5nga tusenden.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eld fr\u00e5n Herren - Folket b\u00f6rjade h\u00f6gljutt klaga inf\u00f6r HERREN hur illa de hade det. D\u00e5 HERREN h\u00f6rde det, uppt\u00e4ndes hans vrede och hans eld b\u00f6rjade brinna ibland dem och f\u00f6rt\u00e4rde dem som var ytterst i l\u00e4gret."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Folket ropade d\u00e5 till Mose och han bad till HERREN, och elden dog ut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Platsen fick namnet Tabeera, d\u00e4rf\u00f6r att HERRENS eld hade brunnit ibland dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folket knotar - Den blandade hop som f\u00f6ljde dem greps av stort beg\u00e4r. Ocks\u00e5 Israels barn b\u00f6rjade att gr\u00e5ta igen och sade: &#34;Vem skall ge oss k\u00f6tt att \u00e4ta?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi kommer ih\u00e5g fisken som vi \u00e5t fritt och f\u00f6r intet i Egypten, och gurkorna, melonerna, purjol\u00f6ken, r\u00f6dl\u00f6ken och vitl\u00f6ken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu f\u00f6rsm\u00e4ktar v\u00e5r sj\u00e4l, f\u00f6r h\u00e4r finns inget att se utom detta manna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannat liknade korianderfr\u00f6 och s\u00e5g ut som bdelliumharts."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folket gick omkring och samlade det och malde det p\u00e5 handkvarn eller st\u00f6tte det i mortel. De kokade det i gryta eller bakade kakor av det. Och det smakade som fint bakverk med olja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r daggen f\u00f6ll \u00f6ver l\u00e4gret om natten, f\u00f6ll ocks\u00e5 mannat \u00f6ver det."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mose h\u00f6rde hur folket i de olika familjerna gr\u00e4t, var och en vid ing\u00e5ngen till sitt t\u00e4lt. D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede, och Mose blev illa till mods."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och Mose sade till HERREN: &#34;Varf\u00f6r har du gjort s\u00e5 illa mot din tj\u00e4nare? Varf\u00f6r har jag inte funnit n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon? Du har ju lagt b\u00f6rdan av hela detta folk p\u00e5 mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har d\u00e5 jag burit och f\u00f6tt hela detta folk, eftersom du s\u00e4ger till mig: &#39;B\u00e4r dem i din famn, s\u00e5 som sp\u00e4dbarnet b\u00e4rs av sin v\u00e5rdare&#39; in i det land som du med ed har lovat \u00e5t deras f\u00e4der?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varifr\u00e5n skall jag f\u00e5 k\u00f6tt att ge \u00e5t hela detta folk? De kommer gr\u00e5tande till mig och s\u00e4ger: Ge oss k\u00f6tt, s\u00e5 att vi f\u00e5r \u00e4ta!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag orkar inte ensam b\u00e4ra hela detta folk, det \u00e4r f\u00f6r tungt f\u00f6r mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om det \u00e4r s\u00e5 h\u00e4r du vill handla mot mig, d\u00f6da mig d\u00e5 genast, om jag funnit n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon, och l\u00e5t mig slippa se detta el\u00e4nde&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 sade HERREN till Mose: &#34;Kalla samman sjuttio m\u00e4n av de \u00e4ldste i Israel, s\u00e5dana som du vet \u00e4r folkets \u00e4ldste och dess tillsyningsm\u00e4n bland folket. F\u00f6r fram dem till uppenbarelset\u00e4ltet och l\u00e5t dem st\u00e4lla sig d\u00e4r hos dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r skall jag d\u00e5 stiga ner och tala med dig, och jag skall ta av den Ande som \u00e4r \u00f6ver dig och l\u00e5ta den komma \u00f6ver dem. De skall tillsammans med dig b\u00e4ra b\u00f6rdan av folket, s\u00e5 att du slipper b\u00e4ra den ensam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e4g till folket: Helga er till i morgon, s\u00e5 skall ni f\u00e5 k\u00f6tt att \u00e4ta. Ni har gr\u00e5tit inf\u00f6r HERREN och sagt: Vem skall ge oss k\u00f6tt att \u00e4ta? I Egypten hade vi det s\u00e5 bra. D\u00e4rf\u00f6r skall nu HERREN ge er k\u00f6tt att \u00e4ta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni skall f\u00e5 \u00e4ta, inte bara en dag, inte tv\u00e5 dagar, inte fem dagar, inte tio dagar, inte tjugo dagar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "utan en hel m\u00e5nad, \u00e4nda tills k\u00f6ttet kommer ut genom n\u00e4san p\u00e5 er och det \u00e4cklar er. Ty ni har f\u00f6rkastat HERREN som \u00e4r mitt ibland er, och gr\u00e5tit inf\u00f6r hans ansikte och sagt: Varf\u00f6r drog vi alls ut ur Egypten?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mose sade: &#34;Sexhundratusen man fotfolk har jag omkring mig, och du s\u00e4ger: Jag skall ge dem k\u00f6tt att \u00e4ta under en m\u00e5nad!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Finns det d\u00e5 tillr\u00e4ckligt med f\u00e5r och n\u00f6tboskap att slakta, s\u00e5 att det r\u00e4cker till \u00e5t dem? Eller skall alla fiskar i havet f\u00e5ngas, s\u00e5 att det r\u00e4cker till \u00e5t dem?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN svarade Mose: &#34;\u00c4r d\u00e5 HERRENS arm f\u00f6r kort? Du skall nu f\u00e5 se om det jag sagt skall h\u00e4nda dig eller inte.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mose gick ut och talade om f\u00f6r folket vad HERREN hade sagt. Och han kallade samman sjuttio m\u00e4n av de \u00e4ldste i folket och l\u00e4t dem st\u00e4lla sig runt omkring t\u00e4ltet."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 steg HERREN ner i molnskyn och talade till honom, och tog av den Ande som var \u00f6ver honom och l\u00e4t den komma \u00f6ver de sjuttio \u00e4ldste. D\u00e5 nu Anden vilade \u00f6ver dem b\u00f6rjade de profetera, men det gjorde de sedan inte mer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tv\u00e5 m\u00e4n hade stannat kvar i l\u00e4gret. Den ene hette Eldad och den andre Medad. Ocks\u00e5 \u00f6ver dem vilade Anden, ty de var bland de uppskrivna, men de hade \u00e4nd\u00e5 inte g\u00e5tt ut till t\u00e4ltet. Och de profeterade i l\u00e4gret."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 skyndade en ung man bort och ber\u00e4ttade f\u00f6r Mose: &#34;Eldad och Medad profeterar i l\u00e4gret.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Josua, Nuns son, som hade varit Moses tj\u00e4nare fr\u00e5n sin ungdom, sade d\u00e5: &#34;Mose, min herre, f\u00f6rbjud dem!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men Mose sade till honom: &#34;Nit\u00e4lskar du f\u00f6r mig? Om \u00e4nd\u00e5 allt HERRENS folk blev profeter genom att HERREN l\u00e4t sin Ande komma \u00f6ver dem!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sedan gick Mose tillbaka till l\u00e4gret med de \u00e4ldste i Israel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herren s\u00e4nder vaktlar - Och en stormvind for ut fr\u00e5n HERREN. Den f\u00f6rde med sig vaktlar fr\u00e5n havet och drev dem \u00f6ver l\u00e4gret, omkring en dagsresa i varje riktning fr\u00e5n l\u00e4gret och tv\u00e5 alnar \u00f6ver marken."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Folket gick d\u00e5 hela den dagen och natten och f\u00f6ljande dag och samlade vaktlar. Det minsta n\u00e5gon samlade var tio homer, och de bredde ut dem \u00e5t sig runt omkring l\u00e4gret."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men medan de \u00e4nnu hade k\u00f6ttet mellan t\u00e4nderna och det \u00e4nnu var otuggat, uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot folket, och HERREN slog dem med en mycket sv\u00e5r pl\u00e5ga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Platsen fick namnet Kibrot-Hattaava, ty d\u00e4r begravde man dem av folket som hade gripits av beg\u00e4r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fr\u00e5n Kibrot-Hattaava br\u00f6t folket upp och drog till Haserot, och d\u00e4r stannade de."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirjam och Aron s\u00e4tter sig upp mot Mose - Mirjam och Aron talade illa om Mose p\u00e5 grund av den nubiska kvinna som han hade tagit till hustru, ty han hade tagit en nubisk kvinna till hustru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sade: &#34;\u00c4r d\u00e5 Mose den ende som HERREN talar genom? Talar han inte ocks\u00e5 genom oss?&#34; Och HERREN h\u00f6rde detta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose var en mycket \u00f6dmjuk man, mer \u00e4n n\u00e5gon annan m\u00e4nniska p\u00e5 jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Genast sade HERREN till Mose, Aron och Mirjam: &#34;G\u00e5 ut, ni tre, till uppenbarelset\u00e4ltet.&#34; Och de gick dit ut alla tre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 steg HERREN ner i en molnstod och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till t\u00e4ltet. Han kallade p\u00e5 Aron och Mirjam, och de gick b\u00e5da dit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han sade: &#34;H\u00f6r nu mina ord. Om det finns en HERRENS profet ibland er, ger jag mig till k\u00e4nna f\u00f6r honom i en syn, och talar med honom i en dr\u00f6m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men s\u00e5 g\u00f6r jag inte med min tj\u00e4nare Mose. I hela mitt hus \u00e4r han betrodd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag talar ansikte mot ansikte med honom, tydligt och inte i g\u00e5tor, och han f\u00e5r se HERRENS gestalt. Fruktar ni d\u00e5 inte att tala illa om min tj\u00e4nare Mose?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och HERRENS vrede uppt\u00e4ndes mot dem, och han l\u00e4mnade dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r molnskyn drog sig tillbaka fr\u00e5n t\u00e4ltet, se, d\u00e5 var Mirjam vit som sn\u00f6 av spet\u00e4lska. Aron v\u00e4nde sig till Mirjam och s\u00e5g att hon var spet\u00e4lsk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Aron till Mose: &#34;O, min herre, l\u00e4gg inte p\u00e5 oss denna synd som vi i v\u00e5r d\u00e5rskap har beg\u00e5tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t henne inte bli som ett d\u00f6df\u00f6tt foster vars kropp \u00e4r till h\u00e4lften f\u00f6rt\u00e4rd n\u00e4r det kommer ut ur moderlivet.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 ropade Mose till HERREN: &#34;O, Gud, g\u00f6r henne frisk!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN svarade Mose: &#34;Om hennes far hade spottat henne i ansiktet, skulle hon d\u00e5 inte ha f\u00e5tt sk\u00e4mmas i sju dagar? H\u00e5ll henne d\u00e4rf\u00f6r inst\u00e4ngd utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar. Sedan skall hon tas emot igen.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I sju dagar h\u00f6lls Mirjam inst\u00e4ngd utanf\u00f6r l\u00e4gret, och folket br\u00f6t inte upp f\u00f6rr\u00e4n Mirjam hade f\u00f6rts tillbaka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedan br\u00f6t folket upp fr\u00e5n Haserot och slog l\u00e4ger i \u00f6knen Paran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De tolv spejarna - HERREN sade till Mose:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;S\u00e4nd ut m\u00e4n f\u00f6r att bespeja Kanaans land, som jag ger \u00e5t Israels barn. En man f\u00f6r varje f\u00e4dernestam skall ni s\u00e4nda. Var och en av dem skall vara en ledare.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning s\u00e4nde Mose ut dem fr\u00e5n \u00f6knen Paran. Alla var huvudm\u00e4n bland Israels barn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deras namn var: Av Rubens stam: Sammua, Sackurs son;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "av Simeons stam: Safat, Horis son;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "av Juda stam: Kaleb, Jefunnes son;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "av Isaskars stam: Jigal, Josefs son;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "av Efraims stam: Hosea, Nuns son;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "av Benjamins stam: Palti, Rafus son;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "av Sebulons stam: Gaddiel, Sodis son;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "av Josefs stam: av Manasse stam: Gaddi, Susis son;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "av Dans stam: Ammiel, Gemallis son;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "av Asers stam: Setur, Mikaels son;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "av Naftali stam: Nahbi, Vofsis son;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "av Gads stam: Geuel, Makis son."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dessa var namnen p\u00e5 de m\u00e4n som Mose s\u00e4nde i v\u00e4g f\u00f6r att bespeja landet. Men Mose gav Hosea, Nuns son, namnet Josua."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mose s\u00e4nde i v\u00e4g dem f\u00f6r att bespeja Kanaans land och sade till dem: &#34;Drag upp till Negev och vidare upp till Bergsbygden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se efter hur landet \u00e4r, om folket som bor d\u00e4r \u00e4r starkt eller svagt, om de \u00e4r f\u00e5 eller m\u00e5nga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "om landet d\u00e4r de bor \u00e4r gott eller d\u00e5ligt, om st\u00e4derna d\u00e4r de bor \u00e4r som l\u00e4ger eller om de \u00e4r bef\u00e4sta,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "om jorden \u00e4r fet eller mager och om det finns tr\u00e4d d\u00e4r eller inte. Visa er modiga och tag med er hit av landets frukt.&#34; Det var den tid d\u00e5 de f\u00f6rsta druvorna mognade."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De gav sig av och bespejade landet, fr\u00e5n \u00f6knen Sin \u00e4nda till Rehob, d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r till Hamat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De drog upp till Negev och kom till Hebron. D\u00e4r bodde Ahiman, Sesaj och Talmaj, Anaks avkomlingar. - Hebron byggdes sju \u00e5r f\u00f6re Soan i Egypten. -"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De kom till Druvdalen. D\u00e4r skar de av en gren med en ensam druvklase. Den bars sedan p\u00e5 en st\u00e5ng av tv\u00e5 man. Dessutom tog de granat\u00e4pplen och fikon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Platsen kallades sedan Druvdalen p\u00e5 grund av den druvklase som Israels barn skar av d\u00e4r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Efter fyrtio dagar v\u00e4nde de tillbaka sedan de hade bespejat landet."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De gav sig i v\u00e4g och kom till Mose och Aron och hela Israels menighet i \u00f6knen Paran i Kadesh, d\u00e4r de avgav rapport f\u00f6r dem och hela menigheten och visade dem landets frukt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och de sade till Mose: &#34;Vi kom till det land som du s\u00e4nde oss till. Det fl\u00f6dar verkligen av mj\u00f6lk och honung, och h\u00e4r \u00e4r frukt d\u00e4rifr\u00e5n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Men folket som bor i landet \u00e4r starkt, och st\u00e4derna \u00e4r bef\u00e4sta och mycket stora. Dessutom s\u00e5g vi avkomlingar av Anak d\u00e4r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Amalekiterna bor i Negev, hetiterna, jebusiter och amoreerna bor i bergsbygden, och kananeerna bor vid havet och utmed Jordan.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men Kaleb lugnade folket inf\u00f6r Mose och sade: &#34;L\u00e5t oss genast dra dit upp och inta landet. Sannerligen, vi kan g\u00f6ra det!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men de m\u00e4n som hade g\u00e5tt upp med honom sade: &#34;Vi kan inte dra upp mot detta folk, ty de \u00e4r f\u00f6r starka f\u00f6r oss.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och inf\u00f6r Israels barn talade de illa om det land som de hade bespejat och sade: &#34;Det land som vi har vandrat igenom och bespejat \u00e4r ett land som f\u00f6rt\u00e4r sina inbyggare, och allt folk som vi s\u00e5g d\u00e4r var resliga m\u00e4n."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Folket g\u00f6r uppror - D\u00e5 b\u00f6rjade hela menigheten ropa och skrika, och folket gr\u00e4t den natten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alla Israels barn knotade mot Mose och Aron, och hela menigheten sade till dem: &#34;Om vi \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 i Egyptens land, eller om vi \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 h\u00e4r i \u00f6knen!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r leder HERREN oss in i detta land, d\u00e4r vi m\u00e5ste falla f\u00f6r sv\u00e4rd och d\u00e4r v\u00e5ra hustrur och barn skall bli fiendens byte? Vore det inte b\u00e4ttre f\u00f6r oss att v\u00e4nda tillbaka till Egypten?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de sade till varandra: &#34;Vi v\u00e4ljer en anf\u00f6rare och v\u00e4nder tillbaka till Egypten.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll Mose och Aron ner p\u00e5 sina ansikten inf\u00f6r hela den samlade menigheten av Israels barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och Josua, Nuns son, och Kaleb, Jefunnes son, som var med bland dem som hade bespejat landet, rev s\u00f6nder sina kl\u00e4der"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och sade till hela Israels menighet: &#34;Det land som vi har vandrat igenom och bespejat \u00e4r ett mycket, mycket gott land."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om HERREN har behag till oss, skall han f\u00f6ra oss in i det landet och ge det \u00e5t oss, ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men var inte upproriska mot HERREN och frukta inte f\u00f6r folket i landet, f\u00f6r de skall bli som en munsbit f\u00f6r oss. Deras beskydd har vikit ifr\u00e5n dem, men HERREN \u00e4r med oss. Frukta inte f\u00f6r dem.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men hela menigheten ropade att man skulle stena dem. D\u00e5 visade sig HERRENS h\u00e4rlighet i uppenbarelset\u00e4ltet f\u00f6r alla Israels barn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: &#34;Hur l\u00e4nge skall detta folk f\u00f6rakta mig? Och hur l\u00e4nge skall de v\u00e4gra tro p\u00e5 mig trots alla de tecken jag har gjort ibland dem?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall sl\u00e5 dem med pest och utrota dem, men dig vill jag g\u00f6ra till ett folk som \u00e4r st\u00f6rre och m\u00e4ktigare \u00e4n detta.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mose medlar f\u00f6r folket - Mose sade till HERREN: &#34;Egyptierna har ju h\u00f6rt att du med din kraft har f\u00f6rt detta folk ut fr\u00e5n dem hit upp,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och de har talat om det f\u00f6r dem som bor h\u00e4r i landet. De har h\u00f6rt att du, HERRE, \u00e4r mitt ibland detta folk, att du, HERRE, visar dig ansikte mot ansikte, att din molnsky st\u00e5r \u00f6ver dem och att du g\u00e5r framf\u00f6r dem i en molnstod om dagen och i en eldstod om natten."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om du d\u00f6dar detta folk, alla p\u00e5 en g\u00e5ng, skall folken som h\u00f6rt talas om dig s\u00e4ga:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#39;D\u00e4rf\u00f6r att HERREN inte f\u00f6rm\u00e5dde f\u00f6ra detta folk in i det land som han med ed hade lovat dem, har han slaktat dem i \u00f6knen.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nej, l\u00e5t nu Herrens kraft bevisa sig stor, s\u00e5 som du sj\u00e4lv har sagt:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN \u00e4r sen till vrede och rik p\u00e5 n\u00e5d, han f\u00f6rl\u00e5ter missg\u00e4rning och \u00f6vertr\u00e4delse, men l\u00e5ter inte n\u00e5gon bli ostraffad, utan l\u00e5ter straffet f\u00f6r f\u00e4dernas missg\u00e4rning drabba barnen, ja, tredje och fj\u00e4rde sl\u00e4ktledet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00f6rl\u00e5t nu detta folks missg\u00e4rning efter din stora n\u00e5d, s\u00e5 som du har l\u00e5tit din f\u00f6rl\u00e5telse f\u00f6lja detta folk allt ifr\u00e5n Egypten och \u00e4nda hit.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herren f\u00f6rl\u00e5ter och straffar - D\u00e5 sade HERREN: &#34;Jag f\u00f6rl\u00e5ter dem enligt ditt ord."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men s\u00e5 sant jag lever och s\u00e5 sant HERRENS h\u00e4rlighet uppfyller hela jorden:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Av alla de m\u00e4n som har sett min h\u00e4rlighet och sett de tecken jag har gjort i Egypten och i \u00f6knen, och som nu tio g\u00e5nger har frestat mig och inte lyssnat till min r\u00f6st,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "av dem skall ingen f\u00e5 se det land som jag med ed har lovat deras f\u00e4der. Ingen av dem som har f\u00f6raktat mig skall f\u00e5 se det."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men i min tj\u00e4nare Kaleb \u00e4r en annan ande, och han har i allt f\u00f6ljt mig. D\u00e4rf\u00f6r skall jag f\u00f6ra honom in i det land d\u00e4r han nu har varit, och hans avkomlingar skall ta det i besittning."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men eftersom amalekiterna och kananeerna bor i dalen, s\u00e5 v\u00e4nd er i morgon \u00e5t ett annat h\u00e5ll och tag v\u00e4gen mot \u00f6knen \u00e5t R\u00f6da havet till.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Hur l\u00e4nge skall denna onda menighet knota mot mig? Jag har h\u00f6rt hur Israels barn st\u00e4ndigt knotar mot mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e4g nu till dem: S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN, jag skall g\u00f6ra med er s\u00e5 som ni sj\u00e4lva har sagt inf\u00f6r mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "H\u00e4r i \u00f6knen skall era d\u00f6da kroppar falla, alla ni som har blivit inm\u00f6nstrade, alla som \u00e4r tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre, eftersom ni har knotat mot mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ingen av er skall komma in i det land som jag med upplyft hand lovade er att f\u00e5 bo i, ingen utom Kaleb, Jefunnes son, och Josua, Nuns son."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Men era barn, som ni sade skulle bli fiendens byte, dem skall jag f\u00f6ra in d\u00e4r, och de skall l\u00e4ra k\u00e4nna det land som ni har f\u00f6rkastat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Men era d\u00f6da kroppar skall falla h\u00e4r i \u00f6knen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Och era barn skall vara herdar i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r och f\u00e5 lida f\u00f6r er trol\u00f6shet, till dess att era d\u00f6da kroppar f\u00f6rmultnat i \u00f6knen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e5 som ni under fyrtio dagar har bespejat landet, skall ni under fyrtio \u00e5r - ett \u00e5r f\u00f6r varje dag - b\u00e4ra p\u00e5 era synder. Ni skall d\u00e5 f\u00e5 erfara att jag har tagit min hand ifr\u00e5n er."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag, HERREN, har talat. Jag skall i sanning g\u00f6ra s\u00e5 med hela denna onda menighet som har rotat sig samman mot mig. H\u00e4r i \u00f6knen skall de omkomma, h\u00e4r skall de d\u00f6.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De m\u00e4n som Mose hade s\u00e4nt f\u00f6r att bespeja landet och som vid sin \u00e5terkomst hade f\u00e5tt hela menigheten att knota mot honom genom att tala illa om landet,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ja, dessa m\u00e4n som hade talat illa om landet dog genom en hems\u00f6kelse, inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Av de m\u00e4n som hade g\u00e5tt ut f\u00f6r att bespeja landet \u00f6verlevde endast Josua, Nuns son, och Kaleb, Jefunnes son."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Israels barn drivs tillbaka - Mose talade detta till alla Israels barn, och folket s\u00f6rjde mycket."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De steg upp tidigt f\u00f6ljande morgon f\u00f6r att bege sig upp mot den \u00f6vre bergsbygden och sade: &#34;Se, h\u00e4r \u00e4r vi. Vi har syndat, men nu vill vi dra upp till den plats som HERREN har talat om.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Men Mose sade: &#34;Varf\u00f6r vill ni \u00f6vertr\u00e4da HERRENS befallning? Det kommer inte att lyckas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "HERREN \u00e4r inte med er. D\u00e4rf\u00f6r skall ni inte dra dit upp f\u00f6r att inte bli slagna inf\u00f6r era fiender."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amalekiterna och kananeerna skall d\u00e4r m\u00f6ta er, och ni kommer att falla f\u00f6r sv\u00e4rd, ty ni har v\u00e4nt er bort ifr\u00e5n HERREN, och d\u00e4rf\u00f6r kommer HERREN inte att vara med er.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "I sitt \u00f6vermod drog de \u00e4nd\u00e5 upp mot den \u00f6vre bergsbygden, men HERRENS f\u00f6rbundsark och Mose l\u00e4mnade inte l\u00e4gret."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Amalekiterna och kananeerna, som bodde d\u00e4r i bergsbygden, kom d\u00e5 ner och slog dem och drev dem p\u00e5 flykten \u00e4nda till Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Till\u00e4gg till offerlagarna - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala till Israels barn och s\u00e4g till dem: N\u00e4r ni kommer in i det land som jag ger er att bo i,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och ni vill offra ett eldsoffer \u00e5t HERREN, ett br\u00e4nnoffer eller ett slaktoffer av n\u00f6tboskap eller sm\u00e5boskap, f\u00f6r att bereda HERREN en ljuvlig doft - vare sig det g\u00e4ller att fullg\u00f6ra ett l\u00f6fte eller om det \u00e4r ett frivilligt offer eller era h\u00f6gtidsoffer -"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 skall den som b\u00e4r fram ett s\u00e5dant offer \u00e5t HERREN, ocks\u00e5 som matoffer b\u00e4ra fram en tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med en fj\u00e4rdedels hin olja,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och som drickoffer skall du offra en fj\u00e4rdedels hin vin f\u00f6r varje lamm tillsammans med br\u00e4nnoffret eller slaktoffret."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till en bagge skall du som matoffer offra tv\u00e5 tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med en tredjedels hin olja,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och som drickoffer skall du b\u00e4ra fram en tredjedels hin vin till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r du offrar en ungtjur till br\u00e4nnoffer eller slaktoffer f\u00f6r att fullg\u00f6ra ett l\u00f6fte eller som gemenskapsoffer \u00e5t HERREN,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "skall du tillsammans med tjuren som matoffer b\u00e4ra fram tre tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med en halv hin olja,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och som drick- offer skall du b\u00e4ra fram en halv hin vin, det \u00e4r ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt skall man g\u00f6ra med varje tjur, varje bagge, varje lamm eller killing."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efter det antal ni offrar, skall ni g\u00f6ra s\u00e5 med var och en efter deras antal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varje inf\u00f6dd skall g\u00f6ra p\u00e5 detta s\u00e4tt n\u00e4r han b\u00e4r fram ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e4r en fr\u00e4mling som bor hos er eller n\u00e5gon som vistas ibland er i kommande sl\u00e4kten vill offra ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN, skall han g\u00f6ra s\u00e5 som ni g\u00f6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Inom f\u00f6rsamlingen skall samma stadga g\u00e4lla f\u00f6r er och f\u00f6r fr\u00e4mlingen hos er, en evig stadga fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. Som det \u00e4r f\u00f6r er, s\u00e5 skall det vara f\u00f6r fr\u00e4mlingen inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samma lag och samma r\u00e4tt skall g\u00e4lla f\u00f6r er och f\u00f6r fr\u00e4mlingen som bor hos er.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Tala till Israels barn och s\u00e4g till dem: N\u00e4r ni kommer in i det land dit jag f\u00f6r er,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "d\u00e5 skall ni, n\u00e4r ni \u00e4ter av landets br\u00f6d, ge HERREN en offerg\u00e5va av det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av det f\u00f6rsta ni bakar skall ni ge en kaka till offerg\u00e5va, som en offerg\u00e5va fr\u00e5n er loge skall ni ge den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni skall ge \u00e5t HERREN en offerg\u00e5va, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte, av det f\u00f6rsta ni bakar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Om ni f\u00f6rsyndar er och inte h\u00e5ller alla dessa bud, som HERREN kungjorde f\u00f6r Mose"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "- allt det som HERREN befallde er genom Mose, fr\u00e5n den dag d\u00e5 HERREN gav sina befallningar och allt framgent, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte, -"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "om det skedde av misstag utan att menigheten visste det, skall hela menigheten offra en ungtjur som br\u00e4nnoffer, till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN, med matoffret och drickoffret p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt, och likas\u00e5 en bock till syndoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r hela Israels menighet, och de skall f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse. Det var en synd av misstag, och de har burit fram sitt offer, ett eldsoffer \u00e5t HERREN och sitt syndoffer inf\u00f6r HERRENS ansikte f\u00f6r sitt misstag."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hela Israels menighet och fr\u00e4mlingen som bor ibland dem skall f\u00e5 f\u00f6rl\u00e5telse, ty hela folket hade del i synden som skedde av misstag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Om en enskild person av misstag syndar, skall han som syndoffer f\u00f6ra fram en \u00e5rsgammal get."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pr\u00e4sten skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r den som har felat genom att av misstag synda inf\u00f6r HERRENS ansikte. S\u00e5 blir han f\u00f6rsonad och f\u00e5r f\u00f6rl\u00e5telse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00e5de f\u00f6r den inf\u00f6dde bland Israels barn och f\u00f6r fr\u00e4mlingen som bor ibland dem skall samma lag g\u00e4lla n\u00e4r n\u00e5gon beg\u00e5r en synd av misstag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men den som beg\u00e5r n\u00e5got med ber\u00e5tt mod, vare sig han \u00e4r inf\u00f6dd eller fr\u00e4mling, han h\u00e5nar HERREN och skall utrotas ur sitt folk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eftersom han har f\u00f6raktat HERRENS ord och brutit mot hans bud, m\u00e5ste han utrotas. Hans missg\u00e4rning vilar p\u00e5 honom.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En sabbatsbrytare stenas - Medan Israels barn var i \u00f6knen, ertappades en man med att samla ihop ved p\u00e5 sabbatsdagen."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De som ertappade honom med att samla ihop ved f\u00f6rde honom till Mose och Aron och hela menigheten."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 det inte var klart utsagt vad som borde g\u00f6ras med honom, satte de honom i f\u00f6rvar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: &#34;Mannen skall straffas med d\u00f6den. Hela menigheten skall stena honom utanf\u00f6r l\u00e4gret.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6rde hela menigheten ut honom utanf\u00f6r l\u00e4gret och stenade honom till d\u00f6ds, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tofsarna p\u00e5 kl\u00e4derna - HERREN sade till Mose:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "&#34;Tala till Israels barn och s\u00e4g till dem att de, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte, skall g\u00f6ra tofsar i h\u00f6rnen p\u00e5 sina kl\u00e4der och s\u00e4tta ett m\u00f6rkbl\u00e5tt sn\u00f6re p\u00e5 varje h\u00f6rntofs."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni skall ha s\u00e5dana tofsar, och n\u00e4r ni ser dem skall ni t\u00e4nka p\u00e5 alla HERRENS bud och g\u00f6ra efter dem och inte f\u00f6lja era egna hj\u00e4rtan och \u00f6gon, som lockar er till otrohet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e5 skall ni t\u00e4nka p\u00e5 och g\u00f6ra efter alla mina bud och vara heliga inf\u00f6r er Gud."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, er Gud, som f\u00f6rde er ut ur Egyptens land f\u00f6r att vara er Gud. Jag \u00e4r HERREN, er Gud.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Koras, Datans och Abirams uppror - Kora, son till Jishar, son till Kehat, son till Levi, tog med sig b\u00e5de Datan och Abiram, Eliabs s\u00f6ner, och On, Pelets son, av Rubens s\u00f6ner,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "och gjorde uppror mot Mose. Tv\u00e5hundrafemtio m\u00e4n av Israels barn f\u00f6ljde dem, furstar i menigheten, valda av folkf\u00f6rsamlingen, ansedda m\u00e4n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De samlade sig mot Mose och Aron och sade till dem: &#34;Nu f\u00e5r det vara nog! Hela menigheten \u00e4r ju helig, alla \u00e4r det, och HERREN \u00e4r mitt ibland dem. Varf\u00f6r upph\u00e4ver ni er d\u00e5 \u00f6ver HERRENS f\u00f6rsamling?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r Mose h\u00f6rde detta f\u00f6ll han ner p\u00e5 sitt ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan talade han till Kora och hela hans hop och sade: &#34;I morgon skall HERREN visa vem som h\u00f6r honom till, vem som \u00e4r helig och vem som f\u00e5r komma inf\u00f6r honom. Den han utv\u00e4ljer skall f\u00e5 komma inf\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6r s\u00e5 h\u00e4r: Tag era fyrfat, du Kora och hela din hop,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och l\u00e4gg eld i dem och str\u00f6 r\u00f6kelse p\u00e5 dem inf\u00f6r HERRENS ansikte i morgon. Den man som HERREN d\u00e5 utv\u00e4ljer, han \u00e4r den helige. Nu f\u00e5r det vara nog, ni Levi s\u00f6ner!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och Mose sade till Kora: &#34;H\u00f6r, ni Levi s\u00f6ner!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r det inte nog f\u00f6r er att Israels Gud har avskilt er fr\u00e5n Israels menighet f\u00f6r att l\u00e5ta er komma inf\u00f6r sig och g\u00f6ra tj\u00e4nst i HERRENS tabernakel och st\u00e5 inf\u00f6r menigheten och betj\u00e4na den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har l\u00e5tit dig och alla dina br\u00f6der, Levi s\u00f6ner, j\u00e4mte dig komma inf\u00f6r sig. Och nu beg\u00e4r ni ocks\u00e5 pr\u00e4st\u00e4mbetet!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som du och hela din hop har rotat er samman mot HERREN. Vem \u00e4r Aron att ni skulle knota mot honom?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mose s\u00e4nde bud efter Datan och Abiram, Eliabs s\u00f6ner. Men de sade: &#34;Vi kommer inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r det inte nog att du har f\u00f6rt oss hit upp fr\u00e5n ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung f\u00f6r att l\u00e5ta oss d\u00f6 i \u00f6knen? Nu vill du ocks\u00e5 g\u00f6ra dig till herre \u00f6ver oss!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du har sannerligen inte f\u00f6rt oss in i ett land som fl\u00f6dar av mj\u00f6lk och honung eller gett oss \u00e5krar och ving\u00e5rdar till arvedel. Vill du sticka ut \u00f6gonen p\u00e5 dessa m\u00e4nniskor? Nej, vi kommer inte!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 blev Mose mycket vred och sade till HERREN: &#34;Se inte till deras offerg\u00e5va. Inte en enda \u00e5sna har jag tagit av dem, och ingen av dem har jag gjort n\u00e5got ont.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mose sade till Kora: &#34;I morgon skall du och hela din hop tr\u00e4da fram inf\u00f6r HERRENS ansikte, du sj\u00e4lv och de och Aron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och var och en av er skall ta sitt fyrfat och l\u00e4gga r\u00f6kelse p\u00e5 det och b\u00e4ra sitt fyrfat fram inf\u00f6r HERRENS ansikte, tv\u00e5hundrafemtio fyrfat. Du sj\u00e4lv och Aron skall ocks\u00e5 ta var sitt fyrfat.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och de tog var och en sitt fyrfat och lade eld p\u00e5 det och str\u00f6dde p\u00e5 r\u00f6kelse och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet tillsammans med Mose och Aron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kora samlade hela menigheten mot dem vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet. D\u00e5 visade sig HERRENS h\u00e4rlighet f\u00f6r hela menigheten."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Skilj er fr\u00e5n denna menighet, s\u00e5 skall jag i ett \u00f6gonblick f\u00f6rg\u00f6ra dem.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e5 f\u00f6ll de ner p\u00e5 sina ansikten och sade: &#34;O Gud, den Gud som r\u00e5der \u00f6ver anden i allt k\u00f6tt, skall du vredgas p\u00e5 hela menigheten d\u00e4rf\u00f6r att en enda man syndar?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "D\u00e5 talade HERREN till Mose. Han sade:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till menigheten: Drag er bort fr\u00e5n l\u00e4gerplatsen kring Kora, Datan och Abiram.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mose steg upp och gick till Datan och Abiram, och de \u00e4ldste i Israel f\u00f6ljde honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mose talade till menigheten. Han sade: &#34;Vik bort fr\u00e5n dessa ogudaktiga m\u00e4nniskors t\u00e4lt och r\u00f6r inte n\u00e5got som tillh\u00f6r dem, s\u00e5 att ni inte f\u00f6rg\u00e5s genom alla deras synder.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e5 drog de sig bort fr\u00e5n l\u00e4gerplatsen kring Kora, Datan och Abiram. Men Datan och Abiram kom ut och st\u00e4llde sig vid ing\u00e5ngen till sina t\u00e4lt med sina hustrur och barn, stora och sm\u00e5."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och Mose sade: &#34;Av detta skall ni f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r HERREN som har s\u00e4nt mig att g\u00f6ra alla dessa g\u00e4rningar. Jag har inte handlat efter eget tycke."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Om dessa d\u00f6r p\u00e5 samma s\u00e4tt som andra m\u00e4nniskor och f\u00e5r samma straff som alla andra, d\u00e5 har HERREN inte s\u00e4nt mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om HERREN g\u00f6r n\u00e5got nytt genom att marken sp\u00e4rrar upp sitt gap och uppslukar dem med allt vad de \u00e4ger s\u00e5 att de far levande ner i d\u00f6dsriket, d\u00e5 skall ni f\u00f6rst\u00e5 att dessa m\u00e4nniskor har f\u00f6raktat HERREN.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Just som han hade sagt detta, r\u00e4mnade marken under dem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jorden \u00f6ppnade sitt gap och uppslukade dem och deras hus, allt Koras folk och alla deras \u00e4godelar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De for levande ner i d\u00f6dsriket med allt vad de \u00e4gde, och jorden t\u00e4ckte \u00f6ver dem. S\u00e5 utrotades de ur f\u00f6rsamlingen."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hela Israel som stod runt omkring dem flydde vid deras rop, f\u00f6r de sade: &#34;Annars kommer ocks\u00e5 vi att uppslukas av jorden!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och eld gick ut fr\u00e5n HERREN och f\u00f6rt\u00e4rde de tv\u00e5hundrafemtio m\u00e4nnen som hade burit fram r\u00f6kelse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till Eleasar, pr\u00e4sten Arons son, att han skall ta fyrfaten ut ur branden och kasta elden l\u00e5ngt bort, ty de har blivit heliga."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Och dessa fyrfat som tillh\u00f6rde de m\u00e4n som syndade och f\u00f6rlorade sina liv, dem skall man hamra ut till pl\u00e5tar och t\u00e4cka altaret med, ty de har varit framburna inf\u00f6r HERRENS ansikte och har d\u00e4rf\u00f6r blivit heliga. De skall vara ett tecken f\u00f6r Israels barn.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "D\u00e5 tog pr\u00e4sten Eleasar de fyrfat av koppar vilka de som br\u00e4nts upp hade burit fram, och man hamrade ut dem f\u00f6r att t\u00e4cka altaret."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De skulle vara till en p\u00e5minnelse f\u00f6r Israels barn s\u00e5 att ingen fr\u00e4mling, ingen som inte var av Arons sl\u00e4kt, skulle tr\u00e4da fram och ant\u00e4nda r\u00f6kelse inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r att inte bli som Kora och hans hop - allt i enlighet med vad HERREN hade sagt honom genom Mose."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Folket knotar - Men dagen efter knotade hela Israels menighet mot Mose och Aron och sade: &#34;Det \u00e4r ni som har d\u00f6dat HERRENS folk!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Och det h\u00e4nde att n\u00e4r menigheten samlades mot Mose och Aron och de v\u00e4nde sig mot uppenbarelset\u00e4ltet, se, d\u00e5 \u00f6vert\u00e4cktes det av molnskyn och HERRENS h\u00e4rlighet visade sig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mose och Aron gick fram inf\u00f6r uppenbarelset\u00e4ltet,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "och HERREN sade till Mose:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "&#34;G\u00e5 bort ifr\u00e5n denna menighet, s\u00e5 skall jag i ett \u00f6gonblick f\u00f6rg\u00f6ra dem.&#34; D\u00e5 f\u00f6ll de ner p\u00e5 sina ansikten."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Och Mose sade till Aron: &#34;Tag ditt fyrfat och l\u00e4gg eld fr\u00e5n altaret p\u00e5 det och str\u00f6 p\u00e5 r\u00f6kelse och b\u00e4r det genast till menigheten och bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r dem, ty vrede har g\u00e5tt ut fr\u00e5n HERRENS ansikte, hems\u00f6kelsen har b\u00f6rjat.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aron tog det Mose hade sagt och skyndade mitt in i f\u00f6rsamlingen. Och se, hems\u00f6kelsen hade redan b\u00f6rjat bland folket. Aron lade p\u00e5 r\u00f6kelse och bringade f\u00f6rsoning f\u00f6r folket."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han stod mellan de d\u00f6da och de levande, och hems\u00f6kelsen upph\u00f6rde."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De som hade d\u00f6tt genom hems\u00f6kelsen utgjorde 14 700 f\u00f6rutom dem som dog f\u00f6r Koras skull."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sedan v\u00e4nde Aron tillbaka till Mose vid uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng, ty hems\u00f6kelsen hade upph\u00f6rt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Arons stav gr\u00f6nskar - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala till Israels barn och tag av dem en stav f\u00f6r varje stam. Av alla deras stamh\u00f6vdingar skall du ta tolv stavar, och vars och ens namn skall du skriva p\u00e5 hans stav."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arons namn skall du skriva p\u00e5 Levi stav, ty huvudmannen f\u00f6r denna stams familjer skall ha en stav."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan skall du l\u00e4gga in dem i uppenbarelset\u00e4ltet framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdet, d\u00e4r jag m\u00f6ter er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall det ske att den man som jag utv\u00e4ljer, hans stav skall gr\u00f6nska. S\u00e5 skall jag g\u00f6ra slut p\u00e5 Israels barns knotande, ty de knotar st\u00e4ndigt mot er.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose talade till Israels barn, och alla stamh\u00f6vdingarna gav honom var och en sin stav, tolv stavar, och Arons stav var med bland deras stavar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Mose lade stavarna inf\u00f6r HERRENS ansikte i vittnesb\u00f6rdets t\u00e4lt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4sta dag gick Mose in i vittnesb\u00f6rdets t\u00e4lt, och se, Arons stav f\u00f6r Levi hus gr\u00f6nskade, och den hade knoppar och utslagna blommor och mogna mandlar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose bar alla stavarna ut fr\u00e5n HERRENS ansikte till alla Israels barn. De s\u00e5g p\u00e5 dem och var och en tog sin stav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: &#34;L\u00e4gg tillbaka Arons stav framf\u00f6r vittnesb\u00f6rdet. Den skall f\u00f6rvaras som ett tecken f\u00f6r de upproriska. S\u00e5 skall du g\u00f6ra slut p\u00e5 deras knotande mot mig, s\u00e5 att de inte d\u00f6r.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mose gjorde det. S\u00e5 som HERREN hade befallt honom, s\u00e5 gjorde han."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israels barn sade till Mose: &#34;Se, vi d\u00f6r, vi f\u00f6rg\u00e5s, vi f\u00f6rg\u00e5s alla!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en som kommer n\u00e4ra HERRENS tabernakel skall d\u00f6. Skall vi d\u00e5 verkligen alla omkomma?&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas och leviternas plikter och r\u00e4ttigheter - HERREN sade till Aron: &#34;Du och dina s\u00f6ner och din fars hus med dig skall b\u00e4ra den missg\u00e4rning som h\u00f6r till helgedomen, och du och dina s\u00f6ner med dig skall b\u00e4ra den missg\u00e4rning som h\u00f6r till ert pr\u00e4st\u00e4mbete."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men ocks\u00e5 dina br\u00f6der av Levi stam, din fars stam, skall du l\u00e5ta f\u00e5 tilltr\u00e4de dit tillsammans med dig, och de skall h\u00e5lla sig till dig och betj\u00e4na dig, medan du och dina s\u00f6ner med dig g\u00f6r tj\u00e4nst vid vittnesb\u00f6rdets t\u00e4lt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De skall sk\u00f6ta vad du har att sk\u00f6ta och vad som h\u00f6r till sk\u00f6tseln av t\u00e4ltet. Men de f\u00e5r inte komma n\u00e4ra de heliga redskapen eller altaret, f\u00f6r att inte b\u00e5de de och ni skall d\u00f6."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skall h\u00e5lla sig till dig och sk\u00f6ta vad som h\u00f6r till uppenbarelset\u00e4ltet, under all tj\u00e4nstg\u00f6ring vid t\u00e4ltet. Ingen fr\u00e4mling f\u00e5r komma n\u00e4ra dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni skall iaktta vad som h\u00f6r till sk\u00f6tseln av helgedomen och altaret, f\u00f6r att inte vrede \u00e5ter skall komma \u00f6ver Israels barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r jag som har utvalt era br\u00f6der, leviterna, bland Israels barn. De \u00e4r en g\u00e5va \u00e5t er, givna \u00e5t HERREN till att f\u00f6rr\u00e4tta tj\u00e4nsten vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men du och dina s\u00f6ner med dig skall sk\u00f6ta vad som h\u00f6r till ert pr\u00e4st\u00e4mbete, i allt som avser altaret och det som \u00e4r innanf\u00f6r f\u00f6rl\u00e5ten. S\u00e5 skall ni g\u00f6ra tj\u00e4nst. Jag ger er pr\u00e4st\u00e4mbetet som en g\u00e5va. Om en obeh\u00f6rig inkr\u00e4ktar p\u00e5 det skall han d\u00f6das.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pr\u00e4sternas andel - HERREN sade till Aron: &#34;Se, jag \u00f6verl\u00e4mnar \u00e5t dig att ta hand om det som offras \u00e5t mig. Av Israels barns alla heliga g\u00e5vor ger jag detta som en \u00e4mbetslott \u00e5t dig och dina s\u00f6ner, som en evig r\u00e4tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av det h\u00f6gheliga som inte l\u00e4mnas \u00e5t elden skall detta tillh\u00f6ra dig: Alla deras offerg\u00e5vor, alla matoffer, syndoffer eller skuldoffer, som de offrar \u00e5t mig. Detta \u00e4r h\u00f6gheligt och tillh\u00f6r dig och dina s\u00f6ner."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 en h\u00f6ghelig plats skall du \u00e4ta det. Alla av manligt k\u00f6n skall \u00e4ta det. Det skall vara heligt f\u00f6r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Israels barns alla viftoffer som b\u00e4rs fram som g\u00e5vor skall tillh\u00f6ra dig. Som en evig r\u00e4ttighet ger jag dem \u00e5t dig och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar med dig. Var och en i ditt hus som \u00e4r ren m\u00e5 \u00e4ta det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allt det b\u00e4sta av oljan och det b\u00e4sta av det nya vinet och av s\u00e4den, det f\u00f6rsta av det som de ger \u00e5t HERREN, ger jag \u00e5t dig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De f\u00f6rsta frukterna av allt som v\u00e4xer i deras land och som de b\u00e4r fram \u00e5t HERREN skall tillh\u00f6ra dig. Var och en i ditt hus som \u00e4r ren m\u00e5 \u00e4ta av det."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt i Israel som \u00e4r givet till spillo skall tillh\u00f6ra dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt som \u00f6ppnar moderlivet, varje varelse, m\u00e4nniska eller djur, som de f\u00f6r fram till HERREN skall tillh\u00f6ra dig. Men det f\u00f6rstf\u00f6dda bland m\u00e4nniskor skall du frik\u00f6pa. \u00c4ven det f\u00f6rstf\u00f6dda bland orena djur skall du frik\u00f6pa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r de \u00e4r en m\u00e5nad gamla skall du frik\u00f6pa dem med den l\u00f6sensumma som \u00e4r best\u00e4md till fem siklar silver, efter helgedomssikelns vikt, som \u00e4r tjugo gera."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men det f\u00f6rstf\u00f6dda bland n\u00f6tboskap eller det f\u00f6rstf\u00f6dda bland f\u00e5r eller det f\u00f6rstf\u00f6dda bland getter skall du inte frik\u00f6pa. Det \u00e4r heligt. Deras blod skall du st\u00e4nka p\u00e5 altaret, och deras fett skall du f\u00f6rbr\u00e4nna som ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men deras k\u00f6tt skall tillh\u00f6ra dig, liksom \u00e4ven viftoffersbringan och det h\u00f6gra l\u00e5rstycket skall tillh\u00f6ra dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla heliga g\u00e5vor som Israels barn offrar \u00e5t HERREN ger jag \u00e5t dig och dina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar med dig som en evig r\u00e4tt. Detta skall vara ett evigt saltf\u00f6rbund inf\u00f6r HERRENS ansikte, f\u00f6r dig och f\u00f6r dina avkomlingar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Leviternas arvedel - HERREN sade till Aron: &#34;I deras land skall du inte ha n\u00e5gon arvedel, och du skall inte ha n\u00e5gon lott bland dem. Jag skall vara din lott och din arvedel bland Israels barn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se, jag ger \u00e5t Levi barn allt tionde i Israel till arvedel, som l\u00f6n f\u00f6r den tj\u00e4nst de utf\u00f6r, tj\u00e4nsten vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Och Israels barn skall h\u00e4refter inte komma n\u00e4ra uppenbarelset\u00e4ltet, ty de kommer d\u00e5 att b\u00e4ra p\u00e5 synd och m\u00e5ste d\u00f6."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Det \u00e4r leviterna som skall f\u00f6rr\u00e4tta tj\u00e4nsten vid uppenbarelset\u00e4ltet, och de skall sj\u00e4lva b\u00e4ra sina missg\u00e4rningar. Det skall vara en evig stadga fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte: Bland Israels barn skall de inte ha n\u00e5gon arvedel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty det tionde som Israels barn offrar som g\u00e5va \u00e5t HERREN ger jag som arvedel \u00e5t leviterna. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag s\u00e4ger om dem: De skall inte ha n\u00e5gon arvedel bland Israels barn.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Tala till leviterna och s\u00e4g: N\u00e4r ni av Israels barn tar emot det tionde som jag har best\u00e4mt att ni skall f\u00e5 av dem som er arvedel, d\u00e5 skall ni av det ge en g\u00e5va \u00e5t HERREN, ett tionde av tiondena."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Denna er g\u00e5va skall r\u00e4knas som om det vore br\u00f6ds\u00e4d fr\u00e5n logen och den fulla avkastningen fr\u00e5n vinpressen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e5 detta s\u00e4tt skall ocks\u00e5 ni ge en g\u00e5va \u00e5t HERREN av allt tionde som ni tar emot av Israels barn. Denna HERRENS g\u00e5va av tionden skall ni ge \u00e5t pr\u00e4sten Aron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Av alla g\u00e5vor ni f\u00e5r skall ni offra \u00e5t HERREN allt det som tillh\u00f6r honom, det b\u00e4sta av g\u00e5vorna, den del som \u00e4r helig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga till dem: N\u00e4r ni ger som g\u00e5va det b\u00e4sta, skall leviternas g\u00e5va r\u00e4knas som om det vore vad loge och press avkastar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Med ert husfolk f\u00e5r ni \u00e4ta det var som helst, ty det \u00e4r er l\u00f6n f\u00f6r er tj\u00e4nstg\u00f6ring vid uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00e4r ni offrar det b\u00e4sta av det skall ni inte b\u00e4ra p\u00e5 synd. D\u00e5 skall ni inte ohelga Israels barns heliga g\u00e5vor, s\u00e5 att ni m\u00e5ste d\u00f6.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reningsvattnet - HERREN talade till Mose och Aron. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Detta \u00e4r en lagstadga som HERREN har befallt: S\u00e4g till Israels barn att de skaffar fram \u00e5t dig en r\u00f6d kviga som \u00e4r felfri och inte har n\u00e5got lyte och som inte har burit n\u00e5got ok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni skall ge den \u00e5t pr\u00e4sten Eleasar, och man skall f\u00f6ra den utanf\u00f6r l\u00e4gret och slakta den i hans \u00e5syn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten Eleasar skall ta n\u00e5got av blodet fr\u00e5n kvigan p\u00e5 sitt finger och st\u00e4nka det sju g\u00e5nger mot framsidan av uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sedan skall man br\u00e4nna upp kvigan inf\u00f6r hans \u00f6gon. Hud och k\u00f6tt och blod skall br\u00e4nnas upp tillsammans med hennes orenlighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och pr\u00e4sten skall ta cedertr\u00e4, isop och karmosinr\u00f6tt garn och kasta det i elden d\u00e4r kvigan br\u00e4nns upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sedan skall pr\u00e4sten tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada sin kropp i vatten. D\u00e4refter f\u00e5r han g\u00e5 in i l\u00e4gret, men han skall vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ocks\u00e5 den som br\u00e4nde upp kvigan skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der i vatten och bada sin kropp i vatten och vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En man som \u00e4r ren skall samla ihop askan efter kvigan och l\u00e4gga den utanf\u00f6r l\u00e4gret p\u00e5 en ren plats. Den skall f\u00f6rvaras \u00e5t Israels barns menighet f\u00f6r att anv\u00e4ndas i reningsvattnet. Detta \u00e4r ett syndoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den som samlade ihop askan efter kvigan skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och vara oren till kv\u00e4llen. Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r Israels barn och f\u00f6r fr\u00e4mlingen som bor ibland dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som r\u00f6r vid en d\u00f6d m\u00e4nniska skall vara oren i sju dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skall rena sig med vattnet p\u00e5 tredje dagen och p\u00e5 sjunde dagen, och s\u00e5 blir han ren. Men om han inte renar sig p\u00e5 tredje dagen och p\u00e5 sjunde dagen, blir han inte ren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var och en som r\u00f6r vid ett lik, vid en d\u00f6d m\u00e4nniska, och inte renar sig, han orenar HERRENS tabernakel och skall utrotas ur Israel. Eftersom reningsvattnet inte blivit st\u00e4nkt p\u00e5 honom \u00e4r han oren. Hans orenhet \u00e4r alltj\u00e4mt kvar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Detta \u00e4r lagen n\u00e4r en m\u00e4nniska d\u00f6r i ett t\u00e4lt: Var och en som kommer in i t\u00e4ltet, och var och en som redan \u00e4r i t\u00e4ltet skall vara oren i sju dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla \u00f6ppna k\u00e4rl som inte har st\u00e5tt \u00f6vert\u00e4ckta skall vara orena."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och var och en som ute p\u00e5 marken r\u00f6r vid n\u00e5gon som har dr\u00e4pts med sv\u00e4rd eller d\u00f6tt p\u00e5 annat s\u00e4tt, eller r\u00f6r vid m\u00e4nniskoben eller en grav, skall vara oren i sju dagar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6r den som \u00e4r oren skall man ta av askan efter det uppbr\u00e4nda syndoffret och h\u00e4lla friskt vatten \u00f6ver det i ett k\u00e4rl."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En man som \u00e4r ren skall ta isop och doppa i vattnet och st\u00e4nka p\u00e5 t\u00e4ltet, p\u00e5 alla k\u00e4rlen, p\u00e5 de personer som varit d\u00e4r, p\u00e5 den som r\u00f6rt vid benen, p\u00e5 den dr\u00e4pte och p\u00e5 den som d\u00f6tt p\u00e5 annat s\u00e4tt eller p\u00e5 graven."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och den som \u00e4r ren skall p\u00e5 tredje dagen och p\u00e5 sjunde dagen best\u00e4nka den som har blivit oren. N\u00e4r han s\u00e5 p\u00e5 sjunde dagen har renat honom, skall han tv\u00e4tta sina kl\u00e4der och bada i vatten, s\u00e5 blir han ren om kv\u00e4llen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon har blivit oren och sedan inte renar sig, skall han utrotas ur f\u00f6rsamlingen, ty han har orenat HERRENS helgedom. Reningsvattnet har inte blivit st\u00e4nkt p\u00e5 honom. Han \u00e4r oren."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Detta skall vara en evig stadga f\u00f6r dem. Mannen som st\u00e4nkte reningsvattnet skall tv\u00e4tta sina kl\u00e4der, och om n\u00e5gon r\u00f6r vid detta reningsvatten skall han vara oren till kv\u00e4llen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt som den orene r\u00f6r vid skall vara orent, och den som r\u00f6r vid honom skall vara oren till kv\u00e4llen.&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirjam d\u00f6r - Israels barn, hela menigheten, kom in i \u00f6knen Sin i den f\u00f6rsta m\u00e5naden, och folket stannade i Kadesh. D\u00e4r dog Mirjam, och d\u00e4r begravdes hon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vattnet ur klippan - Och menigheten saknade vatten, och d\u00e4rf\u00f6r sl\u00f6t de sig samman mot Mose och Aron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Folket klagade p\u00e5 Mose och sade: &#34;Om vi \u00e4nd\u00e5 hade f\u00e5tt d\u00f6 n\u00e4r v\u00e5ra br\u00f6der dog inf\u00f6r HERRENS ansikte!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r har ni l\u00e5tit HERRENS f\u00f6rsamling komma in i denna \u00f6ken, s\u00e5 att vi och v\u00e5r boskap m\u00e5ste d\u00f6 h\u00e4r?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r har ni f\u00f6rt oss upp ur Egypten och l\u00e5tit oss komma till denna hemska plats? H\u00e4r v\u00e4xer varken s\u00e4d eller fikon, vindruvor eller granat\u00e4pplen, och h\u00e4r finns inget vatten att dricka.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Mose och Aron gick bort fr\u00e5n f\u00f6rsamlingen till uppenbarelset\u00e4ltets ing\u00e5ng och f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten. D\u00e5 visade sig HERRENS h\u00e4rlighet f\u00f6r dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Tag staven, och kalla samman menigheten, du och din bror Aron, och tala till klippan inf\u00f6r deras \u00f6gon, och den skall ge vatten. S\u00e5 skaffar du fram vatten \u00e5t dem ur klippan och ger menigheten och dess boskap att dricka.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 tog Mose staven som l\u00e5g inf\u00f6r HERRENS ansikte, s\u00e5 som han hade befallt honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och Mose och Aron kallade samman f\u00f6rsamlingen framf\u00f6r klippan, och han sade till dem: &#34;Lyssna, ni upproriska! Kan vi ur denna klippa skaffa fram vatten \u00e5t er?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sedan lyfte Mose upp sin hand och slog med sin stav tv\u00e5 g\u00e5nger p\u00e5 klippan, och mycket vatten kom ut, s\u00e5 att menighet och boskap fick dricka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men HERREN sade till Mose och Aron: &#34;Eftersom ni inte litade p\u00e5 mig och inte h\u00f6ll mig helig inf\u00f6r Israels barns \u00f6gon, d\u00e4rf\u00f6r skall ni inte f\u00e5 f\u00f6ra denna f\u00f6rsamling in i det land som jag har givit dem.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta var Meribas vatten, d\u00e4r Israels barn tvistade med HERREN och d\u00e4r han bevisade sig helig bland dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Edom trotsar Israel - Mose skickade s\u00e4ndebud fr\u00e5n Kadesh till kungen i Edom och l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger din broder Israel: Du k\u00e4nner alla de vederm\u00f6dor som har drabbat oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der drog ner till Egypten, vi bodde i Egypten under l\u00e5ng tid och vi och v\u00e5ra f\u00e4der blev illa behandlade av egyptierna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men vi ropade till HERREN, och han h\u00f6rde v\u00e5r r\u00f6st och s\u00e4nde en \u00e4ngel som f\u00f6rde oss ut ur Egypten. Och se, nu \u00e4r vi i Kadesh, en stad som gr\u00e4nsar till ditt omr\u00e5de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t oss t\u00e5ga igenom ditt land. Vi skall inte g\u00e5 \u00f6ver \u00e5krar och ving\u00e5rdar och inte dricka vatten ur brunnarna. Vi skall ta Kungsv\u00e4gen utan att vika av vare sig till h\u00f6ger eller v\u00e4nster, f\u00f6rr\u00e4n vi har kommit igenom ditt omr\u00e5de.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men Edom svarade honom: &#34;Du f\u00e5r inte t\u00e5ga igenom mitt land. Om du g\u00f6r det skall jag komma mot dig med sv\u00e4rd.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israels barn sade till honom: &#34;Vi skall h\u00e5lla oss p\u00e5 den allm\u00e4nna v\u00e4gen och om vi eller v\u00e5r boskap dricker av ditt vatten, skall jag betala f\u00f6r det. Jag beg\u00e4r bara att f\u00e5 g\u00e5 till fots genom landet, ingenting annat.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han svarade: &#34;Nej, du f\u00e5r inte g\u00e5 h\u00e4rigenom.&#34; Och Edom drog ut mot Israel med mycket folk och med stor makt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftersom Edom inte till\u00e4t Israel att ta v\u00e4gen igenom deras omr\u00e5de, vek Israel undan f\u00f6r dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aron d\u00f6r - Och Israels barn, hela menigheten, br\u00f6t upp fr\u00e5n Kadesh och kom till berget Hor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN talade d\u00e5 till Mose och Aron p\u00e5 berget Hor vid gr\u00e4nsen till Edoms land. Han sade:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Aron skall samlas till sitt folk. Han skall inte komma in i det land som jag har givit \u00e5t Israels barn, ty ni trotsade min befallning vid Meribas vatten."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tag Aron och hans son Eleasar och f\u00f6r dem upp p\u00e5 berget Hor,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och tag av Aron hans kl\u00e4der och s\u00e4tt dem p\u00e5 hans son Eleasar. Aron kommer att samlas till sitt folk och d\u00f6 d\u00e4r.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN hade befallt, och de steg upp p\u00e5 berget Hor inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 hela menigheten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose tog av Aron hans kl\u00e4der och satte dem p\u00e5 hans son Eleasar. Och Aron dog d\u00e4r uppe p\u00e5 bergets topp. Sedan steg Mose och Eleasar ner fr\u00e5n berget."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e4r hela menigheten s\u00e5g att Aron var d\u00f6d, s\u00f6rjde hela Israel honom i trettio dagar."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen i Arad besegras - N\u00e4r kungen i Arad, kananeen, som bodde i Negev, h\u00f6rde att Israel n\u00e4rmade sig p\u00e5 Atarimv\u00e4gen, gav han sig i strid med Israel och tog n\u00e5gra av dem till f\u00e5nga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 gav Israel ett l\u00f6fte till HERREN: &#34;Om du ger detta folk i min hand, skall jag ge deras st\u00e4der till spillo.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN lyssnade till Israels r\u00f6st och gav kananeerna i deras hand, och de gav dem och deras st\u00e4der till spillo. Och platsen fick namnet Horma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kopparormen - De br\u00f6t upp fr\u00e5n berget Hor och tog v\u00e4gen mot R\u00f6da havet f\u00f6r att g\u00e5 omkring Edoms land. Men under v\u00e4gen blev folket ot\u00e5ligt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och folket talade mot Gud och mot Mose och sade: &#34;Varf\u00f6r har ni f\u00f6rt oss upp ur Egypten s\u00e5 att vi m\u00e5ste d\u00f6 i \u00f6knen? H\u00e4r finns ju varken br\u00f6d eller vatten, och v\u00e5r sj\u00e4l avskyr den el\u00e4ndiga mat vi f\u00e5r!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 s\u00e4nde HERREN giftiga ormar bland folket, och de bet folket och m\u00e5nga i Israel dog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 kom folket till Mose och sade: &#34;Vi har syndat genom att vi talade mot HERREN och mot dig. Bed till HERREN att han tar bort dessa ormar fr\u00e5n oss.&#34; Och Mose bad f\u00f6r folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN sade till Mose: &#34;G\u00f6r dig en orm och s\u00e4tt upp den p\u00e5 en p\u00e5le. Den som har blivit ormbiten och ser p\u00e5 den skall leva.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mose gjorde d\u00e5 en kopparorm och satte upp den p\u00e5 en p\u00e5le. Om n\u00e5gon blev biten av en orm, f\u00e4ste han blicken p\u00e5 kopparormen och fick leva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n berget Hor till Moab - Israels barn br\u00f6t upp och slog l\u00e4ger i Obot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e5n Obot br\u00f6t de upp och slog l\u00e4ger vid Ije-Haabarim i \u00f6knen framf\u00f6r Moab, \u00f6sterut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n br\u00f6t de upp och slog l\u00e4ger i Sereds dal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n br\u00f6t de upp och slog l\u00e4ger p\u00e5 andra sidan Arnon som g\u00e5r genom \u00f6knen och kommer fr\u00e5n amoreernas omr\u00e5de. Ty Arnon utg\u00f6r Moabs gr\u00e4ns, mellan Moab och amoreerna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r heter det i &#39;Boken om HERRENS krig&#39;: &#34;Vaheb i Sufa, och Arnons b\u00e4ckravin,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och b\u00e4ckravinens sidor, som g\u00e5r ner till Ars bos\u00e4ttning och lutar sig mot Moabs gr\u00e4ns.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rifr\u00e5n drog de till Beer. Det var om den brunnen som HERREN sade till Mose: &#34;Samla folket s\u00e5 skall jag ge dem vatten.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 sj\u00f6ng Israel denna s\u00e5ng: &#34;Fl\u00f6da, du brunn! Sjung om den!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Brunnen som h\u00f6vdingar gr\u00e4vde, som folkets fr\u00e4mste gr\u00e4vde ut med spiran, med sina stavar.&#34; Fr\u00e5n \u00f6knen drog de till Mattana,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fr\u00e5n Mattana till Nahaliel, fr\u00e5n Nahaliel till Bamot,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "fr\u00e5n Bamot till den dal som ligger p\u00e5 Moabs mark, till Pisgas topp, d\u00e4r man ser ut \u00f6ver \u00f6demarken."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Seger \u00f6ver kungarna Sichon och Og - Israel skickade d\u00e5 s\u00e4ndebud till Sichon, amoreernas kung, och l\u00e4t s\u00e4ga:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;L\u00e5t mig t\u00e5ga igenom ditt land. Vi skall inte vika av in p\u00e5 \u00e5krar eller in i ving\u00e5rdar och inte dricka vatten ur brunnarna. Vi skall g\u00e5 Kungsv\u00e4gen till dess vi kommit igenom ditt omr\u00e5de.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men Sichon till\u00e4t inte Israel att g\u00e5 igenom sitt omr\u00e5de. Sichon samlade allt sitt folk och drog ut mot Israel i \u00f6knen. N\u00e4r han kom till Jahas gav han sig i strid med Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men Israel slog honom med sv\u00e4rd och intog hans land fr\u00e5n Arnon till Jabbok, \u00e4nda till Ammons barn, ty deras gr\u00e4ns var bef\u00e4st."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och Israel intog alla st\u00e4derna d\u00e4r och bosatte sig i amoreernas alla st\u00e4der, i Hesbon med alla dess underlydande orter."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hesbon var n\u00e4mligen Sichons, den amoreiske kungens, stad, ty han hade f\u00f6rt krig mot den f\u00f6rre kungen i Moab och tagit ifr\u00e5n honom hela hans land \u00e4nda till Arnon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger skalderna: &#34;Kom till Hesbon! Bygg och bef\u00e4st Sichons stad!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty eld gick ut fr\u00e5n Hesbon, en l\u00e5ga fr\u00e5n Sichons stad. Den f\u00f6rt\u00e4rde Ar i Moab, herrarna p\u00e5 Arnons h\u00f6jder."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve dig, Moab! F\u00f6rlorat \u00e4r du, Kemosh folk! Han l\u00e4t sina s\u00f6ner bli flyktingar och sina d\u00f6ttrar g\u00e5 i f\u00e5ngenskap, till amoreernas kung, Sichon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vi sk\u00f6t ner dem. F\u00f6rlorat var Hesbon, \u00e4nda till Dibon. Vi h\u00e4rjade \u00e4nda till Nofa, som n\u00e5r till Medeba.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 bosatte sig Israel i amoreernas land."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mose s\u00e4nde ut n\u00e5gra att bespeja Jaeser, och de intog dess underlydande orter, och han f\u00f6rdrev amoreerna som bodde d\u00e4r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sedan vek de av och drog upp mot Basan. Och Og, kungen i Basan, drog med allt sitt folk ut till strid mot dem, vid Edrei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men HERREN sade till Mose: &#34;Var inte r\u00e4dd f\u00f6r honom, ty jag har givit honom i din hand, med allt hans folk och hans land. Du skall g\u00f6ra med honom som du gjorde med Sichon, amoreernas kung, som bodde i Hesbon.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Och de slog honom och hans s\u00f6ner och allt hans folk till dess ingen \u00f6verlevande fanns kvar och tog hans land i besittning."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kungen i Moab s\u00e4nder bud efter Bileam - Israels barn br\u00f6t upp och slog l\u00e4ger p\u00e5 Moabs hedar, p\u00e5 andra sidan Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak, Sippors son, s\u00e5g allt vad Israel hade gjort mot amoreerna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Moab fruktade f\u00f6r folket d\u00e4rf\u00f6r att det var s\u00e5 talrikt. Moab gruvade sig f\u00f6r Israels barn"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och sade till de \u00e4ldste i Midjan: &#34;Nu kommer denna skara att \u00e4ta upp allt omkring oss, liksom oxen \u00e4ter upp gr\u00e4set p\u00e5 marken.&#34; Balak, Sippors son, var p\u00e5 den tiden kung i Moab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skickade s\u00e4ndebud till Bileam, Beors son, i Petor vid floden, d\u00e4r hans folk var bosatt, f\u00f6r att kalla honom till sig, och han l\u00e4t s\u00e4ga: &#34;Se, ett folk har dragit ut ur Egypten, det t\u00e4cker markens yta och har slagit sig ner mitt emot mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom nu d\u00e4rf\u00f6r och f\u00f6rbanna detta folk \u00e5t mig, f\u00f6r det \u00e4r starkare \u00e4n jag. Kanske skall jag d\u00e5 kunna sl\u00e5 det och driva bort det ur landet. Ty jag vet att den du v\u00e4lsignar \u00e4r v\u00e4lsignad, och den du f\u00f6rbannar \u00e4r f\u00f6rbannad.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De \u00e4ldste i Moab och de \u00e4ldste i Midjan gav sig i v\u00e4g och hade med sig sp\u00e5domsl\u00f6n. De kom till Bileam och framf\u00f6rde till honom vad Balak hade sagt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bileam sade till dem: &#34;Stanna h\u00e4r \u00f6ver natten, s\u00e5 skall jag komma tillbaka till er med de ord som HERREN talar till mig.&#34; D\u00e5 stannade Moabs h\u00f6vdingar kvar hos Bileam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och Gud kom till Bileam och sade: &#34;Vilka \u00e4r de m\u00e4n du har hos dig?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bileam svarade Gud: &#34;Balak, Sippors son, kungen i Moab, har s\u00e4nt mig detta bud:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se, ett folk har dragit ut ur Egypten, och det t\u00e4cker markens yta. Kom nu och f\u00f6rbanna det \u00e5t mig. Kanske skall jag d\u00e5 kunna strida mot det och driva bort det.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men Gud sade till Bileam: &#34;Du skall inte g\u00e5 med dem. Du skall inte f\u00f6rbanna detta folk, ty det \u00e4r v\u00e4lsignat.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r Bileam steg upp p\u00e5 morgonen, sade han till Balaks h\u00f6vdingar: &#34;G\u00e5 hem till ert land, f\u00f6r HERREN till\u00e5ter mig inte att f\u00f6lja med er.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5terv\u00e4nde Moabs h\u00f6vdingar till Balak och sade: &#34;Bileam v\u00e4grar att f\u00f6lja med oss.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men Balak skickade \u00e5terigen h\u00f6vdingar, fler och av h\u00f6gre rang \u00e4n de f\u00f6rra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De kom till Bileam och sade till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger Balak, Sippors son: L\u00e5t ingenting hindra dig fr\u00e5n att komma till mig,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "f\u00f6r jag vill bevisa dig mycket stor \u00e4ra, och allt vad du s\u00e4ger till mig skall jag g\u00f6ra. Kom nu och f\u00f6rbanna detta folk \u00e5t mig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bileam svarade Balaks tj\u00e4nare: &#34;\u00c4ven om Balak skulle ge mig s\u00e5 mycket silver och guld som hans palats rymmer, kan jag inte \u00f6vertr\u00e4da HERRENS, min Guds, befallning, vare sig i sm\u00e5tt eller stort."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men stanna ocks\u00e5 ni kvar h\u00e4r \u00f6ver natten, s\u00e5 att jag f\u00e5r reda p\u00e5 vad HERREN mer har att s\u00e4ga mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Om natten kom Gud till Bileam och sade till honom: &#34;Om m\u00e4nnen har kommit f\u00f6r att kalla p\u00e5 dig, s\u00e5 st\u00e5 upp och f\u00f6lj med dem. Men du skall endast g\u00f6ra det som jag s\u00e4ger dig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och Bileam steg upp p\u00e5 morgonen, sadlade sin \u00e5sninna och f\u00f6ljde med Moabs h\u00f6vdingar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bileams \u00e5sna och \u00e4ngeln - Men d\u00e5 han nu f\u00f6ljde med dem uppt\u00e4ndes Guds vrede, och HERRENS \u00e4ngel st\u00e4llde sig p\u00e5 v\u00e4gen f\u00f6r att hindra honom. Bileam red p\u00e5 sin \u00e5sninna och tv\u00e5 av hans tj\u00e4nare var med honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e5sninnan fick se HERRENS \u00e4ngel st\u00e5 p\u00e5 v\u00e4gen med ett draget sv\u00e4rd i handen, vek hon av fr\u00e5n v\u00e4gen och gick ut p\u00e5 \u00e5kern. Men Bileam slog \u00e5sninnan f\u00f6r att driva henne tillbaka in p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel st\u00e4llde sig d\u00e5 p\u00e5 en tr\u00e5ng v\u00e4g mellan ving\u00e5rdarna, med murar p\u00e5 b\u00e5da sidor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c5sninnan s\u00e5g HERRENS \u00e4ngel och tr\u00e4ngde sig mot muren och kl\u00e4mde Bileams fot mot muren, och han slog henne \u00e4nnu en g\u00e5ng."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel gick \u00e5ter l\u00e4ngre fram och st\u00e4llde sig p\u00e5 ett tr\u00e5ngt st\u00e4lle, d\u00e4r det inte fanns n\u00e5gon m\u00f6jlighet att vika undan vare sig till h\u00f6ger eller v\u00e4nster."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e4r \u00e5sninnan nu fick se HERRENS \u00e4ngel lade hon sig ner under Bileam. Bileam blev arg och slog \u00e5sninnan med staven."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnade HERREN \u00e5sninnans mun, och hon sade till Bileam: &#34;Vad har jag gjort mot dig, eftersom du tre g\u00e5nger har slagit mig?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bileam svarade \u00e5sninnan: &#34;Du har gjort mig till \u00e5tl\u00f6je! Hade jag haft ett sv\u00e4rd i handen skulle jag nu ha d\u00f6dat dig.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men \u00e5sninnan sade till Bileam: &#34;\u00c4r inte jag din egen \u00e5sninna, som du ridit p\u00e5 hela ditt liv \u00e4nda till denna dag? Och har jag n\u00e5gonsin f\u00f6rut brukat g\u00f6ra s\u00e5 mot dig?&#34; Han svarade: &#34;Nej.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnade HERREN Bileams \u00f6gon, s\u00e5 att han s\u00e5g HERRENS \u00e4ngel st\u00e5 p\u00e5 v\u00e4gen med ett draget sv\u00e4rd i handen. Och han bugade sig och f\u00f6ll ner p\u00e5 sitt ansikte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel sade till honom: &#34;Varf\u00f6r har du dessa tre g\u00e5nger slagit din \u00e5sninna? Se, jag har g\u00e5tt ut f\u00f6r att hindra dig, ty jag ser att den h\u00e4r v\u00e4gen leder till f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c5sninnan s\u00e5g mig och har dessa tre g\u00e5nger vikit undan f\u00f6r mig. Hade hon inte vikit undan f\u00f6r mig, skulle jag nu i sanning ha d\u00f6dat dig men l\u00e5tit henne leva.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "D\u00e5 sade Bileam till HERRENS \u00e4ngel: &#34;Jag har syndat, f\u00f6r jag visste inte att det var du som stod mig emot p\u00e5 v\u00e4gen. Om det jag g\u00f6r \u00e4r or\u00e4tt i dina \u00f6gon, s\u00e5 vill jag v\u00e4nda tillbaka.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Men HERRENS \u00e4ngel svarade Bileam: &#34;F\u00f6lj med m\u00e4nnen, men endast de ord jag s\u00e4ger till dig f\u00e5r du tala.&#34; Och Bileam f\u00f6ljde med Balaks h\u00f6vdingar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e4r Balak h\u00f6rde att Bileam var p\u00e5 v\u00e4g, gick han f\u00f6r att m\u00f6ta honom vid den stad i Moab, som ligger i Arnondalen och utg\u00f6r den yttersta gr\u00e4nsen."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Och Balak sade till Bileam: &#34;S\u00e4nde jag inte entr\u00e4get bud till dig f\u00f6r att kalla hit dig? Varf\u00f6r ville du inte komma till mig? Skulle jag inte kunna bevisa dig \u00e4ra?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bileam svarade Balak: &#34;Se, jag har nu kommit till dig. Men kan jag \u00f6verhuvudtaget s\u00e4ga n\u00e5got? Vad Gud l\u00e4gger i min mun, det m\u00e5ste jag s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sedan f\u00f6ljde Bileam med Balak, och de kom till Kirjat-Husot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e4r offrade Balak n\u00f6tboskap och sm\u00e5boskap och s\u00e4nde av det till Bileam och de h\u00f6vdingar som var med honom."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Balak tog f\u00f6ljande morgon Bileam med sig och f\u00f6rde honom upp p\u00e5 Bamot-Baal. Fr\u00e5n den platsen kunde han se en del av folket."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bileams f\u00f6rsta profetia - Bileam sade till Balak: &#34;Bygg h\u00e4r sju altaren \u00e5t mig och skaffa fram \u00e5t mig sju tjurar och sju baggar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak gjorde som Bileam sade, och Balak och Bileam offrade en tjur och en bagge p\u00e5 varje altare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan sade Bileam till Balak: &#34;Stanna kvar vid ditt br\u00e4nnoffer, medan jag g\u00e5r i v\u00e4g. Kanske HERREN kommer och m\u00f6ter mig. Vad han \u00e4n l\u00e5ter mig se skall jag meddela dig.&#34; Och han gick upp p\u00e5 en kal h\u00f6jd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och Gud m\u00f6tte Bileam, som sade till honom: &#34;De sju altarna har jag st\u00e4llt i ordning, och p\u00e5 varje altare har jag offrat en tjur och en bagge.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 lade HERREN ett ord i Bileams mun och sade: &#34;G\u00e5 tillbaka till Balak, och s\u00e5 skall du s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka till Balak, fann han honom st\u00e5ende vid sitt br\u00e4nnoffer tillsammans med alla Moabs h\u00f6vdingar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 framf\u00f6rde han detta budskap: &#34;Balak h\u00e4mtade mig fr\u00e5n Aram, Moabs kung fr\u00e5n \u00f6sterns berg. Kom, f\u00f6rbanna \u00e5t mig Jakob, kom, f\u00f6rd\u00f6m Israel!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur kan jag f\u00f6rbanna den som Gud ej f\u00f6rbannar? Hur kan jag f\u00f6rd\u00f6ma den som HERREN ej f\u00f6rd\u00f6mer?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n klippornas topp ser jag honom, fr\u00e5n h\u00f6jderna sk\u00e5dar jag honom. Se, ett folk som bor avskilt och ej r\u00e4knar sig bland folken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem kan r\u00e4kna Jakobs stoft, r\u00e4kna fj\u00e4rdedelen av Israel? M\u00e5 jag d\u00f6 de r\u00e4ttf\u00e4rdigas d\u00f6d, m\u00e5 mitt slut bli som deras!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e5 sade Balak till Bileam: &#34;Vad har du gjort mot mig? Jag tog hit dig f\u00f6r att du skulle f\u00f6rbanna mina fiender, men se, du har v\u00e4lsignat dem!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men han svarade: &#34;Skall jag inte vara noga med att tala det som HERREN l\u00e4gger i min mun?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bileams andra profetia - Balak sade till Bileam: &#34;F\u00f6lj med mig till en annan plats d\u00e4r du kan se dem. Du kan d\u00e4rifr\u00e5n se bara en del av dem, du kan inte se dem alla. D\u00e4rifr\u00e5n skall du f\u00f6rbanna dem \u00e5t mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och han tog honom till V\u00e4ktarplatsen p\u00e5 toppen av Pisga. D\u00e4r byggde han sju altaren och offrade en tjur och en bagge p\u00e5 varje altare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sedan sade han till Balak: &#34;Stanna kvar h\u00e4r vid ditt br\u00e4nnoffer medan jag g\u00e5r f\u00f6r att m\u00f6ta honom d\u00e4r borta.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och HERREN m\u00f6tte Bileam och lade ett ord i hans mun, och han sade: &#34;G\u00e5 tillbaka till Balak, och s\u00e5 skall du s\u00e4ga.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r han kom tillbaka till Balak fann han honom st\u00e5ende vid sitt br\u00e4nnoffer tillsammans med Moabs h\u00f6vdingar. Balak fr\u00e5gade honom: &#34;Vad har HERREN talat?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 framf\u00f6rde han detta budskap: &#34;St\u00e5 upp, Balak, och h\u00f6r, lyssna till mig, du Sippors son."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud \u00e4r inte en m\u00e4nniska, s\u00e5 att han skulle ljuga, inte en m\u00e4nniskoson, s\u00e5 att han skulle \u00e5ngra sig. S\u00e4ger han n\u00e5got utan att g\u00f6ra det, talar han n\u00e5got utan att fullborda det?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se, att v\u00e4lsigna \u00e4r mitt uppdrag. Han har v\u00e4lsignat, och jag kan inte \u00e4ndra det."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ingen of\u00e4rd kan sk\u00e5das i Jakob, ingen olycka kan ses i Israel. HERREN, hans Gud, \u00e4r med honom, en konungs jubel h\u00f6rs bland dem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud f\u00f6rde dem ut ur Egypten. Hans styrka \u00e4r som vildoxens."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen trolldom hj\u00e4lper mot Jakob, ingen sp\u00e5dom mot Israel. N\u00e4r tiden \u00e4r inne skall det s\u00e4gas om Jakob och Israel: Vad har inte Gud gjort!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se, ett folk st\u00e5r upp likt en lejoninna, likt ett lejon reser det sig. Det vilar ej f\u00f6rr\u00e4n det \u00e4tit rov och druckit blod av slagna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e5 sade Balak till Bileam: &#34;Kan du inte f\u00f6rbanna dem, s\u00e5 v\u00e4lsigna dem inte!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men Bileam sade till Balak: &#34;Har jag inte sagt dig att allt vad HERREN s\u00e4ger, det m\u00e5ste jag g\u00f6ra?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bileams tredje profetia - Sedan sade Balak till Bileam: &#34;Kom, jag vill ta med dig till en annan plats. Kanske behagar det Gud att du d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rbannar dem \u00e5t mig.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Balak tog Bileam med sig upp p\u00e5 toppen av Peor, med utsikt \u00f6ver \u00f6demarken."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och Bileam sade till Balak: &#34;Bygg h\u00e4r sju altaren \u00e5t mig, och g\u00f6r i ordning sju tjurar och sju baggar \u00e5t mig.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Balak gjorde som Bileam sade, och han offrade en tjur och en bagge p\u00e5 varje altare."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e4r Bileam s\u00e5g att det behagade HERREN att v\u00e4lsigna Israel, gick han inte som f\u00f6rut bort och s\u00e5g efter sp\u00e5tecken, utan v\u00e4nde sig mot \u00f6knen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och n\u00e4r Bileam h\u00f6jde blicken, s\u00e5g han Israel i sina l\u00e4ger efter sina stammar. Och Guds Ande kom \u00f6ver honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 framf\u00f6rde han detta budskap: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger Bileam, Beors son, s\u00e5 s\u00e4ger mannen med det slutna \u00f6gat,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 s\u00e4ger han som h\u00f6r Guds ord, han som sk\u00e5dar syner fr\u00e5n den Allsm\u00e4ktige, han som faller ner och f\u00e5r sina \u00f6gon \u00f6ppnade"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur sk\u00f6na \u00e4r inte dina t\u00e4lt, o Jakob, dina boningar, o Israel!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Likt dalar utbreder de sig, likt tr\u00e4dg\u00e5rdar vid en str\u00f6m, likt aloetr\u00e4d planterade av HERREN, likt cedrar vid vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vatten fl\u00f6dar ur hans \u00e4mbar, hans s\u00e5dd blir rikligen vattnad. St\u00f6rre \u00e4n Agag skall hans kung vara, upph\u00f6jt \u00e4r hans kungad\u00f6me."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud f\u00f6rde honom ut ur Egypten. Hans styrka \u00e4r som vildoxens. Han skall uppsluka hednafolken, hans fiender. Han skall krossa deras ben, med sina pilar genomborra dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har lagt sig ner, han vilar som ett lejon, som en lejoninna, vem v\u00e5gar oroa honom? V\u00e4lsignad \u00e4r den som v\u00e4lsignar dig, f\u00f6rbannad \u00e4r den som f\u00f6rbannar dig!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes Balaks vrede mot Bileam, och han slog ihop h\u00e4nderna. Han sade till Bileam: &#34;Till att f\u00f6rbanna mina fiender kallade jag hit dig, men se, du har dessa tre g\u00e5nger rikligt v\u00e4lsignat dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ge dig nu av hem igen! Jag sade att jag skulle bevisa dig stor \u00e4ra, men se, HERREN har f\u00f6rhindrat att du skulle bli \u00e4rad.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bileam svarade Balak: &#34;Sade jag inte till s\u00e4ndebuden som du skickade till mig:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4ven om Balak skulle ge mig s\u00e5 mycket silver och guld som hans palats rymmer, kan jag \u00e4nd\u00e5 inte \u00f6vertr\u00e4da HERRENS befallning av egen vilja i vare sig gott eller ont. Vad HERREN s\u00e4ger, det m\u00e5ste jag tala."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bileams fj\u00e4rde profetia - Se, jag g\u00e5r nu hem till mitt folk. Kom, jag vill varna dig f\u00f6r vad detta folk kommer att g\u00f6ra mot ditt folk i kommande dagar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han framf\u00f6rde detta budskap: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger Bileam, Beors son, s\u00e5 s\u00e4ger mannen med det slutna \u00f6gat,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 s\u00e4ger han som h\u00f6r Guds ord och har kunskap fr\u00e5n den H\u00f6gste. Han sk\u00e5dar syner fr\u00e5n den Allsm\u00e4ktige, n\u00e4r han faller ner, och f\u00e5r sina \u00f6gon \u00f6ppnade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag ser honom, men inte nu, jag sk\u00e5dar honom, men inte n\u00e4ra. En stj\u00e4rna tr\u00e4der fram ur Jakob, en spira h\u00f6jer sig ur Israel. Den krossar Moabs tinningar och sl\u00e5r ner alla s\u00f6ner till Set."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han skall f\u00e5 till besittning Edom och Seir, sina fiender. Ja, Israel skall g\u00f6ra m\u00e4ktiga ting."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ur Jakob skall en h\u00e4rskare komma, och de \u00f6verlevande skall han utrota ur staden.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han fick se Amalek. D\u00e5 framf\u00f6rde han detta budskap: &#34;Den f\u00f6rste bland hednafolken \u00e4r Amalek, men slutet f\u00f6r honom blir underg\u00e5ng.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han fick se keniterna. D\u00e5 framf\u00f6rde han detta budskap: &#34;S\u00e4ker \u00e4r din boning, lagt p\u00e5 klippan \u00e4r ditt n\u00e4ste."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Likv\u00e4l skall Kain utrotas, n\u00e4r Assur f\u00f6r dig bort i f\u00e5ngenskap.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och han framf\u00f6rde detta budskap: &#34;O, vem kan bli vid liv, n\u00e4r Gud l\u00e5ter detta ske?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skepp skall komma fr\u00e5n kitteernas kust, de skall kuva Assur och kuva Eber. Men ocks\u00e5 de skall drabbas av underg\u00e5ng.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sedan stod Bileam upp och v\u00e4nde tillbaka hem. Ocks\u00e5 Balak for sin v\u00e4g."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel f\u00f6rf\u00f6rs av Moab - Medan Israel uppeh\u00f6ll sig i Sittim, b\u00f6rjade folket bedriva otukt med Moabs d\u00f6ttrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dessa inbj\u00f6d folket till sina gudars offerm\u00e5ltider, och folket \u00e5t och tillbad deras gudar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Israel sl\u00f6t sig till Baal-Peor. D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose: &#34;H\u00e4mta folkets alla huvudm\u00e4n och h\u00e4ng upp dem i solen inf\u00f6r HERREN, f\u00f6r att HERRENS gl\u00f6dande vrede m\u00e5 v\u00e4ndas ifr\u00e5n Israel.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade Mose till Israels domare: &#34;Var och en av er skall bland sina m\u00e4n d\u00f6da dem som har slutit sig till Baal-Peor.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och se, d\u00e5 kom en man av Israels barn och f\u00f6rde in bland sina br\u00f6der en midjanitisk kvinna inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 Mose och hela Israels menighet, medan de stod och gr\u00e4t vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Pinehas, son till Eleasar, son till pr\u00e4sten Aron, s\u00e5g detta, steg han upp i menigheten och tog ett spjut i handen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6ljde efter den israelitiske mannen in i t\u00e4ltet och genomborrade dem b\u00e5da, s\u00e5v\u00e4l den israelitiske mannen som kvinnan, henne genom hennes underliv. D\u00e5 upph\u00f6rde hems\u00f6kelsen bland Israels barn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men de som omkom genom hems\u00f6kelsen utgjorde tjugofyra tusen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Pinehas, son till Eleasar, son till pr\u00e4sten Aron, har v\u00e4nt bort min vrede fr\u00e5n Israels barn, genom att han har nit\u00e4lskat bland dem s\u00e5 som jag nit\u00e4lskar. D\u00e4rf\u00f6r har jag inte i min nit\u00e4lskan utrotat Israels barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r: Se, jag sluter med honom ett fridsf\u00f6rbund."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6r honom och f\u00f6r hans avkomlingar efter honom skall detta vara ett f\u00f6rbund till ett evigt pr\u00e4st\u00e4mbete, eftersom han nit\u00e4lskade f\u00f6r sin Gud och bringade f\u00f6rsoning f\u00f6r Israels barn.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Namnet p\u00e5 den d\u00f6dade israelitiske mannen, han som d\u00f6dades tillsammans med den midjanitiska kvinnan, var Simri, Salus son, och han var furste f\u00f6r en familj bland simeoniterna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Namnet p\u00e5 den d\u00f6dade midjanitiska kvinnan var Kosbi, dotter till Sur, som var huvudman f\u00f6r en stamfamilj i Midjan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Angrip midjaniterna och sl\u00e5 dem!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty de har angripit er genom sitt l\u00f6mska bedr\u00e4geri mot er i saken med Peor och i saken med Kosbi, deras syster, den midjanitiska furstedottern som d\u00f6dades p\u00e5 den dag d\u00e5 hems\u00f6kelsen drabbade er f\u00f6r Peors skull.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den andra folkr\u00e4kningen - Efter hems\u00f6kelsen sade HERREN till Mose och till Eleasar, pr\u00e4sten Arons son:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;R\u00e4kna antalet av Israels barn, hela menigheten, de m\u00e4n som \u00e4r tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre, efter deras familjer, alla i Israel som kan g\u00f6ra krigstj\u00e4nst.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Eleasar talade d\u00e5 till dem p\u00e5 Moabs hedar vid Jordan mitt emot Jeriko och sade:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;R\u00e4kna dem som \u00e4r tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre,&#34; enligt vad HERREN hade befallt Mose. Dessa var de israeliter som drog ut ur Egyptens land:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ruben var Israels f\u00f6rstf\u00f6dde. Rubens barn var: Av Hanok hanokiternas sl\u00e4kt, av Pallu palluiternas sl\u00e4kt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "av Hesron hesroniternas sl\u00e4kt, av Karmi karmiternas sl\u00e4kt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dessa var rubeniternas sl\u00e4kter. De som inm\u00f6nstrades utgjorde 43 730."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pallus s\u00f6ner var Eliab."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eliabs s\u00f6ner var Nemuel, Datan och Abiram. Det var den Datan och den Abiram, b\u00e5da ombud f\u00f6r menigheten, som satte sig upp mot Mose och Aron tillsammans med hopen kring Kora, n\u00e4r dessa satte sig upp mot HERREN."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 \u00f6ppnade jorden sitt gap och uppslukade dem tillsammans med Kora, och hans hop omkom genom att elden f\u00f6rt\u00e4rde de 250 m\u00e4nnen, och de blev ett varnande exempel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men Koras s\u00f6ner omkom inte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Simeons barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Nemuel nemueliternas sl\u00e4kt, av Jamin jaminiternas sl\u00e4kt, av Jakin jakiniternas sl\u00e4kt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "av Sera seraiternas sl\u00e4kt, av Saul sauliternas sl\u00e4kt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dessa var simeoniternas sl\u00e4kter, 22 200."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gads barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Sefon sefoniternas sl\u00e4kt, av Haggi haggiternas sl\u00e4kt, av Suni suniternas sl\u00e4kt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "av Osni osniternas sl\u00e4kt, av Eri eriternas sl\u00e4kt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "av Arod aroditernas sl\u00e4kt, av Areli areliternas sl\u00e4kt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dessa var Gads barns sl\u00e4kter, s\u00e5 m\u00e5nga av dem som inm\u00f6nstrades, 40 500."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Judas s\u00f6ner var Er och Onan, men Er och Onan dog i Kanaans land."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juda barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Sela selaiternas sl\u00e4kt, av Peres peresiternas sl\u00e4kt, av Sera seraiternas sl\u00e4kt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Peres barn var: Av Hesron hesroniternas sl\u00e4kt, av Hamul hamuliternas sl\u00e4kt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessa var Juda sl\u00e4kter, s\u00e5 m\u00e5nga av dem som inm\u00f6nstrades, 76 500."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isaskars barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Tola tolaiternas sl\u00e4kt, av Puva puniternas sl\u00e4kt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "av Jasub jasubiternas sl\u00e4kt, av Simron simroniternas sl\u00e4kt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dessa var Isaskars sl\u00e4kter, s\u00e5 m\u00e5nga av dem som inm\u00f6nstrades, 64 300."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sebulons barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Sered serediternas sl\u00e4kt, av Elon eloniternas sl\u00e4kt, av Jaleel jaleeliternas sl\u00e4kt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dessa var sebuloniternas sl\u00e4kter, s\u00e5 m\u00e5nga av dem som inm\u00f6nstrades, 60 500."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Josefs barn, efter deras sl\u00e4kter, var Manasse och Efraim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Manasses barn var: Av Makir makiriternas sl\u00e4kt. Och Makir blev far till Gilead. Av Gilead kom gileaditernas sl\u00e4kt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dessa var Gileads barn: Av Ieser ieseriternas sl\u00e4kt, av Helek helekiternas sl\u00e4kt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "av Asriel asrieliternas sl\u00e4kt, av Sikem sikemiternas sl\u00e4kt,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "av Semida semidaiternas sl\u00e4kt och av Hefer heferiternas sl\u00e4kt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men Selofhad, Hefers son, hade inga s\u00f6ner utan endast d\u00f6ttrar. Selofhads d\u00f6ttrar hette Mahela, Noa, Hogla, Milka och Tirsa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dessa var Manasses sl\u00e4kter, och de av dem som inm\u00f6nstrades utgjorde 52 700."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dessa var Efraims barn, efter deras sl\u00e4kter: Av Sutela sutelaiternas sl\u00e4kt, av Beker bekeriternas sl\u00e4kt, av Tahan tahaniternas sl\u00e4kt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sutelas barn var: Av Eran eraniternas sl\u00e4kt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dessa var Efraims barns sl\u00e4kter, s\u00e5 m\u00e5nga av dem som inm\u00f6nstrades, 32 500. Dessa var Josefs barn, efter deras sl\u00e4kter."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Benjamins barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Bela belaiternas sl\u00e4kt, av Asbel asbeliternas sl\u00e4kt, av Ahiram ahiramiternas sl\u00e4kt,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "av Sefufam sufamiternas sl\u00e4kt, av Hufam hufamiternas sl\u00e4kt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Belas s\u00f6ner var Ard och Naaman. Arditernas sl\u00e4kt, av Naaman naamiternas sl\u00e4kt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dessa var Benjamins barn, efter deras sl\u00e4kter, de av dem som inm\u00f6nstrades utgjorde 45 600."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dessa var Dans barn, efter deras sl\u00e4kter: Av Suham suhamiternas sl\u00e4kt. Dessa var Dans sl\u00e4kter efter deras sl\u00e4kter."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Suhamiternas sl\u00e4kter, s\u00e5 m\u00e5nga av dem som inm\u00f6nstrades, utgjorde 64 400."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Asers barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Jimna jimnaiternas sl\u00e4kt, av Jisvi jisviternas sl\u00e4kt, av Beria beriaiternas sl\u00e4kt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Av Berias barn: Av Heber heberiternas sl\u00e4kt, av Malkiel malkieliternas sl\u00e4kt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Asers dotter hette Sera."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Dessa var Aser barns sl\u00e4kter, s\u00e5 m\u00e5nga av dem som inm\u00f6nstrades, 53 400."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Naftali barn, efter deras sl\u00e4kter, var: Av Jaseel jaseeliternas sl\u00e4kt, av Guni guniternas sl\u00e4kt,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "av Jeser jeseriternas sl\u00e4kt, av Sillem sillemiternas sl\u00e4kt."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dessa var Naftali sl\u00e4kter efter deras sl\u00e4kter, och de av dem som inm\u00f6nstrades utgjorde 45 400."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dessa var de av Israels barn som inm\u00f6nstrades, 601 730."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "&#34;\u00c5t dessa skall landet utskiftas till arvedel, efter antalet namn."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c5t en st\u00f6rre stam skall du ge en st\u00f6rre arvedel och \u00e5t en mindre stam en mindre arvedel. Varje stam skall f\u00e5 sin arvedel efter antalet av dem som inm\u00f6nstrats."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men genom lottkastning skall landet utskiftas. Efter namnen p\u00e5 sina f\u00e4dernestammar skall de f\u00e5 sina arvedelar."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Efter lottens utslag skall varje stam, st\u00f6rre eller mindre, f\u00e5 sin arvedel.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dessa var de av Levi stam som inm\u00f6nstrades efter sina sl\u00e4kter: Av Gerson gersoniternas sl\u00e4kt, av Kehat kehatiternas sl\u00e4kt, av Merari merariternas sl\u00e4kt."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Dessa var leviternas sl\u00e4kter: libniternas sl\u00e4kt, hebroniternas sl\u00e4kt, mahliternas sl\u00e4kt, musiternas sl\u00e4kt, koraiternas sl\u00e4kt. Och Kehat blev far till Amram."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Amrams hustru hette Jokebed, Levis dotter, som f\u00f6ddes \u00e5t Levi i Egypten. Hon f\u00f6dde \u00e5t Amram: Aron, Mose och deras syster Mirjam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00c5t Aron f\u00f6ddes Nadab och Abihu, Eleasar och Itamar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Men Nadab och Abihu dog, n\u00e4r de bar fram fr\u00e4mmande eld inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "De av dem som inm\u00f6nstrades utgjorde 23 000, alla av manligt k\u00f6n, som var en m\u00e5nad gamla eller \u00e4ldre. De hade inte blivit inm\u00f6nstrade bland Israels barn, eftersom de inte hade f\u00e5tt n\u00e5gon arvedel bland Israels barn."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Dessa var de som inm\u00f6nstrades av Mose och pr\u00e4sten Eleasar, n\u00e4r de m\u00f6nstrade Israels barn p\u00e5 Moabs hedar vid Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Bland dessa fanns ingen av dem som f\u00f6rut hade blivit inm\u00f6nstrade av Mose och pr\u00e4sten Aron, n\u00e4r de m\u00f6nstrade Israels barn i Sinai \u00f6ken,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "ty om dem hade HERREN sagt: &#34;De skall d\u00f6 i \u00f6knen.&#34; Ingen fanns kvar av dem f\u00f6rutom Kaleb, Jefunnes son, och Josua, Nuns son."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Selofhads d\u00f6ttrar - D\u00f6ttrarna till Selofhad tr\u00e4dde fram. Selofhad var son till Hefer, son till Gilead, son till Makir, son till Manasse, av Manasses, Josefs sons, sl\u00e4kter. D\u00f6ttrarna hette Mahla, Noa, Hogla, Milka och Tirsa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De stod nu inf\u00f6r Mose och pr\u00e4sten Eleasar, furstarna och hela menig-heten vid ing\u00e5ngen till uppenbarelset\u00e4ltet och sade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;V\u00e5r far dog i \u00f6knen, men han tillh\u00f6rde inte den hop som rotade sig samman mot HERREN, Koras hop, utan han dog genom egen synd, och han hade inga s\u00f6ner."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Varf\u00f6r skall v\u00e5r fars namn avl\u00e4gsnas ur hans sl\u00e4kt d\u00e4rf\u00f6r att han inte hade n\u00e5gon son? Ge oss nu en besittning bland v\u00e5r fars br\u00f6der.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose bar fram deras sak inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och HERREN sade till Mose:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Selofhads d\u00f6ttrar har talat r\u00e4tt. Du skall ge dem en arvsbesittning bland deras fars br\u00f6der genom att l\u00e5ta deras fars arvedel g\u00e5 \u00f6ver till dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du skall s\u00e4ga till Israels barn: Om en man d\u00f6r och han inte efterl\u00e4mnar n\u00e5gon son, skall ni l\u00e5ta hans arvedel g\u00e5 \u00f6ver till hans dotter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om han inte har n\u00e5gon dotter, skall ni ge hans arvedel \u00e5t hans br\u00f6der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har han inte n\u00e5gra br\u00f6der, skall ni ge hans arvedel \u00e5t hans fars br\u00f6der."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men om hans far inte har n\u00e5gra br\u00f6der, skall ni ge hans arvedel \u00e5t n\u00e4rmaste sl\u00e4kting som d\u00e5 skall ta den i besittning. Detta skall vara en laglig r\u00e4tt f\u00f6r Israels barn, s\u00e5 som HERREN har befallt Mose.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Josua f\u00f6rordnas att eftertr\u00e4da Mose - HERREN sade till Mose: &#34;Stig upp p\u00e5 Abarimberget och se det land som jag har givit \u00e5t Israels barn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men n\u00e4r du har sett det, skall ocks\u00e5 du samlas till ditt folk, liksom din bror Aron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty ni var upproriska mot mitt ord i \u00f6knen Sin, n\u00e4r menigheten tvistade med mig. Ni h\u00f6ll mig inte helig inf\u00f6r deras \u00f6gon vid vattnet, Meribas vatten vid Kadesh i \u00f6knen Sin.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose talade till HERREN. Han sade:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;M\u00e5 HERREN, den Gud som r\u00e5der \u00f6ver anden i allt k\u00f6tt, s\u00e4tta en man \u00f6ver menigheten,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "som kan g\u00e5 i spetsen f\u00f6r dem n\u00e4r de drar ut eller v\u00e4nder \u00e5ter, och som kan vara deras ledare och anf\u00f6rare, s\u00e5 att HERRENS menighet inte blir som f\u00e5r utan herde.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN svarade Mose: &#34;Tag Josua, Nuns son, en man med ande, och l\u00e4gg din hand p\u00e5 honom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du skall st\u00e4lla honom inf\u00f6r pr\u00e4sten Eleasar och hela menigheten, och ins\u00e4tta honom i hans tj\u00e4nst inf\u00f6r deras \u00f6gon."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ge honom n\u00e5got av din auktoritet, s\u00e5 att hela Israels menighet lyder honom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han skall st\u00e5 inf\u00f6r pr\u00e4sten Eleasar, som genom urims dom skall h\u00e4mta svar \u00e5t honom inf\u00f6r HERRENS ansikte. Efter hans ord skall de dra ut och efter hans ord v\u00e4nda \u00e5ter, han sj\u00e4lv och alla Israels barn med honom, hela menigheten.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mose gjorde som HERREN hade befallt honom. Han tog Josua och f\u00f6rde honom fram inf\u00f6r pr\u00e4sten Eleasar och hela menigheten,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och Eleasar lade sina h\u00e4nder p\u00e5 honom och insatte honom i hans tj\u00e4nst, s\u00e5 som HERREN hade sagt genom Mose."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De dagliga offren - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Befall Israels barn och s\u00e4g till dem: Var noga med att ni p\u00e5 best\u00e4md tid b\u00e4r fram mina offer, min mat av mina eldsoffer, till en ljuvlig doft f\u00f6r mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och s\u00e4g till dem: Detta \u00e4r vad ni skall offra \u00e5t HERREN som eldsoffer: tv\u00e5 felfria \u00e5rsgamla lamm som st\u00e4ndigt \u00e5terkommande br\u00e4nnoffer varje dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det ena lammet skall du offra p\u00e5 morgonen, och det andra lammet skall du offra i skymningen,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och som matoffer skall du offra en tiondels efa fint mj\u00f6l, blandat med en fj\u00e4rdedels hin olja av st\u00f6tta oliver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta \u00e4r det dagliga br\u00e4nnoffret som offrades p\u00e5 Sinai berg till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som drickoffer till det skall du offra en fj\u00e4rdedels hin f\u00f6r varje lamm. I helgedomen skall drickoffer av stark dryck utgjutas \u00e5t HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det andra lammet skall du offra i skymningen, med likadant matoffer och drickoffer som p\u00e5 morgonen skall du offra det, ett eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sabbatsoffret - P\u00e5 sabbatsdagen skall du offra tv\u00e5 felfria \u00e5rsgamla lamm och tv\u00e5 tiondels efa fint mj\u00f6l blandat med olja som matoffer, med tillh\u00f6rande drickoffer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Detta \u00e4r sabbatsbr\u00e4nnoffret, som skall offras varje sabbat ut\u00f6ver det dagliga br\u00e4nnoffret, med tillh\u00f6rande drickoffer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nym\u00e5nadsoffret - P\u00e5 era nym\u00e5nadsdagar skall ni som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN offra tv\u00e5 ungtjurar, en bagge och sju felfria \u00e5rsgamla lamm"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "samt tre tiondels efa fint mj\u00f6l blandat med olja som matoffer till varje tjur, och tv\u00e5 tiondels efa fint mj\u00f6l blandat med olja som matoffer till baggen,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och en tiondels efa fint mj\u00f6l blandat med olja som matoffer till varje lamm. Detta \u00e4r ett br\u00e4nnoffer till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De tillh\u00f6rande drickoffren skall vara en halv hin vin till varje tjur, en tredjedels hin till baggen och en fj\u00e4rdedels hin till varje lamm. Detta \u00e4r nym\u00e5nadsbr\u00e4nnoffret som skall offras i var och en av \u00e5rets m\u00e5nader."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessutom skall ni offra en bock till syndoffer \u00e5t HERREN. Den skall offras tillsammans med det dagliga br\u00e4nnoffret, med tillh\u00f6rande drickoffer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5skoffren - I f\u00f6rsta m\u00e5naden, p\u00e5 fjortonde dagen i m\u00e5naden, \u00e4r HERRENS p\u00e5sk."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 femtonde dagen i samma m\u00e5nad \u00e4r h\u00f6gtid. D\u00e5 skall man \u00e4ta osyrat br\u00f6d i sju dagar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 den f\u00f6rsta dagen skall man h\u00e5lla en helig sammankomst. D\u00e5 skall inget arbete utf\u00f6ras."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och som eldsoffer, som br\u00e4nnoffer \u00e5t HERREN, skall ni offra: tv\u00e5 ungtjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm, som skall vara felfria."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Som matoffer till detta skall ni offra fint mj\u00f6l blandat med olja. Tre tiondels efa skall ni offra till varje ungtjur, tv\u00e5 tiondels efa till baggen,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och en tiondels efa skall du offra till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dessutom skall ni offra en syndoffersbock som skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Detta skall ni offra f\u00f6rutom morgonens br\u00e4nnoffer, som utg\u00f6r det dagliga br\u00e4nnoffret."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Likadana offer skall ni offra varje dag i sju dagar, matoffer och eldsoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN. Tillsammans med det dagliga br\u00e4nnoffret skall detta offras med tillh\u00f6rande drickoffer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e5 den sjunde dagen skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst. D\u00e5 skall inget arbete utf\u00f6ras."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Veckoh\u00f6gtidens offer - P\u00e5 den dag d\u00e5 f\u00f6rstlingssk\u00f6rden b\u00e4rgas, d\u00e5 ni vid er veckoh\u00f6gtid b\u00e4r fram ett offer \u00e5t HERREN av den nya gr\u00f6dan, skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst. D\u00e5 skall inget arbete utf\u00f6ras."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Som br\u00e4nnoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN skall ni d\u00e5 offra tv\u00e5 ungtjurar, en bagge och sju \u00e5rsgamla lamm,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "och som matoffer till det fint mj\u00f6l blandat med olja: tre tiondels efa till varje tjur, tv\u00e5 tiondels efa till baggen,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "och en tiondels efa till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dessutom skall ni offra en bock som skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer skall ni offra detta, med tillh\u00f6rande drickoffer. Djuren skall vara felfria."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ny\u00e5rsh\u00f6gtidens offer - I sjunde m\u00e5naden, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden, skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst. D\u00e5 skall inget arbete utf\u00f6ras. Den skall f\u00f6r er vara en dag med basunklang."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som br\u00e4nnoffer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN skall ni offra en ungtjur, en bagge, sju felfria \u00e5rsgamla lamm,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och som matoffer till det fint mj\u00f6l blandat med olja: tre tiondels efa till tjuren, tv\u00e5 tiondels efa till baggen,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och en tiondels efa till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessutom skall ni offra en bock som syndoffer som skall bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r er,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "detta f\u00f6rutom nym\u00e5nadsbr\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer, det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande mat- offer och drickoffren i enlighet med f\u00f6reskrifterna f\u00f6r dem, allt till en ljuvlig doft, ett eldsoffer \u00e5t HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6rsoningsdagens offer - P\u00e5 tionde dagen i samma sjunde m\u00e5nad skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst. Ni skall d\u00e5 fasta och inte utf\u00f6ra n\u00e5got arbete."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Som br\u00e4nn- offer till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN skall ni offra en ungtjur, en bagge, sju felfria \u00e5rsgamla lamm,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och som matoffer till det fint mj\u00f6l blandat med olja: tre tiondels efa till tjuren, tv\u00e5 tiondels efa till baggen,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och en tiondels efa till vart och ett av de sju lammen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dessutom skall ni offra en bock som syndoffer, detta f\u00f6rutom f\u00f6rsoningssyndoffret och det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och deras drickoffer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00f6vhyddoh\u00f6gtidens offer - P\u00e5 femtonde dagen i sjunde m\u00e5naden skall ni h\u00e5lla en helig sammankomst. D\u00e5 skall inget arbete utf\u00f6ras, utan ni skall fira en HERRENS h\u00f6gtid i sju dagar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och som br\u00e4nnoffer, som eldsoffer, skall ni d\u00e5 till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN offra tretton ungtjurar, tv\u00e5 baggar, fjorton felfria \u00e5rsgamla lamm,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och som matoffer till det fint mj\u00f6l blandat med olja: tre tiondels efa till var och en av de tretton tjurarna, tv\u00e5 tiondels efa till var och en av de tv\u00e5 baggarna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och en tiondels efa till vart och ett av de fjorton lammen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dessutom skall ni offra en bock till syndoffer, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och drickoffer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 andra dagen skall ni offra tolv ungtjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton felfria \u00e5rsgamla lamm,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "med det matoffer och de drickoffer som skall offras tillsammans med dem, med tjurarna, baggarna och lammen efter deras antal, p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dessutom ocks\u00e5 en bock som syndoffer, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och deras drickoffer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 tredje dagen skall ni offra elva tjurar, tv\u00e5 baggar, fjorton felfria \u00e5rsgamla lamm"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "med det matoffer och de drickoffer som skall offras tillsammans med dem, med tjurarna, baggarna och lammen efter deras antal, p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "dessutom ocks\u00e5 en syndoffersbock, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och drickoffer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u00e5 fj\u00e4rde dagen skall ni offra tio tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton felfria \u00e5rsgamla lamm"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "med det matoffer och de drickoffer som skall offras tillsammans med dem, med tjurarna, baggarna och lammen efter deras antal, p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "dessutom ocks\u00e5 en bock som syndoffer, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och drickoffer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e5 femte dagen skall ni offra nio tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton felfria \u00e5rsgamla lamm"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "med det matoffer och de drickoffer som skall offras tillsammans med dem, med tjurarna, baggarna och lammen efter deras antal, p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "dessutom ocks\u00e5 en syndoffersbock, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och drickoffer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00e5 sj\u00e4tte dagen skall ni offra \u00e5tta tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton felfria \u00e5rsgamla lamm"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "med det matoffer och de drickoffer som skall offras tillsammans med dem, med tjurarna, baggarna och lammen efter deras antal, p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "dessutom ocks\u00e5 en syndoffersbock, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och drickoffer."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen skall ni offra sju tjurar, tv\u00e5 baggar och fjorton felfria \u00e5rsgamla lamm,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "med det matoffer och de drickoffer som skall offras tillsammans med dem, med tjurarna, baggarna och lammen efter deras antal, p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "dessutom ocks\u00e5 en syndoffersbock, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande mat- offer och drickoffer."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e5 \u00e5ttonde dagen skall ni h\u00e5lla en h\u00f6gtidssammankomst. D\u00e5 skall inget arbete utf\u00f6ras."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Som br\u00e4nn- offer, som eldsoffer, skall ni d\u00e5 offra till en ljuvlig doft f\u00f6r HERREN en tjur, en bagge, sju felfria \u00e5rsgamla lamm,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "med det matoffer och de drickoffer som skall offras tillsammans med dem, med tjuren, baggen och lammen efter deras antal, p\u00e5 f\u00f6reskrivet s\u00e4tt,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "dessutom ocks\u00e5 en syndoffersbock, detta f\u00f6rutom det dagliga br\u00e4nnoffret med tillh\u00f6rande matoffer och drickoffer."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Detta skall ni offra \u00e5t HERREN vid era h\u00f6gtider f\u00f6rutom era l\u00f6ftesoffer och frivilliga offer, vare sig det \u00e4r br\u00e4nnoffer, matoffer, drickoffer eller gemenskapsoffer.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mose sade detta till Israels barn, alldeles som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lagar om l\u00f6ften - Mose talade till huvudm\u00e4nnen f\u00f6r Israels barns stammar. Han sade: &#34;Detta \u00e4r vad HERREN har befallt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om en man ger ett l\u00f6fte \u00e5t HERREN eller sv\u00e4r en ed med en best\u00e4md f\u00f6rpliktelse, f\u00e5r han inte bryta sitt ord. Han skall i allt g\u00f6ra vad hans mun har talat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om en kvinna ger ett l\u00f6fte \u00e5t HERREN, medan hon bor kvar i sin fars hus och \u00e4nnu \u00e4r ung, och d\u00e4rmed f\u00f6rpliktar sig till n\u00e5got,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och hennes far har h\u00f6rt hennes l\u00f6fte och den f\u00f6rpliktelse hon \u00e5tagit sig och han inte s\u00e4ger n\u00e5got till henne, s\u00e5 skall alla hennes l\u00f6ften ha g\u00e4llande kraft och alla f\u00f6rpliktelser hon \u00e5tagit sig st\u00e5 kvar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om hennes far samma dag han h\u00f6r det s\u00e4ger nej till det, skall hennes l\u00f6ften och f\u00f6rpliktelser vara utan g\u00e4llande kraft, och HERREN skall f\u00f6rl\u00e5ta henne, eftersom hennes far sade nej till henne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om hon gifter sig, och l\u00f6ften vilar p\u00e5 henne, eller n\u00e5got obet\u00e4nksamt ord fr\u00e5n hennes l\u00e4ppar binder henne,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "och hennes man f\u00e5r h\u00f6ra om det men inte talar med henne om det samma dag han h\u00f6r det, d\u00e5 skall hennes l\u00f6ften ha g\u00e4llande kraft och hennes f\u00f6rpliktelser st\u00e5 kvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men om hennes man samma dag han f\u00e5r h\u00f6ra det s\u00e4ger nej till det, d\u00e5 upph\u00e4ver han hennes l\u00f6fte och det obet\u00e4nksamma ord fr\u00e5n hennes l\u00e4ppar som hon bundit sig med, och HERREN skall f\u00f6rl\u00e5ta henne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men ett l\u00f6fte fr\u00e5n en \u00e4nka eller en fr\u00e5nskild kvinna skall ha g\u00e4llande kraft f\u00f6r henne, vad hon \u00e4n har f\u00f6rbundit sig till."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om en kvinna som lever med sin man ger ett l\u00f6fte eller med ed f\u00f6rpliktar sig till n\u00e5got,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och hennes man h\u00f6r det men inte s\u00e4ger n\u00e5got till henne om det och inte s\u00e4ger nej till henne, d\u00e5 skall alla hennes l\u00f6ften ha g\u00e4llande kraft och alla hennes f\u00f6rpliktelser st\u00e5 kvar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men om hennes man upph\u00e4ver dem samma dag han h\u00f6r dem, d\u00e5 skall allt som hennes l\u00e4ppar har talat vara utan g\u00e4llande kraft, om det \u00e4n g\u00e4ller l\u00f6ften eller n\u00e5gon best\u00e4md f\u00f6rpliktelse. Hennes man har upph\u00e4vt dem, d\u00e4rf\u00f6r skall HERREN f\u00f6rl\u00e5ta henne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Varje l\u00f6fte och varje edlig f\u00f6rpliktelse att fasta kan hennes man stadf\u00e4sta eller upph\u00e4va."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men om hennes man inte den dagen eller n\u00e4sta dag s\u00e4ger n\u00e5got till henne om det, stadf\u00e4ster han alla hennes l\u00f6ften och alla hennes f\u00f6rpliktelser. Han ger dem g\u00e4llande kraft genom att inte s\u00e4ga n\u00e5got till henne samma dag han h\u00f6r dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om han upph\u00e4ver dem en tid efter det att han har h\u00f6rt dem, d\u00e5 kommer han att b\u00e4ra p\u00e5 hennes missg\u00e4rning.&#34;"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kriget mot Midjan - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tag h\u00e4mnd p\u00e5 midjaniterna f\u00f6r Israels barn. D\u00e4refter skall du samlas till ditt folk.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och Mose sade till folket: &#34;L\u00e5t n\u00e5gra av era m\u00e4n bev\u00e4pna sig till strid. De skall rycka ut mot Midjan och utf\u00f6ra HERRENS h\u00e4mnd p\u00e5 Midjan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ettusen man fr\u00e5n var och en av Israels alla stammar skall ni s\u00e4nda ut i striden.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 avskiljdes ur Israels \u00e4tter ettusen man av varje stam, tolvtusen man bev\u00e4pnade till strid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dessa s\u00e4nde Mose ut i striden, ettusen man ur varje stam, tillsammans med Pinehas, pr\u00e4sten Eleasars son, som tog de heliga redskapen och larmtrumpeterna i sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De gick i krig mot Midjan, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose, och de d\u00f6dade alla av manligt k\u00f6n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tillsammans med andra som blev slagna av dem d\u00f6dades ocks\u00e5 de midjanitiska kungarna Evi, Rekem, Sur, Hur och Reba, fem midjanitiska kungar. Ocks\u00e5 Bileam, Beors son, d\u00f6dade de med sv\u00e4rd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israels barn f\u00f6rde bort Midjans kvinnor och barn som f\u00e5ngar, och alla deras dragdjur, all deras boskap och allt deras gods tog de som byte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla deras st\u00e4der d\u00e4r de bodde och alla deras t\u00e4ltl\u00e4ger br\u00e4nde de upp i eld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De tog med sig allt bytet och allt vad de hade r\u00f6vat, b\u00e5de m\u00e4nniskor och boskap,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och f\u00f6rde f\u00e5ngarna och det r\u00f6vade och bytet till Mose och pr\u00e4sten Eleasar och till Israels barns menighet i l\u00e4gret p\u00e5 Moabs hedar, vid Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4ren \u00e5terv\u00e4nder - Mose och pr\u00e4sten Eleasar och menighetens alla furstar gick f\u00f6r att m\u00f6ta dem utanf\u00f6r l\u00e4gret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men Mose blev uppr\u00f6rd \u00f6ver krigsbef\u00e4let, b\u00e5de \u00f6verbef\u00e4len och underbef\u00e4len, n\u00e4r de kom tillbaka fr\u00e5n kriget."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mose sade till dem: &#34;Har ni l\u00e5tit alla kvinnor leva?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 var det just de som p\u00e5 Bileams inr\u00e5dan f\u00f6rledde Israels barn att beg\u00e5 otrohet mot HERREN i saken med Peor, s\u00e5 att hems\u00f6kelsen kom \u00f6ver HERRENS menighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00f6da d\u00e4rf\u00f6r nu alla pojkar, och d\u00f6da alla kvinnor som har legat med n\u00e5gon man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men alla flickor som inte har legat med n\u00e5gon man skall ni l\u00e5ta leva f\u00f6r er r\u00e4kning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och ni skall vara utanf\u00f6r l\u00e4gret i sju dagar. Var och en som har d\u00f6dat n\u00e5gon m\u00e4nniska, och var och en som har r\u00f6rt vid n\u00e5gon slagen skall rena sig p\u00e5 tredje dagen och p\u00e5 sjunde dagen. Det g\u00e4ller er sj\u00e4lva och era f\u00e5ngar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni skall rena alla kl\u00e4der, allt som \u00e4r tillverkat av skinn, allt som \u00e4r gjort av geth\u00e5r och alla redskap av tr\u00e4.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pr\u00e4sten Eleasar sade till de stridsm\u00e4n som hade deltagit i kriget: &#34;Detta \u00e4r den lagstadga som HERREN har befallt Mose:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Guld och silver, koppar, j\u00e4rn, tenn och bly,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "allt som t\u00e5l eld skall ni l\u00e5ta g\u00e5 genom eld, s\u00e5 blir det rent. Men det skall ocks\u00e5 renas med st\u00e4nkelsevatten. Och allt som inte t\u00e5l eld skall ni l\u00e5ta g\u00e5 genom vatten."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u00e5 sjunde dagen skall ni tv\u00e4tta era kl\u00e4der och s\u00e5 vara rena. D\u00e4refter f\u00e5r ni g\u00e5 in i l\u00e4gret.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f6rdelning av bytet - HERREN sade till Mose:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Tillsammans med pr\u00e4sten Eleasar och huvudm\u00e4nnen f\u00f6r menigheten skall du g\u00f6ra en ber\u00e4kning \u00f6ver det tagna bytet av m\u00e4nniskor och boskap."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sedan skall du dela bytet i tv\u00e5 delar mellan de krigare som deltagit i striden och hela menigheten."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Som skatt \u00e5t HERREN skall du ta fr\u00e5n det krigsfolk som har varit med i striden: en av var femhundrade av m\u00e4nniskor, n\u00f6tboskap, \u00e5snor och f\u00e5r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tag detta av deras h\u00e4lft och ge det \u00e5t pr\u00e4sten Eleasar som en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och fr\u00e5n Israels barns h\u00e4lft skall du ta: en av var femtionde av m\u00e4nniskor, n\u00f6tboskap, \u00e5snor, f\u00e5r, ja, av all boskap, och ge detta \u00e5t leviterna, som skall ha v\u00e5rden om HERRENS tabernakel.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Eleasar gjorde som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Och rovet, \u00e5terstoden av det byte som krigsfolket hade tagit, utgjorde: av f\u00e5r 675 000,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "av n\u00f6tboskap 72 000,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "av \u00e5snor 61 000"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "och av m\u00e4nniskor, s\u00e5dana kvinnor som inte hade legat med n\u00e5gon man, tillsammans 32 000."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e4lften av bytet, den del som tillf\u00f6ll dem som deltagit i striden, utgjorde: av f\u00e5r 337 500,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "varav skatten \u00e5t HERREN utgjorde 675 f\u00e5r;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "av n\u00f6tboskap 36 000, varav skatten \u00e5t HERREN utgjorde 72;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "av \u00e5snor 30 500, varav skatten \u00e5t HERREN utgjorde 61;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "av m\u00e4nniskor 16 000, varav skatten \u00e5t HERREN utgjorde 32 personer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och skatten, den f\u00f6r HERREN best\u00e4mda g\u00e5van, gav Mose \u00e5t pr\u00e4sten Eleasar, s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Den h\u00e4lft som tillf\u00f6ll Israels barn och som Mose hade avskilt fr\u00e5n krigsfolkets del,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "den h\u00e4lft som tillf\u00f6ll menigheten, utgjorde: av f\u00e5r 337 500,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "av n\u00f6tboskap 36 000,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "av \u00e5snor 30 500"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "och av m\u00e4nniskor 16 000."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ur den h\u00e4lft som tillf\u00f6ll israeliterna tog Mose ut var femtionde, b\u00e5de av m\u00e4nniskor och boskap, och gav detta \u00e5t leviterna, som skall ha v\u00e5rden om HERRENS tabernakel, allt s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Bef\u00e4lhavarna \u00f6ver h\u00e4rens avdelningar, b\u00e5de \u00f6verbef\u00e4len och underbef\u00e4len, tr\u00e4dde fram till Mose"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "och sade till honom: &#34;Dina tj\u00e4nare har r\u00e4knat antalet krigsm\u00e4n som vi har haft under v\u00e5rt bef\u00e4l, och ingen man fattas bland oss."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har nu var och en av oss som en offerg\u00e5va \u00e5t HERREN burit fram det som han har kommit \u00f6ver av guldsmycken: armband, ringar, \u00f6rh\u00e4ngen och halssmycken, detta f\u00f6r att bringa f\u00f6rsoning f\u00f6r oss inf\u00f6r HERRENS ansikte.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Mose och pr\u00e4sten Eleasar tog emot guldet fr\u00e5n dem, alla slags klenoder."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Guldet som gavs som g\u00e5va \u00e5t HERREN, fr\u00e5n \u00f6verbef\u00e4len och underbef\u00e4len, utgjorde sammanlagt 16 750 siklar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Krigsfolket hade tagit byte, var och en f\u00f6r sig."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Och Mose och pr\u00e4sten Eleasar tog emot guldet fr\u00e5n \u00f6verbef\u00e4len och underbef\u00e4len, och bar in det i uppenbarelset\u00e4ltet, f\u00f6r att det skulle bringa Israels barn i \u00e5minnelse inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stammarna \u00f6ster om Jordan - Rubens barn och Gads barn hade stora och mycket talrika boskapshjordar. N\u00e4r de s\u00e5g Jaesers land och Gileads land, fann de att det var en god trakt f\u00f6r boskap."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gads barn och Rubens barn kom d\u00e5 till Mose och pr\u00e4sten Eleasar och menighetens furstar och sade:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Atarot, Dibon, Jaeser, Nimra, Hesbon, Eleale, Sebam, Nebo och Beon,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "det land som HERREN har vunnit \u00e5t Israels menighet, \u00e4r ett land f\u00f6r boskap, och dina tj\u00e4nare har boskap.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De sade vidare: &#34;Om vi har funnit n\u00e5d inf\u00f6r dina \u00f6gon, s\u00e5 ge detta land \u00e5t dina tj\u00e4nare till besittning. L\u00e5t oss slippa g\u00e5 \u00f6ver Jordan.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men Mose sade till Gads barn och Rubens barn: &#34;Skall ni stanna h\u00e4r medan era br\u00f6der drar ut i krig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varf\u00f6r vill ni g\u00f6ra Israels barn modl\u00f6sa s\u00e5 att de inte vill g\u00e5 \u00f6ver floden in i det land som HERREN har gett dem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e5 gjorde ocks\u00e5 era f\u00e4der n\u00e4r jag s\u00e4nde dem fr\u00e5n Kadesh-Barnea f\u00f6r att bese landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan de hade dragit upp till Druvdalen och sett landet, gjorde de Israels barn modl\u00f6sa s\u00e5 att de inte ville g\u00e5 in i det land som HERREN hade givit dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS vrede uppt\u00e4ndes den dagen och han svor denna ed:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Av de m\u00e4n som drog upp ur Egypten skall ingen som \u00e4r tjugo \u00e5r eller \u00e4ldre f\u00e5 se det land som jag med ed har lovat Abraham, Isak och Jakob, eftersom de inte i allt har f\u00f6ljt mig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ingen utom Kaleb, kenisiten Jefunnes son, och Josua, Nuns son, ty de har i allt f\u00f6ljt HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot Israel, och han l\u00e4t dem irra omkring i \u00f6knen i fyrtio \u00e5r, till dess att hela det sl\u00e4kte var borta som hade gjort det som var ont i HERRENS \u00f6gon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och se, ni har tr\u00e4tt i era f\u00e4ders st\u00e4lle, ni syndiga m\u00e4ns avkomma, och \u00f6kar \u00e4n mer HERRENS gl\u00f6dande vrede mot Israel!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om ni v\u00e4nder er bort ifr\u00e5n honom, skall han l\u00e5ta dem bli kvar i \u00f6knen \u00e4nnu l\u00e4ngre och ni kommer att dra f\u00f6rd\u00e4rv \u00f6ver hela detta folk.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e5 tr\u00e4dde de fram till Mose och sade: &#34;L\u00e5t oss h\u00e4r bygga inh\u00e4gnader \u00e5t v\u00e5r boskap och st\u00e4der \u00e5t v\u00e5ra barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e4lva vill vi genast bev\u00e4pna oss och dra ut i spetsen f\u00f6r Israels barn, till dess att vi har f\u00f6rt dem till deras plats. Under tiden kan v\u00e5ra barn bo i de bef\u00e4sta st\u00e4derna, i s\u00e4kerhet f\u00f6r landets inbyggare."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi skall inte \u00e5terv\u00e4nda hem, f\u00f6rr\u00e4n Israels barn har f\u00e5tt var och en sin arvedel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty vi vill inte ha v\u00e5r arvedel med dem, p\u00e5 andra sidan Jordan och l\u00e4ngre bort, utan v\u00e5r arvedel har tillfallit oss h\u00e4r p\u00e5 denna sida av Jordan, p\u00e5 \u00f6stra sidan.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mose svarade dem: &#34;Om ni g\u00f6r detta, om ni bev\u00e4pnar er inf\u00f6r HERREN till kriget,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u00e5 att alla era bev\u00e4pnade m\u00e4n g\u00e5r \u00f6ver Jordan inf\u00f6r HERREN, till dess att han har f\u00f6rdrivit sina fiender inf\u00f6r sig,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "och landet har blivit underkuvat inf\u00f6r HERREN, och ni sedan v\u00e4nder tillbaka, d\u00e5 skall ni vara utan skuld mot HERREN och mot Israel, och detta land skall bli er besittning inf\u00f6r HERRENS ansikte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men om ni inte g\u00f6r detta, se, d\u00e5 syndar ni mot HERREN, och ni skall veta att er synd skall drabba er."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bygg st\u00e4der \u00e5t era barn och inh\u00e4gnader \u00e5t er boskap och g\u00f6r vad ni har sagt.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gads barn och Rubens barn sade till Mose: &#34;Dina tj\u00e4nare skall g\u00f6ra s\u00e5 som min herre befaller."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e5ra barn, v\u00e5ra hustrur, v\u00e5r boskap och alla v\u00e5ra dragdjur skall bli kvar h\u00e4r i Gileads st\u00e4der."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men dina tj\u00e4nare, alla som \u00e4r bev\u00e4pnade f\u00f6r krig, skall dra \u00f6ver dit och strida inf\u00f6r HERRENS ansikte, alldeles som min herre har sagt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mose gav d\u00e5 befallning om dem \u00e5t pr\u00e4sten Eleasar och \u00e5t Josua, Nuns son, och \u00e5t huvudm\u00e4nnen f\u00f6r familjerna inom Israels barns stammar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mose sade till dem: &#34;Om Gads barn och Rubens barn g\u00e5r \u00f6ver Jordan med er, alla de som \u00e4r bev\u00e4pnade till strid inf\u00f6r HERRENS ansikte, och landet blir kuvat inf\u00f6r er, d\u00e5 skall ni ge dem landet Gilead till besittning."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men om de inte drar bev\u00e4pnade \u00f6ver med er, skall de f\u00e5 sin besittning bland er i Kanaans land.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gads barn och Rubens barn svarade: &#34;Vad HERREN har sagt till dina tj\u00e4nare, det vill vi g\u00f6ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Inf\u00f6r HERRENS ansikte vill vi bev\u00e4pnade dra \u00f6ver till Kanaans land men f\u00e5 v\u00e5r arvsbesittning h\u00e4r p\u00e5 denna sidan Jordan.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mose gav \u00e5t dem, \u00e5t Gads barn och Rubens barn och ena h\u00e4lften av Manasse, Josefs sons, stam: amoreernas kung Sichons rike, och Basans kung Ogs rike. Han gav dem landet med st\u00e4der och omr\u00e5dena kring st\u00e4derna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gads barn byggde upp Dibon, Atarot, Aroer,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atrot-Sofan, Jaeser, Jogbeha,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bet-Nimra och Bet-Haran, bef\u00e4sta st\u00e4der med inh\u00e4gnader f\u00f6r boskap."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Rubens barn byggde upp Hesbon, Eleale, Kirjatajim,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nebo och Baal-Meon, vilkas namn har \u00e4ndrats, och Sibma. Och de gav namn \u00e5t st\u00e4derna som de byggde upp."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Makirs, Manasses sons, barn drog bort till Gilead och intog det och f\u00f6rdrev amoreerna som bodde d\u00e4r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mose gav Gilead \u00e5t Makir, Manasses son, och han bosatte sig d\u00e4r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Och Jair, Manasses son, drog ut och intog deras byar och kallade dem Jairs byar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Noba drog ut och intog Kenat med dess underlydande orter och kallade det Noba efter sitt eget namn."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israels vandring fr\u00e5n Egypten till Moab - Detta \u00e4r Israels barns l\u00e4gerplatser, n\u00e4r de med sina h\u00e4rskaror drog ut ur Egyptens land, under ledning av Mose och Aron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning upptecknade Mose de platser som de p\u00e5 sina vandringar br\u00f6t upp fr\u00e5n. Detta var deras vandringar, efter de platser som de br\u00f6t upp fr\u00e5n:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Raamses i f\u00f6rsta m\u00e5naden, p\u00e5 femtonde dagen i f\u00f6rsta m\u00e5naden. Dagen efter p\u00e5skh\u00f6gtiden drog Israels barn of\u00f6rskr\u00e4ckt ut inf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 alla egyptier,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "medan egyptierna begravde alla som HERREN hade slagit bland dem, alla f\u00f6rstf\u00f6dda, n\u00e4r HERREN h\u00f6ll dom \u00f6ver deras gudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israels barn br\u00f6t upp fr\u00e5n Raamses och slog l\u00e4ger i Suckot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Suckot och slog l\u00e4ger i Etam, d\u00e4r \u00f6knen b\u00f6rjar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Etam och v\u00e4nde tillbaka till Pi-Hahirot som ligger mitt emot Baal-Sefon, och slog l\u00e4ger framf\u00f6r Migdol."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Hahirot och gick mitt igenom havet in i \u00f6knen och vandrade tre dagsresor i Etams \u00f6ken, och slog l\u00e4ger i Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Mara och kom till Elim. I Elim fanns tolv vattenk\u00e4llor och sjuttio palmtr\u00e4d, och de slog l\u00e4ger d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Elim och slog l\u00e4ger vid R\u00f6da havet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n R\u00f6da havet och slog l\u00e4ger i \u00f6knen Sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n \u00f6knen Sin och slog l\u00e4ger i Dofka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Dofka och slog l\u00e4ger i Alus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Alus och slog l\u00e4ger i Refidim, d\u00e4r det inte fanns vatten f\u00f6r folket att dricka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Refidim och slog l\u00e4ger i Sinai \u00f6ken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Sinai \u00f6ken och slog l\u00e4ger i Kibrot-Hattaava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Kibrot-Hattaava och slog l\u00e4ger i Haserot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Haserot och slog l\u00e4ger i Ritma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Ritma och slog l\u00e4ger i Rimmon-Peres."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Rimmon-Peres och slog l\u00e4ger i Libna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Libna och slog l\u00e4ger i Rissa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Rissa och slog l\u00e4ger i Kehelata."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Kehelata och slog l\u00e4ger vid berget Sefer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n berget Sefer och slog l\u00e4ger i Harada."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Harada och slog l\u00e4ger i Makhelot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Makhelot och slog l\u00e4ger i Tahat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Tahat och slog l\u00e4ger i Tera."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Tera och slog l\u00e4ger i Mitka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Mitka och slog l\u00e4ger i Hasmona."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Hasmona och slog l\u00e4ger i Moserot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Moserot och slog l\u00e4ger i Bene-Jaakan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Bene-Jaakan och slog l\u00e4ger i Hor-Haggidgad."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Hor-Haggidgad och slog l\u00e4ger i Jotbata."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Jotbata och slog l\u00e4ger i Abrona."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Abrona och slog l\u00e4ger i Esjon-Geber."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Esjon-Geber och slog l\u00e4ger i \u00f6knen Sin, det vill s\u00e4ga Kadesh."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Kadesh och slog l\u00e4ger vid berget Hor p\u00e5 gr\u00e4nsen till Edoms land."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e5 HERRENS befallning steg pr\u00e4sten Aron upp p\u00e5 berget Hor och dog d\u00e4r i det fyrtionde \u00e5ret efter Israels barns utt\u00e5g ur Egyptens land, i femte m\u00e5naden, p\u00e5 f\u00f6rsta dagen i m\u00e5naden."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aron var etthundra- tjugotre \u00e5r gammal n\u00e4r han dog p\u00e5 berget Hor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kungen i Arad, kananeen, som bodde i Negev i Kanaans land, fick nu h\u00f6ra att Israels barn var p\u00e5 v\u00e4g."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n berget Hor och slog l\u00e4ger i Salmona."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Salmona och slog l\u00e4ger i Punon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Punon och slog l\u00e4ger i Obot."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Obot och slog l\u00e4ger i Ije-Haabarim vid Moabs gr\u00e4ns."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Ijim och slog l\u00e4ger i Dibon-Gad."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Dibon-Gad och slog l\u00e4ger i Almon-Diblatajma."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Almon-Diblatajma och slog l\u00e4ger vid Abarimbergen framf\u00f6r Nebo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "De br\u00f6t upp fr\u00e5n Abarimbergen och slog l\u00e4ger p\u00e5 Moabs hedar vid Jordan mitt emot Jeriko."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Deras l\u00e4ger vid Jordan str\u00e4ckte sig fr\u00e5n Bet-Hajesimot \u00e4nda till Abel-Hassitim p\u00e5 Moabs hedar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Anvisningar inf\u00f6r Kanaans er\u00f6vring - HERREN talade till Mose p\u00e5 Moabs hedar vid Jordan mitt emot Jeriko och sade:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r ni har g\u00e5tt \u00f6ver Jordan in i Kanaans land,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "skall ni driva bort landets alla inbyggare f\u00f6r er och f\u00f6rst\u00f6ra alla deras bildstoder. Alla deras gjutna avgudabilder skall ni f\u00f6rst\u00f6ra och alla deras offerh\u00f6jder skall ni \u00f6del\u00e4gga."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ni skall er\u00f6vra landet och bos\u00e4tta er d\u00e4r, ty jag har givit landet \u00e5t er till besittning."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ni skall utskifta landet \u00e5t er som arvedel genom lottkastning efter era sl\u00e4kter. \u00c5t en st\u00f6rre stam skall ni ge en st\u00f6rre arvedel och \u00e5t en mindre stam en mindre arvedel. Var och en skall f\u00e5 sin del efter vad lotten best\u00e4mmer. Efter era f\u00e4dernestammar skall ni utskifta landet mellan er."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Men om ni inte driver bort landets inbyggare f\u00f6r er, d\u00e5 skall de som ni l\u00e5ter vara kvar bli t\u00f6rnen i era \u00f6gon och taggar i era sidor, och de skall tr\u00e4nga er i landet d\u00e4r ni bor."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Och d\u00e5 skall jag g\u00f6ra med er s\u00e5 som jag hade t\u00e4nkt g\u00f6ra med dem.&#34;"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kanaans gr\u00e4nser - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Befall Israels barn och s\u00e4g till dem: N\u00e4r ni kommer till Kanaans land, d\u00e5 \u00e4r detta det land som skall tillfalla er som arvedel: Kanaans land, s\u00e5 l\u00e5ngt dess gr\u00e4nser n\u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I s\u00f6der skall ert land str\u00e4cka sig fr\u00e5n \u00f6knen Sin utmed Edom, och er s\u00f6dra gr\u00e4ns skall b\u00f6rja vid \u00e4nden av Salthavet i \u00f6ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sedan skall er gr\u00e4ns v\u00e4nda sig s\u00f6der om Skorpionh\u00f6jden och g\u00e5 fram till Sin och g\u00e5 ut s\u00f6der om Kadesh-Barnea, och vidare till Hasar-Addar och fram till Asmon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e5n Asmon skall gr\u00e4nsen v\u00e4nda sig mot Egyptens b\u00e4ck och g\u00e5 ut vid havet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er gr\u00e4ns i v\u00e4ster skall vara Stora havet. Det skall vara er gr\u00e4ns i v\u00e4ster."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och detta skall vara er gr\u00e4ns i norr: Fr\u00e5n Stora havet skall ni dra er gr\u00e4nslinje till berget Hor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e5n berget Hor skall ni dra er gr\u00e4nslinje dit d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r till Hamat, och gr\u00e4nsen skall g\u00e5 ut till Sedad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sedan skall gr\u00e4nsen g\u00e5 till Sifron och sluta vid Hasar-Enan. Detta skall vara er gr\u00e4ns i norr."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Som er gr\u00e4ns i \u00f6ster skall ni dra en linje fr\u00e5n Hasar-Enan till Sefam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och fr\u00e5n Sefam skall gr\u00e4nsen g\u00e5 ner till Haribla, \u00f6ster om Ajin, och vidare ner l\u00e4ngs \u00f6stra sluttningen av Kinneretsj\u00f6n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sedan skall gr\u00e4nsen g\u00e5 ner till Jordan och ut vid Salthavet. Detta skall vara ert land med dess gr\u00e4nser runt omkring.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och Mose gav Israels barn denna befallning: &#34;Detta \u00e4r det land som ni genom lottkastning skall utskifta som arvedel \u00e5t er. HERREN har befallt att det skall ges \u00e5t de nio stammarna och den ena halva stammen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty familjerna av Rubens stam och Gads stam och den andra h\u00e4lften av Manasse stam har redan f\u00e5tt sin arvedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dessa tv\u00e5 stammar och denna halva stam har f\u00e5tt sin arvedel p\u00e5 andra sidan Jordan mitt emot Jeriko, \u00f6sterut mot solens uppg\u00e5ng.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stamfurstarna som skulle utskifta landet - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Detta \u00e4r namnen p\u00e5 de m\u00e4n som \u00e5t er skall utskifta landet i arvslotter: pr\u00e4sten Eleaser och Josua, Nuns son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och ni skall ta en furste ur varje stam f\u00f6r att utskifta landet i arvslotter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta \u00e4r m\u00e4nnens namn: Av Juda stam Kaleb, Jefunnes son;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "av Simeons stam Samuel, Ammihuds son;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "av Benjamins stam Elidad, Kislons son;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "av Dans stam en furste, Bucki, Joglis son;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "av Josefs barn: av Manasse stam en furste, Hanniel, Efods son;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och av Efraims stam en furste, Kemuel, Siftans son;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "av Sebulons stam en furste, Elisafan, Parnaks son;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "av Isaskars stam en furste, Paltiel, Assans son;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "av Asers stam en furste, Ahihud, Selomis son;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "av Naftali stam en furste, Pedael, Ammihuds son.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de som HERREN befallde att utskifta arvslotterna \u00e5t Israels barn i Kanaans land."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leviternas st\u00e4der - HERREN talade till Mose p\u00e5 Moabs hedar vid Jordan mitt emot Jeriko. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Befall Israels barn att de av de arvslotter de f\u00e5r till besittning skall ge st\u00e4der \u00e5t leviterna att bo i. Ni skall ocks\u00e5 ge utmarker \u00e5t dem omkring dessa st\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4derna skall de sj\u00e4lva bo i, och utmarkerna skall vara f\u00f6r deras dragdjur och boskap och alla \u00f6vriga djur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "St\u00e4dernas utmarker som ni skall ge leviterna skall str\u00e4cka sig tusen alnar fr\u00e5n stadsmuren ut\u00e5t \u00e5t alla sidor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och utanf\u00f6r staden skall ni m\u00e4ta upp p\u00e5 \u00f6stra sidan tv\u00e5 tusen alnar, p\u00e5 s\u00f6dra sidan tv\u00e5 tusen alnar, p\u00e5 v\u00e4stra sidan tv\u00e5 tusen alnar och p\u00e5 norra sidan tv\u00e5 tusen alnar, med staden i mitten. Detta skall de ha som utmarker till sina st\u00e4der."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De st\u00e4der som ni ger \u00e5t leviterna skall vara sex frist\u00e4der som en dr\u00e5pare kan fly till. Ut\u00f6ver dessa skall ni ge dem fyrtiotv\u00e5 andra st\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c5t leviterna skall ni ge tillsammans fyrtio\u00e5tta st\u00e4der med utmarker omkring."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av de st\u00e4der som ni skall ge av Israels barns besittningar, skall ni ta flera fr\u00e5n de st\u00f6rre stammarna och f\u00e4rre fr\u00e5n de mindre. Varje stam skall ge \u00e5t leviterna n\u00e5gra av sina st\u00e4der, motsvarande den arvedel den sj\u00e4lv har f\u00e5tt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sex frist\u00e4der - HERREN talade till Mose. Han sade:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till Israels barn: N\u00e4r ni har g\u00e5tt \u00f6ver Jordan in i Kanaans land,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "skall ni utse \u00e5t er st\u00e4der som skall vara frist\u00e4der f\u00f6r er, dit en dr\u00e5pare som av misstag d\u00f6dat n\u00e5gon skall kunna fly."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dessa st\u00e4der skall ni ha som tillflyktsorter undan blodsh\u00e4mnaren, s\u00e5 att dr\u00e5paren inte d\u00f6r innan han har st\u00e5tt till r\u00e4tta inf\u00f6r menigheten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Av de st\u00e4der ni ger dem skall sex st\u00e4der vara frist\u00e4der."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tre st\u00e4der skall ni utv\u00e4lja p\u00e5 andra sidan Jordan och tre st\u00e4der i Kanaans land. De skall vara frist\u00e4der."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Israels barn och fr\u00e4mlingen och den inneboende bland dem skall ha dessa sex st\u00e4der som tillflyktsorter, dit var och en som av misstag d\u00f6dat n\u00e5gon skall kunna fly."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon sl\u00e5r en annan till d\u00f6ds med ett f\u00f6rem\u00e5l av j\u00e4rn, d\u00e5 \u00e4r han en m\u00f6rdare. En s\u00e5dan skall straffas med d\u00f6den."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eller om n\u00e5gon i sin hand har en sten som kan d\u00f6da, och han med den sl\u00e5r n\u00e5gon till d\u00f6ds, d\u00e5 \u00e4r han en m\u00f6rdare. En s\u00e5dan skall straffas med d\u00f6den."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eller om n\u00e5gon i sin hand har ett f\u00f6rem\u00e5l av tr\u00e4 som kan d\u00f6da, och han med det sl\u00e5r n\u00e5gon till d\u00f6ds, d\u00e5 \u00e4r han en m\u00f6rdare. En s\u00e5dan skall straffas med d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Blodsh\u00e4mnaren skall d\u00f6da m\u00f6rdaren. Varhelst han tr\u00e4ffar p\u00e5 honom skall han d\u00f6da honom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Likas\u00e5 om n\u00e5gon av hat st\u00f6ter till en annan eller med ber\u00e5tt mod kastar n\u00e5got p\u00e5 honom, s\u00e5 att han d\u00f6r,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "eller av fiendskap sl\u00e5r honom till d\u00f6ds med handen, d\u00e5 skall den som gav slaget straffas med d\u00f6den, ty han \u00e4r en m\u00f6rdare. Blodsh\u00e4mnaren skall d\u00f6da honom n\u00e4r han tr\u00e4ffar honom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon pl\u00f6tsligt och utan att hysa fiendskap st\u00f6ter till n\u00e5gon, eller utan ber\u00e5tt mod kastar n\u00e5got f\u00f6rem\u00e5l p\u00e5 honom,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "eller, utan att se honom, tr\u00e4ffar med en sten som kan d\u00f6da och d\u00f6den f\u00f6ljer, och det sker utan fiendskap och utan avsikt att skada,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "d\u00e5 skall menigheten d\u00f6ma mellan den som gav slaget och blodsh\u00e4mnaren, enligt dessa f\u00f6reskrifter."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Menigheten skall r\u00e4dda dr\u00e5paren ur blodsh\u00e4mnarens hand och s\u00e4nda honom tillbaka till fristaden dit han hade flytt. D\u00e4r skall han stanna till dess att \u00f6verstepr\u00e4sten, som \u00e4r smord med den heliga oljan, \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Men om dr\u00e5paren g\u00e5r utanf\u00f6r omr\u00e5det f\u00f6r den fristad dit han flytt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och blodsh\u00e4mnaren finner honom utanf\u00f6r det omr\u00e5de som \u00e4r hans fristad och dr\u00e4per honom, d\u00e5 vilar ingen blodsskuld p\u00e5 blodsh\u00e4mnaren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty en dr\u00e5pare skall stanna kvar i sin fristad till dess \u00f6verstepr\u00e4sten d\u00f6r. Men efter \u00f6verstepr\u00e4stens d\u00f6d f\u00e5r dr\u00e5paren v\u00e4nda tillbaka till den ort d\u00e4r han har sin besittning."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Detta skall vara en r\u00e4ttsstadga f\u00f6r er fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, var ni \u00e4n bor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Om n\u00e5gon d\u00f6dar en annan, skall m\u00f6rdaren d\u00f6das efter vittnens utsago. Men en enda persons vittnesm\u00e5l \u00e4r inte nog f\u00f6r att d\u00f6ma n\u00e5gon till d\u00f6den."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni skall inte frik\u00f6pa en m\u00f6rdares liv om han \u00e4r skyldig till d\u00f6den, utan han skall straffas med d\u00f6den."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni skall inte heller frik\u00f6pa den som har flytt till en fristad, f\u00f6r att han skall f\u00e5 v\u00e4nda tillbaka och bo i landet f\u00f6re pr\u00e4stens d\u00f6d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni skall inte ohelga det land d\u00e4r ni bor. Genom blod ohelgas landet, och f\u00f6rsoning kan inte bringas f\u00f6r landet f\u00f6r det blod som blivit utgjutet d\u00e4r, utom genom blodet fr\u00e5n den som har utgjutit det."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni skall inte orena landet d\u00e4r ni bor och i vars mitt jag har min boning, ty jag, HERREN, bor mitt ibland Israels barn.&#34;"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Selofhads d\u00f6ttrars arvedel - Huvudm\u00e4nnen f\u00f6r familjerna som h\u00e4rstammade fr\u00e5n Gilead, son till Makir, Manasses son, av Josefs barns sl\u00e4kter, tr\u00e4dde fram och talade inf\u00f6r Mose och de furstar som var huvudm\u00e4n f\u00f6r israeliternas familjer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sade: &#34; HERREN har befallt min herre att genom lottkastning ge landet som arvedel \u00e5t Israels barn, och min herre har f\u00e5tt befallning av HERREN att ge v\u00e5r broder Selofhads arvedel \u00e5t hans d\u00f6ttrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men om de blir gifta med n\u00e5gon ur en annan israelitisk stam, s\u00e5 tas deras arvedel bort fr\u00e5n v\u00e5ra f\u00e4ders arvedel. Den l\u00e4ggs till den stam de kommer att tillh\u00f6ra och tas fr\u00e5n v\u00e5r arvslott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r sedan jubel\u00e5ret kommer f\u00f6r Israels barn, blir deras arvedel lagd till den stam som de kommer att tillh\u00f6ra, men deras arvedel tas fr\u00e5n v\u00e5r f\u00e4dernestams arvedel.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Efter HERRENS ord befallde d\u00e5 Mose Israels barn: &#34;Josefs barns stam har talat r\u00e4tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta \u00e4r vad HERREN befaller ang\u00e5ende Selofhads d\u00f6ttrar: De m\u00e5 gifta sig med vem de vill, men de skall gifta sig inom en sl\u00e4kt i sin egen f\u00e4dernestam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty ingen arvedel bland Israels barn f\u00e5r g\u00e5 \u00f6ver fr\u00e5n en stam till en annan, utan Israels barn skall beh\u00e5lla var och en sin f\u00e4dernestams arvedel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje kvinna som \u00e4ger en arvedel bland n\u00e5gon av Israels barns stammar skall gifta sig med n\u00e5gon fr\u00e5n en sl\u00e4kt som tillh\u00f6r hennes egen f\u00e4dernestam, s\u00e5 att Israels barn f\u00e5r beh\u00e5lla var och en sina f\u00e4ders arvedel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty ingen arvedel f\u00e5r g\u00e5 \u00f6ver fr\u00e5n en stam till en annan, utan Israels barns stammar skall beh\u00e5lla var och en sin arvedel.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Selofhads d\u00f6ttrar gjorde s\u00e5 som HERREN hade befallt Mose."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Selofhads d\u00f6ttrar Mahla, Tirsa, Hogla, Milka och Noa gifte sig med sina farbr\u00f6ders s\u00f6ner."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De blev gifta inom Manasses, Josefs sons, sl\u00e4kter, och deras arvedel blev kvar inom deras f\u00e4dernesl\u00e4kts stam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Detta \u00e4r de bud och stadgar som HERREN gav Israels barn genom Mose p\u00e5 Moabs hedar vid Jordan mitt emot Jeriko."
                }
            }
        }
    }
}