{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Edom - Obadjas profetia S\u00e5 s\u00e4ger Herren, HERREN om Edom: Ett budskap har vi h\u00f6rt fr\u00e5n HERREN, och en budb\u00e4rare \u00e4r uts\u00e4nd bland hednafolken: &#34;Upp, ja, l\u00e5t oss st\u00e5 upp och strida mot det!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag har gjort dig ringa bland hednafolken, djupt f\u00f6raktad \u00e4r du."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ditt hj\u00e4rtas \u00f6vermod har bedragit dig, d\u00e4r du sitter bland bergsklyftorna i din h\u00f6ga boning och s\u00e4ger i ditt hj\u00e4rta: &#34;Vem kan st\u00f6rta mig ner till jorden?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om du \u00e4n sv\u00e4vade h\u00f6gt som \u00f6rnen, och mitt ibland stj\u00e4rnorna byggde ditt bo, s\u00e5 skulle jag \u00e4nd\u00e5 st\u00f6rta dig ner d\u00e4rifr\u00e5n, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om tjuvar kommer till dig eller plundrare om natten, ja, d\u00e5 \u00e4r det ute med dig! Skall de inte stj\u00e4la till dess att de f\u00e5tt nog? Om vinb\u00e4rgare kommer till dig, skall de d\u00e5 l\u00e4mna kvar en eftersk\u00f6rd?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur genoms\u00f6kt skall inte Esau bli! Hans dolda skatter skall letas fram!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Till gr\u00e4nsen skall de driva dig ut, alla de som stod i f\u00f6rbund med dig. De skall bedra dig och bli dig \u00f6verm\u00e4ktiga, de som du levde i fred med. De som \u00e4ter ditt br\u00f6d skall l\u00e4gga en snara under dig. Det finns inget f\u00f6rst\u00e5nd hos dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skall jag inte p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, f\u00f6rg\u00f6ra de visa i Edom och allt f\u00f6rst\u00e5nd p\u00e5 Esaus berg?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina hj\u00e4ltar, Teman, skall sl\u00e5s av f\u00f6rf\u00e4ran, och var man p\u00e5 Esaus berg skall bli utrotad och dr\u00e4pt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r v\u00e5ld mot din broder Jakob skall du h\u00f6ljas med skam och bli utrotad till evig tid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den dag du stod p\u00e5 avst\u00e5nd, den dag d\u00e5 fr\u00e4mlingar f\u00f6rde bort hans rikedomar och utl\u00e4nningar drog in genom hans port och kastade lott om Jerusalem, d\u00e5 var ocks\u00e5 du som en av dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Se inte med lust p\u00e5 din broders dag, p\u00e5 hans olyckas dag. Gl\u00e4d dig inte \u00f6ver Juda barn p\u00e5 deras underg\u00e5ngs dag. Sp\u00e4rra inte upp munnen s\u00e5 stort p\u00e5 n\u00f6dens dag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drag inte in genom mitt folks port p\u00e5 deras of\u00e4rds dag. Se inte, ocks\u00e5 du, p\u00e5 hans olycka med lust p\u00e5 hans of\u00e4rds dag. R\u00e4ck inte ut din hand efter hans rikedomar p\u00e5 hans of\u00e4rds dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "St\u00e5 inte vid v\u00e4gsk\u00e4let f\u00f6r att sl\u00e5 ner hans flyktingar och utl\u00e4mna inte hans \u00f6verlevande p\u00e5 n\u00f6dens dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Herrens dag - Ty HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra f\u00f6r alla hednafolk. Som du har gjort, s\u00e5 skall det g\u00f6ras mot dig. Dina g\u00e4rningar skall komma tillbaka \u00f6ver ditt eget huvud."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty som ni har druckit p\u00e5 mitt heliga berg, skall alla hednafolk f\u00e5 dricka utan uppeh\u00e5ll. De skall dricka, de skall sv\u00e4lja, de skall bli som om de aldrig varit till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men p\u00e5 Sions berg skall finnas en r\u00e4ddad skara, och den skall vara helig, och Jakobs hus skall \u00e5ter r\u00e5da \u00f6ver sina besittningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skall Jakobs hus bli en eld och Josefs hus en l\u00e5ga, och Esaus hus skall vara som str\u00e5, och de skall t\u00e4nda eld p\u00e5 dem och f\u00f6rt\u00e4ra dem. Ingen skall komma undan av Esaus hus, ty HERREN har talat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 skall de som bor i Sydlandet ta Esaus berg i besittning. De som bor i L\u00e5glandet skall ta filisteernas land. Ocks\u00e5 Efraims land och Samariens mark skall man ta i besittning. Och Benjamin skall ta Gilead."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och de som f\u00f6rts bort av denna Israels h\u00e4r, de som bor i Kanaan \u00e4nda till Sarefat, liksom de som f\u00f6rts bort fr\u00e5n Jerusalem, de som bor i Sefarad, dessa skall ta Negevs st\u00e4der i besittning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fr\u00e4lsare skall dra upp p\u00e5 Sions berg f\u00f6r att d\u00f6ma Esaus berg. Och riket skall tillh\u00f6ra HERREN."
                }
            }
        }
    }
}