{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus och Timoteus, Kristi Jesu tj\u00e4nare, till alla de heliga i Kristus Jesus som bor i Filippi, tillsammans med f\u00f6rsamlingsledarna och f\u00f6rsamlingstj\u00e4narna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e5d vare med er och frid fr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tacks\u00e4gelse och f\u00f6rb\u00f6n - Jag tackar min Gud var g\u00e5ng jag t\u00e4nker p\u00e5 er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 ofta jag ber f\u00f6r er alla g\u00f6r jag det alltid med gl\u00e4dje,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eftersom ni har varit med i arbetet f\u00f6r evangeliet fr\u00e5n f\u00f6rsta dagen \u00e4nda till nu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r \u00f6vertygad om att han som har b\u00f6rjat ett gott verk i er ocks\u00e5 skall fullborda det intill Kristi Jesu dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det \u00e4r inte mer \u00e4n r\u00e4tt att jag t\u00e4nker s\u00e5 om er alla, ty jag har er i mitt hj\u00e4rta. B\u00e5de n\u00e4r jag b\u00e4r bojor och n\u00e4r jag f\u00f6rsvarar och bef\u00e4ster evangeliet delar ni allesammans n\u00e5den med mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, Gud \u00e4r mitt vittne att jag l\u00e4ngtar efter er alla av hela mitt hj\u00e4rta, i Kristus Jesus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och min b\u00f6n \u00e4r att er k\u00e4rlek mer och mer skall \u00f6verfl\u00f6da och leda er fram till insikt och klart omd\u00f6me,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att ni kan avg\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt och vara rena och fl\u00e4ckfria p\u00e5 Kristi dag,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "rika p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighetens frukt som Jesus Kristus ger, Gud till \u00e4ra och pris."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00e5nge f\u00f6r Kristi skull - Jag vill att ni skall veta, br\u00f6der, att det som har h\u00e4nt mig snarare har lett till framg\u00e5ng f\u00f6r evangeliet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e5 har hela pretoriet och alla andra kommit att f\u00f6rst\u00e5 att det \u00e4r f\u00f6r Kristi skull jag sitter f\u00e4ngslad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min f\u00e5ngenskap har gjort de flesta av br\u00f6derna \u00f6vertygade i Herren, s\u00e5 att de v\u00e5gar predika Guds ord \u00e4nnu mer of\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En del predikar visserligen Kristus f\u00f6r att de \u00e4r avundsjuka och s\u00f6ker strid, men en del g\u00f6r det i god avsikt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "av k\u00e4rlek, eftersom de vet att jag \u00e4r satt till att f\u00f6rsvara evangelium."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De andra s\u00f6ker strid och predikar Kristus av orena motiv och tror att de kan g\u00f6ra min f\u00e5ngenskap tyngre."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c4n sen? Kristus blir \u00e4nd\u00e5 p\u00e5 ett eller annat s\u00e4tt predikad, f\u00f6r syns skull eller uppriktigt, och det \u00e4r jag glad \u00f6ver. Och jag vill forts\u00e4tta att gl\u00e4dja mig,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ty jag vet att detta kommer att leda till min fr\u00e4lsning, d\u00e4rf\u00f6r att ni ber f\u00f6r mig och Jesu Kristi Ande hj\u00e4lper mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 min l\u00e4ngtan och mitt hopp att jag inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt skall st\u00e5 d\u00e4r med skam, utan att Kristus nu som alltid skall av mig frimodigt f\u00f6rh\u00e4rligas i min kropp, vare sig jag lever eller d\u00f6r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty f\u00f6r mig \u00e4r livet Kristus och d\u00f6den en vinst."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om livet h\u00e4r p\u00e5 jorden inneb\u00e4r att mitt arbete b\u00e4r frukt, d\u00e5 vet jag inte vad jag skall v\u00e4lja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag dras \u00e5t b\u00e5da h\u00e5llen. Jag skulle vilja bryta upp och vara hos Kristus, det vore mycket b\u00e4ttre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men f\u00f6r er skull \u00e4r det n\u00f6dv\u00e4ndigt att jag f\u00e5r leva kvar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Och d\u00e5 jag \u00e4r \u00f6vertygad om det, vet jag att jag skall leva och bli kvar hos er alla och hj\u00e4lpa er till framsteg och gl\u00e4dje i tron."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e4r jag \u00e4r hos er igen, kan ni f\u00e5 \u00e4nnu st\u00f6rre anledning att i Kristus Jesus prisa er lyckliga f\u00f6r min skull."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "K\u00e4mpa f\u00f6r tron - Lev nu bara p\u00e5 ett s\u00e4tt som \u00e4r v\u00e4rdigt Kristi evangelium, s\u00e5 att jag, vare sig jag bes\u00f6ker er eller inte, f\u00e5r h\u00f6ra att ni st\u00e5r fasta i en och samme ande och i ett och samma sinne k\u00e4mpar f\u00f6r tron p\u00e5 evangelium"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "utan att p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt l\u00e5ta er skr\u00e4mmas av motst\u00e5ndarna. Det blir f\u00f6r dem ett tecken p\u00e5 att de g\u00e5r f\u00f6rlorade, men f\u00f6r er ett tecken p\u00e5 att ni blir fr\u00e4lsta, och det av Gud."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty f\u00f6r Kristi skull har ni f\u00e5tt n\u00e5d, inte bara att tro p\u00e5 honom utan ocks\u00e5 att lida f\u00f6r hans skull,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eftersom ni har samma strid att utk\u00e4mpa som ni s\u00e5g att jag hade och nu h\u00f6r att jag har."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Genom \u00f6dmjukhet till upph\u00f6jelse - Om ni nu har tr\u00f6st hos Kristus, uppmuntran av hans k\u00e4rlek och gemenskap i Anden, om medk\u00e4nsla och barmh\u00e4rtighet betyder n\u00e5got,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "g\u00f6r d\u00e5 min gl\u00e4dje fullkomlig genom att ha samma sinnelag och samma k\u00e4rlek och genom att vara ett i sj\u00e4l och sinne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var inte sj\u00e4lvupptagna och stolta. Var i st\u00e4llet \u00f6dmjuka och s\u00e4tt andra h\u00f6gre \u00e4n er sj\u00e4lva."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se inte p\u00e5 ert eget b\u00e4sta utan t\u00e4nk p\u00e5 andras."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var s\u00e5 till sinnes som Kristus Jesus var."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fast\u00e4n han var till i Gudsgestalt, r\u00e4knade han inte tillvaron som Gud s\u00e5som segerbyte"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "utan utgav sig sj\u00e4lv genom att anta en tj\u00e4nares gestalt d\u00e5 han blev m\u00e4nniska. Han som till det yttre var som en m\u00e4nniska"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00f6dmjukade sig och blev lydig \u00e4nda till d\u00f6den - d\u00f6den p\u00e5 korset."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har ocks\u00e5 Gud upph\u00f6jt honom \u00f6ver allting och gett honom namnet \u00f6ver alla namn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "f\u00f6r att i Jesu namn alla kn\u00e4n skall b\u00f6ja sig, i himlen och p\u00e5 jorden och under jorden,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och alla tungor bek\u00e4nna, Gud, Fadern, till \u00e4ra, att Jesus Kristus \u00e4r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kristi l\u00e4rjungar som ljus i v\u00e4rlden - D\u00e4rf\u00f6r, mina \u00e4lskade, liksom ni alltid har varit lydiga, s\u00e5 arbeta med fruktan och b\u00e4van p\u00e5 er fr\u00e4lsning, inte bara som n\u00e4r jag var hos er, utan \u00e4nnu mycket mer nu n\u00e4r jag inte \u00e4r hos er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty Gud \u00e4r den som verkar i er, b\u00e5de vilja och g\u00e4rning, f\u00f6r att hans goda vilja skall ske."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00f6r allt utan att klaga och tveka,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 att ni blir fl\u00e4ckfria och rena, Guds oskyldiga barn mitt ibland ett falskt och f\u00f6rd\u00e4rvat sl\u00e4kte, bland vilka ni lyser som stj\u00e4rnor i v\u00e4rlden,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "n\u00e4r ni h\u00e5ller fast vid livets ord. D\u00e5 kan jag ber\u00f6mma mig av er p\u00e5 Kristi dag. Jag har allts\u00e5 inte sprungit f\u00f6rg\u00e4ves eller arbetat f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ja, \u00e4ven om mitt blod blir utgjutet d\u00e5 ni b\u00e4r fram er tro som offer, \u00e4r jag glad och gl\u00e4ds med er alla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt gl\u00e4der ni er och deltar i min gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Timoteus och Epafroditus - Jag hoppas nu i Herren Jesus att jag snart skall kunna s\u00e4nda Timoteus till er, s\u00e5 att ocks\u00e5 jag kan vara vid gott mod, n\u00e4r jag f\u00e5r veta hur ni har det."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har ingen som han, ingen som s\u00e5 uppriktigt kommer att ha omsorg om er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alla s\u00f6ker de sitt, inte Jesu Kristi sak."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men ni vet att han har h\u00e5llit provet. Som en son vid sin fars sida har han st\u00e5tt tillsammans med mig i arbetet f\u00f6r evangeliet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Honom hoppas jag kunna s\u00e4nda s\u00e5 snart jag f\u00e5r se hur det g\u00e5r f\u00f6r mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och i Herren \u00e4r jag \u00f6vertygad om att jag snart skall kunna komma sj\u00e4lv."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men jag anser det n\u00f6dv\u00e4ndigt att s\u00e4nda tillbaka till er min broder Epafroditus, min medarbetare och medk\u00e4mpe, som ni har s\u00e4nt f\u00f6r att hj\u00e4lpa mig med det som jag beh\u00f6vde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han har l\u00e4ngtat efter er alla och varit orolig, eftersom ni har h\u00f6rt att han blivit sjuk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han har ocks\u00e5 verkligen varit sjuk, ja, n\u00e4ra d\u00f6den. Men Gud f\u00f6rbarmade sig \u00f6ver honom, och inte bara \u00f6ver honom utan ocks\u00e5 \u00f6ver mig, f\u00f6r att jag inte skulle f\u00e5 sorg p\u00e5 sorg."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag s\u00e5 mycket mer angel\u00e4gen att s\u00e4nda honom, f\u00f6r att ni skall f\u00e5 gl\u00e4djen att \u00e5terse honom och jag sj\u00e4lv f\u00e5r k\u00e4nna l\u00e4ttnad."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ta nu emot honom i Herren med all gl\u00e4dje, och visa s\u00e5dana m\u00e4n uppskattning."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "F\u00f6r sitt arbete i Kristi tj\u00e4nst satte han sitt liv p\u00e5 spel och var n\u00e4ra d\u00f6den, f\u00f6r att ge mig den hj\u00e4lp som ni inte kunde ge."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdigheten genom tron - F\u00f6r \u00f6vrigt, mina br\u00f6der, gl\u00e4d er i Herren. F\u00f6r mig \u00e4r det inte besv\u00e4rligt att skriva samma sak till er, och f\u00f6r er \u00e4r det s\u00e4krast s\u00e5."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se upp f\u00f6r hundarna. Se upp f\u00f6r de onda arbetarna. Se upp f\u00f6r de s\u00f6nderskurna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r vi som \u00e4r de omskurna, vi som tj\u00e4nar genom Guds Ande och ber\u00f6mmer oss av Kristus Jesus och inte f\u00f6rlitar oss p\u00e5 yttre ting,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fast ocks\u00e5 jag kunde f\u00f6rlita mig p\u00e5 yttre ting. Ja, om n\u00e5gon menar att han kan f\u00f6rlita sig p\u00e5 yttre ting, s\u00e5 kan jag det \u00e4nnu mer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jag som blev omskuren p\u00e5 \u00e5ttonde dagen och som \u00e4r av Israels folk och Benjamins stam, en hebr\u00e9 f\u00f6dd av hebreer, jag som i fr\u00e5ga om lagen var en faris\u00e9,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i fr\u00e5ga om iver en f\u00f6rf\u00f6ljare av f\u00f6rsamlingen, i fr\u00e5ga om r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den som vinns genom lagen, en oklanderlig man."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men allt det som var en vinst f\u00f6r mig r\u00e4knar jag nu som f\u00f6rlust f\u00f6r Kristi skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ja, jag r\u00e4knar allt som f\u00f6rlust, d\u00e4rf\u00f6r att jag har funnit det som \u00e4r l\u00e5ngt mer v\u00e4rt: kunskapen om Kristus Jesus, min Herre. F\u00f6r hans skull har jag f\u00f6rlorat allt och r\u00e4knar det som avskr\u00e4de f\u00f6r att jag skall vinna Kristus"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och bli funnen i honom, inte med min egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet, den som kommer av lagen, utan med den som kommer genom tro p\u00e5 Kristus, r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n Gud genom tron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e5 k\u00e4nner jag Kristus och kraften fr\u00e5n hans uppst\u00e5ndelse och delar hans lidanden genom att bli lik honom i en d\u00f6d med honom,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i hoppet om att n\u00e5 fram till uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Slutm\u00e5let - Inte som om jag redan har gripit det eller redan har n\u00e5tt det m\u00e5let, men jag jagar efter att gripa det, eftersom jag sj\u00e4lv har blivit gripen av Kristus Jesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00f6der, jag menar inte att jag redan har gripit det, men ett g\u00f6r jag: jag gl\u00f6mmer det som ligger bakom och str\u00e4cker mig mot det som ligger framf\u00f6r"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och jagar mot m\u00e5let f\u00f6r att vinna segerpriset, Guds kallelse till himlen i Kristus Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det \u00e4r s\u00e5 vi b\u00f6r t\u00e4nka, alla vi fullkomliga. T\u00e4nker ni fel i n\u00e5got avseende, skall Gud uppenbara ocks\u00e5 det f\u00f6r er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dock, l\u00e5t oss h\u00e5lla fast vid det som vi har n\u00e5tt fram till."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aposteln som f\u00f6red\u00f6me - Br\u00f6der, ta mig till f\u00f6red\u00f6me och se p\u00e5 dem som lever efter den f\u00f6rebild ni har i oss."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vad jag ofta har sagt till er, det s\u00e4ger jag nu under t\u00e5rar: m\u00e5nga lever som fiender till Kristi kors."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De f\u00e5r sitt slut i f\u00f6rd\u00e4rvet. De har buken till sin gud och s\u00e4tter sin \u00e4ra i det som \u00e4r deras skam, dessa som bara t\u00e4nker p\u00e5 det jordiska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men vi har v\u00e5rt medborgarskap i himlen, och d\u00e4rifr\u00e5n v\u00e4ntar vi Herren Jesus Kristus som Fr\u00e4lsare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han skall f\u00f6rvandla v\u00e5r br\u00e4ckliga kropp, s\u00e5 att den blir lik den kropp han har i sin h\u00e4rlighet. Ty han har makt att l\u00e4gga allt under sig."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rmaningar - St\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r fasta i Herren, mina \u00e4lskade och efterl\u00e4ngtade br\u00f6der, min gl\u00e4dje och min krona, ni mina \u00e4lskade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Evodia och Syntyke uppmanar jag att vara eniga i Herren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, ocks\u00e5 dig, trofaste medarbetare, ber jag: hj\u00e4lp dem som har k\u00e4mpat med mig i evangeliets tj\u00e4nst tillsammans med Klemens och mina andra medarbetare, som har sina namn i livets bok."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gl\u00e4d er alltid i Herren. \u00c4n en g\u00e5ng vill jag s\u00e4ga: gl\u00e4d er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t alla m\u00e4nniskor se hur v\u00e4nliga ni \u00e4r. Herren \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6r er inga bekymmer f\u00f6r n\u00e5got utan l\u00e5t Gud i allt f\u00e5 veta era \u00f6nskningar genom \u00e5kallan och b\u00f6n med tacks\u00e4gelse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e5 skall Guds frid, som \u00f6verg\u00e5r allt f\u00f6rst\u00e5nd, bevara era hj\u00e4rtan och era tankar i Kristus Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r \u00f6vrigt, br\u00f6der, allt som \u00e4r sant och v\u00e4rdigt, r\u00e4tt och rent, allt som \u00e4r v\u00e4rt att \u00e4lska och uppskatta, ja, allt som kallas dygd och f\u00f6rtj\u00e4nar ber\u00f6m, t\u00e4nk p\u00e5 allt s\u00e5dant."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vad ni har l\u00e4rt och tagit emot, h\u00f6rt och sett hos mig, det skall ni g\u00f6ra. D\u00e5 skall fridens Gud vara med er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apostelns tack f\u00f6r g\u00e5van - Det har glatt mig mycket i Herren att ni till slut har l\u00e5tit er omtanke om mig blomma upp. Visst t\u00e4nkte ni redan f\u00f6rut p\u00e5 mig, men d\u00e5 hade ni inte n\u00e5got tillf\u00e4lle att visa det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger inte att jag har saknat n\u00e5got, f\u00f6r jag har l\u00e4rt mig att vara n\u00f6jd med det jag har."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kan leva enkelt och jag kan leva i \u00f6verfl\u00f6d. Med allt och med alla f\u00f6rh\u00e5llanden \u00e4r jag f\u00f6rtrogen. Jag kan vara m\u00e4tt och jag kan vara hungrig, leva i \u00f6verfl\u00f6d och lida brist."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt f\u00f6rm\u00e5r jag i honom som ger mig kraft."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men ni gjorde v\u00e4l som hj\u00e4lpte mig i mitt sv\u00e5ra l\u00e4ge."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni filipper vet ocks\u00e5 hur det var under evangeliets f\u00f6rsta tid, n\u00e4r jag hade l\u00e4mnat Makedonien. Ni var den enda f\u00f6rsamling som satte sig i f\u00f6rbindelse med mig, s\u00e5 att r\u00e4kenskap kunde f\u00f6ras \u00f6ver givet och mottaget."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ocks\u00e5 n\u00e4r jag var i Tessalonika skickade ni mig b\u00e5de en och tv\u00e5 g\u00e5nger vad jag beh\u00f6vde."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Inte s\u00e5 att jag s\u00f6ker g\u00e5van som s\u00e5dan, utan vad jag s\u00f6ker \u00e4r att ni skall f\u00e5 en riklig frukt av den g\u00e5va ni ger."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag har f\u00e5tt allt och det i \u00f6verfl\u00f6d. Jag har mer \u00e4n nog sedan jag av Epafroditus har tagit emot g\u00e5van, en ljuvlig doft, ett r\u00e4tt offer, som Gud tar emot med gl\u00e4dje."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 skall min Gud, efter sin rikedom p\u00e5 ett h\u00e4rligt s\u00e4tt i Kristus Jesus ge er allt vad ni beh\u00f6ver."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5r Gud och Fader tillh\u00f6r \u00e4ran i evigheternas evigheter, amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e4lsningar - H\u00e4lsa alla heliga i Kristus Jesus. Br\u00f6derna hos mig h\u00e4lsar till er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alla de heliga, s\u00e4rskilt de som h\u00f6r till kejsarens hus, h\u00e4lsar er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren Jesu Kristi n\u00e5d vare med er ande."
                }
            }
        }
    }
}