{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00d6RSTA BOKEN Psalm 1 De r\u00e4ttf\u00e4rdigas lycka - Salig \u00e4r den som inte f\u00f6ljer de ogudaktigas r\u00e5d och inte g\u00e5r p\u00e5 syndares v\u00e4g eller sitter bland bespottare"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "utan har sin gl\u00e4dje i HERRENS undervisning och begrundar hans ord dag och natt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han \u00e4r som ett tr\u00e4d, planterat vid vattenb\u00e4ckar, vilket b\u00e4r sin frukt i r\u00e4tt tid och vars blad inte vissnar. Allt vad han g\u00f6r lyckas v\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det inte med de ogudaktiga, de \u00e4r som agnar som vinden f\u00f6r bort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall de ogudaktiga ej best\u00e5 i domen, ej syndarna i de r\u00e4ttf\u00e4rdigas f\u00f6rsamling."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty HERREN k\u00e4nner de r\u00e4ttf\u00e4rdigas v\u00e4g, men de ogudaktigas v\u00e4g leder till f\u00f6rd\u00e4rvet."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 2 Guds Son och hans motst\u00e5ndare - Varf\u00f6r rasar hednafolken, varf\u00f6r t\u00e4nker folken f\u00e5f\u00e4ngliga tankar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jordens kungar reser sig och furstarna r\u00e5dsl\u00e5r med varandra mot HERREN och hans Smorde:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;L\u00e5t oss slita s\u00f6nder deras band och kasta av oss repen.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han som bor i himlen ler, Herren g\u00f6r narr av dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han talar till dem i vrede, i gl\u00f6dande harm f\u00f6rskr\u00e4cker han dem:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Det \u00e4r jag som har insatt min konung p\u00e5 Sion, mitt heliga berg.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill kung\u00f6ra HERRENS beslut. Han sade till mig: &#34;Du \u00e4r min Son, jag har i dag f\u00f6tt dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beg\u00e4r av mig, s\u00e5 skall jag ge dig hednafolken till arvedel och hela jorden till egendom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du skall krossa dem med j\u00e4rnspira, sl\u00e5 s\u00f6nder dem som lerkrukor.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Handla nu vist, ni kungar, l\u00e5t varna er, ni domare p\u00e5 jorden!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tj\u00e4na HERREN med fruktan och gl\u00e4d er med b\u00e4van!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge Sonen hyllningskyss, s\u00e5 att han ej blir vred och ni g\u00e5r under p\u00e5 er v\u00e4g, ty snart kan hans vrede uppt\u00e4ndas. Saliga \u00e4r alla som flyr till honom."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 3 B\u00f6n om hj\u00e4lp mot fiender - En psalm av David n\u00e4r han flydde f\u00f6r sin son Absalom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, hur m\u00e5nga \u00e4r inte mina fiender! M\u00e5nga reser sig mot mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5nga s\u00e4ger om mig: &#34;Det finns ingen fr\u00e4lsning f\u00f6r honom hos Gud.&#34; Sela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du, HERRE, \u00e4r en sk\u00f6ld runt omkring mig. Du \u00e4r min \u00e4ra, du lyfter upp mitt huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag ropar h\u00f6gt till HERREN, och han svarar mig fr\u00e5n sitt heliga berg. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag lade mig och somnade, jag vaknade igen, ty HERREN h\u00e5ller mig uppe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag fruktar ej f\u00f6r skaror av m\u00e5nga tusen, som ans\u00e4tter mig fr\u00e5n alla sidor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e5 upp, Herre, fr\u00e4ls mig, min Gud! Du sl\u00e5r alla mina fiender p\u00e5 kinden, du krossar de ogudaktigas t\u00e4nder."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 4 F\u00f6rtr\u00f6stansfull aftonb\u00f6n i n\u00f6den - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till str\u00e4nginstrument. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svara mig n\u00e4r jag ropar, du min r\u00e4ttf\u00e4rdighets Gud. N\u00e4r jag \u00e4r tr\u00e4ngd, ger du mig utrymme. Var mig n\u00e5dig och h\u00f6r min b\u00f6n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni barn till h\u00f6ga herrar, hur l\u00e4nge skall ni kr\u00e4nka min heder? Hur l\u00e4nge skall ni \u00e4lska tomhet och fara efter l\u00f6gn? Sela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni skall veta hur f\u00f6runderligt HERREN tar sig an den fromme. HERREN h\u00f6r n\u00e4r jag ropar till honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Grips ni av vrede, s\u00e5 synda inte! T\u00e4nk efter i era hj\u00e4rtan under nattens vila och var stilla. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e4r fram r\u00e4tta offer och f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5nga s\u00e4ger: &#34;Vem kan l\u00e5ta oss se det goda?&#34; HERRE, l\u00e5t ditt ansiktes ljus lysa \u00f6ver oss!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har sk\u00e4nkt mitt hj\u00e4rta gl\u00e4dje, mer \u00e4n d\u00e5 man f\u00e5r s\u00e4d och vin i m\u00e4ngd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 5 Morgonb\u00f6n under f\u00f6rf\u00f6ljelse - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till nehil\u00f3t, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna till mina ord, HERRE! Ge akt p\u00e5 mina suckar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r mig n\u00e4r jag ropar om hj\u00e4lp, du min konung och min Gud, ty till dig ber jag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, om morgonen h\u00f6r du min r\u00f6st, om morgonen v\u00e4nder jag mig till dig och v\u00e4ntar ivrigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4r inte en Gud som \u00e4lskar ogudaktighet, den som \u00e4r ond f\u00e5r ej bo hos dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De \u00f6vermodiga best\u00e5r inte inf\u00f6r dina \u00f6gon, du hatar alla og\u00e4rningsm\u00e4n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du f\u00f6rg\u00f6r dem som talar l\u00f6gn, HERREN avskyr de blodt\u00f6rstiga och falska."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men jag f\u00e5r g\u00e5 in i ditt hus genom din stora n\u00e5d. Jag f\u00e5r tillbe i din fruktan, v\u00e4nd mot ditt heliga tempel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, led mig genom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r mina f\u00f6rf\u00f6ljares skull. G\u00f6r din v\u00e4g j\u00e4mn f\u00f6r mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty vad deras mun talar kan ingen lita p\u00e5, deras inre \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rv, en \u00f6ppen grav \u00e4r deras strupe och sin tunga g\u00f6r de hal."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6rklara dem skyldiga, Gud, l\u00e5t deras planer bli deras fall. Driv bort dem f\u00f6r deras m\u00e5nga synders skull, ty de \u00e4r upproriska mot dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men l\u00e5t alla som flyr till dig f\u00e5 gl\u00e4dja sig. I evighet skall de jubla, ty du beskyddar dem. I dig skall de fr\u00f6jdas som \u00e4lskar ditt namn."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 6 B\u00f6n och b\u00f6nh\u00f6relse i djup n\u00f6d - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till str\u00e4nginstrument enligt sheminit. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, straffa mig inte i din vrede, tukta mig inte i din f\u00f6rt\u00f6rnelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var mig n\u00e5dig, HERRE, ty jag \u00e4r kraftl\u00f6s, hela mig, HERRE, ty \u00e4nda in i mitt innersta \u00e4r jag f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min sj\u00e4l \u00e4r mycket f\u00f6rskr\u00e4ckt. HERRE, hur l\u00e4nge?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e4nd tillbaka, HERRE, r\u00e4dda min sj\u00e4l, fr\u00e4ls mig f\u00f6r din n\u00e5ds skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty i d\u00f6den t\u00e4nker ingen p\u00e5 dig, vem tackar dig i d\u00f6dsriket?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r tr\u00f6tt av mitt suckande, var natt blir min b\u00e4dd genomv\u00e5t, jag dr\u00e4nker s\u00e4ngen med t\u00e5rar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Av sorg \u00e4r mina \u00f6gon f\u00f6rm\u00f6rkade, de har \u00e5ldrats f\u00f6r alla mina fienders skull."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vik bort ifr\u00e5n mig, alla ni og\u00e4rningsm\u00e4n, ty HERREN har h\u00f6rt min h\u00f6gljudda gr\u00e5t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN har h\u00f6rt mitt rop om n\u00e5d, HERREN har tagit emot min b\u00f6n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 7 Den oskyldiges b\u00f6n om Herrens dom - En klagopsalm av David, som han sj\u00f6ng till HERREN p\u00e5 grund av vad benjaminiten Kush hade sagt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, min Gud, till dig flyr jag. R\u00e4dda mig fr\u00e5n alla mina f\u00f6rf\u00f6ljare, befria mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att de inte som lejon sliter s\u00f6nder min sj\u00e4l, rycker mig bort utan r\u00e4ddning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, min Gud, om jag har gjort detta, om or\u00e4tt finns i mina h\u00e4nder,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "om jag har l\u00f6nat min v\u00e4n med ont eller plundrat min ov\u00e4n utan orsak,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "l\u00e5t d\u00e5 fienden f\u00f6rf\u00f6lja min sj\u00e4l och hinna upp mig, trampa mitt liv till jorden och l\u00e4gga min \u00e4ra i stoftet. Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Res dig, HERRE, i din vrede, st\u00e5 upp mot mina ov\u00e4nners raseri! Vakna upp till min hj\u00e4lp, du som har kallat till dom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t skaran av folk samlas omkring dig, regera \u00f6ver dem fr\u00e5n h\u00f6jden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN h\u00e5ller dom \u00f6ver folken. D\u00f6m mig, HERRE, efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter den fullkomlighet som \u00f6vert\u00e4cker mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r slut p\u00e5 de ogudaktigas ondska, l\u00e5t den r\u00e4ttf\u00e4rdige st\u00e5 fast! Du som pr\u00f6var hj\u00e4rtan och njurar \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min sk\u00f6ld \u00e4r hos Gud, han fr\u00e4lsar de r\u00e4ttsinniga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud \u00e4r en r\u00e4ttf\u00e4rdig domare, en Gud som dagligen visar sin vrede."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte vill omv\u00e4nda sig slipar han sitt sv\u00e4rd, sin b\u00e5ge sp\u00e4nner han och g\u00f6r den redo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han g\u00f6r i ordning sina d\u00f6dande vapen, sina pilar g\u00f6r han brinnande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se, han avlar ondska, han g\u00e5r havande med olycka, han f\u00f6der l\u00f6gn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han gr\u00e4ver en grop och g\u00f6r den djup, men han faller sj\u00e4lv i den grav han gr\u00e4ver."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den olycka han t\u00e4nkt ut v\u00e4nder tillbaka \u00f6ver hans huvud, p\u00e5 hans egen hj\u00e4ssa kommer hans ondska."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 8 M\u00e4nniskosonens h\u00f6ghet och f\u00f6rnedring - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, enligt gittit. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Herre, hur h\u00e4rligt \u00e4r inte ditt namn \u00f6ver hela jorden, du som har satt ditt majest\u00e4t p\u00e5 himlen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av barns och sp\u00e4dbarns mun har du uppr\u00e4ttat en makt f\u00f6r dina ov\u00e4nners skull till att f\u00f6rg\u00f6ra fiende och h\u00e4mnare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r jag ser din himmel, dina fingrars verk, m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna som du har skapat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vad \u00e4r d\u00e5 en m\u00e4nniska eftersom du t\u00e4nker p\u00e5 henne, en m\u00e4nniskoson eftersom du tar dig an honom?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En liten tid l\u00e4t du honom vara ringare \u00e4n Gud, med \u00e4ra och h\u00e4rlighet kr\u00f6nte du honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du satte honom till HERRE \u00f6ver dina h\u00e4nders verk, allt har du lagt under hans f\u00f6tter:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00e5r och oxar, liksom vildmarkens djur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "himlens f\u00e5glar och havets fiskar, allt som r\u00f6r sig i haven."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 9 Tacks\u00e4gelse f\u00f6r seger \u00f6ver fiender - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till mutlabb\u00e9n. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill tacka HERREN av hela mitt hj\u00e4rta, jag vill f\u00f6rkunna alla dina under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag vill vara glad och jubla i dig, jag vill lovsjunga ditt namn, du den H\u00f6gste."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty mina fiender viker tillbaka, de faller och g\u00e5r under inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har h\u00e4vdat min r\u00e4tt och f\u00f6rt min talan, du sitter p\u00e5 din tron som en r\u00e4ttf\u00e4rdig domare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har straffat hednafolk och f\u00f6rgjort ogudaktiga, deras namn har du utpl\u00e5nat f\u00f6r evigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fienderna \u00e4r borta, utrotade f\u00f6r alltid. Deras st\u00e4der har du omst\u00f6rtat, minnet av dem har du utpl\u00e5nat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN regerar i evighet, sin tron har han gjort till ett domars\u00e4te."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han skall d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet, skipa r\u00e4tt bland folken med r\u00e4ttvisa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN \u00e4r en borg f\u00f6r den f\u00f6rtryckte, en borg i n\u00f6dens tider."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De som k\u00e4nner ditt namn f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig, ty du \u00f6verger inte dem som s\u00f6ker dig, HERRE."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lovsjung HERREN som bor i Sion, f\u00f6rkunna hans g\u00e4rningar bland folken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty han som h\u00e4mnas blodsutgjutelser kommer ih\u00e5g dem, han gl\u00f6mmer ej de betrycktas klagorop."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var mig n\u00e5dig, HERRE. Se hur jag pl\u00e5gas av dem som hatar mig, du som lyfter mig upp fr\u00e5n d\u00f6dens portar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "f\u00f6r att jag skall f\u00f6rkunna allt ditt lov och i dottern Sions portar jubla \u00f6ver din fr\u00e4lsning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hednafolk har sjunkit ner i den grav de gr\u00e4vde, i det n\u00e4t de lade ut har deras fot blivit f\u00e5ngad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN har gjort sig k\u00e4nd, han har h\u00e5llit dom. Den ogudaktige blir sn\u00e4rjd i sina egna g\u00e4rningar. Higgaj\u00f3n. Sela."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De ogudaktiga skall vika tillbaka ner i d\u00f6dsriket, alla hednafolk som gl\u00f6mmer Gud."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men den fattige skall inte bli gl\u00f6md f\u00f6r alltid, de betrycktas hopp skall ej bli om intet f\u00f6r evigt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "St\u00e5 upp, HERRE, l\u00e5t inte m\u00e4nniskor f\u00e5 makten, l\u00e5t hednafolken bli d\u00f6mda inf\u00f6r ditt ansikte."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 10 Klagan \u00f6ver de ogudaktigas \u00f6vermod - Varf\u00f6r, HERRE, st\u00e5r du s\u00e5 l\u00e5ngt borta och g\u00f6mmer dig i n\u00f6dens tider?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom ogudaktigas \u00f6vermod m\u00e5ste den n\u00f6dst\u00e4llde lida. L\u00e5t dem f\u00e5ngas i de onda planer de t\u00e4nkt ut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty den ogudaktige skryter \u00f6ver sina sj\u00e4lviska beg\u00e4r, den girige v\u00e4lsignar han och f\u00f6raktar HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I sitt h\u00f6gmod s\u00f6ker den ogudaktige inte Gud, i alla hans tankar finns ej plats f\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Framg\u00e5ngsrika \u00e4r alltid hans v\u00e4gar, dina domar g\u00e5r h\u00f6gt \u00f6ver hans blickar, han fnyser \u00e5t alla sina ov\u00e4nner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Jag skall inte vackla, aldrig skall n\u00e5gon olycka drabba mig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans mun \u00e4r full av f\u00f6rbannelse, av svek och f\u00f6rtryck, under hans tunga finns olycka och el\u00e4nde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han l\u00e4gger sig i bakh\u00e5ll vid g\u00e5rdarna, i hemlighet vill han d\u00f6da den oskyldige, hans \u00f6gon spanar efter den olycklige."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han ligger i bakh\u00e5ll p\u00e5 hemlig plats, som ett lejon i sitt sn\u00e5r. Han ligger i bakh\u00e5ll f\u00f6r att gripa den svage, han griper honom och drar in honom i sitt n\u00e4t."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han hukar sig ner, han ligger p\u00e5 lur, och de olyckliga faller i hans klor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Gud kommer inte ih\u00e5g det, han har g\u00f6mt sitt ansikte, han ser det aldrig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "St\u00e5 upp, HERRE! Lyft din hand, o Gud, gl\u00f6m inte de svaga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6raktar den ogudaktige Gud och s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta att du inte fr\u00e5gar efter det?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du ser det, du ger akt p\u00e5 olycka och j\u00e4mmer f\u00f6r att ta det i din hand. \u00c5t dig \u00f6verl\u00e4mnar den olycklige sin sak, du \u00e4r den faderl\u00f6ses hj\u00e4lpare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bryt den gudl\u00f6ses arm och g\u00e5 till r\u00e4tta med de ondas ogudaktighet, s\u00e5 att du inte finner den mer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN \u00e4r konung alltid och f\u00f6r evigt, hednafolken utrotas ur hans land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du, HERRE, h\u00f6r de f\u00f6rtrycktas l\u00e4ngtan, du ger deras hj\u00e4rtan mod, du v\u00e4nder ditt \u00f6ra till dem"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "f\u00f6r att ge den faderl\u00f6se och f\u00f6rtryckte r\u00e4tt. M\u00e4nniskor komna av jord skall inte l\u00e4ngre v\u00e5lla skr\u00e4ck."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 11 F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Herren, den R\u00e4ttf\u00e4rdige - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, av David. Till HERREN har jag tagit min tillflykt. Hur kan ni d\u00e5 s\u00e4ga till mig: &#34;Fly som en f\u00e5gel till ditt berg."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, de ogudaktiga sp\u00e4nner b\u00e5gen, de har lagt sin pil p\u00e5 str\u00e4ngen f\u00f6r att i m\u00f6rkret skjuta p\u00e5 de r\u00e4ttsinniga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r grundvalarna rivs upp, vad kan d\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdige utr\u00e4tta?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4r i sitt heliga tempel, HERRENS tron \u00e4r i himlen. Hans \u00f6gon ser, hans blickar pr\u00f6var m\u00e4nniskors barn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN pr\u00f6var den r\u00e4ttf\u00e4rdige, men den ogudaktige och den som \u00e4lskar v\u00e5ld, dem hatar hans sj\u00e4l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall l\u00e5ta gl\u00f6dande kol och svavel regna \u00f6ver de ogudaktiga, en gl\u00f6dhet vind \u00e4r den kalk de f\u00e5r att dricka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, han \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet. De r\u00e4ttr\u00e5diga skall se hans ansikte."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 12 Klagan \u00f6ver den v\u00e4xande ondskan - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren enligt sheminit. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e4ls, HERRE, ty de fromma \u00e4r borta, de trofasta har f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n m\u00e4nniskors barn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De talar l\u00f6gn, den ene med den andre, med hala l\u00e4ppar och dubbelt hj\u00e4rta talar de."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, utrota alla hala l\u00e4ppar, den tunga som talar stora ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De s\u00e4ger: &#34;Genom v\u00e5r tunga \u00e4r vi starka, v\u00e5ra l\u00e4ppar hj\u00e4lper oss, vem \u00e4r herre \u00f6ver oss?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Eftersom de svaga uts\u00e4tts f\u00f6r v\u00e5ld och de fattiga klagar, vill jag nu gripa in&#34;, s\u00e4ger HERREN, &#34;jag skall ge fr\u00e4lsning \u00e5t den som l\u00e4ngtar d\u00e4refter.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRENS tal \u00e4r ett rent tal, likt silver som rinner ner p\u00e5 jorden, luttrat i degeln, renat sju g\u00e5nger."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du, HERRE, skall bevara dem, du skall f\u00f6r evigt beskydda dem f\u00f6r detta sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 13 Under djup \u00e5ngest - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, HERRE, skall du alldeles gl\u00f6mma mig? Hur l\u00e4nge skall du d\u00f6lja ditt ansikte f\u00f6r mig?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall jag oroas i min sj\u00e4l och \u00e4ngslas i mitt hj\u00e4rta dagligen? Hur l\u00e4nge skall min fiende triumfera \u00f6ver mig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Se till mig och svara mig, HERRE, min Gud! Upplys mina \u00f6gon, s\u00e5 att jag ej somnar in i d\u00f6den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t inte min fiende s\u00e4ga: &#34;Jag blev honom f\u00f6r stark&#34; och mina ov\u00e4nner gl\u00e4dja sig n\u00e4r jag vacklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 din n\u00e5d, mitt hj\u00e4rta jublar \u00f6ver din fr\u00e4lsning. Jag vill sjunga till HERRENS \u00e4ra, ty han \u00e4r god mot mig."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 14 De gudl\u00f6sas d\u00e5rskap - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, av David. D\u00e5rarna s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Det finns ingen Gud.&#34; Onda och avskyv\u00e4rda \u00e4r deras g\u00e4rningar, det finns ingen som g\u00f6r det goda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN blickar ner fr\u00e5n himlen p\u00e5 m\u00e4nniskors barn f\u00f6r att se om det finns n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5ndig, n\u00e5gon som s\u00f6ker Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men alla har avfallit, alla \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade. Ingen finns som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r de ingenting, alla dessa og\u00e4rningsm\u00e4n, de som \u00e4ter mitt folk som om de \u00e5t br\u00f6d och som inte \u00e5kallar HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4r grips de av f\u00f6rf\u00e4ran, ty Gud \u00e4r hos de r\u00e4ttf\u00e4rdigas sl\u00e4kte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den betrycktes r\u00e5d h\u00e5nar ni, ty HERREN \u00e4r hans tillflykt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O, att det fr\u00e5n Sion kom fr\u00e4lsning f\u00f6r Israel! N\u00e4r HERREN g\u00f6r slut p\u00e5 sitt folks f\u00e5ngenskap, d\u00e5 skall Jakob jubla, Israel gl\u00e4dja sig."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 15 Herrens krav p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighet - En psalm av David. HERRE, vem f\u00e5r vistas i ditt t\u00e4lt, vem f\u00e5r bo p\u00e5 ditt heliga berg?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som lever fullkomligt och handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt, den som talar sanning av hj\u00e4rtat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "den som inte baktalar med sin tunga, inte handlar illa mot sin n\u00e4sta och inte van\u00e4rar sin granne,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "den som f\u00f6raktar den f\u00f6rkastlige men \u00e4rar dem som fruktar HERREN, den som inte bryter sin ed om \u00e4n det blir till egen skada,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "den som inte driver ocker med sina pengar och inte tar mutor f\u00f6r att f\u00e4lla den oskyldige. Den som handlar s\u00e5 skall aldrig vackla."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 16 Den frommes underbara arv - En s\u00e5ng av David. Bevara mig, Gud, ty jag flyr till dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till HERREN: &#34;Du \u00e4r min Herre, f\u00f6r mig finns inget gott utom dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De heliga som finns i landet, de h\u00e4rliga, hos dem har jag all min gl\u00e4dje.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som jagar efter andra gudar f\u00e5r m\u00e5nga bedr\u00f6velser. Jag vill inte offra deras drickoffer av blod eller ta deras namn p\u00e5 mina l\u00e4ppar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min del och min b\u00e4gare, du \u00e4r den som uppeh\u00e5ller min arvedel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En lott har tillfallit mig i det ljuvliga, ja, ett underbart arv har jag f\u00e5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill v\u00e4lsigna HERREN, som ger mig r\u00e5d, \u00e4ven om natten manar mig mitt innersta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har alltid haft HERREN f\u00f6r \u00f6gonen, han \u00e4r p\u00e5 min h\u00f6gra sida, jag skall inte vackla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r gl\u00e4der sig mitt hj\u00e4rta och jublar min \u00e4ra, ocks\u00e5 min kropp f\u00e5r bo i trygghet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty du skall ej l\u00e4mna min sj\u00e4l \u00e5t d\u00f6dsriket, du skall ej l\u00e5ta din fromme se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du l\u00e4r mig livets v\u00e4g. Inf\u00f6r ditt ansikte m\u00e4ttas jag av gl\u00e4dje, av ljuvlighet p\u00e5 din h\u00f6gra sida f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 17 Tillflykten f\u00f6r den oskyldigt f\u00f6rf\u00f6ljde - En b\u00f6n av David. H\u00f6r, HERRE, en r\u00e4ttf\u00e4rdig sak, akta p\u00e5 mitt rop och lyssna till min b\u00f6n, den kommer ej fr\u00e5n falska l\u00e4ppar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n dig v\u00e4ntar jag mitt f\u00f6rsvar, dina \u00f6gon ser vad som \u00e4r r\u00e4tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du pr\u00f6var mitt hj\u00e4rta, du utforskar det om natten. Du rannsakar mig, men du finner ingenting, ingen ond tanke g\u00e5r ut fr\u00e5n min mun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vad m\u00e4nniskor \u00e4n g\u00f6r tar jag mig till vara f\u00f6r v\u00e5ldsverkares stigar genom dina l\u00e4ppars ord."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mina steg h\u00e5ller sig stadigt p\u00e5 dina v\u00e4gar, mina f\u00f6tter stapplar inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ropar till dig, ty du, Gud, skall svara mig. V\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig och h\u00f6r mina ord!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Visa din underbara n\u00e5d, du som med din h\u00f6gra hand fr\u00e4lsar dem som flyr till dig undan sina f\u00f6rf\u00f6ljare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bevara mig som en \u00f6gonsten, beskydda mig under dina vingars skugga"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r de ogudaktiga som vill f\u00f6rg\u00f6ra mig, f\u00f6r mina d\u00f6dsfiender som omringar mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sitt hj\u00e4rta f\u00f6rh\u00e4rdar de, med sin mun talar de stora ord."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu \u00e4r de omkring mig var vi \u00e4n g\u00e5r. Deras \u00f6gon spanar efter hur de skall sl\u00e5 mig till marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han liknar ett lejon som hungrar efter rov, ett ungt lejon som ligger p\u00e5 lur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u00e5 upp, HERRE! G\u00e5 emot honom, sl\u00e5 ner honom! R\u00e4dda med ditt sv\u00e4rd min sj\u00e4l fr\u00e5n den ogudaktige."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00e4dda mig med din hand, HERRE, fr\u00e5n m\u00e4nniskorna, fr\u00e5n denna v\u00e4rldens m\u00e4nniskor, som har sin del i detta livet och vilkas buk du fyller med dina g\u00e5vor. De har s\u00f6ner i m\u00e4ngd och l\u00e4mnar sitt \u00f6verfl\u00f6d till sina barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag skall se ditt ansikte i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, jag skall m\u00e4ttas av din \u00e5syn n\u00e4r jag vaknar."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 18 Kungens tack f\u00f6r r\u00e4ddning och seger - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, av HERRENS tj\u00e4nare David. Han sj\u00f6ng denna s\u00e5ng till HERREN, n\u00e4r HERREN hade r\u00e4ddat honom fr\u00e5n alla hans fiender och ur Sauls v\u00e5ld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade: Hj\u00e4rtligt k\u00e4r har jag dig, HERRE, min starkhet,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, mitt bergf\u00e4ste, min borg och min r\u00e4ddare, min Gud, min tillflykts klippa, min sk\u00f6ld och min fr\u00e4lsnings horn, mitt v\u00e4rn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Till HERREN, den h\u00f6gtlovade, ropar jag, och fr\u00e5n mina fiender blir jag r\u00e4ddad."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00f6dens band omgav mig, f\u00f6rd\u00e4rvets str\u00f6mmar f\u00f6rskr\u00e4ckte mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00f6dsrikets band omsl\u00f6t mig, d\u00f6dens snaror f\u00f6ll \u00f6ver mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I min n\u00f6d \u00e5kallade jag HERREN, till min Gud ropade jag. Fr\u00e5n sitt tempel h\u00f6rde han min r\u00f6st, mitt rop till honom n\u00e5dde hans \u00f6ron."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skalv jorden och b\u00e4vade, bergens grundvalar darrade, de skakade, ty hans vrede var uppt\u00e4nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00f6k steg upp fr\u00e5n hans n\u00e4sa, f\u00f6rt\u00e4rande eld fr\u00e5n hans mun, eldsgl\u00f6d ljungade fr\u00e5n honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han s\u00e4nkte himlen och for ner, m\u00f6rka moln var under hans f\u00f6tter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han for p\u00e5 keruben och fl\u00f6g, han sv\u00e4vade fram p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han gjorde m\u00f6rker till sitt skydd, till en hydda som omsl\u00f6t honom: m\u00f6rka vatten, tjocka moln."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ur glansen framf\u00f6r honom br\u00f6t molnen fram med hagel och klot av eld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN dundrade i himlen, den H\u00f6gste l\u00e4t h\u00f6ra sin r\u00f6st med hagel och klot av eld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han sk\u00f6t sina pilar och skingrade dem, med blixtar i m\u00e4ngd f\u00f6rvirrade han dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vattnens b\u00e4ddar kom i dagen, jordens grundvalar blev synliga f\u00f6r din n\u00e4pst, HERRE, f\u00f6r din vredes stormvind."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han r\u00e4ckte ut sin hand fr\u00e5n h\u00f6jden och grep tag i mig, han drog mig upp ur de stora vattnen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade mig fr\u00e5n min starke fiende, fr\u00e5n dem som hatade mig, ty de var starkare \u00e4n jag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u00f6verf\u00f6ll mig p\u00e5 min olyckas dag, men HERREN blev mitt st\u00f6d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han f\u00f6rde mig ut p\u00e5 rymlig plats, han r\u00e4ddade mig, ty han har mig k\u00e4r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "HERREN gjorde v\u00e4l mot mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter mina h\u00e4nders renhet l\u00f6nade han mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ty jag h\u00f6ll mig p\u00e5 HERRENS v\u00e4gar, jag avf\u00f6ll ej fr\u00e5n min Gud i ogudaktighet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla hans domslut hade jag f\u00f6r \u00f6gonen, hans stadgar l\u00e4t jag ej vika ifr\u00e5n mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag var fullkomlig inf\u00f6r honom och tog mig till vara f\u00f6r synd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r har HERREN l\u00f6nat mig efter min r\u00e4ttf\u00e4rdighet, efter mina h\u00e4nders renhet inf\u00f6r hans \u00f6gon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mot den trogne visar du dig trofast, mot den fullkomlige visar du dig fullkomlig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mot den rene visar du dig ren, men mot den falske visar du dig vr\u00e5ng."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty du fr\u00e4lsar ett betryckt folk, men stolta \u00f6gon \u00f6dmjukar du."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du l\u00e5ter min lampa brinna klart. HERREN, min Gud, g\u00f6r mitt m\u00f6rker ljust."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Med dig kan jag sl\u00e5 ner fiendeh\u00e4rar, med min Gud stormar jag murar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds v\u00e4g \u00e4r fullkomlig, HERRENS tal \u00e4r rent. Han \u00e4r en sk\u00f6ld f\u00f6r alla som flyr till honom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ty vem \u00e4r Gud f\u00f6rutom HERREN, vem \u00e4r en klippa utom v\u00e5r Gud?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gud, du utrustar mig med kraft och g\u00f6r min v\u00e4g fullkomlig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Du g\u00f6r mina f\u00f6tter som hindens och st\u00e4ller mig p\u00e5 mina h\u00f6jder."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Du l\u00e4r mina h\u00e4nder att strida, mina armar att sp\u00e4nna kopparb\u00e5gen."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Du ger mig din fr\u00e4lsnings sk\u00f6ld, din h\u00f6gra hand st\u00f6der mig, ditt saktmod g\u00f6r mig stor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Du g\u00f6r plats f\u00f6r mina steg d\u00e4r jag g\u00e5r, mina f\u00f6tter vacklar inte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jag f\u00f6rf\u00f6ljde mina fiender och hann upp dem. Jag v\u00e4nde inte tillbaka f\u00f6rr\u00e4n jag hade gjort slut p\u00e5 dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jag slog dem s\u00e5 att de ej kunde resa sig, de f\u00f6ll under mina f\u00f6tter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du utrustade mig med kraft till striden, du b\u00f6jde mina motst\u00e5ndare under mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mina fiender drev du p\u00e5 flykten f\u00f6r mig, dem som hatade mig f\u00f6rgjorde jag."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De ropade, men d\u00e4r fanns ingen r\u00e4ddare, till HERREN, men han svarade dem inte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jag st\u00f6tte s\u00f6nder dem till stoft f\u00f6r vinden, jag kastade ut dem som smuts p\u00e5 gatan."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du r\u00e4ddade mig ur folkets strider, du satte mig till ett huvud f\u00f6r hednafolk, folkslag som jag inte k\u00e4nde blev mina tj\u00e4nare."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00e5 snart de h\u00f6rde talas om mig, lydde de mig, fr\u00e4mlingar kom krypande f\u00f6r mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Fr\u00e4mlingarnas mod vissnade bort, med b\u00e4van \u00f6vergav de sina f\u00e4sten."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERREN lever! V\u00e4lsignad vare min klippa, upph\u00f6jd vare min fr\u00e4lsnings Gud!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gud, du har givit mig h\u00e4mnd och lagt folken under mig."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Du har befriat mig fr\u00e5n mina fiender, du har upph\u00f6jt mig \u00f6ver mina motst\u00e5ndare och r\u00e4ddat mig fr\u00e5n v\u00e5ldsm\u00e4n."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r vill jag tacka dig bland hednafolken, HERRE, och lovsjunga ditt namn."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 19 Guds uppenbarelse i skapelsen och i Ordet - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Himlarna vittnar om Guds h\u00e4rlighet, himlavalvet f\u00f6rkunnar hans h\u00e4nders verk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den ena dagen talar om det f\u00f6r den andra, den ena natten kung\u00f6r det f\u00f6r den andra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "utan tal och utan ord, deras r\u00f6st h\u00f6rs inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De n\u00e5r ut \u00f6ver hela jorden, deras ord n\u00e5r till v\u00e4rldens \u00e4nde. \u00c5t solen har han gjort en hydda i dem,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "den \u00e4r som en brudgum som g\u00e5r ut ur sin kammare, den gl\u00e4der sig som en hj\u00e4lte att l\u00f6pa sin bana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den g\u00e5r upp vid himlens ena \u00e4nde och g\u00e5r sin kretsg\u00e5ng till den andra. Ingenting undg\u00e5r dess hetta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS undervisning \u00e4r fullkomlig, den ger sj\u00e4len nytt liv. HERRENS vittnesb\u00f6rd \u00e4r sant, det g\u00f6r enkla m\u00e4nniskor visa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS befallningar \u00e4r r\u00e4tta, de ger gl\u00e4dje \u00e5t hj\u00e4rtat. Hans bud \u00e4r klart, det upplyser \u00f6gonen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRENS fruktan \u00e4r ren, den best\u00e5r i evighet. HERRENS domslut \u00e4r sanna, de \u00e4r alla r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00e4r dyrbarare \u00e4n guld, \u00e4n m\u00e4ngder av fint guld. De \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung, \u00e4n renaste honung."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Genom dem blir din tj\u00e4nare varnad, den som f\u00f6ljer dem f\u00e5r stor l\u00f6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vem m\u00e4rker sj\u00e4lv hur ofta han felar? F\u00f6rl\u00e5t mig mina hemliga brister."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bevara ocks\u00e5 din tj\u00e4nare f\u00f6r fr\u00e4cka m\u00e4nniskor, l\u00e5t dem inte ha makt \u00f6ver mig, s\u00e5 blir jag fullkomlig och fri fr\u00e5n sv\u00e5r \u00f6vertr\u00e4delse."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 20 En b\u00f6n f\u00f6r Herrens smorde - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN m\u00e5 h\u00f6ra din b\u00f6n p\u00e5 n\u00f6dens dag, Jakobs Guds namn m\u00e5 beskydda dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skall s\u00e4nda dig hj\u00e4lp fr\u00e5n helgedomen, fr\u00e5n Sion skall han st\u00f6dja dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall t\u00e4nka p\u00e5 alla dina offer, med v\u00e4lbehag ta emot dina br\u00e4nnoffer. Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skall ge dig vad ditt hj\u00e4rta beg\u00e4r och fullborda alla dina planer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skall vi jubla \u00f6ver din fr\u00e4lsning och i v\u00e5r Guds namn resa upp baneret. HERREN m\u00e5 besvara alla dina b\u00f6ner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu vet jag att HERREN fr\u00e4lsar sin smorde. Han svarar honom fr\u00e5n sin heliga himmel, genom v\u00e4ldiga g\u00e4rningar ger hans h\u00f6gra hand fr\u00e4lsning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Andra f\u00f6rlitar sig p\u00e5 vagnar och h\u00e4star, men vi ber\u00f6mmer oss av HERRENS, v\u00e5r Guds, namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De sjunker ner och faller, men vi reser oss upp och blir st\u00e5ende."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 21 Herrens hj\u00e4lp till kungen - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, \u00f6ver din makt gl\u00e4der sig kungen, hur stor \u00e4r inte hans gl\u00e4dje \u00f6ver din fr\u00e4lsning!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad hans hj\u00e4rta \u00f6nskar ger du honom, vad hans l\u00e4ppar beg\u00e4r v\u00e4grar du honom inte. Sela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty du m\u00f6ter honom med rika v\u00e4lsignelser, du s\u00e4tter en krona av rent guld p\u00e5 hans huvud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han bad dig om liv och du gav honom det, ett l\u00e5ngt liv alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stor \u00e4r hans h\u00e4rlighet genom din fr\u00e4lsning, majest\u00e4t och glans ger du honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du l\u00e5ter honom bli till v\u00e4lsignelse f\u00f6r evigt, du fyller honom med gl\u00e4dje inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty kungen f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN, genom den H\u00f6gstes n\u00e5d skall han inte vackla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Din hand skall n\u00e5 alla dina fiender, din h\u00f6gra hand skall tr\u00e4ffa dem som hatar dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du skall l\u00e5ta dem k\u00e4nna det som i en gl\u00f6dande ugn, n\u00e4r du visar ditt ansikte. HERREN skall uppsluka dem i sin vrede, eld skall f\u00f6rt\u00e4ra dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deras livsfrukt skall du utrota fr\u00e5n jorden, deras efterkommande fr\u00e5n m\u00e4nniskors barn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty de ville dra ont \u00f6ver dig, de t\u00e4nkte ut onda planer, men de f\u00f6rm\u00e5r ingenting."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du skall driva dem tillbaka, med din b\u00e5ge skall du sikta mot deras ansikten."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 22 Messias lidande och seger - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, efter &#34;Morgonrodnadens hind&#34;, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min Gud, min Gud, varf\u00f6r har du \u00f6vergivit mig? Jag brister ut och klagar, men min fr\u00e4lsning \u00e4r fj\u00e4rran."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min Gud, jag ropar om dagen, men du svarar inte, och om natten, men jag f\u00e5r ingen ro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dock \u00e4r du den Helige, den som tronar p\u00e5 Israels lovs\u00e5nger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 dig f\u00f6rtr\u00f6stade v\u00e5ra f\u00e4der, de f\u00f6rtr\u00f6stade och du befriade dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Till dig ropade de och fick hj\u00e4lp, p\u00e5 dig f\u00f6rtr\u00f6stade de och kom ej p\u00e5 skam."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men jag \u00e4r en mask och inte en m\u00e4nniska, h\u00e5nad av m\u00e4nniskor, f\u00f6raktad av folket."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla som ser mig h\u00e5nar mig, de sp\u00e4rrar upp munnen, de skakar p\u00e5 huvudet:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Anf\u00f6rtro dig \u00e5t HERREN! Han skall befria och r\u00e4dda honom, han har ju honom k\u00e4r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det var du som h\u00e4mtade mig ut ur moderlivet och l\u00e4t mig vila trygg vid min moders br\u00f6st."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 dig \u00e4r jag kastad \u00e4nda fr\u00e5n moderssk\u00f6tet, redan i moderlivet var du min Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig, ty n\u00f6d \u00e4r n\u00e4ra, och ingen finns som hj\u00e4lper."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tjurar i m\u00e4ngd omger mig, Basans oxar omringar mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Som glupande och rytande lejon sp\u00e4rrar de upp gapet mot mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r lik vatten som h\u00e4lls ut, alla mina leder har skilts \u00e5t. Mitt hj\u00e4rta \u00e4r som vax, det sm\u00e4lter i mitt inre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Min kraft \u00e4r uttorkad som en lersk\u00e4rva, min tunga fastnar i gommen, du l\u00e4gger mig i d\u00f6dens stoft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hundar omger mig, de ondas hop omringar mig, mina h\u00e4nder och f\u00f6tter har de genomborrat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag kan r\u00e4kna alla mina ben, de ser p\u00e5 mig, de stirrar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De delar mina kl\u00e4der mellan sig och kastar lott om min kl\u00e4dnad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du, HERRE, var inte l\u00e5ngt borta, du, min styrka, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e4dda min sj\u00e4l fr\u00e5n sv\u00e4rdet, mitt liv ur hundarnas v\u00e5ld."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig fr\u00e5n lejonets gap och fr\u00e5n vildoxarnas horn - du b\u00f6nh\u00f6r mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6rkunna ditt namn f\u00f6r mina br\u00f6der, mitt i f\u00f6rsamlingen skall jag lovsjunga dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni som fruktar HERREN, lova honom, \u00e4ra honom, alla Jakobs barn, b\u00e4va f\u00f6r honom, alla Israels barn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ty han f\u00f6raktade inte den f\u00f6rtrycktes el\u00e4nde och s\u00e5g inte p\u00e5 honom med avsky. Han dolde inte sitt ansikte f\u00f6r honom, n\u00e4r han ropade lyssnade han till honom."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e5n dig kommer min lovs\u00e5ng i den stora f\u00f6rsamlingen, jag f\u00e5r infria mina l\u00f6ften inf\u00f6r dem som fruktar honom."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De \u00f6dmjuka skall \u00e4ta och bli m\u00e4tta, de som s\u00f6ker HERREN skall lova honom. Era hj\u00e4rtan skall leva f\u00f6r evigt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Alla jordens \u00e4ndar skall t\u00e4nka p\u00e5 det och omv\u00e4nda sig till HERREN. Hednafolkens alla sl\u00e4kter skall tillbe inf\u00f6r dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty riket \u00e4r HERRENS, han r\u00e5der \u00f6ver hednafolken."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Alla m\u00e4ktiga p\u00e5 jorden skall \u00e4ta och tillbe. Inf\u00f6r honom skall de b\u00f6ja kn\u00e4, alla de som far ner i stoftet, de som ej kan h\u00e5lla sin sj\u00e4l vid liv."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De efterkommande skall tj\u00e4na honom, kommande sl\u00e4kten skall f\u00e5 h\u00f6ra om Herren."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 23 Den gode herden - En psalm av David. HERREN \u00e4r min herde, mig skall intet fattas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han l\u00e5ter mig vila p\u00e5 gr\u00f6na \u00e4ngar, han f\u00f6r mig till vatten d\u00e4r jag finner ro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han vederkvicker min sj\u00e4l, han leder mig p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar f\u00f6r sitt namns skull."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Om jag \u00e4n vandrar i d\u00f6dsskuggans dal, fruktar jag intet ont, ty du \u00e4r med mig. Din k\u00e4pp och stav, de tr\u00f6star mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du dukar f\u00f6r mig ett bord i mina ov\u00e4nners \u00e5syn. Du sm\u00f6rjer mitt huvud med olja och l\u00e5ter min b\u00e4gare fl\u00f6da \u00f6ver."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Idel godhet och n\u00e5d skall f\u00f6lja mig i alla mina livsdagar, och jag skall bo i HERRENS hus evinnerligen."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 24 \u00c4rans konung och hans rike - Av David. En psalm. Jorden och allt som uppfyller den tillh\u00f6r HERREN, v\u00e4rlden och de som bor i den."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty han har grundlagt den p\u00e5 haven, och givit den f\u00e4ste p\u00e5 str\u00f6mmande vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vem f\u00e5r g\u00e5 upp p\u00e5 HERRENS berg? Vem f\u00e5r tr\u00e4da in i hans helgedom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som har oskyldiga h\u00e4nder och rent hj\u00e4rta, den som inte v\u00e4nder sin sj\u00e4l till l\u00f6gn och inte sv\u00e4r falskt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han skall f\u00e5 v\u00e4lsignelse fr\u00e5n HERREN och r\u00e4ttf\u00e4rdighet av sin fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5dant \u00e4r det sl\u00e4kte som fr\u00e5gar efter honom. De som s\u00f6ker ditt ansikte, de \u00e4r Jakobs barn. Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6j, ni portar, era huvuden, h\u00f6j er, ni eviga d\u00f6rrar, s\u00e5 att \u00e4rans konung kan t\u00e5ga in."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne \u00e4rans konung? Det \u00e4r HERREN, stark och v\u00e4ldig, HERREN, v\u00e4ldig i strid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6j, ni portar, era huvuden, h\u00f6j er, ni eviga d\u00f6rrar, s\u00e5 att \u00e4rans konung kan t\u00e5ga in."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vem \u00e4r denne \u00e4rans konung? Det \u00e4r HERREN Sebaot, han \u00e4r \u00e4rans konung. Sela."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 25 B\u00f6n om Guds n\u00e5d och ledning - Av David. Till dig, HERRE, lyfter jag min sj\u00e4l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min Gud, p\u00e5 dig f\u00f6rtr\u00f6star jag. L\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam, l\u00e5t inte mina fiender jubla \u00f6ver mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, ingen kommer p\u00e5 skam som hoppas p\u00e5 dig. P\u00e5 skam kommer de som utan orsak handlar svekfullt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, visa mig dina v\u00e4gar, l\u00e4r mig dina stigar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Led mig i din sanning och l\u00e4r mig, ty du \u00e4r min fr\u00e4lsnings Gud. P\u00e5 dig hoppas jag alltid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "T\u00e4nk, HERRE, p\u00e5 din barmh\u00e4rtighet och din n\u00e5d, ty de \u00e4r av evighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00e4nk inte p\u00e5 min ungdoms synder och p\u00e5 mina \u00f6vertr\u00e4delser, utan t\u00e4nk p\u00e5 mig efter din n\u00e5d, f\u00f6r din godhets skull, HERRE."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r god och r\u00e4ttf\u00e4rdig, d\u00e4rf\u00f6r undervisar han syndare om v\u00e4gen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han leder de \u00f6dmjuka r\u00e4tt, han l\u00e4r de \u00f6dmjuka sin v\u00e4g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla HERRENS v\u00e4gar \u00e4r n\u00e5d och sanning f\u00f6r dem som h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och vittnesb\u00f6rd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f6r ditt namns skull, HERRE, f\u00f6rl\u00e5t min missg\u00e4rning, ty den \u00e4r stor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som fruktar HERREN f\u00e5r undervisning av honom om den v\u00e4g han skall v\u00e4lja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hans sj\u00e4l skall bo i det goda, och hans efterkommande skall \u00e4rva landet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN umg\u00e5s f\u00f6rtroligt med dem som fruktar honom, sitt f\u00f6rbund g\u00f6r han k\u00e4nt f\u00f6r dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mina \u00f6gon ser alltid upp till HERREN, ty han drar mina f\u00f6tter ur n\u00e4tet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och var mig n\u00e5dig, ty jag \u00e4r ensam och betryckt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rtas \u00e5ngest \u00e4r stor, f\u00f6r mig ut ur min n\u00f6d!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se till mitt lidande och min m\u00f6da, f\u00f6rl\u00e5t mig alla mina synder."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, hur m\u00e5nga mina fiender har blivit, hur de hatar mig med v\u00e5ldsamt hat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bevara min sj\u00e4l och r\u00e4dda mig, l\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam, ty jag flyr till dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t oskuld och \u00e4rlighet bevara mig, ty jag hoppas p\u00e5 dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gud, befria Israel, ur all dess n\u00f6d."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 26 F\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Herren - Av David. Skaffa mig r\u00e4tt, HERRE, ty jag \u00e4r oskyldig, jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN utan att vackla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Utforska mig, HERRE, och pr\u00f6va mig, rannsaka mina njurar och mitt hj\u00e4rta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty din n\u00e5d \u00e4r inf\u00f6r mina \u00f6gon, jag vandrar i din sanning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag sitter ej hos l\u00f6gnare och umg\u00e5s ej med hycklare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag hatar de ondas f\u00f6rsamling, hos de ogudaktiga sitter jag inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag tv\u00e5r mina h\u00e4nder i oskuld, jag vill vandra kring ditt altare, HERRE,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00f6ja min r\u00f6st till tacks\u00e4gelse och f\u00f6rkunna alla dina under."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, jag \u00e4lskar din boning, den plats d\u00e4r din h\u00e4rlighet bor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ryck inte bort min sj\u00e4l tillsammans med syndare eller mitt liv tillsammans med blodt\u00f6rstiga m\u00e4n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "som har ondska i sina h\u00e4nder och h\u00f6gra handen full av mutor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r oskyldig, befria mig och var mig n\u00e5dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Min fot st\u00e5r p\u00e5 j\u00e4mn mark. I f\u00f6rsamlingarna skall jag prisa HERREN."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 27 Gemenskap med Herren - Av David. HERREN \u00e4r mitt ljus och min fr\u00e4lsning, f\u00f6r vem skulle jag frukta? HERREN \u00e4r mitt f\u00f6rsvar, f\u00f6r vem skulle jag vara r\u00e4dd?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e4r de onda kommer emot mig och vill uppsluka mig, mina motst\u00e5ndare och fiender, d\u00e5 skall de sj\u00e4lva stappla och falla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om en h\u00e4r bel\u00e4grar mig fruktar ej mitt hj\u00e4rta. Om krig bryter ut mot mig \u00e4r jag \u00e4nd\u00e5 trygg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett har jag beg\u00e4rt av HERREN, det l\u00e4ngtar jag efter: Att f\u00e5 bo i HERRENS hus i alla mitt livs dagar f\u00f6r att se HERRENS ljuvlighet och betrakta hans tempel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty han h\u00e5ller mig g\u00f6md i sin hydda p\u00e5 olyckans dag. Han beskyddar mig i sin boning, han f\u00f6r mig upp p\u00e5 klippan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu kan mitt huvud h\u00f6ja sig \u00f6ver mina fiender runt omkring mig. Jag vill offra jublets offer i hans hydda, jag vill sjunga till HERRENS \u00e4ra och lova honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6r, HERRE! Jag h\u00f6jer min r\u00f6st och ropar, var mig n\u00e5dig och svara mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta t\u00e4nker p\u00e5 ditt ord: &#34;S\u00f6k mitt ansikte!&#34; Ja, ditt ansikte, HERRE, s\u00f6ker jag,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r mig. Driv inte bort din tj\u00e4nare i vrede, du som har varit min hj\u00e4lp. Sl\u00e4pp mig inte, \u00f6verge mig inte, du, min fr\u00e4lsnings Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om \u00e4n min far och mor \u00f6verger mig, tar HERREN emot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Visa mig, HERRE, din v\u00e4g, led mig p\u00e5 en j\u00e4mn stig f\u00f6r mina f\u00f6rf\u00f6ljares skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6verl\u00e4mna mig inte \u00e5t mina ov\u00e4nners illvilja, ty mot mig upptr\u00e4der falska vittnen som andas v\u00e5ld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r viss om att f\u00e5 se HERRENS godhet i de levandes land."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hoppas p\u00e5 HERREN, var stark och frimodig i ditt hj\u00e4rta, ja, v\u00e4nta p\u00e5 HERREN!"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 28 B\u00f6n om beskydd och tack f\u00f6r r\u00e4ddning - Av David. Till dig, HERRE, ropar jag, min klippa, var ej stum mot mig. Om du \u00e4r tyst mot mig, blir jag lik dem som far ner i graven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r mina b\u00f6ners ljud n\u00e4r jag ropar till dig, n\u00e4r jag lyfter mina h\u00e4nder mot det innersta i din helgedom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6r inte bort mig med ogudaktiga och med og\u00e4rningsm\u00e4n, som talar v\u00e4nligt med sin n\u00e4sta men har ondska i sina hj\u00e4rtan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00f6na dem efter deras handlingar, efter deras onda g\u00e4rningar. L\u00f6na dem efter deras h\u00e4nders verk, vederg\u00e4ll dem f\u00f6r vad de har gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty de ger inte akt p\u00e5 HERRENS g\u00e4rningar, p\u00e5 hans h\u00e4nders verk. D\u00e4rf\u00f6r skall han sl\u00e5 ner dem och inte mer bygga upp dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare HERREN, ty han har h\u00f6rt mina b\u00f6ner om n\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min styrka och min sk\u00f6ld, p\u00e5 honom f\u00f6rtr\u00f6stade mitt hj\u00e4rta. Jag fick hj\u00e4lp och mitt hj\u00e4rta gl\u00e4der sig. Jag vill tacka honom med min s\u00e5ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00e4r sitt folks styrka, ett fr\u00e4lsningens v\u00e4rn \u00e4r han f\u00f6r sin smorde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4ls ditt folk och v\u00e4lsigna din arvedel, var deras herde och b\u00e4r dem f\u00f6r evigt!"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 29 Herrens \u00e4ra och makt - En psalm av David. Ge \u00e5t HERREN, ni Guds s\u00f6ner, ge \u00e5t HERREN \u00e4ra och makt!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ge \u00e5t HERREN hans namns \u00e4ra, tillbed HERREN i helig skrud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st ljuder \u00f6ver vattnen, Gud, den h\u00e4rlige, dundrar, HERREN, \u00f6ver de stora vattnen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st \u00e4r m\u00e4ktig, HERRENS r\u00f6st \u00e4r majest\u00e4tisk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st bryter ner cedrarna, HERREN bryter Libanons cedrar i stycken."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00e5r Libanon och Sirjon att hoppa som kalvar, som unga vildoxar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st klyver luften med flammande eld."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st kommer \u00f6knen att b\u00e4va, HERREN kommer Kadesh \u00f6ken att b\u00e4va."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRENS r\u00f6st f\u00e5r hindarna att f\u00f6da, skogarnas kl\u00e4dnad rycker han bort. I hans himmelska boning f\u00f6rkunnar allting hans \u00e4ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN satt p\u00e5 sin tron n\u00e4r syndafloden kom, HERREN tronar som konung f\u00f6r evigt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN ger makt \u00e5t sitt folk, HERREN v\u00e4lsignar sitt folk med frid."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 30 Tacks\u00e4gelse f\u00f6r r\u00e4ddning - En psalm, en s\u00e5ng av David f\u00f6r templets invigning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill upph\u00f6ja dig, HERRE, ty du drog mig upp ur djupet, du l\u00e4t ej mina fiender gl\u00e4dja sig \u00f6ver mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, min Gud, jag ropade till dig och du helade mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, du f\u00f6rde min sj\u00e4l upp ur d\u00f6dsriket, du tog mig levande tillbaka, bort fr\u00e5n dem som farit ner i graven."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lovsjung HERREN, ni hans fromma, prisa hans heliga namn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty ett \u00f6gonblick varar hans vrede, hela livet hans n\u00e5d. Om aftonen g\u00e4star gr\u00e5t, om morgonen kommer jubel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sade n\u00e4r det gick mig v\u00e4l: &#34;Jag skall aldrig vackla.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, i din n\u00e5d hade du gjort mitt berg starkt, men n\u00e4r du dolde ditt ansikte blev jag f\u00f6rskr\u00e4ckt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Till dig, HERRE, ropade jag, till Herren bad jag om n\u00e5d:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Vilken vinning har du av mitt blod, av att jag far ner i graven? Kan stoftet tacka dig, kan det f\u00f6rkunna din trofasthet?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r, HERRE, var mig n\u00e5dig! HERRE, var min hj\u00e4lpare!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du f\u00f6rvandlade min klagan till dans, du tog av mig sorgens dr\u00e4kt och kl\u00e4dde mig i gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 31 B\u00f6n om r\u00e4ddning undan f\u00f6rf\u00f6ljare - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Till dig, HERRE, flyr jag, l\u00e5t mig aldrig komma p\u00e5 skam, befria mig genom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig, skynda till min r\u00e4ddning! Var en fast klippa f\u00f6r mig, en borg till min fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty du \u00e4r min klippa och min borg, du skall leda och f\u00f6ra mig f\u00f6r ditt namns skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drag mig ur det n\u00e4t som de lagt ut f\u00f6r mig, ty du \u00e4r mitt v\u00e4rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I din hand \u00f6verl\u00e4mnar jag min ande. Du har frik\u00f6pt mig, HERRE, du trofaste Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag hatar dem som h\u00e5ller sig till v\u00e4rdel\u00f6sa och f\u00f6rg\u00e4ngliga avgudar, jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill jubla och vara glad \u00f6ver din n\u00e5d, ty du ser till mitt lidande, du tar v\u00e5rd om min sj\u00e4l i n\u00f6den"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och \u00f6verl\u00e4mnar mig inte i fiendens hand. Du st\u00e4ller mina f\u00f6tter p\u00e5 rymlig plats."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var mig n\u00e5dig, HERRE, ty jag \u00e4r i n\u00f6d. Av sorg f\u00f6rt\u00e4rs mitt \u00f6ga, min sj\u00e4l och min kropp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty mitt liv har f\u00f6rsvunnit i bedr\u00f6velse, mina \u00e5r i suckan. Min kraft \u00e4r bruten genom min missg\u00e4rning, mina ben f\u00f6rtvinar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6r alla mina fienders skull har jag blivit till sm\u00e4lek f\u00f6r mina grannar och till skr\u00e4ck f\u00f6r dem som k\u00e4nner mig. De som ser mig p\u00e5 gatan flyr undan f\u00f6r mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r gl\u00f6md, borta ur deras hj\u00e4rtan som vore jag d\u00f6d, jag har blivit som ett krossat k\u00e4rl."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag h\u00f6r m\u00e5nga f\u00f6rtala mig, skr\u00e4ck r\u00e5der runt omkring. De r\u00e5dsl\u00e5r med varandra mot mig och smider planer f\u00f6r att ta mitt liv."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig, HERRE, jag s\u00e4ger: &#34;Du \u00e4r min Gud.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Min tid st\u00e5r i dina h\u00e4nder, r\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fienders hand, fr\u00e5n dem som f\u00f6rf\u00f6ljer mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din tj\u00e4nare, fr\u00e4ls mig genom din n\u00e5d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam, ty jag ropar till dig. L\u00e5t de ogudaktiga komma p\u00e5 skam, l\u00e5t dem tystna i d\u00f6dsriket."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t deras l\u00f6gnaktiga l\u00e4ppar f\u00f6rstummas, de som talar \u00f6vermodigt mot den r\u00e4ttf\u00e4rdige, med h\u00f6gmod och f\u00f6rakt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hur stor \u00e4r inte din godhet, som du f\u00f6rvarar \u00e5t dem som fruktar dig och som du i m\u00e4nniskors \u00e5syn visar dem som flyr till dig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du tar dem i ditt ansiktes beskydd mot m\u00e4nniskors sammansv\u00e4rjning. Du g\u00f6mmer dem i din hydda undan elaka tungor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare HERREN, ty han har visat mig sin underbara n\u00e5d i en bel\u00e4grad stad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag sade i min \u00e5ngest: &#34;Jag \u00e4r bortdriven fr\u00e5n dina \u00f6gon.&#34; Men du h\u00f6rde mina b\u00f6ners ljud, n\u00e4r jag ropade till dig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c4lska HERREN, alla ni hans fromma. HERREN bevarar de trogna, men den som handlar h\u00f6gmodigt vederg\u00e4ller han i fullt m\u00e5tt."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 32 Syndabek\u00e4nnelse och f\u00f6rl\u00e5telse - En l\u00e4ropsalm av David. Salig \u00e4r den som f\u00e5tt sin \u00f6vertr\u00e4delse f\u00f6rl\u00e5ten, sin synd \u00f6vert\u00e4ckt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salig \u00e4r den m\u00e4nniska som HERREN ej tillr\u00e4knar synd och som i sin ande \u00e4r utan svek."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e4nge jag teg f\u00f6rtvinade mina ben vid min st\u00e4ndiga klagan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dag och natt var din hand tung \u00f6ver mig, min livskraft f\u00f6rsvann som av sommarhetta. Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 uppenbarade jag min synd f\u00f6r dig, jag dolde inte min missg\u00e4rning. Jag sade: &#34;Jag vill bek\u00e4nna mina \u00f6vertr\u00e4delser f\u00f6r HERREN.&#34; D\u00e5 f\u00f6rl\u00e4t du mig min syndaskuld. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall alla fromma be till dig medan du \u00e4r att finna. Om \u00e4n stora vattenfloder kommer skall de inte n\u00e5 dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt beskydd, f\u00f6r n\u00f6d bevarar du mig, med fr\u00e4lsningens jubel omger du mig. Sela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag vill l\u00e4ra dig och undervisa dig om den v\u00e4g du skall vandra, jag vill ge dig r\u00e5d och l\u00e5ta mitt \u00f6ga vaka \u00f6ver dig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var inte utan f\u00f6rst\u00e5nd, som en h\u00e4st eller mula, som man m\u00e5ste t\u00e4mja med t\u00f6m och betsel, f\u00f6r att de skall komma till dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den ogudaktige har m\u00e5nga pl\u00e5gor, men den som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN omger han med n\u00e5d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var glada i HERREN och fr\u00f6jda er, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, jubla, alla ni r\u00e4ttsinniga!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 33 Herrens allmakt och n\u00e5d - Jubla i HERREN, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, att lovprisa honom h\u00f6r de r\u00e4ttr\u00e5diga till."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tacka HERREN med harpa, lovsjung honom till tiostr\u00e4ngad psaltare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sjung till honom en ny s\u00e5ng, spela vackert under jubelrop."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty HERRENS ord \u00e4r r\u00e4tt, han \u00e4r trofast i allt han g\u00f6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4tt, jorden \u00e4r full av HERRENS n\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlen \u00e4r skapad genom HERRENS ord, alla dess h\u00e4rskaror genom hans muns ande."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han samlar havets vatten som i en h\u00f6g, han l\u00e4gger djupen i deras f\u00f6rvaringsrum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hela jorden m\u00e5 frukta HERREN, alla som bor i v\u00e4rlden m\u00e5 b\u00e4va f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty han sade och det blev till, han befallde och det stod d\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r hednafolkens planer om intet, han g\u00e4ckar folkens tankar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men HERRENS plan best\u00e5r f\u00f6r evigt, hans hj\u00e4rtas tankar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saligt \u00e4r det folk som har HERREN till sin Gud, det folk han utvalt till sin arvedel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen sk\u00e5dar HERREN ner, han ser alla m\u00e4nniskors barn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n sin boning blickar han ner p\u00e5 alla som bor p\u00e5 jorden,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "han som formar alla deras hj\u00e4rtan, han som k\u00e4nner till alla deras verk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En kung segrar inte genom sin stora h\u00e4r, en hj\u00e4lte r\u00e4ddas inte genom sin stora kraft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves v\u00e4ntar man sig seger genom h\u00e4star, med all sin styrka r\u00e4ddar de inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, HERRENS \u00f6gon ser till dem som fruktar honom, till dem som v\u00e4ntar p\u00e5 hans n\u00e5d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han r\u00e4ddar deras sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den och h\u00e5ller dem vid liv i hungerns tid."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e5r sj\u00e4l v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN, han \u00e4r v\u00e5r hj\u00e4lp och v\u00e5r sk\u00f6ld."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I honom gl\u00e4der sig v\u00e5rt hj\u00e4rta, p\u00e5 hans heliga namn f\u00f6rtr\u00f6star vi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d vila \u00f6ver oss, HERRE, ty vi s\u00e4tter v\u00e5rt hopp till dig."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 34 Herrens godhet och hj\u00e4lp - Av David, n\u00e4r han l\u00e5tsades vara vansinnig inf\u00f6r Abimelek, som drev bort honom s\u00e5 att han gick sin v\u00e4g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill alltid v\u00e4lsigna HERREN, hans lov skall st\u00e4ndigt vara i min mun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min sj\u00e4l skall ber\u00f6mma sig av HERREN, de \u00f6dmjuka skall h\u00f6ra det och gl\u00e4dja sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lova med mig HERREN, l\u00e5t oss tillsammans upph\u00f6ja hans namn!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00f6kte HERREN och han svarade mig, ur all min f\u00f6rskr\u00e4ckelse r\u00e4ddade han mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De som ser upp till honom str\u00e5lar av fr\u00f6jd, deras ansikten beh\u00f6ver ej rodna av blygsel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4r \u00e4r en betryckt som ropade och HERREN h\u00f6rde honom, han r\u00e4ddade honom ur all hans n\u00f6d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRENS \u00e4ngel sl\u00e5r sitt l\u00e4ger omkring dem som fruktar honom, och han befriar dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Smaka och se att HERREN \u00e4r god. Salig \u00e4r den m\u00e4nniska som flyr till honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frukta HERREN, ni hans heliga, de som fruktar honom lider ingen brist."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Unga lejon lider n\u00f6d och hungrar, de som s\u00f6ker HERREN saknar ej n\u00e5got gott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom, barn, och lyssna till mig, jag skall l\u00e4ra er att frukta HERREN."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c4r du en m\u00e4nniska som \u00e4lskar livet och vill se goda dagar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avh\u00e5ll d\u00e5 din tunga fr\u00e5n det som \u00e4r ont, dina l\u00e4ppar fr\u00e5n att tala svek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e4nd dig bort fr\u00e5n det onda och g\u00f6r det goda, s\u00f6k friden och jaga efter den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS \u00f6gon \u00e4r v\u00e4nda till de r\u00e4ttf\u00e4rdiga och hans \u00f6ron till deras rop."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERRENS ansikte \u00e4r emot dem som g\u00f6r det onda, han vill utpl\u00e5na minnet av dem fr\u00e5n jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r de r\u00e4ttf\u00e4rdiga ropar h\u00f6r HERREN, han r\u00e4ddar dem ur all n\u00f6d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e4ra dem som har ett f\u00f6rkrossat hj\u00e4rta och fr\u00e4lsar dem som har en bedr\u00f6vad ande."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige m\u00e5ste lida mycket, men HERREN r\u00e4ddar honom ur allt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han bevarar alla hans ben, inte ett enda av dem skall krossas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Det onda skall d\u00f6da den ogudaktige, de som hatar den r\u00e4ttf\u00e4rdige skall st\u00e5 med skuld."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 35 B\u00f6n om r\u00e4ddning undan f\u00f6rf\u00f6ljare - Av David. HERRE, g\u00e5 till r\u00e4tta med dem som g\u00e5r till r\u00e4tta med mig, strid mot dem som strider mot mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tag sk\u00f6ld och rustning, och kom till min hj\u00e4lp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drag fram spjutet och sp\u00e4rra v\u00e4gen f\u00f6r mina f\u00f6rf\u00f6ljare. S\u00e4g till min sj\u00e4l: &#34;Jag \u00e4r din fr\u00e4lsning.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t dem komma p\u00e5 skam och blygas som st\u00e5r efter mitt liv. L\u00e5t dem tvingas tillbaka med skam som t\u00e4nker ut ont mot mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t dem bli som agnar f\u00f6r vinden, l\u00e5t HERRENS \u00e4ngel driva bort dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t deras v\u00e4g bli m\u00f6rk och hal, l\u00e5t HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rf\u00f6lja dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty utan orsak har de g\u00f6mt sin n\u00e4tgrop f\u00f6r att f\u00e5nga mig, utan orsak har de gr\u00e4vt den f\u00f6r att ta mitt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t \u00f6del\u00e4ggelse ov\u00e4ntat komma \u00f6ver dem, s\u00e5 att de sj\u00e4lva f\u00e5ngas i det n\u00e4t de lagt ut och till sitt f\u00f6rd\u00e4rv faller i sin egen grop."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min sj\u00e4l skall jubla i HERREN och vara glad \u00f6ver hans fr\u00e4lsning."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varje ben i min kropp skall s\u00e4ga: &#34; HERRE, vem \u00e4r dig lik, du som r\u00e4ddar den betryckte fr\u00e5n hans \u00f6verman, den betryckte och fattige fr\u00e5n den som plundrar honom?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Falska vittnen tr\u00e4der fram, de fr\u00e5gar mig om s\u00e5dant som jag inte vet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00f6nar mig med ont f\u00f6r gott, min sj\u00e4l \u00e4r \u00f6vergiven."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag bar sorgdr\u00e4kt n\u00e4r de var sjuka, jag kuvade min sj\u00e4l med fasta och bad med ners\u00e4nkt huvud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag handlade som om det g\u00e4llt min v\u00e4n, min bror. Lik den som s\u00f6rjer sin mor gick jag sorgkl\u00e4dd och nerb\u00f6jd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men de gl\u00e4der sig \u00f6ver mitt fall, de gaddar ihop sig, onda m\u00e4nniskor gaddar ihop sig mot mig - jag vet ej varf\u00f6r. De h\u00e5nar mig utan uppeh\u00e5ll."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bland gudl\u00f6sa som h\u00e5nar f\u00f6r en kaka br\u00f6d, gnisslar de t\u00e4nder mot mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, hur l\u00e4nge skall du se p\u00e5? Befria min sj\u00e4l fr\u00e5n deras \u00f6del\u00e4ggelse, mitt dyrbara liv undan lejonen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e5 skall jag tacka dig i den stora f\u00f6rsamlingen, bland mycket folk skall jag prisa dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t inte dem f\u00e5 gl\u00e4dja sig \u00f6ver mig som utan orsak \u00e4r mina fiender. L\u00e5t inte dem f\u00e5 blinka med \u00f6gonen som utan anledning hatar mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty det \u00e4r inte frid de talar, svekets ord t\u00e4nker de ut mot de stilla i landet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De sp\u00e4rrar upp munnen mot mig, de s\u00e4ger: &#34;R\u00e4tt \u00e5t honom, nu ser vi det med egna \u00f6gon!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du, HERRE, ser det, tig ej. Herre, var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vakna, st\u00e5 upp, skaffa mig r\u00e4tt, tag dig an min sak, du min Gud och Herre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skaffa mig r\u00e4tt efter din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, HERRE, min Gud, l\u00e5t dem inte f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e5t dem inte s\u00e4ga i sina hj\u00e4rtan: &#34;Det var r\u00e4tt \u00e5t honom, det gick som vi ville!&#34; L\u00e5t dem inte f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Vi har uppslukat honom.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t alla komma p\u00e5 skam och blygas som gl\u00e4ds \u00f6ver min olycka. L\u00e5t dem g\u00e5 kl\u00e4dda i skam och blygsel, dessa som f\u00f6rh\u00e4ver sig \u00f6ver mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e5t dem jubla och gl\u00e4dja sig som unnar mig min r\u00e4tt. L\u00e5t dem alltid kunna s\u00e4ga: &#34;Lovad vare HERREN, som unnar sin tj\u00e4nare frid!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e5 skall min tunga f\u00f6rkunna din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ditt lov dagen l\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 36 Den ogudaktiges ondska och Herrens godhet - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, av HERRENS tj\u00e4nare David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I mitt hj\u00e4rta h\u00f6r jag vad synden viskar till den ogudaktige. Det finns ingen gudsfruktan inf\u00f6r hans \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han f\u00f6rringar inf\u00f6r sig sj\u00e4lv att man skall uppt\u00e4cka och hata hans brott."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans muns ord \u00e4r ondska och svek, han vill inte g\u00f6ra det som \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndigt och gott."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ondska t\u00e4nker han ut p\u00e5 sin b\u00e4dd, han g\u00e5r den v\u00e4g som inte \u00e4r god, han skyr inte n\u00e5got ont."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, upp i himlen r\u00e4cker din n\u00e5d, din trofasthet \u00e4nda till skyarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r som v\u00e4ldiga berg, dina domar som det stora havsdjupet. B\u00e5de m\u00e4nniskor och djur r\u00e4ddar du, HERRE."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hur dyrbar \u00e4r inte din n\u00e5d, Gud! M\u00e4nniskors barn har sin tillflykt under dina vingars skugga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De m\u00e4ttas av de rika g\u00e5vorna i ditt hus, av din ljuvlighets str\u00f6m ger du dem att dricka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty hos dig \u00e4r livets k\u00e4lla, i ditt ljus ser vi ljus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d f\u00f6rbli \u00f6ver dem som k\u00e4nner dig och din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00f6ver de r\u00e4ttsinniga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t inte de h\u00f6gmodigas fot komma \u00f6ver mig eller de ogudaktigas hand driva bort mig."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 37 De ogudaktigas skenbara lycka - Av David. Alef - Bli inte uppr\u00f6rd \u00f6ver de onda, avundas inte dem som g\u00f6r or\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty snart klipps de av likt gr\u00e4s, som gr\u00f6na \u00f6rter vissnar de."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beth - F\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN och g\u00f6r det goda, bli kvar i landet och str\u00e4va efter trofasthet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ha din gl\u00e4dje i HERREN, han skall ge dig vad ditt hj\u00e4rta beg\u00e4r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gimel - \u00d6verl\u00e4mna din v\u00e4g \u00e5t HERREN, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 honom, han skall g\u00f6ra det."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall l\u00e5ta din r\u00e4ttf\u00e4rdighet g\u00e5 fram som ljuset, din r\u00e4tt som middagens sken."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Daleth - Var stilla inf\u00f6r HERREN och v\u00e4nta p\u00e5 honom. Gr\u00e4m dig inte \u00f6ver den som har framg\u00e5ng, \u00f6ver den som g\u00f6r upp onda planer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "He - Avst\u00e5 fr\u00e5n vrede och l\u00e5t f\u00f6rbittring fara, gr\u00e4m dig inte, det f\u00f6r bara ont med sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty de onda skall utrotas, men de som v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN skall \u00e4rva landet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Waw - \u00c4nnu en liten tid och den ogudaktige finns ej mer, n\u00e4r du ser efter hans plats \u00e4r han borta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de \u00f6dmjuka skall \u00e4rva landet och gl\u00e4dja sig \u00f6ver stor frid."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zajin - Den ogudaktige har onda planer mot den r\u00e4ttf\u00e4rdige, han biter samman sina t\u00e4nder mot honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men Herren ler \u00e5t honom, ty han ser att hans stund kommer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Heth - De ogudaktiga drar sv\u00e4rdet och sp\u00e4nner sin b\u00e5ge f\u00f6r att f\u00e4lla den som \u00e4r betryckt och fattig, f\u00f6r att slakta dem som g\u00e5r p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men deras sv\u00e4rd skall tr\u00e4nga in i deras eget hj\u00e4rta, och deras b\u00e5gar skall brista."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Teth - Det lilla som en r\u00e4ttf\u00e4rdig har \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n m\u00e5nga ogudaktigas stora rikedom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty de ogudaktigas armar skall brytas, men HERREN uppeh\u00e5ller de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jod - HERREN k\u00e4nner de fullkomligas dagar, deras arvslott skall best\u00e5 f\u00f6r evigt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De skall ej komma p\u00e5 skam i onda tider, i hungerns dagar skall de bli m\u00e4ttade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kaf - Men de ogudaktiga skall g\u00e5 f\u00f6rlorade. HERRENS fiender f\u00f6rsvinner som \u00e4ngarnas prakt, de f\u00f6rsvinner som r\u00f6k."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lamed - Den ogudaktige l\u00e5nar och betalar inte tillbaka, men den r\u00e4ttf\u00e4rdige \u00e4r barmh\u00e4rtig och givmild."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "HERRENS v\u00e4lsignade skall \u00e4rva landet, men de som han f\u00f6rbannar kommer att utrotas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mem - HERREN g\u00f6r en mans steg fasta och gl\u00e4der sig \u00f6ver hans v\u00e4g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Om han faller st\u00f6rtar han ej till marken, ty HERREN h\u00e5ller honom i handen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nun - Jag har varit ung och \u00e4r nu gammal, men jag har inte sett den r\u00e4ttf\u00e4rdige \u00f6vergiven eller hans barn tigga om br\u00f6d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han \u00e4r alltid barmh\u00e4rtig och villig att ge l\u00e5n, och hans barn \u00e4r till v\u00e4lsignelse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Samek - V\u00e4nd dig bort fr\u00e5n det onda och g\u00f6r det goda, s\u00e5 f\u00e5r du bo i landet f\u00f6r evigt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty HERREN \u00e4lskar det r\u00e4tta, han \u00f6verger inte sina fromma. Ajin - F\u00f6r evigt blir de bevarade, men de ogudaktigas efterkommande blir utrotade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga skall \u00e4rva landet och bo d\u00e4r f\u00f6r evigt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pe - Den r\u00e4ttf\u00e4rdiges mun talar visdom, hans tunga s\u00e4ger det r\u00e4tta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hans Guds undervisning \u00e4r i hans hj\u00e4rta, hans steg vacklar inte."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tsade - Den ogudaktige vaktar p\u00e5 den r\u00e4ttf\u00e4rdige och st\u00e5r efter att d\u00f6da honom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Men HERREN \u00f6verl\u00e4mnar honom inte i hans hand och l\u00e5ter honom inte bli f\u00e4lld, n\u00e4r han st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Qof - V\u00e4nta p\u00e5 HERREN och h\u00e5ll dig p\u00e5 hans v\u00e4g. Han skall upph\u00f6ja dig s\u00e5 att du f\u00e5r \u00e4rva landet. Du skall se hur de ogudaktiga blir utrotade."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Resh - Jag s\u00e5g en ogudaktig v\u00e5ldsverkare, han bredde ut sig frodig likt en ceder, som var v\u00e4l rotad."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han drog vidare och \u00e4r nu borta. Jag s\u00f6kte efter honom men fann honom inte."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Shin - Ge akt p\u00e5 den oklanderlige, se p\u00e5 den r\u00e4ttr\u00e5dige, det finns en framtid f\u00f6r fridens man."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men syndarna g\u00e5r alla under, de ogudaktigas framtid blir avskuren."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Taw - De r\u00e4ttf\u00e4rdigas fr\u00e4lsning kommer fr\u00e5n HERREN, han \u00e4r deras v\u00e4rn i n\u00f6dens tid."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "HERREN hj\u00e4lper dem och befriar dem, han befriar dem fr\u00e5n de ogudaktiga och fr\u00e4lsar dem, ty de tar sin tillflykt till honom."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 38 Den \u00e5ngerfulles b\u00f6n - En psalm av David. En b\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, straffa mig inte i din vrede, tukta mig inte i din vredesgl\u00f6d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty dina pilar har tr\u00e4ffat mig, din hand har drabbat mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Inget helt finns p\u00e5 min kropp f\u00f6r din vredes skull, inget friskt finns i mina ben f\u00f6r min synds skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min syndaskuld g\u00e5r mig \u00f6ver huvudet, den tynger mig som en tung b\u00f6rda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina s\u00e5r stinker och flyter f\u00f6r min d\u00e5rskaps skull."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag g\u00e5r krokig och mycket b\u00f6jd, hela dagen g\u00e5r jag s\u00f6rjande."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mina h\u00f6fter \u00e4r fulla av brand, inget helt finns p\u00e5 min kropp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag \u00e4r maktl\u00f6s och helt s\u00f6nderslagen, jag klagar i mitt hj\u00e4rtas oro."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Herre, du k\u00e4nner all min l\u00e4ngtan, mina suckar \u00e4r ej dolda f\u00f6r dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta sl\u00e5r h\u00e4ftigt, min kraft har \u00f6vergivit mig. Mina \u00f6gons ljus, ocks\u00e5 det \u00e4r borta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina n\u00e4ra och k\u00e4ra h\u00e5ller sig borta fr\u00e5n min pl\u00e5ga, mina n\u00e4rmaste stannar p\u00e5 avst\u00e5nd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som st\u00e5r efter mitt liv l\u00e4gger ut snaror, de som s\u00f6ker min olycka talar om min underg\u00e5ng. Hela tiden t\u00e4nker de p\u00e5 svek."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag \u00e4r lik en d\u00f6v som inte h\u00f6r, lik en stum som inte \u00f6ppnar sin mun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r lik en man som inte h\u00f6r, som ej \u00f6ppnar sin mun till svar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jag v\u00e4ntar p\u00e5 dig, HERRE, du skall svara, Herre, min Gud."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker: M\u00e5 de inte f\u00e5 gl\u00e4djas \u00f6ver mig eller f\u00f6rh\u00e4va sig \u00f6ver mig n\u00e4r min fot vacklar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r n\u00e4ra att falla, jag k\u00e4nner alltid min sm\u00e4rta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag bek\u00e4nner min skuld och s\u00f6rjer \u00f6ver min synd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mina fiender lever och \u00e4r m\u00e4ktiga, m\u00e5nga \u00e4r de som hatar mig utan orsak."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De som l\u00f6nar gott med ont st\u00e5r mig emot d\u00e4rf\u00f6r att jag str\u00e4var efter det goda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6verge mig inte, HERRE, min Gud, var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig!"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 39 Inf\u00f6r d\u00f6den och m\u00e4nniskans f\u00f6rg\u00e4nglighet - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till Jedutun. En psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag sade: &#34;Jag vill ta mig i akt, s\u00e5 att jag inte syndar med min tunga. Jag vill s\u00e4tta ett l\u00e5s f\u00f6r min mun, s\u00e5 l\u00e4nge den ogudaktige \u00e4r inf\u00f6r mig.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag blev stum och tyst. Jag teg, fj\u00e4rran fr\u00e5n det goda, och min pl\u00e5ga blev allt v\u00e4rre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta brann inom mig. Medan jag grubblade, brann det som en eld. Jag talade med min tunga:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34; HERRE, l\u00e5t mig f\u00f6rst\u00e5 att mitt liv har ett slut, att det finns en gr\u00e4ns f\u00f6r mina dagar, s\u00e5 att jag inser hur f\u00f6rg\u00e4nglig jag \u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Som en handsbredd har du gjort mina dagar, min livsl\u00e4ngd \u00e4r som ett intet inf\u00f6r dig. Endast en vindfl\u00e4kt \u00e4r m\u00e4nniskorna, hur s\u00e4kra de \u00e4n st\u00e5r. Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som en skugga vandrar en man omkring, han oroar sig till ingen nytta och samlar p\u00e5 h\u00f6g utan att veta vem som skall f\u00e5 det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men vad hoppas jag p\u00e5, Herre? Till dig st\u00e5r mitt hopp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Befria mig fr\u00e5n alla mina \u00f6vertr\u00e4delser, l\u00e5t mig inte bli sm\u00e4dad av d\u00e5rar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag tiger och \u00f6ppnar ej min mun, ty det \u00e4r du som har gjort det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tag din pl\u00e5ga ifr\u00e5n mig, f\u00f6r din hands aga g\u00e5r jag under."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r du tuktar n\u00e5gon f\u00f6r hans missg\u00e4rning, f\u00f6rt\u00e4r du likt malen det han har k\u00e4rt. Endast en vindfl\u00e4kt \u00e4r m\u00e4nniskorna. Sela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r min b\u00f6n, HERRE, lyssna till mitt rop. Tig inte vid mina t\u00e5rar, ty en fr\u00e4mling \u00e4r jag hos dig, en g\u00e4st som alla mina f\u00e4der."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 40 Tacks\u00e4gelse och b\u00f6n - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntade ivrigt p\u00e5 HERREN, och han b\u00f6jde sig till mig och h\u00f6rde mitt rop."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han drog mig upp ur f\u00f6rd\u00e4rvets grop, ur den djupa dyn. Han st\u00e4llde mina f\u00f6tter p\u00e5 en klippa och gjorde mina steg fasta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han lade i min mun en ny s\u00e5ng, en lovs\u00e5ng till v\u00e5r Gud. M\u00e5nga skall se det och frukta, och de skall f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salig \u00e4r den man som s\u00e4tter sin f\u00f6rtr\u00f6stan till HERREN och inte v\u00e4nder sig till de stolta, de som viker av till l\u00f6gngudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, min Gud, m\u00e5nga \u00e4r de under du har gjort och de tankar du har t\u00e4nkt f\u00f6r oss. Ingenting kan liknas vid dig. Jag ville f\u00f6rkunna dem och tala om dem, men de \u00e4r fler \u00e4n man kan r\u00e4kna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Slaktoffer och matoffer vill du inte ha - du har \u00f6ppnat mina \u00f6ron - br\u00e4nnoffer och syndoffer beg\u00e4r du inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger jag: &#34;Se, jag kommer, i bokrullen st\u00e5r det skrivet om mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Att g\u00f6ra din vilja, min Gud, \u00e4r min gl\u00e4dje, din lag \u00e4r i mitt hj\u00e4rta.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6rkunnar det glada budskapet om r\u00e4ttf\u00e4rdighet i den stora f\u00f6rsamlingen. Se, jag tillsluter inte mina l\u00e4ppar, du, HERRE, vet det."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet d\u00f6ljer jag inte i mitt hj\u00e4rta, om din trofasthet och din fr\u00e4lsning talar jag. Jag tiger inte om din n\u00e5d och din sanning f\u00f6r den stora f\u00f6rsamlingen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du, HERRE, m\u00e5 ej ta din barmh\u00e4rtighet ifr\u00e5n mig, m\u00e5 din n\u00e5d och din sanning alltid bevara mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty lidanden omger mig, fler \u00e4n jag kan r\u00e4kna. Mina synder har hunnit ifatt mig, jag orkar inte se dem. De \u00e4r fler \u00e4n h\u00e5ren p\u00e5 mitt huvud, och mitt mod har \u00f6vergivit mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERRE, var mig n\u00e5dig och r\u00e4dda mig, HERRE, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e5t alla dem som st\u00e5r efter mitt liv komma p\u00e5 skam och blygas. L\u00e5t dem som \u00f6nskar mig olycka vika tillbaka och blygas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t dem h\u00e4pna och sk\u00e4mmas som s\u00e4ger till mig: &#34;R\u00e4tt \u00e5t dig, r\u00e4tt \u00e5t dig!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e5 alla som s\u00f6ker dig jubla och vara glada i dig. De som \u00e4lskar din fr\u00e4lsning m\u00e5 alltid s\u00e4ga: &#34;Lovad vare HERREN!&#34;"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 41 Rop till Gud under n\u00f6d och f\u00f6rf\u00f6ljelse - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som tar sig an den fattige, HERREN skall befria honom p\u00e5 olyckans dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERREN skall bevara honom och h\u00e5lla honom vid liv. Han skall prisas lycklig i landet. Du \u00f6verl\u00e4mnar honom inte \u00e5t hans fiender."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4r hans st\u00f6d n\u00e4r han ligger sjuk, hela hans l\u00e4ger f\u00f6rvandlar du."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: HERRE, var mig n\u00e5dig, bota min sj\u00e4l, ty jag har syndat mot dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina fiender s\u00e4ger illvilligt om mig: &#34;N\u00e4r skall han d\u00f6 och hans namn f\u00f6rsvinna?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om n\u00e5gon kommer och bes\u00f6ker mig talar han falska ord. Han samlar p\u00e5 skvaller och sprider sedan ut det."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som hatar mig viskar till varandra om mig, de t\u00e4nker ut s\u00e5dant som skall skada mig:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Obotlig skada har drabbat honom, han som ligger d\u00e4r skall aldrig resa sig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ocks\u00e5 min v\u00e4n som jag litade p\u00e5, han som \u00e5t mitt br\u00f6d, lyfter sin h\u00e4l mot mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men du, HERRE, var mig n\u00e5dig och uppr\u00e4tta mig, s\u00e5 att jag kan vederg\u00e4lla dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vet att du har mig k\u00e4r, ty min fiende f\u00e5r inte jubla \u00f6ver mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mig uppeh\u00e5ller du i min oskuld och l\u00e5ter mig st\u00e5 inf\u00f6r ditt ansikte f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "ANDRA BOKEN Psalm 42 Den bedr\u00f6vades l\u00e4ngtan efter Gud - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en s\u00e5ng av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som hjorten tr\u00e4ngtar efter vattenb\u00e4ckar, s\u00e5 tr\u00e4ngtar min sj\u00e4l efter dig, o Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min sj\u00e4l t\u00f6rstar efter Gud, efter den levande Guden. N\u00e4r f\u00e5r jag komma och tr\u00e4da fram inf\u00f6r Guds ansikte?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina t\u00e5rar \u00e4r min mat dag och natt, ty st\u00e4ndigt s\u00e4ger man till mig: &#34;Var \u00e4r nu din Gud?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Detta vill jag t\u00e4nka p\u00e5 n\u00e4r jag utgjuter min sj\u00e4l: Jag gick i folkhopen, vandrade med den till Guds hus under jubelrop och tacks\u00e4gelse, en h\u00f6gtidsfirande skara."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 bedr\u00f6vad, min sj\u00e4l, och s\u00e5 orolig i mig? S\u00e4tt ditt hopp till Gud. Jag skall \u00e5ter f\u00e5 tacka honom f\u00f6r fr\u00e4lsning genom honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Min Gud, min sj\u00e4l \u00e4r bedr\u00f6vad i mig. D\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nker jag p\u00e5 dig i Jordans land och p\u00e5 Hermons h\u00f6jder, p\u00e5 Misars berg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Djup ropar till djup vid d\u00e5net av dina vattenfall. Alla dina svallande b\u00f6ljor g\u00e5r fram \u00f6ver mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om dagen s\u00e4nder HERREN sin n\u00e5d och om natten \u00e4r hans s\u00e5ng hos mig, en lovs\u00e5ng till mitt livs Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag vill s\u00e4ga till Gud, min klippa: &#34;Varf\u00f6r har du gl\u00f6mt mig, varf\u00f6r m\u00e5ste jag g\u00e5 s\u00f6rjande, ansatt av fiender?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det \u00e4r som krossade man benen i min kropp, n\u00e4r mina ov\u00e4nner h\u00e5nar mig och st\u00e4ndigt s\u00e4ger till mig: &#34;Var \u00e4r nu din Gud?&#34;"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 43 Forts\u00e4ttning av f\u00f6reg\u00e5ende psalm - Skaffa mig r\u00e4tt, Gud, f\u00f6r min talan mot ett k\u00e4rleksl\u00f6st folk. R\u00e4dda mig fr\u00e5n falska och or\u00e4ttf\u00e4rdiga m\u00e4nniskor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty du, Gud, \u00e4r min starkhet, varf\u00f6r har du f\u00f6rkastat mig? Varf\u00f6r m\u00e5ste jag g\u00e5 s\u00f6rjande, ansatt av fiender?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4nd ditt ljus och din sanning. M\u00e5 de leda mig, m\u00e5 de f\u00f6ra mig till ditt heliga berg, till dina boningar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "s\u00e5 att jag f\u00e5r g\u00e5 in till Guds altare, till Gud, som \u00e4r min gl\u00e4dje och fr\u00f6jd, och tacka dig p\u00e5 harpa, Gud, min Gud!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 bedr\u00f6vad, min sj\u00e4l, och varf\u00f6r s\u00e5 orolig i mig? S\u00e4tt ditt hopp till Gud, ty jag skall \u00e5ter f\u00e5 tacka honom, min fr\u00e4lsning och min Gud."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 44 B\u00f6n n\u00e4r fienderna tycks segra - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en s\u00e5ng av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, med v\u00e5ra \u00f6ron har vi h\u00f6rt, v\u00e5ra f\u00e4der har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss om den g\u00e4rning du gjorde i deras tid, i forntidens dagar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det var du som med din hand f\u00f6rdrev hednafolken, men dem planterade du. Du f\u00f6rgjorde andra folk, men dem l\u00e4t du breda ut sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det var ej med sitt sv\u00e4rd de intog landet, deras egen arm gav dem ej seger, utan din h\u00f6gra hand, din arm och ditt ansiktes ljus, ty du \u00e4lskade dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det \u00e4r du som \u00e4r min konung, o Gud. Ge befallning om Jakobs fr\u00e4lsning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Genom dig skall vi sl\u00e5 ner v\u00e5ra fiender, genom ditt namn trampa ner v\u00e5ra motst\u00e5ndare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag litar inte p\u00e5 min b\u00e5ge, mitt sv\u00e4rd kan inte fr\u00e4lsa mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, du har fr\u00e4lst oss fr\u00e5n v\u00e5ra ov\u00e4nner, dem som hatar oss l\u00e5ter du komma p\u00e5 skam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud, vi lovar dig hela dagen, ditt namn prisar vi f\u00f6r evigt. Sela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har du f\u00f6rkastat oss och l\u00e5tit oss st\u00e5 med skam, du drar inte ut med v\u00e5ra h\u00e4rar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du l\u00e5ter oss vika tillbaka f\u00f6r fienden och de som hatar oss tar byte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du l\u00e5ter oss bli upp\u00e4tna som f\u00e5r, du skingrar oss bland hednafolken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du s\u00e4ljer ditt folk f\u00f6r ingenting, den vinst du g\u00f6r \u00e4r inte stor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du l\u00e5ter v\u00e5ra grannar h\u00e5na oss, fr\u00e5n dem som bor omkring oss kommer spott och spe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du g\u00f6r oss till ett ordspr\u00e5k bland hednafolken, du l\u00e5ter folken skaka p\u00e5 huvudet \u00e5t oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hela dagen \u00e4r min sm\u00e4lek inf\u00f6r mig, blygsel t\u00e4cker mitt ansikte,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "n\u00e4r jag h\u00f6r h\u00e5narens och baktalarens ord, n\u00e4r jag ser fienden och den h\u00e4mndgirige."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt detta har kommit \u00f6ver oss, men vi har inte gl\u00f6mt dig eller svikit ditt f\u00f6rbund."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e5ra hj\u00e4rtan v\u00e4nde sig inte bort, v\u00e5ra steg vek inte av fr\u00e5n din v\u00e4g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du har krossat oss d\u00e4r schakaler bor och l\u00e5tit d\u00f6dsskugga falla \u00f6ver oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Om vi hade gl\u00f6mt v\u00e5r Guds namn och str\u00e4ckt ut v\u00e5ra h\u00e4nder mot en fr\u00e4mmande gud,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "skulle d\u00e5 inte Gud ha uppt\u00e4ckt det, han som k\u00e4nner hj\u00e4rtats hemligheter?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nej, f\u00f6r din skull d\u00f6das vi hela dagen, vi r\u00e4knas som slaktf\u00e5r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vakna upp! Varf\u00f6r sover du, Herre? Vakna! F\u00f6rkasta oss ej f\u00f6r alltid."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varf\u00f6r g\u00f6mmer du ditt ansikte och gl\u00f6mmer v\u00e5rt lidande och betryck?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e5r sj\u00e4l \u00e4r nerb\u00f6jd i stoftet, v\u00e5r kropp ligger nertryckt till jorden."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 45 Messiaskonungen och hans brud - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till &#34;Liljornas&#34; melodi. En l\u00e4ropsalm, en s\u00e5ng om k\u00e4rlek, av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta fl\u00f6dar \u00f6ver av vackra ord, jag s\u00e4ger: Min s\u00e5ng g\u00e4ller en konung. Min tunga \u00e4r en snabb skrivares penna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du \u00e4r den sk\u00f6naste bland m\u00e4nniskors barn, n\u00e5d \u00e4r utgjuten \u00f6ver dina l\u00e4ppar. D\u00e4rf\u00f6r har Gud v\u00e4lsignat dig f\u00f6r evigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bind sv\u00e4rdet vid din sida, du hj\u00e4lte, i ditt majest\u00e4t och din h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ha framg\u00e5ng i din h\u00e4rlighet och drag ut till f\u00f6rsvar f\u00f6r sanning, \u00f6dmjukhet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet. Din h\u00f6gra hand skall l\u00e4ra dig underbara g\u00e4rningar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skarpa \u00e4r dina pilar, folk skall falla f\u00f6r dig, konungens fiender skall tr\u00e4ffas i hj\u00e4rtat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud, din tron st\u00e5r i evigheters evighet, ditt rikes spira \u00e4r r\u00e4ttens spira."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du \u00e4lskar r\u00e4ttf\u00e4rdighet och hatar or\u00e4ttf\u00e4rdighet. D\u00e4rf\u00f6r, Gud, har din Gud smort dig med gl\u00e4djens olja mer \u00e4n dina medbr\u00f6der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av myrra, aloe och kassia doftar alla dina kl\u00e4der, fr\u00e5n elfenbenspalats gl\u00e4der dig str\u00e4ngaspel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungad\u00f6ttrar har du som t\u00e4rnor i ditt hov, en drottning st\u00e5r vid din h\u00f6gra sida i guld fr\u00e5n Ofir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6r, dotter, se och lyssna! Gl\u00f6m ditt folk och din faders hus!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t konungen ha sin gl\u00e4dje i din sk\u00f6nhet, ty han \u00e4r din herre, f\u00f6r honom skall du falla ner."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dottern Tyrus kommer med g\u00e5vor, de rika bland folket s\u00f6ker din gunst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Full av h\u00e4rlighet \u00e4r hon, kungadottern i gemaket, av guldvirkat tyg best\u00e5r hennes dr\u00e4kt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I brokigt v\u00e4vda kl\u00e4der f\u00f6rs hon till konungen. Jungfrur, hennes v\u00e4ninnor, f\u00f6ljer henne, de leds in till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Under gl\u00e4dje och jubel f\u00f6rs de fram, de t\u00e5gar in i konungens palats."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I dina f\u00e4ders st\u00e4lle skall dina s\u00f6ner komma, du skall s\u00e4tta dem till furstar \u00f6verallt i landet."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 46 Gud \u00e4r v\u00e5r borg - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren. En s\u00e5ng av Koras s\u00f6ner till alam\u00f3t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt och v\u00e5r starkhet, en hj\u00e4lp i n\u00f6den, v\u00e4l bepr\u00f6vad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall vi inte frukta, om \u00e4n jorden skakar och bergen st\u00f6rtar ner i havsdjupet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "om \u00e4n havets v\u00e5gor brusar och svallar, s\u00e5 att bergen b\u00e4var vid dess uppror. Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En str\u00f6m g\u00e5r fram med fl\u00f6den som ger gl\u00e4dje \u00e5t Guds stad, \u00e5t den H\u00f6gstes heliga boning."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud bor d\u00e4r inne, den vacklar inte, Gud hj\u00e4lper den n\u00e4r morgonen gryr."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hednafolken larmar, riken vacklar, han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras, d\u00e5 sm\u00e4lter jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN Sebaot \u00e4r med oss, Jakobs Gud \u00e4r v\u00e5r borg. Sela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kom och sk\u00e5da HERRENS verk! G\u00e4rningar som v\u00e4cker h\u00e4pnad g\u00f6r han p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han stillar strider \u00f6ver hela jorden, b\u00e5gen bryter han s\u00f6nder och br\u00e4cker spjutet, vagnarna br\u00e4nner han upp i eld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Bli stilla och besinna att jag \u00e4r Gud, upph\u00f6jd bland hednafolken, upph\u00f6jd p\u00e5 jorden.&#34;"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 47 Gud \u00e4r konung - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Klappa i h\u00e4nderna, alla folk, h\u00f6j jubel till Gud med fr\u00f6jderop!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty HERREN, den H\u00f6gste, \u00e4r fruktansv\u00e4rd, en stor konung \u00f6ver hela jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han l\u00e4gger folk under oss, folkslag under v\u00e5ra f\u00f6tter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han utv\u00e4ljer \u00e5t oss v\u00e5r arvedel, Jakobs, hans \u00e4lskades, stolthet. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud har farit upp under jubel, HERREN, under basuners ljud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lovsjung Gud, lovsjung! Lovsjung v\u00e5r konung, lovsjung!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty Gud \u00e4r konung \u00f6ver hela jorden, lovsjung honom med en psalm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud \u00e4r konung \u00f6ver hednafolken, Gud sitter p\u00e5 sin heliga tron."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 48 Konungens heliga stad - En s\u00e5ng, en psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stor \u00e4r HERREN och h\u00f6gt prisad i v\u00e5r Guds stad, p\u00e5 sitt heliga berg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sk\u00f6nt h\u00f6jer det sig, hela jordens fr\u00f6jd, berget Sion l\u00e4ngst upp i norr, den store konungens stad."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud \u00e4r i dess palats, han har gjort sig k\u00e4nd som en tillflykt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se, kungarna slog sig samman, tillsammans drog de fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De s\u00e5g, d\u00e5 h\u00e4pnade de, blev f\u00f6rskr\u00e4ckta och flydde."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De greps d\u00e4r av b\u00e4van, av v\u00e5nda som hos en barnaf\u00f6derska,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "som n\u00e4r Tarsisskeppen krossas av \u00f6stanvinden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det vi har h\u00f6rt om f\u00e5r vi nu se i HERREN Sebaots stad, i v\u00e5r Guds stad. Gud h\u00e5ller den vid makt till evig tid. Sela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi t\u00e4nker, o Gud, p\u00e5 din n\u00e5d, n\u00e4r vi \u00e4r i ditt tempel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5som ditt namn, o Gud, n\u00e5r ocks\u00e5 ditt lov intill jordens \u00e4ndar, din h\u00f6gra hand \u00e4r full av r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sions berg gl\u00e4der sig, Juda d\u00f6ttrar jublar f\u00f6r dina domars skull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e5 runt Sion, vandra omkring det, r\u00e4kna dess torn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ge akt p\u00e5 dess murar, g\u00e5 igenom dess palats, s\u00e5 att ni kan ber\u00e4tta om det f\u00f6r ett kommande sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 49 De rikas framg\u00e5ng \u00e4r kort - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r detta, alla folk, lyssna, alla ni som lever i v\u00e4rlden,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "b\u00e5de h\u00f6g och l\u00e5g, rik och fattig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min mun skall tala visdom, mitt hj\u00e4rtas tanke skall vara f\u00f6rst\u00e5nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vill b\u00f6ja mitt \u00f6ra till visdomsord, tyda mitt g\u00e5tfulla tal till toner fr\u00e5n lyran."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle jag frukta under olyckans dagar, n\u00e4r mina f\u00f6rf\u00f6ljares ondska omger mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De litar p\u00e5 sina \u00e4godelar och ber\u00f6mmer sig av sin stora rikedom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men sin broder kan ingen frik\u00f6pa, eller ge Gud l\u00f6sepenning f\u00f6r honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r dyr \u00e4r l\u00f6sen f\u00f6r hans sj\u00e4l och kan ej betalas till evig tid,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u00e5 att han skulle f\u00e5 leva f\u00f6r alltid och inte se f\u00f6rg\u00e4ngelsen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty man ser att de visa d\u00f6r, att d\u00e5rar och of\u00f6rnuftiga g\u00e5r under liksom de och m\u00e5ste l\u00e4mna sina \u00e4godelar \u00e5t andra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De tror att deras hus skall best\u00e5 f\u00f6r evigt, deras boningar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. De uppkallar jordagods efter sina namn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "men mitt i sin h\u00e4rlighet har en m\u00e4nniska ingen best\u00e4ndighet, hon \u00e4r lik djuren som f\u00f6rg\u00e5s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e5 g\u00e5r det dem som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 sig sj\u00e4lva och deras efterf\u00f6ljare som gl\u00e4der sig \u00e5t deras ord. Sela."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som en f\u00e5rhjord drivs de ner i d\u00f6dsriket, d\u00f6den blir deras herde. De r\u00e4ttf\u00e4rdiga skall r\u00e5da \u00f6ver dem n\u00e4r morgonen gryr. Deras gestalt f\u00f6rt\u00e4rs av d\u00f6dsriket, de f\u00e5r ingen upph\u00f6jd boning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men Gud skall frik\u00f6pa min sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6dsrikets v\u00e5ld, han skall ta emot mig. Sela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Frukta inte n\u00e4r en man blir rik, n\u00e4r hans hus v\u00e4xer till i h\u00e4rlighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av allt detta f\u00e5r han ingenting med sig vid sin d\u00f6d, hans h\u00e4rlighet f\u00f6ljer honom ej dit ner."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Om han \u00e4n prisar sig v\u00e4lsignad under sitt liv, om man \u00e4n ber\u00f6mmer dig n\u00e4r du g\u00f6r dig goda dagar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "s\u00e5 skall hans sj\u00e4l g\u00e5 till sina f\u00e4der, till dem som aldrig mer ser ljuset."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 50 Herrens dom \u00f6ver sitt folk - En psalm av Asaf. Gud, HERREN Gud, har talat, han kallar p\u00e5 jorden fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Sion, fullkomlig i sk\u00f6nhet, tr\u00e4der Gud fram i glans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r Gud kommer, han skall ej tiga. F\u00f6rt\u00e4rande eld g\u00e5r framf\u00f6r honom och kring honom stormar det v\u00e5ldsamt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han kallar p\u00e5 himlen d\u00e4r ovan och p\u00e5 jorden f\u00f6r att d\u00f6ma sitt folk:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;F\u00f6rsamla till mig mina fromma, som sluter f\u00f6rbund med mig vid offer.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlarna f\u00f6rkunnar hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ty Gud \u00e4r den som d\u00f6mer. Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;H\u00f6r, mitt folk, jag vill tala, Israel, jag vill vittna mot dig: Jag \u00e4r Gud, din Gud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r inte f\u00f6r dina slaktoffer jag vill g\u00e5 till r\u00e4tta med dig, dina br\u00e4nnoffer har jag alltid inf\u00f6r mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill inte ta tjurar ur ditt hus eller bockar ur dina f\u00e5llor,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ty alla skogens djur \u00e4r mina, boskapen p\u00e5 de tusen bergen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner alla f\u00e5glar p\u00e5 bergen, allt som r\u00f6r sig p\u00e5 marken \u00e4r mitt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om jag hungrade skulle jag inte s\u00e4ga det till dig, ty hela jorden \u00e4r min med allt den rymmer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skulle jag \u00e4ta tjurars k\u00f6tt eller dricka bockars blod?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, offra lovets offer \u00e5t Gud och infria dina l\u00f6ften till den H\u00f6gste."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ropa till mig p\u00e5 n\u00f6dens dag, s\u00e5 skall jag r\u00e4dda dig, och du skall \u00e4ra mig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men till den ogudaktige s\u00e4ger Gud: &#34;Hur kan du tala om mina stadgar och ta mitt f\u00f6rbund p\u00e5 din tunga,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "du som hatar tillr\u00e4ttavisning och kastar mina ord bakom dig?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om du ser en tjuv h\u00e5ller du med honom, och med \u00e4ktenskapsbrytare ger du dig i lag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du sprider ondska med din mun och v\u00e4ver samman svek med din tunga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du sitter och f\u00f6rtalar din bror, du h\u00e5nar din mors son."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e5dant g\u00f6r du och jag tiger. D\u00e5 tror du att jag \u00e4r som du. Men jag skall straffa dig och l\u00e5ta dina \u00f6gon se det."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e4gg m\u00e4rke till detta, ni som gl\u00f6mmer Gud, s\u00e5 att jag inte sliter er i stycken utan r\u00e4ddning:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Den som offrar lovets offer \u00e4rar mig. Den som ger akt p\u00e5 v\u00e4gen, skall jag l\u00e5ta se Guds fr\u00e4lsning.&#34;"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 51 B\u00f6n om syndernas f\u00f6rl\u00e5telse - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r profeten Natan kom till honom, sedan han hade g\u00e5tt in till Bat-Seba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, var mig n\u00e5dig enligt din godhet, utpl\u00e5na mina \u00f6vertr\u00e4delser enligt din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tv\u00e5 mig ren fr\u00e5n min missg\u00e4rning, rena mig fr\u00e5n min synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty jag k\u00e4nner mina \u00f6vertr\u00e4delser och min synd \u00e4r alltid inf\u00f6r mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r mot dig jag har syndat och gjort det som \u00e4r ont i dina \u00f6gon. Du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig n\u00e4r du talar, du \u00e4r ren n\u00e4r du d\u00f6mer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, i synd \u00e4r jag f\u00f6dd, och i synd blev jag till i min moders liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du vill ju ha sanning i mitt innersta, l\u00e4r mig d\u00e5 vishet i mitt hj\u00e4rtas djup."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rena mig med isop, s\u00e5 att jag blir ren, tv\u00e5 mig, s\u00e5 att jag blir vitare \u00e4n sn\u00f6."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t mig f\u00e5 h\u00f6ra fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, l\u00e5t de ben som du har krossat f\u00e5 jubla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e4nd bort ditt ansikte fr\u00e5n mina synder, utpl\u00e5na alla mina missg\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skapa i mig, Gud, ett rent hj\u00e4rta och ge mig p\u00e5 nytt en frimodig ande."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f6rkasta mig inte fr\u00e5n ditt ansikte och tag inte din helige Ande ifr\u00e5n mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e5t mig \u00e5ter f\u00e5 jubla \u00f6ver din fr\u00e4lsning och h\u00e5ll mig uppe med en villig ande."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill l\u00e4ra \u00f6vertr\u00e4darna dina v\u00e4gar, s\u00e5 att syndare omv\u00e4nder sig till dig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n blodskulder, Gud, du min fr\u00e4lsnings Gud, s\u00e5 skall min tunga jubla \u00f6ver din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Herre, \u00f6ppna mina l\u00e4ppar, s\u00e5 skall min mun f\u00f6rkunna ditt lov."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slaktoffren gl\u00e4der dig inte, annars skulle jag ge dig s\u00e5dana, br\u00e4nnoffren tycker du inte om."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Offer som Gud vill ha \u00e4r en f\u00f6rkrossad ande, ett f\u00f6rkrossat och bedr\u00f6vat hj\u00e4rta f\u00f6raktar du inte, Gud."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 52 Tr\u00f6st mot v\u00e5ld och onda tungor - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en s\u00e5ng av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r edomiten Doeg kom och sade till Saul: &#34;David har g\u00e5tt in i Ahimeleks hus.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varf\u00f6r skryter du med det onda, du som \u00e4r s\u00e5 m\u00e4ktig? Guds n\u00e5d varar f\u00f6r alltid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din tunga t\u00e4nker ut f\u00f6rd\u00e4rv, den \u00e4r lik en skarp rakkniv, du handlar bedr\u00e4gligt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du \u00e4lskar ont mer \u00e4n gott, l\u00f6gn mer \u00e4n sanning. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du \u00e4lskar allt tal som g\u00f6r skada, du falska tunga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall Gud sl\u00e5 ner dig f\u00f6r alltid, gripa dig och rycka dig ut ur din hydda, utrota dig ur de levandes land. Sela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga skall se det och frukta, de skall le \u00e5t honom:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Se, d\u00e4r \u00e4r en man som ej gjorde Gud till sitt v\u00e4rn! Han litade p\u00e5 sin stora rikedom, han s\u00f6kte styrka genom att roffa \u00e5t sig.&#34;"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 53 De gudl\u00f6sas d\u00e5rskap - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till mahal\u00e1t, en s\u00e5ng av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5ren s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: &#34;Det finns ingen Gud.&#34; Onda och avskyv\u00e4rda \u00e4r deras g\u00e4rningar, ingen finns som g\u00f6r det goda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud blickar ner fr\u00e5n himlen p\u00e5 m\u00e4nniskors barn f\u00f6r att se om det finns n\u00e5gon f\u00f6rst\u00e5ndig, n\u00e5gon som s\u00f6ker Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla har avfallit, alla \u00e4r f\u00f6rd\u00e4rvade. Ingen finns som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00f6rst\u00e5r de ingenting, alla dessa og\u00e4rningsm\u00e4n, som \u00e4ter mitt folk som om de \u00e5t br\u00f6d och som inte \u00e5kallar Gud?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4r grips de av f\u00f6rf\u00e4ran men ingenting finns att frukta, ty Gud skingrar deras ben n\u00e4r de l\u00e4grar sig mot dig. Du l\u00e5ter dem komma p\u00e5 skam, ty Gud har f\u00f6rkastat dem."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 54 B\u00f6n om r\u00e4ddning fr\u00e5n fiender - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, med str\u00e4nginstrument, en s\u00e5ng av David,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "n\u00e4r sifiterna kom och sade till Saul: &#34;David h\u00e5ller sig g\u00f6md hos oss.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, fr\u00e4ls mig genom ditt namn, skaffa mig r\u00e4tt genom din makt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till orden fr\u00e5n min mun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty fr\u00e4mlingar reser sig upp mot mig, v\u00e5ldsm\u00e4n st\u00e5r efter mitt liv. De har ej Gud f\u00f6r sina \u00f6gon. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se, Gud \u00e4r min hj\u00e4lpare, Herren uppeh\u00e5ller min sj\u00e4l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det onda skall falla tillbaka p\u00e5 mina f\u00f6rf\u00f6ljare, f\u00f6rg\u00f6r dem, du som \u00e4r trofast."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 55 B\u00f6n p\u00e5 grund av falska v\u00e4nner - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, med str\u00e4nginstrument, en s\u00e5ng av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna, Gud, till min b\u00f6n, d\u00f6lj dig inte n\u00e4r jag ber om n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r p\u00e5 mig och svara mig! I mitt bekymmer \u00e4r jag utan ro och m\u00e5ste klaga,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "n\u00e4r fienden ropar, n\u00e4r den ogudaktige skriar. Ty de v\u00e4ltrar ondska \u00f6ver mig, i sin vrede f\u00f6rf\u00f6ljer de mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4ngslas i mitt br\u00f6st, d\u00f6dens fasor faller \u00f6ver mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fruktan och b\u00e4van drabbar mig, f\u00f6rf\u00e4ran lamsl\u00e5r mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag t\u00e4nkte: Om jag \u00e4nd\u00e5 hade vingar som duvan! D\u00e5 skulle jag flyga bort och s\u00f6ka mig ett bo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5ngt bort skulle jag fly, jag skulle bos\u00e4tta mig i \u00f6knen. Sela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skulle skynda mig att s\u00f6ka skydd undan stormvind och ov\u00e4der."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rvirra dem, Herre, g\u00f6r deras tungor oense, ty v\u00e5ld och strid ser jag i staden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dag och natt g\u00e5r de omkring den, uppe p\u00e5 dess murar. Ondska och olycka r\u00e5der d\u00e4rinne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den \u00e4r full av f\u00f6rd\u00e4rv, f\u00f6rtryck och svek viker ej fr\u00e5n dess torg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r inte en fiende som h\u00e5nar mig, det kunde jag st\u00e5 ut med. Det \u00e4r inte min ov\u00e4n som f\u00f6rh\u00e4ver sig mot mig, f\u00f6r honom kunde jag g\u00f6mma mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men det \u00e4r du, min j\u00e4mlike, min v\u00e4n och f\u00f6rtrogne -"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vi som levde i ljuvlig f\u00f6rtrolighet, vi som gick till Guds hus i h\u00f6gtidsskaran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t d\u00f6den komma \u00f6ver dem, l\u00e5t dem fara levande ner i d\u00f6dsriket, ty ondska r\u00e5der i deras boning, i deras hj\u00e4rta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag ropar till Gud, och HERREN skall fr\u00e4lsa mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Afton, morgon och middag vill jag sucka och klaga, och han skall h\u00f6ra min r\u00f6st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han frik\u00f6per min sj\u00e4l och ger den frid s\u00e5 att de inte kan komma mig n\u00e4ra, ty de \u00e4r m\u00e5nga som st\u00e5r mig emot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gud skall h\u00f6ra mig och f\u00f6r\u00f6dmjuka dem, han som sitter p\u00e5 sin tron sedan urminnes tid. Sela. Ty de \u00e4ndrar sig inte, de fruktar inte Gud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den mannen b\u00e4r hand p\u00e5 sina v\u00e4nner, han bryter sitt f\u00f6rbund."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Orden i hans mun \u00e4r halare \u00e4n sm\u00f6r, men stridslust fyller hans hj\u00e4rta. Hans ord \u00e4r lenare \u00e4n olja, \u00e4nd\u00e5 \u00e4r de dragna sv\u00e4rd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kasta din b\u00f6rda p\u00e5 HERREN, han skall uppeh\u00e5lla dig. Aldrig skall han l\u00e5ta den r\u00e4ttf\u00e4rdige vackla."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 56 F\u00f6rtr\u00f6stansfull b\u00f6n under f\u00f6rf\u00f6ljelse - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, efter &#34;Den stumma duvan i fj\u00e4rran&#34;. En s\u00e5ng av David, n\u00e4r filisteerna grep honom i Gat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var mig n\u00e5dig, Gud, ty m\u00e4nniskor vill ta mitt liv, stridslystet angriper de mig hela tiden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4ndigt st\u00e5r mina f\u00f6rf\u00f6ljare efter mitt liv, de \u00e4r m\u00e5nga som i h\u00f6gmod strider mot mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r fruktan kommer \u00f6ver mig f\u00f6rtr\u00f6star jag p\u00e5 dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Med Guds hj\u00e4lp skall jag prisa hans ord, p\u00e5 Gud f\u00f6rtr\u00f6star jag och fruktar inte. Vad kan det som \u00e4r k\u00f6tt g\u00f6ra mig?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00e4ndigt f\u00f6rvr\u00e4nger de mina ord, alla deras tankar g\u00e5r ut p\u00e5 att skada mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De gaddar sig samman, de l\u00e4gger f\u00f6rs\u00e5t, de vaktar p\u00e5 mina steg, de st\u00e5r efter mitt liv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skulle de r\u00e4ddas i sin ondska? Nej, sl\u00e5 ner folken i din vrede, Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du h\u00e5ller r\u00e4kning p\u00e5 mina flyktdagar. Samla mina t\u00e5rar i din sk\u00e5l, de st\u00e5r ju i din bok."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mina fiender m\u00e5ste vika tillbaka n\u00e4r jag ropar till dig. Detta vet jag, ty Gud \u00e4r med mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Med Guds hj\u00e4lp skall jag prisa hans ord, med HERRENS hj\u00e4lp skall jag prisa hans ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e5 Gud f\u00f6rtr\u00f6star jag och fruktar inte. Vad kan m\u00e4nniskor g\u00f6ra mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag har l\u00f6ften att infria till dig, Gud, jag vill ge dig lovoffer."
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 57 B\u00f6n och lovs\u00e5ng i n\u00f6den - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;, en s\u00e5ng av David, n\u00e4r han flydde f\u00f6r Saul och var i grottan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var mig n\u00e5dig, Gud, var mig n\u00e5dig! Ty till dig flyr min sj\u00e4l, under dina vingars skugga tar jag min tillflykt till dess att faran \u00e4r \u00f6ver."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag ropar till Gud, den H\u00f6gste, till Gud, som g\u00f6r allt f\u00f6r mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sin hj\u00e4lp fr\u00e5n himlen och fr\u00e4lsar mig, n\u00e4r jag sm\u00e4das av mina f\u00f6rf\u00f6ljare. Sela. Gud s\u00e4nder sin n\u00e5d och sin sanning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Min sj\u00e4l \u00e4r omgiven av lejon, jag m\u00e5ste ligga bland eldsprutare, bland m\u00e4nniskor som har t\u00e4nder som spjut och pilar och tungor skarpa som sv\u00e4rd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Visa din h\u00f6ghet \u00f6ver himlarna, Gud, och din h\u00e4rlighet \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De l\u00e4gger ut n\u00e4t f\u00f6r mina f\u00f6tter, min sj\u00e4l b\u00f6js ner. De gr\u00e4ver en grop f\u00f6r mig, men de faller sj\u00e4lva i den. Sela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt, Gud, mitt hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt, jag vill sjunga och lovprisa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna upp, min \u00e4ra, vakna upp psaltare och harpa! Jag vill v\u00e4cka morgonrodnaden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag vill tacka dig bland folken, Herre, jag vill lovsjunga dig bland folkslagen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty din n\u00e5d r\u00e4cker upp till himlen och din sanning \u00e4nda upp till skyarna."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 58 Gud skall d\u00f6ma de or\u00e4ttf\u00e4rdiga - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;, en s\u00e5ng av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6r ni verkligen r\u00e4ttf\u00e4rdighetens talan, n\u00e4r ni tiger? D\u00f6mer ni r\u00e4tta domar, ni m\u00e4nniskors barn?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nej, i hj\u00e4rtat g\u00f6r ni upp onda planer, era h\u00e4nder banar v\u00e4g f\u00f6r v\u00e5ld i landet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ogudaktiga \u00e4r avf\u00e4lliga \u00e4nda fr\u00e5n f\u00f6delsen, de l\u00f6gnaktiga far vilse alltifr\u00e5n moderlivet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har gift i sig, likt ormens gift. De liknar en d\u00f6v huggorm, som tillsluter sitt \u00f6ra"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att han inte h\u00f6r ormtjusaren, som \u00e4r s\u00e5 skicklig att besv\u00e4rja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gud, krossa t\u00e4nderna i deras mun, bryt s\u00f6nder de unga lejonens k\u00e4kar, HERRE!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t dem f\u00f6rsvinna likt vatten som rinner bort. N\u00e4r n\u00e5gon skjuter sina pilar, l\u00e5t dem vara utan udd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e5t honom vara lik snigeln, som l\u00f6ses upp och utpl\u00e5nas, lik en kvinnas ofullg\u00e5ngna foster som inte f\u00e5r se solen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Innan era grytor k\u00e4nner hettan fr\u00e5n t\u00f6rnet skall han svepa bort det med en stormvind vare sig det \u00e4r friskt eller brinner."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den r\u00e4ttf\u00e4rdige skall gl\u00e4dja sig, n\u00e4r han ser h\u00e4mnden, han skall tv\u00e4tta sina f\u00f6tter i den ogudaktiges blod."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 59 Den oskyldiges b\u00f6n mot fienders f\u00f6rs\u00e5t - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;, en s\u00e5ng av David, n\u00e4r Saul s\u00e4nde m\u00e4n f\u00f6r att bevaka huset och d\u00f6da honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig, min Gud, fr\u00e5n mina fiender, beskydda mig f\u00f6r mina motst\u00e5ndare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n og\u00e4rningsm\u00e4nnen, fr\u00e4ls mig fr\u00e5n blodt\u00f6rstiga m\u00e4n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ligger i f\u00f6rs\u00e5t f\u00f6r mig, m\u00e4ktiga m\u00e4n gaddar ihop sig mot mig, utan att jag gjort n\u00e5gon \u00f6vertr\u00e4delse eller synd, HERRE."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Utan att jag beg\u00e5tt n\u00e5gon missg\u00e4rning, rusar de fram och g\u00f6r sig redo. Vakna, kom till mig och se!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE Gud Sebaot, Israels Gud, vakna upp och st\u00e4ll alla folk till svars, skona ingen som handlar trol\u00f6st! Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var afton kommer de tillbaka, de tjuter som hundar och stryker omkring i staden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se vad deras munnar spyr ut, sv\u00e4rd \u00e4r p\u00e5 deras l\u00e4ppar, de t\u00e4nker: &#34;Vem h\u00f6r oss?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du, HERRE, ler \u00e5t dem, du bespottar alla hednafolk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Min styrka, till dig vill jag h\u00e5lla mig, ty du, Gud, \u00e4r min borg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Min Gud kommer mig till m\u00f6tes med sin n\u00e5d, Gud l\u00e5ter mig se mina f\u00f6rf\u00f6ljares fall."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dr\u00e4p dem inte, s\u00e5 att mitt folk inte gl\u00f6mmer det. L\u00e5t dem irra omkring genom din kraft, st\u00f6rta ner dem, Herre, du v\u00e5r sk\u00f6ld!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vart ord p\u00e5 deras l\u00e4ppar \u00e4r en synd i deras mun. L\u00e5t dem f\u00e5ngas i sitt h\u00f6gmod genom den f\u00f6rbannelse och l\u00f6gn som de talar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00f6r dem i vrede, f\u00f6rg\u00f6r dem, s\u00e5 att de ej mer finns till! L\u00e5t dem veta att det \u00e4r Gud som h\u00e4rskar i Jakob, ja, till jordens yttersta \u00e4ndar. Sela."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var afton kommer de tillbaka, de tjuter som hundar och stryker omkring i staden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De str\u00f6var omkring efter f\u00f6da och gnyr om de inte blir m\u00e4tta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jag vill sjunga om din makt och jubla var morgon \u00f6ver din n\u00e5d. Ty du \u00e4r en borg f\u00f6r mig, en tillflykt n\u00e4r jag \u00e4r i n\u00f6d."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 60 B\u00f6n om r\u00e4ddning - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, efter &#34;Vittnesb\u00f6rdets lilja&#34;, en s\u00e5ng till l\u00e4rdom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av David, n\u00e4r han var i strid med Aram-Naharajim och Aram-Soba, och Joab kom tillbaka och slog edomiterna i Saltdalen, tolvtusen man."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gud, du har f\u00f6rkastat och skingrat oss, du har varit vred, uppr\u00e4tta oss igen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har kommit jorden att b\u00e4va och r\u00e4mna. Hela nu dess sprickor, ty den vacklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit ditt folk uppleva h\u00e5rda ting, du har givit oss vin att dricka, s\u00e5 att vi raglar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men \u00e5t dem som fruktar dig gav du ett baner att h\u00e5lla upp f\u00f6r sanningens skull Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r att dina \u00e4lskade skall r\u00e4ddas, fr\u00e4ls oss med din h\u00f6gra hand och b\u00f6nh\u00f6r oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har talat i sin helgedom: &#34;Jag skall triumfera, jag skall utskifta Sikem och m\u00e4ta upp Suckots dal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gilead \u00e4r mitt, mitt \u00e4r Manasse, Efraim \u00e4r mitt huvuds v\u00e4rn, Juda min h\u00e4rskarstav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moab \u00e4r mitt tv\u00e4ttfat, p\u00e5 Edom kastar jag min sko. Bryt ut i jubel \u00f6ver mig, du filisteernas land!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem skall f\u00f6ra mig till den fasta staden, vem leder mig till Edom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har inte du, Gud, f\u00f6rkastat oss, s\u00e5 att du ej mer drar ut med v\u00e5ra h\u00e4rar?"
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 61 Kungens b\u00f6n om v\u00e4lsignelse - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till str\u00e4nginstrument, av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, h\u00f6r mitt rop, lyssna till min b\u00f6n!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n jordens \u00e4nde ropar jag till dig, ty mitt hj\u00e4rta f\u00f6rsm\u00e4ktar. F\u00f6r mig upp p\u00e5 en klippa som \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n jag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty du \u00e4r min tillflykt, ett starkt torn mot fienden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e5t mig bo i ditt t\u00e4lt f\u00f6r evigt och ta min tillflykt under dina vingars skugga. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du, Gud, h\u00f6r mina l\u00f6ften, du ger mig det arv som tillh\u00f6r dem som fruktar ditt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du f\u00f6r\u00f6kar kungens dagar, hans \u00e5r skall vara fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han skall sitta p\u00e5 sin tron inf\u00f6r Gud f\u00f6r evigt. L\u00e5t din n\u00e5d och sanning bevara honom."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 62 En tr\u00f6stepsalm - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till Jedutun, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Endast hos Gud s\u00f6ker min sj\u00e4l sin ro, fr\u00e5n honom kommer min fr\u00e4lsning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Endast han \u00e4r min klippa och min fr\u00e4lsning, min borg, jag skall inte vackla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge vill ni rasa mot denne man, tillsammans sl\u00e5 ner honom som om han vore en lutande v\u00e4gg, en nerbruten mur?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De r\u00e5dsl\u00e5r om att st\u00f6rta honom ner fr\u00e5n hans h\u00f6jd. De \u00e4lskar l\u00f6gn, med munnen v\u00e4lsignar de, men i sitt innersta f\u00f6rbannar de. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Endast i Gud har du din ro, min sj\u00e4l, ty fr\u00e5n honom kommer mitt hopp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Endast han \u00e4r min klippa och min fr\u00e4lsning, min borg, jag skall inte vackla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hos Gud \u00e4r min fr\u00e4lsning och min \u00e4ra, min starka klippa, min tillflykt har jag i Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rtr\u00f6sta alltid p\u00e5 honom, du folk, utgjut era hj\u00e4rtan f\u00f6r honom. Gud \u00e4r v\u00e5r tillflykt. Sela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nniskobarn \u00e4r bara en vindpust, myndiga herrar fulla av l\u00f6gn. I v\u00e5gsk\u00e5len \u00e4r de f\u00f6r l\u00e4tta, tillsammans v\u00e4ger de mindre \u00e4n luft."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 v\u00e5ld s\u00e4tt inte ert hopp till stulet gods. F\u00e4st inte hj\u00e4rtat vid rikedom, \u00e4ven om den v\u00e4xer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En g\u00e5ng har Gud sagt det, tv\u00e5 g\u00e5nger har jag h\u00f6rt det: Hos Gud \u00e4r makten,"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 63 L\u00e4ngtan efter Gud och f\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 honom - En psalm av David n\u00e4r han var i Juda \u00f6ken."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, du \u00e4r min Gud, tidigt om morgonen s\u00f6ker jag dig. Min sj\u00e4l t\u00f6rstar efter dig, min kropp l\u00e4ngtar efter dig i ett torrt land som f\u00f6rsm\u00e4ktar utan vatten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00f6ker dig i helgedomen f\u00f6r att se din makt och h\u00e4rlighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty din n\u00e5d \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n liv, mina l\u00e4ppar skall prisa dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag skall lova dig s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, i ditt namn skall jag lyfta mina h\u00e4nder."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min sj\u00e4l blir m\u00e4ttad av uts\u00f6kta r\u00e4tter. Med jublande l\u00e4ppar lovsjunger min mun,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "n\u00e4r jag kommer ih\u00e5g dig p\u00e5 min b\u00e4dd och t\u00e4nker p\u00e5 dig under nattens timmar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty du \u00e4r min hj\u00e4lp, under dina vingars skugga jublar jag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Min sj\u00e4l h\u00e5ller sig till dig, din h\u00f6gra hand uppeh\u00e5ller mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men dessa som st\u00e5r efter mitt liv och vill f\u00f6rg\u00f6ra det, de skall fara ner i jordens djup."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De skall \u00f6verl\u00e4mnas \u00e5t sv\u00e4rdet, de skall bli schakalers byte."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 64 B\u00f6n om beskydd mot onda anslag - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, h\u00f6r min r\u00f6st n\u00e4r jag klagar, bevara mitt liv, ty fienden f\u00f6rskr\u00e4cker mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "G\u00f6m mig f\u00f6r de ondas hemliga planer, f\u00f6r og\u00e4rningsm\u00e4nnens larmande hop."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty de g\u00f6r sina tungor skarpa som sv\u00e4rd, bittra ord l\u00e4gger de an som pilar"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6r att i hemlighet skjuta p\u00e5 den oskyldige. Pl\u00f6tsligt skjuter de p\u00e5 honom utan att frukta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De uppmuntrar varandra i sitt onda upps\u00e5t, de talar om hur de skall l\u00e4gga ut snaror. De s\u00e4ger: &#34;Vem skulle se oss?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De smider sina onda planer och s\u00e4ger: &#34;Nu \u00e4r vi f\u00e4rdiga med det vi t\u00e4nkt ut!&#34; Ja, m\u00e4nniskans hj\u00e4rta och inre \u00e4r outgrundligt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e5 skjuter Gud en pil mot dem, pl\u00f6tsligt blir de s\u00e5rade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De bringas p\u00e5 fall av sina egna tungor, alla som ser dem skakar p\u00e5 huvudet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e4nniskorna grips av skr\u00e4ck, de f\u00f6rkunnar vad Gud har gjort, de inser att det \u00e4r hans verk."
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 65 Guds godhets rikedom - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, dig lovar man i stillhet i Sion, till dig f\u00e5r man infria l\u00f6ften."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du som h\u00f6r b\u00f6n, till dig kommer alla m\u00e4nniskor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Syndiga g\u00e4rningar \u00e4r mig \u00f6verm\u00e4ktiga, du \u00e4r den som sonar v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som du utv\u00e4ljer och l\u00e5ter komma dig n\u00e4ra, han f\u00e5r bo i dina g\u00e5rdar. L\u00e5t oss bli m\u00e4ttade av det goda i ditt hus, det heliga i ditt tempel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du b\u00f6nh\u00f6r oss i r\u00e4ttf\u00e4rdighet med g\u00e4rningar som v\u00e4cker f\u00f6rundran, du, v\u00e5r fr\u00e4lsnings Gud, som \u00e4r en tillflykt f\u00f6r alla jordens \u00e4ndar och f\u00f6r havet i fj\u00e4rran."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du g\u00f6r bergen fasta genom din kraft, du \u00e4r rustad med makt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du stillar havens brus, deras b\u00f6ljors brus och folkens larm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De som bor vid jordens \u00e4ndar h\u00e4pnar f\u00f6r dina tecken, \u00f6sterland och v\u00e4sterland uppfyller du med jubel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du tar dig an jorden och vattnar den, du g\u00f6r den mycket rik. Guds k\u00e4lla har vatten till fyllest. Du skaffar s\u00e4d \u00e5t m\u00e4nniskorna, n\u00e4r du s\u00e5 bereder jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dess f\u00e5ror vattnar du och j\u00e4mnar det som \u00e4r uppl\u00f6jt. Med regnskurar mjukar du upp jorden och v\u00e4lsignar det som v\u00e4xer p\u00e5 den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du kr\u00f6ner \u00e5ret med ditt goda, dina fotsp\u00e5r dryper av fetma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Betesmarkerna i \u00f6knen dryper, h\u00f6jderna kl\u00e4r sig i gl\u00e4dje."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 66 Tacks\u00e4gelse och lovs\u00e5ng - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en s\u00e5ng, en psalm. H\u00f6j jubel till Gud, alla l\u00e4nder!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lovsjung hans namns \u00e4ra, ge honom \u00e4ra och pris."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g till Gud: Hur f\u00f6runderliga \u00e4r ej dina g\u00e4rningar! S\u00e5 stor \u00e4r din makt att dina fiender kryper f\u00f6r dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alla l\u00e4nder skall tillbe och lovsjunga dig, de skall lovsjunga ditt namn. Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kom och se vad Gud har gjort, g\u00e4rningar som v\u00e4cker f\u00f6rundran bland m\u00e4nniskors barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade havet till torrt land, de gick till fots genom vattnen. D\u00e4r gladdes vi \u00f6ver honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Genom sin makt h\u00e4rskar han f\u00f6r evigt, hans \u00f6gon ger akt p\u00e5 hednafolken. De upproriska skall inte kunna resa sig. Sela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prisa, ni folk, v\u00e5r Gud, l\u00e5t hans lov ljuda h\u00f6gt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ty han har givit v\u00e5r sj\u00e4l liv, han har inte l\u00e5tit v\u00e5r fot vackla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e4l pr\u00f6vade du oss, Gud, du luttrade oss som silver luttras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du l\u00e4t oss fastna i n\u00e4tet, du lade en tung b\u00f6rda p\u00e5 v\u00e5r rygg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Du l\u00e4t m\u00e4nniskor fara fram \u00f6ver v\u00e5rt huvud, vi gick genom eld och vatten. Men du f\u00f6rde oss ut och gav oss \u00f6verfl\u00f6d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag kommer till ditt hus med br\u00e4nnoffer, jag vill infria mina l\u00f6ften till dig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "l\u00f6ften som kom \u00f6ver mina l\u00e4ppar och som min mun talade n\u00e4r jag var i n\u00f6d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00e4nnoffer av feta djur vill jag b\u00e4ra fram till dig tillsammans med r\u00f6ken fr\u00e5n baggar. Jag vill offra b\u00e5de tjurar och bockar. Sela."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kom och h\u00f6r, alla ni som fruktar Gud, jag vill l\u00e5ta er veta vad han har gjort f\u00f6r min sj\u00e4l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Till honom ropade jag med min mun och lovs\u00e5ng var p\u00e5 min tunga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hade jag haft onda avsikter i mitt hj\u00e4rta skulle Herren inte ha h\u00f6rt mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men nu har Gud h\u00f6rt mig, han har lyssnat till min b\u00f6n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare Gud, som inte har f\u00f6rkastat min b\u00f6n eller tagit sin n\u00e5d ifr\u00e5n mig!"
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 67 \u00d6nskan om Guds v\u00e4lsignelse - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, med str\u00e4nginstrument. En psalm, en s\u00e5ng."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e5 Gud vara oss n\u00e5dig och v\u00e4lsigna oss. M\u00e5 han l\u00e5ta sitt ansikte lysa \u00f6ver oss, sela,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e5 att man p\u00e5 jorden l\u00e4r k\u00e4nna dina v\u00e4gar, bland alla hednafolk din fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Folken m\u00e5 tacka dig, Gud, alla folk m\u00e5 tacka dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folkslagen m\u00e5 gl\u00e4dja sig och jubla, ty du d\u00f6mer folken r\u00e4tt och leder folkslagen p\u00e5 jorden. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Folken m\u00e5 tacka dig, Gud, alla folk m\u00e5 tacka dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jorden ger sin gr\u00f6da, och Gud, v\u00e5r Gud, v\u00e4lsignar oss."
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 68 Gud visar sin makt i dom och fr\u00e4lsning - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren. En psalm, en s\u00e5ng av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud st\u00e5r upp, hans fiender skingras, de som hatar honom flyr f\u00f6r hans ansikte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som r\u00f6k drivs bort, f\u00f6rdrivs de av dig, som vaxet sm\u00e4lter av eld, f\u00f6rg\u00e5s de ogudaktiga inf\u00f6r Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men de r\u00e4ttf\u00e4rdiga \u00e4r glada, de fr\u00f6jdar sig inf\u00f6r Gud och jublar av gl\u00e4dje."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sjung till Guds \u00e4ra, prisa hans namn! Bered v\u00e4g f\u00f6r honom som drar fram genom \u00f6knarna. Hans namn \u00e4r HERREN, gl\u00e4d er inf\u00f6r honom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud i sin heliga boning \u00e4r de faderl\u00f6sas fader och \u00e4nkors f\u00f6rsvarare,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en Gud som ger de ensamma ett hem och de f\u00e5ngna frihet och lycka. Men de upproriska m\u00e5ste bo i en \u00f6ken."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud, n\u00e4r du drog ut i spetsen f\u00f6r ditt folk, n\u00e4r du gick fram i \u00f6demarken, sela,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e5 b\u00e4vade jorden, d\u00e5 str\u00f6mmade regn ner fr\u00e5n himlen inf\u00f6r Gud, sj\u00e4lva Sinai b\u00e4vade inf\u00f6r Gud, Israels Gud."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ett n\u00e5derikt regn l\u00e4t du falla, Gud, n\u00e4r din egendom var uttorkad, gav du den nytt liv."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din skara fick bo d\u00e4r. I din godhet, Gud, s\u00f6rjde du f\u00f6r de betryckta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren l\u00e5ter sitt ord f\u00f6rkunnas, stor \u00e4r skaran av kvinnor som kommer med gl\u00e4djebudet:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;H\u00e4rskarornas kungar flyr, de flyr, husmodern d\u00e4r hemma f\u00e5r dela bytet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vill ni d\u00e5 ligga stilla inom era inh\u00e4gnader? Duvans vingar \u00e4r t\u00e4ckta med silver och hennes fj\u00e4drar med skimrande guld."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e4r den Allsm\u00e4ktige skingrade kungarna i landet, f\u00f6ll sn\u00f6 p\u00e5 Salmon.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Basans berg \u00e4r Guds berg, ett berg med h\u00f6ga toppar \u00e4r Basans berg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Varf\u00f6r, ni h\u00f6ga berg, ser ni ner p\u00e5 det berg som Gud har utvalt till sin boning? HERREN skall bo d\u00e4r f\u00f6r alltid."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds vagnar r\u00e4knas i tiotusental, tusen och \u00e5ter tusen. Herren \u00e4r bland dem i helighet som p\u00e5 Sinai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du steg upp i h\u00f6jden, du tog f\u00e5ngar, du fick g\u00e5vor bland m\u00e4nniskorna, ja, till och med upproriska m\u00e4nniskor, f\u00f6r att du, HERRE, v\u00e5r Gud, skulle bo d\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lovad vare Herren! Dag efter dag b\u00e4r han oss, Gud \u00e4r v\u00e5r fr\u00e4lsning. Sela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gud \u00e4r f\u00f6r oss en Gud som fr\u00e4lsar, hos HERREN Herren finns r\u00e4ddning fr\u00e5n d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, Gud krossar sina fienders huvuden, den h\u00e5riga hj\u00e4ssan p\u00e5 den som framh\u00e4rdar i synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Herren s\u00e4ger: &#34;Fr\u00e5n Basan skall jag h\u00e4mta dem, jag skall h\u00e4mta upp dem fr\u00e5n havets djup."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e5 kan du tv\u00e4tta din fot i blod och dina hundars tunga kan f\u00e5 sin del av fienderna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Man ser, o Gud, ditt h\u00f6gtidst\u00e5g, min Guds och konungs t\u00e5g inne i helgedomen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e4mst g\u00e5r s\u00e5ngare, harpospelare f\u00f6ljer efter mitt ibland jungfrur som sl\u00e5r p\u00e5 pukor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lova Gud i f\u00f6rsamlingarna, lova Herren, ni fr\u00e5n Israels k\u00e4lla."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00e4r g\u00e5r Benjamin, den yngste, han anf\u00f6r dem. D\u00e4r g\u00e5r skaran av Juda furstar, Sebulons furstar, Naftalis furstar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Din Gud har best\u00e4mt din styrka. St\u00e4rk, Gud, vad du har gjort f\u00f6r oss."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fr\u00e5n ditt tempel i Jerusalem skall kungar b\u00e4ra fram g\u00e5vor till dig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Straffa odjuret i vassen, tjurarnas hop och deras kalvar. \u00d6dmjukt skall folken hylla dig med silverstycken. Han skingrar de folk som vill ha krig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00e4ktiga m\u00e4n skall komma fr\u00e5n Egypten, Nubien skall skyndsamt r\u00e4cka ut sina h\u00e4nder till Gud."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ni riken p\u00e5 jorden, sjung till Guds \u00e4ra, lovprisa Herren, sela,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "honom som far fram p\u00e5 urtidshimlarnas himmel. Se, han l\u00e5ter sin r\u00f6st h\u00f6ras, en m\u00e4ktig r\u00f6st."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ge Gud makten, hans majest\u00e4t \u00e4r \u00f6ver Israel, hans makt \u00e4r i skyarna."
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 69 Messias lidande - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, efter &#34;Liljor&#34;, av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig, Gud, ty vattnen kommer mig inp\u00e5 livet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag har sjunkit ner i djup dy och saknar fotf\u00e4ste, jag har kommit ut p\u00e5 djupt vatten, och v\u00e5gorna sl\u00e5r \u00f6ver mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har ropat mig tr\u00f6tt, min strupe \u00e4r hes. Min blick blir matt i min v\u00e4ntan p\u00e5 Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som hatar mig utan anledning \u00e4r fler \u00e4n h\u00e5ren p\u00e5 mitt huvud. M\u00e5nga \u00e4r de som vill f\u00f6rg\u00f6ra mig, de som \u00e4r mina fiender utan orsak. Vad jag inte har stulit, m\u00e5ste jag ers\u00e4tta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gud, du k\u00e4nner min d\u00e5rskap, och min syndaskuld \u00e4r uppenbar f\u00f6r dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O Herre, HERRE Sebaot, l\u00e5t ej dem som v\u00e4ntar p\u00e5 dig komma p\u00e5 skam f\u00f6r min skull. Du, Israels Gud, l\u00e5t inte dem som s\u00f6ker dig drabbas av van\u00e4ra f\u00f6r min skull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty f\u00f6r din skull uts\u00e4tts jag f\u00f6r h\u00e5n, blygsel t\u00e4cker mitt ansikte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4mmande har jag blivit f\u00f6r mina br\u00f6der, en fr\u00e4mling f\u00f6r min moders barn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty brinnande iver f\u00f6r ditt hus har f\u00f6rt\u00e4rt mig, dina sm\u00e4dares sm\u00e4delser har fallit \u00f6ver mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag gr\u00e4t och fastade, men det drog van\u00e4ra \u00f6ver mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag kl\u00e4dde mig i s\u00e4cktyg, men jag blev ett ordspr\u00e5k f\u00f6r dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De som sitter i porten pratar om mig, i dryckeslag g\u00f6r de visor om mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ber till dig, HERRE, i n\u00e5dens tid. Svara mig, Gud, i din stora godhet, i din fr\u00e4lsande trofasthet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4dda mig upp ur dyn, s\u00e5 att jag inte sjunker ner. R\u00e4dda mig fr\u00e5n dem som hatar mig och fr\u00e5n de djupa vattnen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t inte vattenmassorna dr\u00e4nka mig eller djupet uppsluka mig, l\u00e5t inte brunnen tillsluta sitt gap \u00f6ver mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svara mig, HERRE, ty din n\u00e5d \u00e4r god, v\u00e4nd dig till mig i din stora barmh\u00e4rtighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r din tj\u00e4nare, ty jag \u00e4r i n\u00f6d. Skynda att svara mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kom till min sj\u00e4l och \u00e5terl\u00f6s den, frik\u00f6p mig fr\u00e5n mina fiender."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du k\u00e4nner det h\u00e5n, den skam och van\u00e4ra jag m\u00e5ste utst\u00e5. Du ser alla mina ov\u00e4nner."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rakt har krossat mitt hj\u00e4rta, s\u00e5 att jag \u00e4r sjuk. Jag v\u00e4ntade p\u00e5 medlidande, men fann inget, p\u00e5 tr\u00f6stare, men ingen kom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De gav mig galla att \u00e4ta och \u00e4ttika att dricka i min t\u00f6rst."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00e5t deras bord framf\u00f6r dem bli en snara och en f\u00e4lla f\u00f6r de s\u00e4kra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e5t deras \u00f6gon bli f\u00f6rm\u00f6rkade s\u00e5 att de ej ser, l\u00e5t deras h\u00f6fter st\u00e4ndigt vackla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Utgjut din vrede \u00f6ver dem, l\u00e5t din vredesgl\u00f6d hinna upp dem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e5t deras g\u00e5rd bli \u00f6de, l\u00e5t ingen bo i deras hyddor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty de f\u00f6rf\u00f6ljer den som du har slagit och ordar om hur de pl\u00e5gas som du har s\u00e5rat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e4gg skuld till deras skuld, l\u00e5t dem inte f\u00e5 del av din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t dem utpl\u00e5nas ur de levandes bok, l\u00e5t dem inte bli uppskrivna bland de r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men jag \u00e4r betryckt och pl\u00e5gad, Gud, l\u00e5t din fr\u00e4lsning skydda mig!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag vill prisa Guds namn med s\u00e5ng och upph\u00f6ja honom med tacks\u00e4gelse."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Det skall behaga HERREN mer \u00e4n n\u00e5gon tjur eller n\u00e5got offerdjur med horn och kl\u00f6var."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e4r de \u00f6dmjuka ser det skall de gl\u00e4dja sig. Ni som s\u00f6ker Gud, era hj\u00e4rtan skall leva!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ty HERREN lyssnar till de fattiga, han f\u00f6raktar inte sina f\u00e5ngna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Himmel och jord skall prisa honom, havet och allt som r\u00f6r sig d\u00e4r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ty Gud skall fr\u00e4lsa Sion, han skall bygga upp Juda st\u00e4der. De skall bo d\u00e4r och ta Sion i besittning."
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 70 B\u00f6n om snar hj\u00e4lp - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, av David, till \u00e5minnelse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, kom till min r\u00e4ddning! HERRE, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t dem komma p\u00e5 skam och blygas som st\u00e5r efter mitt liv. L\u00e5t dem vika tillbaka och drabbas av van\u00e4ra som \u00f6nskar mig olycka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t dem v\u00e4nda tillbaka i sin skam som s\u00e4ger: &#34;R\u00e4tt \u00e5t honom!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alla som s\u00f6ker dig skall jubla och vara glada i dig. De som \u00e4lskar din fr\u00e4lsning skall alltid s\u00e4ga: &#34;H\u00f6gtlovad vare Gud!&#34;"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 71 B\u00f6n om hj\u00e4lp i \u00e5lderdomen - Till dig, HERRE, tar jag min tillflykt, l\u00e5t mig aldrig komma p\u00e5 skam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig och befria mig genom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, v\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig och fr\u00e4ls mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var en klippa f\u00f6r mig d\u00e4r jag kan bo, dit jag alltid kan komma, du som givit befallning om min fr\u00e4lsning, du mitt bergf\u00e4ste och min borg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min Gud, befria mig ur den ogudaktiges v\u00e5ld, ur den or\u00e4ttf\u00e4rdiges och f\u00f6rtryckarens hand."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty du \u00e4r mitt hopp, Herre, min f\u00f6rtr\u00f6stan, HERRE, allt ifr\u00e5n min ungdom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har varit mitt st\u00f6d \u00e4nda fr\u00e5n moderlivet, du har f\u00f6rl\u00f6st mig ur min moders liv, dig g\u00e4ller alltid mitt lov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag har blivit ett tecken f\u00f6r m\u00e5nga, och du \u00e4r min starka tillflykt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t min mun vara full av ditt lov, hela dagen av din \u00e4ra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rkasta mig inte n\u00e4r jag blir gammal, \u00f6verge mig inte n\u00e4r min kraft tynar bort!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty mina fiender talar mot mig, de som vaktar p\u00e5 min sj\u00e4l r\u00e5dsl\u00e5r med varandra och s\u00e4ger:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Gud har \u00f6vergivit honom, f\u00f6rf\u00f6lj och grip honom, det finns ingen som r\u00e4ddar honom!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, var inte l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig! Min Gud, skynda till min hj\u00e4lp!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t min sj\u00e4ls fiender komma p\u00e5 skam och g\u00e5 under. L\u00e5t dem som \u00f6nskar mig olycka h\u00f6ljas i f\u00f6rakt och van\u00e4ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag skall alltid hoppas och prisa dig, om och om igen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Min mun skall f\u00f6rkunna din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, din fr\u00e4lsning dagen l\u00e5ng, fast\u00e4n jag inte har ord till fullo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag skall komma i Herrens, HERRENS v\u00e4ldiga kraft, jag skall prisa din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, endast din."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gud, du har undervisat mig \u00e4nda fr\u00e5n min ungdom, och intill nu f\u00f6rkunnar jag dina under."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6verge mig inte, Gud, n\u00e4r jag blir gammal och gr\u00e5, inte f\u00f6rr\u00e4n jag f\u00e5tt f\u00f6rkunna om dina g\u00e4rningar f\u00f6r nya sl\u00e4kten, om din makt f\u00f6r alla som skall komma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, Gud, n\u00e5r upp till himlen. Du som har gjort s\u00e5 stora ting, Gud, vem \u00e4r dig lik?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du som har l\u00e5tit oss se s\u00e5 mycket av n\u00f6d och olycka, du skall \u00e5ter g\u00f6ra oss levande, \u00e5ter f\u00f6ra oss upp ur jordens djup."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6ka du min storhet och tr\u00f6sta mig igen,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 vill jag tacka dig med spel p\u00e5 psaltare f\u00f6r din trofasthet, min Gud, jag vill lovsjunga dig till harpa, du Israels Helige."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mina l\u00e4ppar skall jubla, n\u00e4r jag lovsjunger dig, ja, min sj\u00e4l som du har frik\u00f6pt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Min tunga skall hela dagen tala om din r\u00e4ttf\u00e4rdighet, ty de som \u00f6nskade mig olycka kommer p\u00e5 skam och m\u00e5ste blygas."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 72 Den r\u00e4ttf\u00e4rdige kungen och hans rike - Av Salomo. Gud, ge \u00e5t kungen dina domar, din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e5t kungasonen!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han skall d\u00f6ma ditt folk med r\u00e4ttf\u00e4rdighet, dina betryckta med r\u00e4ttvisa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bergen skall b\u00e4ra frid \u00e5t folket, h\u00f6jderna r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han skall skaffa r\u00e4tt \u00e5t de betryckta bland folket, han skall fr\u00e4lsa de fattiga och krossa f\u00f6rtryckaren."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dig skall man frukta fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, s\u00e5 l\u00e4nge solen finns till, s\u00e5 l\u00e4nge m\u00e5nen skiner."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall vara lik regnet som faller p\u00e5 nyslagen \u00e4ng, lik en regnskur som vattnar jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I hans dagar skall den r\u00e4ttf\u00e4rdige blomstra, stor frid skall r\u00e5da tills m\u00e5nen ej l\u00e4ngre finns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han skall h\u00e4rska fr\u00e5n hav till hav och fr\u00e5n floden intill jordens \u00e4ndar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6knens inbyggare skall buga sig f\u00f6r honom, hans fiender skall slicka stoftet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kungar fr\u00e5n Tarsis och kustl\u00e4nderna skall ge honom skatt, kungar fr\u00e5n Saba och Seba skall b\u00e4ra fram g\u00e5vor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla kungar skall falla ner f\u00f6r honom, alla hednafolk tj\u00e4na honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty han skall r\u00e4dda den fattige som ropar och den betryckte som ingen hj\u00e4lpare har."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han skall vara mild mot den svage och fattige, och fr\u00e4lsa de fattigas sj\u00e4lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e5n f\u00f6rtryck och v\u00e5ld skall han \u00e5terl\u00f6sa deras sj\u00e4l, deras blod \u00e4r dyrbart i hans \u00f6gon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 han leva och f\u00e5 guld fr\u00e5n Saba. M\u00e5 man st\u00e4ndigt be f\u00f6r honom, dagligen v\u00e4lsigna honom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00e5 s\u00e4den v\u00e4xa rikligt i landet, \u00e4nda upp till bergens topp. M\u00e5 dess frukt vaja som Libanons skog, och folket i st\u00e4derna blomstra som \u00f6rter p\u00e5 marken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e5 hans namn f\u00f6rbli f\u00f6r evigt, s\u00e5 l\u00e4nge solen skiner m\u00e5 hans namn leva vidare. I honom skall man v\u00e4lsigna sig, alla hednafolk skall prisa honom salig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lovad vare HERREN Gud, Israels Gud, som ensam g\u00f6r under!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lovat vare hans h\u00e4rliga namn f\u00f6r evigt, hela jorden vare full av hans \u00e4ra! Amen, amen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slut p\u00e5 Davids, Isais sons, b\u00f6ner."
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "TREDJE BOKEN Psalm 73 Den gudfruktiges anf\u00e4ktelse och tr\u00f6st - En psalm av Asaf. Gud \u00e4r i sanning god mot Israel, mot dem som har rena hj\u00e4rtan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men jag var n\u00e4ra att stappla med mina f\u00f6tter, mina steg var n\u00e4ra att slinta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ty jag avundades de \u00f6vermodiga, n\u00e4r jag s\u00e5g att det gick de ogudaktiga v\u00e4l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fria fr\u00e5n lidanden \u00e4r de till sin d\u00f6d, och deras kropp \u00e4r vid gott hull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De kommer inte i olycka som andra d\u00f6dliga, de pl\u00e5gas inte som andra m\u00e4nniskor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r h\u00f6gmod deras halsprydnad och v\u00e5ld de kl\u00e4der de b\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ur deras feta ansikten tittar \u00f6gonen fram, deras hj\u00e4rtans inbillningar har ingen gr\u00e4ns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De h\u00e5nar och talar om f\u00f6rtryck i sin ondska, \u00f6verl\u00e4gset talar de."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Med sin mun stiger de upp i himlen och deras tunga far fram p\u00e5 jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4nder sig folket till dem. Vatten i m\u00e4ngd suger de i sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De s\u00e4ger: &#34;Hur skulle Gud kunna veta det? Skulle den H\u00f6gste ha s\u00e5dan kunskap?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r det med de ogudaktiga, det g\u00e5r alltid v\u00e4l f\u00f6r dem och deras rikedom v\u00e4xer."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men f\u00f6rg\u00e4ves bevarade jag mitt hj\u00e4rta rent och tv\u00e5dde i oskuld mina h\u00e4nder."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag blev pl\u00e5gad hela dagen, var morgon blev jag tuktad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om jag hade sagt: &#34;S\u00e5 vill jag tala&#34;, d\u00e5 hade jag svikit dina barns sl\u00e4kte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rst\u00e5 detta, d\u00e5 tycktes det mig alltf\u00f6r sv\u00e5rt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "till dess att jag gick in i Guds helgedom och ins\u00e5g hur det g\u00e5r dem till slut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e5 hal mark st\u00e4ller du dem, du st\u00f6rtar ner dem i f\u00f6rd\u00e4rvet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hur pl\u00f6tsligt g\u00e5r de inte under! De f\u00f6rg\u00e5s och f\u00e5r en \u00e4nde med f\u00f6rskr\u00e4ckelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Liksom dr\u00f6mmen \u00e4r borta n\u00e4r man vaknar, skall du, Herre, f\u00f6rakta dem som skuggbilder, n\u00e4r du griper in."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r mitt hj\u00e4rta f\u00f6rbittrades och jag k\u00e4nde styng i mitt inre,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e5 var jag of\u00f6rnuftig och f\u00f6rstod ingenting, som ett djur var jag inf\u00f6r dig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men jag \u00e4r alltid hos dig, du h\u00e5ller mig i min h\u00f6gra hand."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Du leder mig med ditt r\u00e5d och tar sedan emot mig med \u00e4ra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vem har jag i himlen utom dig! N\u00e4r jag har dig fr\u00e5gar jag inte efter n\u00e5got p\u00e5 jorden."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om \u00e4n min kropp och min sj\u00e4l tynar bort, s\u00e5 \u00e4r Gud mitt hj\u00e4rtas klippa och min del f\u00f6r evigt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ty de som \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n dig g\u00e5r under, du f\u00f6rg\u00f6r alla som trol\u00f6st sviker dig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Att vara i Guds n\u00e4rhet \u00e4r lycka f\u00f6r mig. Jag tar min tillflykt till Herren, HERREN, f\u00f6r att kunna tala om alla dina g\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 74 Templets f\u00f6rst\u00f6ring - En s\u00e5ng av Asaf. Gud, varf\u00f6r har du f\u00f6rkastat oss f\u00f6r alltid? Varf\u00f6r ryker din vrede mot f\u00e5ren i din hjord?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 din menighet som du f\u00f6rv\u00e4rvade f\u00f6r l\u00e4nge sedan, som du \u00e5terl\u00f6ste till att vara din arvedel. T\u00e4nk p\u00e5 Sions berg, d\u00e4r du har din boning."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e4nd dina steg till den plats d\u00e4r evig f\u00f6r\u00f6delse r\u00e5der. Allt i helgedomen har fienden f\u00f6rst\u00f6rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dina fiender har skr\u00e4nat p\u00e5 den plats d\u00e4r du m\u00f6ter oss, de har satt upp sina egna tecken som r\u00e4tta tecken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det var en syn som n\u00e4r man h\u00f6jer yxor i en t\u00e4t skog."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla snidade verk har de f\u00f6rst\u00f6rt med yxa och bila."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De har satt eld p\u00e5 din helgedom, \u00e4nda till grunden har de orenat ditt namns boning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De har sagt i sina hj\u00e4rtan: &#34;Vi skall kuva dem fullst\u00e4ndigt!&#34; Alla Guds heliga platser har de br\u00e4nt ner i landet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e5ra tecken ser vi inte, ingen profet finns kvar och ingen av oss vet hur l\u00e4nge det varar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, Gud, skall fienden sm\u00e4da och st\u00e4ndigt f\u00f6rakta ditt namn?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Varf\u00f6r h\u00e5ller du tillbaka din hand, din h\u00f6gra hand? Drag fram den ur din barm och f\u00f6rg\u00f6r dem!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gud, sedan urminnes tid \u00e4r du min konung, du som utf\u00f6r fr\u00e4lsningsverk p\u00e5 jorden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det var du som delade havet genom din makt, du krossade drakarnas huvuden p\u00e5 vattnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det var du som br\u00f6t s\u00f6nder Leviatans huvuden och gav honom till mat \u00e5t \u00f6knens skaror."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Det var du som l\u00e4t k\u00e4lla och b\u00e4ck bryta fram, det var du som l\u00e4t starka str\u00f6mmar torka ut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din \u00e4r dagen, din \u00e4r ocks\u00e5 natten, det \u00e4r du som har skapat ljuset och solen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r du som har fastst\u00e4llt jordens alla gr\u00e4nser. Sommar och vinter har du skapat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 hur fienden sm\u00e4dar, hur ett d\u00e5raktigt folk f\u00f6raktar ditt namn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e4mna ej \u00e5t vilddjuren din turturduvas sj\u00e4l, gl\u00f6m inte f\u00f6r alltid dina betrycktas liv!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 f\u00f6rbundet, ty i landets m\u00f6rka vr\u00e5r finns fullt av v\u00e5ldsn\u00e4sten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t inte den f\u00f6rtryckte vika tillbaka med skam, l\u00e5t den fattige och beh\u00f6vande prisa ditt namn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "St\u00e5 upp, Gud, och f\u00f6r din talan! T\u00e4nk p\u00e5 hur du hela tiden h\u00e5nas av d\u00e5ren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gl\u00f6m inte bort dina ov\u00e4nners rop, larmet som st\u00e4ndigt h\u00f6rs fr\u00e5n dina motst\u00e5ndare."
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 75 Guds dom \u00f6ver de \u00f6vermodiga - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, &#34;F\u00f6rd\u00e4rva inte&#34;, en psalm, en s\u00e5ng av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi tackar dig, Gud, vi tackar dig. Ditt namn \u00e4r n\u00e4ra, man talar om dina under."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;P\u00e5 den tid jag har best\u00e4mt skall jag f\u00e4lla en r\u00e4ttvis dom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jorden och alla som bor d\u00e4r kan vackla, men jag har gjort dess pelare stadiga.&#34; Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till de \u00f6vermodiga: &#34;Var inte \u00f6vermodiga!&#34; och till de ogudaktiga: &#34;Upph\u00f6j inte hornet!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00f6j inte ert horn s\u00e5 h\u00f6gt, tala inte s\u00e5 trotsigt och fr\u00e4ckt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty inte fr\u00e5n \u00f6ster eller v\u00e4ster och inte fr\u00e5n \u00f6knen kommer upph\u00f6jelsen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nej, Gud \u00e4r den som d\u00f6mer, den ene b\u00f6jer han ner, den andre reser han upp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty i HERRENS hand \u00e4r en b\u00e4gare. Den skummar av vin, den \u00e4r full av tillblandad dryck och han h\u00e4ller upp. Alla ogudaktiga p\u00e5 jorden m\u00e5ste dricka den i botten."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men jag skall alltid f\u00f6rkunna och lovsjunga Jakobs Gud."
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 76 Guds dom \u00f6ver sina fiender - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm till str\u00e4nginstrument, en s\u00e5ng av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud \u00e4r k\u00e4nd i Juda, i Israel \u00e4r hans namn stort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I Salem st\u00e5r hans hydda, hans boning p\u00e5 Sion."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e4r br\u00f6t han s\u00f6nder b\u00e5gens blixtrande pilar, sk\u00f6ld och sv\u00e4rd, krigets vapen. Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Str\u00e5lande \u00e4r du, h\u00e4rligare \u00e4n berg, rika p\u00e5 byte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Modiga m\u00e4n ligger plundrade, de sover sin sista s\u00f6mn, ingen stridsman kan lyfta sin hand."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Genom ditt straffande ord, du Jakobs Gud. ligger b\u00e5de h\u00e4st och ryttare i dvala."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du, endast du \u00e4r v\u00e4rd fruktan. vem kan best\u00e5 inf\u00f6r dig n\u00e4r du \u00e4r vred?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e5n himlen l\u00e5ter du din dom h\u00f6ras. Jorden f\u00f6rskr\u00e4ckes och blir stilla"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "n\u00e4r Gud st\u00e5r upp till doms f\u00f6r att fr\u00e4lsa alla \u00f6dmjuka p\u00e5 jorden. Sela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e4nniskors vrede skall d\u00e5 bli dig till pris, vad som finns kvar av vrede skall du ikl\u00e4da dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ge l\u00f6ften och infria dem \u00e5t HERREN, er Gud! Alla som \u00e4r omkring honom skall b\u00e4ra fram g\u00e5vor \u00e5t den fruktansv\u00e4rde."
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 77 Guds tidigare under ger tr\u00f6st i n\u00f6dens tid - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till Jedutun, en psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill h\u00f6ja min r\u00f6st till Gud och ropa, jag vill h\u00f6ja min r\u00f6st till Gud, och han lyssnar till mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 n\u00f6dens dag s\u00f6ker jag Herren, om natten \u00e4r min hand utr\u00e4ckt och blir ej tr\u00f6tt. Min sj\u00e4l vill inte l\u00e5ta sig tr\u00f6stas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 Gud och klagar, jag grubblar ty min ande tynar bort. Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mina \u00f6gonlock h\u00e5ller du \u00f6ppna, jag \u00e4r full av oro och kan inte tala."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 tider som varit, p\u00e5 \u00e5r som f\u00f6r l\u00e4nge sedan flytt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om natten minns jag min s\u00e5ng. Jag grubblar i mitt hj\u00e4rta, min ande t\u00e4nker efter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skall d\u00e5 Herren f\u00f6rkasta f\u00f6r evigt och aldrig mer visa n\u00e5d?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4r det slut med hans godhet f\u00f6r alltid, har hans ord blivit till intet f\u00f6r alla tider?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Har Gud gl\u00f6mt att vara n\u00e5dig, eller har han i vrede st\u00e4ngt inne sin barmh\u00e4rtighet? Sela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag svarar: Detta \u00e4r min pl\u00e5ga, att den H\u00f6gstes h\u00f6gra hand inte \u00e4r som f\u00f6rr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vill minnas HERRENS g\u00e4rningar, jag vill minnas dina forna under."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vill begrunda alla dina g\u00e4rningar och t\u00e4nka p\u00e5 det du har gjort."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud, i helighet g\u00e5r din v\u00e4g. Vilken gud \u00e4r s\u00e5 stor som Gud?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Du \u00e4r den Gud som g\u00f6r under, du har uppenbarat din makt bland folken."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Med din arm har du \u00e5terl\u00f6st ditt folk, Jakobs och Josefs barn. Sela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vattnen s\u00e5g dig, Gud, vattnen s\u00e5g dig och b\u00e4vade, sj\u00e4lva djupen darrade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Molnen g\u00f6t ut str\u00f6mmar av vatten, skyarna l\u00e4t h\u00f6ra sin r\u00f6st, och dina pilar for omkring."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din \u00e5ska lj\u00f6d i virvelstormen, blixtar lyste upp v\u00e4rlden, jorden darrade och b\u00e4vade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Genom havet gick din v\u00e4g, din stig genom stora vatten, och dina fotsp\u00e5r fann man inte."
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 78 Dom och fr\u00e4lsning under Israels historia - En s\u00e5ng av Asaf. Lyssna, mitt folk, till min undervisning, v\u00e4nd era \u00f6ron till min muns ord."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill \u00f6ppna min mun till l\u00e4rorikt tal, uppenbara hemligheter fr\u00e5n g\u00e5ngen tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad vi har h\u00f6rt och k\u00e4nner till, vad v\u00e5ra f\u00e4der har ber\u00e4ttat f\u00f6r oss,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "det vill vi inte d\u00f6lja f\u00f6r deras barn. F\u00f6r ett kommande sl\u00e4kte vill vi f\u00f6rkunna HERRENS lov, hans makt och de under han har gjort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han uppr\u00e4ttade ett vittnesb\u00f6rd i Jakob, sin undervisning gav han i Israel. Han fastst\u00e4llde den f\u00f6r v\u00e5ra f\u00e4der, och de skulle kung\u00f6ra den f\u00f6r sina barn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 skulle det bli k\u00e4nt f\u00f6r ett kommande sl\u00e4kte, f\u00f6r barn som en g\u00e5ng skulle f\u00f6das, och de skulle ber\u00e4tta det f\u00f6r sina barn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De skulle d\u00e5 hoppas p\u00e5 Gud och inte gl\u00f6mma hans verk utan f\u00f6lja hans bud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De skulle inte bli som sina f\u00e4der, ett motstr\u00e4vigt och upproriskt sl\u00e4kte, vars hj\u00e4rta var op\u00e5litligt och vars ande var trol\u00f6s mot Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraims s\u00f6ner, v\u00e4lbev\u00e4pnade b\u00e5gskyttar, v\u00e4nde om p\u00e5 stridens dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De h\u00f6ll inte Guds f\u00f6rbund och ville inte f\u00f6lja hans lag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De gl\u00f6mde hans g\u00e4rningar, de under han l\u00e5tit dem se."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Inf\u00f6r deras f\u00e4der hade han gjort under, i Egyptens land, p\u00e5 Soans mark."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han delade havet och l\u00e4t dem g\u00e5 igenom det, han l\u00e4t vattnet st\u00e5 som en mur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ledde dem om dagen med molnskyn och hela natten med eldens sken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han kl\u00f6v klippor i \u00f6knen och gav dem rikligt med vatten att dricka, som ur v\u00e4ldiga hav."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rinnande b\u00e4ckar l\u00e4t han bryta fram ur klippan, vatten l\u00e4t han flyta ner som str\u00f6mmar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men de fortsatte att synda mot honom de var upproriska mot den H\u00f6gste i \u00f6knen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De frestade Gud i sina hj\u00e4rtan n\u00e4r de beg\u00e4rde mat f\u00f6r sin lystnad."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De talade mot Gud och sade: &#34;Kan v\u00e4l Gud duka ett bord i \u00f6knen?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se, han slog p\u00e5 klippan, s\u00e5 att vatten fl\u00f6dade och b\u00e4ckar str\u00f6mmade fram, men kan han ocks\u00e5 ge br\u00f6d eller skaffa k\u00f6tt \u00e5t sitt folk?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN h\u00f6rde det blev han vred, eld uppt\u00e4ndes i Jakob, vrede kom \u00f6ver Israel,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "eftersom de inte trodde p\u00e5 Gud och inte f\u00f6rtr\u00f6stade p\u00e5 hans fr\u00e4lsning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han gav befallning \u00e5t skyarna i h\u00f6jden och \u00f6ppnade himlens d\u00f6rrar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han l\u00e4t manna regna \u00f6ver dem till f\u00f6da, s\u00e4d fr\u00e5n himlen gav han dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c4nglabr\u00f6d fick m\u00e4nniskor \u00e4ta, han gav dem all den mat de beh\u00f6vde."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han l\u00e4t \u00f6stanvinden fara ut fr\u00e5n himlen, genom sin makt bj\u00f6d han sunnanvinden komma."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han l\u00e4t k\u00f6tt regna \u00f6ver dem som stoft, bevingade f\u00e5glar som havets sand."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han l\u00e4t det falla ner i sitt l\u00e4ger, runt omkring sin boning."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "D\u00e5 \u00e5t de och blev \u00f6verm\u00e4tta, han l\u00e4t dem f\u00e5 vad de beg\u00e4rde."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men innan de hade stillat sitt beg\u00e4r, medan maten \u00e4nnu var i deras mun,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "kom Guds vrede \u00f6ver dem. Han s\u00e4nde d\u00f6d bland de tappraste, Israels utvalda m\u00e4n slog han ner."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 fortsatte de att synda, de trodde inte p\u00e5 hans under."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t han deras dagar f\u00f6rsvinna i tomhet och deras \u00e5r i pl\u00f6tslig underg\u00e5ng."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00e4r han dr\u00e4pte, fr\u00e5gade de efter honom. De v\u00e4nde om och s\u00f6kte Gud."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De t\u00e4nkte p\u00e5 att Gud var deras klippa, att Gud, den H\u00f6gste, var deras \u00e5terl\u00f6sare."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De f\u00f6rs\u00f6kte bedra honom med sina ord, de lj\u00f6g f\u00f6r honom med sin tunga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan var inte uppriktiga mot honom, de var ej trogna mot hans f\u00f6rbund."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Men han \u00e4r barmh\u00e4rtig och f\u00f6rl\u00e5ter missg\u00e4rning, han vill inte f\u00f6rg\u00f6ra. M\u00e5nga g\u00e5nger h\u00f6ll han tillbaka sin vrede och l\u00e4t inte hela sin vredesgl\u00f6d bryta fram."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han t\u00e4nkte p\u00e5 att de var k\u00f6tt, en vindpust som far bort och ej kommer \u00e5ter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hur ofta var de inte upproriska mot honom i \u00f6knen och bedr\u00f6vade honom i \u00f6demarken!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De frestade Gud g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng och kr\u00e4nkte Israels Helige."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De kom inte ih\u00e5g vad hans hand hade utr\u00e4ttat, p\u00e5 den tid d\u00e5 han befriade dem fr\u00e5n fienden,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "d\u00e5 han gjorde sina tecken i Egypten och sina under p\u00e5 Soans mark."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "D\u00e4r f\u00f6rvandlade han deras str\u00f6mmar till blod, s\u00e5 att de inte kunde dricka ur b\u00e4ckarna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han s\u00e4nde flugsv\u00e4rmar som \u00e5t dem och paddor som f\u00f6rst\u00f6rde."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han gav deras gr\u00f6da \u00e5t larver och deras arbetes frukt \u00e5t gr\u00e4shoppor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Han slog deras vinstockar med hagel och deras fikontr\u00e4d med hagelstenar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Han utl\u00e4mnade deras n\u00f6tboskap \u00e5t hagel och deras f\u00e5rhjordar \u00e5t blixten."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Han s\u00e4nde \u00f6ver dem sin vredesgl\u00f6d, harm, vrede och n\u00f6d, en skara av olycks\u00e4nglar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Han gav fritt utlopp \u00e5t sin vrede, han skonade inte deras sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den utan prisgav deras liv \u00e5t pesten."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Han slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt i Egypten, kraftens f\u00f6rstling i Hams hyddor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Han l\u00e4t sitt folk bryta upp som en f\u00e5rhjord och f\u00f6rde dem som en boskapshjord genom \u00f6knen."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Han ledde dem tryggt, s\u00e5 att de inte beh\u00f6vde frukta, och havet \u00f6vert\u00e4ckte deras fiender."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Han l\u00e4t dem komma till sitt heliga land, till det berg som hans h\u00f6gra hand hade er\u00f6vrat."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Han jagade bort hednafolken f\u00f6r dem och gav dem deras land som arvedel. Han l\u00e4t Israels stammar bo i deras hyddor."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Men de var upproriska och frestade Gud, den H\u00f6gste, de tog inte vara p\u00e5 hans vittnesb\u00f6rd."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "De vek trol\u00f6st tillbaka, de liksom deras f\u00e4der, de v\u00e4nde om likt en b\u00e5ge som sviktar."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De v\u00e4ckte hans vrede med sina offerh\u00f6jder och kr\u00e4nkte honom genom sina avgudabilder."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Gud h\u00f6rde det och blev vred, han f\u00f6rkastade Israel med all kraft."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Han \u00f6vergav sin boning i Silo, det t\u00e4lt han slagit upp bland m\u00e4nniskorna."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Han gav sin makt i f\u00e5ngenskap och sin \u00e4ra i fiendehand."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Sitt folk utl\u00e4mnade han \u00e5t sv\u00e4rdet, han blev vred p\u00e5 sin arvedel."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Deras unga m\u00e4n f\u00f6rt\u00e4rdes av eld, deras unga kvinnor blev utan bruds\u00e5ng."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Deras pr\u00e4ster f\u00f6ll f\u00f6r sv\u00e4rd, deras \u00e4nkor kunde inte h\u00e5lla d\u00f6dsklagan."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "D\u00e5 vaknade Herren som ur en s\u00f6mn, lik en hj\u00e4lte som legat bed\u00f6vad av vin."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Han slog tillbaka sina fiender, evig skam l\u00e4t han komma \u00f6ver dem."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Han f\u00f6rkastade Josefs hyddor och utvalde inte Efraims stam."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Men han utvalde Juda stam, Sions berg, som han \u00e4lskade."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Han byggde sin helgedom h\u00f6g som himlen, som jorden grundlade han den f\u00f6r evigt."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Han utvalde sin tj\u00e4nare David och tog honom fr\u00e5n f\u00e5rhjordens f\u00e5llor."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Fr\u00e5n f\u00e5ren h\u00e4mtade han honom och satte honom till herde f\u00f6r Jakob, sitt folk, f\u00f6r Israel, sin arvedel."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Han var deras herde med uppriktigt hj\u00e4rta och ledde dem med f\u00f6rst\u00e5ndig hand."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 79 B\u00f6n med anledning av Jerusalems f\u00f6rst\u00f6ring - En psalm av Asaf. Gud, hednafolken har fallit in i din arvedel, de har orenat ditt heliga tempel, de har gjort Jerusalem till en stenhop."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De har givit dina tj\u00e4nares kroppar till mat \u00e5t himlens f\u00e5glar, dina frommas k\u00f6tt \u00e5t markens djur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De har utgjutit deras blod som vatten runt omkring Jerusalem, ingen fanns som begravde dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi f\u00f6raktas av v\u00e5ra grannar, vi h\u00e5nas av dem som \u00e4r omkring oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge, HERRE? Skall du vredgas f\u00f6r evigt? Hur l\u00e4nge skall din iver brinna som eld?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Utgjut din vrede \u00f6ver hednafolken som inte k\u00e4nner dig, \u00f6ver riken som inte \u00e5kallar ditt namn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty de har \u00e4tit upp Jakob och f\u00f6rst\u00f6rt hans boning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tillr\u00e4kna oss inte v\u00e5ra f\u00e4ders missg\u00e4rningar, l\u00e5t din barmh\u00e4rtighet snart komma oss till m\u00f6tes, ty vi har sjunkit mycket djupt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss, du v\u00e5r fr\u00e4lsnings Gud, f\u00f6r ditt namns \u00e4ras skull! R\u00e4dda oss och f\u00f6rl\u00e5t oss v\u00e5ra synder f\u00f6r ditt namns skull!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varf\u00f6r skulle hednafolken f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Var \u00e4r nu deras Gud?&#34; L\u00e5t det inf\u00f6r v\u00e5ra \u00f6gon bli k\u00e4nt bland hednafolken, hur du h\u00e4mnas dina tj\u00e4nares utgjutna blod."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t de f\u00e5ngnas klagorop komma inf\u00f6r ditt ansikte, l\u00e5t d\u00f6dens barn f\u00e5 leva genom din starka arm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t v\u00e5ra grannar f\u00e5 sjufalt igen f\u00f6r sina sm\u00e4delser mot dig, Herre."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi som \u00e4r ditt folk och f\u00e5r i din hjord, vi vill tacka dig f\u00f6r evigt, vi vill f\u00f6rkunna ditt lov fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 80 B\u00f6n om beskydd f\u00f6r Herrens vinstock - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, efter &#34;Liljor&#34;, ett vittnesb\u00f6rd, en psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyssna, du Israels herde, du som leder Josef som en hjord, du som tronar p\u00e5 keruberna, tr\u00e4d fram i glans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t din makt vakna upp till att g\u00e5 framf\u00f6r Efraim och Benjamin och Manasse. Kom till v\u00e5r fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gud uppr\u00e4tta oss, l\u00e5t ditt ansikte lysa s\u00e5 att vi blir fr\u00e4lsta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE Gud Sebaot, hur l\u00e4nge skall du vredgas p\u00e5 ditt folks b\u00f6n?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit dem \u00e4ta t\u00e5rars br\u00f6d och givit dem t\u00e5rars dryck i fullt m\u00e5tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du g\u00f6r oss till ett strids\u00e4mne f\u00f6r v\u00e5ra grannar, och v\u00e5ra fiender h\u00e5nar oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud Sebaot, uppr\u00e4tta oss, l\u00e5t ditt ansikte lysa s\u00e5 att vi blir fr\u00e4lsta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En vinstock flyttade du fr\u00e5n Egypten, du jagade bort hednafolken och planterade den."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du r\u00f6jde rum f\u00f6r den och den slog rot och uppfyllde landet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bergen \u00f6vert\u00e4cktes av dess skugga och Guds cedrar av dess rankor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den bredde ut sina revor \u00e4nda till havet och sina skott \u00e4nda till floden."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varf\u00f6r har du brutit ner dess mur, s\u00e5 att alla som g\u00e5r f\u00f6rbi kan plocka av den?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vildsvinet fr\u00e5n skogen frossar p\u00e5 den, sm\u00e5djuren p\u00e5 marken \u00e4ter av den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gud Sebaot, v\u00e4nd \u00e5ter, blicka ner fr\u00e5n himlen, se till och v\u00e5rda dig om denna vinstock!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skydda den vinstock som din h\u00f6gra hand har planterat, den son som du har fostrat \u00e5t dig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den \u00e4r f\u00f6rbr\u00e4nd av eld och nerhuggen. Inf\u00f6r din f\u00f6rebr\u00e5ende blick g\u00e5r de under."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5ll din hand \u00f6ver mannen vid din h\u00f6gra sida, \u00f6ver den m\u00e4nniskoson som du har fostrat \u00e5t dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "D\u00e5 skall vi inte vika ifr\u00e5n dig. Beh\u00e5ll oss vid liv, och vi skall \u00e5kalla ditt namn."
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 81 H\u00f6gtidsgl\u00e4dje och olydnad - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till Gitt\u00edt, av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6j gl\u00e4djerop till Gud, v\u00e5r starkhet, h\u00f6j jubel till Jakobs Gud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e4m upp lovs\u00e5ng och l\u00e5t pukor ljuda, ljuvliga harpor tillsammans med psaltare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bl\u00e5s i hornet vid nym\u00e5ne och vid fullm\u00e5ne p\u00e5 v\u00e5r h\u00f6gtidsdag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty detta \u00e4r en stadga f\u00f6r Israel, en befallning fr\u00e5n Jakobs Gud."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det best\u00e4mde han till ett vittnesb\u00f6rd i Josef, n\u00e4r han drog ut mot Egyptens land. Jag h\u00f6rde en r\u00f6st som jag inte k\u00e4nde:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Jag lyfte b\u00f6rdan fr\u00e5n hans skuldra, hans h\u00e4nder blev fria fr\u00e5n lastkorgen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I n\u00f6den ropade du, och jag r\u00e4ddade dig, jag svarade dig, h\u00f6ljd i \u00e5ska, jag pr\u00f6vade dig vid Meribas vatten. Sela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6r, mitt folk, och l\u00e5t mig varna dig, Israel, om du \u00e4nd\u00e5 ville h\u00f6ra mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hos dig f\u00e5r inte finnas n\u00e5gon annan gud, du skall inte tillbe n\u00e5gon fr\u00e4mmande gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag \u00e4r HERREN, din Gud, som har f\u00f6rt dig upp ur Egyptens land. \u00d6ppna din mun helt s\u00e5 att jag f\u00e5r fylla den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men mitt folk h\u00f6rde inte min r\u00f6st, Israel lydde mig inte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 l\u00e4t jag dem g\u00e5 i sina hj\u00e4rtans h\u00e5rdhet, de fick vandra efter sina egna planer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om mitt folk \u00e4nd\u00e5 ville h\u00f6ra mig och om Israel ville vandra p\u00e5 mina v\u00e4gar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag snart kuva deras fiender, v\u00e4nda min hand mot deras ov\u00e4nner."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De som hatar HERREN skulle krypa f\u00f6r honom, och deras tid skulle vara f\u00f6r evigt."
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 82 Guds dom \u00f6ver or\u00e4ttf\u00e4rdiga ledare - En psalm av Asaf. Gud st\u00e5r i gudaf\u00f6rsamlingen, mitt ibland gudarna h\u00e5ller han dom:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hur l\u00e4nge skall ni d\u00f6ma or\u00e4tt och vara partiska f\u00f6r de ogudaktiga? Sela."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skipa r\u00e4tt \u00e5t den fattige och faderl\u00f6se, l\u00e5t den betryckte och utblottade f\u00e5 r\u00e4ttvisa!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Befria den fattige och n\u00f6dst\u00e4llde, r\u00e4dda honom fr\u00e5n de ogudaktigas hand!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De vet ingenting och f\u00f6rst\u00e5r ingenting, de vandrar i m\u00f6rker, jordens alla grundvalar vacklar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Jag har sagt att ni \u00e4r gudar, ni \u00e4r alla den H\u00f6gstes s\u00f6ner."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men ni m\u00e5ste \u00e4nd\u00e5 d\u00f6 som m\u00e4nniskor d\u00f6r, och falla som var furste faller.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Grip in, Gud, h\u00e5ll dom \u00f6ver jorden, ty alla hednafolk \u00e4r din egendom."
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 83 B\u00f6n om hj\u00e4lp mot Guds folks fiender - En s\u00e5ng, en psalm av Asaf."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud, var inte tyst, tig inte och var inte stilla, Gud!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty se, dina fiender larmar, och de som hatar dig lyfter huvudet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mot ditt folk har de onda planer, de r\u00e5dsl\u00e5r mot dem som du beskyddar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De s\u00e4ger: &#34;Kom, vi utrotar dem, s\u00e5 att de inte mer \u00e4r ett folk och s\u00e5 att ingen mer t\u00e4nker p\u00e5 Israels namn!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I enighet r\u00e5dsl\u00e5r de med varandra, de sluter f\u00f6rbund mot dig:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Edoms t\u00e4lt och ismaeliterna, Moab och hagariterna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gebal, Ammon och Amalek, filisteerna och de som bor i Tyrus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assur har ocks\u00e5 slutit sig till dem, han har l\u00e5nat sin arm \u00e5t Lots barn. Sela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "G\u00f6r med dem som du gjorde med Midjan, som med Sisera och Jabin vid Kishons b\u00e4ck,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "dem som f\u00f6rgjordes vid En-Dor och blev till g\u00f6dsel p\u00e5 marken."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e5t det g\u00e5 deras storm\u00e4n som det gick Oreb och Seeb, och alla deras furstar som det gick Seba och Salmunna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "eftersom de s\u00e4ger: &#34;Guds betesmarker vill vi er\u00f6vra.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Min Gud, l\u00e5t dem bli som virvlande l\u00f6v, som str\u00e5 f\u00f6r vinden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Som elden f\u00f6rt\u00e4r skog och l\u00e5gan svedjer berg,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e5 skall du f\u00f6rf\u00f6lja dem med ditt ov\u00e4der och f\u00f6rskr\u00e4cka dem med din storm."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e4ck deras ansikten med skam s\u00e5 att de s\u00f6ker ditt namn, HERRE."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De skall komma p\u00e5 skam och f\u00f6rskr\u00e4ckas till evig tid, de skall komma p\u00e5 skam och g\u00e5 under."
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 84 Den gudfruktiges gl\u00e4dje i Herrens g\u00e5rdar - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till Gittit, en psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hur ljuvliga \u00e4r ej dina boningar, HERRE Sebaot!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar och tr\u00e4ngtar efter HERRENS g\u00e5rdar, min sj\u00e4l och min kropp jublar mot levande Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty sparven har funnit ett hus och svalan ett bo \u00e5t sig, d\u00e4r hon kan l\u00e4gga sina ungar: dina altaren, HERRE Sebaot, min konung och min Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som bor i ditt hus, de lovar dig st\u00e4ndigt. Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de m\u00e4nniskor som har sin styrka i dig, de som har dina v\u00e4gar i sitt hj\u00e4rta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de vandrar genom t\u00e5redalen g\u00f6r de den rik p\u00e5 k\u00e4llor, och h\u00f6stregnet h\u00f6ljer den med v\u00e4lsignelser."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De g\u00e5r fr\u00e5n kraft till kraft, de tr\u00e4der fram inf\u00f6r Gud p\u00e5 Sion."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE Gud Sebaot, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna, du Jakobs Gud! Sela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gud, se v\u00e5r sk\u00f6ld, ge akt p\u00e5 din smordes ansikte!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En dag i dina g\u00e5rdar \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n tusen andra. Jag vill hellre vakta d\u00f6rren i min Guds hus \u00e4n vistas i de ogudaktigas boningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty HERREN Gud \u00e4r sol och sk\u00f6ld, HERREN ger n\u00e5d och \u00e4ra. Han v\u00e4grar inte dem n\u00e5got gott som vandrar i fullkomlighet."
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 85 B\u00f6n om ny n\u00e5d f\u00f6r Herrens folk - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av Koras s\u00f6ner."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, f\u00f6rr var du n\u00e5dig mot ditt land, du gjorde slut p\u00e5 Jakobs f\u00e5ngenskap."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du f\u00f6rl\u00e4t ditt folks missg\u00e4rning, du \u00f6vert\u00e4ckte all dess synd. Sela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du l\u00e4t all din f\u00f6rbittring fara och v\u00e4nde dig fr\u00e5n din vredesgl\u00f6d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uppr\u00e4tta oss igen, du v\u00e5r fr\u00e4lsnings Gud, upph\u00f6r med din harm mot oss!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skall du f\u00f6r alltid vara vred p\u00e5 oss, skall din vrede vara fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vill du inte g\u00f6ra oss levande igen, s\u00e5 att ditt folk f\u00e5r gl\u00e4djas i dig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t oss se din n\u00e5d och ge oss din fr\u00e4lsning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag vill h\u00f6ra vad Gud, HERREN, talar. Han talar frid till sitt folk och sina fromma, m\u00e5 de inte v\u00e4nda \u00e5ter till d\u00e5rskap."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hans fr\u00e4lsning \u00e4r n\u00e4ra dem som fruktar honom, f\u00f6r att h\u00e4rlighet skall bo i v\u00e5rt land."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e5d och sanning skall d\u00e4r m\u00f6tas, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och frid kyssas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sanning skall v\u00e4xa upp ur jorden, r\u00e4ttf\u00e4rdighet blicka ner fr\u00e5n himlen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN skall ge oss det som \u00e4r gott, v\u00e5rt land skall ge sin gr\u00f6da."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 86 Davids f\u00f6rtr\u00f6stan p\u00e5 Herren i sv\u00e5r n\u00f6d - En b\u00f6n av David. HERRE, v\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig och svara mig, ty jag \u00e4r betryckt och fattig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bevara min sj\u00e4l, ty jag \u00e4r din. Du, min Gud, fr\u00e4ls din tj\u00e4nare som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var mig n\u00e5dig, Herre, ty hela dagen ropar jag till dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gl\u00e4d din tj\u00e4nares sj\u00e4l, ty till dig, Herre, lyfter jag min sj\u00e4l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du, Herre, \u00e4r god och vill f\u00f6rl\u00e5ta, du \u00e4r stor i n\u00e5d mot alla som ropar till dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till mina b\u00f6ners ljud!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag ropar till dig p\u00e5 n\u00f6dens dag, ty du skall svara mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Herre, ingen \u00e4r dig lik bland gudarna, inga g\u00e4rningar \u00e4r som dina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla folk som du har gjort skall komma och tillbe inf\u00f6r dig, Herre, de skall \u00e4ra ditt namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty du \u00e4r stor och du g\u00f6r under. Du ensam \u00e4r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Visa mig, HERRE, din v\u00e4g, jag vill vandra i din sanning. Bevara mitt hj\u00e4rta vid detta enda: Att jag fruktar ditt namn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag vill tacka dig, Herre, min Gud, av hela mitt hj\u00e4rta och \u00e4ra ditt namn i evighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty din n\u00e5d \u00e4r stor \u00f6ver mig, du r\u00e4ddar min sj\u00e4l ur d\u00f6dsrikets djup."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gud, \u00f6vermodiga m\u00e4nniskor har rest sig mot mig, en skara v\u00e5ldsm\u00e4n st\u00e5r efter mitt liv, de har inte dig f\u00f6r \u00f6gonen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men du, Herre, \u00e4r en barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig Gud, sen till vrede och stor i n\u00e5d och sanning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och visa mig n\u00e5d. Ge din makt \u00e5t din tj\u00e4nare och fr\u00e4ls din tj\u00e4narinnas son!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00f6r ett tecken med mig, s\u00e5 att det g\u00e5r mig v\u00e4l. L\u00e5t dem som hatar mig sk\u00e4mmas, n\u00e4r de ser att du, HERRE, hj\u00e4lper och tr\u00f6star mig."
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 87 Staden d\u00e4r folken f\u00f6ds p\u00e5 nytt - En psalm, en s\u00e5ng av Koras s\u00f6ner. Den stad han har grundat st\u00e5r p\u00e5 de heliga bergen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4lskar Sions portar mest bland alla Jakobs boningar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4rliga ting har talats om dig, du Guds stad. Sela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Rahab och Babel skall jag r\u00e4kna bland mina bek\u00e4nnare, likas\u00e5 Filisteen och Tyrus tillsammans med Kush, dessa \u00e4r f\u00f6dda d\u00e4r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om Sion skall det s\u00e4gas: &#34;Var och en \u00e4r f\u00f6dd d\u00e4r.&#34; Och han, den H\u00f6gste, h\u00e5ller det vid makt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e4r HERREN upptecknar folken, skall han r\u00e4kna s\u00e5: &#34;Dessa \u00e4r f\u00f6dda d\u00e4r.&#34; Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Under s\u00e5ng och dans skall man s\u00e4ga: &#34;Alla mina k\u00e4llor har jag i dig.&#34;"
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 88 B\u00f6n om r\u00e4ddning ur djup n\u00f6d - En s\u00e5ng, en psalm av Koras s\u00f6ner. F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, till Mahalat-leann\u00f3t. En s\u00e5ng av esraiten Heman."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, min fr\u00e4lsnings Gud, dag och natt ropar jag till dig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e5t min b\u00f6n komma inf\u00f6r ditt ansikte, v\u00e4nd ditt \u00f6ra till mitt rop!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty min sj\u00e4l \u00e4r m\u00e4ttad med lidanden, mitt liv har kommit n\u00e4ra d\u00f6dsriket."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag r\u00e4knas bland dem som far ner i h\u00e5lan, jag \u00e4r som en man utan livskraft."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag \u00e4r \u00f6vergiven bland de d\u00f6da, lik de slagna som ligger i graven, dem som du inte l\u00e4ngre t\u00e4nker p\u00e5, och som inte mer \u00e4r i dina h\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Du har s\u00e4nkt mig l\u00e4ngst ner i h\u00e5lan, ner i m\u00f6rkret, ner i djupet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din vrede ligger tung p\u00e5 mig, alla dina b\u00f6ljors svall l\u00e5ter du g\u00e5 \u00f6ver mig. Sela."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du har drivit mina f\u00f6rtrogna l\u00e5ngt bort ifr\u00e5n mig, du har gjort mig f\u00f6rhatlig f\u00f6r dem, jag ligger f\u00e5ngen och kan ej komma ut."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mitt \u00f6ga f\u00f6rt\u00e4rs av lidande. HERRE, jag ropar dagligen till dig, jag str\u00e4cker mina h\u00e4nder mot dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00f6r du under f\u00f6r de d\u00f6da, kan skuggorna stiga upp och tacka dig? Sela."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f6rkunnar man i graven din n\u00e5d, i avgrunden din trofasthet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e4nner man i m\u00f6rkret dina under, din r\u00e4ttf\u00e4rdighet i gl\u00f6mskans land?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men jag ropar till dig, HERRE, om morgonen kommer min b\u00f6n till dig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varf\u00f6r f\u00f6rkastar du, HERRE, min sj\u00e4l, varf\u00f6r g\u00f6mmer du ditt ansikte f\u00f6r mig?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Betryckt \u00e4r jag och d\u00f6ende allt ifr\u00e5n min ungdom. Jag m\u00e5ste b\u00e4ra f\u00f6rskr\u00e4ckelser fr\u00e5n dig, jag \u00e4r n\u00e4ra att f\u00f6rtvivla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Din vredes l\u00e5gor g\u00e5r \u00f6ver mig, dina fasor f\u00f6rg\u00f6r mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hela dagen omger de mig som vatten, alla omringar de mig."
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 89 Herrens l\u00f6fte till David om ett evigt rike - En s\u00e5ng av esraiten Etan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I evighet vill jag sjunga om HERRENS n\u00e5deg\u00e4rningar, jag vill l\u00e5ta min mun f\u00f6rkunna din trofasthet fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger: &#34;Din n\u00e5d \u00e4r bef\u00e4st f\u00f6r evigt, i himlen \u00e4r din trofasthet fast grundad.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Jag har slutit ett f\u00f6rbund med min utvalde, med ed har jag lovat min tj\u00e4nare David:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Din \u00e4tt skall jag l\u00e5ta best\u00e5 f\u00f6r evig tid och bygga din tron fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte.&#34; Sela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlarna prisar dina under, HERRE, och din trofasthet i de heligas f\u00f6rsamling."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty vem i skyn kan j\u00e4mf\u00f6ras med HERREN? Vem bland Guds s\u00f6ner \u00e4r HERREN lik?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud \u00e4r fruktansv\u00e4rd i de heligas r\u00e5d, mycket fruktansv\u00e4rd \u00e4r han f\u00f6r alla omkring honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, h\u00e4rskarornas Gud, vem \u00e4r som du? Stark \u00e4r HERREN, och din trofasthet omger dig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du \u00e4r den som r\u00e5der \u00f6ver det stolta havet. N\u00e4r dess b\u00f6ljor reser sig stillar du dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du krossade Rahab s\u00e5 att han l\u00e5g som en slagen, med din m\u00e4ktiga arm skingrade du dina fiender."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Din \u00e4r himlen, din \u00e4r ocks\u00e5 jorden. Du har grundat v\u00e4rlden och allt som finns i den."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Norr och s\u00f6der har du skapat, Tabor och Hermon jublar i ditt namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du har en arm med hj\u00e4ltekraft, m\u00e4ktig \u00e4r din hand, h\u00f6g \u00e4r din h\u00f6gra hand."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4tt \u00e4r din trons f\u00e4ste, n\u00e5d och sanning st\u00e5r inf\u00f6r ditt ansikte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saligt \u00e4r det folk som vet vad jubel \u00e4r, HERRE, i ditt ansiktes ljus vandrar de."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I ditt namn gl\u00e4der de sig alltid, genom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet upph\u00f6js de."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty du \u00e4r deras styrka och prydnad, genom din n\u00e5d upph\u00f6jer du v\u00e5rt horn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty han som \u00e4r v\u00e5r sk\u00f6ld tillh\u00f6r HERREN, v\u00e5r kung tillh\u00f6r Israels Helige."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden talade du i en syn till dina fromma och sade: &#34;Jag har lagt hj\u00e4lp i en hj\u00e4ltes hand, jag har upph\u00f6jt en yngling ur folket."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har funnit min tj\u00e4nare David och smort honom med min heliga olja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Min hand skall uppeh\u00e5lla honom, min arm skall styrka honom."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ingen fiende har n\u00e5got att fordra av honom, ingen or\u00e4ttf\u00e4rdig skall f\u00f6rtrycka honom."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag skall krossa hans ov\u00e4nner framf\u00f6r honom, jag skall sl\u00e5 ner dem som hatar honom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Min trofasthet och min n\u00e5d skall vara med honom, i mitt namn skall hans horn bli upph\u00f6jt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag skall l\u00e4gga havet under hans hand, str\u00f6mmarna under hans h\u00f6gra hand."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Han skall ropa till mig: &#34;Du \u00e4r min Fader, min Gud och min fr\u00e4lsnings klippa!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra honom till den f\u00f6rstf\u00f6dde, till den h\u00f6gste bland kungarna p\u00e5 jorden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jag skall bevara min n\u00e5d \u00e5t honom f\u00f6r evigt, mitt f\u00f6rbund med honom skall st\u00e5 fast."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta hans efterkommande best\u00e5 till evig tid och hans tron s\u00e5 l\u00e4nge himlen varar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Om hans barn \u00f6verger min undervisning och inte f\u00f6ljer mina befallningar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "om de bryter mot mina lagar och inte h\u00e5ller mina bud,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "d\u00e5 skall jag straffa deras \u00f6vertr\u00e4delse med ris och deras missg\u00e4rning med pl\u00e5gor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Men min n\u00e5d skall jag inte ta ifr\u00e5n honom, jag skall inte svika i trofasthet."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jag skall inte bryta mitt f\u00f6rbund, vad mina l\u00e4ppar har talat skall jag inte \u00e4ndra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En g\u00e5ng har jag svurit vid min helighet, och mitt l\u00f6fte till David skall jag inte bryta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hans efterkommande skall best\u00e5 f\u00f6r evigt och hans tron inf\u00f6r mig s\u00e5 l\u00e4nge som solen,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "som m\u00e5nen skall den best\u00e5 f\u00f6r evigt. Och trofast \u00e4r vittnet i skyn.&#34; Sela."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Men nu har du i vrede st\u00f6tt bort och f\u00f6rkastat din smorde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Du har uppl\u00f6st f\u00f6rbundet med din tj\u00e4nare, du har van\u00e4rat hans krona och kastat den till marken."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Du har brutit ner alla hans murar och lagt hans f\u00e4sten i spillror."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Alla som g\u00e5r f\u00f6rbi p\u00e5 v\u00e4gen plundrar honom, han blir h\u00e5nad av sina grannar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Du har lyft hans ov\u00e4nners h\u00f6gra hand till gl\u00e4dje f\u00f6r alla hans fiender."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Du har l\u00e5tit hans skarpa sv\u00e4rd vika tillbaka och inte h\u00e5llit honom uppe i striden."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Du har gjort slut p\u00e5 hans glans och slagit hans tron till jorden."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Du har f\u00f6rkortat hans ungdoms dagar, du har h\u00f6ljt honom i skam. Sela."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "HERRE, hur l\u00e4nge skall du g\u00f6mma dig helt och h\u00e5llet? Hur l\u00e4nge skall din vrede brinna som eld?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 hur kort mitt liv \u00e4r, hur f\u00f6rg\u00e4ngliga du skapat alla m\u00e4nniskors barn."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Kan en man leva och slippa se d\u00f6den, kan han r\u00e4dda sin sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6dsrikets v\u00e5ld? Sela."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Herre, var \u00e4r dina forna n\u00e5deg\u00e4rningar, som du i trofasthet lovade David med ed?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Herre, t\u00e4nk p\u00e5 din tj\u00e4nares van\u00e4ra, p\u00e5 vad jag m\u00e5ste uth\u00e4rda av alla folk."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "HERRE, t\u00e4nk p\u00e5 hur dina fiender h\u00e5nar, hur de h\u00e5nar din smordes fotsp\u00e5r."
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "FJ\u00c4RDE BOKEN Psalm 90 Guds evighet och m\u00e4nniskans f\u00f6rg\u00e4nglighet - En b\u00f6n av gudsmannen Mose. Herre, du har varit v\u00e5r tillflykt fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Innan bergen blev till och du skapade jorden och v\u00e4rlden, ja, fr\u00e5n evighet till evighet \u00e4r du, Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du l\u00e5ter m\u00e4nniskorna v\u00e4nda \u00e5ter till stoft, du s\u00e4ger: &#34;V\u00e4nd \u00e5ter, ni m\u00e4nniskors barn!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty tusen \u00e5r \u00e4r i dina \u00f6gon som den dag som f\u00f6rgick i g\u00e5r, de \u00e4r som en nattv\u00e4kt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du sk\u00f6ljer dem bort, de \u00e4r som en s\u00f6mn. Om morgonen liknar de gr\u00e4set som frodas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om morgonen gror det och blomstrar, om aftonen vissnar det och blir torrt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi g\u00e5r under genom din vrede, genom din f\u00f6rbittring f\u00f6rskr\u00e4cks vi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du st\u00e4ller v\u00e5ra missg\u00e4rningar inf\u00f6r dig, v\u00e5ra hemliga synder i ditt ansiktes ljus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alla v\u00e5ra dagar f\u00f6rsvinner genom din harm, vi slutar v\u00e5ra \u00e5r som en suck."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e5rt liv varar sjuttio \u00e5r eller \u00e5ttio, om krafterna r\u00e4cker. N\u00e4r det \u00e4r som b\u00e4st \u00e4r det m\u00f6da och bekymmer. Snart \u00e4r det f\u00f6rbi, vi flyger bort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem k\u00e4nner din vredes makt och din harm, s\u00e5 att han fruktar dig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e4r oss inse att v\u00e5ra dagar \u00e4r r\u00e4knade, s\u00e5 att vi f\u00e5r visa hj\u00e4rtan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e4nd \u00e5ter, HERRE! Hur l\u00e4nge dr\u00f6jer du? F\u00f6rbarma dig \u00f6ver dina tj\u00e4nare!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e4tta oss med din n\u00e5d n\u00e4r morgonen gryr, s\u00e5 att vi f\u00e5r jubla och vara glada i alla v\u00e5ra dagar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4d oss lika m\u00e5nga dagar som du har pl\u00e5gat oss, lika m\u00e5nga \u00e5r som vi har sett olycka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t dina g\u00e4rningar uppenbaras f\u00f6r dina tj\u00e4nare och din h\u00e4rlighet \u00f6ver deras barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e5 Herrens, v\u00e5r Guds, ljuvlighet vara \u00f6ver oss. Ge framg\u00e5ng \u00e5t v\u00e5ra h\u00e4nders verk, ja, \u00e5t v\u00e5ra h\u00e4nders verk m\u00e5 du ge framg\u00e5ng."
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 91 Tryggheten under den H\u00f6gstes beskydd - Den som sitter under den H\u00f6gstes beskydd och vilar under den Allsm\u00e4ktiges skugga,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "han s\u00e4ger: &#34;I HERREN har jag min tillflykt och min borg, min Gud som jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han skall r\u00e4dda dig fr\u00e5n f\u00e5gelf\u00e4ngarens snara och fr\u00e5n den f\u00f6r\u00f6dande pesten."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Med sina fj\u00e4drar skall han \u00f6vert\u00e4cka dig, under hans vingar skall du finna tillflykt. Hans trofasthet \u00e4r sk\u00f6ld och sk\u00e4rm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du skall inte frukta nattens fasor, inte pilen som flyger om dagen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "inte pesten som g\u00e5r fram i m\u00f6rkret eller farsoten som h\u00e4rjar vid middagens ljus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om \u00e4n tusen faller vid din sida, ja, tio tusen vid din h\u00f6gra sida, s\u00e5 skall det inte drabba dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Med egna \u00f6gon skall du se hur de ogudaktiga f\u00e5r sitt straff."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty du har sagt att HERREN \u00e4r ditt skydd, du har gjort den H\u00f6gste till din tillflykt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ingen olycka skall drabba dig, ingen pl\u00e5ga n\u00e4rma sig din hydda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty han skall ge sina \u00e4nglar befallning om dig att bevara dig p\u00e5 alla dina v\u00e4gar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skall b\u00e4ra dig p\u00e5 h\u00e4nderna, s\u00e5 att du inte st\u00f6ter din fot mot n\u00e5gon sten."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6ver lejon och huggormar skall du g\u00e5 fram, du skall trampa ner unga lejon och drakar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Han h\u00e5ller mig k\u00e4r och jag skall befria honom, jag skall beskydda honom, ty han k\u00e4nner mitt namn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han ropar till mig och jag svarar honom. Jag \u00e4r med honom i n\u00f6den, jag skall r\u00e4dda honom och ge honom \u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag skall m\u00e4tta honom med l\u00e5ngt liv och l\u00e5ta honom se min fr\u00e4lsning.&#34;"
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 92 Gl\u00e4dje \u00f6ver Herrens v\u00e4ldiga g\u00e4rningar - En psalm, en s\u00e5ng f\u00f6r sabbats- dagen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r gott att tacka HERREN och att lovsjunga ditt namn, du den H\u00f6gste,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "att om morgonen f\u00f6rkunna din n\u00e5d och om natten din trofasthet"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "med tiostr\u00e4ngat instrument och psaltare, med spel p\u00e5 harpa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty du gl\u00e4der mig, HERRE, med dina g\u00e4rningar, jag vill jubla \u00f6ver dina h\u00e4nders verk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hur stora \u00e4r inte dina verk, HERRE! Hur djupa \u00e4r inte dina tankar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En of\u00f6rnuftig man t\u00e4nker inte p\u00e5 det, en d\u00e5re f\u00f6rst\u00e5r det inte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e4r de ogudaktiga gr\u00f6nskar som gr\u00e4s och alla og\u00e4rningsm\u00e4n blomstrar, g\u00e5r de \u00e4nd\u00e5 mot evig underg\u00e5ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men du, HERRE, \u00e4r den H\u00f6gste f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty se, dina fiender, HERRE, se, dina fiender f\u00f6rg\u00e5s, alla og\u00e4rningsm\u00e4n skingras."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men mitt horn g\u00f6r du h\u00f6gt som vildoxens, jag \u00f6vergjuts med frisk olja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina \u00f6gon f\u00e5r se att mina f\u00f6rf\u00f6ljare faller, mina \u00f6ron f\u00e5r h\u00f6ra hur det g\u00e5r med de onda som reser sig mot mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De r\u00e4ttf\u00e4rdiga gr\u00f6nskar som palmer, som cedrar p\u00e5 Libanon v\u00e4xer de till."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4r planterade i HERRENS hus, de gr\u00f6nskar i v\u00e5r Guds f\u00f6rg\u00e5rdar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nnu vid h\u00f6g \u00e5lder b\u00e4r de frukt, de frodas och gr\u00f6nskar"
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 93 Den evige konungen - HERREN \u00e4r konung! Han har kl\u00e4tt sig i h\u00f6ghet. HERREN har kl\u00e4tt sig och rustat sig med makt. D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r v\u00e4rlden fast, den vacklar inte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din tron \u00e4r fast grundad fr\u00e5n fordom tid, du \u00e4r fr\u00e5n evighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, vattenstr\u00f6mmarna h\u00f6jer sig, vattenstr\u00f6mmarna h\u00f6jer sin r\u00f6st, vattenstr\u00f6mmarna h\u00f6jer sina d\u00e5nande v\u00e5gor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men v\u00e4ldig \u00e4r HERREN i h\u00f6jden, mer \u00e4n bruset av stora vatten, v\u00e4ldiga vatten, havets br\u00e4nningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dina vittnesb\u00f6rd \u00e4r sanna alltigenom, helighet tillh\u00f6r ditt hus, HERRE, f\u00f6r alltid."
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 94 B\u00f6n om Herrens hj\u00e4lp mot fiender - Du h\u00e4mndens Gud, HERRE, du h\u00e4mndens Gud, tr\u00e4d fram i glans!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Res dig, du jordens domare, vederg\u00e4ll de h\u00f6gmodiga vad de har gjort!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hur l\u00e4nge skall de ogudaktiga, HERRE, hur l\u00e4nge skall de ogudaktiga triumfera?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deras mun fl\u00f6dar \u00f6ver av fr\u00e4ckt tal, Alla og\u00e4rningsm\u00e4n f\u00f6rh\u00e4ver sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ditt folk, HERRE, krossar de, din arvedel f\u00f6rtrycker de,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00e4nkor och fr\u00e4mlingar dr\u00e4per de, faderl\u00f6sa m\u00f6rdar de."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De s\u00e4ger: &#34; HERREN ser det inte, Jakobs Gud m\u00e4rker det inte.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Besinna er, ni of\u00f6rnuftiga bland folket, ni d\u00e5rar, n\u00e4r skall ni f\u00e5 f\u00f6rst\u00e5nd?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han som har planterat \u00f6rat, skulle han inte h\u00f6ra? Han som har gjort \u00f6gat, skulle han inte se?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han som tuktar folken, skulle han inte straffa, han som l\u00e4r m\u00e4nniskorna f\u00f6rst\u00e5nd?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN k\u00e4nner m\u00e4nniskornas tankar, han vet att de \u00e4r tomhet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Salig \u00e4r den man som du, HERRE, tillr\u00e4ttavisar och undervisar fr\u00e5n din lag"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "f\u00f6r att ge honom ro i onda dagar, till dess att de ogudaktigas grav har blivit gr\u00e4vd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty HERREN f\u00f6rskjuter inte sitt folk, han \u00f6verger inte sin arvedel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet skall \u00e5ter g\u00e4lla i r\u00e4tten, och alla r\u00e4ttsinniga skall h\u00e5lla sig till den."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vem st\u00e5r upp f\u00f6r att f\u00f6rsvara mig mot de onda? Vem hj\u00e4lper mig mot og\u00e4rningsm\u00e4nnen?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Om inte HERREN vore min hj\u00e4lp skulle min sj\u00e4l snart bo i det tysta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e4r jag sade: &#34;Min fot vacklar&#34;, d\u00e5 var din n\u00e5d mitt st\u00f6d, HERRE."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e4r jag hade mycket bekymmer i mitt hj\u00e4rta, d\u00e5 gladde din tr\u00f6st min sj\u00e4l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kan du ha gemenskap med or\u00e4ttf\u00e4rdighetens domstol, d\u00e4r de brukar v\u00e5ld i lagens namn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "d\u00e4r de angriper den r\u00e4ttf\u00e4rdige och f\u00f6rd\u00f6mer oskyldigt blod?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r f\u00f6r mig en borg, min Gud \u00e4r min tillflykts klippa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han l\u00e5ter deras brott drabba dem sj\u00e4lva, han f\u00f6rg\u00f6r dem f\u00f6r deras ondskas skull, ja, HERREN, v\u00e5r Gud, skall f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 95 Uppmaning till tillbedjan och lydnad - Kom, l\u00e5t oss h\u00f6ja gl\u00e4djerop till HERREN, jubel till v\u00e5r fr\u00e4lsnings klippa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t oss tr\u00e4da fram inf\u00f6r hans ansikte med tacks\u00e4gelse, h\u00f6ja jubel till honom med lovs\u00e5ng!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty HERREN \u00e4r en stor Gud, en stor konung \u00f6ver alla gudar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har jordens djup i sin hand, och bergens h\u00f6jder \u00e4r hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans \u00e4r havet, ty han har gjort det, och det torra har hans h\u00e4nder format."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom, l\u00e5t oss falla ner och tillbe, l\u00e5t oss b\u00f6ja kn\u00e4 f\u00f6r HERREN, v\u00e5r skapare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty han \u00e4r v\u00e5r Gud och vi \u00e4r folket i hans hjord, f\u00e5ren som st\u00e5r under hans v\u00e5rd. I dag, om ni h\u00f6r hans r\u00f6st,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rda inte era hj\u00e4rtan som i Meriba, som p\u00e5 Massas dag i \u00f6knen,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "d\u00e4r era f\u00e4der frestade mig och satte mig p\u00e5 prov, fast\u00e4n de s\u00e5g mina g\u00e4rningar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I fyrtio \u00e5r v\u00e4ckte det sl\u00e4ktet min avsky, och jag sade: &#34;De \u00e4r ett folk som far vilse med sina hj\u00e4rtan, de vill inte veta av mina v\u00e4gar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 svor jag i min vrede: &#34;De skall inte komma in i min vila.&#34;"
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 96 Hela jordens Konung - Sjung f\u00f6r HERREN en ny s\u00e5ng, sjung f\u00f6r HERREN, hela jorden!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung f\u00f6r HERREN, lova hans namn, kung\u00f6r hans fr\u00e4lsning dag efter dag!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f6rkunna hans \u00e4ra bland hednafolken, bland alla folk hans under!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty stor \u00e4r HERREN och h\u00f6gt prisad, v\u00e4rd att frukta mer \u00e4n alla gudar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Folkens alla gudar \u00e4r avgudar, men HERREN har gjort himlen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Majest\u00e4t och h\u00e4rlighet \u00e4r inf\u00f6r hans ansikte, makt och glans i hans helgedom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge \u00e5t HERREN, ni folkens sl\u00e4kter, ge \u00e5t HERREN \u00e4ra och makt!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ge \u00e5t HERREN hans namns \u00e4ra, b\u00e4r fram g\u00e5vor och kom till hans g\u00e5rdar!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tillbed HERREN i helig skrud, b\u00e4va inf\u00f6r honom, alla l\u00e4nder!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e4g bland folken: &#34; HERREN \u00e4r konung! D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r v\u00e4rlden fast och vacklar inte. Han d\u00f6mer folken med r\u00e4ttvisa.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5 himlen vara glad och jorden fr\u00f6jda sig, m\u00e5 havet brusa och allt som fyller det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5 marken gl\u00e4dja sig och allt som \u00e4r d\u00e4rp\u00e5. Jubla skall alla skogens tr\u00e4d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "inf\u00f6r HERREN, ty han kommer, ty han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma jorden. Han skall d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet och folken med sin trofasthet."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 97 Gl\u00e4dje \u00f6ver Herrens allmakt - HERREN \u00e4r konung! D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5 jorden fr\u00f6jda sig och alla havsl\u00e4nder gl\u00e4dja sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moln och t\u00f6cken omger honom, r\u00e4ttf\u00e4rdighet och r\u00e4tt \u00e4r hans trons grundval."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eld g\u00e5r framf\u00f6r honom och f\u00f6rt\u00e4r hans fiender runt omkring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans blixtar lyser upp v\u00e4rlden, jorden ser det och b\u00e4var."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bergen sm\u00e4lter som vax inf\u00f6r HERREN, inf\u00f6r hela jordens Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himlarna f\u00f6rkunnar hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och alla folk ser hans h\u00e4rlighet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e5 skam skall alla de komma som dyrkar avgudabilder och skryter med sina maktl\u00f6sa gudar. Alla gudar skall tillbe honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sion h\u00f6r det och gl\u00e4der sig, Juda d\u00f6ttrar jublar \u00f6ver dina domar, HERRE."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty du, HERRE, \u00e4r den H\u00f6gste \u00f6ver hela jorden, h\u00f6gt upph\u00f6jd \u00f6ver alla gudar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni som \u00e4lskar HERREN, hata det onda. Han bevarar sina frommas sj\u00e4lar, ur de ogudaktigas hand r\u00e4ddar han dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ljus str\u00e5lar fram f\u00f6r den r\u00e4ttf\u00e4rdige och gl\u00e4dje f\u00f6r de r\u00e4ttsinniga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00e4d er, ni r\u00e4ttf\u00e4rdiga, i HERREN, prisa hans heliga namn!"
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 98 Jubel \u00f6ver Herrens makt och fr\u00e4lsning - En psalm. Sjung f\u00f6r HERREN en ny s\u00e5ng, ty han har gjort under. Han har vunnit seger med sin h\u00f6gra hand och med sin heliga arm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN har gjort sin fr\u00e4lsning k\u00e4nd, han har uppenbarat sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r hednafolkens \u00f6gon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han har t\u00e4nkt p\u00e5 sin n\u00e5d och trofasthet mot Israels hus, hela jorden har sett v\u00e5r Guds fr\u00e4lsning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6j jubel till HERREN, alla l\u00e4nder! Brist ut i gl\u00e4djerop och lovsjung!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lovsjung HERREN med harpa, med harpa och med lovs\u00e5ngs ljud!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bl\u00e5s i trumpeter och horn, h\u00f6j jubelrop inf\u00f6r konungen, HERREN!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5 havet brusa och allt som fyller det, v\u00e4rlden och de som bor i den."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5 str\u00f6mmarna klappa i h\u00e4nderna och bergen jubla med varandra"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inf\u00f6r HERREN, ty han kommer f\u00f6r att d\u00f6ma jorden. Han skall d\u00f6ma v\u00e4rlden med r\u00e4ttf\u00e4rdighet och folken med r\u00e4ttvisa."
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 99 Tillbedjan av den helige Konungen - HERREN \u00e4r konung, folken darrar. Han tronar p\u00e5 keruberna, jorden sk\u00e4lver."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN \u00e4r stor i Sion, upph\u00f6jd \u00f6ver alla folk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r prisar man ditt namn, det stora och fruktansv\u00e4rda. Helig \u00e4r han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Konungen i sin makt \u00e4lskar det r\u00e4tta. Du h\u00e5ller r\u00e4ttvisa vid makt, i Jakob har du gjort det som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upph\u00f6j HERREN, v\u00e5r Gud, och tillbed vid hans fotapall! Helig \u00e4r han."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mose och Aron var bland hans pr\u00e4ster, Samuel bland dem som \u00e5kallade hans namn. De ropade till HERREN och han svarade dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I molnstoden talade han till dem. De h\u00f6ll hans vittnesb\u00f6rd och den lag han gav dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, v\u00e5r Gud, du svarade dem, du var f\u00f6r dem en Gud som f\u00f6rl\u00e5ter men som ocks\u00e5 h\u00e4mnas deras g\u00e4rningar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Upph\u00f6j HERREN, v\u00e5r Gud, tillbed vid hans heliga berg! Ty helig \u00e4r HERREN, v\u00e5r Gud."
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 100 Jubel \u00f6ver att Herren \u00e4r Gud - En tacks\u00e4gelsepsalm. H\u00f6j jubel till HERREN, alla l\u00e4nder!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tj\u00e4na HERREN med gl\u00e4dje, kom inf\u00f6r hans ansikte med jubelrop!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Besinna att HERREN \u00e4r Gud. Han har gjort oss och inte vi sj\u00e4lva. Vi \u00e4r hans folk och f\u00e5r i hans hjord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00e5 in i hans portar med tacks\u00e4gelse, i hans g\u00e5rdar med lov. Tacka honom, lova hans namn!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty HERREN \u00e4r god, hans n\u00e5d varar i evighet, hans trofasthet fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 101 En gudfruktig kung - En psalm av David. Om n\u00e5d och r\u00e4tt vill jag sjunga, dig, HERRE, vill jag lovprisa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill ge akt p\u00e5 den fullkomliga v\u00e4gen. N\u00e4r kommer du till mig? Jag vill f\u00f6ra en fullkomlig vandel d\u00e4r jag bor i mitt hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag v\u00e4nder ej mitt \u00f6ga till det onda. Att handla trol\u00f6st hatar jag, det skall inte finnas hos mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett falskt hj\u00e4rta m\u00e5 vara l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig, det onda vill jag inte veta av."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som baktalar sin n\u00e4sta, honom vill jag f\u00f6rg\u00f6ra, den som har stolta \u00f6gon och h\u00f6gmodigt hj\u00e4rta t\u00e5l jag inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mina \u00f6gon ser efter de trofasta i landet, f\u00f6r att de skall bo hos mig. Den som vandrar p\u00e5 den fullkomliga v\u00e4gen, han skall tj\u00e4na mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som handlar svekfullt f\u00e5r inte bo i mitt hus, den som talar l\u00f6gn skall inte best\u00e5 inf\u00f6r mina \u00f6gon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varje morgon skall jag f\u00f6rg\u00f6ra alla ogudaktiga i landet och utrota alla og\u00e4rningsm\u00e4n ur HERRENS stad."
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 102 Tr\u00f6st i sv\u00e5r n\u00f6d - B\u00f6n av en betryckt som i vanmakt utgjuter sitt bekymmer inf\u00f6r HERREN."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n, l\u00e5t mitt rop komma inf\u00f6r dig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r mig n\u00e4r jag \u00e4r i n\u00f6d! V\u00e4nd ditt \u00f6ra till mig, skynda dig att svara n\u00e4r jag ropar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mina dagar har f\u00f6rsvunnit som r\u00f6k, benen i min kropp \u00e4r f\u00f6rbr\u00e4nda som av eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r f\u00f6rtorkat, det har vissnat som gr\u00e4s, ty jag gl\u00f6mmer att \u00e4ta mitt br\u00f6d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 grund av min h\u00f6gljudda suckan har jag blivit skinn och ben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag \u00e4r lik en pelikan i \u00f6knen, jag \u00e4r som en uggla bland ruiner."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag ligger vaken, jag \u00e4r som en ensam f\u00e5gel p\u00e5 taket."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mina fiender h\u00e5nar mig hela dagen, de som g\u00f6r narr av mig anv\u00e4nder mig som en svordom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty jag \u00e4ter aska som br\u00f6d och blandar min dryck med t\u00e5rar"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "f\u00f6r din vredes och f\u00f6rbittrings skull. Du har ju gripit mig och f\u00f6rkastat mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mina dagar \u00e4r som skuggan n\u00e4r den f\u00f6rl\u00e4ngs, jag vissnar som gr\u00e4s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men du, HERRE, tronar i evighet, sl\u00e4kte efter sl\u00e4kte skall komma ih\u00e5g dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du skall gripa in och f\u00f6rbarma dig \u00f6ver Sion, det \u00e4r tid att du visar det n\u00e5d. Ja, stunden har kommit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty dina tj\u00e4nare har dess stenar k\u00e4ra, de f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver dess grus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hednafolken skall frukta HERRENS namn och alla jordens kungar din h\u00e4rlighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "n\u00e4r HERREN bygger upp Sion och uppenbarar sig i sin h\u00e4rlighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han v\u00e4nder sig till de utblottades b\u00f6n och f\u00f6raktar den inte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta skall skrivas ner f\u00f6r ett kommande sl\u00e4kte och ett folk som han skapar skall prisa HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty han blickar ner fr\u00e5n sin heliga h\u00f6jd, HERREN sk\u00e5dar fr\u00e5n himlen ner till jorden"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00f6ra den f\u00e5ngnes klagan och befria d\u00f6dens barn,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r att man i Sion skall f\u00f6rkunna HERRENS namn och hans lov i Jerusalem,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "n\u00e4r folk och riken samlas f\u00f6r att tj\u00e4na HERREN."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Han har f\u00f6rsvagat min kraft under vandringen, han har f\u00f6rkortat mina dagar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag sade: Min Gud, tag inte bort mig mitt i livet, dina \u00e5r varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f6r l\u00e4nge sedan lade du jordens grund, himlarna \u00e4r dina h\u00e4nders verk."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De skall g\u00e5 under, men du f\u00f6rblir. De skall alla n\u00f6tas ut som en kl\u00e4dnad, du skall f\u00f6rvandla dem som man byter kl\u00e4der, och de f\u00f6rsvinner."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men du \u00e4r densamme och dina \u00e5r har inget slut."
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 103 Lovprisning till Herren f\u00f6r hans godhet - Av David. Lova HERREN, min sj\u00e4l, ja, hela mitt inre skall prisa hans heliga namn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lova HERREN, min sj\u00e4l, och gl\u00f6m inte alla hans v\u00e4lg\u00e4rningar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "han som f\u00f6rl\u00e5ter dig alla dina synder och botar alla dina sjukdomar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han som \u00e5terl\u00f6ser ditt liv fr\u00e5n f\u00f6rg\u00e4ngelsen och kr\u00f6ner dig med n\u00e5d och barmh\u00e4rtighet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "han som m\u00e4ttar ditt beg\u00e4r med sitt goda, s\u00e5 att du blir ung p\u00e5 nytt som en \u00f6rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt och skaffar r\u00e4tt \u00e5t alla f\u00f6rtryckta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han l\u00e4t Mose veta sina v\u00e4gar, Israels barn sina g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barmh\u00e4rtig och n\u00e5dig \u00e4r HERREN, sen till vrede och stor i n\u00e5d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han g\u00e5r inte st\u00e4ndigt till r\u00e4tta och vredgas inte f\u00f6r evigt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han handlar inte med oss efter v\u00e5ra synder och l\u00f6nar oss inte efter v\u00e5ra missg\u00e4rningar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty s\u00e5 h\u00f6g som himlen \u00e4r \u00f6ver jorden, s\u00e5 v\u00e4ldig \u00e4r hans n\u00e5d \u00f6ver dem som fruktar honom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e5 l\u00e5ngt som \u00f6ster \u00e4r fr\u00e5n v\u00e4ster l\u00e5ter han v\u00e5ra \u00f6vertr\u00e4delser vara fr\u00e5n oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Som en far f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver barnen, s\u00e5 f\u00f6rbarmar sig HERREN \u00f6ver dem som fruktar honom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty han vet hur vi \u00e4r skapade, han t\u00e4nker p\u00e5 att vi \u00e4r stoft."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En m\u00e4nniskas dagar \u00e4r som gr\u00e4set, hon blomstrar som markens blommor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vinden drar fram \u00f6ver dem och de \u00e4r borta, deras plats k\u00e4nner dem inte l\u00e4ngre."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men HERRENS n\u00e5d varar fr\u00e5n evighet till evighet \u00f6ver dem som fruktar honom och hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet intill barnbarn,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "n\u00e4r man h\u00e5ller hans f\u00f6rbund och t\u00e4nker p\u00e5 hans befallningar och f\u00f6ljer dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "HERREN har st\u00e4llt sin tron i himlen, hans konungav\u00e4lde omfattar allt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lova HERREN, ni hans \u00e4nglar, ni starka hj\u00e4ltar som utf\u00f6r hans befallning, s\u00e5 snart ni h\u00f6r ljudet av hans befallning."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lova HERREN, ni alla hans h\u00e4rskaror, ni hans tj\u00e4nare som utr\u00e4ttar hans vilja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lova HERREN, ni alla hans verk, \u00f6verallt d\u00e4r hans v\u00e4lde \u00e4r. Min sj\u00e4l, lova HERREN!"
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 104 Herrens storhet - Lova HERREN, min sj\u00e4l! HERRE, min Gud, du \u00e4r h\u00f6g och stor, i majest\u00e4t och h\u00e4rlighet \u00e4r du kl\u00e4dd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Insvept i ljus som i en mantel, sp\u00e4nner du ut himlen som ett t\u00e4lt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Du timrar p\u00e5 vattnen dina salar, molnen g\u00f6r du till din vagn, du far p\u00e5 vindens vingar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du g\u00f6r vindar till dina s\u00e4ndebud, eldsl\u00e5gor till dina tj\u00e4nare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du grundade jorden p\u00e5 dess f\u00e4sten, s\u00e5 att den ej vacklar till evig tid."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Med djupet t\u00e4ckte du den som med en kl\u00e4dnad, upp \u00f6ver bergen stod vattnen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vid din tillr\u00e4ttavisning flydde de, f\u00f6r ljudet av ditt dunder tog de till flykten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Berg h\u00f6jde sig och dalar s\u00e4nkte sig p\u00e5 den plats du hade best\u00e4mt f\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En gr\u00e4ns satte du som vattnen ej fick \u00f6verskrida. Aldrig mer kommer de att \u00f6vert\u00e4cka jorden."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du l\u00e4t k\u00e4llor flyta fram i dalarna, mellan bergen tog de sin v\u00e4g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De vattnar alla markens djur, vild\u00e5snorna sl\u00e4cker d\u00e4r sin t\u00f6rst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vid dem bor himlens f\u00e5glar, fr\u00e5n tr\u00e4dens grenar h\u00f6jer de sin r\u00f6st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du vattnar bergen fr\u00e5n dina salar, jorden m\u00e4ttas av den frukt du skapar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Du l\u00e5ter gr\u00e4s skjuta upp f\u00f6r djuren och \u00f6rter till m\u00e4nniskans tj\u00e4nst. S\u00e5 l\u00e5ter du br\u00f6d komma fr\u00e5n jorden"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och vin som gl\u00e4der m\u00e4nniskans hj\u00e4rta. Du g\u00f6r hennes ansikte gl\u00e4nsande av olja, och br\u00f6det styrker hennes hj\u00e4rta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS tr\u00e4d blir m\u00e4ttade, Libanons cedrar, som han planterat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "F\u00e5glarna bygger d\u00e4r sina n\u00e4sten, h\u00e4gern har sitt bo i cypresserna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Stenbockarna har f\u00e5tt de h\u00f6ga bergen, klipporna \u00e4r en tillflykt f\u00f6r klippgr\u00e4vlingarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du gjorde m\u00e5nen till att best\u00e4mma tider, solen vet stunden d\u00e5 den skall g\u00e5 ner."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du s\u00e4nder m\u00f6rker och det blir natt, d\u00e5 kommer alla skogens djur i r\u00f6relse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De unga lejonen ryter efter rov och beg\u00e4r sin f\u00f6da av Gud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Solen g\u00e5r upp, d\u00e5 drar de sig tillbaka och l\u00e4gger sig ner i sina h\u00e5lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e4nniskan g\u00e5r ut till sin g\u00e4rning och arbetar till dess att kv\u00e4llen kommer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hur m\u00e5nga \u00e4r inte dina verk, HERRE! Med vishet har du gjort dem alla, jorden \u00e4r full av vad du har skapat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u00e4r \u00e4r havet, det stora och vida, d\u00e4r \u00e4r ett or\u00e4kneligt vimmel av levande varelser, b\u00e5de stora och sm\u00e5."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4r g\u00e5r skeppen, d\u00e4r leker Leviatan som du har skapat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Alla v\u00e4ntar de p\u00e5 dig att du skall ge dem mat i r\u00e4tt tid."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du ger dem och de samlar in, du \u00f6ppnar din hand och de m\u00e4ttas av goda g\u00e5vor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Du d\u00f6ljer ditt ansikte och de blir f\u00f6rskr\u00e4ckta, du tar bort deras ande och de d\u00f6r och v\u00e4nder \u00e5ter till stoft."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Du s\u00e4nder din Ande, d\u00e5 skapas de och du f\u00f6rnyar jordens ansikte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e5 HERRENS h\u00e4rlighet vara i evighet! M\u00e5 HERREN gl\u00e4dja sig \u00f6ver sina verk."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han ser p\u00e5 jorden och den b\u00e4var, han r\u00f6r vid bergen och de ryker."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jag vill sjunga f\u00f6r HERREN s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, jag vill lovsjunga min Gud s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r till."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00e5 mina tankar behaga honom, jag vill gl\u00e4dja mig i HERREN."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00e5 syndare f\u00f6rsvinna fr\u00e5n jorden och inga ogudaktiga mer vara till. Lova HERREN, min sj\u00e4l! Halleluja!"
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 105 Herrens g\u00e4rningar mot sitt folk - Tacka HERREN, \u00e5kalla hans namn, g\u00f6r hans g\u00e4rningar k\u00e4nda bland folken!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sjung till hans \u00e4ra, lovprisa honom, tala om alla hans under!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ber\u00f6m er av hans heliga namn! De som s\u00f6ker HERREN m\u00e5 gl\u00e4dja sig av hj\u00e4rtat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e5ga efter HERREN och hans makt, s\u00f6k alltid hans ansikte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 de under han har gjort, p\u00e5 hans tecken och hans domslut,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ni Abrahams barn, hans tj\u00e4nare, ni Jakobs s\u00f6ner, hans utvalda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han \u00e4r HERREN, v\u00e5r Gud, \u00f6ver hela jorden n\u00e5r hans domar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han t\u00e4nker f\u00f6r evigt p\u00e5 sitt f\u00f6rbund, p\u00e5 det ord han p\u00e5bjudit f\u00f6r tusen sl\u00e4kten,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "p\u00e5 det f\u00f6rbund han sl\u00f6t med Abraham och p\u00e5 sin ed till Isak."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han fastst\u00e4llde det f\u00f6r Jakob som en stadga, f\u00f6r Israel som ett evigt f\u00f6rbund."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han sade: \u00c5t dig ger jag Kanaans land, det skall bli er arvedel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 var de en liten skara, de var f\u00e5 och fr\u00e4mlingar i landet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De vandrade fr\u00e5n folk till folk, fr\u00e5n ett land till ett annat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han till\u00e4t ingen att skada dem, han straffade kungar f\u00f6r deras skull:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00f6r inte mina smorda, g\u00f6r inte mina profeter n\u00e5got ont!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e4r han s\u00e4nde hungersn\u00f6d \u00f6ver landet s\u00e5 att de led brist p\u00e5 br\u00f6d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "d\u00e5 s\u00e4nde han en man framf\u00f6r dem, Josef som blev s\u00e5ld till slav."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man slog hans f\u00f6tter i bojor, i j\u00e4rn l\u00e5g han bunden,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "till den tid d\u00e5 hans ord uppfylldes och HERRENS tal bevisade hans oskuld."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e5 sl\u00e4pptes han p\u00e5 kungens befallning, folkens h\u00e4rskare gav honom fri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han satte honom till herre \u00f6ver sitt hus, till att r\u00e5da \u00f6ver allt han \u00e4gde,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "f\u00f6r att binda hans furstar efter sin vilja och l\u00e4ra hans \u00e4ldste vishet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och Israel kom till Egypten, Jakob blev g\u00e4st i Hams land."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "HERREN gjorde sitt folk mycket fruktsamt och m\u00e4ktigare \u00e4n deras ov\u00e4nner."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade deras hj\u00e4rtan, s\u00e5 att de hatade hans folk och handlade svekfullt mot hans tj\u00e4nare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Han s\u00e4nde Mose, sin tj\u00e4nare, och Aron som han utvalt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De gjorde hans tecken bland dem och under i Hams land."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Han s\u00e4nde m\u00f6rker och allt blev m\u00f6rkt, och de stod inte emot hans ord."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han f\u00f6rvandlade deras vatten till blod och deras fiskar dog."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deras land vimlade av paddor, \u00e4nda in i deras kungars kamrar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Han befallde och sv\u00e4rmar av insekter kom, mygg \u00f6ver hela deras land."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han gav dem hagel i st\u00e4llet f\u00f6r regn och s\u00e4nde eldsl\u00e5gor i landet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han slog ner deras vinstockar och fikontr\u00e4d och br\u00f6t s\u00f6nder tr\u00e4den i landet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Han befallde och gr\u00e4shoppor kom och gr\u00e4smaskar i or\u00e4knelig m\u00e4ngd."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De \u00e5t upp alla \u00f6rter i landet, de \u00e5t upp gr\u00f6dan p\u00e5 marken."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han slog allt f\u00f6rstf\u00f6tt i landet, f\u00f6rstlingen av deras livskraft."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han dem ut med silver och guld, i hans stammar stapplade ingen."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egyptierna gladde sig n\u00e4r de drog ut, ty f\u00f6rskr\u00e4ckelse f\u00f6r Israel hade fallit \u00f6ver dem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Han bredde ut ett moln till skydd och en eld som lyste om natten."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De bad, och han l\u00e4t vaktlar komma och m\u00e4ttade dem med br\u00f6d fr\u00e5n himlen."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han \u00f6ppnade klippan och vatten fl\u00f6dade, det rann genom \u00f6knen som en str\u00f6m."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ty han t\u00e4nkte p\u00e5 sitt heliga l\u00f6fte till Abraham, sin tj\u00e4nare."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e5 f\u00f6rde han ut sitt folk med gl\u00e4dje, sina utvalda med jubel."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Han gav hednafolkens l\u00e4nder \u00e5t dem, det folken arbetat ihop fick de \u00e4rva,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "f\u00f6r att de skulle h\u00e5lla hans stadgar och ta vara p\u00e5 hans undervisning. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 106 Herrens n\u00e5deg\u00e4rningar och Israels otro - Halleluja! Tacka HERREN, ty han \u00e4r god, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vem kan ber\u00e4tta om HERRENS v\u00e4ldiga g\u00e4rningar och f\u00f6rkunna allt hans lov?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som h\u00e5ller fast vid det r\u00e4tta, som alltid handlar r\u00e4ttf\u00e4rdigt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e4nk p\u00e5 mig, HERRE, efter din n\u00e5d mot ditt folk, kom till mig med din fr\u00e4lsning,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e5 att jag kan se dina utvaldas lycka, gl\u00e4dja mig med ditt folks gl\u00e4dje och ber\u00f6mma mig tillsammans med din arvedel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har syndat liksom v\u00e5ra f\u00e4der, vi har gjort illa, vi har varit ogudaktiga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00e4der gav inte akt p\u00e5 dina under i Egypten, de kom inte ih\u00e5g dina m\u00e5nga n\u00e5deg\u00e4rningar utan var upproriska vid havet, vid R\u00f6da havet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men han fr\u00e4lste dem f\u00f6r sitt namns skull f\u00f6r att g\u00f6ra sin makt k\u00e4nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han talade str\u00e4ngt till R\u00f6da havet och det blev torrt, han f\u00f6rde dem genom djupen som genom en \u00f6ken."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han fr\u00e4lste dem fr\u00e5n deras motst\u00e5ndares hand och \u00e5terl\u00f6ste dem fr\u00e5n fiendens hand."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vattnet \u00f6vert\u00e4ckte deras fiender, inte en enda av dem blev kvar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00e5 trodde de hans ord, de sj\u00f6ng hans lov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men snart gl\u00f6mde de hans g\u00e4rningar, de v\u00e4ntade inte p\u00e5 hans r\u00e5d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De greps av lystnad i \u00f6knen och frestade Gud i \u00f6demarken."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 gav han dem vad de beg\u00e4rde men s\u00e4nde t\u00e4rande sjukdom bland dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I l\u00e4gret fylldes de av avund mot Mose och mot Aron, HERRENS helige."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men jorden \u00f6ppnade sig och uppslukade Datan, den \u00f6vert\u00e4ckte Abirams hop."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eld b\u00f6rjade brinna i deras l\u00e4ger, en l\u00e5ga br\u00e4nde upp de ogudaktiga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De gjorde en kalv vid Horeb och tillbad en avgudabild."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sin h\u00e4rlighet bytte de bort mot bilden av en oxe som \u00e4ter gr\u00e4s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De gl\u00f6mde Gud, sin fr\u00e4lsare, som hade gjort s\u00e5 stora ting i Egypten,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u00e5 underbara verk i Hams land, s\u00e5 fruktansv\u00e4rda g\u00e4rningar vid R\u00f6da havet."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Han sade att han skulle f\u00f6rg\u00f6ra dem. Men Mose, hans utvalde, tr\u00e4dde fram som medlare inf\u00f6r honom f\u00f6r att v\u00e4nda bort hans vrede, s\u00e5 att den inte f\u00f6rgjorde dem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De f\u00f6raktade det ljuvliga landet, de trodde inte hans ord."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De knotade i sina t\u00e4lt och lyssnade inte till HERRENS r\u00f6st."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e5 lyfte han sin hand mot dem och svor att sl\u00e5 ner dem i \u00f6knen,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "att sl\u00e5 ner deras barn bland hednafolken och skingra dem i l\u00e4nderna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De sl\u00f6t sig till Baal-Peor och \u00e5t s\u00e5dant som var offrat till d\u00f6da."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De v\u00e4ckte Guds vrede genom sina g\u00e4rningar, och en hems\u00f6kelse br\u00f6t ut bland dem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Men Pinehas steg fram och skipade r\u00e4tt, och hems\u00f6kelsen upph\u00f6rde."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Det r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte, f\u00f6r evig tid."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De v\u00e4ckte hans vrede vid Meribas vatten, och det gick illa f\u00f6r Mose f\u00f6r deras skull."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ty de var upproriska mot hans ande, s\u00e5 att han talade tankl\u00f6st med sina l\u00e4ppar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De f\u00f6rgjorde inte folken som HERREN hade befallt dem,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "utan blandade sig med hednafolken och l\u00e4rde sig deras g\u00e4rningar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "De tj\u00e4nade deras avgudar, och dessa blev en snara f\u00f6r dem."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De offrade sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar \u00e5t onda andar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De utg\u00f6t oskyldigt blod, sina s\u00f6ners och d\u00f6ttrars blod, som de offrade \u00e5t Kanaans avgudar, och landet blev vanhelgat genom blodet."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "De orenade sig genom sina g\u00e4rningar, de handlade trol\u00f6st i allt de gjorde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "D\u00e5 uppt\u00e4ndes HERRENS vrede mot hans folk, och han avskydde sin arvedel."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han gav dem i hednafolkens hand, s\u00e5 att de som hatade dem fick r\u00e5da \u00f6ver dem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Deras fiender f\u00f6rtryckte dem, de blev kuvade under deras hand."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Han r\u00e4ddade dem m\u00e5nga g\u00e5nger, men de hade ett upproriskt sinnelag och sj\u00f6nk allt djupare genom sin synd."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Men han s\u00e5g till dem i deras n\u00f6d n\u00e4r han h\u00f6rde deras rop."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Han t\u00e4nkte p\u00e5 sitt f\u00f6rbund med dem och f\u00f6rbarmade sig f\u00f6r sin stora n\u00e5ds skull."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Han l\u00e4t dem finna barmh\u00e4rtighet inf\u00f6r alla som f\u00f6rt dem i f\u00e5ngenskap."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Fr\u00e4ls oss, HERRE, v\u00e5r Gud, och f\u00f6rsamla oss fr\u00e5n hednafolken, s\u00e5 att vi f\u00e5r prisa ditt heliga namn och ber\u00f6mma oss av att lova dig."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Lovad vare HERREN, Israels Gud, fr\u00e5n evighet till evighet! Och allt folket skall s\u00e4ga: &#34;Amen.&#34; Halleluja!"
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "FEMTE BOKEN Psalm 107 De \u00e5terl\u00f6stas tacksamhet - Tacka HERREN, ty han \u00e4r god, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERRENS \u00e5terl\u00f6sta, de som han har \u00e5terl\u00f6st fr\u00e5n fiendens hand,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de som han har f\u00f6rsamlat fr\u00e5n l\u00e4nderna, fr\u00e5n \u00f6ster och v\u00e4ster, fr\u00e5n norr och s\u00f6der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De irrade omkring i \u00f6knen p\u00e5 \u00f6de stigar, de fann ingen plats d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De var hungriga och t\u00f6rstiga, deras liv tynade bort."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d och han r\u00e4ddade dem ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han ledde dem p\u00e5 den r\u00e4tta v\u00e4gen, s\u00e5 att de kom till en stad d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5 de tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d, f\u00f6r hans underbara g\u00e4rningar mot m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ty han stillade sj\u00e4lens t\u00f6rst och m\u00e4ttade sj\u00e4lens hunger med sitt goda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De satt i m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga, f\u00e5ngna i el\u00e4nde och j\u00e4rnbojor,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ty de hade varit upproriska mot Guds ord och f\u00f6raktat den H\u00f6gstes r\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han \u00f6dmjukade deras hj\u00e4rtan genom lidande, de kom p\u00e5 fall och hade ingen hj\u00e4lpare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d och han fr\u00e4lste dem ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han f\u00f6rde dem ut ur m\u00f6rker och d\u00f6dsskugga, han slet s\u00f6nder deras bojor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 de tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d, f\u00f6r hans underbara g\u00e4rningar mot m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ty han krossade kopparportar och br\u00f6t s\u00f6nder j\u00e4rnbommar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De var d\u00e5raktiga och blev pl\u00e5gade f\u00f6r sin upproriskhet och synd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De k\u00e4nde avsky f\u00f6r all mat och var n\u00e4ra d\u00f6dens portar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d, och han fr\u00e4lste dem ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han s\u00e4nde sitt ord och botade dem och r\u00e4ddade dem fr\u00e5n underg\u00e5ng."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e5 de tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d, f\u00f6r hans underbara g\u00e4rningar mot m\u00e4nniskors barn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e5 de offra lovets offer och f\u00f6rkunna hans verk med jubel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De som for ut p\u00e5 havet med skepp och drev handel p\u00e5 stora vatten,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de s\u00e5g HERRENS g\u00e4rningar och hans under i havets djup."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Han talade, och en stormvind uppstod s\u00e5 att havets v\u00e5gor gick h\u00f6ga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De for upp mot himlen och ner i djupen, s\u00e5 att de miste modet i sin olycka."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De raglade och stapplade som druckna, det var f\u00f6rbi med all deras vishet."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Men de ropade till HERREN i sin n\u00f6d och han f\u00f6rde dem ut ur deras tr\u00e5ngm\u00e5l."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Han stillade stormen och b\u00f6ljorna omkring dem tystnade."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De gladdes \u00f6ver att det blev stilla, och han f\u00f6rde dem till den hamn dit de ville."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00e5 de tacka HERREN f\u00f6r hans n\u00e5d, f\u00f6r hans underbara g\u00e4rningar mot m\u00e4nniskors barn,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "m\u00e5 de upph\u00f6ja honom i folkets f\u00f6rsamling och prisa honom d\u00e4r de \u00e4ldste sitter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Han gjorde str\u00f6mmar till \u00f6ken, k\u00e4llspr\u00e5ng till torr mark"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "och b\u00f6rdigt land till salthed f\u00f6r dess inv\u00e5nares ondskas skull."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Han gjorde \u00f6knen till en vattenrik sj\u00f6 och torrt land till k\u00e4llspr\u00e5ng."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Han l\u00e4t de hungriga sl\u00e5 sig ner d\u00e4r och bygga en stad d\u00e4r de kunde bo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "De bes\u00e5dde \u00e5krar och planterade ving\u00e5rdar som gav riklig sk\u00f6rd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Han v\u00e4lsignade dem, och de blev mycket talrika. Han l\u00e4t ej deras boskap minska i antal."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e4r de blev f\u00e4rre och tyngdes av f\u00f6rtryck, olyckor och bekymmer,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "utg\u00f6t han f\u00f6rakt \u00f6ver furstarna och l\u00e4t dem irra omkring i en \u00f6demark utan v\u00e4gar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Han upph\u00f6jde den fattige ur el\u00e4ndet och f\u00f6r\u00f6kade deras familjer som hjordar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "De r\u00e4ttr\u00e5diga ser det och gl\u00e4der sig, och all ondska m\u00e5ste tiga."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Den som \u00e4r vis m\u00e5 l\u00e4gga m\u00e4rke till detta och t\u00e4nka p\u00e5 HERRENS n\u00e5deg\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 108 Lovprisning och b\u00f6n om seger - En s\u00e5ng, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt, Gud, jag vill sjunga och spela, ja, s\u00e5 vill &#39;min \u00e4ra&#39;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vakna upp, psaltare och harpa! Jag vill v\u00e4cka morgonrodnaden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag vill tacka dig bland folken, HERRE, och lovsjunga dig bland folkslagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty din n\u00e5d \u00e4r stor och n\u00e5r upp \u00f6ver himlen och din sanning upp till skyarna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Upph\u00f6jd vare du, Gud, \u00f6ver himlen och i din h\u00e4rlighet \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge oss seger med din h\u00f6gra hand och b\u00f6nh\u00f6r mig, s\u00e5 att dina \u00e4lskade finner r\u00e4ddning."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gud har talat i sin helgedom: &#34;I triumf skall jag utskifta Sikem och m\u00e4ta upp Suckots dal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mitt \u00e4r Gilead, mitt \u00e4r Manasse, Efraim \u00e4r min hj\u00e4lm och Juda min spira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moab \u00e4r mitt tv\u00e4ttfat, p\u00e5 Edom kastar jag min sko, \u00f6ver filisteernas land h\u00f6jer jag jubelrop.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vem f\u00f6r mig till den fasta staden, vem leder mig till Edom?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har inte du, Gud, f\u00f6rkastat oss, s\u00e5 att du inte drar ut med v\u00e5ra h\u00e4rar, Gud?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e4lp oss mot fienden, ty m\u00e4nniskors hj\u00e4lp \u00e4r f\u00f6rg\u00e4ves."
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 109 B\u00f6n mot obarmh\u00e4rtiga motst\u00e5ndare - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David. Min lovs\u00e5ngs Gud, tig inte,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ty sin ogudaktiga mun, sin falska mun, har de \u00f6ppnat mot mig, de har talat mot mig med l\u00f6gnaktig tunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Med hatfulla ord har de omringat mig, utan orsak har de b\u00f6rjat strid mot mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som svar p\u00e5 min k\u00e4rlek anklagar de mig, men jag ber f\u00f6r dem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De l\u00f6nar gott med ont och min k\u00e4rlek med hat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e4tt en ogudaktig man \u00f6ver honom, l\u00e5t en \u00e5klagare st\u00e5 p\u00e5 hans h\u00f6gra sida."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r han st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta m\u00e5 han d\u00f6mas skyldig, och hans b\u00f6n bli till synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e5 hans dagar bli f\u00e5 och en annan \u00f6verta hans \u00e4mbete."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e5 hans barn bli faderl\u00f6sa och hans hustru \u00e4nka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5 hans barn alltid irra omkring och tigga och s\u00f6ka sitt br\u00f6d l\u00e5ngt fr\u00e5n sina \u00f6delagda hem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5 ockraren f\u00e5 allt han \u00e4ger i sin snara och fr\u00e4mlingar plundra hans egendom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e5 ingen visa honom barmh\u00e4rtighet och ingen f\u00f6rbarma sig \u00f6ver hans faderl\u00f6sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e5 hans efterkommande bli utrotade och hans namn utpl\u00e5nat i n\u00e4sta sl\u00e4ktled."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00e5 hans f\u00e4ders missg\u00e4rning bli ih\u00e5gkommen inf\u00f6r HERREN och m\u00e5 hans mors synd ej bli utpl\u00e5nad."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e5 de alltid finnas inf\u00f6r HERREN, m\u00e5 minnet av dem utrotas fr\u00e5n jorden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty han t\u00e4nkte inte p\u00e5 att vara barmh\u00e4rtig utan f\u00f6rf\u00f6ljde den som var betryckt och fattig och den som hade ett bedr\u00f6vat hj\u00e4rta, f\u00f6r att d\u00f6da dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han \u00e4lskade f\u00f6rbannelse, och den kom \u00f6ver honom. Han ville inte ha v\u00e4lsignelse, och den blev fj\u00e4rran ifr\u00e5n honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han tog p\u00e5 sig f\u00f6rbannelse som en kl\u00e4dnad, och den tr\u00e4ngde in i hans inre som vatten, och som olja in i hans ben."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e5 den vara f\u00f6r honom som en mantel att svepa sig i, som ett b\u00e4lte att alltid sp\u00e4nna om sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00e5 detta vara mina motst\u00e5ndares l\u00f6n fr\u00e5n HERREN, deras som talar ont mot mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men du, HERRE Herre, hj\u00e4lp mig f\u00f6r ditt namns skull! R\u00e4dda mig, ty din n\u00e5d \u00e4r god."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag \u00e4r betryckt och fattig, mitt hj\u00e4rta \u00e4r genomborrat i mitt br\u00f6st."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag f\u00f6rsvinner som skuggan om kv\u00e4llen, jag skakas bort som gr\u00e4shoppor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mina kn\u00e4n vacklar av fasta, min kropp f\u00f6rlorar sitt hull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jag har blivit till \u00e5tl\u00f6je f\u00f6r dem, n\u00e4r de ser mig skakar de p\u00e5 huvudet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hj\u00e4lp mig, HERRE, min Gud! Fr\u00e4ls mig enligt din n\u00e5d,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "s\u00e5 att de f\u00f6rst\u00e5r att detta \u00e4r din hand, att du, HERRE, har gjort det."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De f\u00f6rbannar, men du v\u00e4lsignar. Reser de sig upp, kommer de p\u00e5 skam, men din tj\u00e4nare gl\u00e4der sig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t mina motst\u00e5ndare bli kl\u00e4dda i van\u00e4ra och svepta i skam som i en mantel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag vill storligen tacka HERREN med min mun, mitt ibland m\u00e5nga vill jag prisa honom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ty han st\u00e5r p\u00e5 den fattiges h\u00f6gra sida f\u00f6r att fr\u00e4lsa honom fr\u00e5n dem som d\u00f6mer honom."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 110 Den evige Konungen och Pr\u00e4sten - En psalm av David. HERREN sade till min Herre: &#34;S\u00e4tt dig p\u00e5 min h\u00f6gra sida, till dess att jag har lagt dina fiender som en fotapall under dina f\u00f6tter.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din makts spira skall HERREN str\u00e4cka ut fr\u00e5n Sion, du skall h\u00e4rska mitt ibland dina fiender."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Villigt kommer ditt folk n\u00e4r du samlar din h\u00e4r, i helig skrud kommer din unga skara inf\u00f6r dig, som daggen kommer ur morgonrodnadens sk\u00f6te."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har svurit och skall inte \u00e5ngra sig: &#34;Du \u00e4r pr\u00e4st f\u00f6r evigt, p\u00e5 samma s\u00e4tt som Melki-Sedek.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Herren \u00e4r p\u00e5 din h\u00f6gra sida, han krossar kungar p\u00e5 sin vredes dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall h\u00e5lla dom bland hednafolken, \u00f6verallt skall d\u00f6da ligga. Han krossar huvuden \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han skall dricka ur b\u00e4cken vid v\u00e4gen, d\u00e4rf\u00f6r skall han lyfta huvudet h\u00f6gt."
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 111 Herrens storhet och n\u00e5d - Halleluja! Jag vill tacka HERREN av hela mitt hj\u00e4rta i de r\u00e4ttsinnigas r\u00e5d och f\u00f6rsamling."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stora \u00e4r HERRENS g\u00e4rningar. De begrundas av alla som har sin gl\u00e4dje i dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Majest\u00e4t och h\u00e4rlighet \u00e4r hans verk, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet varar i evighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han har gjort s\u00e5 att man minns hans under. N\u00e5dig och barmh\u00e4rtig \u00e4r HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han ger mat \u00e5t dem som fruktar honom, han t\u00e4nker f\u00f6r evigt p\u00e5 sitt f\u00f6rbund."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kraften i sina g\u00e4rningar uppenbarade han f\u00f6r sitt folk n\u00e4r han gav dem hednafolkens arvedel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans h\u00e4nders verk \u00e4r sanning och r\u00e4tt, alla hans befallningar \u00e4r fast grundade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt st\u00e5r de fasta, de fullbordas med sanning och r\u00e4ttvisa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han har s\u00e4nt sitt folk f\u00f6rlossning och grundat sitt f\u00f6rbund f\u00f6r evig tid. Hans namn \u00e4r heligt och inger fruktan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Att frukta HERREN \u00e4r b\u00f6rjan till vishet, ett gott f\u00f6rst\u00e5nd f\u00e5r alla som handlar d\u00e4refter. Hans lov varar i evighet."
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 112 Herrens storhet och n\u00e5d - Halleluja! Salig \u00e4r den m\u00e4nniska som fruktar HERREN och har sin stora gl\u00e4dje i hans bud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans efterkommande skall bli m\u00e4ktiga p\u00e5 jorden, de r\u00e4ttr\u00e5digas sl\u00e4kte skall bli v\u00e4lsignat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rikedom och \u00e4godelar skall finnas i hans hus, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet best\u00e5r i evighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6r de r\u00e4ttr\u00e5diga g\u00e5r han upp som ett ljus i m\u00f6rkret, n\u00e5dig, barmh\u00e4rtig och r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Det g\u00e5r v\u00e4l f\u00f6r den som \u00e4r barmh\u00e4rtig och ger l\u00e5n, den som st\u00f6der allt han g\u00f6r p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall inte vackla till evig tid. Den r\u00e4ttf\u00e4rdige skall man minnas f\u00f6r evigt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han fruktar inte ett ont budskap, hans hj\u00e4rta \u00e4r frimodigt, det f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hans hj\u00e4rta \u00e4r tryggt och utan fruktan, till sist f\u00e5r han se sina fiender falla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han str\u00f6r ut, han ger \u00e5t de fattiga, hans r\u00e4ttf\u00e4rdighet varar i evighet. Hans horn skall lyftas h\u00f6gt med \u00e4ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den ogudaktige skall se det och k\u00e4nna vrede, han skall bita ihop t\u00e4nderna och f\u00f6rg\u00e5s. Vad de ogudaktiga l\u00e4ngtar efter blir till intet."
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 113 Herrens omsorg om den ringe - Halleluja! Prisa, ni HERRENS tj\u00e4nare, prisa HERRENS namn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e4lsignat vare HERRENS namn fr\u00e5n nu och till evig tid!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e5n solens uppg\u00e5ng \u00e4nda till dess nedg\u00e5ng skall HERRENS namn bli prisat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN \u00e4r upph\u00f6jd \u00f6ver alla folk, till himlen n\u00e5r hans \u00e4ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vem \u00e4r som HERREN, v\u00e5r Gud, han som tronar s\u00e5 h\u00f6gt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han som ser ner s\u00e5 djupt, vem i himlen och p\u00e5 jorden?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han som reser upp den ringe ur stoftet och lyfter den fattige ur dyn"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r att s\u00e4tta honom bland furstar, sitt folks furstar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "han som l\u00e5ter en ofruktsam kvinna bo i huset som en lycklig mor, omgiven av barn. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 114 Herrens under vid utt\u00e5get ur Egypten - N\u00e4r Israel drog ut ur Egypten, Jakobs hus fr\u00e5n folket med fr\u00e4mmande tunga,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "d\u00e5 blev Juda hans helgedom, Israel hans kungarike."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Havet s\u00e5g det och flydde, Jordan v\u00e4nde tillbaka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bergen hoppade som baggar, h\u00f6jderna som lamm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Varf\u00f6r flyr du undan, du hav, du Jordan, varf\u00f6r v\u00e4nder du tillbaka?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni berg, varf\u00f6r hoppar ni som baggar, ni h\u00f6jder, som lamm?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6r Herren skall du b\u00e4va, du jord, f\u00f6r Jakobs Guds ansikte,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r honom som f\u00f6rvandlade klippan till en vattenrik sj\u00f6, den h\u00e5rda stenen till en vattenk\u00e4lla."
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 115 All \u00e4ra till Herren - Inte \u00e5t oss, HERRE, inte \u00e5t oss utan \u00e5t ditt namn ge \u00e4ran, f\u00f6r din n\u00e5ds och din sannings skull."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Varf\u00f6r skall hednafolken f\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Var \u00e4r nu deras Gud?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e5r Gud \u00e4r i himlen, han g\u00f6r allt vad han vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men deras avgudar \u00e4r silver och guld, verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har mun men talar inte, \u00f6gon men ser inte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har \u00f6ron men h\u00f6r inte, n\u00e4sa men luktar inte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Med sina h\u00e4nder tar de inte, med sina f\u00f6tter g\u00e5r de inte, i sin strupe har de inget ljud."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som har gjort dem blir dem lika, ja, alla som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni av Israel, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN. Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni av Arons hus, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN. Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni som fruktar HERREN, f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERREN. Han \u00e4r deras hj\u00e4lp och sk\u00f6ld."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN t\u00e4nker p\u00e5 oss, han v\u00e4lsignar, han v\u00e4lsignar Israels hus, han v\u00e4lsignar Arons hus,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han v\u00e4lsignar dem som fruktar HERREN, b\u00e5de sm\u00e5 och stora."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN skall f\u00f6r\u00f6ka er, er sj\u00e4lva och era barn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Var v\u00e4lsignade av HERREN, som har gjort himmel och jord."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Himlen \u00e4r HERRENS himmel och jorden har han givit \u00e5t m\u00e4nniskors barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De d\u00f6da prisar inte HERREN, ingen som har farit ner i det tysta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men vi, vi lovar HERREN fr\u00e5n nu och till evig tid. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 116 Lovs\u00e5ng f\u00f6r r\u00e4ddning ur d\u00f6dsfara - Jag har HERREN k\u00e4r, ty han h\u00f6r min r\u00f6st, mitt rop om n\u00e5d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han har v\u00e4nt sitt \u00f6ra till mig, i hela mitt liv skall jag \u00e5kalla honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00f6dens band omsl\u00f6t mig, d\u00f6dsrikets \u00e5ngest grep mig, jag kom i n\u00f6d och bedr\u00f6velse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men jag \u00e5kallade HERRENS namn: &#34;O, HERRE, r\u00e4dda min sj\u00e4l!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e5dig och r\u00e4ttf\u00e4rdig, v\u00e5r Gud \u00e4r barmh\u00e4rtig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN bevarar enkla m\u00e4nniskor, jag var i el\u00e4nde och han fr\u00e4lste mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e4nd \u00e5ter till din ro, min sj\u00e4l, ty HERREN har varit god mot dig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du har r\u00e4ddat min sj\u00e4l fr\u00e5n d\u00f6den, mitt \u00f6ga fr\u00e5n t\u00e5rar, min fot fr\u00e5n fall."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall vandra inf\u00f6r HERREN i de levandes land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag tror, d\u00e4rf\u00f6r talar jag, jag som pl\u00e5gades sv\u00e5rt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "jag som sade i min \u00e5ngest: &#34;Alla m\u00e4nniskor \u00e4r l\u00f6gnare.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hur skall jag kunna \u00e5terg\u00e4lda HERREN alla hans v\u00e4lg\u00e4rningar mot mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vill ta fr\u00e4lsningens b\u00e4gare och \u00e5kalla HERRENS namn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vill infria mina l\u00f6ften till HERREN inf\u00f6r hela hans folk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dyrbar i HERRENS \u00f6gon \u00e4r hans frommas d\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O, HERRE, jag \u00e4r ju din tj\u00e4nare, jag \u00e4r din tj\u00e4nare, din tj\u00e4narinnas son, du har lossat mina band."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c5t dig vill jag offra lovets offer, HERRENS namn vill jag \u00e5kalla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag vill infria mina l\u00f6ften till HERREN inf\u00f6r hela hans folk,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "i g\u00e5rdarna till HERRENS hus, mitt i dig, Jerusalem. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 117 Alla folk uppmanas att lova Herren - Lova HERREN, alla hednafolk, prisa honom, alla folk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty hans n\u00e5d \u00e4r v\u00e4ldig \u00f6ver oss, och HERRENS sanning varar i evighet. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 118 Tacksamhet \u00f6ver Herrens n\u00e5d och hj\u00e4lp - Tacka HERREN, ty han \u00e4r god, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israel m\u00e5 s\u00e4ga s\u00e5, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arons hus m\u00e5 s\u00e4ga s\u00e5, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De som fruktar HERREN m\u00e5 s\u00e4ga s\u00e5, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I min n\u00f6d ropade jag till HERREN och HERREN svarade mig och st\u00e4llde mig p\u00e5 rymlig plats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN \u00e4r med mig, jag skall inte frukta. Vad kan en m\u00e4nniska g\u00f6ra mig?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN \u00e4r med mig, han \u00e4r min hj\u00e4lpare, jag kan utan fruktan se p\u00e5 dem som hatar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att ta sin tillflykt till HERREN \u00e4n att lita p\u00e5 m\u00e4nniskor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att ta sin tillflykt till HERREN \u00e4n att lita p\u00e5 furstar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alla hednafolk omringar mig, men i HERRENS namn skall jag f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De omringar mig, ja, de omringar mig, men i HERRENS namn skall jag f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De omringar mig som bin, men de slocknar som eld i t\u00f6rne. I HERRENS namn skall jag f\u00f6rg\u00f6ra dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Man ger mig h\u00e5rda st\u00f6tar f\u00f6r att f\u00e5 mig p\u00e5 fall, men HERREN hj\u00e4lper mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN \u00e4r min starkhet och min lovs\u00e5ng, han blev min fr\u00e4lsning."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Man sjunger med jubel om fr\u00e4lsning i de r\u00e4ttf\u00e4rdigas hyddor: &#34; HERRENS h\u00f6gra hand g\u00f6r m\u00e4ktiga ting."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERRENS h\u00f6gra hand upph\u00f6jer, HERRENS h\u00f6gra hand g\u00f6r m\u00e4ktiga ting.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag skall inte d\u00f6 utan leva och f\u00f6rkunna HERRENS g\u00e4rningar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5rt har HERREN tuktat mig, men han l\u00e4mnade mig inte \u00e5t d\u00f6den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6ppna f\u00f6r mig r\u00e4ttf\u00e4rdighetens portar, jag vill g\u00e5 in genom dem och tacka HERREN."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r HERRENS port, de r\u00e4ttf\u00e4rdiga g\u00e5r in genom den."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag tackar dig f\u00f6r att du svarade mig och blev min fr\u00e4lsning."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den sten som byggnadsarbetarna kastade bort har blivit en h\u00f6rnsten."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "HERREN har gjort den till detta, underbart \u00e4r det i v\u00e5ra \u00f6gon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Detta \u00e4r den dag som HERREN har gjort, l\u00e5t oss p\u00e5 den jubla och vara glada!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O, HERRE, fr\u00e4ls! O, HERRE, l\u00e5t allt lyckas v\u00e4l!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e4lsignad vare han som kommer i HERRENS namn! Vi v\u00e4lsignar er fr\u00e5n HERRENS hus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "HERREN \u00e4r Gud, och han gav oss ljus. Ordna er i h\u00f6gtidsled med l\u00f6vrika kvistar i h\u00e4nderna fram till altarets horn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Du \u00e4r min Gud, jag vill tacka dig, min Gud, jag vill upph\u00f6ja dig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tacka HERREN, ty han \u00e4r god, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 119 Den gudfruktiges tr\u00f6st i Herrens ord Alef - Saliga \u00e4r de som vandrar i fullkomlighet, de som lever efter HERRENS undervisning."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som tar hans vittnesb\u00f6rd i akt, de som av allt hj\u00e4rta s\u00f6ker honom,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de som inte g\u00f6r det som \u00e4r or\u00e4tt utan vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Du har givit dina befallningar f\u00f6r att de skall h\u00e5llas med all kraft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O, att mina v\u00e4gar vore r\u00e4tta, s\u00e5 att jag h\u00f6ll dina stadgar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 skulle jag inte komma p\u00e5 skam n\u00e4r jag t\u00e4nkte p\u00e5 alla dina bud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill tacka dig av uppriktigt hj\u00e4rta, n\u00e4r jag l\u00e4r k\u00e4nna dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domslut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dina stadgar vill jag h\u00e5lla, \u00f6verge mig aldrig!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Beth - Hur kan en ung man bevara sitt liv rent? N\u00e4r han h\u00e5ller sig till ditt ord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag s\u00f6ker dig av hela mitt hj\u00e4rta, l\u00e5t mig inte fara vilse fr\u00e5n dina bud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag g\u00f6mmer ditt tal i mitt hj\u00e4rta f\u00f6r att jag inte skall synda mot dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lovad vare du, HERRE! L\u00e4r mig dina stadgar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Med mina l\u00e4ppar f\u00f6rkunnar jag alla domslut fr\u00e5n din mun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag jublar \u00f6ver dina vittnesb\u00f6rds v\u00e4g som \u00f6ver stora skatter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag vill begrunda dina befallningar och t\u00e4nka p\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag har min gl\u00e4dje i dina stadgar, jag gl\u00f6mmer inte ditt ord."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gimel - G\u00f6r v\u00e4l mot din tj\u00e4nare, s\u00e5 att jag kan leva och h\u00e5lla mig till ditt ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6ppna mina \u00f6gon, s\u00e5 att jag ser undren i din undervisning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag \u00e4r en fr\u00e4mling p\u00e5 jorden, d\u00f6lj inte dina bud f\u00f6r mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Min sj\u00e4l \u00e4r s\u00f6nderkrossad av st\u00e4ndig l\u00e4ngtan efter dina domslut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du straffar de \u00f6vermodiga, de f\u00f6rbannade, dem som far vilse fr\u00e5n dina bud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tag bort ifr\u00e5n mig sm\u00e4lek och f\u00f6rakt, ty jag tar vara p\u00e5 dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Om \u00e4n furstar sitter och r\u00e5dsl\u00e5r mot mig begrundar din tj\u00e4nare dina stadgar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dina vittnesb\u00f6rd \u00e4r min gl\u00e4dje, de \u00e4r mina r\u00e5dgivare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Daleth - Min sj\u00e4l ligger nertryckt i stoftet, h\u00e5ll mig vid liv efter ditt ord."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jag talade om dina v\u00e4gar och du svarade mig. L\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e4r mig f\u00f6rst\u00e5 dina befallningars v\u00e4g, s\u00e5 vill jag begrunda dina under."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Min sj\u00e4l gr\u00e5ter av bedr\u00f6velse, uppr\u00e4tta mig efter ditt ord."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e5t l\u00f6gnens v\u00e4g vara l\u00e5ngt ifr\u00e5n mig och ge mig av n\u00e5d din undervisning."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sanningens v\u00e4g har jag valt, dina domslut har jag st\u00e4llt framf\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mig till dina vittnesb\u00f6rd, l\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam, HERRE."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jag vill l\u00f6pa p\u00e5 dina budords v\u00e4g, ty du tr\u00f6star mitt hj\u00e4rta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "He - Visa mig, HERRE, dina stadgars v\u00e4g, s\u00e5 vill jag akta p\u00e5 den \u00e4nda till slutet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ge mig f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 att jag tar vara p\u00e5 din undervisning och h\u00e5ller fast vid den av allt mitt hj\u00e4rta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Led mig p\u00e5 dina budords stig, ty jag gl\u00e4der mig \u00e5t den."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u00e4nd mitt hj\u00e4rta till dina vittnesb\u00f6rd och inte till or\u00e4tt vinning."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u00e4nd bort mina \u00f6gon s\u00e5 att de inte ser efter f\u00f6rg\u00e4ngliga ting, h\u00e5ll mig vid liv p\u00e5 dina v\u00e4gar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Uppfyll vad du har sagt till din tj\u00e4nare s\u00e5 att han fruktar dig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "V\u00e4nd bort ifr\u00e5n mig den van\u00e4ra som jag fruktar, ty dina domslut \u00e4r goda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter dina befallningar, h\u00e5ll mig vid liv genom din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Waw - L\u00e5t din n\u00e5d komma \u00f6ver mig, HERRE, och din fr\u00e4lsning enligt ditt tal,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "s\u00e5 att jag kan svara den som h\u00e5nar mig, ty jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 ditt ord."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ryck aldrig bort sanningens ord fr\u00e5n min mun, ty jag hoppas p\u00e5 dina domslut."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Jag vill alltid ge akt p\u00e5 din undervisning, alltid och i evighet."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "L\u00e5t mig g\u00e5 fram p\u00e5 rymlig plats, ty jag begrundar dina befallningar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jag vill tala om dina vittnesb\u00f6rd inf\u00f6r kungar och jag skall inte komma p\u00e5 skam."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jag har min gl\u00e4dje i dina bud, som jag \u00e4lskar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jag lyfter mina h\u00e4nder mot dina bud, som jag \u00e4lskar, jag vill begrunda dina stadgar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Zajin - T\u00e4nk p\u00e5 ordet till din tj\u00e4nare, ty du har givit mig hopp."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Det \u00e4r min tr\u00f6st i mitt lidande att ditt ord h\u00e5ller mig vid liv."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "De fr\u00e4cka h\u00e5nar mig st\u00e4ndigt, men jag viker ej fr\u00e5n din undervisning."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker p\u00e5 dina domslut i g\u00e5ngen tid, HERRE, och jag blir tr\u00f6stad."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Gl\u00f6dande vrede kommer \u00f6ver mig f\u00f6r de ogudaktigas skull, d\u00e4rf\u00f6r att de \u00f6verger din undervisning."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dina stadgar \u00e4r lovs\u00e5nger f\u00f6r mig i det hus d\u00e4r jag bor."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Jag t\u00e4nker om natten p\u00e5 ditt namn, HERRE, jag ger akt p\u00e5 din undervisning."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Det har f\u00f6runnats mig att akta p\u00e5 dina befallningar."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Heth - Du \u00e4r min del, HERRE, jag har sagt att jag vill h\u00e5lla dina ord."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Av hela mitt hj\u00e4rta b\u00f6nfaller jag inf\u00f6r dig: Var mig n\u00e5dig enligt ditt ord!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Jag ger akt p\u00e5 var jag g\u00e5r och v\u00e4nder mina f\u00f6tter till dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jag skyndar mig och dr\u00f6jer inte att h\u00e5lla dina bud."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "De ogudaktigas snaror omger mig, men jag gl\u00f6mmer ej din undervisning."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Mitt i natten stiger jag upp f\u00f6r att tacka dig f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domslut."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Jag sluter mig till alla som fruktar dig, till dem som h\u00e5ller dina befallningar."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Din n\u00e5d, HERRE, uppfyller jorden, l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Teth - Du g\u00f6r gott mot din tj\u00e4nare, HERRE, enligt ditt ord."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "L\u00e4r mig gott f\u00f6rst\u00e5nd och kunskap, ty jag litar p\u00e5 dina bud."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Innan jag fick lida for jag vilse, men nu tar jag vara p\u00e5 ditt ord."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Du \u00e4r god och g\u00f6r det goda, l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De fr\u00e4cka ljuger om mig, men jag vill av allt hj\u00e4rta ta dina befallningar i akt."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Deras hj\u00e4rtan \u00e4r ok\u00e4nsliga som fett, men jag har min gl\u00e4dje i din undervisning."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Det gjorde mig gott att bli tillr\u00e4ttavisad, s\u00e5 att jag fick l\u00e4ra mig dina stadgar."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Din muns undervisning \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r mig \u00e4n tusentals stycken guld och silver."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Jod - Dina h\u00e4nder har gjort mig och format mig, ge mig f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 att jag kan l\u00e4ra mig dina bud."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "De som fruktar dig skall se mig och gl\u00e4djas, ty jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "HERRE, jag vet att dina domslut \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga och att du tillr\u00e4ttavisat mig i trofasthet."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "L\u00e5t din n\u00e5d vara min tr\u00f6st, s\u00e5 som du har lovat din tj\u00e4nare."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "L\u00e5t din barmh\u00e4rtighet komma \u00f6ver mig s\u00e5 att jag f\u00e5r leva, ty din undervisning \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "L\u00e5t de fr\u00e4cka komma p\u00e5 skam, ty utan orsak har de gjort mig or\u00e4tt, men jag vill begrunda dina befallningar."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "L\u00e5t dem som fruktar dig och k\u00e4nner dina vittnesb\u00f6rd v\u00e4nda sig till mig."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "M\u00e5 jag av hela mitt hj\u00e4rta f\u00f6lja dina stadgar, s\u00e5 att jag inte kommer p\u00e5 skam."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "Kaf - Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Mina \u00f6gon l\u00e4ngtar efter ditt tal, jag fr\u00e5gar: &#34;N\u00e4r skall du tr\u00f6sta mig?&#34;"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r som en vinl\u00e4gel i r\u00f6k, men jag gl\u00f6mmer ej dina stadgar."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Hur f\u00e5 \u00e4r inte din tj\u00e4nares dagar! N\u00e4r skall du h\u00e5lla dom \u00f6ver mina f\u00f6rf\u00f6ljare?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "De fr\u00e4cka gr\u00e4ver gropar f\u00f6r mig, de som lever i strid med din undervisning."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "Alla dina bud \u00e4r trofasthet. Utan orsak f\u00f6rf\u00f6ljer man mig. Hj\u00e4lp mig!"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "De har n\u00e4stan utpl\u00e5nat mig fr\u00e5n jorden, men jag \u00f6verger inte dina befallningar."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "H\u00e5ll mig vid liv enligt din n\u00e5d, jag vill ta vara p\u00e5 din muns vittnesb\u00f6rd."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Lamed - F\u00f6r evigt, HERRE, st\u00e5r ditt ord fast i himlen."
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "Fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte varar din trofasthet, du har grundat jorden och den best\u00e5r."
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "Enligt dina domslut best\u00e5r den \u00e4n i dag, ty allting m\u00e5ste tj\u00e4na dig."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Om inte din undervisning varit min gl\u00e4dje, hade jag f\u00f6rg\u00e5tts i mitt el\u00e4nde."
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "Jag skall aldrig gl\u00f6mma dina befallningar, ty genom dem h\u00e5ller du mig vid liv."
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "Jag \u00e4r din, fr\u00e4ls mig, ty jag begrundar dina befallningar."
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "De ogudaktiga vaktar p\u00e5 mig f\u00f6r att f\u00f6rg\u00f6ra mig, men jag aktar p\u00e5 dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "P\u00e5 all fullkomlighet har jag sett en gr\u00e4ns, men ditt bud \u00e4r om\u00e4tligt i vidd."
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "Mem - Hur k\u00e4r har jag inte din undervisning! Hela dagen begrundar jag den."
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "Dina bud g\u00f6r mig visare \u00e4n mina fiender, ty f\u00f6r evigt \u00e4r de hos mig."
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "Jag \u00e4r klokare \u00e4n alla mina l\u00e4rare, ty jag begrundar dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "Jag \u00e4r f\u00f6rst\u00e5ndigare \u00e4n de gamla, ty jag tar dina befallningar i akt."
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mina f\u00f6tter borta fr\u00e5n alla onda v\u00e4gar f\u00f6r att ta vara p\u00e5 ditt ord."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "Jag viker ej fr\u00e5n dina domslut, ty du undervisar mig."
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Hur ljuvligt smakar inte ditt tal! Det \u00e4r s\u00f6tare \u00e4n honung f\u00f6r min mun."
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "Genom dina befallningar f\u00e5r jag f\u00f6rst\u00e5nd, d\u00e4rf\u00f6r hatar jag alla l\u00f6gnens v\u00e4gar."
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "Nun - Ditt ord \u00e4r mina f\u00f6tters lykta och ett ljus p\u00e5 min stig."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "Jag har svurit och h\u00e5llit min ed: Att f\u00f6lja dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domslut."
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "Jag pl\u00e5gas sv\u00e5rt, HERRE, h\u00e5ll mig vid liv enligt ditt ord!"
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "L\u00e5t min muns frivilliga offer gl\u00e4dja dig, HERRE, l\u00e4r mig dina domslut."
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "Mitt liv \u00e4r st\u00e4ndigt i min hand, men jag gl\u00f6mmer ej din undervisning."
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "De ogudaktiga l\u00e4gger ut snaror f\u00f6r mig, men jag far ej vilse fr\u00e5n dina befallningar."
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "Jag har dina vittnesb\u00f6rd till min eviga arvedel, de \u00e4r mitt hj\u00e4rtas fr\u00f6jd."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "Jag har v\u00e4nt mitt hj\u00e4rta till att g\u00f6ra efter dina stadgar, alltid, \u00e4nda till slutet."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "Samek - Jag hatar dem som vacklar hit och dit, men din undervisning \u00e4lskar jag."
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "Du \u00e4r mitt beskydd och min sk\u00f6ld, jag hoppas p\u00e5 ditt ord."
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "Vik bort ifr\u00e5n mig, ni onda, jag vill ta min Guds bud i akt."
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "Uppeh\u00e5ll mig enligt ditt tal, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva. L\u00e5t mig inte komma p\u00e5 skam med mitt hopp."
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "St\u00f6d mig s\u00e5 att jag blir fr\u00e4lst och st\u00e4ndigt kan betrakta dina stadgar."
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "Du f\u00f6rkastar alla dem som far vilse fr\u00e5n dina stadgar, ty de \u00e4r falska och svekfulla."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "Alla ogudaktiga p\u00e5 jorden kastar du bort som slagg, d\u00e4rf\u00f6r har jag dina vittnesb\u00f6rd k\u00e4ra."
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Av fruktan f\u00f6r dig ryser mitt k\u00f6tt, jag b\u00e4var f\u00f6r dina domar."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "Ajin - Jag har gjort vad som \u00e4r r\u00e4tt och r\u00e4ttf\u00e4rdigt, \u00f6verl\u00e4mna mig inte \u00e5t mina f\u00f6rtryckare."
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "Tag dig an din tj\u00e4nares sak och l\u00e5t det g\u00e5 honom v\u00e4l, l\u00e5t inte de fr\u00e4cka f\u00f6rtrycka mig."
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Mina \u00f6gon l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, efter din r\u00e4ttf\u00e4rdighets ord."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "Handla med din tj\u00e4nare enligt din n\u00e5d och l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "Jag \u00e4r din tj\u00e4nare, ge mig f\u00f6rst\u00e5nd s\u00e5 att jag l\u00e4r k\u00e4nna dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "Det \u00e4r tid f\u00f6r HERREN att handla, ty de har gjort din undervisning om intet."
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4lskar jag dina bud mer \u00e4n guld, ja, mer \u00e4n fint guld."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r h\u00e5ller jag alla dina befallningar f\u00f6r r\u00e4tta, jag hatar l\u00f6gnens alla v\u00e4gar."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "Pe - Underbara \u00e4r dina vittnesb\u00f6rd, d\u00e4rf\u00f6r tar min sj\u00e4l dem i akt."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "N\u00e4r dina ord \u00f6ppnas, ger de ljus och sk\u00e4nker f\u00f6rst\u00e5nd \u00e5t enkla m\u00e4nniskor."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "Jag sp\u00e4rrar upp min mun och fl\u00e4mtar, ty jag l\u00e4ngtar ivrigt efter dina bud."
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "V\u00e4nd dig till mig och var mig n\u00e5dig, s\u00e5 som du g\u00f6r med dem som \u00e4lskar ditt namn."
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "G\u00f6r mina steg fasta genom ditt tal, l\u00e5t ingen synd bli mig \u00f6verm\u00e4ktig."
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "Befria mig fr\u00e5n m\u00e4nniskors f\u00f6rtryck, jag vill h\u00e5lla fast vid dina befallningar."
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "L\u00e5t ditt ansikte lysa \u00f6ver din tj\u00e4nare och l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "Str\u00f6mmar av t\u00e5rar rinner fr\u00e5n mina \u00f6gon, d\u00e4rf\u00f6r att man inte tar vara p\u00e5 din undervisning."
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "Tsade - HERRE, du \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, dina domslut \u00e4r r\u00e4ttvisa."
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "Du har givit befallning om dina vittnesb\u00f6rd i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och stor trofasthet."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "Jag f\u00f6rt\u00e4rs av brinnande nit, d\u00e4rf\u00f6r att mina ov\u00e4nner gl\u00f6mmer dina ord."
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Ditt tal \u00e4r fullkomligt rent, din tj\u00e4nare \u00e4lskar det."
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "Jag \u00e4r ringa och f\u00f6raktad, men jag gl\u00f6mmer ej dina befallningar."
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "Din r\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r en evig r\u00e4ttf\u00e4rdighet, din undervisning \u00e4r sanning."
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "N\u00f6d och \u00e5ngest har gripit mig, men dina bud \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "Dina vittnesb\u00f6rd \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga f\u00f6r evigt, ge mig f\u00f6rst\u00e5nd, s\u00e5 att jag f\u00e5r leva."
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "Qof - Jag ropar av allt hj\u00e4rta. Svara mig, HERRE! Jag vill ta dina stadgar i akt."
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "Jag ropar till dig, fr\u00e4ls mig, jag vill ta vara p\u00e5 dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "Jag kommer tidigt i gryningen och ropar, jag hoppas p\u00e5 dina ord."
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller mig vaken under nattens v\u00e4kter f\u00f6r att begrunda vad du sagt."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "H\u00f6r min r\u00f6st enligt din n\u00e5d, HERRE, h\u00e5ll mig vid liv enligt ditt domslut."
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "N\u00e4ra \u00e4r de som jagar efter onda g\u00e4rningar, de som \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n din undervisning."
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "N\u00e4ra \u00e4r ocks\u00e5 du, HERRE, och alla dina bud \u00e4r sanning."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "Sedan l\u00e4nge vet jag genom dina vittnesb\u00f6rd att du har fastst\u00e4llt dem f\u00f6r evig tid."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "Resh - Se till mitt lidande och r\u00e4dda mig, ty jag gl\u00f6mmer ej din undervisning."
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Utf\u00f6r min sak och \u00e5terl\u00f6s mig, h\u00e5ll mig vid liv enligt ditt ord."
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "Fr\u00e4lsningen \u00e4r fj\u00e4rran fr\u00e5n de ogudaktiga, ty de fr\u00e5gar inte efter dina stadgar."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "HERRE, din barmh\u00e4rtighet \u00e4r stor, h\u00e5ll mig vid liv enligt dina domslut."
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Mina f\u00f6rf\u00f6ljare och ov\u00e4nner \u00e4r m\u00e5nga, men jag viker ej fr\u00e5n dina vittnesb\u00f6rd."
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "N\u00e4r jag ser de trol\u00f6sa k\u00e4nner jag leda vid dem, d\u00e4rf\u00f6r att de inte h\u00e5ller sig till ditt tal."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "Se hur k\u00e4ra jag har dina befallningar, HERRE, h\u00e5ll mig vid liv enligt din n\u00e5d."
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "Summan av ditt ord \u00e4r sanning, dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domslut \u00e4r eviga."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "Shin - Furstar f\u00f6rf\u00f6ljer mig utan orsak, men mitt hj\u00e4rta fruktar ditt ord."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "Jag jublar \u00f6ver ditt tal lik den som vinner stort byte."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "Jag hatar och avskyr l\u00f6gnen, men din undervisning \u00e4lskar jag."
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Jag prisar dig sju g\u00e5nger om dagen f\u00f6r dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domslut."
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "Stor frid \u00e4ger de som \u00e4lskar din undervisning, ingenting kan f\u00e5 dem p\u00e5 fall."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar efter din fr\u00e4lsning, HERRE, och handlar efter dina bud."
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "Min sj\u00e4l h\u00e5ller fast vid dina vittnesb\u00f6rd, de \u00e4r mig mycket k\u00e4ra."
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "Jag h\u00e5ller fast vid dina befallningar och vittnesb\u00f6rd, ja, du k\u00e4nner alla mina v\u00e4gar."
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "Taw - HERRE, mitt rop kommer inf\u00f6r dig, ge mig f\u00f6rst\u00e5nd enligt ditt ord."
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "Min b\u00f6n kommer inf\u00f6r ditt ansikte, r\u00e4dda mig enligt ditt tal."
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "Mina l\u00e4ppar fl\u00f6dar \u00f6ver av lov, ty du l\u00e4r mig dina stadgar."
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "Min tunga prisar ditt ord, ty alla dina bud \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "Din hand hj\u00e4lper mig, ty jag har valt dina befallningar."
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter din fr\u00e4lsning, HERRE, din undervisning \u00e4r min gl\u00e4dje."
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "L\u00e5t min sj\u00e4l leva, s\u00e5 skall jag lova dig, l\u00e5t dina domslut hj\u00e4lpa mig."
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "Jag har g\u00e5tt vilse som ett f\u00f6rlorat f\u00e5r. S\u00f6k upp din tj\u00e4nare, ty jag har inte gl\u00f6mt dina bud."
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 120 B\u00f6n om hj\u00e4lp mot l\u00f6gnare - En vallfartss\u00e5ng. Jag ropar till HERREN i min n\u00f6d och han svarar mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERRE, r\u00e4dda min sj\u00e4l fr\u00e5n l\u00f6gnaktiga l\u00e4ppar, fr\u00e5n falska tungor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad skall han ge dig, ja, vad mer skall han ge dig, du falska tunga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En krigares skarpa pilar och gl\u00f6dande ginstkol."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve mig som bor i Mesheks land och bland Kedars hyddor!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e4nge har min sj\u00e4l bott bland dem som hatar friden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag vill ha frid, men s\u00e4ger jag ett ord, \u00e4r de redo till strid."
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 121 Hj\u00e4lpen finns hos Herren - En vallfartss\u00e5ng. Jag lyfter mina \u00f6gon upp till bergen. Varifr\u00e5n skall min hj\u00e4lp komma?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Min hj\u00e4lp kommer fr\u00e5n HERREN, som har gjort himmel och jord."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Inte skall han l\u00e5ta din fot vackla, inte slumrar han som bevarar dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, han som bevarar Israel, han slumrar inte, han sover inte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN bevarar dig, HERREN \u00e4r ditt skydd p\u00e5 din h\u00f6gra sida."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Solen skall inte skada dig om dagen, och inte m\u00e5nen om natten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN skall bevara dig fr\u00e5n allt ont, han skall bevara din sj\u00e4l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN skall bevara din utg\u00e5ng och din ing\u00e5ng fr\u00e5n nu och till evig tid."
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 122 Gl\u00e4djen \u00f6ver att g\u00e5 till Herrens hus - En vallfartss\u00e5ng av David. Jag blev glad n\u00e4r man sade till mig: &#34;Vi skall g\u00e5 till HERRENS hus.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e5ra f\u00f6tter fick tr\u00e4da in i dina portar, Jerusalem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jerusalem, du v\u00e4lbyggda stad d\u00e4r hus sluter sig till hus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "dit stammarna drar upp, HERRENS stammar, som ett vittnesb\u00f6rd f\u00f6r Israel att HERRENS namn skall prisas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty d\u00e4r st\u00e5r domars\u00e4ten, troner f\u00f6r Davids hus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6nska Jerusalem frid! M\u00e5 det g\u00e5 dem v\u00e4l som \u00e4lskar dig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e5 frid r\u00e5da inom dina murar, v\u00e4lg\u00e5ng i dina palats."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f6r mina br\u00f6ders och v\u00e4nners skull vill jag \u00f6nska dig frid."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6r HERRENS, v\u00e5r Guds, hus skull vill jag s\u00f6ka ditt goda."
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 123 Med blicken p\u00e5 Guds n\u00e5d - En vallfartss\u00e5ng. Jag lyfter mina \u00f6gon upp till dig, du som bor i himlen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Som en tj\u00e4nares \u00f6gon ser p\u00e5 sin herres hand, som en tj\u00e4narinnas \u00f6gon p\u00e5 sin frus hand, s\u00e5 ser v\u00e5ra \u00f6gon upp till HERREN, v\u00e5r Gud, till dess att han ger oss sin n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var oss n\u00e5dig, HERRE, var oss n\u00e5dig. ty vi har f\u00e5tt utst\u00e5 mycket f\u00f6rakt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi har f\u00e5tt utst\u00e5 de s\u00e4kras h\u00e5n och de h\u00f6gmodigas f\u00f6rakt."
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 124 Tacks\u00e4gelse f\u00f6r befrielse ur stor n\u00f6d - En vallfartss\u00e5ng av David. Om HERREN inte varit med oss - s\u00e5 skall Israel s\u00e4ga -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "om HERREN inte varit med oss n\u00e4r m\u00e4nniskor reste sig upp mot oss,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "d\u00e5 hade de slukat oss levande n\u00e4r deras vrede uppt\u00e4ndes mot oss,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00e5 hade vattnen dr\u00e4nkt oss, str\u00f6mmen sk\u00f6ljt \u00f6ver oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ja, d\u00e5 hade de v\u00e4ldiga vattenmassorna sk\u00f6ljt \u00f6ver oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lovad vare HERREN, som inte gav oss till rov \u00e5t deras t\u00e4nder."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e5r sj\u00e4l kom undan som en f\u00e5gel ur f\u00e5gelf\u00e4ngarens snara, snaran gick s\u00f6nder och vi kom undan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e5r hj\u00e4lp \u00e4r i HERRENS namn, hans som har gjort himmel och jord."
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 125 Herren beskyddar sitt folk - En vallfartss\u00e5ng. De som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 HERREN \u00e4r som Sions berg. Det rubbas inte, det st\u00e5r kvar f\u00f6r evigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jerusalem omges av berg, och HERREN omger sitt folk fr\u00e5n nu och till evig tid."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ogudaktighetens spira skall inte vila \u00f6ver de r\u00e4ttf\u00e4rdigas arvslott, f\u00f6r att de r\u00e4ttf\u00e4rdiga inte skall r\u00e4cka ut sina h\u00e4nder till or\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6r gott, HERRE, mot de goda, mot dem som har uppriktiga hj\u00e4rtan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men dem som viker av p\u00e5 krokiga v\u00e4gar skall HERREN f\u00f6ra bort tillsammans med og\u00e4rningsm\u00e4nnen. Frid \u00f6ver Israel!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 126 Fr\u00e5n t\u00e5rar till jubel - En vallfartss\u00e5ng. N\u00e4r HERREN gjorde slut p\u00e5 Sions f\u00e5ngenskap, d\u00e5 var vi som dr\u00f6mmande."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fylldes v\u00e5r mun med skratt och v\u00e5r tunga med jubel. D\u00e5 sade man bland hednafolken: &#34; HERREN har gjort stora ting med dem.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, HERREN har gjort stora ting med oss, och vi \u00e4r glada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, l\u00e5t v\u00e5ra f\u00e5ngar komma \u00e5ter liksom str\u00f6mmarna i Negev."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som s\u00e5r med t\u00e5rar skall sk\u00f6rda med jubel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gr\u00e5tande g\u00e5r de ut och b\u00e4r sitt uts\u00e4de. Med jubel kommer de \u00e5ter och b\u00e4r sina k\u00e4rvar."
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 127 P\u00e5 Herrens v\u00e4lsignelse beror allt - En vallfartss\u00e5ng av Salomo. Om inte HERREN bygger huset \u00e4r arbetarnas m\u00f6da f\u00f6rg\u00e4ves. Om inte HERREN bevarar staden vakar v\u00e4ktaren f\u00f6rg\u00e4ves."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f6rg\u00e4ves stiger ni tidigt upp och g\u00e5r sent till vila f\u00f6r att \u00e4ta det br\u00f6d ni slitit f\u00f6r. Detta ger han \u00e5t sina v\u00e4nner medan de sover."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, barn \u00e4r en HERRENS g\u00e5va, livsfrukt en l\u00f6n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Som pilar i en hj\u00e4ltes hand \u00e4r s\u00f6ner man f\u00e5r vid unga \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lycklig den man vars koger \u00e4r fyllt med dem. De kommer inte p\u00e5 skam n\u00e4r de g\u00e5r till r\u00e4tta med fiender i porten."
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 128 Herrens v\u00e4lsignelse i hemmet - En vallfartss\u00e5ng. Salig \u00e4r var och en som fruktar HERREN och vandrar p\u00e5 hans v\u00e4gar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Av dina h\u00e4nders arbete f\u00e5r du njuta frukten. Salig \u00e4r du och det skall g\u00e5 dig v\u00e4l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Som en fruktsam vinstock \u00e4r din hustru inne i ditt hus, som olivplantor \u00e4r dina barn kring ditt bord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty se, s\u00e5 blir den man v\u00e4lsignad som fruktar HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN skall v\u00e4lsigna dig fr\u00e5n Sion. Du skall f\u00e5 se Jerusalems v\u00e4lg\u00e5ng i alla dina livsdagar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och du skall f\u00e5 se barn till dina barn. Frid \u00f6ver Israel!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 129 Sions fiender skall komma p\u00e5 skam - En vallfartss\u00e5ng. Stor n\u00f6d har de v\u00e5llat mig alltifr\u00e5n min ungdom - s\u00e5 skall Israel s\u00e4ga -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "stor n\u00f6d har de v\u00e5llat mig alltifr\u00e5n min ungdom. \u00c4nd\u00e5 blev de mig inte f\u00f6r starka."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e5 min rygg har pl\u00f6jare pl\u00f6jt och dragit l\u00e5nga f\u00e5ror."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, han har huggit av de ogudaktigas band."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skall komma p\u00e5 skam och vika tillbaka, alla som hatar Sion."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De skall bli som gr\u00e4s p\u00e5 taken, som vissnar innan det vuxit upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ingen sk\u00f6rdeman fyller sin hand med det, ingen k\u00e4rvbindare sin famn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som g\u00e5r f\u00f6rbi s\u00e4ger inte: &#34; HERRENS v\u00e4lsignelse m\u00e5 komma \u00f6ver er! Vi v\u00e4lsignar er i HERRENS namn.&#34;"
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 130 Ur djupaste n\u00f6d - En vallfartss\u00e5ng. Ur djupen ropar jag till dig, HERRE."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herre, h\u00f6r min r\u00f6st, l\u00e5t dina \u00f6ron lyssna till mina rop om n\u00e5d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om du, HERRE, tillr\u00e4knar missg\u00e4rningar, Herre, vem kan d\u00e5 best\u00e5?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men hos dig finns f\u00f6rl\u00e5telse, f\u00f6r att man skall frukta dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag v\u00e4ntar p\u00e5 HERREN, min sj\u00e4l v\u00e4ntar, och jag hoppas p\u00e5 hans ord."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min sj\u00e4l l\u00e4ngtar efter Herren, mer \u00e4n v\u00e4ktarna efter morgonen, ja, mer \u00e4n v\u00e4ktarna efter morgonen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hoppas p\u00e5 HERREN, Israel, ty hos HERREN finns n\u00e5d, full l\u00f6sepenning finns hos honom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r han som skall frik\u00f6pa Israel fr\u00e5n alla dess missg\u00e4rningar."
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 131 Den \u00f6dmjukes f\u00f6rtr\u00f6stan - En vallfartss\u00e5ng av David. HERRE, mitt hj\u00e4rta \u00e4r inte h\u00f6gmodigt, mina \u00f6gon \u00e4r inte stolta. Jag umg\u00e5s inte med stora ting, med s\u00e5dant som \u00e4r mig f\u00f6r sv\u00e5rt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, jag har lugnat och stillat min sj\u00e4l som ett avvant barn hos sin mor. Som ett avvant barn \u00e4r min sj\u00e4l i mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hoppas p\u00e5 HERREN, Israel, fr\u00e5n nu och till evig tid!"
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 132 Davids l\u00f6fte och Herrens l\u00f6fte - En vallfartss\u00e5ng. T\u00e4nk, HERRE, p\u00e5 David, p\u00e5 allt han fick utst\u00e5,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "han som svor HERREN en ed och gjorde ett l\u00f6fte \u00e5t den Starke i Jakob:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Jag skall inte g\u00e5 in i min hydda och inte l\u00e4gga mig p\u00e5 min b\u00e4dd,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "jag skall inte unna mina \u00f6gon s\u00f6mn eller mina \u00f6gonlock slummer,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "f\u00f6rr\u00e4n jag har funnit en plats \u00e5t HERREN, en boning \u00e5t den Starke i Jakob.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi h\u00f6rde det i Efrata, vi fick veta det i skogsbygden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t oss g\u00e5 in i hans boning och tillbe vid hans fotapall."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e5 upp, HERRE, och kom till din viloplats, du och din makts ark."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dina pr\u00e4ster skall vara kl\u00e4dda i r\u00e4ttf\u00e4rdighet, och dina fromma skall jubla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6r din tj\u00e4nare Davids skull m\u00e5 du inte visa bort din smorde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN har svurit David en ed, en sann ed som han ej skall ta tillbaka: &#34;Av din livsfrukt skall jag s\u00e4tta kungar p\u00e5 din tron."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Om dina barn h\u00e5ller mitt f\u00f6rbund och mitt vittnesb\u00f6rd som jag skall l\u00e4ra dem, d\u00e5 skall ocks\u00e5 deras barn f\u00e5 sitta p\u00e5 din tron till evig tid.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty HERREN har utvalt Sion, d\u00e4r vill han ha sin boning."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Detta \u00e4r min viloplats till evig tid. H\u00e4r skall jag bo, och hit l\u00e4ngtar jag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sions f\u00f6rr\u00e5d skall jag rikligt v\u00e4lsigna, de fattiga skall jag m\u00e4tta med br\u00f6d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pr\u00e4sterna skall jag kl\u00e4 i fr\u00e4lsning, och de fromma skall jubla h\u00f6gt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e4r skall jag l\u00e5ta ett horn skjuta upp \u00e5t David, jag har tillrett en lampa \u00e5t min smorde."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hans fiender skall jag kl\u00e4 i skam, men p\u00e5 honom skall hans krona gl\u00e4nsa.&#34;"
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 133 Br\u00f6dragemenskapens v\u00e4lsignelse - En vallfartss\u00e5ng av David. Se, hur gott och ljuvligt det \u00e4r n\u00e4r br\u00f6der bor endr\u00e4ktigt tillsammans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det \u00e4r som n\u00e4r den dyrbara oljan p\u00e5 huvudet rinner ner i sk\u00e4gget, i Arons sk\u00e4gg, och ner \u00f6ver kragen p\u00e5 hans dr\u00e4kt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det \u00e4r som Hermons dagg som faller ner p\u00e5 Sions berg. Ty d\u00e4r ger HERREN befallning om v\u00e4lsignelse, om liv till evig tid."
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 134 Uppmaning att lova Herren - En vallfartss\u00e5ng. Lova HERREN, alla ni HERRENS tj\u00e4nare, ni som st\u00e5r i HERRENS hus om natten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lyft era h\u00e4nder mot helgedomen och lova HERREN!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e5 HERREN v\u00e4lsigna dig fr\u00e5n Sion, han som har gjort himmel och jord."
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 135 Lovs\u00e5ng till Herren f\u00f6r hans stora under - Halleluja! Prisa HERRENS namn, prisa det, ni HERRENS tj\u00e4nare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ni som st\u00e5r i HERRENS hus, i g\u00e5rdarna till v\u00e5r Guds hus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa HERREN, ty HERREN \u00e4r god, lovsjung hans namn, ty det \u00e4r ljuvligt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERREN har utvalt Jakob \u00e5t sig, Israel till sin egendom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag vet att HERREN \u00e4r stor, att v\u00e5r Herre \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n alla gudar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN g\u00f6r allt vad han vill i himlen och p\u00e5 jorden, i haven och i alla djup."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han l\u00e5ter moln stiga upp fr\u00e5n jordens \u00e4nde, han l\u00e5ter blixtar komma med regn och f\u00f6r vinden ut ur dess f\u00f6rvaringsrum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han slog de f\u00f6rstf\u00f6dda i Egypten, b\u00e5de m\u00e4nniskor och boskap."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Han s\u00e4nde tecken och under mitt i dig, Egypten, mot farao och alla hans tj\u00e4nare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han slog stora folk och d\u00f6dade m\u00e4ktiga kungar -"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sichon, amoreernas kung, och Og, kungen i Basan, och alla Kanaans riken -"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och gav deras land till arvedel, till arvedel \u00e5t sitt folk Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERRE, ditt namn varar i evighet och minnet av dig, HERRE, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty HERREN skaffar r\u00e4tt \u00e5t sitt folk, han f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver sina tj\u00e4nare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hednafolkens avgudar \u00e4r silver och guld, verk av m\u00e4nniskoh\u00e4nder."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De har mun men talar inte, \u00f6gon men ser inte,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "de har \u00f6ron men h\u00f6r inte, ingen andedr\u00e4kt finns i deras mun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De som har gjort dem kommer att likna dem, ja, alla som f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni av Israels hus, lova HERREN! Ni av Arons hus, lova HERREN!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni av Levis hus, lova HERREN! Ni som fruktar HERREN, lova HERREN!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lovad vare HERREN fr\u00e5n Sion, han som bor i Jerusalem. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 136 Lovs\u00e5ng till Herren f\u00f6r hans under - Tacka HERREN, ty han \u00e4r god, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tacka gudarnas Gud, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tacka herrarnas Herre, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "han som ensam g\u00f6r stora under, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "han som har gjort himlen med f\u00f6rst\u00e5nd, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "han som har brett ut jorden \u00f6ver vattnen, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "han som har gjort de stora ljusen, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "solen till att r\u00e5da om dagen, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "m\u00e5nen och stj\u00e4rnorna till att r\u00e5da om natten, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "han som slog de f\u00f6rstf\u00f6dda i Egypten, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och som f\u00f6rde Israel ut d\u00e4rifr\u00e5n, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "med stark hand och utr\u00e4ckt arm, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "han som delade R\u00f6da havet mitt itu, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "och l\u00e4t Israel g\u00e5 mitt igenom det, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "och skingrade farao och hans h\u00e4r i R\u00f6da havet, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "han som f\u00f6rde sitt folk genom \u00f6knen, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "han som slog stora kungar, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och dr\u00e4pte v\u00e4ldiga kungar, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sichon, amoreernas kung, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "och Og, kungen i Basan, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "och som gav deras land till arvedel, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "till arvedel \u00e5t Israel, sin tj\u00e4nare, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "han som t\u00e4nkte p\u00e5 oss i v\u00e5r f\u00f6rnedring, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och som ryckte oss ut ur v\u00e5ra fienders v\u00e5ld, ty hans n\u00e5d varar i evighet,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "han som ger mat \u00e5t allt levande, ty hans n\u00e5d varar i evighet."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tacka himmelens Gud, ty hans n\u00e5d varar i evighet!"
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 137 Vid Babels floder - Vid Babels floder d\u00e4r satt vi och gr\u00e4t, n\u00e4r vi t\u00e4nkte p\u00e5 Sion."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I piltr\u00e4den som fanns d\u00e4r h\u00e4ngde vi upp v\u00e5ra harpor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty de som h\u00f6ll oss f\u00e5ngna bad oss sjunga. De som pl\u00e5gade oss bad oss vara glada: &#34;Sjung f\u00f6r oss en av Sions s\u00e5nger!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hur skulle vi kunna sjunga HERRENS s\u00e5ng i fr\u00e4mmande land?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om jag gl\u00f6mmer dig, Jerusalem, m\u00e5 min h\u00f6gra hand gl\u00f6mma att spela."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Min tunga m\u00e5 fastna i gommen om jag inte t\u00e4nker p\u00e5 dig, om jag inte l\u00e5ter Jerusalem vara min h\u00f6gsta gl\u00e4dje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE, kom ih\u00e5g Edoms barn p\u00e5 Jerusalems dag, hur de ropade: &#34;Riv ner, riv ner \u00e4nda till grunden!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Du Babels dotter, d\u00f6md till underg\u00e5ng, salig \u00e4r den som f\u00e5r vederg\u00e4lla dig f\u00f6r allt vad du har gjort oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som griper dina sp\u00e4da barn och krossar dem mot klippan."
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 138 Tacks\u00e4gelse f\u00f6r Herrens utlovade hj\u00e4lp - Av David. Jag vill tacka dig av hela mitt hj\u00e4rta, inf\u00f6r gudarna vill jag lovsjunga dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill tillbe, v\u00e4nd mot ditt heliga tempel, och prisa ditt namn f\u00f6r din n\u00e5d och din sanning, ty du har gjort ditt ord stort, ut\u00f6ver allt vad ditt namn hade sagt oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e4r jag ropade svarade du mig, du gav mig frimodighet, min sj\u00e4l fick kraft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "HERRE, alla jordens kungar skall tacka dig, n\u00e4r de f\u00e5r h\u00f6ra orden fr\u00e5n din mun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skall sjunga om HERRENS v\u00e4gar, ty HERRENS h\u00e4rlighet \u00e4r stor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN \u00e4r upph\u00f6jd, men han ser till den ringe, han k\u00e4nner den h\u00f6gmodige fj\u00e4rran ifr\u00e5n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Om \u00e4n min v\u00e4g g\u00e5r genom n\u00f6d, h\u00e5ller du mig vid liv. Mot mina fienders vrede r\u00e4cker du ut din hand. Din h\u00f6gra hand fr\u00e4lsar mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN skall fullborda sitt verk f\u00f6r mig. HERRE, din n\u00e5d varar i evighet. \u00d6verge inte dina h\u00e4nders verk!"
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 139 Herren vet allt och \u00e4r \u00f6verallt - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David. HERRE, du utrannsakar mig och k\u00e4nner mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om jag sitter eller st\u00e5r, vet du det, du f\u00f6rst\u00e5r mina tankar fj\u00e4rran ifr\u00e5n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om jag g\u00e5r eller ligger, utforskar du det, med alla mina v\u00e4gar \u00e4r du f\u00f6rtrogen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Innan ett ord \u00e4r p\u00e5 min tunga, vet du, HERRE, allt om det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Du omsluter mig p\u00e5 alla sidor och h\u00e5ller mig i din hand."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En s\u00e5dan kunskap \u00e4r mig alltf\u00f6r underbar, den \u00e4r s\u00e5 h\u00f6g att jag ej kan f\u00f6rst\u00e5 den."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vart skall jag g\u00e5 f\u00f6r din Ande, vart skall jag fly f\u00f6r ditt ansikte?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Om jag far upp till himlen, \u00e4r du d\u00e4r, b\u00e4ddar jag \u00e5t mig i d\u00f6dsriket, \u00e4r du d\u00e4r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tar jag morgonrodnadens vingar, g\u00f6r jag mig en boning ytterst i havet,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "skall ocks\u00e5 d\u00e4r din hand leda mig och din h\u00f6gra hand fatta mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Om jag s\u00e4ger: &#34;M\u00e5 m\u00f6rker falla \u00f6ver mig och ljuset bli natt omkring mig&#34;,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r inte m\u00f6rkret m\u00f6rkt f\u00f6r dig, natten skall lysa som dagen och m\u00f6rkret vara som ljuset."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Du har skapat mina njurar, du sammanv\u00e4vde mig i moderlivet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag tackar dig f\u00f6r att jag \u00e4r s\u00e5 underbart skapad. Ja, underbara \u00e4r dina verk, min sj\u00e4l vet det s\u00e5 v\u00e4l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Benen i min kropp var ej osynliga f\u00f6r dig, n\u00e4r jag formades i det f\u00f6rdolda, n\u00e4r jag bildades i jordens djup."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dina \u00f6gon s\u00e5g mig n\u00e4r jag \u00e4nnu var ett outvecklat foster. Alla mina dagar blev skrivna i din bok, de var best\u00e4mda innan n\u00e5gon av dem hade kommit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur outgrundliga \u00e4r inte f\u00f6r mig dina tankar, Gud, hur stor \u00e4r inte deras m\u00e5ngfald!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skulle jag r\u00e4kna dem \u00e4r de fler \u00e4n sandkornen. N\u00e4r jag vaknar \u00e4r jag \u00e4nnu hos dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gud, om du \u00e4nd\u00e5 ville d\u00f6da de ogudaktiga! L\u00e5t de blodt\u00f6rstiga vika ifr\u00e5n mig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "de som talar om dig med svek i sinnet, de som har f\u00f6rt dina st\u00e4der i f\u00f6rd\u00e4rv."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skulle jag inte hata dem som hatar dig, HERRE? Skulle jag inte k\u00e4nna leda vid dem som st\u00e5r dig emot?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag hatar dem med starkaste hat, mina fiender har de blivit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Utrannsaka mig, Gud, och k\u00e4nn mitt hj\u00e4rta, pr\u00f6va mig och k\u00e4nn mina tankar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Se till om jag \u00e4r p\u00e5 en olycksv\u00e4g och led mig p\u00e5 den eviga v\u00e4gen."
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 140 B\u00f6n om skydd mot onda m\u00e4nniskor - F\u00f6r s\u00e5ngm\u00e4staren, en psalm av David."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00e4dda mig, HERRE, fr\u00e5n onda m\u00e4nniskor, bevara mig f\u00f6r v\u00e5ldsm\u00e4n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u00f6r dem som t\u00e4nker ut ont i sina hj\u00e4rtan och dagligen v\u00e5llar strid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De v\u00e4ssar sina tungor som ormar, huggormsgift \u00e4r bakom deras l\u00e4ppar. Sela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bevara mig, HERRE, f\u00f6r de ogudaktigas h\u00e4nder, skydda mig f\u00f6r v\u00e5ldsm\u00e4n, som t\u00e4nker ut planer f\u00f6r att f\u00e5 mig p\u00e5 fall."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Stolta m\u00e4nniskor gillrar f\u00e4llor med garn f\u00f6r mig, de breder ut n\u00e4t vid v\u00e4gens kant, snaror s\u00e4tter de ut f\u00f6r mig. Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag s\u00e4ger till HERREN: &#34;Du \u00e4r min Gud.&#34; Lyssna, HERRE, till min b\u00f6n om n\u00e5d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERRE, Herre, min fr\u00e4lsnings starkhet, du skyddar mitt huvud p\u00e5 stridens dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERRE, uppfyll inte de ogudaktigas \u00f6nskningar, l\u00e5t inte deras planer lyckas, s\u00e5 att de f\u00f6rh\u00e4ver sig. Sela."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t dem som omringar mig sj\u00e4lva drabbas av sina l\u00e4ppars ondska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e5t eldsgl\u00f6d regna \u00f6ver dem, l\u00e5t dem kastas i eld, i djup som de inte kan komma upp ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En baktalare skall inte best\u00e5 i landet, v\u00e5ldsm\u00e4n skall jagas av olycka, med slag p\u00e5 slag."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vet att HERREN skall utf\u00f6ra den f\u00f6rtrycktes sak och skaffa den fattige r\u00e4tt."
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 141 B\u00f6n om hj\u00e4lp mot fiender - En psalm av David. HERRE, jag ropar till dig, skynda till mig! Lyssna till min r\u00f6st n\u00e4r jag ropar till dig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e5t min b\u00f6n g\u00e4lla inf\u00f6r dig som ett r\u00f6koffer, mina lyfta h\u00e4nder som ett aftonoffer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, s\u00e4tt en vakt f\u00f6r min mun, bevaka mina l\u00e4ppars d\u00f6rr."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e5t ej mitt hj\u00e4rta vika av till n\u00e5got ont, till att ta del i ogudaktiga g\u00e4rningar tillsammans med m\u00e4n som g\u00f6r or\u00e4tt. Av deras l\u00e4ckerheter vill jag inte \u00e4ta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om en r\u00e4ttf\u00e4rdig sl\u00e5r mig, \u00e4r det av k\u00e4rlek, bestraffar han mig, \u00e4r det som olja p\u00e5 huvudet, mitt huvud skall inte avvisa det. Men jag skall forts\u00e4tta att be mot dem som handlar illa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deras ledare st\u00f6rtas ner f\u00f6r klippan, men de skall d\u00e5 h\u00f6ra att mina ord \u00e4r ljuvliga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Som n\u00e4r man har pl\u00f6jt och rivit upp jorden, s\u00e5 ligger v\u00e5ra ben kringstr\u00f6dda vid d\u00f6dsrikets rand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 dig, HERRE, Herre, ser mina \u00f6gon, till dig tar jag min tillflykt, f\u00f6rkasta inte min sj\u00e4l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bevara mig f\u00f6r de snaror som de l\u00e4gger ut f\u00f6r mig och f\u00f6r og\u00e4rningsm\u00e4nnens f\u00e4llor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e5t de ogudaktiga fastna i sina egna n\u00e4t, medan jag g\u00e5r oskadd f\u00f6rbi."
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 142 B\u00f6n om r\u00e4ddning fr\u00e5n f\u00f6rf\u00f6ljarna - En s\u00e5ng av David. En b\u00f6n n\u00e4r han var i grottan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag h\u00f6jer min r\u00f6st och ropar till HERREN, jag h\u00f6jer min r\u00f6st och ber till HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag utgjuter mitt bekymmer inf\u00f6r honom och talar med honom om min n\u00f6d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r min ande tynar bort i mig, \u00e4r du den som k\u00e4nner min stig. P\u00e5 den v\u00e4g jag skall g\u00e5, har de lagt ut snaror f\u00f6r mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Se p\u00e5 min h\u00f6gra sida, d\u00e4r finns ingen som k\u00e4nns vid mig. Ingen tillflykt finns mer f\u00f6r mig, ingen fr\u00e5gar efter min sj\u00e4l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag ropar till dig, HERRE. Jag s\u00e4ger: &#34;Du \u00e4r min tillflykt, min del i de levandes land.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyssna till mitt rop, jag \u00e4r i stort el\u00e4nde. R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina f\u00f6rf\u00f6ljare, de \u00e4r mig f\u00f6r starka."
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 143 B\u00f6n om r\u00e4ddning fr\u00e5n underg\u00e5ng - En psalm av David. HERRE, h\u00f6r min b\u00f6n, lyssna till min b\u00f6n om n\u00e5d, svara mig i din r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r din trofasthets skull!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e5 ej till doms med din tj\u00e4nare, ty inf\u00f6r dig \u00e4r ingen levande r\u00e4ttf\u00e4rdig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se, fienden f\u00f6rf\u00f6ljer min sj\u00e4l, han trampar mitt liv till jorden. Han l\u00e4gger mig i m\u00f6rker likt dem som l\u00e4nge varit d\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Min ande tynar bort i mig, mitt hj\u00e4rta stelnar i mitt br\u00f6st."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jag minns dagar som g\u00e5tt, jag begrundar alla dina g\u00e4rningar och t\u00e4nker p\u00e5 dina h\u00e4nders verk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag str\u00e4cker ut mina h\u00e4nder till dig. Som ett t\u00f6rstigt land l\u00e4ngtar min sj\u00e4l efter dig. Sela."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERRE, skynda att svara mig, ty min ande f\u00f6rg\u00e5s, d\u00f6lj inte ditt ansikte f\u00f6r mig. L\u00e5t mig inte bli lik dem som far ner i graven."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e5t mig om morgonen erfara din n\u00e5d, ty jag f\u00f6rtr\u00f6star p\u00e5 dig. Visa mig den v\u00e4g jag skall g\u00e5, till dig upplyfter jag min sj\u00e4l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u00e4dda mig fr\u00e5n mina fiender, HERRE. Hos dig s\u00f6ker jag skydd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e4r mig att g\u00f6ra din vilja, ty du \u00e4r min Gud. M\u00e5 din gode Ande leda mig p\u00e5 j\u00e4mn mark."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERRE, h\u00e5ll mig vid liv, f\u00f6r ditt namns skull, r\u00e4dda min sj\u00e4l ur n\u00f6den f\u00f6r din r\u00e4ttf\u00e4rdighets skull."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Utrota mina fiender f\u00f6r din n\u00e5ds skull, f\u00f6rg\u00f6r alla dem som pl\u00e5gar min sj\u00e4l. Ty jag \u00e4r din tj\u00e4nare."
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 144 B\u00f6n om r\u00e4ddning och v\u00e4lsignelse - Av David. Lovad vare HERREN, min klippa, han som l\u00e4rde mina armar att kriga, mina h\u00e4nder att strida,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "min n\u00e5ds Gud och min borg, mitt v\u00e4rn och min r\u00e4ddare, min sk\u00f6ld och min tillflykt, han som l\u00e4gger mitt folk under mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "HERRE, vad \u00e4r en m\u00e4nniska, att du bryr dig om henne, en m\u00e4nniskoson, att du t\u00e4nker p\u00e5 honom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En m\u00e4nniska \u00e4r som en vindfl\u00e4kt, hennes dagar som en f\u00f6rsvinnande skugga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERRE, s\u00e4nk din himmel och stig ner, r\u00f6r vid bergen, s\u00e5 att de ryker."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e5t blixtar ljunga och skingra dem, skjut dina pilar och f\u00f6rvirra dem!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e4ck ut dina h\u00e4nder fr\u00e5n h\u00f6jden, fr\u00e4ls mig och r\u00e4dda mig ur de stora vattnen, ur fr\u00e4mlingarnas hand."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras mun talar l\u00f6gn och deras h\u00f6gra hand \u00e4r en falskhetens hand."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud, en ny s\u00e5ng vill jag sjunga till dig, till tiostr\u00e4ngad psaltare vill jag lovsjunga dig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "du som ger seger \u00e5t kungarna, du som befriar din tj\u00e4nare David fr\u00e5n det onda sv\u00e4rdet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e4ls mig och r\u00e4dda mig ur fr\u00e4mlingarnas hand. Deras mun talar l\u00f6gn och deras h\u00f6gra hand \u00e4r en falskhetens hand."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e4r v\u00e5ra s\u00f6ner st\u00e5r i sin ungdom som h\u00f6gv\u00e4xta plantor och v\u00e5ra d\u00f6ttrar som h\u00f6rnpelare, uthuggna f\u00f6r palats,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "n\u00e4r v\u00e5ra lador \u00e4r fyllda med f\u00f6rr\u00e5d p\u00e5 f\u00f6rr\u00e5d och v\u00e5ra f\u00e5r f\u00f6r\u00f6kar sig tusenfalt, ja, tiotusenfalt p\u00e5 v\u00e5ra utmarker,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "n\u00e4r v\u00e5ra oxar g\u00e5r med full last, n\u00e4r ingen r\u00e4mna har brutits i muren och ingen tvingas dra ut som f\u00e5nge, n\u00e4r inget klagorop h\u00f6rs p\u00e5 v\u00e5ra gator -"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "saligt \u00e4r det folk som har det s\u00e5, ja, saligt \u00e4r det folk som har HERREN till sin Gud."
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 145 Herrens storhet, godhet och r\u00e4ttf\u00e4rdighet - En lovs\u00e5ng av David. Jag vill upph\u00f6ja dig, min Gud, du konung, och lova ditt namn alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill dagligen lova dig och prisa ditt namn alltid och f\u00f6r evigt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Stor \u00e4r HERREN och h\u00f6gt prisad, hans storhet \u00e4r outrannsaklig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ett sl\u00e4kte prisar f\u00f6r ett annat dina verk och f\u00f6rkunnar dina v\u00e4ldiga g\u00e4rningar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ditt majest\u00e4ts h\u00e4rlighet och \u00e4ra vill jag begrunda och dina underbara verk."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om dina v\u00e4ldiga g\u00e4rningars makt skall man tala, och din storhet skall jag f\u00f6rkunna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Man skall utbreda ryktet om din stora godhet och jubla \u00f6ver din r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e5dig och barmh\u00e4rtig \u00e4r HERREN, sen till vrede och stor i n\u00e5d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN \u00e4r god mot alla och f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver alla sina verk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERRE, alla dina verk skall tacka dig och dina fromma skall lova dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De skall tala om ditt rikes \u00e4ra och f\u00f6rkunna din makt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De skall kung\u00f6ra f\u00f6r m\u00e4nniskors barn dina m\u00e4ktiga g\u00e4rningar och ditt rikes \u00e4ra och h\u00e4rlighet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ditt rike \u00e4r ett rike f\u00f6r alla evigheter, ditt herrav\u00e4lde varar fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. HERREN \u00e4r trofast i allt han s\u00e4ger och k\u00e4rleksfull i allt han g\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "HERREN uppeh\u00e5ller alla dem som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att falla, han reser upp alla nerb\u00f6jda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allas \u00f6gon v\u00e4ntar p\u00e5 dig, och du ger dem deras mat i r\u00e4tt tid."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Du \u00f6ppnar din hand och m\u00e4ttar allt levande med n\u00e5d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig i alla sina v\u00e4gar och n\u00e5dig i allt han g\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN \u00e4r n\u00e4ra alla som \u00e5kallar honom, alla dem som \u00e5kallar honom i sanning."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han g\u00f6r vad de gudfruktiga beg\u00e4r, han h\u00f6r deras rop och fr\u00e4lsar dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "HERREN bevarar alla dem som \u00e4lskar honom, men alla ogudaktiga f\u00f6rg\u00f6r han."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Min mun skall f\u00f6rkunna HERRENS lov, och allt som lever skall lova hans heliga namn alltid och i evighet."
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 146 Herren v\u00e5r hj\u00e4lpare - Halleluja! Lova HERREN, min sj\u00e4l!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag vill lova HERREN s\u00e5 l\u00e4nge jag lever, jag vill lovsjunga min Gud s\u00e5 l\u00e4nge jag \u00e4r till."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lita inte p\u00e5 furstar, inte p\u00e5 m\u00e4nniskor som ej kan fr\u00e4lsa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r deras ande l\u00e4mnar dem, v\u00e4nder de \u00e5ter till stoft. Den dagen g\u00e5r deras planer om intet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som har Jakobs Gud till sin hj\u00e4lpare. Han s\u00e4tter sitt hopp till HERREN, sin Gud,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "till honom som har gjort himmel och jord och hav och allt som finns i dem, till honom som \u00e4r trofast f\u00f6r evigt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "som skaffar r\u00e4tt \u00e5t de f\u00f6rtryckta och ger br\u00f6d \u00e5t de hungriga. HERREN befriar de f\u00e5ngna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "HERREN \u00f6ppnar de blindas \u00f6gon, HERREN reser upp de nerb\u00f6jda, HERREN \u00e4lskar de r\u00e4ttf\u00e4rdiga,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN bevarar fr\u00e4mlingar och styrker faderl\u00f6sa och \u00e4nkor, men de ogudaktigas v\u00e4g g\u00f6r han krokig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "HERREN \u00e4r konung i evighet, din Gud, Sion, fr\u00e5n sl\u00e4kte till sl\u00e4kte. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 147 Tacks\u00e4gelse f\u00f6r Herrens v\u00e4lg\u00e4rningar - Halleluja! Det \u00e4r gott att lovsjunga v\u00e5r Gud. S\u00e5dan lovs\u00e5ng \u00e4r ljuvlig och sk\u00f6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN bygger upp Jerusalem, han samlar dem som drivits bort fr\u00e5n Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Han helar dem som har f\u00f6rkrossade hj\u00e4rtan, deras s\u00e5r f\u00f6rbinder han."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han best\u00e4mmer stj\u00e4rnornas m\u00e4ngd, han n\u00e4mner dem alla vid namn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Stor \u00e4r v\u00e5r Herre och v\u00e4ldig i kraft, hans f\u00f6rst\u00e5nd har ingen gr\u00e4ns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "HERREN uppeh\u00e5ller de \u00f6dmjuka, men de ogudaktiga sl\u00e5r han till jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sjung till HERREN med tacks\u00e4gelse. Lovsjung v\u00e5r Gud till harpa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "han som t\u00e4cker himlen med moln och bereder regn \u00e5t jorden, han som l\u00e5ter gr\u00e4s skjuta upp p\u00e5 bergen"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och ger f\u00f6da \u00e5t djuren, \u00e5t korpens ungar som ropar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Han har ej sin lust i h\u00e4stens styrka, ej sin gl\u00e4dje i mannens snabbhet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "HERREN gl\u00e4der sig \u00e5t dem som fruktar honom, \u00e5t dem som hoppas p\u00e5 hans n\u00e5d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jerusalem, prisa HERREN, Sion, lova din Gud!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty han har gjort bommarna f\u00f6r dina portar fasta, han har v\u00e4lsignat dina barn i dig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han ger dina gr\u00e4nser fred, han m\u00e4ttar dig med b\u00e4sta vete."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sitt budskap till jorden, hans ord g\u00e5r ut med hast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han l\u00e5ter sn\u00f6 falla som ull, rimfrost str\u00f6r han ut som aska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han kastar sitt hagel som smulor, vem kan uth\u00e4rda hans k\u00f6ld?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Han s\u00e4nder sitt ord och det frusna sm\u00e4lter, han l\u00e5ter sin vind bl\u00e5sa och vattnen str\u00f6mmar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han har f\u00f6rkunnat sitt ord f\u00f6r Jakob, sina stadgar och bud f\u00f6r Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e5 har han inte gjort f\u00f6r n\u00e5got hednafolk, de k\u00e4nner inte hans domslut. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 148 Skapelsens lov till Herren - Halleluja! Prisa HERREN fr\u00e5n himlen, prisa honom i h\u00f6jden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prisa honom, alla hans \u00e4nglar, prisa honom, hela hans h\u00e4r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa honom, sol och m\u00e5ne, prisa honom, alla lysande stj\u00e4rnor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prisa honom, ni himlars himmel och ni vatten ovan himlen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja, de skall prisa HERRENS namn, ty han befallde och de blev skapade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han gav dem deras plats f\u00f6r alltid och f\u00f6r evigt. Han gav dem en lag som ingen \u00f6vertr\u00e4der."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prisa HERREN fr\u00e5n jorden, ni havsdjur och alla djup,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "eld och hagel, sn\u00f6 och t\u00f6cken, du stormande vind som utr\u00e4ttar hans befallning,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ni berg och alla h\u00f6jder, ni frukttr\u00e4d och alla cedrar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ni vilda djur och all boskap, ni kr\u00e4ldjur och bevingade f\u00e5glar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ni jordens kungar och alla folk, ni furstar och alla domare p\u00e5 jorden,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ni ynglingar och unga kvinnor, ni gamla med de unga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Prisa HERRENS namn, ty endast hans namn \u00e4r h\u00f6gt, hans majest\u00e4t n\u00e5r \u00f6ver jord och himmel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Han har upph\u00f6jt ett horn f\u00f6r sitt folk till en lovs\u00e5ng f\u00f6r alla sina fromma, f\u00f6r Israels barn, det folk som st\u00e5r honom n\u00e4ra. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 149 Israel uppmanas att prisa sin Herre - Halleluja! Sjung till HERREN en ny s\u00e5ng, hans lov i de frommas f\u00f6rsamling."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Israel skall gl\u00e4dja sig \u00f6ver sin skapare, Sions barn jubla \u00f6ver sin konung."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De skall prisa hans namn under dans, till puka och harpa skall de lovsjunga honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty HERREN gl\u00e4ds \u00f6ver sitt folk, han smyckar de \u00f6dmjuka med fr\u00e4lsning."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De fromma skall jubla i h\u00e4rlighet och sjunga av gl\u00e4dje p\u00e5 sin b\u00e4dd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Guds lov skall vara i deras mun och ett tveeggat sv\u00e4rd i deras hand,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "f\u00f6r att h\u00e4mnas p\u00e5 hednafolken och straffa folken,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f6r att binda deras kungar med kedjor och deras storm\u00e4n med j\u00e4rnbojor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "f\u00f6r att verkst\u00e4lla det domslut som \u00e4r nedtecknat. Det \u00e4r en \u00e4ra f\u00f6r alla hans fromma. Halleluja!"
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Psalm 150 Halleluja! - Halleluja! Prisa Gud i hans helgedom, prisa honom i hans makts f\u00e4ste."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prisa honom f\u00f6r hans v\u00e4ldiga g\u00e4rningar, prisa honom f\u00f6r hans stora h\u00e4rlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prisa honom med basunklang, prisa honom med psaltare och harpa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prisa honom med puka och dans, prisa honom med str\u00e4nginstrument och fl\u00f6jt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prisa honom med ljudande cymbaler, prisa honom med klingande cymbaler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e5 allt som andas prisa HERREN! Halleluja!"
                }
            }
        }
    }
}