{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Revelation",
    "book_nr": "66",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Detta \u00e4r Jesu Kristi uppenbarelse, som Gud gav honom f\u00f6r att visa sina tj\u00e4nare vad som snart m\u00e5ste ske. Han gjorde det k\u00e4nt genom att s\u00e4nda sin \u00e4ngel till sin tj\u00e4nare Johannes,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som har vittnat om Guds ord och Jesu Kristi vittnesb\u00f6rd, allt vad han sj\u00e4lv har sett."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Salig \u00e4r den som l\u00e4ser upp och saliga \u00e4r de som lyssnar till profetians ord och tar vara p\u00e5 det som \u00e4r skrivet i den. Ty tiden \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Johannes till de sju f\u00f6rsamlingarna i Asien: N\u00e5d vare med er och frid ifr\u00e5n honom som \u00e4r och som var och som kommer, och fr\u00e5n de sju andarna framf\u00f6r hans tron,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "och fr\u00e5n Jesus Kristus, det trov\u00e4rdiga vittnet, den f\u00f6rstf\u00f6dde fr\u00e5n de d\u00f6da och h\u00e4rskaren \u00f6ver jordens kungar. Han som \u00e4lskar oss och har frik\u00f6pt oss fr\u00e5n v\u00e5ra synder med sitt blod"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och som har gjort oss till ett konungad\u00f6me, till pr\u00e4ster \u00e5t sin Gud och Fader, honom tillh\u00f6r \u00e4ran och makten i evigheternas evigheter, amen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se, han kommer med molnen, och varje \u00f6ga skall se honom, \u00e4ven de som har genomborrat honom, och alla jordens stammar skall j\u00e4mra sig \u00f6ver honom. Ja, amen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag \u00e4r A och O, s\u00e4ger Herren Gud, han som \u00e4r och som var och som kommer, den Allsm\u00e4ktige."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nniskosonen uppenbarar sig - Jag, Johannes, er broder, som i Jesus delar lidandet och riket och uth\u00e5lligheten med er, jag befann mig p\u00e5 den \u00f6 som kallas Patmos, f\u00f6r Guds ords och Jesu vittnesb\u00f6rds skull."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 Herrens dag kom jag i Anden och h\u00f6rde bakom mig en stark r\u00f6st, lik ljudet av en basun, och den sade:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Skriv ner i en bokrulle vad du ser och skicka den till de sju f\u00f6rsamlingarna i Efesus, Smyrna, Pergamus, Tyatira, Sardes, Filadelfia och Laodicea.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag v\u00e4nde mig om f\u00f6r att se r\u00f6sten som talade med mig. Och n\u00e4r jag v\u00e4nde mig om, s\u00e5g jag sju ljusstakar av guld"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "och mitt ibland ljusstakarna en som liknade M\u00e4nniskosonen, kl\u00e4dd i en fotsid kl\u00e4dnad och omgjordad med ett b\u00e4lte av guld om br\u00f6stet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hans huvud och h\u00e5r var vitt som vit ull, som sn\u00f6, och hans \u00f6gon var som eldsl\u00e5gor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hans f\u00f6tter liknade skinande malm som gl\u00f6der i sm\u00e4ltugnen, och hans r\u00f6st l\u00e4t som d\u00e5net av v\u00e4ldiga vatten."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I sin h\u00f6gra hand h\u00f6ll han sju stj\u00e4rnor, och ur hans mun gick ett tveeggat, skarpt sv\u00e4rd, och hans ansikte lyste som solen, n\u00e4r den skiner i all sin kraft."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e4r jag s\u00e5g honom, f\u00f6ll jag ner som d\u00f6d f\u00f6r hans f\u00f6tter, och han lade sin h\u00f6gra hand p\u00e5 mig och sade: &#34;Var inte f\u00f6rskr\u00e4ckt. Jag \u00e4r den f\u00f6rste och den siste"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och den levande. Jag var d\u00f6d, och se, jag lever i evigheternas evigheter och har nycklarna till d\u00f6den och helvetet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skriv allts\u00e5 ner vad du har sett och vad som \u00e4r och vad som skall ske h\u00e4refter."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Detta \u00e4r hemligheten med de sju stj\u00e4rnorna som du har sett i min h\u00f6gra hand och med de sju ljusstakarna av guld: de sju stj\u00e4rnorna \u00e4r de sju f\u00f6rsamlingarnas \u00e4nglar, och de sju ljusstakarna \u00e4r de sju f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brevet till Efesus - Skriv till f\u00f6rsamlingens \u00e4ngel i Efesus: S\u00e5 s\u00e4ger han som h\u00e5ller de sju stj\u00e4rnorna i sin h\u00f6gra hand, han som g\u00e5r omkring bland de sju ljusstakarna av guld:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar, ditt arbete och din uth\u00e5llighet, och jag vet att du inte kan t\u00e5la onda m\u00e4nniskor. Du har pr\u00f6vat dem som kallar sig apostlar men inte \u00e4r det, och du har funnit att de \u00e4r l\u00f6gnare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja, du \u00e4r uth\u00e5llig, och du har uth\u00e4rdat mycket f\u00f6r mitt namns skull och har inte tr\u00f6ttnat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men det har jag emot dig, att du har \u00f6vergett din f\u00f6rsta k\u00e4rlek."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00e4nk d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 varifr\u00e5n du har fallit, och omv\u00e4nd dig och g\u00f6r dina f\u00f6rsta g\u00e4rningar. Annars, om du inte omv\u00e4nder dig, skall jag komma \u00f6ver dig och flytta din ljusstake fr\u00e5n dess plats."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men det ber\u00f6mmer jag dig f\u00f6r, att du hatar nikolaiternas g\u00e4rningar, som ocks\u00e5 jag hatar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna. \u00c5t den som segrar skall jag ge att \u00e4ta av livets tr\u00e4d, som st\u00e5r i Guds paradis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brevet till Smyrna - Skriv till f\u00f6rsamlingens \u00e4ngel i Smyrna: S\u00e5 s\u00e4ger den f\u00f6rste och den siste, han som var d\u00f6d och har f\u00e5tt liv igen:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner ditt lidande och din fattigdom, men du \u00e4r rik. Jag vet hur du h\u00e5nas av dem som kallar sig judar men inte \u00e4r annat \u00e4n en Satans synagoga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var inte r\u00e4dd f\u00f6r vad du kommer att f\u00e5 lida. Se, dj\u00e4vulen skall kasta n\u00e5gra av er i f\u00e4ngelse f\u00f6r att ni skall s\u00e4ttas p\u00e5 prov, och under tio dagar kommer ni att f\u00e5 utst\u00e5 lidanden. Var trogen intill d\u00f6den, s\u00e5 skall jag ge dig livets krona."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna. Den som segrar skall inte skadas av den andra d\u00f6den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Brevet till Pergamus - Skriv till f\u00f6rsamlingens \u00e4ngel i Pergamus: S\u00e5 s\u00e4ger han som har det skarpa, tveeggade sv\u00e4rdet:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag vet var du bor - d\u00e4r Satan har sin tron. Och du h\u00e5ller fast vid mitt namn och f\u00f6rnekade inte tron p\u00e5 mig ens i de dagarna d\u00e5 Antipas, mitt trogna vittne, blev m\u00f6rdad hos er d\u00e4r Satan bor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men n\u00e5got har jag emot dig, att du har n\u00e5gra d\u00e4r som h\u00e5ller sig till Bileams l\u00e4ra, han som l\u00e4rde Balak att s\u00e4tta ut en f\u00e4lla f\u00f6r Israels barn, s\u00e5 att de \u00e5t k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer och bedrev otukt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e5 har ocks\u00e5 du s\u00e5dana som p\u00e5 samma s\u00e4tt h\u00e5ller sig till nikolaiternas l\u00e4ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Omv\u00e4nd dig d\u00e4rf\u00f6r! Annars kommer jag snart \u00f6ver dig och strider mot dem med min muns sv\u00e4rd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna. \u00c5t den som segrar skall jag ge av det dolda mannat. Och en vit sten skall jag ge honom, och p\u00e5 den \u00e4r skrivet ett nytt namn, som ingen k\u00e4nner utom den som f\u00e5r det."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Brevet till Tyatira - Skriv till f\u00f6rsamlingens \u00e4ngel i Tyatira: S\u00e5 s\u00e4ger Guds Son, han som har \u00f6gon som eldsl\u00e5gor och f\u00f6tter som skinande malm:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar, din k\u00e4rlek och din tro, ditt tj\u00e4nande och din uth\u00e5llighet, och jag vet att dina senaste g\u00e4rningar \u00e4r fler \u00e4n dina f\u00f6rsta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men det har jag emot dig att du l\u00e5ter kvinnan Isebel h\u00e5llas, hon som s\u00e4ger sig vara profetissa och undervisar och f\u00f6rleder mina tj\u00e4nare att bedriva otukt och \u00e4ta k\u00f6tt fr\u00e5n avgudaoffer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag har gett henne tid att omv\u00e4nda sig, men hon vill inte omv\u00e4nda sig fr\u00e5n sin otukt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se, jag l\u00e4gger henne p\u00e5 sjukb\u00e4dden, och de som bedriver otukt med henne skall komma i stor n\u00f6d, om de inte omv\u00e4nder sig fr\u00e5n hennes g\u00e4rningar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jag skall d\u00f6da hennes barn, och alla f\u00f6rsamlingarna skall inse att jag \u00e4r den som rannsakar hj\u00e4rtan och njurar. Och jag skall vederg\u00e4lla var och en av er efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Men till er andra i Tyatira, ni som inte har denna l\u00e4ra och inte k\u00e4nner Satans djupheter, som man kallar det, till er s\u00e4ger jag att jag inte l\u00e4gger p\u00e5 er n\u00e5gon ny b\u00f6rda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men h\u00e5ll fast vid det ni har, till dess jag kommer."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Den som segrar och h\u00e5ller fast vid mina g\u00e4rningar \u00e4nda till slutet, honom skall jag ge makt \u00f6ver folken,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och han skall styra dem med j\u00e4rnspira, liksom man krossar lerk\u00e4rl,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "s\u00e5som jag har f\u00e5tt den makten av min Fader. Och jag skall ge honom morgonstj\u00e4rnan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Brevet till Sardes - Skriv till f\u00f6rsamlingens \u00e4ngel i Sardes: S\u00e5 s\u00e4ger han som har Guds sju andar och de sju stj\u00e4rnorna: Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar. Du har namnet om dig att du lever, men du \u00e4r d\u00f6d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vakna upp och h\u00e5ll dig vaken och st\u00e4rk det som \u00e4r kvar och som var n\u00e4ra att d\u00f6. Ty jag har inte funnit att dina g\u00e4rningar \u00e4r fullkomliga inf\u00f6r min Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kom d\u00e4rf\u00f6r ih\u00e5g vad du har tagit emot och h\u00f6rt, och h\u00e5ll fast vid det och omv\u00e4nd dig. Om du inte h\u00e5ller dig vaken skall jag komma som en tjuv, och du skall inte veta vilken stund jag kommer \u00f6ver dig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men du har n\u00e5gra f\u00e5 i Sardes som inte har smutsat ner sina kl\u00e4der, och de skall vandra tillsammans med mig i vita kl\u00e4der, ty de \u00e4r v\u00e4rdiga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den som segrar skall allts\u00e5 bli kl\u00e4dd i vita kl\u00e4der, och jag skall aldrig stryka ut hans namn ur livets bok utan k\u00e4nnas vid hans namn inf\u00f6r min Fader och hans \u00e4nglar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Brevet till Filadelfia - Skriv till f\u00f6rsamlingens \u00e4ngel i Filadelfia: S\u00e5 s\u00e4ger den Helige och Sanne, han som har Davids nyckel, han som \u00f6ppnar s\u00e5 att ingen kan st\u00e4nga, och st\u00e4nger s\u00e5 att ingen kan \u00f6ppna:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar. Se, jag har l\u00e5tit en d\u00f6rr st\u00e5 \u00f6ppen f\u00f6r dig, en d\u00f6rr som ingen kan st\u00e4nga, ty din kraft \u00e4r ringa och du har h\u00e5llit fast vid mitt ord och inte f\u00f6rnekat mitt namn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, jag \u00f6verl\u00e4mnar \u00e5t dig n\u00e5gra fr\u00e5n Satans synagoga, n\u00e5gra som s\u00e4ger att de \u00e4r judar men inte \u00e4r det utan ljuger. Jag skall f\u00e5 dem att komma och falla ner inf\u00f6r dina f\u00f6tter, och de skall f\u00f6rst\u00e5 att jag har dig k\u00e4r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftersom du har bevarat mitt ord om uth\u00e5llighet, skall jag bevara dig och r\u00e4dda dig ur pr\u00f6vningens stund, som skall komma \u00f6ver hela v\u00e4rlden och s\u00e4tta dess inv\u00e5nare p\u00e5 prov."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag kommer snart. H\u00e5ll fast det du har, s\u00e5 att ingen tar din krona."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den som segrar skall jag g\u00f6ra till en pelare i min Guds tempel, och han skall aldrig l\u00e4mna det. P\u00e5 honom skall jag skriva min Guds namn och namnet p\u00e5 min Guds stad, det nya Jerusalem, som kommer ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n min Gud, och mitt eget nya namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Brevet till Laodicea - Skriv till f\u00f6rsamlingens \u00e4ngel i Laodicea: S\u00e5 s\u00e4ger han som \u00e4r Amen, det trov\u00e4rdiga och sannf\u00e4rdiga vittnet, upphovet till Guds skapelse:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag k\u00e4nner dina g\u00e4rningar. Du \u00e4r varken kall eller varm. Jag skulle \u00f6nska att du vore kall eller varm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men eftersom du \u00e4r ljum och varken varm eller kall, skall jag spy ut dig ur min mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Du s\u00e4ger: Jag \u00e4r rik, jag har vunnit rikedom och beh\u00f6ver ingenting, och du vet inte att just du \u00e4r el\u00e4ndig, beklagansv\u00e4rd, fattig, blind och naken."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag r\u00e5der dig att av mig k\u00f6pa guld som \u00e4r renat i eld, s\u00e5 att du blir rik, och vita kl\u00e4der att skyla dig med, s\u00e5 att din skamliga nakenhet inte syns, och salva att sm\u00f6rja dina \u00f6gon med, s\u00e5 att du kan se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla som jag \u00e4lskar tillr\u00e4ttavisar och tuktar jag. Var d\u00e4rf\u00f6r ivrig och omv\u00e4nd dig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se, jag st\u00e5r vid d\u00f6rren och klappar p\u00e5. Om n\u00e5gon h\u00f6r min r\u00f6st och \u00f6ppnar d\u00f6rren, skall jag g\u00e5 in till honom och h\u00e5lla m\u00e5ltid med honom och han med mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Den som segrar skall f\u00e5 sitta hos mig p\u00e5 min tron, liksom jag sj\u00e4lv har segrat och sitter hos min Fader p\u00e5 hans tron."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra vad Anden s\u00e4ger till f\u00f6rsamlingarna.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den himmelska synen - D\u00e4refter s\u00e5g jag, och se, en d\u00f6rr stod \u00f6ppen i himlen, och den r\u00f6st jag f\u00f6rst hade h\u00f6rt tala till mig, som en basun, sade: &#34;Kom hit upp, s\u00e5 skall jag visa dig vad som m\u00e5ste ske h\u00e4refter.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genast kom jag i Anden, och se, en tron stod i himlen och n\u00e5gon satt p\u00e5 tronen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och han som satt p\u00e5 den s\u00e5g ut som en sten av jaspis och karneol, och en regnb\u00e5ge som en smaragd omgav tronen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Runt omkring tronen stod tjugofyra troner, och p\u00e5 dessa troner satt tjugofyra \u00e4ldste, kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der och med kronor av guld p\u00e5 huvudet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och fr\u00e5n tronen kom det ut blixtar, d\u00e5n och \u00e5ska, och framf\u00f6r tronen brann sju facklor, det \u00e4r Guds sju andar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Framf\u00f6r tronen l\u00e5g liksom ett hav av glas, klart som kristall. Mitt f\u00f6r tronen och runt om den stod fyra v\u00e4sen, som hade fullt med \u00f6gon framtill och baktill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta v\u00e4sendet liknade ett lejon, det andra en ung tjur, det tredje hade ett ansikte som en m\u00e4nniska, och det fj\u00e4rde liknade en flygande \u00f6rn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vart och ett av de fyra v\u00e4sendena hade sex vingar, och de hade fullt med \u00f6gon, runt om och p\u00e5 insidan av vingarna. Dag och natt s\u00e4ger de utan uppeh\u00e5ll: &#34;Helig, helig, helig \u00e4r Herren Gud, den Allsm\u00e4ktige, han som var och som \u00e4r och som kommer.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och n\u00e4r dessa v\u00e4sen prisar, \u00e4rar och tackar honom som sitter p\u00e5 tronen och som lever i evigheternas evigheter,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "d\u00e5 faller de tjugofyra \u00e4ldste ner inf\u00f6r honom som sitter p\u00e5 tronen och tillber honom som lever i evigheternas evigheter. De l\u00e4gger ner sina kronor inf\u00f6r tronen och s\u00e4ger:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Du, v\u00e5r Herre och Gud, \u00e4r v\u00e4rdig att ta emot pris, \u00e4ra och makt, ty du har skapat allt. Genom din vilja kom det till och blev skapat.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bokrullen med de sju inseglen - Och jag s\u00e5g i h\u00f6gra handen p\u00e5 honom som satt p\u00e5 tronen en bokrulle med skrift b\u00e5de p\u00e5 insidan och utsidan, f\u00f6rseglad med sju sigill."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g en v\u00e4ldig \u00e4ngel som ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Vem \u00e4r v\u00e4rdig att \u00f6ppna bokrullen och bryta dess sigill?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men ingen i himlen eller p\u00e5 jorden eller under jorden kunde \u00f6ppna bokrullen eller se in i den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag gr\u00e4t bittert \u00f6ver att det inte fanns n\u00e5gon som var v\u00e4rdig att \u00f6ppna bokrullen eller se in i den."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men en av de \u00e4ldste sade till mig: &#34;Gr\u00e5t inte! Se, lejonet av Juda stam, Davids rotskott, har segrat, och han kan \u00f6ppna bokrullen och bryta dess sju sigill.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lammet inf\u00f6r tronen - Och jag s\u00e5g mitt f\u00f6r tronen och mitt ibland de fyra v\u00e4sendena och de \u00e4ldste ett Lamm st\u00e5 d\u00e4r, som s\u00e5g ut att ha blivit slaktat. Det hade sju horn och sju \u00f6gon - de sju \u00f6gonen \u00e4r Guds sju andar, uts\u00e4nda \u00f6ver hela jorden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och Lammet gick fram och tog bokrullen ur h\u00f6gra handen p\u00e5 honom som satt p\u00e5 tronen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och n\u00e4r det tog bokrullen, f\u00f6ll de fyra v\u00e4sendena och de tjugofyra \u00e4ldste ner inf\u00f6r Lammet. De hade var och en sin harpa och sk\u00e5lar av guld, fulla av r\u00f6kelse, som \u00e4r de heligas b\u00f6ner."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den nya s\u00e5ngen till Kristus, offerlammet - Och de sj\u00f6ng en ny s\u00e5ng: &#34;Du \u00e4r v\u00e4rdig att ta bokrullen och bryta dess sigill, ty du har blivit slaktad, och med ditt blod har du \u00e5t Gud k\u00f6pt m\u00e4nniskor av alla stammar och spr\u00e5k, folk och folkslag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Du har gjort dem till ett konungad\u00f6me, till pr\u00e4ster \u00e5t v\u00e5r Gud, och de skall regera p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g, och jag h\u00f6rde r\u00f6sten av m\u00e5nga \u00e4nglar runt omkring tronen och v\u00e4sendena och de \u00e4ldste. Deras antal var tiotusen g\u00e5nger tiotusen och tusen g\u00e5nger tusen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de sade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Lammet, som blev slaktat, \u00e4r v\u00e4rdigt att ta emot makten, rikedomen och visheten, kraften och \u00e4ran, h\u00e4rligheten och tacks\u00e4gelsen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och allt skapat i himlen och p\u00e5 jorden och under jorden och p\u00e5 havet, ja, allt som finns i dem h\u00f6rde jag s\u00e4ga: &#34;Honom som sitter p\u00e5 tronen, honom och Lammet, tillh\u00f6r tacks\u00e4gelsen och priset, \u00e4ran och makten i evigheternas evigheter.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och de fyra v\u00e4sendena sade: &#34;Amen&#34;. Och de \u00e4ldste f\u00f6ll ner och tillbad."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De sex f\u00f6rsta sigillen bryts - Och jag s\u00e5g n\u00e4r Lammet br\u00f6t det f\u00f6rsta av de sju sigillen, och jag h\u00f6rde ett av de fyra v\u00e4sendena s\u00e4ga med en r\u00f6st som \u00e5skan: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag s\u00e5g, och se: en vit h\u00e4st, och han som satt p\u00e5 den hade en b\u00e5ge. \u00c5t honom gavs en segerkrans, och han drog ut som segerherre, f\u00f6r att segra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och n\u00e4r Lammet br\u00f6t det andra sigillet, h\u00f6rde jag det andra v\u00e4sendet s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom en annan h\u00e4st ut, en eldr\u00f6d, och \u00e5t honom som satt p\u00e5 den gavs makt att ta bort freden fr\u00e5n jorden och f\u00e5 m\u00e4nniskor att slakta varandra. Och ett stort sv\u00e4rd gavs \u00e5t honom."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e4r Lammet br\u00f6t det tredje sigillet, h\u00f6rde jag det tredje v\u00e4sendet s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34; Och jag s\u00e5g, och se: en svart h\u00e4st, och han som satt p\u00e5 den hade en v\u00e5g i handen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde liksom en r\u00f6st mitt ibland de fyra v\u00e4sendena s\u00e4ga: &#34;Ett m\u00e5tt vete f\u00f6r en denar, och tre m\u00e5tt korn f\u00f6r en denar, och oljan och vinet f\u00e5r du inte skada.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r Lammet br\u00f6t det fj\u00e4rde sigillet, h\u00f6rde jag det fj\u00e4rde v\u00e4sendets r\u00f6st s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g, och se: en gulblek h\u00e4st. Och han som satt p\u00e5 den hette D\u00f6den, och helvetet f\u00f6ljde efter honom. Och \u00e5t dem gavs makt \u00f6ver en fj\u00e4rdedel av jorden, makt att d\u00f6da med sv\u00e4rd och med sv\u00e4lt och med pest och genom jordens vilda djur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r Lammet br\u00f6t det femte sigillet, s\u00e5g jag under altaret deras sj\u00e4lar som hade blivit slaktade f\u00f6r Guds ords skull och f\u00f6r det vittnesb\u00f6rd som de hade."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Herre, du som \u00e4r helig och sannf\u00e4rdig, hur l\u00e4nge skall det dr\u00f6ja, innan du d\u00f6mer jordens inv\u00e5nare och utkr\u00e4ver h\u00e4mnd f\u00f6r v\u00e5rt blod?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och \u00e5t var och en av dem gavs en vit kl\u00e4dnad, och de blev uppmanade att vara stilla \u00e4nnu en liten tid, tills antalet av deras medtj\u00e4nare och br\u00f6der, som skulle d\u00f6das liksom de, hade blivit fullt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g n\u00e4r Lammet br\u00f6t det sj\u00e4tte sigillet. D\u00e5 blev det en stor jordb\u00e4vning. Solen blev svart som en sorgdr\u00e4kt, och hela m\u00e5nen blev som blod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Himlens stj\u00e4rnor f\u00f6ll ner p\u00e5 jorden, som n\u00e4r ett fikontr\u00e4d f\u00e4ller sina omogna frukter, n\u00e4r det skakas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och himlen f\u00f6rsvann som n\u00e4r en bokrulle rullas ihop, och alla berg och \u00f6ar flyttades fr\u00e5n sin plats."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kungarna p\u00e5 jorden, storm\u00e4nnen och h\u00e4rf\u00f6rarna, de rika och de m\u00e4ktiga, alla slavar och fria, g\u00f6mde sig i h\u00e5lor och bland bergsklyftor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "och de sade till bergen och klipporna: &#34;Fall \u00f6ver oss och g\u00f6m oss f\u00f6r hans ansikte som sitter p\u00e5 tronen och f\u00f6r Lammets vrede."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty deras vredes stora dag har kommit, och vem kan d\u00e5 best\u00e5?&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De etthundrafyrtiofyra tusen - Sedan s\u00e5g jag fyra \u00e4nglar st\u00e5 vid jordens fyra h\u00f6rn och h\u00e5lla tillbaka jordens fyra vindar, s\u00e5 att ingen vind skulle bl\u00e5sa \u00f6ver jorden eller \u00f6ver havet eller mot n\u00e5got tr\u00e4d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g ocks\u00e5 en annan \u00e4ngel med den levande Gudens sigill stiga upp fr\u00e5n \u00f6ster. Han ropade med h\u00f6g r\u00f6st till de fyra \u00e4nglarna som hade f\u00e5tt makt att skada jorden och havet:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Skada inte jorden eller havet eller tr\u00e4den, f\u00f6rr\u00e4n vi har satt sigill p\u00e5 v\u00e5r Guds tj\u00e4nare, p\u00e5 deras pannor.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde antalet av dem som var f\u00f6rsedda med sigill: etthundrafyrtiofyra tusen ur Israels alla stammar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "av Juda stam tolv tusen f\u00f6rsedda med sigill, av Rubens stam tolv tusen, av Gads stam tolv tusen,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "av Asers stam tolv tusen, av Naftalis stam tolv tusen, av Manasses stam tolv tusen,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "av Simeons stam tolv tusen, av Levis stam tolv tusen, av Isaskars stam tolv tusen,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "av Sebulons stam tolv tusen, av Josefs stam tolv tusen och av Benjamins stam tolv tusen f\u00f6rsedda med sigill."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den stora vita skaran - D\u00e4refter s\u00e5g jag, och se: en stor skara som ingen kunde r\u00e4kna, av alla folkslag och stammar och l\u00e4nder och spr\u00e5k. De stod inf\u00f6r tronen och inf\u00f6r Lammet, kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der och med palmblad i h\u00e4nderna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och de ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Fr\u00e4lsningen tillh\u00f6r v\u00e5r Gud, honom som sitter p\u00e5 tronen, och Lammet.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och alla \u00e4nglar stod runt omkring tronen och kring de \u00e4ldste och de fyra v\u00e4sendena, och de f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten inf\u00f6r tronen och tillbad Gud"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "och sade: &#34;Amen. Lovet och priset, visheten och tacks\u00e4gelsen, \u00e4ran, makten och v\u00e4ldet tillh\u00f6r v\u00e5r Gud i evigheternas evigheter. Amen.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En av de \u00e4ldste fr\u00e5gade mig: &#34;Dessa som \u00e4r kl\u00e4dda i vita kl\u00e4der, vilka \u00e4r de och varifr\u00e5n har de kommit?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag svarade: &#34;Min herre, du vet det.&#34; D\u00e5 sade han till mig: &#34;Dessa \u00e4r de som kommer ur den stora n\u00f6den, och de har tv\u00e4ttat sina kl\u00e4der och gjort dem vita i Lammets blod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r st\u00e5r de inf\u00f6r Guds tron och tj\u00e4nar honom dag och natt i hans tempel, och han som sitter p\u00e5 tronen skall sl\u00e5 upp sitt tabernakel \u00f6ver dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De skall aldrig mer hungra eller t\u00f6rsta, inte heller skall solen eller n\u00e5gon annan hetta tr\u00e4ffa dem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty Lammet som st\u00e5r mitt f\u00f6r tronen skall vara deras herde och leda dem till livets vattenk\u00e4llor, och Gud skall torka bort alla t\u00e5rar fr\u00e5n deras \u00f6gon.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det sjunde sigillet bryts - N\u00e4r Lammet br\u00f6t det sjunde sigillet, blev det tyst i himlen omkring en halv timme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De sju \u00e4nglarna med de sju basunerna - Och jag s\u00e5g de sju \u00e4nglarna som st\u00e5r inf\u00f6r Gud, och \u00e5t dem gavs sju basuner."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 kom en annan \u00e4ngel, som hade ett r\u00f6kelsekar av guld, och st\u00e4llde sig vid altaret. \u00c5t honom gavs mycket r\u00f6kelse, som han skulle l\u00e4gga till alla de heligas b\u00f6ner p\u00e5 guldaltaret framf\u00f6r tronen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och r\u00f6ken fr\u00e5n r\u00f6kelsen tillsammans med de heligas b\u00f6ner steg fr\u00e5n \u00e4ngelns hand upp inf\u00f6r Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln tog r\u00f6kelsekaret, fyllde det med elden fr\u00e5n altaret och kastade ner den p\u00e5 jorden, och det \u00e5skade, dundrade och blixtrade och jorden sk\u00e4lvde."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de sju \u00e4nglarna med de sju basunerna gjorde sig redo att bl\u00e5sa i dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fyra f\u00f6rsta basunerna - Den f\u00f6rsta \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 kom det hagel och eld, blandat med blod, och det kastades ner p\u00e5 jorden. En tredjedel av jorden br\u00e4ndes upp liksom en tredjedel av tr\u00e4den, och allt gr\u00f6nt gr\u00e4s sveddes av."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den andra \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 var det som om ett stort brinnande berg hade kastats i havet. En tredjedel av havet blev till blod,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och en tredjedel av allt liv i havet dog, och en tredjedel av alla fartyg gick under."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den tredje \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 f\u00f6ll en stor stj\u00e4rna, brinnande som en fackla, ner fr\u00e5n himlen, och den f\u00f6ll \u00f6ver en tredjedel av floderna och vattenk\u00e4llorna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stj\u00e4rnans namn \u00e4r Mal\u00f6rt. En tredjedel av vattnen f\u00f6rvandlades d\u00e5 till mal\u00f6rt, och m\u00e5nga m\u00e4nniskor dog av vattnen, som hade blivit f\u00f6rgiftade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 tr\u00e4ffades en tredjedel av solen och en tredjedel av m\u00e5nen och en tredjedel av stj\u00e4rnorna, s\u00e5 att tredjedelen av dem f\u00f6rm\u00f6rkades och dagen f\u00f6rlorade tredjedelen av sitt ljus, och natten likas\u00e5."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g, och jag h\u00f6rde en \u00f6rn flyga h\u00f6gst uppe p\u00e5 himlen. Den ropade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Ve, ve, ve \u00f6ver jordens inv\u00e5nare f\u00f6r de basunst\u00f6tar som \u00e5terst\u00e5r, n\u00e4r de tre andra \u00e4nglarna bl\u00e5ser i sina basuner.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den femte basunen - Den femte \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. Och jag s\u00e5g en stj\u00e4rna, som hade fallit fr\u00e5n himlen ner p\u00e5 jorden. \u00c5t den gavs nyckeln till avgrundens brunn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stj\u00e4rnan \u00f6ppnade avgrundens brunn, och r\u00f6k steg upp ur den som r\u00f6k fr\u00e5n en stor ugn, och solen och luften f\u00f6rm\u00f6rkades av r\u00f6ken fr\u00e5n brunnen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ur r\u00f6ken kom gr\u00e4shoppor ut \u00f6ver jorden, och \u00e5t dem gavs en s\u00e5dan makt som skorpionerna p\u00e5 jorden har."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De blev tillsagda att inte skada gr\u00e4set p\u00e5 marken eller n\u00e5gon annan gr\u00f6nska eller n\u00e5got tr\u00e4d, utan bara de m\u00e4nniskor som inte b\u00e4r Guds sigill p\u00e5 pannan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De fick inte r\u00e4tt att d\u00f6da dem men v\u00e4l att pl\u00e5ga dem i fem m\u00e5nader, och den pl\u00e5gan var som pl\u00e5gan av en skorpion n\u00e4r den stinger en m\u00e4nniska."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I de dagarna kommer m\u00e4nniskorna att s\u00f6ka d\u00f6den men inte finna den. De skall \u00f6nska sig d\u00f6den, men d\u00f6den skall fly ifr\u00e5n dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gr\u00e4shopporna s\u00e5g ut som h\u00e4star, rustade till strid. P\u00e5 huvudet hade de n\u00e5got som liknade kransar av guld, och deras ansikten var som m\u00e4nniskors ansikten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De hade h\u00e5r som kvinnor, t\u00e4nder som lejon"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och br\u00f6stharnesk som s\u00e5g ut att vara av j\u00e4rn. Och d\u00e5net fr\u00e5n deras vingar var som d\u00e5net fr\u00e5n stridsvagnar med m\u00e5nga h\u00e4star, som stormar fram till strid."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De hade stj\u00e4rtar och gaddar som skorpioner, och i stj\u00e4rten l\u00e5g deras makt att skada m\u00e4nniskorna i fem m\u00e5nader."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Som kung \u00f6ver sig har de avgrundens \u00e4ngel, som p\u00e5 hebreiska kallas Abaddon och p\u00e5 grekiska Apollyon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det f\u00f6rsta veropet \u00e4r \u00f6ver. Se, efter det kommer tv\u00e5 andra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte basunen - Den sj\u00e4tte \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n de fyra hornen p\u00e5 guldaltaret inf\u00f6r Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den sade till den sj\u00e4tte \u00e4ngeln, han som hade basunen: &#34;Sl\u00e4pp l\u00f6s de fyra \u00e4nglar, som \u00e4r bundna vid den stora floden Eufrat.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sl\u00e4pptes de fyra \u00e4nglarna l\u00f6sa, de som f\u00f6r den timmen, den dagen, den m\u00e5naden och det \u00e5ret stod rustade f\u00f6r att d\u00f6da en tredjedel av m\u00e4nniskorna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Antalet m\u00e4n i dessa ryttarh\u00e4rar var tjugo tusen g\u00e5nger tio tusen. Jag h\u00f6rde deras antal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och s\u00e5 h\u00e4r s\u00e5g jag h\u00e4starna och deras ryttare i min syn: ryttarna hade eldr\u00f6da, m\u00f6rkbl\u00e5 och svavelgula br\u00f6stharnesk, och h\u00e4starna hade huvuden som lejon, och ur deras mun kom eld och r\u00f6k och svavel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av dessa tre pl\u00e5gor, elden, r\u00f6ken och svavlet som kom ur deras mun, d\u00f6dades tredjedelen av m\u00e4nniskorna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty h\u00e4starnas makt ligger i deras mun och i deras svans. Deras svansar liknar ormar och har huvuden, och med dem v\u00e5llar de skada."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De andra m\u00e4nniskorna, de som inte d\u00f6dades av dessa pl\u00e5gor, omv\u00e4nde sig \u00e4nd\u00e5 inte fr\u00e5n sina h\u00e4nders verk s\u00e5 att de upph\u00f6rde med att tillbe onda andar, avgudabilder av guld, silver och brons, sten och tr\u00e4, som varken kan se eller h\u00f6ra eller g\u00e5."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och de \u00e5ngrade inte sina mord och sin svartkonst, sin otukt och sina st\u00f6lder."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c4ngeln med den lilla bokrullen - Och jag s\u00e5g en annan v\u00e4ldig \u00e4ngel komma ner fr\u00e5n himlen kl\u00e4dd i ett moln och med regnb\u00e5gen \u00f6ver sitt huvud. Hans ansikte var som solen och hans ben som pelare av eld."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I handen hade han en liten bokrulle som var \u00f6ppnad. Han satte sin h\u00f6gra fot p\u00e5 havet och sin v\u00e4nstra p\u00e5 jorden"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och ropade med h\u00f6g r\u00f6st, som n\u00e4r ett lejon ryter. Och d\u00e5 han hade ropat, talade de sju \u00e5skorna med sina r\u00f6ster."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e4r de sju \u00e5skorna hade talat, skulle jag just skriva. Men jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n himlen s\u00e4ga: &#34;F\u00f6rsegla i ditt inre vad de sju \u00e5skorna har sagt och skriv inte ner det.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln som jag hade sett st\u00e5 p\u00e5 havet och p\u00e5 jorden lyfte sin h\u00f6gra hand mot himlen"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "och svor vid honom som lever i evigheternas evigheter och som har skapat himlen och vad som finns i den och jorden och vad som finns p\u00e5 den och havet och vad som finns i det: &#34;Tiden \u00e4r ute."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men i de dagarna n\u00e4r den sjunde \u00e4ngelns r\u00f6st h\u00f6rs och han bl\u00e5ser i sin basun, d\u00e5 \u00e4r Guds hemlighet fullbordad, s\u00e5 som han har f\u00f6rkunnat i det gl\u00e4djebudskap han gett sina tj\u00e4nare profeterna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och r\u00f6sten som jag hade h\u00f6rt fr\u00e5n himlen talade till mig igen och sade: &#34;G\u00e5 och ta den \u00f6ppnade bokrullen ur handen p\u00e5 \u00e4ngeln som st\u00e5r p\u00e5 havet och p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag gick d\u00e5 bort till \u00e4ngeln och bad honom ge mig den lilla bokrullen. Han svarade mig: &#34;Tag den och \u00e4t upp den! Den skall ge en svidande sm\u00e4rta i din mage, men i din mun skall den vara s\u00f6t som honung.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag tog den lilla bokrullen ur \u00e4ngelns hand och \u00e5t upp den, och i min mun var den s\u00f6t som honung. Men n\u00e4r jag hade \u00e4tit upp den, k\u00e4nde jag en svidande sm\u00e4rta i min mage."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och man sade till mig: &#34;Du m\u00e5ste profetera p\u00e5 nytt om m\u00e5nga folk och folkslag och spr\u00e5k och kungar.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De tv\u00e5 vittnena - En m\u00e4tst\u00e5ng som liknade en stav gavs \u00e5t mig med orden: &#34;St\u00e5 upp och m\u00e4t Guds tempel och altaret och dem som tillber d\u00e4r inne."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men utel\u00e4mna templets yttre g\u00e5rd och m\u00e4t den inte, eftersom den \u00e4r given \u00e5t hedningarna, och den heliga staden skall de trampa under f\u00f6tterna i fyrtiotv\u00e5 m\u00e5nader."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag skall befalla mina tv\u00e5 vittnen att profetera under ettusen tv\u00e5hundrasextio dagar, kl\u00e4dda i s\u00e4cktyg.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa \u00e4r de tv\u00e5 olivtr\u00e4den och de tv\u00e5 ljusstakarna som st\u00e5r inf\u00f6r jordens Herre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Om n\u00e5gon vill skada dem, kommer eld ur deras mun och f\u00f6rt\u00e4r deras fiender. Ja, om n\u00e5gon vill skada dem m\u00e5ste han d\u00f6das p\u00e5 det s\u00e4ttet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har makt att st\u00e4nga himlen, s\u00e5 att det inte regnar under de dagar de profeterar. De har makt att f\u00f6rvandla vattnen till blod och att sl\u00e5 jorden med alla slags pl\u00e5gor s\u00e5 ofta de vill."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r de har fullgjort sitt vittnesb\u00f6rd, skall vilddjuret som kommer upp fr\u00e5n avgrunden strida mot dem och besegra och d\u00f6da dem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deras d\u00f6da kroppar kommer att bli liggande p\u00e5 gatan i den stora stad som andligt talat kallas Sodom och Egypten, den stad d\u00e4r deras Herre ocks\u00e5 blev korsf\u00e4st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e4nniskor av olika folk och stammar och spr\u00e5k och folkslag ser deras d\u00f6da kroppar i tre och en halv dagar, och de till\u00e5ter inte att kropparna l\u00e4ggs i n\u00e5gon grav."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jordens inv\u00e5nare gl\u00e4der sig \u00f6ver dem och jublar och skickar g\u00e5vor till varandra, ty dessa b\u00e5da profeter har pl\u00e5gat dem som bor p\u00e5 jorden."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men efter de tre och en halv dagarna kom livsande fr\u00e5n Gud in i dem, och de stod upp, och de som s\u00e5g dem blev skr\u00e4ckslagna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de h\u00f6rde en stark r\u00f6st fr\u00e5n himlen s\u00e4ga till dem: &#34;Kom hit upp!&#34; Och de steg upp till himlen i ett moln, och deras fiender s\u00e5g dem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I samma stund blev det en stor jordb\u00e4vning, och en tiondel av staden st\u00f6rtade samman. Sju tusen m\u00e4nniskor d\u00f6dades vid jordb\u00e4vningen. De \u00f6vriga greps av skr\u00e4ck och \u00e4rade himlens Gud."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Det andra veropet \u00e4r \u00f6ver. Se, det tredje kommer snart."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Den sjunde basunen - Den sjunde \u00e4ngeln bl\u00e5ste i sin basun. D\u00e5 h\u00f6rdes i himlen starka r\u00f6ster som sade: &#34;Herrav\u00e4ldet \u00f6ver v\u00e4rlden tillh\u00f6r nu v\u00e5r Herre och hans Smorde, och han skall vara konung i evigheternas evigheter.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de tjugofyra \u00e4ldste som satt p\u00e5 sina troner inf\u00f6r Gud, f\u00f6ll ner p\u00e5 sina ansikten och tillbad Gud"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och sade: &#34;Vi tackar dig, Herre Gud, du Allsm\u00e4ktige, du som \u00e4r och som var, f\u00f6r att du har tagit makten, din stora makt, och tr\u00e4tt fram som konung."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Folken vredgades, och din vredes dag har kommit, tiden n\u00e4r de d\u00f6da skall d\u00f6mas och n\u00e4r du skall l\u00f6na dina tj\u00e4nare profeterna och de heliga och dem som fruktar ditt namn, sm\u00e5 och stora, och d\u00e5 du skall f\u00f6rd\u00e4rva dem som f\u00f6rd\u00e4rvar jorden.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och Guds tempel i himlen \u00f6ppnades, och hans f\u00f6rbundsark blev synlig i hans tempel, och det kom blixtar, d\u00e5n och \u00e5ska, jordb\u00e4vning och stora hagel."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kvinnan och draken - Ett stort tecken visade sig i himlen: en kvinna kl\u00e4dd i solen och med m\u00e5nen under sina f\u00f6tter och en krona av tolv stj\u00e4rnor p\u00e5 sitt huvud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon \u00e4r havande och ropar i barnsn\u00f6d och f\u00f6dslov\u00e5nda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett annat tecken visade sig ocks\u00e5 i himlen, och se, en stor eldr\u00f6d drake med sju huvuden och tio horn och med sju kronor p\u00e5 sina huvuden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hans stj\u00e4rt drog med sig en tredjedel av himlens stj\u00e4rnor, och han kastade ner dem p\u00e5 jorden. Och draken stod framf\u00f6r kvinnan som skulle f\u00f6da f\u00f6r att sluka hennes barn, s\u00e5 snart hon hade f\u00f6tt det."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och hon f\u00f6dde ett barn, en son, som skall styra alla folk med j\u00e4rnspira, och hennes barn blev uppryckt till Gud och hans tron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kvinnan flydde d\u00e5 ut i \u00f6knen, d\u00e4r hon har en plats som Gud har berett \u00e5t henne, s\u00e5 att hon f\u00e5r sitt uppeh\u00e4lle i ettusen tv\u00e5hundrasextio dagar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikael och draken - En strid uppstod i himlen: Mikael och hans \u00e4nglar gav sig i strid med draken. Och draken och hans \u00e4nglar stred,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men han var inte stark nog, och det fanns inte l\u00e4ngre n\u00e5gon plats f\u00f6r dem i himlen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och den store draken, den gamle ormen, som kallas Dj\u00e4vul och Satan, han som bedrar hela v\u00e4rlden, kastades ner p\u00e5 jorden och hans \u00e4nglar kastades ner med honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en stark r\u00f6st i himlen s\u00e4ga: &#34;Nu har fr\u00e4lsningen och makten och riket blivit v\u00e5r Guds och v\u00e4ldet hans Smordes. Ty v\u00e5ra br\u00f6ders \u00e5klagare har blivit nerkastad, han som dag och natt anklagade dem inf\u00f6r v\u00e5r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De \u00f6vervann honom genom Lammets blod och genom sitt vittnesb\u00f6rds ord. De \u00e4lskade inte sitt liv s\u00e5 h\u00f6gt att de drog sig undan d\u00f6den."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jubla d\u00e4rf\u00f6r, ni himlar och ni som bor i dem! Men ve dig, du jord och du hav, ty dj\u00e4vulen har kommit ner till er i stor vrede, eftersom han vet att hans tid \u00e4r kort.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e4r draken s\u00e5g att han hade blivit nerkastad p\u00e5 jorden, f\u00f6rf\u00f6ljde han kvinnan som hade f\u00f6tt barnet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men den stora \u00f6rnens b\u00e5da vingar gavs \u00e5t kvinnan, s\u00e5 att hon kunde flyga ut till sin plats i \u00f6knen, d\u00e4r hon borta fr\u00e5n ormen f\u00e5r sitt uppeh\u00e4lle en tid, tider och en halv tid."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e5 sprutade ormen vatten ur sin mun som en flod efter kvinnan, f\u00f6r att hon skulle f\u00f6ras bort med floden."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men jorden hj\u00e4lpte kvinnan, den \u00f6ppnade sin mun och svalde floden som draken sprutade ur sin mun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I sitt raseri mot kvinnan gick draken bort f\u00f6r att strida mot de \u00f6vriga av hennes barn, mot dem som lyder Guds bud och h\u00e5ller fast vid Jesu vittnesb\u00f6rd."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vilddjuret fr\u00e5n havet - Och jag s\u00e5g ett vilddjur stiga upp ur havet. Det hade tio horn och sju huvuden och p\u00e5 sina horn tio kronor och p\u00e5 sina huvuden h\u00e4diska namn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vilddjuret som jag s\u00e5g liknade en leopard, och det hade f\u00f6tter som en bj\u00f6rn och ett gap som ett lejon. Och draken gav det sin makt och sin tron och stor myndighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ett av dess huvuden s\u00e5g ut som om det hade blivit slaktat och d\u00f6dat, men dess d\u00f6dliga s\u00e5r hade l\u00e4kts. Hela jorden f\u00f6rundrade sig \u00f6ver vilddjuret och f\u00f6ljde efter det,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och man tillbad draken, d\u00e4rf\u00f6r att han hade gett sin makt \u00e5t vilddjuret. Och man tillbad vilddjuret och sade: &#34;Vem \u00e4r som vilddjuret, och vem kan strida mot det?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och \u00e5t vilddjuret gavs en mun som talade stora och h\u00e4diska ord, och det fick makt att g\u00f6ra s\u00e5 i fyrtiotv\u00e5 m\u00e5nader."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00f6ppnade sin mun f\u00f6r att h\u00e4da Gud, f\u00f6r att h\u00e4da hans namn och hans tabernakel, dem som bor i himlen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och \u00e5t vilddjuret gavs makt att strida mot de heliga och att besegra dem, och det fick makt \u00f6ver alla stammar och folk och spr\u00e5k och folkslag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alla jordens inv\u00e5nare kommer att tillbe det, alla som inte har sitt namn skrivet i livets bok som tillh\u00f6r Lammet som \u00e4r slaktat fr\u00e5n v\u00e4rldens grundl\u00e4ggning."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den som har \u00f6ron m\u00e5 h\u00f6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Om n\u00e5gon m\u00e5ste g\u00e5 i f\u00e5ngenskap, skall han g\u00e5 i f\u00e5ngenskap. Och om n\u00e5gon m\u00e5ste d\u00f6das med sv\u00e4rd, skall han d\u00f6das med sv\u00e4rd. H\u00e4r visar sig de heligas uth\u00e5llighet och tro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vilddjuret fr\u00e5n jorden - Och jag s\u00e5g ett annat vilddjur stiga upp ur jorden. Det hade tv\u00e5 horn som ett lamm men talade som en drake."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det ut\u00f6var det f\u00f6rsta vilddjurets hela makt inf\u00f6r det och f\u00e5r jorden och dess inv\u00e5nare att tillbe det f\u00f6rsta vilddjuret, vars d\u00f6dliga s\u00e5r hade blivit l\u00e4kt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det g\u00f6r stora tecken och f\u00e5r till och med eld att falla fr\u00e5n himlen ner p\u00e5 jorden i m\u00e4nniskornas \u00e5syn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Genom de tecken det har f\u00e5tt makt att g\u00f6ra inf\u00f6r vilddjuret vilseleder det dem som bor p\u00e5 jorden. Det befaller jordens inv\u00e5nare att g\u00f6ra en bild \u00e5t vilddjuret, som har ett s\u00e5r av ett sv\u00e4rd men levde."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och det fick makt att ge livsande \u00e5t vilddjurets bild, s\u00e5 att bilden till och med kunde tala och l\u00e5ta d\u00f6da alla dem som inte tillbad vilddjurets bild."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och det tvingar alla, sm\u00e5 och stora, rika och fattiga, fria och slavar, att ta emot ett m\u00e4rke p\u00e5 h\u00f6gra handen eller p\u00e5 pannan,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u00e5 att ingen kan k\u00f6pa eller s\u00e4lja utom den som har m\u00e4rket, vilddjurets namn eller dess namns tal."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e4r g\u00e4ller det att vara vis. Den som har f\u00f6rst\u00e5nd m\u00e5 r\u00e4kna ut vilddjurets tal, ty det \u00e4r en m\u00e4nniskas tal. Och dess tal \u00e4r sexhundrasextiosex."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lammet p\u00e5 Sions berg - Och jag s\u00e5g, och se: Lammet stod p\u00e5 Sions berg och med Lammet etthundrafyrtiofyra tusen som hade hans namn och hans Faders namn skrivna p\u00e5 sina pannor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och fr\u00e5n himlen h\u00f6rde jag en r\u00f6st som bruset av stora vatten oh d\u00e5net av en stark \u00e5ska. Och det ljud jag h\u00f6rde var som n\u00e4r harpospelare spelar p\u00e5 sina harpor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De sj\u00f6ng en ny s\u00e5ng inf\u00f6r tronen och inf\u00f6r de fyra v\u00e4sendena och de \u00e4ldste. Och ingen kunde l\u00e4ra sig den s\u00e5ngen utom de etthundrafyrtiofyra tusen, de som \u00e4r frik\u00f6pta fr\u00e5n jorden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det \u00e4r de som inte har befl\u00e4ckat sig med kvinnor. De \u00e4r jungfrur, dessa som f\u00f6ljer Lammet vart det \u00e4n g\u00e5r. De \u00e4r frik\u00f6pta fr\u00e5n m\u00e4nniskorna som en f\u00f6rstlingsfrukt \u00e5t Gud och Lammet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I deras mun har det inte funnits n\u00e5gon l\u00f6gn. De \u00e4r fl\u00e4ckfria."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De tre \u00e4nglarna - Och jag s\u00e5g en annan \u00e4ngel flyga h\u00f6gst uppe p\u00e5 himlen. Han hade ett evigt evangelium att f\u00f6rkunna f\u00f6r dem som bor p\u00e5 jorden, f\u00f6r alla folk och stammar och spr\u00e5k och folkslag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Han sade med h\u00f6g r\u00f6st: &#34;Frukta Gud och ge honom \u00e4ran, ty stunden f\u00f6r hans dom har kommit. Tillbe honom som har skapat himlen och jorden, havet och vattenk\u00e4llorna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c4nnu en annan \u00e4ngel f\u00f6ljde efter, och han sade: &#34;Fallet, fallet \u00e4r det stora Babylon, som har gett alla folk att dricka av sin otukts vredesvin.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En annan \u00e4ngel, den tredje, f\u00f6ljde dem och sade med stark r\u00f6st: &#34;Den som tillber vilddjuret och dess bild och tar dess m\u00e4rke p\u00e5 sin panna eller sin hand,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "han skall sj\u00e4lv f\u00e5 dricka av Guds vredes vin, som oblandat h\u00e4lls i Guds vredes b\u00e4gare. Han kommer att pl\u00e5gas i eld och svavel inf\u00f6r de heliga \u00e4nglarna och inf\u00f6r Lammet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00f6ken fr\u00e5n deras pl\u00e5ga stiger upp i evigheternas evigheter. De har ingen ro eller vila vare sig dag eller natt, dessa som tillber vilddjuret och dess bild och tar emot m\u00e4rket med dess namn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I detta visar sig de heligas uth\u00e5llighet: de h\u00e5ller fast vid Guds bud och tron p\u00e5 Jesus.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en r\u00f6st fr\u00e5n himlen s\u00e4ga: &#34;Skriv! Saliga \u00e4r de d\u00f6da som h\u00e4refter d\u00f6r i Herren. Ja, s\u00e4ger Anden, de skall vila sig fr\u00e5n sitt arbete, ty deras g\u00e4rningar f\u00f6ljer dem.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sk\u00f6rden \u00e4r mogen - Och jag s\u00e5g, och se: ett vitt moln, och p\u00e5 molnet satt en som liknade M\u00e4nniskosonen. P\u00e5 sitt huvud hade han en krona av guld och i sin hand en skarp sk\u00e4ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och en annan \u00e4ngel kom ut fr\u00e5n templet och ropade med h\u00f6g r\u00f6st till honom som satt p\u00e5 molnet: &#34;R\u00e4ck ut din sk\u00e4ra och sk\u00f6rda! Sk\u00f6rdetiden har kommit, ty jordens gr\u00f6da \u00e4r mogen.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Han som satt p\u00e5 molnet r\u00e4ckte d\u00e5 ut sin sk\u00e4ra \u00f6ver jorden, och jorden sk\u00f6rdades."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En annan \u00e4ngel kom ut fr\u00e5n templet i himlen. Ocks\u00e5 han hade en skarp sk\u00e4ra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och en annan \u00e4ngel, som hade makt \u00f6ver elden, kom ut fr\u00e5n altaret. Han ropade med stark r\u00f6st till \u00e4ngeln med den skarpa sk\u00e4ran: &#34;R\u00e4ck ut din skarpa sk\u00e4ra och sk\u00f6rda druvklasarna p\u00e5 jordens vinstock, ty dess druvor \u00e4r mogna.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln r\u00e4ckte d\u00e5 ut sin sk\u00e4ra \u00f6ver jorden och sk\u00f6rdade druvklasarna p\u00e5 jordens vinstock och kastade dem i Guds vredes stora vinpress."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vinpressen trampades utanf\u00f6r staden, och blod fl\u00f6t fr\u00e5n pressen och n\u00e5dde upp till betslen p\u00e5 h\u00e4starna p\u00e5 en str\u00e4cka av ettusen sexhundra stadier."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5ngen till Lammet - Och jag s\u00e5g ett annat stort och underbart tecken i himlen: sju \u00e4nglar med sju pl\u00e5gor, de sista, ty med dem n\u00e5r Guds vrede sin fullbordan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g liksom ett glashav blandat med eld, och p\u00e5 glashavet s\u00e5g jag dem st\u00e5 som hade vunnit seger \u00f6ver vilddjuret och dess bild och dess namns tal. De har Guds harpor i h\u00e4nderna"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och sjunger Moses, Guds tj\u00e4nares, s\u00e5ng och s\u00e5ngen till Lammet: &#34;Stora och underbara \u00e4r dina g\u00e4rningar, Herre Gud, du Allsm\u00e4ktige. R\u00e4ttf\u00e4rdiga och sanna \u00e4r dina v\u00e4gar, du folkens konung."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem skulle inte frukta dig, Herre, och prisa ditt namn? Ty endast du \u00e4r helig, och alla folk skall komma och tillbe inf\u00f6r dig, ty dina r\u00e4ttf\u00e4rdiga domar har uppenbarats.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De sju sista pl\u00e5gorna - D\u00e4refter s\u00e5g jag att templet i himlen, vittnesb\u00f6rdets tabernakel, \u00f6ppnades."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och de sju \u00e4nglarna med de sju pl\u00e5gorna kom ut ur templet. De var kl\u00e4dda i rena, skinande linnekl\u00e4der och var omgjordade med b\u00e4lten av guld kring br\u00f6stet."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och ett av de fyra v\u00e4sendena gav de sju \u00e4nglarna sju sk\u00e5lar av guld, fyllda av Guds vrede - han som lever i evigheternas evigheter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och templet fylldes med r\u00f6k fr\u00e5n Guds h\u00e4rlighet och makt, och ingen kunde komma in i templet, f\u00f6rr\u00e4n de sju pl\u00e5gorna fr\u00e5n de sju \u00e4nglarna hade n\u00e5tt sitt slut."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en stark r\u00f6st fr\u00e5n templet s\u00e4ga till de sju \u00e4nglarna: &#34;G\u00e5 ut och t\u00f6m Guds sju vredessk\u00e5lar \u00f6ver jorden.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och den f\u00f6rste gick bort och t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver jorden, och onda och sv\u00e5ra b\u00f6lder slog upp p\u00e5 de m\u00e4nniskor som hade vilddjurets m\u00e4rke och som tillbad dess bild."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den andre \u00e4ngeln t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver havet, och havet f\u00f6rvandlades till blod som fr\u00e5n en d\u00f6d, och allt liv i havet dog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den tredje \u00e4ngeln t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver floderna och vattenk\u00e4llorna, och de f\u00f6rvandlades till blod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde vattnens \u00e4ngel s\u00e4ga: &#34;R\u00e4ttf\u00e4rdig \u00e4r du som \u00e4r och som var, du Helige, ty du har f\u00e4llt denna dom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De har utgjutit heligas och profeters blod och d\u00e4rf\u00f6r har du gett dem blod att dricka, och de har f\u00f6rtj\u00e4nat det.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde altaret s\u00e4ga: &#34;Ja, Herre Gud, du Allsm\u00e4ktige, sanna och r\u00e4ttf\u00e4rdiga \u00e4r dina domar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den fj\u00e4rde t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver solen, och den fick makt att br\u00e4nna m\u00e4nniskorna med eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De br\u00e4ndes av stark hetta och h\u00e4dade Guds namn, han som har makt \u00f6ver dessa pl\u00e5gor. Men de v\u00e4grade omv\u00e4nda sig och ge honom \u00e4ran."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Den femte t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver vilddjurets tron, och dess rike lades i m\u00f6rker. M\u00e4nniskorna bet sig i tungan av sm\u00e4rtan"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och h\u00e4dade himlens Gud f\u00f6r sina pl\u00e5gor och sina b\u00f6lder, men de omv\u00e4nde sig inte fr\u00e5n sina g\u00e4rningar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Den sj\u00e4tte t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver den stora floden Eufrat, och dess vatten torkade ut s\u00e5 att v\u00e4gen bereddes f\u00f6r kungarna fr\u00e5n \u00d6stern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g att det ur drakens gap och ur vilddjurets gap och ur den falske profetens mun kom ut tre orena andar som liknade paddor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De \u00e4r ondskefulla andar som g\u00f6r tecken, och de beger sig ut till kungarna i hela v\u00e4rlden f\u00f6r att samla dem till striden p\u00e5 Guds, den Allsm\u00e4ktiges, stora dag. -"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Se, jag kommer som en tjuv. Salig \u00e4r den som vakar och bevarar sina kl\u00e4der, s\u00e5 att han inte g\u00e5r naken och man ser hans k\u00f6n.&#34; -"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de samlade dem p\u00e5 den plats som p\u00e5 hebreiska heter Harmagedon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00e4rldens slut - Den sjunde t\u00f6mde sin sk\u00e5l \u00f6ver luften. Och en stark r\u00f6st gick ut fr\u00e5n tronen i templet, och den sade: &#34;Det har skett.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och det kom blixtar, d\u00e5n och \u00e5ska och en stor jordb\u00e4vning, en s\u00e5dan som inte har f\u00f6rekommit s\u00e5 l\u00e4nge det funnits m\u00e4nniskor p\u00e5 jorden, s\u00e5 v\u00e4ldig var den."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Den stora staden r\u00e4mnade i tre delar, och folkens st\u00e4der st\u00f6rtade samman. Gud kom ih\u00e5g det stora Babylon och r\u00e4ckte det b\u00e4garen med sin str\u00e4nga vredes vin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla \u00f6ar flydde och bergen fanns inte mer."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Stora hagel, tunga som talenter, f\u00f6ll ner fr\u00e5n himlen \u00f6ver m\u00e4nniskorna, och de h\u00e4dade Gud f\u00f6r hagelpl\u00e5gan, eftersom den var mycket sv\u00e5r."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domen \u00f6ver den stora sk\u00f6kan - En av de sju \u00e4nglarna med de sju sk\u00e5larna kom och talade till mig och sade: &#34;Kom, jag skall visa dig domen \u00f6ver den stora sk\u00f6kan som tronar p\u00e5 m\u00e5nga vatten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jordens kungar har bedrivit otukt med henne, och dess inv\u00e5nare har blivit berusade av hennes otukts vin.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I anden f\u00f6rde han mig d\u00e5 bort till en \u00f6ken. Och jag s\u00e5g en kvinna sitta p\u00e5 ett scharlakansr\u00f6tt vilddjur, som var fullt med h\u00e4diska namn och hade sju huvuden och tio horn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kvinnan var kl\u00e4dd i purpur och scharlakan och smyckad med guld, \u00e4delstenar och p\u00e4rlor. I handen hade hon en guldb\u00e4gare, full av sk\u00e4ndligheter och smuts fr\u00e5n hennes otukt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 hennes panna var skrivet ett namn, en hemlighet: det stora Babylon, modern till sk\u00f6korna och sk\u00e4ndligheterna p\u00e5 jorden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g att kvinnan var berusad av de heligas blod, av Jesu vittnens blod. Och n\u00e4r jag s\u00e5g henne blev jag mycket f\u00f6rundrad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln sade till mig: &#34;Varf\u00f6r \u00e4r du s\u00e5 f\u00f6rundrad? Jag skall tala om f\u00f6r dig hemligheten med kvinnan och vilddjuret, som b\u00e4r henne och som har de sju huvudena och de tio hornen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilddjuret som du s\u00e5g, det var och \u00e4r inte mer. Det skall stiga upp ur avgrunden och g\u00e5r sedan i f\u00f6rd\u00e4rvet. De inv\u00e5nare p\u00e5 jorden som inte har sina namn skrivna i livets bok fr\u00e5n v\u00e4rldens grundl\u00e4ggning, de skall f\u00f6rundras n\u00e4r de ser vilddjuret, eftersom det var och inte \u00e4r men skall komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Detta \u00e4r det sinne som ger vishet: de sju huvudena \u00e4r sju berg som kvinnan sitter p\u00e5. De \u00e4r ocks\u00e5 sju kungar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fem har fallit, en \u00e4r, och en har \u00e4nnu inte kommit, och n\u00e4r han kommer f\u00e5r han bli kvar bara en kort tid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vilddjuret som var och inte \u00e4r, han \u00e4r sj\u00e4lv den \u00e5ttonde men h\u00f6r till de sju, och han g\u00e5r mot sin underg\u00e5ng."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och de tio hornen du s\u00e5g \u00e4r tio kungar, som \u00e4nnu inte har f\u00e5tt n\u00e5got rike. Men tillsammans med vilddjuret f\u00e5r de makt att regera som kungar under en enda timme."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De beh\u00e4rskas av ett och samma sinne och \u00f6verl\u00e4mnar sin makt och myndighet \u00e5t vilddjuret."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De skall strida mot Lammet, och Lammet skall besegra dem, tillsammans med de kallade, utvalda och troende, eftersom han \u00e4r herrarnas Herre och konungarnas Konung.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han sade till mig: &#34;Vattnen som du s\u00e5g, d\u00e4r sk\u00f6kan tronar, de \u00e4r folk och m\u00e4nniskomassor och folkslag och spr\u00e5k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och de tio hornen som du s\u00e5g och vilddjuret, de kommer att hata sk\u00f6kan och g\u00f6ra henne utblottad och naken. De skall \u00e4ta hennes k\u00f6tt och br\u00e4nna upp henne i eld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty Gud har ingett dem tanken att utf\u00f6ra hans plan och handla i en och samma avsikt och att st\u00e4lla sin kungamakt i vilddjurets tj\u00e4nst, till dess Guds ord g\u00e5r i uppfyllelse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Och kvinnan som du s\u00e5g \u00e4r den stora staden, som regerar \u00f6ver kungarna p\u00e5 jorden.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Babylons fall - Sedan s\u00e5g jag en annan \u00e4ngel komma ner fr\u00e5n himlen. Han hade stor makt, och jorden lystes upp av str\u00e5lglansen fr\u00e5n honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han ropade med stark r\u00f6st och sade: &#34;Fallet, fallet \u00e4r det stora Babylon! Det har blivit en boning f\u00f6r onda andar, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r alla orena andar och ett n\u00e4ste f\u00f6r alla orena och avskyv\u00e4rda f\u00e5glar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty av hennes otukts vredesvin har alla folk druckit, och jordens kungar har bedrivit otukt med henne, och jordens k\u00f6pm\u00e4n har blivit rika genom hennes om\u00e5ttliga lyx.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en annan r\u00f6st fr\u00e5n himlen s\u00e4ga: &#34;G\u00e5 ut fr\u00e5n henne, mitt folk, s\u00e5 att ni inte tar del i hennes synder och drabbas av hennes pl\u00e5gor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty hennes synder har n\u00e5tt upp till himlen, och Gud har kommit ih\u00e5g hennes brott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge henne lika f\u00f6r lika, ge henne dubbelt igen f\u00f6r vad hon har gjort. Blanda dubbelt \u00e5t henne i den b\u00e4gare som hon har blandat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ge henne lika mycket pl\u00e5ga och sorg som hon har skaffat sig \u00e4ra och lyx. Hon s\u00e4ger i sitt hj\u00e4rta: Jag sitter som drottning, jag \u00e4r inte \u00e4nka och skall aldrig beh\u00f6va k\u00e4nna n\u00e5gon sorg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r skall hennes pl\u00e5gor komma p\u00e5 en enda dag: d\u00f6d och sorg och sv\u00e4lt, och hon skall br\u00e4nnas upp i eld. Ty m\u00e4ktig \u00e4r Herren Gud, han som har d\u00f6mt henne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jordens kungar, som har bedrivit otukt med henne och levt i lyx, skall gr\u00e5ta och s\u00f6rja \u00f6ver henne, n\u00e4r de ser r\u00f6ken fr\u00e5n den eld som br\u00e4nner upp henne."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skr\u00e4mda av hennes pl\u00e5ga st\u00e5r de p\u00e5 avst\u00e5nd och s\u00e4ger: Ve, ve, du stora stad, Babylon, du m\u00e4ktiga stad! P\u00e5 en enda timme kom domen \u00f6ver dig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jordens k\u00f6pm\u00e4n gr\u00e5ter och s\u00f6rjer \u00f6ver henne, eftersom ingen l\u00e4ngre k\u00f6per deras fartygslaster"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "med guld och silver, \u00e4delstenar och p\u00e4rlor, fint linnetyg och purpur, siden och scharlakan, allt slags tujatr\u00e4 och alla slags f\u00f6rem\u00e5l av elfenben och av mycket dyrbart tr\u00e4, brons, j\u00e4rn och marmor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "vidare kanel och dyrbar salva, r\u00f6kelse och myrra och v\u00e4lluktande harts, vin och olja, fint mj\u00f6l och s\u00e4d, n\u00f6tkreatur och f\u00e5r, h\u00e4star och vagnar, slavar och livegna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Den frukt du l\u00e4ngtade efter har g\u00e5tt dig ur h\u00e4nderna. All lyx och glans har du f\u00f6rlorat, och man skall aldrig mer finna den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6pm\u00e4nnen som drivit handel med s\u00e5dana varor och blivit rika genom henne, skall st\u00e5 d\u00e4r p\u00e5 avst\u00e5nd, skr\u00e4mda av hennes pl\u00e5ga, och gr\u00e5ta och klaga:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve, ve, du stora stad, som var kl\u00e4dd i fint linne, purpur och scharlakan och smyckad med guld, \u00e4delstenar och p\u00e4rlor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e5 en enda timme har denna stora rikedom \u00f6delagts. Alla kaptener och alla kustfarare, sj\u00f6m\u00e4n och alla som arbetar till sj\u00f6ss, alla stod de p\u00e5 avst\u00e5nd"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "och ropade, n\u00e4r de s\u00e5g r\u00f6ken fr\u00e5n den eld som br\u00e4nde upp henne: Vilken stad \u00e4r som den stora staden?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och de str\u00f6dde jord p\u00e5 huvudet och gr\u00e4t och klagade h\u00f6gljutt: Ve, ve, \u00f6ver den stora staden, d\u00e4r alla som hade fartyg p\u00e5 havet blev rika genom dess rikedom. P\u00e5 en enda timme har den blivit \u00f6delagd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gl\u00e4d dig \u00f6ver den, du himmel och ni heliga och ni apostlar och profeter. Ty Gud har d\u00f6mt staden och skaffat er r\u00e4tt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och en v\u00e4ldig \u00e4ngel tog upp en sten, stor som en kvarnsten, och slungade den i havet och sade: &#34;S\u00e5 skall Babylon, den stora staden, med v\u00e5ldsam kraft st\u00f6rtas ner, och man skall aldrig mer finna den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aldrig mer skall ljudet av harpospelare och s\u00e5ngare, av fl\u00f6jtbl\u00e5sare och basunbl\u00e5sare h\u00f6ras i dig, och ingen hantverkare av n\u00e5got slag skall l\u00e4ngre finnas d\u00e4rinne. Aldrig mer skall ljudet fr\u00e5n en kvarnsten h\u00f6ras i dig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "och ingen lampas sken skall l\u00e4ngre lysa i dig. Och ljudet fr\u00e5n brud och brudgum skall aldrig mer h\u00f6ras i dig. Dina k\u00f6pm\u00e4n var jordens storm\u00e4n, ty genom din svartkonst blev alla folk vilseledda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I den staden fanns blod av profeter och heliga och av alla som hade blivit slaktade p\u00e5 jorden.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halleluja - Sedan h\u00f6rde jag liksom en m\u00e4ktig r\u00f6st fr\u00e5n en stor skara i himlen s\u00e4ga: &#34;Halleluja! Fr\u00e4lsningen och \u00e4ran och makten tillh\u00f6r v\u00e5r Gud,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ty sanna och r\u00e4ttf\u00e4rdiga \u00e4r hans domar. Han har d\u00f6mt den stora sk\u00f6kan som f\u00f6rd\u00e4rvade jorden med sin otukt, och han har utkr\u00e4vt h\u00e4mnd p\u00e5 henne f\u00f6r sina tj\u00e4nares blod.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c4n en g\u00e5ng sade de: &#34;Halleluja!&#34; Och r\u00f6ken fr\u00e5n henne stiger upp i evigheternas evigheter."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och de tjugofyra \u00e4ldste och de fyra v\u00e4sendena f\u00f6ll ner och tillbad Gud som sitter p\u00e5 tronen. De sade: &#34;Amen. Halleluja!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och fr\u00e5n tronen kom det en r\u00f6st som sade: &#34;Prisa v\u00e5r Gud, alla hans tj\u00e4nare, ni som fruktar honom, b\u00e5de sm\u00e5 och stora.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde liksom r\u00f6sten fr\u00e5n en stor skara, lik bruset av stora vatten och d\u00e5net av kraftig \u00e5ska, och de sade: &#34;Halleluja! Herren v\u00e5r Gud, den Allsm\u00e4ktige, har blivit konung."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e5t oss vara glada och jubla och ge honom \u00e4ran. Ty Lammets br\u00f6llop har kommit, och hans brud har gjort sig redo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c5t henne har givits att kl\u00e4 sig i skinande, rent linnetyg.&#34; Linnetyget \u00e4r de heligas r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln sade till mig: &#34;Skriv! Saliga \u00e4r de som \u00e4r bjudna till Lammets br\u00f6llopsm\u00e5ltid.&#34; Och han tillade: &#34;Dessa Guds ord \u00e4r sanna.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag f\u00f6ll d\u00e5 ner f\u00f6r hans f\u00f6tter f\u00f6r att tillbe honom, men han sade till mig: &#34;G\u00f6r inte det! Jag \u00e4r bara en medtj\u00e4nare till dig och dina br\u00f6der, som har vittnesb\u00f6rdet om Jesus. Gud skall du tillbe. Ty Jesu vittnesb\u00f6rd \u00e4r profetians ande.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ryttaren p\u00e5 den vita h\u00e4sten - Och jag s\u00e5g himlen \u00f6ppen, och se: en vit h\u00e4st, och han som satt p\u00e5 den heter Trofast och Sann, och han d\u00f6mer och strider i r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hans \u00f6gon var som eldsl\u00e5gor, och p\u00e5 sitt huvud bar han m\u00e5nga kronor. Han hade ett namn skrivet som ingen k\u00e4nner utom han sj\u00e4lv."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han var kl\u00e4dd i en mantel som hade doppats i blod, och det namn han har f\u00e5tt \u00e4r &#34;Guds Ord&#34;."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De himmelska h\u00e4rarna f\u00f6ljde honom p\u00e5 vita h\u00e4star, och de var kl\u00e4dda i vitt, rent linnetyg."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och ut ur hans mun kom ett skarpt sv\u00e4rd, som han skall sl\u00e5 folken med, och han skall styra dem med j\u00e4rnspira, och han trampar Guds, den Allsm\u00e4ktiges, str\u00e4nga vredes vinpress."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Och p\u00e5 sin mantel och p\u00e5 sin h\u00f6ft har han ett namn skrivet: &#34;Konungarnas Konung och herrarnas Herre.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g en \u00e4ngel st\u00e5 i solen, och han ropade med h\u00f6g r\u00f6st till alla f\u00e5glar, som flyger h\u00f6gst uppe p\u00e5 himlen: &#34;Kom och samlas till Guds stora m\u00e5ltid,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u00e5 skall ni f\u00e5 \u00e4ta k\u00f6tt av kungar och h\u00e4rf\u00f6rare och m\u00e4ktiga m\u00e4n, k\u00f6tt av h\u00e4star och deras ryttare och k\u00f6tt av alla m\u00e4nniskor, fria och slavar, sm\u00e5 och stora.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g vilddjuret och jordens kungar och deras h\u00e4rar samlade till strid mot ryttaren p\u00e5 h\u00e4sten och mot hans h\u00e4r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och vilddjuret greps tillsammans med den falske profeten, som hade gjort tecken inf\u00f6r vilddjuret och genom dessa tecken vilselett dem som hade tagit emot vilddjurets m\u00e4rke och tillbett dess bild. Levande kastades de b\u00e5da i eldsj\u00f6n som brinner av svavel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De andra d\u00f6dades med ryttarens sv\u00e4rd, som g\u00e5r ut ur hans mun, och alla f\u00e5glarna \u00e5t sig m\u00e4tta av deras k\u00f6tt."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kristi seger \u00f6ver Satan - Och jag s\u00e5g en \u00e4ngel komma ner fr\u00e5n himlen med nyckeln till avgrunden och en stor kedja i handen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och han grep draken, den gamle ormen, det \u00e4r Dj\u00e4vulen och Satan, och band honom f\u00f6r tusen \u00e5r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan kastade \u00e4ngeln honom i avgrunden, st\u00e4ngde till den och f\u00f6rseglade den \u00f6ver honom, f\u00f6r att han inte l\u00e4ngre skulle bedra folken, f\u00f6rr\u00e4n de tusen \u00e5ren har n\u00e5tt sitt slut. D\u00e4refter skall han sl\u00e4ppas l\u00f6s f\u00f6r en kort tid."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g troner, och de som satt p\u00e5 dem fick r\u00e4tt att d\u00f6ma. Och jag s\u00e5g deras sj\u00e4lar som hade halshuggits d\u00e4rf\u00f6r att de hade vittnat om Jesus och f\u00f6rkunnat Guds ord och inte hade tillbett vilddjuret och dess bild och inte tagit emot dess m\u00e4rke p\u00e5 pannan eller handen. De levde och regerade med Kristus i tusen \u00e5r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men de andra d\u00f6da levde inte, f\u00f6rr\u00e4n de tusen \u00e5ren hade g\u00e5tt. Detta \u00e4r den f\u00f6rsta uppst\u00e5ndelsen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Salig och helig \u00e4r den som har del i den f\u00f6rsta uppst\u00e5ndelsen. \u00d6ver dem har den andra d\u00f6den inte n\u00e5gon makt, utan de skall vara Guds och Kristi pr\u00e4ster och regera med honom i tusen \u00e5r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och n\u00e4r de tusen \u00e5ren har n\u00e5tt sitt slut skall Satan sl\u00e4ppas ut ur sitt f\u00e4ngelse."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han skall g\u00e5 ut f\u00f6r att bedra folken vid jordens fyra h\u00f6rn, Gog och Magog, och samla dem till striden, och deras antal \u00e4r som sanden i havet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De drog upp \u00f6ver hela jordens vidd och omringade de heligas l\u00e4ger och den \u00e4lskade staden. Men eld kom ner fr\u00e5n himlen och f\u00f6rt\u00e4rde dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och dj\u00e4vulen som hade bedragit dem, kastades i sj\u00f6n av eld och svavel, d\u00e4r ocks\u00e5 vilddjuret och den falske profeten \u00e4r. Och de skall pl\u00e5gas dag och natt i evigheternas evigheter."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den slutliga domen - Och jag s\u00e5g en stor vit tron och honom som satt p\u00e5 den. F\u00f6r hans ansikte flydde jord och himmel, och det fanns ingen plats f\u00f6r dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g de d\u00f6da, b\u00e5de stora och sm\u00e5, st\u00e5 inf\u00f6r tronen. Och b\u00f6cker \u00f6ppnades, och \u00e4nnu en bok \u00f6ppnades, livets bok. Och de d\u00f6da blev d\u00f6mda efter sina g\u00e4rningar, efter vad som stod skrivet i b\u00f6ckerna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och havet gav igen de d\u00f6da som fanns i det, och d\u00f6den och helvetet gav igen de d\u00f6da som fanns i dem, och var och en d\u00f6mdes efter sina g\u00e4rningar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00f6den och helvetet kastades i eldsj\u00f6n. Detta, det vill s\u00e4ga eldsj\u00f6n, \u00e4r den andra d\u00f6den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om n\u00e5gon inte fanns skriven i livets bok kastades han i eldsj\u00f6n."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den nya himlen och den nya jorden - Och jag s\u00e5g en ny himmel och en ny jord. Ty den f\u00f6rsta himlen och den f\u00f6rsta jorden hade f\u00f6rsvunnit, och havet fanns inte mer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och jag s\u00e5g den heliga staden, det nya Jerusalem, komma ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n Gud, redo som en brud, som \u00e4r smyckad f\u00f6r sin brudgum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och jag h\u00f6rde en stark r\u00f6st fr\u00e5n tronen s\u00e4ga: &#34;Se, nu st\u00e5r Guds tabernakel bland m\u00e4nniskorna, och han skall bo hos dem och de skall vara hans folk, och Gud sj\u00e4lv skall vara hos dem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och han skall torka alla t\u00e5rar fr\u00e5n deras \u00f6gon. D\u00f6den skall inte finnas mer och ingen sorg och ingen gr\u00e5t och ingen pl\u00e5ga. Ty det som f\u00f6rr var \u00e4r borta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Han som satt p\u00e5 tronen sade: &#34;Se, jag g\u00f6r allting nytt.&#34; Och han sade: &#34;Skriv, ty dessa ord \u00e4r trov\u00e4rdiga och sanna.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han sade ocks\u00e5 till mig: &#34;Det har skett. Jag \u00e4r A och O, begynnelsen och \u00e4nden. \u00c5t den som t\u00f6rstar skall jag ge att dricka fritt och f\u00f6r intet ur k\u00e4llan med livets vatten."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som segrar skall f\u00e5 detta i arv, och jag skall vara hans Gud, och han skall vara min son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men de fega, de otroende och de sk\u00e4ndliga, m\u00f6rdarna, de otuktiga, trollkarlarna, avgudadyrkarna och alla l\u00f6gnare skall f\u00e5 sin del i sj\u00f6n som brinner av eld och svavel. Detta \u00e4r den andra d\u00f6den.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Det nya Jerusalem - En av de sju \u00e4nglarna med de sju sk\u00e5larna, som var fyllda med de sju sista pl\u00e5gorna, kom och talade till mig och sade: &#34;Kom, jag skall visa dig bruden, Lammets hustru.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han f\u00f6rde mig i anden upp p\u00e5 ett stort och h\u00f6gt berg och visade mig den heliga staden Jerusalem, som kom ner fr\u00e5n himlen, fr\u00e5n Gud,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "och som \u00e4gde Guds h\u00e4rlighet. Dess str\u00e5lglans var som den dyrbaraste \u00e4delsten, som en kristallklar jaspis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Staden hade en stor och h\u00f6g mur med tolv portar och \u00f6ver portarna tolv \u00e4nglar och namn inskrivna: namnen p\u00e5 Israels barns tolv stammar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I \u00f6ster fanns tre portar, i norr tre portar, i s\u00f6der tre portar och i v\u00e4ster tre portar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stadsmuren hade tolv grundstenar, och p\u00e5 dem stod tolv namn, namnen p\u00e5 Lammets tolv apostlar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och han som talade till mig hade en m\u00e4tst\u00e5ng av guld f\u00f6r att m\u00e4ta staden och dess portar och dess mur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Staden bildade en fyrkant och var lika l\u00e5ng som den var bred. Och han m\u00e4tte upp den med m\u00e4tst\u00e5ngen till tolv tusen stadier. Dess l\u00e4ngd, bredd och h\u00f6jd var lika."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Han m\u00e4tte ocks\u00e5 upp dess mur till etthundrafyrtiofyra alnar efter m\u00e4nniskors m\u00e5tt, som ocks\u00e5 \u00e4r \u00e4nglars."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muren var byggd av jaspis, och staden bestod av rent guld som liknade rent glas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Grundstenarna till stadsmuren var prydda med alla slags \u00e4delstenar. Den f\u00f6rsta var en jaspis, den andra en safir, den tredje en kalcedon, den fj\u00e4rde en smaragd,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "den femte en sardonyx, den sj\u00e4tte en karneol, den sjunde en krysolit, den \u00e5ttonde en beryll, den nionde en topas, den tionde en krysopras, den elfte en hyacint och den tolfte en ametist."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De tolv portarna bestod av tolv p\u00e4rlor, och varje s\u00e4rskild port var en enda p\u00e4rla. Och stadens gata var av rent guld som genomskinligt glas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e5got tempel s\u00e5g jag inte i staden, ty Herren Gud, den Allsm\u00e4ktige, och Lammet \u00e4r dess tempel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Staden beh\u00f6ver inte ljus fr\u00e5n sol eller m\u00e5ne, ty Guds h\u00e4rlighet lyser upp den, och dess ljus \u00e4r Lammet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Och folken skall vandra i dess ljus, och jordens kungar skall f\u00f6ra in sin h\u00e4rlighet i den."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stadens portar skall aldrig st\u00e4ngas om dagen - natt skall inte finnas d\u00e4r -"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "och folkens h\u00e4rlighet och \u00e4ra skall f\u00f6ras in i staden."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aldrig n\u00e5gonsin skall n\u00e5got orent komma in i den, och inte heller n\u00e5gon som handlar sk\u00e4ndligt och l\u00f6gnaktigt, utan endast de som \u00e4r skrivna i livets bok som tillh\u00f6r Lammet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Och han visade mig en flod med livets vatten, klar som kristall. Den g\u00e5r ut fr\u00e5n Guds och Lammets tron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mitt p\u00e5 stadens gata, p\u00e5 b\u00e5da sidor om floden, st\u00e5r livets tr\u00e4d som b\u00e4r frukt tolv g\u00e5nger, varje m\u00e5nad b\u00e4r det frukt, och tr\u00e4dets blad ger l\u00e4kedom \u00e5t folken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och ingen f\u00f6rbannelse skall finnas mer. Guds och Lammets tron skall st\u00e5 i staden, och hans tj\u00e4nare skall tj\u00e4na honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De skall se hans ansikte, och hans namn skall st\u00e5 skrivet p\u00e5 deras pannor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e5gon natt skall inte finnas mer, och de beh\u00f6ver inte n\u00e5gon lampas sken eller solens ljus. Ty Herren Gud skall lysa \u00f6ver dem, och de skall regera som kungar i evigheternas evigheter."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och han sade till mig: &#34;Dessa ord \u00e4r trov\u00e4rdiga och sanna, och Herren, profeternas andars Gud, har s\u00e4nt sin \u00e4ngel f\u00f6r att visa sina tj\u00e4nare vad som snart m\u00e5ste ske.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag kommer snart - &#34;Och se, jag kommer snart. Salig \u00e4r den som h\u00e5ller fast vid profetians ord i denna bok.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det \u00e4r jag, Johannes, som har h\u00f6rt och sett detta. Och n\u00e4r jag hade h\u00f6rt och sett det, f\u00f6ll jag ner f\u00f6r att tillbe framf\u00f6r f\u00f6tterna p\u00e5 \u00e4ngeln som hade visat mig detta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Men han sade till mig: &#34;G\u00f6r inte det! Jag \u00e4r tj\u00e4nare liksom du och dina br\u00f6der profeterna och de som h\u00e5ller fast vid orden i denna bok. Gud skall du tillbe.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och han sade till mig: &#34;F\u00f6rsegla inte profetians ord i denna bok. Ty tiden \u00e4r n\u00e4ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Den or\u00e4ttf\u00e4rdige m\u00e5 forts\u00e4tta att g\u00f6ra or\u00e4tt, den orene att orena sig, den r\u00e4ttf\u00e4rdige m\u00e5 forts\u00e4tta att g\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt och den helige att helga sig.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Se, jag kommer snart och har min l\u00f6n med mig f\u00f6r att ge var och en efter hans g\u00e4rningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jag \u00e4r A och O, den f\u00f6rste och den siste, begynnelsen och \u00e4nden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de som tv\u00e4ttar sina kl\u00e4der. De skall f\u00e5 r\u00e4tt till livets tr\u00e4d och f\u00e5 komma in i staden genom dess portar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Men utanf\u00f6r \u00e4r hundarna och trollkarlarna, de otuktiga och m\u00f6rdarna, avgudadyrkarna och alla som \u00e4lskar l\u00f6gn och far med osanning."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jag, Jesus, har s\u00e4nt min \u00e4ngel f\u00f6r att vittna f\u00f6r er om allt detta i f\u00f6rsamlingarna. Jag \u00e4r Davids rotskott och hans \u00e4ttling, den klara morgonstj\u00e4rnan.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Och Anden och bruden s\u00e4ger: &#34;Kom!&#34; Och den som h\u00f6r det m\u00e5 s\u00e4ga: &#34;Kom!&#34; Och den som t\u00f6rstar m\u00e5 komma. Ja, den som vill, m\u00e5 ta emot livets vatten f\u00f6r intet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00f6r var och en som h\u00f6r profetians ord i denna bok betygar jag: Om n\u00e5gon l\u00e4gger n\u00e5got till dessa ord skall Gud p\u00e5 honom l\u00e4gga de pl\u00e5gor som det \u00e4r skrivet om i denna bok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Och om n\u00e5gon tar bort n\u00e5got fr\u00e5n de ord som st\u00e5r i denna profetias bok, skall Gud ta ifr\u00e5n honom hans del i livets tr\u00e4d och i den heliga staden, som det st\u00e5r skrivet om i denna bok."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han som betygar detta s\u00e4ger: &#34;Ja, jag kommer snart.&#34; Amen, kom, Herre Jesus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Herren Jesu n\u00e5d vare med alla."
                }
            }
        }
    }
}