{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e4lsning - Fr\u00e5n Paulus, Kristi Jesu tj\u00e4nare, kallad till apostel och avskild f\u00f6r Guds evangelium,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "som Gud har utlovat genom sina profeter i de heliga Skrifterna,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "evangeliet om hans Son, som till sin m\u00e4nskliga natur f\u00f6ddes av Davids sl\u00e4kt"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "och som genom helighetens Ande blev med kraft bevisad vara Guds Son alltifr\u00e5n uppst\u00e5ndelsen fr\u00e5n de d\u00f6da, evangelium om Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom honom har vi f\u00e5tt n\u00e5d och apostla\u00e4mbete f\u00f6r att bland alla hednafolk f\u00f6ra m\u00e4nniskor till trons lydnad f\u00f6r hans namns skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bland dessa \u00e4r ocks\u00e5 ni, som \u00e4r kallade att tillh\u00f6ra Jesus Kristus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag h\u00e4lsar er alla som bor i Rom, ni Guds \u00e4lskade, hans kallade och heliga. N\u00e5d vare med er och frid ifr\u00e5n Gud, v\u00e5r Fader, och Herren Jesus Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulus l\u00e4ngtan att bes\u00f6ka Rom - F\u00f6rst och fr\u00e4mst tackar jag min Gud genom Jesus Kristus f\u00f6r er alla, d\u00e4rf\u00f6r att man i hela v\u00e4rlden f\u00f6rkunnar er tro."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gud, som jag tj\u00e4nar i min ande, n\u00e4r jag f\u00f6rkunnar evangeliet om hans Son, han \u00e4r vittne till hur jag st\u00e4ndigt n\u00e4mner er"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i mina b\u00f6ner och alltid ber om att nu till sist f\u00e5 tillf\u00e4lle att komma till er, om Gud vill."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag l\u00e4ngtar efter att tr\u00e4ffa er f\u00f6r att f\u00e5 dela med mig n\u00e5gon andlig g\u00e5va \u00e5t er, s\u00e5 att ni blir styrkta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "jag menar: f\u00f6r att vi tillsammans skall f\u00e5 tr\u00f6st ur v\u00e5r gemensamma tro, er och min."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00f6der, jag vill att ni skall veta att jag m\u00e5nga g\u00e5nger har best\u00e4mt mig f\u00f6r att komma till er och sk\u00f6rda n\u00e5gon frukt bland er liksom bland andra hednafolk, men hittills har jag blivit f\u00f6rhindrad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00e5de mot greker och barbarer, b\u00e5de mot l\u00e4rda och ol\u00e4rda har jag skyldigheter."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det min \u00f6nskan att f\u00e5 predika evangelium ocks\u00e5 f\u00f6r er i Rom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Brevets tema - Jag sk\u00e4ms inte f\u00f6r evangelium. Det \u00e4r en Guds kraft som fr\u00e4lser var och en som tror, f\u00f6rst juden och sedan greken."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "R\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n Gud uppenbaras i evangelium, av tro till tro, som det st\u00e5r skrivet: Den r\u00e4ttf\u00e4rdige skall leva av tro."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Guds dom \u00f6ver hedningarna - Guds vrede uppenbaras fr\u00e5n himlen \u00f6ver all ogudaktighet och or\u00e4ttf\u00e4rdighet hos m\u00e4nniskor som i or\u00e4ttf\u00e4rdighet undertrycker sanningen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Det man kan veta om Gud \u00e4r uppenbart bland dem, Gud har ju uppenbarat det f\u00f6r dem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c4nda fr\u00e5n v\u00e4rldens skapelse ses och uppfattas hans osynliga egenskaper, hans eviga makt och gudomliga natur genom de verk som han har skapat. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r de utan urs\u00e4kt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fast\u00e4n de k\u00e4nde till Gud, prisade de honom inte som Gud eller tackade honom, utan f\u00f6rblindades av sina falska f\u00f6rest\u00e4llningar, s\u00e5 att m\u00f6rkret s\u00e4nkte sig \u00f6ver deras of\u00f6rst\u00e5ndiga hj\u00e4rtan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De p\u00e5stod att de var visa, men de blev d\u00e5rar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De bytte ut den od\u00f6dlige Gudens h\u00e4rlighet mot bilder av d\u00f6dliga m\u00e4nniskor, av f\u00e5glar, fyrfotadjur och kr\u00e4ldjur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r utl\u00e4mnade Gud dem s\u00e5 att de f\u00f6ljde sina egna beg\u00e4r och bedrev allt slags otukt och f\u00f6rnedrade sina kroppar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De bytte ut Guds sanning mot l\u00f6gnen och tog sig f\u00f6r att dyrka och tj\u00e4na det skapade i st\u00e4llet f\u00f6r Skaparen, han som \u00e4r v\u00e4lsignad i evigheter, amen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r utl\u00e4mnade Gud dem till skamliga lidelser. Deras kvinnor bytte ut det naturliga umg\u00e4nget mot det onaturliga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt \u00f6vergav m\u00e4nnen det naturliga umg\u00e4nget med kvinnan och uppt\u00e4ndes av beg\u00e4r till varandra. M\u00e4n bedrev otukt med m\u00e4n och fick sj\u00e4lva ta det r\u00e4ttvisa straffet f\u00f6r sin f\u00f6rvillelse."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Och eftersom de inte ans\u00e5g det vara n\u00e5got v\u00e4rt att ha kunskap om Gud, utl\u00e4mnade Gud dem \u00e5t ett ov\u00e4rdigt sinnelag, s\u00e5 att de gjorde s\u00e5dant som \u00e4r mot naturen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De har blivit uppfyllda av allt slags or\u00e4ttf\u00e4rdighet, ondska, girighet och elakhet, de \u00e4r fulla av avund, mordlust, stridslystnad, svek och illvilja."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De skvallrar och f\u00f6rtalar, de hatar Gud och brukar v\u00e5ld. De skr\u00e4vlar och skryter och t\u00e4nker ut allt ont. De lyder inte sina f\u00f6r\u00e4ldrar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00e4r of\u00f6rst\u00e5ndiga och trol\u00f6sa, k\u00e4rleksl\u00f6sa och hj\u00e4rtl\u00f6sa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e5dant g\u00f6r de, fast\u00e4n de mycket v\u00e4l k\u00e4nner till Guds r\u00e4ttvisa dom, att de som handlar s\u00e5 \u00e4r v\u00e4rda d\u00f6den. Ja, de samtycker ocks\u00e5 till att andra g\u00f6r det."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Guds r\u00e4ttvisa dom \u00f6ver alla - D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r du utan urs\u00e4kt, du m\u00e4nniska, vem du \u00e4n \u00e4r som d\u00f6mer. N\u00e4r du d\u00f6mer en annan f\u00f6rd\u00f6mer du dig sj\u00e4lv. Du som d\u00f6mer handlar ju p\u00e5 samma s\u00e4tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi vet att Guds dom med r\u00e4tta drabbar dem som handlar s\u00e5."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Menar du att du skall komma undan Guds dom, du m\u00e4nniska, n\u00e4r du d\u00f6mer dem som handlar s\u00e5, och sj\u00e4lv g\u00f6r p\u00e5 samma s\u00e4tt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eller f\u00f6raktar du hans stora godhet, mildhet och t\u00e5lamod och f\u00f6rst\u00e5r inte att det \u00e4r hans godhet som f\u00f6r dig till omv\u00e4ndelse?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Genom ditt h\u00e5rda och obotf\u00e4rdiga hj\u00e4rta samlar du p\u00e5 dig vrede till vredens dag, n\u00e4r Guds r\u00e4ttf\u00e4rdiga dom uppenbaras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Han skall ge var och en efter hans g\u00e4rningar:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "evigt liv \u00e5t dem som uth\u00e5lligt g\u00f6r det goda och s\u00f6ker h\u00e4rlighet, \u00e4ra och od\u00f6dlighet,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "men vrede och dom \u00e5t dem som s\u00f6ker sitt eget och inte lyder sanningen utan or\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00f6d och \u00e5ngest skall komma \u00f6ver varje m\u00e4nniska som g\u00f6r det onda, fr\u00e4mst \u00f6ver juden och \u00e4ven \u00f6ver greken,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "men h\u00e4rlighet, \u00e4ra och frid \u00f6ver var och en som g\u00f6r det goda, fr\u00e4mst \u00f6ver juden och \u00e4ven \u00f6ver greken,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ty Gud \u00e4r inte partisk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla som har syndat utan lagen kommer ocks\u00e5 att bli f\u00f6rtappade utan lagen, och alla som har syndat under lagen kommer att f\u00f6rd\u00f6mas av lagen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det \u00e4r inte lagens h\u00f6rare som blir r\u00e4ttf\u00e4rdiga inf\u00f6r Gud, utan lagens g\u00f6rare skall f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdiga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty n\u00e4r hedningar som saknar lagen, av naturen g\u00f6r vad lagen befaller, d\u00e5 \u00e4r de sin egen lag, fast\u00e4n de inte har lagen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De visar att det som lagen kr\u00e4ver \u00e4r skrivet i deras hj\u00e4rtan. Om det vittnar ocks\u00e5 deras samveten och, n\u00e4r de \u00e4r tillsammans, deras tankar, som anklagar eller f\u00f6rsvarar dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Det skall visa sig p\u00e5 den dag d\u00e5 Gud d\u00f6mer det som \u00e4r f\u00f6rdolt hos m\u00e4nniskorna, allt enligt det evangelium som jag predikar p\u00e5 Jesu Kristi uppdrag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocks\u00e5 juden st\u00e5r under Guds dom - Du kallar dig jude och finner vila i lagen och ber\u00f6mmer dig av Gud."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Du k\u00e4nner hans vilja och kan avg\u00f6ra vad som \u00e4r r\u00e4tt, du som \u00e4r undervisad av lagen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Du tror dig vara en v\u00e4gvisare f\u00f6r blinda, ett ljus f\u00f6r dem som vandrar i m\u00f6rker,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en uppfostrare f\u00f6r of\u00f6rnuftiga och en l\u00e4rare f\u00f6r omogna, eftersom du har kunskapen och sanningen f\u00f6rkroppsligad i lagen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Du som undervisar andra, du l\u00e4r inte dig sj\u00e4lv. Du som predikar att man inte skall stj\u00e4la, du stj\u00e4l."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Du som s\u00e4ger att man inte skall beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, du beg\u00e5r \u00e4ktenskapsbrott. Du som avskyr avgudarna, du plundrar templen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Du som ber\u00f6mmer dig av lagen, du van\u00e4rar Gud genom att bryta mot lagen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty Skriften s\u00e4ger:F\u00f6r er skull sm\u00e4das Guds namn bland hedningarna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Omsk\u00e4relsen \u00e4r visserligen till nytta, om du h\u00e5ller lagen. Men bryter du mot lagen har du trots din omsk\u00e4relse blivit oomskuren."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Om nu en oomskuren uppfyller lagens krav, skall han d\u00e5 inte r\u00e4knas som omskuren?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En s\u00e5dan som till kroppen \u00e4r oomskuren men h\u00e5ller lagen skall d\u00f6ma dig som bryter mot lagen, du som har lagens bokstav och omsk\u00e4relsen."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Den \u00e4r inte jude som \u00e4r det till det yttre, och omsk\u00e4relse \u00e4r inte n\u00e5got som sker utv\u00e4rtes p\u00e5 kroppen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Den \u00e4r jude som \u00e4r det i sitt inre, och hj\u00e4rtats omsk\u00e4relse sker genom Anden och inte genom bokstaven. En s\u00e5dan f\u00e5r sitt ber\u00f6m, inte av m\u00e4nniskor utan av Gud."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e4nniskans or\u00e4ttf\u00e4rdighet och Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet - Vilket f\u00f6retr\u00e4de har d\u00e5 judarna, eller vilken nytta har de av omsk\u00e4relsen?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ett stort f\u00f6retr\u00e4de p\u00e5 allt s\u00e4tt. F\u00f6rst och fr\u00e4mst att Guds ord har anf\u00f6rtrotts \u00e5t dem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vad betyder det, om somliga inte trodde? Inte kan v\u00e4l deras otro g\u00f6ra Guds trofasthet om intet?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nej, aldrig! L\u00e5t det st\u00e5 fast att Gud \u00e4r sann och varje m\u00e4nniska en l\u00f6gnare. Det st\u00e5r ju skrivet:F\u00f6r att du skall f\u00e5 r\u00e4tt i dina ord och vinna, n\u00e4r man g\u00e5r till r\u00e4tta med dig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men om v\u00e5r or\u00e4ttf\u00e4rdighet visar Guds r\u00e4ttf\u00e4rdighet, vad skall vi d\u00e5 s\u00e4ga? Inte kan v\u00e4l Gud, som straffar i sin vrede, vara or\u00e4ttf\u00e4rdig - jag talar som m\u00e4nniskor t\u00e4nker?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, aldrig! Hur skulle han d\u00e5 kunna d\u00f6ma v\u00e4rlden?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men om Guds sannf\u00e4rdighet genom min l\u00f6gnaktighet framst\u00e5r s\u00e5 mycket klarare till hans \u00e4ra, varf\u00f6r blir jag d\u00e5 d\u00f6md som syndare?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Varf\u00f6r inte s\u00e4ga: &#34;L\u00e5t oss g\u00f6ra det onda, f\u00f6r att n\u00e5got gott skall komma av det?&#34; S\u00e5 s\u00e4ger man h\u00e5nfullt om oss, och s\u00e5 p\u00e5st\u00e5r \u00e4ven somliga att vi l\u00e4r. De skall f\u00e5 den dom som de f\u00f6rtj\u00e4nar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inf\u00f6r Gud \u00e4r alla syndare - Hur \u00e4r det d\u00e5? Har vi n\u00e5got f\u00f6retr\u00e4de? Nej, inte alls! Vi har ju redan anklagat b\u00e5de judar och greker f\u00f6r att alla vara under syndens v\u00e4lde."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: Ingen r\u00e4ttf\u00e4rdig finns, inte en enda"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ingen f\u00f6rst\u00e5ndig finns, ingen finns som s\u00f6ker Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla har avvikit, alla har blivit f\u00f6rd\u00e4rvade. Ingen finns som g\u00f6r det goda, inte en enda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00f6ppen grav \u00e4r deras strupe. Sina tungor anv\u00e4nder de till svek. Huggormsgift \u00e4r bakom deras l\u00e4ppar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deras mun \u00e4r full av f\u00f6rbannelse och bitterhet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00e4r snabba p\u00e5 foten till att utgjuta blod."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "F\u00f6r\u00f6delse och el\u00e4nde r\u00e5der p\u00e5 deras v\u00e4gar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "och fridens v\u00e4g k\u00e4nner de inte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De har inte gudsfruktan inf\u00f6r sina \u00f6gon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Men vi vet att allt vad lagen s\u00e4ger, det talar den till dem som har lagen, f\u00f6r att var mun skall stoppas till och hela v\u00e4rlden st\u00e5 med skuld inf\u00f6r Gud."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ty ingen m\u00e4nniska f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig inf\u00f6r honom genom lagg\u00e4rningar. Genom lagen ges insikt om synd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "F\u00f6rklarad r\u00e4ttf\u00e4rdig i Kristus - Men nu har utan lagen en r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n Gud blivit uppenbarad, en som lagen och profeterna vittnar om,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "en r\u00e4ttf\u00e4rdighet fr\u00e5n Gud genom tro p\u00e5 Jesus Kristus, f\u00f6r alla som tror. Ty h\u00e4r finns ingen skillnad."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Alla har syndat och saknar h\u00e4rligheten fr\u00e5n Gud,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "och de st\u00e5r som r\u00e4ttf\u00e4rdiga utan att ha f\u00f6rtj\u00e4nat det, av hans n\u00e5d, d\u00e4rf\u00f6r att Kristus Jesus har frik\u00f6pt dem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Honom har Gud, genom hans blod, st\u00e4llt fram som en n\u00e5dastol, att tas emot genom tron. S\u00e5 ville han visa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet, eftersom han hade l\u00e4mnat ostraffade de synder som f\u00f6rut hade blivit beg\u00e5ngna,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "under tiden f\u00f6r Guds t\u00e5lamod. I den tid som nu \u00e4r ville han visa sin r\u00e4ttf\u00e4rdighet: att han sj\u00e4lv \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig, n\u00e4r han f\u00f6rklarar den r\u00e4ttf\u00e4rdig som tror p\u00e5 Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men vad kan vi d\u00e5 ber\u00f6mma oss av? Allt ber\u00f6m \u00e4r uteslutet. Genom vilken regel? Genom g\u00e4rningarnas? Nej, genom trons regel."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi h\u00e4vdar att m\u00e4nniskan f\u00f6rklaras r\u00e4ttf\u00e4rdig genom tro, utan lagg\u00e4rningar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eller \u00e4r Gud endast judarnas Gud? \u00c4r han inte ocks\u00e5 hedningarnas? Jo, ocks\u00e5 hedningarnas,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "lika s\u00e4kert som Gud \u00e4r en, han som f\u00f6rklarar den omskurne r\u00e4ttf\u00e4rdig av tro och den oomskurne genom tro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e4tter vi d\u00e5 lagen ur kraft genom tron? Nej, inte alls! Vi uppr\u00e4tth\u00e5ller lagen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham r\u00e4ttf\u00e4rdig av tro - Vad kan vi nu s\u00e4ga att v\u00e5r stamfader Abraham har vunnit genom g\u00e4rningar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Om Abraham f\u00f6rklarades r\u00e4ttf\u00e4rdig p\u00e5 grund av g\u00e4rningar, d\u00e5 har han n\u00e5got att ber\u00f6mma sig av - men inte inf\u00f6r Gud."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty vad s\u00e4ger Skriften? Abraham trodde Gud, och det r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Den som har g\u00e4rningar att peka p\u00e5 f\u00e5r sin l\u00f6n, inte av n\u00e5d utan som n\u00e5got han har f\u00f6rtj\u00e4nat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Men den som utan att bygga p\u00e5 g\u00e4rningar tror p\u00e5 honom som f\u00f6rklarar den ogudaktige r\u00e4ttf\u00e4rdig, honom r\u00e4knas hans tro till r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r prisar ocks\u00e5 David den m\u00e4nniska salig, som Gud tillr\u00e4knar r\u00e4ttf\u00e4rdighet utan g\u00e4rningar:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saliga \u00e4r de, vilkas \u00f6vertr\u00e4delser \u00e4r f\u00f6rl\u00e5tna och vilkas synder \u00e4r \u00f6verskylda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Salig \u00e4r den man som Herren inte tillr\u00e4knar synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e4ller denna saligprisning endast de omskurna eller \u00e4ven de oomskurna? Vi s\u00e4ger ju att tron r\u00e4knades Abraham till r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e4r blev den tillr\u00e4knad honom? Sedan han blivit omskuren? Nej, det skedde medan han \u00e4nnu var oomskuren."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han tog emot omsk\u00e4relsens tecken som bekr\u00e4ftelse p\u00e5 r\u00e4ttf\u00e4rdigheten genom tron, och den \u00e4gde han redan som oomskuren. S\u00e5 skulle han vara fader till alla oomskurna som tror, och s\u00e5 skulle r\u00e4ttf\u00e4rdighet tillr\u00e4knas dem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Han skulle \u00e4ven vara fader till omskurna, till s\u00e5dana som inte endast h\u00f6r till de omskurna utan ocks\u00e5 vandrar i sp\u00e5ren av den tro som v\u00e5r fader Abraham hade som oomskuren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abraham och l\u00f6ftet - Det var inte genom lagen som Abraham och hans efterkommande fick l\u00f6ftet att \u00e4rva v\u00e4rlden, utan genom den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Om de som h\u00e5ller sig till lagen blir arvingar, d\u00e5 \u00e4r tron utan inneh\u00e5ll och l\u00f6ftet satt ur kraft."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lagen \u00e5stadkommer ju vrede. Men d\u00e4r ingen lag finns, d\u00e4r finns inte heller n\u00e5gon \u00f6vertr\u00e4delse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r heter det &#34;av tro&#34;, f\u00f6r att det skulle vara av n\u00e5d och l\u00f6ftet st\u00e5 fast f\u00f6r alla hans avkomlingar, inte bara f\u00f6r dem som h\u00f6r till lagens folk utan ocks\u00e5 f\u00f6r dem som har Abrahams tro, han som \u00e4r allas v\u00e5r fader."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e5 st\u00e5r det skrivet:Till fader f\u00f6r m\u00e5nga folk har jag satt dig, och det \u00e4r han inf\u00f6r Gud som han trodde p\u00e5, honom som g\u00f6r de d\u00f6da levande och kallar p\u00e5 det som inte \u00e4r, som om det vore till."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00e4r allt hopp var ute, trodde och hoppades han att han skulle bli fader till m\u00e5nga folk, som det var sagt:S\u00e5 talrika skall dina efterkommande bli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Han sviktade inte i tron d\u00e5 han t\u00e4nkte p\u00e5 att hans egen kropp saknade livskraft - han var d\u00e5 omkring hundra \u00e5r - och att Saras moderliv var d\u00f6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Han tvivlade inte i otro p\u00e5 Guds l\u00f6fte utan blev i st\u00e4llet starkare i tron och gav Gud \u00e4ran."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Han var \u00f6vertygad om att vad Gud hade lovat, det var han ocks\u00e5 m\u00e4ktig att h\u00e5lla."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r &#34;r\u00e4knades det honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men dessa ord &#34;det r\u00e4knades honom till r\u00e4ttf\u00e4rdighet&#34; skrevs inte bara f\u00f6r hans skull"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "utan \u00e4ven med tanke p\u00e5 oss. R\u00e4ttf\u00e4rdighet kommer att tillr\u00e4knas oss som tror p\u00e5 honom som fr\u00e5n de d\u00f6da uppv\u00e4ckte Jesus, v\u00e5r Herre,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "han som utl\u00e4mnades f\u00f6r v\u00e5ra synders skull och uppv\u00e4cktes f\u00f6r v\u00e5r r\u00e4ttf\u00e4rdigg\u00f6relses skull."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Frid med Gud - D\u00e5 vi allts\u00e5 har f\u00f6rklarats r\u00e4ttf\u00e4rdiga av tro, har vi frid med Gud genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Genom honom har vi ocks\u00e5 tilltr\u00e4de till den n\u00e5d som vi nu st\u00e5r i, och vi jublar i hoppet om Guds h\u00e4rlighet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Men inte bara det, vi jublar ocks\u00e5 mitt i v\u00e5ra lidanden, eftersom vi vet att lidandet ger t\u00e5lamod,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "t\u00e5lamodet fasthet och fastheten hopp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och det hoppet bedrar oss inte, ty Guds k\u00e4rlek \u00e4r utgjuten i v\u00e5ra hj\u00e4rtan genom den helige Ande, som han har gett oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medan vi \u00e4nnu var svaga dog Kristus i ogudaktigas st\u00e4lle, n\u00e4r tiden var inne."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Knappast vill n\u00e5gon d\u00f6 f\u00f6r en hederlig m\u00e4nniska - kanske v\u00e5gar n\u00e5gon g\u00e5 i d\u00f6den f\u00f6r den som \u00e4r god."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men Gud bevisar sin k\u00e4rlek till oss genom att Kristus dog i v\u00e5rt st\u00e4lle, medan vi \u00e4nnu var syndare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r vi nu st\u00e5r som r\u00e4ttf\u00e4rdiga genom hans blod, hur mycket s\u00e4krare skall vi d\u00e5 inte genom honom bli fr\u00e4lsta fr\u00e5n vredesdomen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty om vi, medan vi var Guds fiender, blev f\u00f6rsonade med Gud genom hans Sons d\u00f6d, hur mycket s\u00e4krare skall vi d\u00e5 inte bli fr\u00e4lsta genom hans liv, n\u00e4r vi nu \u00e4r f\u00f6rsonade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men inte bara det, utan vi gl\u00e4der oss i Gud genom v\u00e5r Herre Jesus Kristus, genom vilken vi nu har tagit emot f\u00f6rsoningen."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Adam och Kristus - D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det s\u00e5: Genom en enda m\u00e4nniska kom synden in i v\u00e4rlden och genom synden d\u00f6den, och s\u00e5 kom d\u00f6den \u00f6ver alla m\u00e4nniskor, eftersom alla hade syndat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Synd fanns i v\u00e4rlden redan f\u00f6re lagen, men synd tillr\u00e4knas inte d\u00e4r ingen lag finns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 h\u00e4rskade d\u00f6den fr\u00e5n Adam till Mose ocks\u00e5 \u00f6ver dem som inte hade syndat genom en \u00f6vertr\u00e4delse s\u00e5dan som Adams, han som \u00e4r en f\u00f6rebild till den som skulle komma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dock \u00e4r det inte med n\u00e5den som med syndafallet. Ty om de m\u00e5nga har d\u00f6tt genom en endas fall, s\u00e5 har \u00e4nnu mycket mer Guds n\u00e5d och g\u00e5va \u00f6verfl\u00f6dat till de m\u00e5nga genom en enda m\u00e4nniskas n\u00e5d, Jesu Kristi n\u00e5d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Inte heller kom g\u00e5van som f\u00f6ljd av en endas synd. Domen kom genom en enda och drog med sig f\u00f6rd\u00f6melse. Den fria g\u00e5van d\u00e4remot kom efter m\u00e5ngas \u00f6vertr\u00e4delser och ledde till ett frik\u00e4nnande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty om en endas fall gjorde att d\u00f6den fick herrav\u00e4lde genom denne ende, hur mycket mer skall d\u00e5 inte de som mottar den \u00f6verfl\u00f6dande n\u00e5den och r\u00e4ttf\u00e4rdighetens g\u00e5va regera i liv genom denne ende, Jesus Kristus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allts\u00e5: liksom en endas fall ledde till f\u00f6rd\u00f6melse f\u00f6r alla m\u00e4nniskor, s\u00e5 har en endas r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r alla m\u00e4nniskor lett till en frik\u00e4nnande dom som leder till liv."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Liksom de m\u00e5nga stod som syndare p\u00e5 grund av en enda m\u00e4nniskas olydnad, s\u00e5 skulle ocks\u00e5 de m\u00e5nga st\u00e5 som r\u00e4ttf\u00e4rdiga p\u00e5 grund av den endes lydnad."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men dessutom kom lagen in f\u00f6r att fallet skulle bli s\u00e5 mycket st\u00f6rre. Men d\u00e4r synden blev st\u00f6rre, d\u00e4r \u00f6verfl\u00f6dade n\u00e5den \u00e4nnu mer,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "f\u00f6r att, liksom synden fick herrav\u00e4lde genom d\u00f6den, ocks\u00e5 n\u00e5den skulle f\u00e5 herrav\u00e4lde genom r\u00e4ttf\u00e4rdigheten, som leder till evigt liv genom Jesus Kristus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det nya livet - Vad skall vi nu s\u00e4ga? Skall vi forts\u00e4tta att synda f\u00f6r att n\u00e5den skall bli st\u00f6rre?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nej, visst inte! Vi som har d\u00f6tt bort fr\u00e5n synden, hur skulle vi kunna forts\u00e4tta att leva i den?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eller vet ni inte att vi alla som har blivit d\u00f6pta till Kristus Jesus har blivit d\u00f6pta till hans d\u00f6d?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi \u00e4r allts\u00e5 genom dopet till d\u00f6den begravda med honom, f\u00f6r att ocks\u00e5 vi skall leva det nya livet, liksom Kristus uppv\u00e4cktes fr\u00e5n de d\u00f6da genom Faderns h\u00e4rlighet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty \u00e4r vi f\u00f6renade med honom genom en d\u00f6d som hans, skall vi ocks\u00e5 vara f\u00f6renade med honom genom en uppst\u00e5ndelse som hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi vet att v\u00e5r gamla m\u00e4nniska har blivit korsf\u00e4st med Kristus, f\u00f6r att syndens kropp skall ber\u00f6vas sin makt, s\u00e5 att vi inte l\u00e4ngre \u00e4r slavar under synden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty den som \u00e4r d\u00f6d \u00e4r friad fr\u00e5n synd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Har vi nu d\u00f6tt med Kristus, tror vi att vi ocks\u00e5 skall leva med honom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi vet att Kristus aldrig mer d\u00f6r, sedan han blivit uppv\u00e4ckt fr\u00e5n de d\u00f6da. D\u00f6den har inte l\u00e4ngre n\u00e5gon makt \u00f6ver honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty hans d\u00f6d var en d\u00f6d fr\u00e5n synden en g\u00e5ng f\u00f6r alla, men det liv han lever, det lever han f\u00f6r Gud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 skall ocks\u00e5 ni se p\u00e5 er sj\u00e4lva: ni \u00e4r d\u00f6da fr\u00e5n synden och lever f\u00f6r Gud i Kristus Jesus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synden skall d\u00e4rf\u00f6r inte h\u00e4rska i er d\u00f6dliga kropp, s\u00e5 att ni lyder dess beg\u00e4r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u00e4ll inte era lemmar i syndens tj\u00e4nst, som vapen \u00e5t or\u00e4ttf\u00e4rdigheten, utan st\u00e4ll er sj\u00e4lva i Guds tj\u00e4nst. Ni som var d\u00f6da men nu lever, st\u00e4ll era lemmar i Guds tj\u00e4nst som vapen \u00e5t r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Synden skall inte vara herre \u00f6ver er, ty ni st\u00e5r inte under lagen utan under n\u00e5den."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hur \u00e4r det allts\u00e5? Skall vi synda, eftersom vi inte st\u00e5r under lagen utan under n\u00e5den? Naturligtvis inte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vet ni inte att om ni g\u00f6r er till slavar under n\u00e5gon och lyder honom, d\u00e5 \u00e4r ni hans slavar och det \u00e4r honom ni lyder, antingen under synden, vilket leder till d\u00f6d, eller under lydnaden, vilket leder till r\u00e4ttf\u00e4rdighet?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men Gud vare tack! Ni var syndens slavar men har nu av hj\u00e4rtat blivit lydiga mot den l\u00e4ra som ni blivit \u00f6verl\u00e4mnade \u00e5t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu \u00e4r ni slavar under r\u00e4ttf\u00e4rdigheten, sedan ni har befriats fr\u00e5n synden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "- F\u00f6r er m\u00e4nskliga svaghets skull anv\u00e4nder jag en s\u00e5 enkel bild. - Ty liksom ni f\u00f6rr st\u00e4llde era lemmar i orenhetens och lagl\u00f6shetens slavtj\u00e4nst, till ett lagl\u00f6st liv, s\u00e5 skall ni nu st\u00e4lla era lemmar i r\u00e4ttf\u00e4rdighetens slavtj\u00e4nst, till helgelse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Medan ni var syndens slavar, var ni fria fr\u00e5n r\u00e4ttf\u00e4rdigheten."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men vad sk\u00f6rdade ni d\u00e5 f\u00f6r frukt? Jo, det som ni nu sk\u00e4ms f\u00f6r. Slutet p\u00e5 s\u00e5dant \u00e4r d\u00f6den."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men nu, d\u00e5 ni befriats fr\u00e5n synden och blivit Guds slavar, blir frukten att ni helgas och till slut f\u00e5r evigt liv."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ty syndens l\u00f6n \u00e4r d\u00f6den, men Guds g\u00e5va \u00e4r evigt liv i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Friheten fr\u00e5n lagen - Eller vet ni inte, br\u00f6der - jag talar till s\u00e5dana som k\u00e4nner lagen - att lagen r\u00e5der \u00f6ver m\u00e4nniskan s\u00e5 l\u00e4nge hon lever?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 \u00e4r en gift kvinna genom lagen bunden vid sin man s\u00e5 l\u00e4nge han lever. Men n\u00e4r mannen \u00e4r d\u00f6d, \u00e4r hon fri fr\u00e5n den lag som band henne vid mannen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r kallas hon \u00e4ktenskapsbryterska, om hon ger sig \u00e5t en annan man s\u00e5 l\u00e4nge hennes man lever. Men om mannen d\u00f6r, \u00e4r hon fri fr\u00e5n lagen och \u00e4r inte n\u00e5gon \u00e4ktenskapsbryterska, om hon blir en annan mans hustru."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 har ocks\u00e5 ni, mina br\u00f6der, genom Kristi kropp blivit d\u00f6dade fr\u00e5n lagen, s\u00e5 att ni tillh\u00f6r en annan, honom som har uppst\u00e5tt fr\u00e5n de d\u00f6da, f\u00f6r att vi skall b\u00e4ra frukt \u00e5t Gud."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ty s\u00e5 l\u00e4nge vi beh\u00e4rskades av v\u00e5r onda natur, var de syndiga beg\u00e4r som v\u00e4cktes till liv genom lagen verksamma i v\u00e5ra lemmar, s\u00e5 att vi bar frukt \u00e5t d\u00f6den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men nu \u00e4r vi l\u00f6sta fr\u00e5n lagen, eftersom vi har d\u00f6tt bort fr\u00e5n det som h\u00f6ll oss f\u00e5ngna. S\u00e5 st\u00e5r vi i Andens nya tj\u00e4nst och inte i bokstavens gamla tj\u00e4nst."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lagens makt att framkalla synden - Vad skall vi d\u00e5 s\u00e4ga? Att lagen \u00e4r synd? Nej, visst inte! Men det var f\u00f6rst genom lagen jag l\u00e4rde k\u00e4nna synden. Jag hade inte vetat vad beg\u00e4ret var, om inte lagen hade sagt:Du skall inte ha beg\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Men synden grep tillf\u00e4llet och v\u00e4ckte genom budordet alla slags beg\u00e4r i mig. Ty utan lagen \u00e4r synden d\u00f6d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f6rr levde jag utan lagen, men n\u00e4r budordet kom, fick synden liv"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "och jag dog. D\u00e5 visade det sig att budordet som skulle f\u00f6ra till liv, blev till d\u00f6d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ty synden grep tillf\u00e4llet och bedrog mig genom budordet och d\u00f6dade mig genom det."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r lagen helig och budordet heligt, r\u00e4tt och gott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Har d\u00e5 det som \u00e4r gott blivit min d\u00f6d? Nej, visst inte! Men synden har blivit det, f\u00f6r att den skulle framst\u00e5 som synd. Genom det som \u00e4r gott \u00e5stadkom den min d\u00f6d. S\u00e5 skulle synden genom budordet framst\u00e5 som i h\u00f6gsta grad syndig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lagens vanmakt att framkalla det goda - Vi vet att lagen \u00e4r andlig, men sj\u00e4lv \u00e4r jag k\u00f6ttslig, s\u00e5ld till slav under synden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty jag kan inte fatta att jag handlar som jag g\u00f6r. Det jag vill, det g\u00f6r jag inte, men det jag hatar, det g\u00f6r jag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Om jag nu g\u00f6r det jag inte vill, samtycker jag till lagen och s\u00e4ger att den \u00e4r god."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men d\u00e5 \u00e4r det inte l\u00e4ngre jag som g\u00f6r det, utan synden som bor i mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty jag vet att i mig, det vill s\u00e4ga i mitt k\u00f6tt, bor inte n\u00e5got gott. Viljan finns hos mig, men att g\u00f6ra det goda f\u00f6rm\u00e5r jag inte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ja, det goda som jag vill g\u00f6r jag inte, men det onda som jag inte vill, det g\u00f6r jag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om jag g\u00f6r det jag inte vill, d\u00e5 \u00e4r det inte l\u00e4ngre jag som g\u00f6r det, utan synden som bor i mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag finner allts\u00e5 den lagen: jag vill g\u00f6ra det goda, men det onda finns hos mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Till min inre m\u00e4nniska gl\u00e4der jag mig \u00f6ver Guds lag,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "men i mina lemmar ser jag en annan lag, som ligger i strid med lagen i mitt sinne och som g\u00f6r mig till f\u00e5nge under syndens lag i mina lemmar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jag arma m\u00e4nniska! Vem skall fr\u00e4lsa mig fr\u00e5n denna d\u00f6dens kropp?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gud vare tack, Jesus Kristus, v\u00e5r Herre! Allts\u00e5 tj\u00e4nar jag sj\u00e4lv med mitt sinne Guds lag, men med k\u00f6ttet tj\u00e4nar jag syndens lag."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e5 finns nu ingen f\u00f6rd\u00f6melse f\u00f6r dem som \u00e4r i Kristus Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty livets Andes lag har i Kristus Jesus gjort mig fri fr\u00e5n syndens och d\u00f6dens lag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det som var om\u00f6jligt f\u00f6r lagen, svag som den var genom den syndiga naturen, det gjorde Gud genom att s\u00e4nda sin egen Son som syndoffer, han som till det yttre var lik en syndig m\u00e4nniska, och i hans kropp f\u00f6rd\u00f6mde Gud synden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 skulle lagens krav uppfyllas i oss som inte lever efter k\u00f6ttet utan efter Anden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De som lever efter sin k\u00f6ttsliga natur t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till k\u00f6ttet, men de som lever efter Anden t\u00e4nker p\u00e5 det som h\u00f6r till Anden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6ttets sinne \u00e4r d\u00f6d, men Andens sinne \u00e4r liv och frid."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00f6ttets sinne \u00e4r fiendskap mot Gud. Det underordnar sig inte Guds lag och kan det inte heller."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De som f\u00f6ljer sin syndiga natur kan inte behaga Gud."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Guds barns liv i Anden - Ni d\u00e4remot lever inte efter k\u00f6ttet utan efter Anden, eftersom Guds Ande bor i er. Den som inte har Kristi Ande tillh\u00f6r inte honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men om Kristus bor i er, \u00e4r visserligen kroppen d\u00f6d f\u00f6r syndens skull men Anden \u00e4r liv f\u00f6r r\u00e4ttf\u00e4rdighetens skull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och om hans Ande som uppv\u00e4ckte Jesus fr\u00e5n de d\u00f6da bor i er, d\u00e5 skall han som uppv\u00e4ckte Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da g\u00f6ra ocks\u00e5 era d\u00f6dliga kroppar levande genom sin Ande som bor i er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi har allts\u00e5 skyldigheter, br\u00f6der, men inte mot v\u00e5r onda natur, s\u00e5 att vi skall leva efter k\u00f6ttet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Om ni lever efter k\u00f6ttet kommer ni att d\u00f6. Men om ni genom Anden d\u00f6dar kroppens g\u00e4rningar skall ni leva."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty alla som drivs av Guds Ande \u00e4r Guds s\u00f6ner."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni har inte f\u00e5tt slaveriets ande, s\u00e5 att ni p\u00e5 nytt skulle leva i fruktan. Nej, ni har f\u00e5tt barnaskapets Ande, i vilken vi ropar: &#34;Abba! Fader!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Anden sj\u00e4lv vittnar med v\u00e5r ande att vi \u00e4r Guds barn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men \u00e4r vi barn \u00e4r vi ocks\u00e5 arvingar, Guds arvingar och Kristi medarvingar, lika visst som vi lider med honom, f\u00f6r att ocks\u00e5 bli f\u00f6rh\u00e4rligade med honom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hoppet om den kommande h\u00e4rligheten - Jag h\u00e4vdar att den h\u00e4r tidens lidanden v\u00e4ger l\u00e4tt i j\u00e4mf\u00f6relse med den h\u00e4rlighet som kommer att uppenbaras och bli v\u00e5r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ty skapelsen v\u00e4ntar ivrigt p\u00e5 att Guds barn skall uppenbaras."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skapelsen har ju blivit lagd under f\u00f6rg\u00e4ngelsen, inte av egen vilja utan genom honom som lade den d\u00e4runder. \u00c4nd\u00e5 finns det hopp om"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "att ocks\u00e5 skapelsen skall befrias fr\u00e5n sitt slaveri under f\u00f6rg\u00e4ngelsen och n\u00e5 fram till Guds barns h\u00e4rliga frihet."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi vet att hela skapelsen \u00e4nnu samf\u00e4llt suckar och v\u00e5ndas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och inte bara den, utan ocks\u00e5 vi som har f\u00e5tt Anden som f\u00f6rstlingsfrukt, ocks\u00e5 vi suckar inom oss och v\u00e4ntar p\u00e5 barnaskapet, v\u00e5r kropps f\u00f6rlossning."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty i hoppet \u00e4r vi fr\u00e4lsta, men ett hopp som man ser uppfyllt \u00e4r inte l\u00e4ngre n\u00e5got hopp. Vem hoppas p\u00e5 n\u00e5got som han redan ser?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men om vi hoppas p\u00e5 det vi inte ser, s\u00e5 v\u00e4ntar vi uth\u00e5lligt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e5 hj\u00e4lper ocks\u00e5 Anden oss i v\u00e5r svaghet. Ty vi vet inte vad vi b\u00f6r be om, men Anden sj\u00e4lv ber f\u00f6r oss med suckar utan ord,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "och han som utforskar hj\u00e4rtan vet vad Anden menar, eftersom Anden ber f\u00f6r de heliga s\u00e5 som Gud vill."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi vet att f\u00f6r dem som \u00e4lskar Gud samverkar allt till det b\u00e4sta, f\u00f6r dem som \u00e4r kallade efter hans beslut."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty dem som han i f\u00f6rv\u00e4g har k\u00e4nt som sina har han ocks\u00e5 f\u00f6rutbest\u00e4mt till att formas efter hans Sons bild, f\u00f6r att Sonen skulle vara den f\u00f6rstf\u00f6dde bland m\u00e5nga br\u00f6der."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Och dem som han har f\u00f6rutbest\u00e4mt har han ocks\u00e5 kallat. Och dem som han har kallat har han ocks\u00e5 f\u00f6rklarat r\u00e4ttf\u00e4rdiga. Och dem som han har f\u00f6rklarat r\u00e4ttf\u00e4rdiga har han ocks\u00e5 f\u00f6rh\u00e4rligat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Guds utvaldas lovs\u00e5ng - Vad skall vi nu s\u00e4ga om detta? \u00c4r Gud f\u00f6r oss, vem kan d\u00e5 vara emot oss?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Han som inte skonade sin egen Son utan utl\u00e4mnade honom f\u00f6r oss alla, hur skulle han kunna annat \u00e4n ocks\u00e5 sk\u00e4nka oss allt med honom?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vem kan anklaga Guds utvalda? Gud \u00e4r den som frik\u00e4nner."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vem \u00e4r den som f\u00f6rd\u00f6mer? Kristus Jesus \u00e4r den som har d\u00f6tt, ja, \u00e4n mer, den som har blivit uppv\u00e4ckt och som sitter p\u00e5 Guds h\u00f6gra sida och ber f\u00f6r oss."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vem kan skilja oss fr\u00e5n Kristi k\u00e4rlek? N\u00f6d eller \u00e5ngest, f\u00f6rf\u00f6ljelse eller hunger, nakenhet, fara eller sv\u00e4rd?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet:F\u00f6r din skull d\u00f6das vi hela dagen, vi r\u00e4knas som slaktf\u00e5r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Men i allt detta vinner vi en \u00f6verv\u00e4ldigande seger genom honom som har \u00e4lskat oss."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ty jag \u00e4r viss om att varken d\u00f6d eller liv, varken \u00e4nglar eller furstar, varken n\u00e5got som nu \u00e4r eller n\u00e5got som skall komma, varken makter,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "h\u00f6jd eller djup eller n\u00e5got annat skapat skall kunna skilja oss fr\u00e5n Guds k\u00e4rlek i Kristus Jesus, v\u00e5r Herre."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Det sanna Israel - Jag talar sanning i Kristus, jag ljuger inte. Mitt samvete betygar det ocks\u00e5 i den helige Ande,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ty jag har stor sorg och st\u00e4ndig v\u00e5nda i mitt hj\u00e4rta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skulle \u00f6nska att jag sj\u00e4lv vore f\u00f6rd\u00f6md och skild fr\u00e5n Kristus i mina br\u00f6ders st\u00e4lle - mina landsm\u00e4n efter h\u00e4rstamning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De \u00e4r israeliter, de har barnaskapet och h\u00e4rligheten, f\u00f6rbunden och lagen, tempelgudstj\u00e4nsten och l\u00f6ftena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De har f\u00e4derna, och fr\u00e5n dem har Kristus kommit som m\u00e4nniska, han som \u00e4r \u00f6ver allting, Gud, prisad i evighet, amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Detta inte sagt som om Guds ord skulle ha blivit om intet. Ty Israel \u00e4r inte alla som kommer fr\u00e5n Israel,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "och inte heller \u00e4r alla Abrahams efterkommande hans barn. Nej,Isaks efterkommande skall r\u00e4knas som dina barn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det vill s\u00e4ga: Guds barn \u00e4r inte de som \u00e4r barn genom naturlig h\u00e4rkomst, men l\u00f6ftets barn r\u00e4knas som hans efterkommande."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty ett l\u00f6ftesord var detta:Vid denna tid skall jag komma tillbaka, och d\u00e5 skall Sara ha en son."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guds r\u00e4tt att v\u00e4lja - Men inte bara det, Rebecka fick tv\u00e5 s\u00f6ner med en och samme man, v\u00e5r fader Isak."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Innan barnen \u00e4nnu var f\u00f6dda och innan de hade gjort vare sig gott eller ont, sades det till henne: Den \u00e4ldre skall tj\u00e4na den yngre. Det blev sagt f\u00f6r att Guds beslut att v\u00e4lja vem han vill skulle st\u00e5 fast och inte bero p\u00e5 g\u00e4rningar utan p\u00e5 honom som kallar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det st\u00e5r ju skrivet: Jakob \u00e4lskade jag, men Esau hatade jag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vad skall vi d\u00e5 s\u00e4ga? Att Gud \u00e4r or\u00e4ttf\u00e4rdig? Naturligtvis inte!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Han s\u00e4ger till Mose: Jag vill vara barmh\u00e4rtig mot den som jag \u00e4r barmh\u00e4rtig mot, och jag vill f\u00f6rbarma mig \u00f6ver den som jag f\u00f6rbarmar mig \u00f6ver."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allts\u00e5 beror det inte p\u00e5 n\u00e5gon m\u00e4nniskas vilja eller str\u00e4van utan p\u00e5 Guds barmh\u00e4rtighet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger ju till farao: Just d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4t jag dig tr\u00e4da fram, att jag p\u00e5 dig skulle visa min makt och att mitt namn skulle f\u00f6rkunnas \u00f6ver hela jorden."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allts\u00e5 \u00e4r han barmh\u00e4rtig mot vem han vill och vem han vill f\u00f6rh\u00e4rdar han."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu s\u00e4ger du kanske till mig: Varf\u00f6r f\u00f6rebr\u00e5r han oss d\u00e5? Vem kan st\u00e5 emot hans vilja?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men du, m\u00e4nniska, vem \u00e4r du som g\u00e5r till r\u00e4tta med Gud? Inte kan v\u00e4l det som formas s\u00e4ga till den som formar det: Varf\u00f6r gjorde du mig s\u00e5dan?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Har inte krukmakaren den r\u00e4tten \u00f6ver leret att av samma klump g\u00f6ra ett k\u00e4rl f\u00f6r hedrande anv\u00e4ndning och ett annat f\u00f6r mindre hedrande?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Men om nu Gud, fast\u00e4n han ville visa sin vrede och g\u00f6ra sin makt k\u00e4nd, \u00e4nd\u00e5 med stort t\u00e5lamod hade haft f\u00f6rdrag med vredens k\u00e4rl, som var f\u00e4rdiga att f\u00f6rst\u00f6ras, vad har du d\u00e5 att s\u00e4ga?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Och om han gjorde detta f\u00f6r att g\u00f6ra sin h\u00e4rlighets rikedom k\u00e4nd p\u00e5 barmh\u00e4rtighetens k\u00e4rl, som han i f\u00f6rv\u00e4g har berett f\u00f6r h\u00e4rligheten?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Det \u00e4r ju oss han har kallat, och det inte endast fr\u00e5n judarna utan ocks\u00e5 fr\u00e5n hednafolken."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger han genom Hosea: Det folk som inte var mitt skall jag kalla mitt folk, och henne som jag inte \u00e4lskade skall jag kalla min \u00e4lskade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och p\u00e5 den plats d\u00e4r det sades till dem: Ni \u00e4r inte mitt folk, d\u00e4r skall de kallas den levande Gudens barn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Men om Israel utropar Jesaja: Om \u00e4n Israels barn vore talrika som havets sand, skall bara en rest bli fr\u00e4lst."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ty snabbt och slutgiltigt skall Herren h\u00e5lla r\u00e4kenskap p\u00e5 jorden."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jesaja har ocks\u00e5 f\u00f6rutsagt: Om Herren Sebaot inte hade l\u00e4mnat kvar n\u00e5gra efterkommande \u00e5t oss, d\u00e5 hade vi blivit som Sodom, d\u00e5 hade vi blivit som Gomorra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israels egenr\u00e4ttf\u00e4rdighet - Vad skall vi d\u00e5 s\u00e4ga? Jo, att hedningarna, som inte str\u00e4vade efter r\u00e4ttf\u00e4rdighet, vann r\u00e4ttf\u00e4rdigheten, den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tro."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Israel d\u00e4remot, som str\u00e4vade efter att uppfylla den lag som ger r\u00e4ttf\u00e4rdighet, har inte n\u00e5tt fram till den lagen."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Varf\u00f6r? D\u00e4rf\u00f6r att de inte s\u00f6kte r\u00e4ttf\u00e4rdigheten av tro, utan t\u00e4nkte sig kunna vinna r\u00e4ttf\u00e4rdigheten genom g\u00e4rningar. De har snubblat p\u00e5 st\u00f6testenen,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet:Se, jag l\u00e4gger i Sion en st\u00f6testen och en klippa till fall. Men den som tror p\u00e5 honom skall inte st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f6der, mitt hj\u00e4rtas \u00f6nskan och min b\u00f6n till Gud f\u00f6r dem \u00e4r att de skall bli fr\u00e4lsta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jag kan vittna om att de h\u00e4ngivet tj\u00e4nar Gud, men de saknar den r\u00e4tta insikten."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De k\u00e4nner inte r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n Gud utan str\u00e4var efter att uppr\u00e4tta sin egen r\u00e4ttf\u00e4rdighet och har inte underordnat sig r\u00e4ttf\u00e4rdigheten fr\u00e5n Gud."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty Kristus \u00e4r lagens slut, till r\u00e4ttf\u00e4rdighet f\u00f6r var och en som tror."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mose skriver ju om den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av lagen: Den m\u00e4nniska som h\u00e5ller lagen skall leva genom den."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men den r\u00e4ttf\u00e4rdighet som kommer av tron s\u00e4ger: Fr\u00e5ga inte i ditt hj\u00e4rta: Vem skall fara upp till himlen? - det vill s\u00e4ga f\u00f6r att h\u00e4mta ner Kristus -"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "eller: Vem skall fara ner i avgrunden? - det vill s\u00e4ga f\u00f6r att h\u00e4mta upp Kristus fr\u00e5n de d\u00f6da."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad s\u00e4ger den d\u00e5? Ordet \u00e4r dig n\u00e4ra, i din mun och i ditt hj\u00e4rta, n\u00e4mligen trons ord som vi predikar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Om du d\u00e4rf\u00f6r med din mun bek\u00e4nner att Jesus \u00e4r Herren och i ditt hj\u00e4rta tror att Gud har uppv\u00e4ckt honom fr\u00e5n de d\u00f6da, skall du bli fr\u00e4lst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty med hj\u00e4rtat tror man och blir r\u00e4ttf\u00e4rdig, med munnen bek\u00e4nner man och blir fr\u00e4lst."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skriften s\u00e4ger:Ingen som tror p\u00e5 honom skall st\u00e5 d\u00e4r med skam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Det \u00e4r ingen skillnad mellan jude och grek. Alla har en och samme Herre, och han ger sina rikedomar \u00e5t alla som \u00e5kallar honom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tyvar och en som \u00e5kallar Herrens namn skall bli fr\u00e4lst."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Men hur skulle de kunna \u00e5kalla den som de inte har kommit till tro p\u00e5? Och hur skulle de kunna tro p\u00e5 den som de inte har h\u00f6rt? Och hur skulle de kunna h\u00f6ra, om ingen predikar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och hur skulle n\u00e5gra kunna predika, om de inte blev uts\u00e4nda? Det st\u00e5r skrivet:Hur ljuvliga \u00e4r inte stegen av dem som f\u00f6rkunnar det goda budskapet."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men alla ville inte lyda evangeliet. Jesaja s\u00e4ger:Herre, vem trodde v\u00e5r predikan?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allts\u00e5 kommer tron av predikan och predikan i kraft av Kristi ord."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Men nu fr\u00e5gar jag: Har de kanske inte h\u00f6rt? Jo, mer \u00e4n s\u00e5:Deras r\u00f6st har g\u00e5tt ut \u00f6ver hela jorden och deras ord till v\u00e4rldens \u00e4ndar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gar ocks\u00e5: Har Israel kanske inte f\u00f6rst\u00e5tt? F\u00f6rst s\u00e4ger Mose:Jag skall v\u00e4cka er avund mot ett folk som inte \u00e4r ett folk, mot ett folk utan f\u00f6rst\u00e5nd skall jag v\u00e4cka er vrede."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och Jesaja g\u00e5r s\u00e5 l\u00e5ngt att han s\u00e4ger: Jag l\u00e4t mig finnas av dem som inte s\u00f6kte mig, jag uppenbarade mig f\u00f6r dem som inte fr\u00e5gade efter mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Men om Israel s\u00e4ger han: Hela dagen har jag r\u00e4ckt ut mina h\u00e4nder mot ett olydigt och trotsigt folk."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En utvald rest ur Israel skall fr\u00e4lsas - Jag fr\u00e5gar nu: Har d\u00e5 Gud f\u00f6rskjutit sitt folk? Visst inte. Jag \u00e4r sj\u00e4lv israelit, av Abrahams \u00e4tt och av Benjamins stam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gud har inte f\u00f6rskjutit sitt folk, som han tidigare har k\u00e4nt som sitt. Eller vet ni inte, vad Skriften s\u00e4ger d\u00e4r den talar om Elia, hur han v\u00e4nder sig till Gud och anklagar Israel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Herre, dina profeter har de d\u00f6dat, och dina altaren har de rivit ner. Jag ensam \u00e4r kvar, och mig vill de d\u00f6da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men vad svarar Gud honom? Jag har l\u00e4mnat kvar \u00e5t mig sjutusen m\u00e4n som inte har b\u00f6jt kn\u00e4 f\u00f6r Baal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e5 samma s\u00e4tt finns det ocks\u00e5 i denna tid en rest som Gud har utvalt av n\u00e5d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Men om det var av n\u00e5d, s\u00e5 var det inte p\u00e5 grund av g\u00e4rningar, annars vore n\u00e5den inte l\u00e4ngre n\u00e5d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vad f\u00f6ljer d\u00e5 av detta? Jo, vad Israel str\u00e4var efter har det inte uppn\u00e5tt. De utvalda har n\u00e5tt det, men de andra har blivit f\u00f6rstockade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet: Gud har gett dem en likgiltighetens ande, \u00f6gon som inte ser och \u00f6ron som inte h\u00f6r, och detta \u00e4nda till denna dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Och David s\u00e4ger: M\u00e5 deras bord bli en snara och ett n\u00e4t, en f\u00e4lla och ett straff f\u00f6r dem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00e5 deras \u00f6gon bli f\u00f6rm\u00f6rkade, s\u00e5 att de inte ser, och b\u00f6j deras rygg f\u00f6r alltid."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israels fall till fr\u00e4lsning f\u00f6r hedningarna - Jag fr\u00e5gar nu: Inte har de v\u00e4l snubblat f\u00f6r att de skulle falla? Visst inte. Men genom deras fall har fr\u00e4lsningen kommit till hedningarna, f\u00f6r att detta skulle v\u00e4cka deras avund."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och om deras fall har varit till rikedom f\u00f6r v\u00e4rlden och deras f\u00e5tal varit till rikedom f\u00f6r hedningarna, hur mycket mer skall d\u00e5 inte deras fulla antal vara det?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och till er hedningar s\u00e4ger jag: som hedningarnas apostel s\u00e4tter jag mitt \u00e4mbete h\u00f6gt"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "i hopp om att v\u00e4cka mina landsm\u00e4ns avund och fr\u00e4lsa n\u00e5gra av dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ty om deras f\u00f6rkastelse betydde v\u00e4rldens f\u00f6rsoning, vad skall d\u00e5 inte deras upptagande betyda, om inte liv fr\u00e5n de d\u00f6da?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De hednakristna varnas f\u00f6r h\u00f6gmod - Om f\u00f6rstlingsbr\u00f6det \u00e4r heligt, \u00e4r degen helig. Och om roten \u00e4r helig, \u00e4r grenarna heliga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om nu n\u00e5gra av grenarna har brutits bort och du, som \u00e4r ett vilt olivtr\u00e4d, har blivit inympad bland dem och f\u00e5tt del av det \u00e4kta olivtr\u00e4dets feta rot,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "d\u00e5 skall du inte f\u00f6rh\u00e4va dig \u00f6ver grenarna. Men om du f\u00f6rh\u00e4ver dig skall du veta att det inte \u00e4r du som b\u00e4r roten utan roten som b\u00e4r dig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu inv\u00e4nder du kanske att grenarna br\u00f6ts bort f\u00f6r att du skulle ympas in."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Du har r\u00e4tt, f\u00f6r sin otros skull br\u00f6ts de bort, men du st\u00e5r kvar genom tron. Var inte h\u00f6gmodig utan lev i fruktan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ty om Gud inte skonade de naturliga grenarna skall han inte heller skona dig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se h\u00e4r Guds godhet och str\u00e4nghet: hans str\u00e4nghet mot dem som f\u00f6ll, hans godhet mot dig, om du blir kvar i hans godhet, annars blir ocks\u00e5 du borthuggen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men \u00e4ven de andra kommer att bli inympade, om de inte blir kvar i sin otro. Gud har ju makt att ympa in dem igen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ty om du har blivit borthuggen fr\u00e5n det vilda olivtr\u00e4d som du av naturen tillh\u00f6rde, och mot naturen har inympats p\u00e5 ett \u00e4kta olivtr\u00e4d, hur mycket l\u00e4ttare kommer d\u00e5 inte dessa naturliga grenar att ympas in p\u00e5 sitt eget olivtr\u00e4d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Utkorelsens hemlighet avsl\u00f6jas - Br\u00f6der, jag vill att ni skall k\u00e4nna till denna hemlighet, f\u00f6r att ni inte skall ha f\u00f6r h\u00f6ga tankar om er sj\u00e4lva: f\u00f6rstockelse har kommit \u00f6ver en del av Israel och s\u00e5 skall det f\u00f6rbli, till dess att hedningarna i fullt antal har kommit in."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Och det \u00e4r s\u00e5 hela Israel skall bli fr\u00e4lst, som det st\u00e5r skrivet: Fr\u00e5n Sion skall Fr\u00e4lsaren komma och skaffa bort all ogudaktighet fr\u00e5n Jakob."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Och detta skall vara mitt f\u00f6rbund med dem, n\u00e4r jag tar bort deras synder."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I fr\u00e5ga om evangelium \u00e4r de fiender f\u00f6r er skull, men i fr\u00e5ga om utkorelsen \u00e4r de \u00e4lskade f\u00f6r f\u00e4dernas skull."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ty sina g\u00e5vor och sin kallelse kan Gud inte \u00e5ngra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni var tidigare olydiga mot Gud, men har nu f\u00e5tt barmh\u00e4rtighet genom deras olydnad."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e5 har nu ocks\u00e5 de varit olydiga f\u00f6r att de skulle f\u00e5 f\u00f6rbarmande genom den barmh\u00e4rtighet som ni f\u00e5r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ty Gud har gjort alla till f\u00e5ngar under olydnaden f\u00f6r att sedan f\u00f6rbarma sig \u00f6ver alla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lovs\u00e5ng till den Outgrundlige - O vilket djup av rikedom och vishet och kunskap hos Gud! Hur outgrundliga \u00e4r inte hans domar och hur outrannsakliga hans v\u00e4gar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vem har l\u00e4rt k\u00e4nna Herrens sinne eller vem har varit hans r\u00e5dgivare?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eller vem har f\u00f6rst givit honom n\u00e5got som han m\u00e5ste betala igen?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Av honom, genom honom och till honom \u00e4r allting. Honom tillh\u00f6r \u00e4ran i evigheter, amen."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den andliga gudstj\u00e4nsten - S\u00e5 f\u00f6rmanar jag nu er, br\u00f6der, vid Guds barmh\u00e4rtighet, att framb\u00e4ra era kroppar som ett levande och heligt offer som behagar Gud - er andliga gudstj\u00e4nst."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Och anpassa er inte efter den h\u00e4r v\u00e4rlden, utan l\u00e5t er f\u00f6rvandlas genom sinnets f\u00f6rnyelse, s\u00e5 att ni kan pr\u00f6va vad som \u00e4r Guds vilja, det som \u00e4r gott och fullkomligt och som behagar honom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty i kraft av den n\u00e5d som jag har f\u00e5tt s\u00e4ger jag till var och en bland er: ha inte h\u00f6gre tankar om er sj\u00e4lva \u00e4n ni b\u00f6r ha utan t\u00e4nk f\u00f6rst\u00e5ndigt, efter det m\u00e5tt av tro som Gud har tilldelat var och en."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty liksom vi ienkropp har m\u00e5nga lemmar och alla lemmarna inte har samma uppgift,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e5 \u00e4r vi, som \u00e4r m\u00e5nga,enkropp i Kristus, men var f\u00f6r sig \u00e4r vi varandras lemmar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi har olika g\u00e5vor alltefter den n\u00e5d som vi har f\u00e5tt. Den som har profetians g\u00e5va skall profetera i \u00f6verensst\u00e4mmelse med tron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den som har g\u00e5van att tj\u00e4na skall tj\u00e4na i sin uppgift. Den som undervisar skall undervisa i l\u00e4ran."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Den som f\u00f6rmanar skall g\u00f6ra det i den uppgiften. Den som delar ut g\u00e5vor skall g\u00f6ra det utan baktankar. Den som leder f\u00f6rsamlingen skall vara nitisk, och den som ut\u00f6var barmh\u00e4rtighet skall g\u00f6ra det med glatt hj\u00e4rta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c4lska varandra uppriktigt. Avsky det onda, h\u00e5ll fast vid det goda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var innerligt tillgivna varandra i broderlig k\u00e4rlek. \u00d6vertr\u00e4ffa varandra i \u00f6msesidig hedersbevisning."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var inte tr\u00f6ga n\u00e4r det g\u00e4ller nit, var brinnande i anden, tj\u00e4na Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var glada i hoppet, t\u00e5liga i lidandet, uth\u00e5lliga i b\u00f6nen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e4lp de heliga med vad de beh\u00f6ver. Var ivriga att visa g\u00e4stfrihet."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e4lsigna dem som f\u00f6rf\u00f6ljer er, v\u00e4lsigna och f\u00f6rbanna inte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gl\u00e4d er med dem som \u00e4r glada, gr\u00e5t med dem som gr\u00e5ter."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lev i endr\u00e4kt med varandra. T\u00e4nk inte p\u00e5 det som \u00e4r h\u00f6gt utan h\u00e5ll er till det som \u00e4r ringa. Var inte sj\u00e4lvkloka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00f6na inte ont med ont, str\u00e4va efter det som \u00e4r gott inf\u00f6r alla m\u00e4nniskor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e5ll fred med alla m\u00e4nniskor s\u00e5 l\u00e5ngt det \u00e4r m\u00f6jligt och beror p\u00e5 er."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e4mnas inte, mina \u00e4lskade, utan l\u00e4mna rum f\u00f6r vredesdomen. Ty det st\u00e5r skrivet: Min \u00e4r h\u00e4mnden, jag skall utkr\u00e4va den, s\u00e4ger Herren."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Men om din fiende \u00e4r hungrig, s\u00e5 ge honom att \u00e4ta, om han \u00e4r t\u00f6rstig, ge honom att dricka. G\u00f6r du det, samlar du gl\u00f6dande kol p\u00e5 hans huvud."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e5t dig inte besegras av det onda utan besegra det onda med det goda."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den kristne och \u00f6verheten - Varje m\u00e4nniska skall underordna sig den \u00f6verhet hon har \u00f6ver sig. Ty det finns ingen \u00f6verhet som inte \u00e4r av Gud, och den som finns \u00e4r insatt av honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Den som s\u00e4tter sig emot \u00f6verheten st\u00e5r d\u00e4rf\u00f6r emot vad Gud har best\u00e4mt, och de som g\u00f6r s\u00e5 drar domen \u00f6ver sig sj\u00e4lva."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ty de styrande inger inte fruktan hos dem som g\u00f6r det goda utan hos dem som g\u00f6r det onda. Vill du slippa att leva i fruktan f\u00f6r \u00f6verheten, forts\u00e4tt d\u00e5 att g\u00f6ra det goda, s\u00e5 kommer du att f\u00e5 ber\u00f6m av den."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6verheten \u00e4r en Guds tj\u00e4nare till ditt b\u00e4sta. Men g\u00f6r du det onda skall du frukta, ty \u00f6verheten b\u00e4r inte sv\u00e4rdet f\u00f6rg\u00e4ves. Den \u00e4r en Guds tj\u00e4nare, en h\u00e4mnare som straffar den som g\u00f6r det onda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste man underordna sig den inte bara f\u00f6r straffets skull utan ocks\u00e5 f\u00f6r samvetets skull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det \u00e4r ocks\u00e5 d\u00e4rf\u00f6r ni betalar skatt. Ty de styrande \u00e4r Guds tj\u00e4nare, st\u00e4ndigt verksamma f\u00f6r just denna uppgift."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fullg\u00f6r era skyldigheter mot alla: skatt \u00e5t den ni \u00e4r skyldiga skatt, tull \u00e5t den ni \u00e4r skyldiga tull, v\u00f6rdnad \u00e5t den som b\u00f6r f\u00e5 v\u00f6rdnad och heder \u00e5t den som b\u00f6r f\u00e5 heder."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u00e5 inte i skuld till n\u00e5gon utom i k\u00e4rlek till varandra. Ty den som \u00e4lskar sin n\u00e4sta har uppfyllt lagen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dessa bud: Du skall inte beg\u00e5 \u00e4ktenskapsbrott, Du skall inte m\u00f6rda, Du skall inte stj\u00e4la, Du skall inte ha beg\u00e4r, och alla andra bud sammanfattas i detta ord: Du skall \u00e4lska din n\u00e4sta som dig sj\u00e4lv."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e4rleken g\u00f6r inte n\u00e5got ont mot sin n\u00e4sta. Allts\u00e5 \u00e4r k\u00e4rleken lagens uppfyllelse."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och det skall ni g\u00f6ra, v\u00e4l medvetna om tiden, att stunden redan \u00e4r inne f\u00f6r er att vakna upp ur s\u00f6mnen. Ty fr\u00e4lsningen \u00e4r oss nu n\u00e4rmare \u00e4n d\u00e5 vi kom till tro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Natten g\u00e5r mot sitt slut och dagen \u00e4r n\u00e4ra. L\u00e5t oss l\u00e4gga bort m\u00f6rkrets g\u00e4rningar och kl\u00e4 oss i ljusets vapenrustning."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss leva v\u00e4rdigt, det h\u00f6r dagen till, inte i utsv\u00e4vningar och fylleri, inte i otukt och l\u00f6saktighet, inte i strid och avund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nej, ikl\u00e4d er Herren Jesus Kristus och ha inte en s\u00e5dan omsorg om kroppen att beg\u00e4ren v\u00e4cks till liv."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f6rh\u00e5llandet till svaga br\u00f6der - Den som \u00e4r svag i tron skall ni ta emot utan att s\u00e4tta er till doms \u00f6ver hans bet\u00e4nkligheter."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En har tro till att \u00e4ta allt, men en annan som \u00e4r svag \u00e4ter bara gr\u00f6nsaker."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Den som \u00e4ter skall inte f\u00f6rakta den som inte \u00e4ter, och den som inte \u00e4ter skall inte d\u00f6ma den som \u00e4ter. Gud har ju tagit emot honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vem \u00e4r du som d\u00f6mer en annans tj\u00e4nare? Det \u00e4r inf\u00f6r sin egen Herre han st\u00e5r eller faller. Men han kommer att st\u00e5, ty Herren har makt att h\u00e5lla honom uppr\u00e4tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Den ene s\u00e4tter en dag h\u00f6gre \u00e4n en annan, den andre h\u00e5ller alla dagar f\u00f6r lika. Var och en b\u00f6r vara fullt \u00f6vertygad i sitt sinne."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den som l\u00e4gger vikt vid en viss dag g\u00f6r det f\u00f6r Herren, och den som \u00e4ter g\u00f6r det f\u00f6r Herren. Han tackar ju Gud. Den som l\u00e5ter bli att \u00e4ta g\u00f6r det f\u00f6r Herren, och \u00e4ven han tackar Gud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ty ingen av oss lever f\u00f6r sig sj\u00e4lv, och ingen d\u00f6r f\u00f6r sig sj\u00e4lv."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lever vi, s\u00e5 lever vi f\u00f6r Herren. D\u00f6r vi, s\u00e5 d\u00f6r vi f\u00f6r Herren. Vare sig vi lever eller d\u00f6r tillh\u00f6r vi allts\u00e5 Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ty Kristus har d\u00f6tt och f\u00e5tt liv igen, f\u00f6r att han skulle vara Herre \u00f6ver b\u00e5de levande och d\u00f6da."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men du, varf\u00f6r d\u00f6mer du din broder? Eller du, varf\u00f6r f\u00f6raktar du din broder? Vi skall ju alla st\u00e5 inf\u00f6r Guds domstol."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Det st\u00e5r skrivet:S\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger Herren, f\u00f6r mig skall varje kn\u00e4 b\u00f6ja sig, och varje tunga skall prisa Gud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Var och en av oss skall allts\u00e5 avl\u00e4gga r\u00e4kenskap inf\u00f6r Gud."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r inte l\u00e4ngre d\u00f6ma varandra. Besluta er i st\u00e4llet f\u00f6r att inte l\u00e4gga n\u00e5got hinder i v\u00e4gen f\u00f6r en broder, s\u00e5 att han snubblar och faller."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jag vet och \u00e4r i Herren Jesus \u00f6vertygad om att ingenting \u00e4r orent i sig sj\u00e4lvt, men f\u00f6r den som betraktar n\u00e5got som orent, f\u00f6r honom \u00e4r det orent."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Om din broder blir oroad genom den mat du \u00e4ter, s\u00e5 lever du inte l\u00e4ngre i k\u00e4rleken. Bli inte genom din mat orsak till att den g\u00e5r f\u00f6rlorad som Kristus har lidit d\u00f6den f\u00f6r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e5t allts\u00e5 inte det goda ni har f\u00e5tt bli sm\u00e4dat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty Guds rike best\u00e5r inte i mat och dryck utan i r\u00e4ttf\u00e4rdighet och frid och gl\u00e4dje i den helige Ande."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Den som tj\u00e4nar Kristus p\u00e5 det s\u00e4ttet behagar Gud och h\u00e5ller provet inf\u00f6r m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e5t oss d\u00e4rf\u00f6r str\u00e4va efter det som tj\u00e4nar friden och den \u00f6msesidiga uppbyggelsen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Riv inte ner Guds verk f\u00f6r matens skull. Allt \u00e4r visserligen rent, men maten blir till skada f\u00f6r den m\u00e4nniska som hyser bet\u00e4nkligheter, n\u00e4r hon \u00e4ter."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Det \u00e4r b\u00e4ttre att avst\u00e5 fr\u00e5n att \u00e4ta k\u00f6tt eller dricka vin eller g\u00f6ra n\u00e5got annat som din broder tar anst\u00f6t av."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Den tro som du har, skall du beh\u00e5lla f\u00f6r dig sj\u00e4lv inf\u00f6r Gud. Salig \u00e4r den som inte m\u00e5ste d\u00f6ma sig sj\u00e4lv f\u00f6r det som han har valt att g\u00f6ra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men den som \u00e4ter och samtidigt hyser bet\u00e4nkligheter \u00e4r d\u00f6md, eftersom det inte sker av tro. Ty allt som inte sker av tro \u00e4r synd."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till t\u00e5lamod och endr\u00e4kt - Vi som \u00e4r starka \u00e4r skyldiga att b\u00e4ra de svagas svagheter och inte tj\u00e4na oss sj\u00e4lva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var och en av oss skall tj\u00e4na sin n\u00e4sta, till hans b\u00e4sta och hans uppbyggelse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kristus tj\u00e4nade inte sig sj\u00e4lv utan bar v\u00e5ra svagheter, s\u00e5 som det st\u00e5r skrivet:Dina sm\u00e4dares sm\u00e4delser f\u00f6ll \u00f6ver mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ty allt som tidigare har skrivits \u00e4r skrivet till v\u00e5r undervisning, f\u00f6r att vi genom den uth\u00e5llighet och tr\u00f6st som Skrifterna ger skall bevara v\u00e5rt hopp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och m\u00e5 uth\u00e5llighetens och tr\u00f6stens Gud hj\u00e4lpa er att vara eniga efter Kristi Jesu vilja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e5 att ni endr\u00e4ktigt med en mun prisar v\u00e5r Herre Jesu Kristi Gud och Fader."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ta d\u00e4rf\u00f6r emot varandra, s\u00e5 som Kristus har tagit emot er till Guds \u00e4ra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vad jag vill s\u00e4ga \u00e4r att Kristus har blivit de omskurnas tj\u00e4nare f\u00f6r att visa att Gud \u00e4r sannf\u00e4rdig och bekr\u00e4fta l\u00f6ftena till f\u00e4derna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "och att hedningarna har f\u00e5tt prisa Gud f\u00f6r hans barmh\u00e4rtighet, som det st\u00e5r skrivet: D\u00e4rf\u00f6r vill jag prisa dig bland hedningarna och lovsjunga ditt namn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vidare heter det: Gl\u00e4d er, ni hedningar, tillsammans med hans folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och p\u00e5 ett annat st\u00e4lle: Lova Herren, alla hedningar, prisa honom, alla folk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och vidare s\u00e4ger Jesaja: Ett skott av Isais rot, han som st\u00e5r upp f\u00f6r att regera \u00f6ver hedningarna, p\u00e5 honom skall hedningarna hoppas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e5 hoppets Gud uppfylla er med all gl\u00e4dje och frid i tron, s\u00e5 att ni \u00f6verfl\u00f6dar i hoppet genom den helige Andes kraft."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apostelns uppdrag - N\u00e4r det g\u00e4ller er, mina br\u00f6der, \u00e4r jag f\u00f6r min del \u00f6vertygad om att ni sj\u00e4lva \u00e4r fyllda av godhet och uppfyllda av all kunskap och att ni ocks\u00e5 kan f\u00f6rmana varandra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c4nd\u00e5 har jag delvis skrivit ganska dj\u00e4rvt till er f\u00f6r att p\u00e5minna er om ett och annat. Och detta i kraft av den n\u00e5d som jag har f\u00e5tt av Gud,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "att jag skall vara Kristi Jesu tj\u00e4nare bland hedningarna, en som i helig pr\u00e4sttj\u00e4nst f\u00f6rvaltar Guds evangelium, s\u00e5 att hedningarna blir det offer som Gud tar emot, helgat genom den helige Ande."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Det \u00e4r allts\u00e5 i min tj\u00e4nst inf\u00f6r Gud som jag kan ber\u00f6mma mig i Kristus Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag v\u00e5gar inte tala om annat \u00e4n det som Kristus har utf\u00f6rt genom mig f\u00f6r att hedningarna skulle f\u00f6ras till lydnad, genom ord och g\u00e4rning,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "genom kraften i tecken och under, genom Andens kraft. S\u00e5 har jag fr\u00e5n Jerusalem och runt omkring \u00e4nda till Illyrien \u00f6verallt predikat Kristi evangelium."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jag har satt min \u00e4ra i att inte f\u00f6rkunna evangelium d\u00e4r Kristi namn redan var k\u00e4nt. Jag ville inte bygga p\u00e5 en grund som n\u00e5gon annan hade lagt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag handlade som det st\u00e5r skrivet: De som inte har f\u00e5tt budskapet om honom skall se, och de som inte har h\u00f6rt skall f\u00f6rst\u00e5."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apostelns resplaner - Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som jag m\u00e5nga g\u00e5nger har varit f\u00f6rhindrad att komma till er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Men nu har jag inte l\u00e4ngre n\u00e5gon uppgift i dessa omr\u00e5den. Och d\u00e5 jag sedan m\u00e5nga \u00e5r har l\u00e4ngtat efter att komma till er,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "vill jag bes\u00f6ka er n\u00e4r jag reser till Spanien. Jag hoppas att p\u00e5 genomresan f\u00e5 tr\u00e4ffa er och att ni utrustar mig f\u00f6r resan dit, sedan jag f\u00f6rst en tid har haft gl\u00e4djen att vara tillsammans med er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Men nu far jag till Jerusalem med hj\u00e4lpen till de heliga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Makedonien och Akaja har n\u00e4mligen beslutat att g\u00f6ra en insamling till de fattiga bland de heliga i Jerusalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e5 har de beslutat, och de st\u00e5r ocks\u00e5 i skuld till dem. Ty om hedningarna har f\u00e5tt del av deras andliga goda, s\u00e5 \u00e4r de ocks\u00e5 skyldiga att tj\u00e4na dem med sitt materiella goda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e4r jag har fullgjort detta och p\u00e5 ett s\u00e4kert s\u00e4tt \u00f6verl\u00e4mnat denna g\u00e5va till dem, skall jag resa till Spanien och bes\u00f6ka er p\u00e5 v\u00e4gen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Och jag vet att n\u00e4r jag kommer till er, s\u00e5 kommer jag med Kristi v\u00e4lsignelse i fullt m\u00e5tt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jag uppmanar er, br\u00f6der, f\u00f6r v\u00e5r Herre Jesu Kristi skull och f\u00f6r den k\u00e4rlek som Anden v\u00e4cker, att k\u00e4mpa tillsammans med mig genom att be till Gud f\u00f6r mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Be att jag blir r\u00e4ddad fr\u00e5n dem i Judeen som inte tror och att den hj\u00e4lp jag har med mig till Jerusalem blir v\u00e4l mottagen av de heliga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00e5 skall jag komma till er med gl\u00e4dje, om Gud vill, f\u00f6r att vila ut tillsammans med er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fridens Gud vare med er alla, amen."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Personliga h\u00e4lsningar - V\u00e5r syster Febe som tj\u00e4nar f\u00f6rsamlingen i Kenkrea vill jag l\u00e4gga ett gott ord f\u00f6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ta emot henne i Herren p\u00e5 ett s\u00e4tt som anst\u00e5r de heliga och ge henne den hj\u00e4lp hon beh\u00f6ver. Hon har ocks\u00e5 varit till hj\u00e4lp f\u00f6r m\u00e5nga, \u00e4ven f\u00f6r mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00e4lsa Priska och Akvila, mina medarbetare i Kristus Jesus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "som har v\u00e5gat sina liv f\u00f6r mig. Dem tackar inte bara jag utan ocks\u00e5 alla hednakristna f\u00f6rsamlingar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e4lsa ocks\u00e5 f\u00f6rsamlingen som kommer samman i deras hus. H\u00e4lsa min \u00e4lskade broder Epenetus, som \u00e4r Asiens f\u00f6rstlingsfrukt \u00e5t Kristus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00e4lsa Maria, som har arbetat mycket f\u00f6r er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e4lsa Andronikus och Junias, mina landsm\u00e4n och medf\u00e5ngar, som \u00e4r h\u00f6gt ansedda bland apostlarna och som \u00e4ven f\u00f6re mig tillh\u00f6rde Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e4lsa Ampliatus, min \u00e4lskade i Herren."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e4lsa Urbanus, v\u00e5r medarbetare i Kristus och min \u00e4lskade Stakys."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e4lsa Apelles, den i Kristus bepr\u00f6vade. H\u00e4lsa dem som h\u00f6r till Aristobulus familj."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e4lsa min landsman Herodion. H\u00e4lsa dem i Narcissus familj som tillh\u00f6r Herren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e4lsa Tryfena och Tryfosa, som arbetar i Herren. H\u00e4lsa den \u00e4lskade Persis, som har arbetat mycket i Herren."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00e4lsa Rufus, som \u00e4r utvald i Herren, och hans mor, som \u00e4r en mor ocks\u00e5 f\u00f6r mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00e4lsa Asynkritus, Flegon, Hermes, Patrobas, Hermas och br\u00f6derna hos dem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e4lsa Filologus och Julia, Nereus och hans syster och Olympas och alla heliga hos dem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e4lsa varandra med en helig kyss. Alla Kristi f\u00f6rsamlingar h\u00e4lsar er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jag uppmanar er, br\u00f6der, att ge akt p\u00e5 dem som v\u00e5llar splittring och kan bli er till fall, i strid mot den l\u00e4ra som ni har f\u00e5tt undervisning i. V\u00e4nd er bort fr\u00e5n dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ty s\u00e5dana tj\u00e4nar inte v\u00e5r Herre Kristus utan sin egen buk, och med milda ord och vackert tal bedrar de godtrogna m\u00e4nniskor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Er lydnad \u00e4r ju k\u00e4nd av alla. D\u00e4rf\u00f6r gl\u00e4der jag mig \u00f6ver er, men jag vill att ni skall vara f\u00f6rst\u00e5ndiga i fr\u00e5ga om det goda och oskyldiga i fr\u00e5ga om det onda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fridens Gud skall snart krossa Satan under era f\u00f6tter. V\u00e5r Herre Jesu Kristi n\u00e5d vare med er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Timoteus, min medarbetare, h\u00e4lsar er liksom mina landsm\u00e4n Lucius och Jason och Sosipater."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jag, Tertius, som har skrivit ner detta brev, h\u00e4lsar er i Herren."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gajus, som \u00e4r min och hela f\u00f6rsamlingens v\u00e4rd, h\u00e4lsar er. Erastus, stadens kass\u00f6r, h\u00e4lsar er, likas\u00e5 brodern Kvartus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lovprisning - Honom som f\u00f6rm\u00e5r styrka er genom mitt evangelium, min f\u00f6rkunnelse om Jesus Kristus, enligt den avsl\u00f6jade hemlighet som under o\u00e4ndliga tider har varit dold"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "men nu har uppenbarats och genom profetiska Skrifter p\u00e5 den evige Gudens befallning gjorts k\u00e4nd, f\u00f6r att alla folk skall f\u00f6ras till trons lydnad -"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gud, den ende vise, tillh\u00f6r \u00e4ran, genom Jesus Kristus, i all evighet, amen."
                }
            }
        }
    }
}