{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uppmaning till omv\u00e4ndelse - I \u00e5ttonde m\u00e5naden av Darejaves andra regerings\u00e5r kom HERRENS ord till profeten Sakarja, son till Berekja, son till Iddo. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "HERREN var vred p\u00e5 era f\u00e4der."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e4g d\u00e4rf\u00f6r till folket: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: V\u00e4nd om till mig, s\u00e4ger HERREN Sebaot, s\u00e5 skall jag v\u00e4nda om till er, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var inte som era f\u00e4der. F\u00f6r dem predikade g\u00e5ngna tiders profeter och sade: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: V\u00e4nd nu om fr\u00e5n era onda v\u00e4gar och era onda g\u00e4rningar. Men de lyssnade inte och aktade inte p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Era f\u00e4der, var \u00e4r de? Och profeterna, lever de kvar f\u00f6r evigt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nej, men mina ord och mina stadgar som jag gav mina tj\u00e4nare profeterna, de n\u00e5dde era f\u00e4der. Och de v\u00e4nde om och sade: Som HERREN Sebaot hade beslutat att g\u00f6ra med oss enligt v\u00e5ra v\u00e4gar och v\u00e5ra g\u00e4rningar, s\u00e5 har han ocks\u00e5 handlat med oss.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mannen p\u00e5 den r\u00f6da h\u00e4sten - P\u00e5 tjugofj\u00e4rde dagen i elfte m\u00e5naden, som \u00e4r m\u00e5naden Sebat, i Darejaves andra regerings\u00e5r, kom HERRENS ord till profeten Sakarja, son till Berekja, son till Iddo. Han sade:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag hade en syn om natten, och se, en man red p\u00e5 en r\u00f6d h\u00e4st. Han stod bland myrtentr\u00e4den i dals\u00e4nkan. Bakom honom stod andra h\u00e4star, r\u00f6da, bruna och vita."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: &#34;Min herre, vilka \u00e4r dessa?&#34; \u00c4ngeln som talade med mig sade: &#34;Jag vill l\u00e5ta dig se vilka de \u00e4r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mannen som stod bland myrtentr\u00e4den svarade: &#34;Det \u00e4r dessa som HERREN har s\u00e4nt att fara omkring p\u00e5 jorden.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Och de svarade HERRENS \u00e4ngel som stod bland myrtentr\u00e4den: &#34;Vi har farit omkring p\u00e5 jorden, och se, hela jorden \u00e4r lugn och stilla.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Herren skall tr\u00f6sta Sion - D\u00e5 sade HERRENS \u00e4ngel: &#34; HERRE Sebaot, hur l\u00e4nge skall det dr\u00f6ja innan du f\u00f6rbarmar dig \u00f6ver Jerusalem och Juda st\u00e4der? Du har visat din f\u00f6rbittring mot dem nu i sjuttio \u00e5r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "HERREN svarade den \u00e4ngel som talade med mig, med goda och tr\u00f6stande ord."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln som talade med mig sade sedan: &#34;Ropa ut: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag nit\u00e4lskar f\u00f6r Jerusalem och brinner av nit f\u00f6r Sion."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jag \u00e4r mycket vred p\u00e5 hednafolken som sitter s\u00e5 s\u00e4kra, ty medan jag endast var lite vred hj\u00e4lpte de ondskan att f\u00f6r\u00f6kas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r s\u00e4ger HERREN s\u00e5: Jag har v\u00e4nt tillbaka till Jerusalem i barmh\u00e4rtighet. Mitt hus skall byggas d\u00e4r, s\u00e4ger HERREN Sebaot, och m\u00e4tsn\u00f6ret skall sp\u00e4nnas \u00f6ver Jerusalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ropa ut \u00e4n en g\u00e5ng: S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4n en g\u00e5ng skall mina st\u00e4der fl\u00f6da \u00f6ver av det som \u00e4r gott. HERREN skall \u00e4n en g\u00e5ng tr\u00f6sta Sion, \u00e4n en g\u00e5ng skall han utv\u00e4lja Jerusalem.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hornen och smederna - Och jag lyfte upp \u00f6gonen och s\u00e5g, och se, d\u00e4r var fyra horn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: &#34;Vad betyder dessa?&#34; Han svarade mig: &#34;Det \u00e4r dessa horn som har skingrat Juda, Israel och Jerusalem.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Och HERREN l\u00e4t mig se fyra smeder."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade: &#34;Varf\u00f6r har dessa kommit och vad skall de g\u00f6ra?&#34; Han svarade: &#34;D\u00e4r \u00e4r de horn som skingrade Juda, s\u00e5 att ingen kunde lyfta upp huvudet. Men smederna har kommit f\u00f6r att f\u00f6rskr\u00e4cka dem och sl\u00e5 av hornen p\u00e5 de hednafolk som har lyft sitt horn mot Juda land, f\u00f6r att skingra dem som bor d\u00e4r.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mannen med m\u00e4tsn\u00f6ret - Och jag lyfte upp \u00f6gonen och s\u00e5g, och se, d\u00e4r var en man med ett m\u00e4tsn\u00f6re i handen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag: &#34;Vart g\u00e5r du?&#34; Han svarade: &#34;Att m\u00e4ta Jerusalem f\u00f6r att se hur brett och l\u00e5ngt det skall bli.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Och se, \u00e4ngeln som talade med mig kom fram, och en annan \u00e4ngel kom emot honom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Han sade till denne: &#34;Skynda i v\u00e4g och s\u00e4g till den unge mannen: Jerusalem skall ligga som en obef\u00e4st plats, p\u00e5 grund av den stora m\u00e4ngd m\u00e4nniskor och djur som finns d\u00e4rinne."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och jag sj\u00e4lv, s\u00e4ger HERREN, skall vara en mur av eld omkring staden, och jag skall vara h\u00e4rligheten d\u00e4rinne.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Den nya tiden f\u00f6r Israel och hednafolken - Upp, upp! Fly fr\u00e5n landet i norr, s\u00e4ger HERREN, ty som himlens fyra vindar har jag skingrat er, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Upp, Sion! R\u00e4dda dig, du som bor hos Babels dotter."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot, han som f\u00f6r sin h\u00e4rlighets skull har s\u00e4nt mig till hednafolken som har plundrat er: &#34;Den som r\u00f6r vid er, r\u00f6r vid hans \u00f6gonsten."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se, jag lyfter min hand mot dem, och de skall bli ett byte f\u00f6r sina slavar.&#34; Ni skall d\u00e5 f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jubla och gl\u00e4d dig, du Sions dotter, ty se, jag kommer och jag skall bo i dig, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e5nga hednafolk skall p\u00e5 den dagen sluta sig till HERREN och bli mitt folk, och jag skall bo i dig. Du skall f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig till dig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "HERREN skall \u00e4ga Juda som sin del i det heliga landet, och \u00e4n en g\u00e5ng skall han utv\u00e4lja Jerusalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r HERREN, allt k\u00f6tt, ty han har tr\u00e4tt fram ur sin heliga boning."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nya kl\u00e4der f\u00f6r \u00f6verstepr\u00e4sten - Sedan l\u00e4t han mig se \u00f6verstepr\u00e4sten Josua st\u00e5 inf\u00f6r HERRENS \u00e4ngel, och Satan stod vid hans h\u00f6gra sida f\u00f6r att anklaga honom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men HERREN sade till Satan: &#34; HERREN skall straffa dig, Satan. Ja, HERREN skall straffa dig, han som har utvalt Jerusalem. \u00c4r d\u00e5 inte denne en brand ryckt ur elden?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Josua var kl\u00e4dd i orena kl\u00e4der, d\u00e4r han stod inf\u00f6r \u00e4ngeln."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och \u00e4ngeln sade till dem som stod inf\u00f6r honom: &#34;Tag av honom de orena kl\u00e4derna.&#34; Sedan sade han till Josua: &#34;Se, jag har tagit din missg\u00e4rning fr\u00e5n dig, och jag skall kl\u00e4 dig i h\u00f6gtidskl\u00e4der.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag: &#34;S\u00e4tt ocks\u00e5 en ren bindel p\u00e5 hans huvud.&#34; Och de satte en ren bindel p\u00e5 hans huvud och tog p\u00e5 honom kl\u00e4derna, medan HERRENS \u00e4ngel stod d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och HERRENS \u00e4ngel f\u00f6rs\u00e4krade Josua och sade:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Om du vandrar p\u00e5 mina v\u00e4gar och h\u00e5ller mina befallningar, s\u00e5 skall du f\u00e5 styra mitt hus och vakta mina f\u00f6rg\u00e5rdar. Du skall f\u00e5 en plats att vandra p\u00e5 bland dem som st\u00e5r h\u00e4r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00f6ftet om Telningen - H\u00f6r Josua, du \u00f6verstepr\u00e4st, du och dina medbr\u00f6der som sitter h\u00e4r inf\u00f6r dig, dessa m\u00e4n skall vara ett tecken: Se, jag skall l\u00e5ta min tj\u00e4nare Telningen komma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se den sten som jag har lagt inf\u00f6r Josua! \u00d6ver denna enda sten vakar sju \u00f6gon, och se, jag skall gravera in en inskrift p\u00e5 den, s\u00e4ger HERREN Sebaot. Och jag skall utpl\u00e5na detta lands missg\u00e4rning p\u00e5 en enda dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN Sebaot, skall var och en kunna bjuda in sin v\u00e4n under sin vinstock och sitt fikontr\u00e4d.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ljusstaken av guld och de tv\u00e5 olivtr\u00e4den - \u00c4ngeln som talade med mig kom tillbaka, och han v\u00e4ckte mig som n\u00e4r n\u00e5gon v\u00e4cks ur s\u00f6mnen."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Han sade till mig: &#34;Vad ser du?&#34; Jag svarade: &#34;Jag ser en ljusstake, helt av guld, med sin oljesk\u00e5l upptill och med sina sju lampor. Sju r\u00f6r g\u00e5r till de s\u00e4rskilda lamporna d\u00e4ruppe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tv\u00e5 olivtr\u00e4d str\u00e4cker sig \u00f6ver den, ett p\u00e5 h\u00f6gra sidan om sk\u00e5len och ett p\u00e5 v\u00e4nstra.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Och jag fr\u00e5gade \u00e4ngeln som talade med mig: &#34;Vad betyder dessa, min herre?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln som talade med mig svarade: &#34;F\u00f6rst\u00e5r du inte vad de betyder?&#34; &#34;Nej, min herre&#34;, sade jag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: &#34;Detta \u00e4r HERRENS ord till Serubbabel: Inte genom styrka, inte genom kraft, utan genom min Ande, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vem \u00e4r du, du stora berg? Inf\u00f6r Serubbabel skall du f\u00f6rvandlas till j\u00e4mn mark. Ty han skall f\u00f6ra fram slutstenen medan man ropar: N\u00e5d, n\u00e5d \u00f6ver den!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Serubbabels h\u00e4nder har lagt grunden till detta hus. Hans h\u00e4nder skall ocks\u00e5 g\u00f6ra det f\u00e4rdigt och du skall f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig till er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty vem vill f\u00f6rakta den ringa begynnelsens dag? De gl\u00e4ds \u00f6ver att se murlodet i Serubbabels hand, dessa HERRENS sju \u00f6gon som far omkring \u00f6ver hela jorden?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jag fr\u00e5gade honom: &#34;Vad betyder dessa tv\u00e5 olivtr\u00e4d till h\u00f6ger och till v\u00e4nster om ljusstaken?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag fr\u00e5gade honom igen: &#34;Vad betyder de tv\u00e5 olivkvistarna intill de tv\u00e5 gyllene r\u00e4nnor som den gyllene oljan rinner ner igenom?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: &#34;F\u00f6rst\u00e5r du inte vad de betyder?&#34; Jag svarade: &#34;Nej, min herre.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e5 sade han: &#34;Dessa tv\u00e5 \u00e4r de smorda som st\u00e5r inf\u00f6r hela jordens HERRE.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den flygande bokrullen - Jag lyfte \u00e5ter upp \u00f6gonen och s\u00e5g, och se, en bokrulle fl\u00f6g fram."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c4ngeln sade till mig: &#34;Vad ser du?&#34; Jag svarade: &#34;Jag ser en bokrulle flyga fram. Den \u00e4r tjugo alnar l\u00e5ng och tio alnar bred.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e5 sade han till mig: &#34;Detta \u00e4r f\u00f6rbannelsen som g\u00e5r ut \u00f6ver hela landet. Var och en som stj\u00e4l skall fr\u00e5n och med nu bli utrotad enligt denna skrift, och var och en som sv\u00e4r skall fr\u00e5n och med nu bli utrotad enligt denna skrift."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag har l\u00e5tit den g\u00e5 ut, s\u00e4ger HERREN Sebaot, f\u00f6r att den skall komma in i tjuvens hus och in i huset hos den som sv\u00e4r falskt vid mitt namn. Den skall stanna d\u00e4r i huset och fr\u00e4ta upp det med tr\u00e4virke och stenar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kvinnan i korgen - Sedan kom \u00e4ngeln som talade med mig fram och sade till mig: &#34;Lyft nu upp dina \u00f6gon och se vad som kommer fram.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Vad \u00e4r det?&#34; fr\u00e5gade jag. &#34;Det \u00e4r en s\u00e4deskorg&#34; svarade han och tillade: &#34;S\u00e5 f\u00f6rh\u00e5ller det sig med dem i hela landet.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och se, ett lock av bly lyfte sig och en kvinna satt mitt i korgen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Han sade: &#34;Detta \u00e4r ondskan.&#34; Och han st\u00f6tte \u00e5ter ner henne i korgen och slog igen blylocket \u00f6ver \u00f6ppningen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag lyfte d\u00e4refter upp \u00f6gonen och s\u00e5g, och se, tv\u00e5 kvinnor kom fram, och vinden tog tag i deras vingar, ty de hade vingar som storken. De lyfte upp korgen mellan jorden och himlen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och jag sade till \u00e4ngeln som talade med mig: &#34;Vart skall de f\u00f6ra korgen?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han svarade mig: &#34;Till Sinears land f\u00f6r att bygga ett hus \u00e5t henne, och n\u00e4r det \u00e4r f\u00e4rdigt skall hon s\u00e4ttas ner p\u00e5 sin plats.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De fyra vagnarna - Jag lyfte \u00e5ter upp \u00f6gonen och s\u00e5g, och se, fyra vagnar kom fram mellan tv\u00e5 berg, och bergen var av koppar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Framf\u00f6r den f\u00f6rsta vagnen var r\u00f6da h\u00e4star, framf\u00f6r den andra vagnen svarta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "framf\u00f6r den tredje vagnen vita och framf\u00f6r den fj\u00e4rde vagnen fl\u00e4ckiga, starka h\u00e4star."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 fr\u00e5gade jag \u00e4ngeln som talade med mig: &#34;Vad betyder dessa, min herre?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c4ngeln svarade mig: &#34;Det \u00e4r himlens fyra vindar som drar ut inf\u00f6r hela jordens Herre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vagnen med de svarta h\u00e4starna drar mot nordlandet, och de vita f\u00f6ljer efter dem, medan de fl\u00e4ckiga drar mot sydlandet.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e4r de starka gav sig av, var de ivriga att fara omkring p\u00e5 jorden. D\u00e5 sade han: &#34;Ge er av, far ut \u00f6ver jorden!&#34; Och de for ut \u00f6ver jorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och han ropade p\u00e5 mig och sade: &#34;Se, de som drar ut mot nordlandet l\u00e5ter min Ande finna ro i nordlandet.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6verstepr\u00e4sten Josuas kr\u00f6ning - HERRENS ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tag emot g\u00e5vorna fr\u00e5n de landsflyktiga, fr\u00e5n Heldaj, Tobia och Jedaja. G\u00e5 samma dag bort till det hus som tillh\u00f6r Josua, Sefanjas son. Dit har de begett sig efter \u00e5terkomsten fr\u00e5n Babel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du skall ta emot silver och guld och g\u00f6ra kronor som du skall s\u00e4tta p\u00e5 \u00f6verstepr\u00e4sten Josuas, Josadaks sons, huvud."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och du skall s\u00e4ga till honom: &#34;S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, en man, hans namn \u00e4r Telningen. Under honom skall det gro, och han skall bygga HERRENS tempel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ja, det \u00e4r han som skall bygga HERRENS tempel. Han skall vinna h\u00e4rlighet och sitta p\u00e5 sin tron och regera. En pr\u00e4st skall han vara p\u00e5 sin tron, och frid skall r\u00e5da mellan b\u00e5da."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kronorna skall finnas i HERRENS tempel till minne av Helem och Tobia, Jedaja och Hen, Sefanjas son."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fj\u00e4rran ifr\u00e5n skall man komma f\u00f6r att bygga p\u00e5 HERRENS tempel, och ni skall f\u00f6rst\u00e5 att HERREN Sebaot har s\u00e4nt mig till er. S\u00e5 skall ske om ni lyder HERRENS, er Guds, r\u00f6st.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falsk laglydnad - I kung Darejaves fj\u00e4rde regerings\u00e5r kom HERRENS ord till Sakarja, p\u00e5 fj\u00e4rde dagen i nionde m\u00e5naden, som \u00e4r m\u00e5naden Kislev."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e5n Betel hade d\u00e5 Sareser och Regem-Melek med sina m\u00e4n blivit s\u00e4nda f\u00f6r att b\u00f6nfalla inf\u00f6r HERREN"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "och f\u00f6r att fr\u00e5ga pr\u00e4sterna i HERREN Sebaots hus och profeterna f\u00f6ljande: &#34;Skall jag gr\u00e5ta och fasta i femte m\u00e5naden, som jag har gjort i m\u00e5nga \u00e5r?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "D\u00e5 kom HERRENS ord till mig. Han sade:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;S\u00e4g till allt folket i landet och till pr\u00e4sterna: N\u00e4r ni nu i sjuttio \u00e5r fastat och klagat i femte och sjunde m\u00e5naden, har det d\u00e5 varit f\u00f6r mig ni har fastat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Och n\u00e4r ni \u00e4ter och dricker, \u00e4r det inte d\u00e5 f\u00f6r er sj\u00e4lva som ni \u00e4ter och dricker?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c4r inte detta de ord som HERREN predikade genom g\u00e5ngna tiders profeter, medan Jerusalem \u00e4nnu levde i lugn och ro med sina st\u00e4der omkring sig och medan Sydlandet och L\u00e5glandet \u00e4nnu var bebodda?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Folkets oh\u00f6rsamhet - Och HERRENS ord kom till Sakarja. Han sade:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: &#34;D\u00f6m r\u00e4tta domar och visa varandra godhet och barmh\u00e4rtighet."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6rtryck inte \u00e4nkan och den faderl\u00f6se, fr\u00e4mlingen och den fattige och t\u00e4nk inte ut ont mot varandra i era hj\u00e4rtan.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men de ville inte ge akt p\u00e5 detta utan var upproriska och st\u00e4ngde till sina \u00f6ron s\u00e5 att de inte h\u00f6rde."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De gjorde sina hj\u00e4rtan h\u00e5rda som diamant s\u00e5 att de inte h\u00f6rde den undervisning och de ord som HERREN Sebaot genom sin Ande hade s\u00e4nt genom g\u00e5ngna tiders profeter. D\u00e4rf\u00f6r kom stor vrede fr\u00e5n HERREN Sebaot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och liksom de inte ville h\u00f6ra n\u00e4r han ropade, vill jag inte h\u00f6ra n\u00e4r de ropar, sade HERREN Sebaot."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Jag skall skingra dem genom en stormvind bland alla hednafolk som de inte k\u00e4nner.&#34; S\u00e5 har nu landet blivit \u00f6de efter dem, ingen kommer eller g\u00e5r, ty de gjorde det ljuvliga landet till en \u00f6demark."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Den framtida v\u00e4lsignelsen \u00f6ver Jerusalem - Och HERREN Sebaots ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Jag nit\u00e4lskar f\u00f6r Sion med stor iver, med stor vrede nit\u00e4lskar jag f\u00f6r henne."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN: Jag skall v\u00e4nda \u00e5ter till Sion f\u00f6r att bo mitt i Jerusalem, och Jerusalem skall kallas &#34;sanningens stad&#34; och HERREN Sebaots berg &#34;det heliga berget&#34;."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4n en g\u00e5ng skall gamla m\u00e4n och kvinnor finnas p\u00e5 Jerusalems gator, var och en med sin stav i handen f\u00f6r sin h\u00f6ga \u00e5lders skull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och stadens gator skall vara fulla av pojkar och flickor som leker d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4ven om det kan te sig alltf\u00f6r underbart f\u00f6r kvarlevan av detta folk i de dagarna, skall det d\u00e4rf\u00f6r te sig alltf\u00f6r underbart ocks\u00e5 f\u00f6r mig? s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Se, jag skall fr\u00e4lsa mitt folk fr\u00e5n landet i \u00f6st och fr\u00e5n landet i v\u00e4st."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall l\u00e5ta dem komma och bo i Jerusalem, de skall vara mitt folk och jag skall vara deras Gud i sanning och r\u00e4ttf\u00e4rdighet."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Fatta mod, ni som i de h\u00e4r dagarna h\u00f6r dessa ord fr\u00e5n de profeter som talade p\u00e5 den tid d\u00e5 grunden lades till HERREN Sebaots hus, templet som skulle byggas upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ty f\u00f6re den tiden hade varken m\u00e4nniskor eller djur l\u00f6n f\u00f6r sin str\u00e4van. Ingen hade ro f\u00f6r sina ov\u00e4nner, vare sig han gick ut eller in ty jag v\u00e4nde alla m\u00e4nniskor mot varandra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Men nu vill jag inte l\u00e4ngre vara som i g\u00e5ngna dagar mot kvarlevan av detta folk, s\u00e4ger HERREN Sebaot."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ty nu skall friden ge uts\u00e4de, vinstocken ge sin frukt, jorden sin gr\u00f6da och himlen sin dagg. Jag skall l\u00e5ta kvarlevan av detta folk f\u00e5 \u00e4rva allt detta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och liksom ni, b\u00e5de Juda hus och Israels hus, har varit en f\u00f6rbannelse bland hednafolken, s\u00e5 skall ni nu, d\u00e5 jag fr\u00e4lst er, bli en v\u00e4lsignelse. Frukta inte, fatta mod!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ty s\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Liksom jag besl\u00f6t att straffa er, n\u00e4r era f\u00e4der v\u00e4ckte min vrede s\u00e4ger HERREN Sebaot, och jag d\u00e5 inte \u00e5ngrade det,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e5 har jag i denna tid beslutat att v\u00e4nda om f\u00f6r att g\u00f6ra gott mot Jerusalem och Juda hus. Frukta inte!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Men detta \u00e4r vad ni skall g\u00f6ra: Tala sanning med varandra, d\u00f6m i era portar r\u00e4tta domar som ger frid."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e4nk inte ut ont mot varandra i era hj\u00e4rtan och ha inte k\u00e4rlek till falska eder, ty allt s\u00e5dant hatar jag, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "HERREN Sebaots ord kom till mig. Han sade:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: Fastedagarna i fj\u00e4rde, femte, sjunde och tionde m\u00e5naden skall f\u00f6r Juda hus bli till fr\u00f6jd och gl\u00e4dje, ja, till glada h\u00f6gtider. Och sanning och frid skall ni \u00e4lska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hedningarnas fr\u00e4lsning - S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: \u00c4n en g\u00e5ng skall folk komma hit, ja, m\u00e5nga st\u00e4ders inv\u00e5nare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Och de som bor i den ena staden skall g\u00e5 till den andra och s\u00e4ga: &#34;L\u00e5t oss g\u00e5 och b\u00f6nfalla inf\u00f6r HERREN och s\u00f6ka HERREN Sebaot, jag sj\u00e4lv skall ocks\u00e5 g\u00e5.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ja, m\u00e5nga folk och m\u00e4ktiga hednafolk skall komma och s\u00f6ka HERREN Sebaot i Jerusalem, och de skall \u00e5kalla HERREN."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e5 s\u00e4ger HERREN Sebaot: P\u00e5 den tiden skall tio m\u00e4n, av alla spr\u00e5k och l\u00e4nder, gripa tag i mantelf\u00e5llen p\u00e5 en judisk man och s\u00e4ga: &#34;L\u00e5t oss g\u00e5 med er, f\u00f6r vi har h\u00f6rt att Gud \u00e4r med er.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domsord \u00f6ver Israels fiender - En profetia, HERRENS ord mot Hadraks land. I Damaskus skall det sl\u00e5 ner, ty HERREN har sitt \u00f6ga p\u00e5 andra m\u00e4nniskor s\u00e5v\u00e4l som p\u00e5 Israels alla stammar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Det sl\u00e5r ocks\u00e5 ner i det angr\u00e4nsande Hamat, likas\u00e5 i Tyrus och Sidon, d\u00e4r man \u00e4r s\u00e5 vis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tyrus byggde sig ett f\u00e4ste och samlade silver som stoft och guld som orenlighet p\u00e5 gatan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Men se, Herren skall g\u00f6ra henne fattig och st\u00f6rta ner hennes v\u00e4lde i havet och hon skall f\u00f6rt\u00e4ras av eld."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Askelon skall se det och frukta, Gaza skall darra av \u00e5ngest, liksom Ekron, ty dess hopp kommer p\u00e5 skam. Gaza mister sin kung, och i Askelon kommer ingen att bo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ett o\u00e4kta folk skall bo i Asdod, och filisteernas stolthet skall jag utrota."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Men n\u00e4r jag har ryckt blodmaten ur deras mun och styggelsen fr\u00e5n deras t\u00e4nder, d\u00e5 skall ocks\u00e5 av dem bli en kvarleva \u00e5t v\u00e5r Gud, de skall bli som stamfurstar i Juda, och Ekrons folk skall bli som jebusiterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall sl\u00e5 upp mitt l\u00e4ger omkring mitt hus, mot h\u00e4rar och mot den som kommer och g\u00e5r. Ingen f\u00f6rtryckare skall l\u00e4ngre komma \u00f6ver dem, ty jag vaktar nu med \u00f6ppna \u00f6gon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sions konung kommer - Fr\u00f6jda dig storligen, du Sions dotter! H\u00f6j jubelrop, du Jerusalems dotter! Se, din konung kommer till dig, r\u00e4ttf\u00e4rdig och segerrik \u00e4r han. Han kommer \u00f6dmjuk, ridande p\u00e5 en \u00e5sna, p\u00e5 en \u00e5sninnas f\u00f6l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall utrota vagnar ur Efraim och h\u00e4star ur Jerusalem. Stridens b\u00e5gar skall utrotas, och han skall tala frid till hednafolken. Hans herrav\u00e4lde skall n\u00e5 fr\u00e5n hav till hav, och fr\u00e5n floden intill jordens yttersta gr\u00e4nser."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Befrielse genom f\u00f6rbundsblodet - N\u00e4r det g\u00e4ller dig skall jag f\u00f6r ditt f\u00f6rbundsblods skull befria dina f\u00e5ngar fr\u00e5n h\u00e5lan d\u00e4r inget vatten finns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e4nd \u00e5ter till ert f\u00e4ste, ni f\u00e5ngar som har ett hopp. Ja, i dag f\u00f6rkunnar jag f\u00f6r er att jag skall ge er dubbelt igen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ty jag skall sp\u00e4nna Juda som min b\u00e5ge och l\u00e4gga Efraim som pil p\u00e5 den, jag skall v\u00e4cka upp dina s\u00f6ner, du Sion, mot dina s\u00f6ner, du Javan, och g\u00f6ra dig lik en hj\u00e4ltes sv\u00e4rd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja, HERREN skall uppenbara sig \u00f6ver dem och som en blixt skall hans pil fara ut. Herren, HERREN skall bl\u00e5sa i hornet, och med s\u00f6derns stormar skall han dra fram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN Sebaot skall beskydda dem. De skall sluka sina fiender och trampa slungstenarna under f\u00f6tterna. De skall dricka och f\u00f6ra ov\u00e4sen som av vin. De skall fyllas som en offersk\u00e5l, som altarets h\u00f6rn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "HERREN, deras Gud, skall fr\u00e4lsa dem p\u00e5 den dagen, ty de \u00e4r hans hjord, hans folk. De \u00e4r \u00e4delstenar i en krona, str\u00e5lande \u00f6ver hans land."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hur stor \u00e4r inte hans godhet, hur stor \u00e4r inte hans sk\u00f6nhet! Unga m\u00e4n skall blomstra av br\u00f6ds\u00e4d och unga kvinnor av vin."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herren har omsorg om sitt folk - Bed HERREN om regn i v\u00e5rregnets tid. HERREN g\u00f6r \u00e5skmolnen, skurar av regn ger han m\u00e4nniskorna, gr\u00f6da p\u00e5 marken \u00e5t var och en."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Men husgudarna talar svek, sp\u00e5m\u00e4nnen sk\u00e5dar l\u00f6gn, bedr\u00e4gliga dr\u00f6mmar talar de, tomhet \u00e4r deras tr\u00f6st. D\u00e4rf\u00f6r drar folket bort likt en f\u00e5rhjord. De lider n\u00f6d, ty de har ingen herde."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mot herdarna \u00e4r min vrede uppt\u00e4nd, och ledarna skall jag straffa. HERREN Sebaot har omsorg om sin hjord, Juda hus, och skall g\u00f6ra den till en stolt stridsh\u00e4st \u00e5t sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e5n Juda skall h\u00f6rnstenen komma, fr\u00e5n honom st\u00f6djepelaren, fr\u00e5n honom b\u00e5gen till striden, fr\u00e5n honom allt vad styresman heter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De skall likna hj\u00e4ltar som under striden trampar ner smuts p\u00e5 gatan. Ja, de skall strida, ty HERREN \u00e4r med dem, och ryttarna p\u00e5 sina h\u00e4star skall komma p\u00e5 skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag skall ge styrka \u00e5t Juda hus och Josefs hus skall jag fr\u00e4lsa. Jag skall f\u00f6ra dem tillbaka, ty jag skall f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem, och de skall vara som om jag aldrig hade f\u00f6rkastat dem. Ty jag \u00e4r HERREN, deras Gud, jag skall b\u00f6nh\u00f6ra dem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efraims m\u00e4n skall bli som hj\u00e4ltar, deras hj\u00e4rtan skall gl\u00e4dja sig som av vin. Deras barn skall se det och bli glada, deras hj\u00e4rtan skall fr\u00f6jda sig i HERREN."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag skall vissla p\u00e5 dem och f\u00f6ra dem samman, ty jag har befriat dem. De skall bli lika talrika som f\u00f6rut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e4r jag planterar dem bland folken skall de t\u00e4nka p\u00e5 mig i fj\u00e4rran land. De skall f\u00e5 leva med sina barn och komma \u00e5ter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6ra dem tillbaka fr\u00e5n Egyptens land, och fr\u00e5n Assur skall jag samla dem. Till Gileads land och till Libanon skall jag f\u00f6ra dem, och d\u00e4r skall inte finnas utrymme nog f\u00f6r dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Han skall dra fram genom ett hav av n\u00f6d, havets v\u00e5gor skall han n\u00e4psa, och alla Nilflodens djup skall torka ut. Assurs stolthet skall brytas ner och spiran tas ifr\u00e5n Egypten."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jag skall g\u00f6ra dem starka i HERREN, och i hans namn skall de g\u00e5 fram, s\u00e4ger HERREN."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De h\u00e4rliga tr\u00e4dens fall - \u00d6ppna dina d\u00f6rrar, Libanon, s\u00e5 att eld kan f\u00f6rt\u00e4ra dina cedrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e4mra dig, du cypress, ty cedern har fallit, de h\u00e4rliga tr\u00e4den \u00e4r sk\u00f6vlade. J\u00e4mra er, ni Basans ekar, ty skogen, den ogenomtr\u00e4ngliga, \u00e4r f\u00e4lld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6r herdarnas j\u00e4mmer, n\u00e4r deras h\u00e4rlighet sk\u00f6vlas! H\u00f6r de unga lejonens vr\u00e5l, n\u00e4r Jordans h\u00e4rlighet sk\u00f6vlas!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De tv\u00e5 herdarna - S\u00e5 sade HERREN, min Gud: &#34;Bli en herde f\u00f6r slaktf\u00e5ren,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ty de som k\u00f6per dem slaktar dem utan att straffas, och de som s\u00e4ljer dem s\u00e4ger: Lovad vare HERREN att jag blir allt rikare! Inte heller deras herdar f\u00f6rbarmar sig \u00f6ver dem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ty jag skall inte l\u00e4ngre f\u00f6rbarma mig \u00f6ver dem som bor i landet&#34;, s\u00e4ger HERREN. &#34;Se, jag skall \u00f6verl\u00e4mna m\u00e4nniskorna \u00e5t varandra och \u00e5t deras kung. De skall \u00f6del\u00e4gga landet, och jag skall inte r\u00e4dda n\u00e5gon ur deras hand.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Och jag blev en herde f\u00f6r slaktf\u00e5ren, de olyckliga f\u00e5ren: Jag tog tv\u00e5 stavar, den ena kallade jag N\u00e5d, och den andra kallade jag Endr\u00e4kt. S\u00e5 blev jag en herde f\u00f6r f\u00e5ren."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och inom en m\u00e5nad f\u00f6rgjorde jag de tre herdarna. Jag blev ot\u00e5lig p\u00e5 dem, och de fick i sin tur ovilja mot mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e5 sade jag till f\u00e5ren: &#34;Jag vill inte l\u00e4ngre vara er herde. Det som h\u00e5ller p\u00e5 att d\u00f6, det m\u00e5 d\u00f6, och det som h\u00e5ller p\u00e5 att f\u00f6rg\u00e5s, det m\u00e5 f\u00f6rg\u00e5s. Och de som blir kvar m\u00e5 \u00e4ta upp varandra.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 tog jag min stav N\u00e5d och br\u00f6t s\u00f6nder den f\u00f6r att uppl\u00f6sa det f\u00f6rbund som jag hade slutit med alla folk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e5 uppl\u00f6stes det p\u00e5 den dagen, och de olyckliga f\u00e5ren som gav akt p\u00e5 mig f\u00f6rstod att detta var HERRENS ord."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och jag sade till dem: &#34;Om ni finner f\u00f6r gott, s\u00e5 ge mig min l\u00f6n. Men om inte, s\u00e5 l\u00e5t det vara.&#34; D\u00e5 v\u00e4gde de upp min l\u00f6n, trettio siklar silver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och HERREN sade till mig: &#34;Kasta det \u00e5t krukmakaren!&#34; - det h\u00e4rliga pris som de ans\u00e5g mig vara v\u00e4rd. Och jag tog de trettio silversiklarna och kastade dem i HERRENS hus \u00e5t krukmakaren."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4refter br\u00f6t jag s\u00f6nder min andra stav, Endr\u00e4kt, f\u00f6r att uppl\u00f6sa broderskapet mellan Juda och Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Och HERREN sade ocks\u00e5 till mig: &#34;Skaffa dig redskap som en of\u00f6rst\u00e5ndig herde."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ty se, jag skall l\u00e5ta en herde uppst\u00e5 i landet, en som inte sk\u00f6ter om de f\u00e5r som h\u00e5ller p\u00e5 att g\u00e5 under, inte upps\u00f6ker de f\u00f6rlorade, inte helar de s\u00e5rade och inte s\u00f6rjer f\u00f6r de friska men \u00e4ter k\u00f6ttet av de feta och river s\u00f6nder deras kl\u00f6var.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve \u00f6ver den ov\u00e4rdige herden som \u00f6verger sin hjord. M\u00e5 ett sv\u00e4rd tr\u00e4ffa hans arm och hans h\u00f6gra \u00f6ga. M\u00e5 hans arm helt f\u00f6rtvina och hans h\u00f6gra \u00f6ga helt f\u00f6rm\u00f6rkas."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems r\u00e4ddning och fiendernas underg\u00e5ng - En profetia, HERRENS ord om Israel. S\u00e5 s\u00e4ger HERREN, han som har utsp\u00e4nt himlen och lagt jordens grund och som har format m\u00e4nniskans ande i henne:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se, jag skall g\u00f6ra Jerusalem till en berusningens kalk f\u00f6r alla folk runt omkring. Ocks\u00e5 Juda skall drabbas, n\u00e4r Jerusalem blir bel\u00e4grat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att jag skall g\u00f6ra Jerusalem till en tung sten f\u00f6r alla folk. Var och en som lyfter den skall g\u00f6ra sig illa p\u00e5 den. Och alla jordens folk skall f\u00f6rsamla sig mot henne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, skall jag sl\u00e5 alla h\u00e4star med f\u00f6rvirring och deras ryttare med vanvett. Men \u00f6ver Juda hus skall jag \u00f6ppna mina \u00f6gon, n\u00e4r jag bland folken sl\u00e5r alla h\u00e4star med blindhet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00e5 skall Juda stamfurstar s\u00e4ga i sina hj\u00e4rtan: &#34;Jerusalems inv\u00e5nare \u00e4r v\u00e5r styrka, genom HERREN Sebaot som \u00e4r deras Gud.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall jag l\u00e5ta Juda stamfurstar bli som brinnande fyrfat bland ved och som flammande facklor bland halmk\u00e4rvar, s\u00e5 att de f\u00f6rt\u00e4r alla folk runt omkring, b\u00e5de \u00e5t h\u00f6ger och \u00e5t v\u00e4nster. Men Jerusalem skall fortfarande trona p\u00e5 sin plats, d\u00e4r det nu ligger."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "HERREN skall fr\u00e4lsa Juda hyddor f\u00f6rst, f\u00f6r att inte h\u00e4rligheten hos Davids hus och Jerusalems inv\u00e5nare skall \u00f6vertr\u00e4ffa Juda h\u00e4rlighet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall HERREN beskydda Jerusalems inv\u00e5nare. P\u00e5 den dagen skall den svagaste bland dem vara som David, och Davids hus skall vara som Gud, s\u00e5som HERRENS \u00e4ngel framf\u00f6r dem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veklagan \u00f6ver den genomstungne - P\u00e5 den dagen skall jag best\u00e4mma mig f\u00f6r att utrota alla hednafolk som kommer mot Jerusalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Men \u00f6ver Davids hus och \u00f6ver Jerusalems inv\u00e5nare skall jag utgjuta n\u00e5dens och b\u00f6nens Ande, s\u00e5 att de ser upp till mig som de har genomborrat. De skall s\u00f6rja honom s\u00e5 som man s\u00f6rjer ende sonen, och de skall gr\u00e5ta bittert \u00f6ver honom, s\u00e5 som man gr\u00e5ter \u00f6ver sin f\u00f6rstf\u00f6dde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall sorgen bli stor i Jerusalem, som sorgen vid Hadadrimmon i Megiddopasset."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Landet skall s\u00f6rja, var sl\u00e4kt f\u00f6r sig: Davids hus och sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig; Natans hus och sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levi hus och sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig; Simeis sl\u00e4kt f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "alla \u00f6vriga sl\u00e4kter var f\u00f6r sig och deras kvinnor f\u00f6r sig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rening fr\u00e5n synden - P\u00e5 den dagen skall Davids hus och Jerusalems inv\u00e5nare ha en \u00f6ppen k\u00e4lla till rening fr\u00e5n synd och orenhet."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall det ske, s\u00e4ger HERREN Sebaot, att jag skall utrota avgudarnas namn ur landet, s\u00e5 att man inte mer skall komma ih\u00e5g dem. Ocks\u00e5 profeterna och den orene anden skall jag ta bort ur landet."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Om n\u00e5gon \u00e4nd\u00e5 upptr\u00e4der som profet, s\u00e5 skall hans far och mor, de som f\u00f6tt honom, s\u00e4ga till honom: &#34;Du kan inte f\u00e5 leva, f\u00f6r du talar l\u00f6gn i HERRENS namn.&#34; Och hans egna f\u00f6r\u00e4ldrar, hans far och mor, skall sticka ner honom n\u00e4r han profeterar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att profeterna skall sk\u00e4mmas f\u00f6r sina syner, n\u00e4r de profeterar. De skall inte l\u00e4ngre kl\u00e4 sig i en mantel av h\u00e5r f\u00f6r att bedraga,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "utan var och en skall s\u00e4ga: &#34;Jag \u00e4r ingen profet. Jag \u00e4r \u00e5kerbrukare och redan i min ungdom blev jag k\u00f6pt till slav.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Om man d\u00e5 fr\u00e5gar honom: &#34;Vad \u00e4r det f\u00f6r s\u00e5r du har p\u00e5 h\u00e4nderna?&#34; skall han svara: &#34;Dem har jag f\u00e5tt hemma hos mina v\u00e4nner.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herrens Herde slagen - Sv\u00e4rd, upp mot min herde, mot den man som st\u00e5r mig n\u00e4ra! s\u00e4ger HERREN Sebaot. Sl\u00e5 herden s\u00e5 att f\u00e5ren skingras. Ty jag skall v\u00e4nda min hand mot de sm\u00e5."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En pr\u00f6vad kvarleva - Herrens r\u00e4tta folk - Det skall ske i hela landet, s\u00e4ger HERREN, att tv\u00e5 tredjedelar skall utrotas och g\u00e5 under, men en tredjedel skall l\u00e4mnas kvar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Den tredjedelen skall jag l\u00e5ta g\u00e5 genom eld. Jag skall luttra dem som man luttrar silver, pr\u00f6va dem som man pr\u00f6var guld. De skall \u00e5kalla mitt namn och jag skall b\u00f6nh\u00f6ra dem. Jag skall s\u00e4ga: &#34;Detta \u00e4r mitt folk.&#34; Och folket skall svara: &#34; HERREN \u00e4r min Gud.&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herrens dag kommer - Se, HERRENS dag kommer! D\u00e5 skall man dela bytet bland er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ty jag skall samla alla hednafolk till strid mot Jerusalem. Staden kommer att intas, husen plundras och kvinnorna v\u00e5ldtas. Halva staden skall f\u00f6ras bort i f\u00e5ngenskap. Men \u00e5terstoden skall inte bli utrotad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sedan skall HERREN g\u00e5 ut i strid mot dessa hednafolk, s\u00e5 som han stred f\u00f6rr p\u00e5 drabbningens dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall han st\u00e5 med sina f\u00f6tter p\u00e5 Oljeberget, mitt emot Jerusalem, \u00f6sterut. Och Oljeberget skall delas mitt itu, fr\u00e5n \u00f6ster till v\u00e4ster, till en mycket stor dal genom att ena h\u00e4lften av berget viker undan mot norr och andra h\u00e4lften mot s\u00f6der."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Och ni skall fly ner i dalen mellan mina berg, ty dalen mellan bergen skall str\u00e4cka sig till Asel. Ni skall fly som n\u00e4r ni flydde f\u00f6r jordb\u00e4vningen p\u00e5 Ussias, Juda kungs, tid. D\u00e5 skall HERREN, min Gud, komma och alla heliga med dig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att ljuset blir borta, himlens ljus skall f\u00f6rm\u00f6rkas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Det blir en s\u00e4rskild dag, k\u00e4nd av HERREN, inte dag och inte natt. Men det skall ske att n\u00e4r aftonen kommer blir det ljust."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att rinnande vatten skall utg\u00e5 fr\u00e5n Jerusalem, ena h\u00e4lften mot \u00d6stra havet och andra h\u00e4lften mot V\u00e4stra havet. B\u00e5de sommar och vinter skall det vara s\u00e5."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "HERREN skall vara konung \u00f6ver hela jorden. P\u00e5 den dagen skall det ske: HERREN \u00e4r en och hans namn \u00e4r ett."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hela landet, fr\u00e5n Geba till Rimmon, s\u00f6der om Jerusalem, skall f\u00f6rvandlas till en sl\u00e4tt. Men staden skall vara upph\u00f6jd och f\u00f6rbli p\u00e5 sin plats, fr\u00e5n Benjaminsporten till den plats d\u00e4r den f\u00f6rra porten stod, till H\u00f6rnporten, och fr\u00e5n Hananeltornet till de kungliga vinpressarna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Folket skall bo d\u00e4r i ro och aldrig mer l\u00e4mnas till underg\u00e5ng. Jerusalem skall bo i trygghet."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Detta \u00e4r den pl\u00e5ga med vilken HERREN skall sl\u00e5 alla de folk som drar ut mot Jerusalem: Han skall l\u00e5ta deras k\u00f6tt ruttna medan de \u00e4nnu st\u00e5r p\u00e5 sina f\u00f6tter, deras \u00f6gon skall ruttna i sina h\u00e5lor, och deras tunga skall ruttna i deras mun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Det skall ske p\u00e5 den dagen att HERREN skall s\u00e4nda stor f\u00f6rvirring bland dem. De skall b\u00e4ra hand p\u00e5 varandra, och den enes hand skall lyftas mot den andres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ocks\u00e5 Juda skall f\u00f6ra krig i Jerusalem. Och skatter skall samlas fr\u00e5n alla hednafolk runt omkring, guld, silver och kl\u00e4der i stor m\u00e4ngd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pl\u00e5gan skall p\u00e5 samma s\u00e4tt drabba h\u00e4star och mul\u00e5snor, kameler och \u00e5snor och alla andra djur d\u00e4r i l\u00e4gren."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hednafolken tillber Konungen - Det skall ske att var och en som \u00e4r kvar av alla de hednafolk som kom emot Jerusalem skall dra dit upp, \u00e5r efter \u00e5r, f\u00f6r att tillbe konungen, HERREN Sebaot, och f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Men om n\u00e5gon av jordens folkstammar inte drar upp till Jerusalem f\u00f6r att tillbe konungen, HERREN Sebaot, skall inget regn komma \u00f6ver dem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Om Egyptens folkstam inte drar upp och kommer dit, skall inte heller n\u00e5got regn komma. Detta blir den pl\u00e5ga som HERREN skall sl\u00e5 hednafolken med, de som inte drar upp f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Detta skall vara det straff som drabbar Egypten, ja, det straff som drabbar alla hednafolk som inte drar upp f\u00f6r att fira l\u00f6vhyddoh\u00f6gtiden."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall det p\u00e5 h\u00e4starnas bj\u00e4llror st\u00e5: &#34;Helgad \u00e5t HERREN &#34;, och grytorna i HERRENS hus skall vara som offersk\u00e5larna framf\u00f6r altaret."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varje gryta i Jerusalem och Juda skall vara helgad \u00e5t HERREN Sebaot, s\u00e5 att var och en som framb\u00e4r offer kan komma och ta en s\u00e5dan f\u00f6r att laga till k\u00f6ttet. Ingen kanan\u00e9 skall mer finnas i HERREN Sebaots hus p\u00e5 den dagen."
                }
            }
        }
    }
}