{
    "version": "SFB",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "HERRENS ord kom till Sefanja, son till Kushi, son till Gedalja, son till Amarja, son till Hiskia, n\u00e4r Josia, Amons son, var kung i Juda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Herrens stora vredesdag - Jag skall i grund f\u00f6rg\u00f6ra allt p\u00e5 jordens yta, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jag skall f\u00f6rg\u00f6ra m\u00e4nniskor och djur, jag skall f\u00f6rg\u00f6ra f\u00e5glarna under himlen och fiskarna i havet och de som blir andra till fall, tillsammans med de ogudaktiga, ja, jag skall utrota m\u00e4nniskorna fr\u00e5n jordens yta, s\u00e4ger HERREN."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jag skall str\u00e4cka ut handen mot Juda och mot alla dem som bor i Jerusalem. Jag skall fr\u00e5n denna plats utrota vad som finns kvar av Baal, avgudapr\u00e4sternas namn tillsammans med pr\u00e4sterna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dem som p\u00e5 taken tillber himlens h\u00e4rskara och dem som tillber och sv\u00e4r vid HERREN men ocks\u00e5 sv\u00e4r vid Malkam,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dem som har vikit bort fr\u00e5n HERREN, och dem som aldrig har s\u00f6kt HERREN eller fr\u00e5gat efter honom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var stilla inf\u00f6r Herren, HERREN! Ty HERRENS dag \u00e4r n\u00e4ra. HERREN har tillrett ett slaktoffer, han har helgat dem han har inbjudit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 dagen f\u00f6r HERRENS slaktoffer att jag skall straffa furstarna och kungas\u00f6nerna och alla som kl\u00e4r sig i utl\u00e4ndska kl\u00e4der."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jag skall p\u00e5 den dagen straffa alla som hoppar \u00f6ver tr\u00f6skeln, dem som fyller sin herres hus med v\u00e5ld och svek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den dagen, s\u00e4ger HERREN, att klagorop skall h\u00f6ras fr\u00e5n Fiskarnas port och j\u00e4mmer fr\u00e5n Nya staden och ett m\u00e4ktigt d\u00e5n fr\u00e5n h\u00f6jderna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e4mra er, ni som bor i Mortelkvarteret, ty det \u00e4r f\u00f6rbi med hela skaran av k\u00f6pm\u00e4n, utrotade \u00e4r alla som handlar med silver."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Och det skall ske p\u00e5 den tiden att jag skall leta igenom Jerusalem med lyktor och straffa de m\u00e4n som nu lever d\u00e4r i lugn och ro och s\u00e4ger i sina hj\u00e4rtan: &#34;Inte g\u00f6r HERREN n\u00e5got gott och inte g\u00f6r han n\u00e5got ont.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Och det skall ske att deras \u00e4godelar skall l\u00e4mnas till plundring och deras hus l\u00e4ggas \u00f6de. De skall bygga hus men inte f\u00e5 bo i dem, de skall plantera ving\u00e5rdar men inte f\u00e5 dricka vinet fr\u00e5n dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Herrens stora dag - HERRENS stora dag \u00e4r n\u00e4ra, ja, n\u00e4ra, och den kommer med hast. H\u00f6r, det \u00e4r HERRENS dag! D\u00e5 ropar hj\u00e4ltarna i \u00e5ngest."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En vredens dag \u00e4r den dagen, en dag av \u00e5ngest och n\u00f6d, en dag av \u00f6del\u00e4ggelse och f\u00f6r\u00f6delse, en dag av m\u00f6rker och dimma, en dag av moln och dis,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en dag d\u00e5 ljud av horn och h\u00e4rskri h\u00f6js mot de bef\u00e4sta st\u00e4derna och de h\u00f6ga murtornen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "D\u00e5 skall jag ge m\u00e4nniskorna en s\u00e5dan \u00e5ngest att de g\u00e5r omkring som blinda, d\u00e4rf\u00f6r att de har syndat mot HERREN. Deras blod skall spridas som stoft och deras kroppar som orenlighet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varken deras silver eller deras guld skall kunna r\u00e4dda dem p\u00e5 HERRENS vredes dag. Av hans nit\u00e4lskans eld skall hela jorden f\u00f6rt\u00e4ras. Ty fullst\u00e4ndigt och med hast skall han g\u00f6ra slut p\u00e5 alla dem som bor p\u00e5 jorden."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varning till Herrens folk - F\u00f6rsamla er, ja, kom samman, du folk utan blygsel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "innan \u00e4nnu beslutet genomf\u00f6rs - som agnar far den dagen fram - innan HERRENS vredesgl\u00f6d kommer \u00f6ver er, ja, innan HERRENS vredes dag kommer \u00f6ver er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f6k HERREN, alla ni \u00f6dmjuka i landet, ni som g\u00f6r vad han befaller. S\u00f6k r\u00e4ttf\u00e4rdighet, s\u00f6k \u00f6dmjukhet, kanske blir ni beskyddade p\u00e5 HERRENS vredes dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Straffdom \u00f6ver Israels grannfolk - Gaza skall bli \u00f6vergivet och Askelon f\u00f6rvandlat till en \u00f6demark. Asdod skall drivas ut mitt p\u00e5 ljusa dagen och Ekron ryckas upp med r\u00f6tterna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve er som bor p\u00e5 landstr\u00e4ckan utmed havet, ni av kereteernas folk! HERRENS ord \u00e4r emot dig, Kanaan, du filisteernas land. Jag skall f\u00f6rd\u00e4rva dig, s\u00e5 att ingen mer skall bo d\u00e4r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Landstr\u00e4ckan utmed havet skall bli betesmarker, d\u00e4r herdarna har sina brunnar och f\u00e5ren sina f\u00e5llor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Den skall tillfalla kvarlevan av Juda hus. D\u00e4r skall de f\u00f6ra sin boskap i bet. I Askelons hus skall de l\u00e4gga sig om kv\u00e4llen, ty HERREN, deras Gud, skall se till dem och g\u00f6ra slut p\u00e5 deras f\u00e5ngenskap."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jag har h\u00f6rt hur Moab h\u00e5nat och Ammons barn talat f\u00f6raktfulla ord, hur de h\u00e5nat mitt folk och handlat \u00f6vermodigt mot deras land."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u00e4rf\u00f6r, s\u00e5 sant jag lever, s\u00e4ger HERREN Sebaot, Israels Gud: Moab skall bli som Sodom och Ammons barn som Gomorra, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r n\u00e4sslor och en saltgrop, en \u00f6demark till evig tid. Kvarlevan av mitt folk skall plundra dem, ja, \u00e5terstoden av mitt folk skall f\u00e5 dem till arvedel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e5 skall det g\u00e5 dem f\u00f6r deras h\u00f6gmod, ty de har h\u00e5nat HERREN Sebaots folk och handlat \u00f6vermodigt mot dem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fruktansv\u00e4rd skall HERREN vara mot dem. Han skall f\u00f6rg\u00f6ra alla jordens gudar, och alla folkens kustl\u00e4nder skall tillbe honom, varje folk p\u00e5 sin ort."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ocks\u00e5 ni nubier skall genomborras av mitt sv\u00e4rd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Han skall str\u00e4cka ut handen mot norr och f\u00f6rd\u00e4rva Assur och f\u00f6rvandla Nineve till en \u00f6demark, torr som \u00f6knen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00e4r skall hjordar l\u00e4gra sig, alla slags vilda djur. B\u00e5de pelikaner och h\u00e4grar skall om natten bo p\u00e5 dess pelarhuvuden. En r\u00f6st skall eka i f\u00f6nstren och f\u00f6r\u00f6delse skall vara p\u00e5 tr\u00f6sklarna, ty cederpanelen \u00e4r bortriven."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Detta \u00e4r den jublande staden som satt s\u00e5 trygg och t\u00e4nkte f\u00f6r sig sj\u00e4lv: &#34;Jag och ingen annan!&#34; Hur har den inte blivit en \u00f6demark, ett tillh\u00e5ll f\u00f6r vilda djur! Alla som g\u00e5r d\u00e4r fram skall vissla \u00e5t den och sl\u00e5 ihop h\u00e4nderna."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerusalems stora avfall - Ve \u00f6ver den upproriska och orena staden, f\u00f6rtryckets stad!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hon lyssnar inte till n\u00e5gon, hon tar inte emot tillr\u00e4ttavisning, p\u00e5 HERREN f\u00f6rtr\u00f6star hon inte och sin Gud nalkas hon ej."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hennes styresm\u00e4n d\u00e4rinne \u00e4r rytande lejon, hennes domare \u00e4r kv\u00e4llens vargar, som ingenting spar till morgonen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hennes profeter \u00e4r skr\u00e4vlare, trol\u00f6sa m\u00e4n. Hennes pr\u00e4ster vanhelgar det som \u00e4r heligt och g\u00f6r v\u00e5ld p\u00e5 lagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "HERREN \u00e4r r\u00e4ttf\u00e4rdig d\u00e4rinne, han g\u00f6r inget or\u00e4tt. Morgon efter morgon l\u00e5ter han sin r\u00e4tt g\u00e5 fram i ljuset, den uteblir aldrig. Men den or\u00e4ttf\u00e4rdige vet inte av n\u00e5gon skam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jag utrotade hednafolk, deras murtorn f\u00f6rst\u00f6rdes, deras gator gjorde jag \u00f6de, och ingen gick d\u00e4r l\u00e4ngre. Deras st\u00e4der sk\u00f6vlades, och ingen m\u00e4nniska, nej ingen enda bodde d\u00e4r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jag sade: &#34;O, att du ville frukta mig, och ta emot tuktan.&#34; D\u00e5 skulle stadens boning inte utpl\u00e5nas, den skulle inte drabbas av allt det som jag best\u00e4mt som straff. Men i st\u00e4llet steg de tidigt upp f\u00f6r att hinna med sina f\u00f6rd\u00e4rvliga g\u00e4rningar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e4nta d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 mig, s\u00e4ger HERREN, p\u00e5 den dag d\u00e5 jag st\u00e5r upp f\u00f6r att ta byte. Ty detta \u00e4r mitt domslut: Jag skall f\u00f6rena folk och samla kungariken f\u00f6r att utgjuta \u00f6ver dem min f\u00f6rbittring, hela min vredes hetta. Ty av min nit\u00e4lskans eld skall hela jorden f\u00f6rt\u00e4ras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e4lsning f\u00f6r Israels kvarleva - D\u00e5 skall jag ge folken renade l\u00e4ppar, och de skall alla \u00e5kalla HERRENS namn och tillsammans tj\u00e4na honom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e5n trakten bortom Nubiens floder skall mina tillbedjare, mitt f\u00f6rskingrade folk, framb\u00e4ra offer \u00e5t mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall du inte l\u00e4ngre blygas f\u00f6r alla de \u00f6vertr\u00e4delser som du har beg\u00e5tt mot mig. Ty d\u00e5 skall jag avskilja fr\u00e5n dig dem som jublar s\u00e5 segervisst hos dig, och du skall inte l\u00e4ngre f\u00f6rh\u00e4va dig p\u00e5 mitt heliga berg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Men jag skall l\u00e4mna kvar i dig ett folk som \u00e4r \u00f6dmjukt och svagt, och de skall f\u00f6rtr\u00f6sta p\u00e5 HERRENS namn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kvarlevan av Israel skall inte l\u00e4ngre g\u00f6ra or\u00e4tt, inte tala l\u00f6gn, och i deras mun skall inte finnas en falsk tunga. De skall finna f\u00f6da och l\u00e4gga sig ner utan att n\u00e5gon f\u00f6rskr\u00e4cker dem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jubla, du dotter Sion, h\u00f6j gl\u00e4djerop, du Israel! Var glad och fr\u00f6jda dig av hela ditt hj\u00e4rta, du dotter Jerusalem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "HERREN har tagit bort straffdomarna fr\u00e5n dig, han har r\u00f6jt din fiende ur v\u00e4gen. HERREN, Israels Konung, bor i dig. Du skall inte l\u00e4ngre frukta n\u00e5got ont."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "P\u00e5 den dagen skall det s\u00e4gas till Jerusalem: &#34;Frukta inte, Sion, l\u00e5t inte dina h\u00e4nder falla!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "HERREN, din Gud, bor i dig, en hj\u00e4lte som fr\u00e4lsar. Han gl\u00e4der sig \u00f6ver dig med lust, han tiger stilla i sin k\u00e4rlek, han fr\u00f6jdas \u00f6ver dig med jubel.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jag skall samla dem som s\u00f6rjer f\u00f6r h\u00f6gtidernas skull, dem som varit skilda fr\u00e5n dig och nu b\u00e4r f\u00f6raktets b\u00f6rda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se, jag skall p\u00e5 den tiden ta itu med alla som pl\u00e5gat dig. Jag skall fr\u00e4lsa de haltande och samla de f\u00f6rdrivna. Jag skall l\u00e5ta dem bli till lovs\u00e5ng och ber\u00f6mmelse p\u00e5 hela jorden, d\u00e4r de var s\u00e5 h\u00e5nade."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e5 den tiden skall jag f\u00f6ra er hem, ja, d\u00e5 skall jag f\u00f6ra er samman. Ty jag skall l\u00e5ta er bli till ber\u00f6mmelse och lovs\u00e5ng bland jordens alla folk, n\u00e4r jag g\u00f6r slut p\u00e5 er f\u00e5ngenskap inf\u00f6r era \u00f6gon, s\u00e4ger HERREN.&#34;"
                }
            }
        }
    }
}