{
    "version": "bb",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Het feest van koning Ahasveros en koningin Vasti - Ahasveros was koning van Medi\u00eb en Perzi\u00eb. Zijn enorme rijk bestond uit 127 provincies. Het reikte van India tot Ethiopi\u00eb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Op een dag, toen hij voor het derde jaar koning was, liet hij in zijn burcht Susan een feestmaaltijd klaarmaken voor al zijn ministers en dienaren."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ook alle legeraanvoerders en de bestuurders van alle provincies waren uitgenodigd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Op het feest liet hij aan iedereen zien hoe rijk hij was en wat een kostbare dingen hij bezat. Het feest duurde wel 180 dagen."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aan het eind van die 180 dagen liet hij ook voor alle bewoners van de burcht Susan een feestmaaltijd klaarmaken. Iedereen, van hoog tot laag, werd voor die feestmaaltijd uitgenodigd. Het feest zou zeven dagen duren. Het werd gehouden op het plein in de paleistuin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er waren witte, groene en hemelsblauwe gordijnen met paarse koorden opgehangen aan marmeren pilaren. De gordijnen waren met zilveren ringen vastgezet. Er waren gouden en zilveren banken neergezet op een vloer van allerlei kleuren steen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De koninklijke wijn werd in gouden bekers ingeschonken. Geen twee bekers waren hetzelfde. Er was wijn in overvloed, zoals men van een koning mocht verwachten."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Het drinken ging volgens de volgende regel: niemand zou gedwongen worden. Want de koning had zijn dienaren de opdracht gegeven dat de gasten niet m\u00e9\u00e9r hoefden te drinken dan ze zelf wilden."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En koningin Vasti liet ook een feestmaaltijd klaarmaken voor alle vrouwen in het paleis van koning Ahasveros."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Op de zevende dag, toen de koning dronken was van al de wijn die hij had gedronken, gaf hij zijn dienaren Mehuman, Bizta, Charbona, Bigta, Abagta, Zetar en Charchas het bevel om koningin Vasti te halen, met haar kroon op."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hij wilde zijn gasten laten zien hoe mooi ze was. Want ze was een mooie vrouw."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Maar toen de dienaren haar het bevel van de koning kwamen brengen, weigerde koningin Vasti om te komen. Dat maakte de koning woedend."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vasti mag niet langer koningin zijn - De koning overlegde met zijn raadgevers wat hij doen moest. (Want het was in die tijd de gewoonte dat de koning alles overlegde met zijn raadgevers, want zij kenden de wetten.)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Die raadgevers heetten Karsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena en Memuchan, de zeven ministers van Perzi\u00eb en Medi\u00eb. Zij waren de belangrijkste mannen van zijn rijk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hij zei tegen hen: &#34;Wat moet er volgens de wet met koningin Vasti gebeuren? Want ze heeft niet gedaan wat ik, de koning, haar via mijn dienaren had bevolen.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toen zei Memuchan tegen de koning en de andere raadgevers: &#34;Koningin Vasti heeft niet alleen de koning beledigd, maar ook alle ministers en alle volken die in de provincies van het koninkrijk van koning Ahasveros wonen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Want alle andere vrouwen zullen horen wat de koningin heeft gedaan. Ze zullen horen dat koning Ahasveros zijn vrouw Vasti het bevel gaf om naar hem toe te komen, en dat ze niet kwam. Dan zullen zij geen respect meer hebben voor hun man."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vandaag nog zullen de vrouwen van de ministers van Perzi\u00eb en Medi\u00eb horen wat de koningin heeft gedaan. Ze zullen er met hun mannen over spreken. En ze zullen geen respect meer voor hen hebben. Hun mannen zullen daar boos over zijn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ik stel daarom voor dat u een koninklijk besluit opneemt in de wetten van Perzi\u00eb en Medi\u00eb. Dan kan het niet meer veranderd worden. In dat koninklijk besluit moet staan, dat Vasti niet meer bij de koning mag komen. Ze mag geen koningin meer zijn. De koning zal een andere vrouw uitzoeken als koningin, een vrouw die dat m\u00e9\u00e9r waard is dan zij."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Als dit koninklijk besluit bekend wordt in uw grote rijk, zullen alle vrouwen, van hoog tot laag, respect blijven hebben voor hun man.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De koning vond dit een goed plan. Ook de andere ministers waren het ermee eens. En de koning deed wat Memuchan had gezegd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Zo stuurde hij brieven naar alle provincies van zijn rijk, naar alle volken in zijn rijk. Elke brief was geschreven in de taal van het volk dat daar woonde. Zo zou elke man heer en meester blijven in zijn eigen huis."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De koning zoekt een nieuwe koningin - Toen later de boosheid van koning Ahasveros was gezakt, dacht hij weer aan Vasti. Hij dacht aan wat zij had gedaan en aan wat er over haar was besloten."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Toen zeiden zijn dienaren tegen hem: &#34;U zou voor u mooie, jonge meisjes kunnen laten uitzoeken."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Daarvoor zou u in alle provincies van het rijk ambtenaren kunnen aanstellen. Zij kunnen al die meisjes naar het vrouwenhuis van de burcht Susan laten brengen. Daar zal Hegai, de bewaker van de vrouwen, toezicht op hen houden. De meisjes zullen er allerlei schoonheidsmiddelen krijgen."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Het meisje dat u het mooiste zal vinden, zal dan koningin mogen worden in de plaats van Vasti.&#34; De koning vond dit een goed plan. Hij deed wat ze hadden gezegd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ester moet naar de burcht Susan komen - In de burcht Susan woonde een Judeese man. Hij heette Mordechai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hij was de zoon van Ja\u00efr, die een zoon was van Sime\u00ef, die een zoon was van Kis, uit de stam van Benjamin. Hij was samen met koning Jojachin van Juda en de andere Judee\u00ebrs uit Jeruzalem gevangen meegenomen naar Babel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bij hem in huis woonde Ester. Hij zorgde voor haar en voedde haar op, omdat ze geen ouders meer had. Ze was de dochter van zijn oom. Haar Judeese naam was Hadassa, maar in het Perzisch werd ze Ester genoemd. Het meisje zag er mooi en knap uit. Toen haar ouders stierven, had Mordechai haar als dochter in huis genomen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Het besluit van de koning werd overal bekend gemaakt. Een groot aantal meisjes werd uitgezocht en naar de burcht Susan gebracht. Daar kwamen ze onder toezicht van Hegai, de bewaker van de vrouwen. Ook Ester werd uitgekozen om in het koninklijk paleis te komen wonen."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hegai vond het meisje erg aardig. Daarom gaf hij haar zo gauw mogelijk de schoonheidsmiddelen en de speciale maaltijden. Hij gaf haar zeven van de beste dienaressen. En hij liet haar met haar dienaressen in het mooiste gedeelte van het vrouwenhuis wonen."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester in het paleis - Ester had tegen niemand gezegd van welk volk ze was. Want Mordechai had haar gezegd het aan niemand te vertellen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elke dag wandelde Mordechai langs het plein van het vrouwenhuis, om te horen hoe het met Ester ging en wat er met haar zou gebeuren."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elk meisje moest twaalf maanden in het vrouwenhuis wonen en haar schoonheidskuur doen. Dan pas was ze aan de beurt om bij koning Ahasveros te komen. De schoonheidskuur was z\u00f3 ingedeeld: elk meisje moest zes maanden baden nemen met mirre-olie en zes maanden met specerijen. Ook moest ze nog andere schoonheidsmiddelen gebruiken."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daarna werd het meisje naar de koning gebracht. Daarbij mocht ze alles wat ze maar wilde uit het vrouwenhuis meenemen naar het koninklijk paleis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#39;s Avonds ging ze naar de koning en &#39;s morgens kwam ze weer naar buiten. Dan werd ze naar een tweede vrouwenhuis gebracht, waarover Sa\u00e4sgaz het toezicht had. Hij was de bewaker van de bijvrouwen van de koning. Ze mocht alleen nog bij de koning komen als de koning haar liet roepen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De koning kiest Ester uit als nieuwe koningin - Toen was Ester, de dochter van Abicha\u00efl (de oom van Mordechai) aan de beurt om bij de koning te komen. Ze nam alleen mee wat Hegai haar aanraadde. Alle mensen die Ester zagen, vonden haar een heel aantrekkelijk meisje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester werd naar de koning gebracht in zijn koninklijk paleis. Dat was in de tiende maand (de maand Tebet), toen koning Ahasveros zeven jaar koning was."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De koning vond Ester mooier en liever dan alle andere vrouwen. Hij hield meer van haar dan van alle andere meisjes. Daarom kroonde hij haar tot koningin in de plaats van Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Toen liet de koning een grote feestmaaltijd klaarmaken en nodigde al zijn ministers en dienaren uit voor het feest van Ester. De provincies van zijn rijk hoefden die maand geen belasting te betalen. Ook deelde hij gul geschenken uit, zoals je dat van een koning mocht verwachten."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mordechai ontdekt een samenzwering - Toen er voor de tweede keer meisjes uit het hele land naar het paleis werden gebracht, deed Mordechai dienst in de poort van het paleis."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "(Ester had niemand verteld van welk volk ze was, want ze deed altijd wat Mordechai zei.)"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "In die tijd waren er twee dienaren van de koning, Bigtana en Teres, die kwaad waren op de koning. Ze waren bewakers van de kamers van de koning. Mordechai hoorde hen overleggen hoe ze de koning zouden vermoorden."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hij vertelde koningin Ester wat hij had gehoord. Ester zei het namens Mordechai tegen de koning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De koning liet de zaak uitzoeken en ontdekte dat het waar was. Hij liet de twee mannen ophangen. En hij liet in de boeken opschrijven wat er gebeurd was."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hamans plan tegen de Judee\u00ebrs - Een tijd later werd Haman, de zoon van Hammedata, uit de familie van koning Agag, door koning Ahasveros tot minister-president gemaakt. Daarmee werd Haman de belangrijkste man aan het hof."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iedereen in het paleis moest diep voor Haman buigen wanneer hij langskwam. Want dat had de koning bevolen. Maar Mordechai weigerde dat. Hij knielde niet en boog niet voor Haman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De dienaren van de koning die de poort bewaakten, zeiden tegen Mordechai: &#34;Waarom kniel je niet? Doe toch wat de koning heeft bevolen!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elke dag waarschuwden ze hem, maar hij wilde niet luisteren. Toen gingen ze het tegen Haman zeggen. Ze wilden kijken of Mordechai dan nog steeds durfde te weigeren om te buigen. Want hij had tegen hen gezegd dat hij een Judee\u00ebr was."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toen Haman merkte dat Mordechai niet voor hem boog en niet knielde, werd hij woedend."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ze hadden hem verteld van welk volk Mordechai was. Haman vond het niet genoeg om alleen Mordechai te doden. Hij probeerde een manier te bedenken om het hele volk van Mordechai te vernietigen. Hij wilde alle Judee\u00ebrs in het hele koninkrijk van koning Ahasveros doden."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "In de eerste maand, de maand Nisan, toen Ahasveros twaalf jaar koning was, lootte Haman er over welke dag van welke maand dat jaar zijn geluksdag zou zijn. Het lot (dat &#39;Poer&#39; werd genoemd) wees een dag in de twaalfde maand aan, de maand Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toen zei Haman tegen de koning: &#34;Er is een volk dat door uw hele rijk verspreid leeft onder de andere volken in uw koninkrijk. Dat volk heeft zijn eigen wetten. Die zijn anders dan de wetten van de andere volken. Dat volk houdt zich ook niet aan \u00faw wetten. Daarom is het niet goed als u dat volk in leven laat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Wilt u mij toestemming geven om in het hele land bevel te geven dat volk te vernietigen. Dan zal ik mijn mensen bevelen om 10.000 talenten (360.000 kilo) zilver in de schatkist van de koning te storten.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De koning deed zijn zegelring af en gaf hem aan Haman, de vijand van de Judee\u00ebrs. En hij zei tegen hem:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Dat zilver mag je houden. Ik geef je dat volk. Je mag ermee doen wat je wil.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Haman schrijft aan alle provincies - Toen liet Haman op de 13e dag van de eerste maand de schrijvers komen. Ze moesten brieven voor hem schrijven aan de bestuurders van alle provincies van het koninkrijk en aan alle leiders van elk volk. Elk volk kreeg een brief in zijn eigen taal. Onder elke brief kwam de naam van koning Ahasveros te staan en een stempel met de zegelring die de koning aan Haman had gegeven."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De brieven moesten zo snel mogelijk door boodschappers rondgebracht worden naar alle provincies van het koninkrijk. In de brieven stond dat op \u00e9\u00e9n bepaalde dag alle Judee\u00ebrs gedood moesten worden. Alle Judee\u00ebrs, van jong tot oud. Ook de kleine kinderen en de vrouwen. Dat moest gebeuren op de 13e dag van de twaalfde maand, de maand Adar. En de mensen zouden alles wat van de Judee\u00ebrs geweest was, als buit mogen meenemen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Elke provincie moest een kopie van deze wet sturen aan alle volken die in die provincie woonden. Zo zou iedereen zich op deze dag kunnen voorbereiden."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De boodschappers vertrokken op bevel van de koning zo snel mogelijk. Ook in de stad Susan werd de wet bekend gemaakt. En terwijl de koning en Haman samen wijn zaten te drinken, raakte de hele stad in rep en roer."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordechai wil de Judee\u00ebrs redden - Mordechai hoorde ook wat er was gebeurd. Hij scheurde zijn kleren als teken van verdriet en deed as op zijn hoofd. Hij trok oude, gescheurde kleren aan en liep luid huilend door de stad."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zo kwam hij bij de poort van het paleis. Maar hij ging niet naar binnen. Want niemand mocht in rouwkleren het paleis binnen komen."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "In alle provincies van het koninkrijk waar de brief was voorgelezen, treurden de Judee\u00ebrs. Ze aten niet, ze huilden en jammerden luid, en velen sliepen op zakken met as als teken van groot verdriet."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De dienaressen en hofdienaren van koningin Ester vertelden haar wat Mordechai deed. Ze schrok hevig en stuurde hen met andere kleren naar hem toe. Maar hij wilde die niet aantrekken."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toen liet Ester Hatach komen. Hij was \u00e9\u00e9n van de hofdienaren die de koning aan haar had gegeven. Ze beval hem te gaan vragen waarom Mordechai rouwkleren had aangetrokken en wat zijn bedoeling was."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hatach ging naar Mordechai op het stadsplein dat voor de poort van het paleis ligt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mordechai vertelde hem wat er was gebeurd. Hij noemde ook precies hoeveel zilver Haman had beloofd aan de schatkist van de koning te zullen geven, als hij het hele Judeese volk mocht vermoorden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hij gaf Hatach een kopie mee van de brief die naar alle provincies van het koninkrijk was gestuurd en waarin stond dat het Judeese volk vernietigd zou worden. Hatach moest die brief aan Ester laten zien, zodat ze zou weten wat er aan de hand was. Ook moest hij haar vragen om naar de koning te gaan. Mordechai wilde dat ze bij de koning om genade zou gaan smeken voor haar volk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hatach ging weer naar binnen en vertelde Ester wat Mordechai hem had gezegd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Maar Ester stuurde Hatach naar Mordechai terug met de boodschap:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Iedereen die ongevraagd bij de koning komt, wordt gedood. Iedereen in het hele koninkrijk weet dat! Alleen als de koning zijn gouden staf naar je uitsteekt als je ongevraagd bij hem komt, blijf je in leven. En ik ben al 30 dagen niet door de koning geroepen.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toen Mordechai dit van Hatach hoorde, zei hij:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Zeg tegen koningin Ester: Denk maar niet dat jij als enige van alle Judee\u00ebrs in leven zal blijven omdat je in het paleis van de koning woont."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Als jij blijft zwijgen, zal er voor de Judee\u00ebrs wel op een andere manier redding komen. Maar jij en je familie zullen sterven. En wie weet ben juist j\u00edj koningin geworden omdat deze dingen zouden gaan gebeuren.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester liet Hatach het volgende antwoord aan Mordechai overbrengen:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Verzamel alle Judee\u00ebrs die in de stad Susan wonen. Eet en drink drie dagen en nachten niet. Ook ik en mijn dienaressen zullen drie dagen en nachten niet eten en drinken. Daarna zal ik naar de koning gaan, ook al heeft hij dat verboden. Sterf ik, dan is het niet anders.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mordechai vertrok en deed wat Ester hem had gevraagd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester gaat naar de koning - Op de derde dag trok Ester haar mooiste kleren aan. Toen ging ze naar het binnenplein van het paleis. Daar bleef ze voor de ingang van de troonzaal staan. De koning zat op zijn troon tegenover de ingang van de zaal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Toen hij Ester daar zag staan, vond hij haar prachtig. Hij stak de gouden staf die hij in zijn hand had, naar haar uit. Ester kwam dichterbij en raakte de knop van de staf aan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toen vroeg de koning haar: &#34;Wat is er aan de hand, koningin Ester? Wat wil je me vragen? Wat het ook is, ik zal het je geven. Al is het de helft van mijn koninkrijk.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester antwoordde: &#34;Ik wil u uitnodigen om met Haman naar de feestmaaltijd te komen die ik voor u heb klaargemaakt.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De koning zei: &#34;Laat onmiddellijk Haman komen, zodat wij kunnen doen wat Ester heeft gevraagd.&#34; Zo kwam de koning met Haman naar de feestmaaltijd die Ester had klaargemaakt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toen ze na de maaltijd wijn zaten te drinken, vroeg de koning aan Ester: &#34;Wat wil je me vragen? Vraag wat je wil, en ik zal het je geven. Al is het de helft van mijn koninkrijk.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Toen antwoordde Ester:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Wat ik wil vragen is dit: zou u alstublieft morgen met Haman naar de feestmaaltijd willen komen die ik morgen voor u zal klaarmaken? Dan zal ik u morgen laten weten wat ik u wil vragen.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haman wil Mordechai onmiddellijk doden - Die dag ging Haman blij naar huis. Maar toen hij in de poort Mordechai zag die niet voor hem opstond en zich niet voor hem boog, werd hij woedend."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Haman hield zich echter in en ging naar huis. Daar liet hij zijn vrienden en zijn vrouw Zeres bij zich komen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hij begon tegen hen op te scheppen hoe rijk hij was, hoe geweldig zijn zonen waren, wat een belangrijke baan hij van de koning gekregen had en hoe geweldig belangrijk hij was."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Verder zei Haman: &#34;Bovendien heeft koningin Ester alleen mij uitgenodigd om samen met de koning naar haar feestmaaltijd te komen. En morgen ben ik w\u00e9\u00e9r samen met de koning door haar uitgenodigd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Maar ik kan er niet van genieten zolang ik die Judee\u00ebr Mordechai in de poort van het paleis zie zitten.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Zijn vrouw Zeres en zijn vrienden zeiden tegen hem: &#34;Laat een galg van 50 el (25 m) hoog neerzetten. Vraag dan morgenochtend aan de koning om Mordechai daaraan te laten ophangen. Dan kun je daarna met de koning van de feestmaaltijd genieten.&#34; Haman vond dat een goed plan en liet een galg neerzetten."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mordechai wordt ge\u00eberd - Die nacht kon de koning niet slapen. Daarom liet hij een dienaar roepen. Hij moest de koning voorlezen uit het boek waarin alle belangrijke gebeurtenissen werden opgeschreven."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zo las hij ook voor hoe Mordechai de koning had verteld dat Bigtana en Teres, de twee bewakers van de kamers van de koning, de koning hadden willen vermoorden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toen vroeg de koning: &#34;Wat heeft Mordechai daarvoor als beloning gekregen?&#34; De dienaar antwoordde: &#34;Hij heeft geen beloning gekregen.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Toen vroeg de koning: &#34;Is er iemand op het plein?&#34; Haman liep net op dat moment over het buitenplein van het paleis. Hij wilde de koning komen zeggen dat hij Mordechai wilde ophangen aan de galg die hij daarvoor had neergezet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De dienaren van de koning zeiden tegen hem: &#34;Haman loopt juist over het plein.&#34; Toen zei de koning: &#34;Laat hem hier komen.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haman kwam binnen. De koning vroeg hem: &#34;Wat zal ik doen met iemand die ik wil belonen?&#34; Haman dacht bij zichzelf: &#34;Wie anders dan mij zou de koning willen belonen?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Daarom zei hij tegen de koning: &#34;Dit kunt u doen voor de man die u wil belonen:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Laat \u00e9\u00e9n van uw ministers uw koninklijke mantel brengen naar de man die u wil belonen. Hij moet hem ook uw eigen paard brengen, en uw kroon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Die minister moet de man de mantel omslaan en de kroon op het hoofd zetten. Daarna moet hij hem op het paard helpen. Laat de man zo over het plein van de stad rijden. En laat de minister voor hem uit lopen en roepen: &#39;Z\u00f3 doet de koning met de man die hij wil belonen!&#39; &#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De koning zei tegen Haman: &#34;Ga vlug die mantel en dat paard halen, zoals je gezegd hebt. Ga ermee naar Mordechai, de Judee\u00ebr die in de poort van het paleis zit. Doe met hem alles wat je hebt gezegd.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toen haalde Haman de mantel en het paard. Hij sloeg Mordechai de mantel om en zette hem op het paard. Hij liet hem over het plein van de stad rijden en liep voor hem uit. En hij riep luid: &#34;Z\u00f3 doet de koning met de man die hij wil belonen!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Daarna ging Mordechai terug naar de poort van het paleis. Maar Haman ging snel naar huis. Hij voelde zich z\u00f3 ellendig, dat hij een doek om zijn hoofd had geslagen om zijn gezicht te verbergen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haman vertelde zijn vrouw Zeres en zijn vrienden wat er was gebeurd. Zijn raadgevers en zijn vrouw zeiden tegen hem: &#34;Die Mordechai zal je ondergang worden. Als hij inderdaad een Judee\u00ebr is, zul je niets tegen hem kunnen beginnen. Door hem zal het slecht met je aflopen. Dit is pas het begin.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Terwijl ze nog spraken, kwamen dienaren van de koning Haman ophalen voor de feestmaaltijd die Ester had laten klaarmaken."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester vertelt Hamans plan aan de koning - De koning en Haman kwamen naar Esters feestmaaltijd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Toen ze na het eten wijn zaten te drinken, zei de koning ook deze tweede dag tegen Ester: &#34;Wat wil je me vragen, koningin Ester? Vraag wat je wil, en ik zal het je geven. Al is het de helft van mijn koninkrijk.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toen antwoordde koningin Ester: &#34;Ik smeek u, mijn heer de koning, om mij en mijn volk van de dood te redden."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Want we zijn verkocht en we zullen worden vermoord. Mijn volk zal totaal vernietigd worden. Als we als slaven verkocht zouden worden, zou ik niets hebben gezegd. Maar ook d\u00e1t zou een enorme schade voor de koning zijn geweest, een schade die met geen geldbedrag te vergoeden is.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toen zei koning Ahasveros: &#34;Wie heeft zoiets durven bedenken? En waar is hij?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester antwoordde: &#34;Die onderdrukker, die vijand, is Haman, die schurk daar.&#34; Haman schrok hevig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De koning liep woedend weg, de tuin van het paleis in. Maar Haman bleef bij de koningin staan om haar te smeken zijn leven te redden. Want hij begreep wel dat de koning vastbesloten was hem hiervoor te laten doden."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De koning kwam weer uit de paleistuin. Hij liep de zaal in waar ze wijn hadden zitten drinken. Daar zag hij dat Haman zich had laten neervallen op de bank waarop Ester zat. Toen riep de koning: &#34;Durf je ook nog de koningin in mijn eigen paleis te bedreigen?&#34; En op zijn bevel werd Haman door een paar dienaren geblinddoekt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, \u00e9\u00e9n van de dienaren, zei tegen de koning: &#34;Haman heeft bij zijn huis een galg van 50 el (25 meter) hoog laten neerzetten voor Mordechai. En dat terwijl Mordechai het leven van de koning heeft gered!&#34; Toen zei de koning: &#34;Hang hem daar zelf aan op!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ze hingen Haman op aan de galg die hij voor Mordechai had bedoeld. Toen zakte de woede van de koning."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De koning wil het Judeese volk redden - Diezelfde dag gaf koning Ahasveros alles aan Ester wat van Haman, de vijand van de Judee\u00ebrs, was geweest. En hij liet Mordechai naar het paleis komen. Want Ester had de koning verteld dat hij als een vader voor haar had gezorgd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De koning gaf hem de zegelring die hij van Haman had laten terugnemen. En Ester gaf Mordechai het huis van Haman en alles wat van hem was geweest."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toen sprak Ester opnieuw met de koning. Ze liet zich huilend voor zijn voeten op de grond vallen. Ze smeekte hem dat hij iets zou doen tegen de vreselijke plannen van Haman. Ze smeekte hem te voorkomen dat alle Judee\u00ebrs zouden worden vermoord."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Toen de koning zijn gouden staf naar Ester uitstak, stond ze op."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ze zei: &#34;Mijn heer de koning, wilt u alstublieft brieven sturen naar alle provincies, om te zeggen dat het bevel van Haman om alle Judee\u00ebrs in het land te doden, niet uitgevoerd moet worden?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Want hoe zou ik het kunnen aanzien dat mijn hele volk wordt gedood? Hoe zou ik dat kunnen verdragen?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Koning Ahasveros zei tegen koningin Ester en de Judee\u00ebr Mordechai: &#34;Ik heb het huis van Haman aan Ester gegeven. Haman heb ik aan de galg laten ophangen omdat hij dit plan tegen de Judee\u00ebrs had bedacht."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maar het is onmogelijk om een bevel waar mijn naam onder staat en een stempel van mijn zegelring op zit, ongedaan te maken. Bedenk nu wat jullie het beste lijkt voor de Judee\u00ebrs. Schrijf dat op met mijn naam eronder en zet er een stempel op met mijn zegelring.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er worden nieuwe brieven rondgestuurd - Onmiddellijk werden de schrijvers van de koning geroepen. Het was de 23e dag van de derde maand, de maand Sivan. Mordechai zei hun wat ze in de brieven moesten schrijven. De brieven werden gestuurd naar de Judee\u00ebrs, de bestuurders van alle 127 provincies en de ministers van alle gebieden, van India tot Ethiopi\u00eb. Aan elke provincie werd geschreven in de taal van het volk dat er woonde. Ook aan de Judee\u00ebrs in hun eigen taal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De brieven werden ondertekend met de naam van de koning en kregen een stempel van de zegelring van de koning. Daarna werden ze meegegeven aan boodschappers die zo snel als ze konden op kamelen en paarden naar alle provincies moesten reizen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "In de brieven stond dat de Judee\u00ebrs toestemming kregen om zich in alle steden te verzamelen en zich te verdedigen. In alle provincies mochten de Judee\u00ebrs iedereen doden die hen zou aanvallen. Ook de vrouwen en kleine kinderen van hun aanvallers mochten ze doden. En ze mochten alles wat van hun vijanden was geweest, als buit hebben."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dat zou zijn op de afgesproken dag, de 13e dag van de twaalfde maand, de maand Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elke provincie moest een kopie van deze wet sturen aan alle volken die in die provincie woonden. Zo zouden de Judee\u00ebrs zich op deze dag kunnen voorbereiden en wraak kunnen nemen op hun vijanden."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De boodschappers vertrokken onmiddellijk op snelle kamelen en paarden. Op bevel van de koning reden ze zo snel mogelijk. Ook in de burcht Susan werd de wet bekend gemaakt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mordechai vertrok bij de koning in een koninklijk gewaad van hemelsblauwe en witte stof, met een grote, gouden kroon op zijn hoofd en een blauwpaarse mantel aan van fijn linnen. De hele stad Susan juichte en vierde feest."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De Judee\u00ebrs hadden nieuwe hoop gekregen. Ze waren blij en iedereen was bang voor hen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "In alle provincies en in alle steden, overal waar de brief van de koning werd voorgelezen, waren de Judee\u00ebrs blij. Ze vierden feest en hielden feestmaaltijden. Heel veel mensen van andere volken sloten zich aan bij het geloof van de Judee\u00ebrs, omdat ze bang voor hen waren geworden."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De Judee\u00ebrs nemen wraak op hun vijanden - Op de 13e dag van de twaalfde maand, de maand Adar, was het zo ver. Het bevel van de koning moest worden uitgevoerd. De vijanden van de Judee\u00ebrs hoopten de Judee\u00ebrs nu te vernietigen. Maar het omgekeerde gebeurde. Het werd een dag waarop de Judee\u00ebrs juist zelf hun vijanden konden doden."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "In alle steden in alle provincies van het koninkrijk van koning Ahasveros verzamelden de Judee\u00ebrs zich. Ze doodden iedereen die hen iets wilde aandoen. En niemand kon tegen hen op, want iedereen was bang voor hen geworden."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alle bestuurders van de provincies, ministers en ambtenaren van de koning hielpen de Judee\u00ebrs. Ze waren namelijk bang voor Mordechai."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Want Mordechai was een belangrijk man geworden in het paleis van de koning. En in alle provincies werd bekend wat hij had gedaan. Mordechai werd steeds machtiger."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En de Judee\u00ebrs doodden heel veel van hun vijanden. Het werd een grote slachtpartij. Ze deden met hun vijanden wat ze wilden."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zo doodden de Judee\u00ebrs in de burcht Susan 500 mensen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ook doodden ze Parsandata, Dalfon, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalja, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai en Vaizata."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dat waren de tien zonen van Haman die de vijand was geweest van de Judee\u00ebrs. Maar ze wilden geen buit meenemen."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De koning hoorde hoeveel mensen er waren gedood in de stad Susan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hij zei tegen koningin Ester: &#34;Alleen al in de burcht Susan hebben de Judee\u00ebrs 500 mannen gedood. Ook de tien zonen van Haman. Wat zullen ze dan wel niet gedaan hebben in de andere provincies van mijn rijk! Heb je verder nog wensen? Vraag wat je maar wil. Is er verder nog iets?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester zei: &#34;Volgens het bevel mochten de Judee\u00ebrs zich alleen vandaag tegen hun vijanden verdedigen. Maar ik wil u vragen of de Judee\u00ebrs die in Susan wonen dat morgen alstublieft ook nog mogen. En ik wil graag dat de tien zonen van Haman opgehangen worden.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De koning gaf bevel dat het zo moest gebeuren. Er kwam een wet dat de Judee\u00ebrs in Susan zich de volgende dag ook nog mochten verdedigen. En de lijken van de tien zonen van Haman werden opgehangen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zo verzamelden de Judee\u00ebrs zich ook op de 14e dag van de maand Adar. Ze doodden in Susan nog 300 mannen. Maar ze wilden geen buit meenemen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De Judee\u00ebrs in de rest van het koninkrijk verzamelden zich op de 13e dag van de maand Adar en verdedigden hun leven. Zo kregen ze rust. Ze hadden 75.000 vijanden gedood. Maar ze wilden geen buit meenemen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Op de 14e dag rustten ze uit en vierden feest."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Maar de Judee\u00ebrs in de stad Susan verzamelden zich op de 13e \u00e9n de 14e dag van die maand. Op de 15e dag rustten ze uit en vierden feest."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Daarom vieren de Judee\u00ebrs in de dorpen elk jaar de 14e dag van de maand Adar als een feestdag en de Judee\u00ebrs in de steden de 15e dag. Ook sturen de Judee\u00ebrs elkaar dan geschenken."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mordechai schreef alles op wat er was gebeurd. En hij stuurde brieven naar alle Judee\u00ebrs in alle provincies van het rijk van koning Ahasveros, ver weg of dichtbij."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Daarin gaf hij hun het bevel om elk jaar de 14e en de 15e dag van de maand Adar feest te vieren."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Want dat waren de dagen waarop de Judee\u00ebrs rust hadden gekregen van hun vijanden. En dat was de maand waarin verdriet veranderde in vreugde. Die maand veranderde een droeve dag in een feestdag. Voortaan moesten ze elk jaar op deze dagen feestvieren en elkaar geschenken sturen. Op de feestdagen moesten ze ook geschenken geven aan de arme mensen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De Judee\u00ebrs waren zelf dit feest begonnen. Maar ze deden wat Mordechai had gezegd en maakten er een vaste feestdag van."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Het Poerimfeest - Haman had het plan gehad om de Judee\u00ebrs te vernietigen, omdat hij hen haatte. Hij had het Poer, dat is het lot, erover gegooid om te bepalen op welke dag hij hen zou vermoorden."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Maar Ester was naar de koning gegaan. En de koning gaf het bevel Haman te straffen voor zijn vreselijke plan. Zo is het met hemzelf en zijn zonen slecht afgelopen. Ze zijn opgehangen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Haman had de dag uitgekozen met behulp van het Poer. Daarom wordt dit feest het Poerimfeest genoemd."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De Judee\u00ebrs bepaalden dat ze voortaan elk jaar, zonder ooit over te slaan, deze twee dagen zouden feestvieren. Niet alleen omdat Mordechai hun dat had geschreven, maar ook om wat ze zelf gezien en beleefd hadden. Ook hun familie n\u00e1 hen en iedereen die zich bij hen zou aansluiten, zou voortaan elk jaar dit feest op deze twee dagen vieren."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Door alle eeuwen heen zou voortaan elk gezin van elke familie in elke stad in elke provincie deze twee feestdagen vieren. Zo zou dit Poerimfeest nooit door de Judee\u00ebrs vergeten worden, ook niet door hun familie n\u00e1 hen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ook koningin Ester, de dochter van Abicha\u00efl, schreef samen met de Judee\u00ebr Mordechai een offici\u00eble brief. Ook zij gaf daarin de Judee\u00ebrs het bevel om voortaan het Poerimfeest te vieren."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mordechai stuurde brieven naar alle Judee\u00ebrs in de 127 provincies van het rijk van koning Ahasveros. In die brieven wenste hij hen geluk."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En hij riep hen op om trouw dit feest op de vastgestelde dagen te vieren. En de Judee\u00ebr Mordechai en koningin Ester schreven dat de mensen niet alleen zelf deze Poerimdagen moesten blijven vieren. Ook hun familie n\u00e1 hen moest dat doen. Ook schreven zij hun op welke dagen ze niet mochten eten en drinken, maar moesten treuren."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Zo werd voortaan op bevel van Ester het Poerimfeest gevierd. Ook dit werd in de boeken opgeschreven."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dankzij Mordechai gaat het goed met het Judeese volk - Koning Ahasveros liet het hele land belasting betalen. Ook de landen langs de zee."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alle geweldige en machtige dingen die hij heeft gedaan, staan opgeschreven in de boeken met de geschiedenis van de koningen van Medi\u00eb en Perzi\u00eb. Ook staat daarin hoe hij Mordechai een belangrijke plaats in zijn rijk heeft gegeven."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Want de Judee\u00ebr Mordechai was na de koning de belangrijkste man in het koninkrijk. De Judee\u00ebrs hadden ontzag voor hem en hielden van hem. Want hij zocht het beste voor zijn volk."
                }
            }
        }
    }
}