{
    "version": "LBDKAN",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pirmoje knygoje, Teofili, a\u0161 pasakojau apie visk\u0105, k\u0105 J\u0117zus nuo pat prad\u017ei\u0173 veik\u0117 ir mok\u0117"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "iki tos dienos, kuri\u0105 buvo paimtas \u012f dang\u0173, pirmiau per \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105 dav\u0119s savo i\u0161rinktiesiems apa\u0161talams \u012fsakym\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Po savo kan\u010dios jis pateik\u0117 jiems daugel\u012f \u012frodym\u0173, kad yra gyvas, per keturiasde\u0161imt dien\u0173 jiems rodydamasis ir ai\u0161kindamas apie Dievo karalyst\u0119."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kart\u0105, bevalgant prie bendro stalo, liep\u0117 jiems nepasi\u0161alinti i\u0161 Jeruzal\u0117s, bet laukti T\u0117vo pa\u017eado, \u201eapie kur\u012f, \u2013 tar\u0117 jis, \u2013 esate gird\u0117j\u0119 i\u0161 man\u0119s"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mat Jonas krik\u0161tijo vandeniu, o j\u016bs po keli\u0173 dien\u0173 b\u016bsite pakrik\u0161tyti \u0160vent\u0105ja Dvasia\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Susirinkusieji \u0117m\u0117 j\u012f klausin\u0117ti: \u201eVie\u0161patie, gal tu \u0161iuo metu atkursi Izraelio karalyst\u0119?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jis atsak\u0117: \u201eNe jums \u017einoti laik\u0105 ir met\u0105, kuriuos T\u0117vas nustat\u0117 savo galia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet kai ant j\u016bs\u0173 nu\u017eengs \u0160ventoji Dvasia, j\u016bs gausite jos galyb\u0117s ir tapsite mano liudytojais Jeruzal\u0117je ir visoje Jud\u0117joje bei Samarijoje ir ligi pat \u017eem\u0117s pakra\u0161\u010di\u0173\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tai pasak\u0119s, jiems be\u017ei\u016brint, J\u0117zus pakilo auk\u0161tyn, ir debesis j\u012f pasl\u0117p\u0117 nuo j\u0173 aki\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kai jie, aki\u0173 nenuleisdami, \u017ei\u016br\u0117jo \u012f \u017eengiant\u012f dangun J\u0117z\u0173, \u0161tai prie j\u0173 atsirado du vyrai baltais drabu\u017eiais"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ir prabilo: \u201eVyrai galil\u0117jie\u010diai, ko stovite, \u017ei\u016br\u0117dami \u012f dang\u0173? Tasai J\u0117zus, paimtas nuo j\u016bs\u0173 \u012f dang\u0173, sugr\u012f\u0161 taip pat, kaip esate j\u012f mat\u0119 \u017eengiant \u012f dang\u0173\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tuomet jie sugr\u012f\u017eo \u012f Jeruzal\u0119 i\u0161 vadinamojo Alyv\u0173 kalno, buvusio netoliese \u2013 kiek leid\u017eiama nueiti \u0161abo dien\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Par\u0117j\u0119 jie susirinko auk\u0161tutiniame kambaryje, kur buvo apsistoj\u0119. Ten buvo Petras, Jonas, Jok\u016bbas ir Andriejus, Pilypas ir Tomas, Baltramiejus ir Matas, Alfiejaus s\u016bnus Jok\u016bbas, Simonas Uolusis ir Judas, Jok\u016bbo brolis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jie visi i\u0161tvermingai ir vieningai atsid\u0117jo maldai kartu su moterimis ir J\u0117zaus motina Marija bei jo broliais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vien\u0105 dien\u0105, atsistoj\u0119s tarp broli\u0173 \u2013 ten buvo susirink\u0119 apie \u0161imt\u0105 dvide\u0161imt asmen\u0173, \u2013 Petras tar\u0117"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eBroliai, tur\u0117jo i\u0161sipildyti Ra\u0161to \u017eod\u017eiai, kuriuos \u0160ventoji Dvasia prana\u0161ingai i\u0161tar\u0117 Dovydo l\u016bpomis apie Jud\u0105, tapus\u012f J\u0117zaus su\u0117m\u0117j\u0173 vadovu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis juk buvo m\u016bs\u0173 b\u016bryje ir tur\u0117jo dal\u012f \u0161ioje tarnyst\u0117je."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet jis niek\u0161yb\u0117s kaina \u012fsigijo sklyp\u0105, paskui sta\u010dia galva puol\u0117 \u017eemyn, ply\u0161o pusiau, ir visi jo viduriai i\u0161\u0117jo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tai pasidar\u0117 \u017einoma visiems Jeruzal\u0117s gyventojams, ir anas sklypas j\u0173 kalba buvo pavadintas Hakeldamachu; tai rei\u0161kia \u2018Kraujo sklypas\u2019."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Beje, Psalmyne para\u0161yta:\nJo kiemas dykviete tepavirsta,\nir tegul niekas tenai nebegyvena,\nir:\nTegul kitas perima jo pareigas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taigi vienam vyr\u0173, kurie drauge su mumis vaik\u0161\u010diojo vis\u0105 laik\u0105, kol Vie\u0161pats J\u0117zus buvo tarp m\u016bs\u0173"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pradedant Jono krik\u0161tu ir baigiant J\u0117zaus i\u0161 m\u016bs\u0173 pa\u0117mimu, reikia kartu su mumis tapti jo prisik\u0117limo liudytoju.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ir jie pasi\u016bl\u0117 du: Juozap\u0105, vadinam\u0105 Barsabu, pravarde Just\u0105, ir Motiej\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paskui meld\u0117si: \u201eTu, Vie\u0161patie, kuris vis\u0173 \u0161irdis pa\u017e\u012fsti, parodyk, katr\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173dviej\u0173 pasirenki"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "kad u\u017eimt\u0173 t\u0105 apa\u0161talo tarnyst\u0117s viet\u0105, nuo kurios nuklydo Judas, pasukdamas \u012f savo keli\u0105\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada met\u0117 burtus, ir burtas krito Motiejui, ir jis buvo priskaitytas prie vienuolikos apa\u0161tal\u0173."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "At\u0117jus Sekmini\u0173 dienai, visi mokiniai buvo drauge vienoje vietoje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Staiga i\u0161 dangaus pasigirdo \u016b\u017eesys, tarsi p\u016bst\u0173 smarkus v\u0117jas. Jis pripild\u0117 vis\u0105 nam\u0105, kur jie s\u0117d\u0117jo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jiems pasirod\u0117 tarsi ugnies lie\u017euviai, kurie pasidalij\u0119 nusileido ant kiekvieno i\u0161 j\u0173."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visi pasidar\u0117 pilni \u0160ventosios Dvasios ir prad\u0117jo kalb\u0117ti kitomis kalbomis, kaip Dvasia jiems dav\u0117 prabilti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jeruzal\u0117je buvo \u017eyd\u0173, pamald\u017ei\u0173 \u017emoni\u0173 i\u0161 vis\u0173 taut\u0173 po dangumi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pasigirdus tam \u016b\u017eesiui, sub\u0117go daugyb\u0117 \u017emoni\u0173. Jie did\u017eiai nustebo, kiekvienas gird\u0117damas savo kalba juos kalbant."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lyg nesavi ir nust\u0117r\u0119, jie klausin\u0117jo: \u201eArgi va \u0161itie kalbantys n\u0117ra galil\u0117jie\u010diai?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tai kaipgi mes kiekvienas juos girdime savo gimt\u0105ja kalba?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mes, partai, medai, elamie\u010diai, Mesopotamijos, Jud\u0117jos ir Kapadokijos, Ponto ir Azijos"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frygijos ir Pamfilijos, Egipto bei Libijos pakra\u0161\u010dio ties Kir\u0117ne gyventojai, ateiviai rom\u0117nai"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017eydai ir prozelitai, kretie\u010diai ir arabai \u2013 mes visi girdime juos skelbiant \u012fstabius Dievo darbus m\u016bs\u0173 kalbomis\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Visi be galo steb\u0117josi ir, nieko nesuprasdami, klausin\u0117jo: \u201eK\u0105 tai rei\u0161kia?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O kiti \u0161aip\u0117si: \u201eJie prisig\u0117r\u0119 jauno vyno\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada stojo Petras su Vienuolika ir, pak\u0117l\u0119s bals\u0105, prabilo: \u201eJ\u016bs, Jud\u0117jos \u017emon\u0117s bei visi Jeruzal\u0117s gyventojai, teb\u016bnie jums \u017einoma; \u012fsiklausykite \u012f mano \u017eod\u017eius!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0160ie vyrai n\u0117ra, kaip j\u016bs manote, prisig\u0117r\u0119 \u2013 juk dabar vos tre\u010dia dienos valanda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "bet \u010dia i\u0161sipild\u0117 prana\u0161o Joelio pasakyti \u017eod\u017eiai"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paskutin\u0117mis dienomis, \u2013 sako Dievas, \u2013\na\u0161 kiekvienam k\u016bnui\ni\u0161liesiu savosios Dvasios.\nTuomet j\u016bs\u0173 s\u016bn\u016bs ir j\u016bs\u0173 dukterys prana\u0161aus,\nj\u016bs\u0173 jaunuoliai matys reg\u0117jimus,\no j\u016bs\u0173 seniai sapnuos sapnus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taip pat ir savo tarnams bei tarnait\u0117ms\ntomis dienomis a\u0161 i\u0161liesiu savosios Dvasios,\nir jie prana\u0161aus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u0161 darysiu stebukl\u0173 auk\u0161tai danguje\nir apa\u010dioje, \u017eem\u0117je, parodysiu \u017eenkl\u0173:\nkraujo, ugnies bei r\u016bkstan\u010di\u0173 d\u016bm\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Saul\u0117 pavirs tamsybe,\no m\u0117nulis \u2013 krauju,\nprie\u0161 ateinant didingai ir \u0161lovingai\nVie\u0161paties dienai"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ir kiekvienas, kuris \u0161auksis Vie\u0161paties vardo,\nbus i\u0161gelb\u0117tas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izraelio vyrai! Klausykite, k\u0105 pasakysiu: J\u0117z\u0173 Nazariet\u012f, Dievo jums patvirtint\u0105 galingais darbais, stebuklais ir \u017eenklais, kuriuos per j\u012f nuveik\u0117 Dievas tarp j\u016bs\u0173, kaip patys \u017einote"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "taigi t\u0105 vyr\u0105, Dievo valios sprendimu bei numatymu i\u0161duot\u0105, j\u016bs nedor\u0117li\u0173 rankomis nu\u017eud\u0117te, prikaldami prie kry\u017eiaus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dievas j\u012f prik\u0117l\u0117, i\u0161vaduodamas i\u0161 mirties kankyn\u0117s, nes buvo ne\u012fmanoma, kad jis likt\u0173 mirties grobis."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Juk Dovydas apie j\u012f sako:\nA\u0161 visuomet prie\u0161 akis turiu Vie\u0161pat\u012f,\nnes jis stovi mano de\u0161in\u0117je,\nkad nesusvyruo\u010diau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tod\u0117l pralinksm\u0117jo mano \u0161irdis,\nkryk\u0161tavo mano l\u016bpos,\nir mano k\u016bnas ils\u0117sis su viltimi"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "nes tu nepaliksi mano sielos mirusi\u0173j\u0173 pasaulyje\nir neduosi savo \u0161ventajam sup\u016bti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gyvenimo kelius tu man atv\u0117rei\nir pripildysi mane d\u017eiaugsmo savo akivaizdoje."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Broliai! Nor\u0117\u010diau jums atvirai pasakyti apie patriarch\u0105 Dovyd\u0105. Jis ir mir\u0117, ir buvo palaidotas, o jo kapas yra pas mus iki \u0161ios dienos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u016bdamas prana\u0161as ir \u017einodamas i\u0161kilming\u0105 Dievo priesaik\u0105, kad jo palikuonis u\u017eimsi\u0105s jo sost\u0105"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dovydas visa tai numat\u0117 ir kalb\u0117jo apie Mesijo prisik\u0117lim\u0105, kad jis neliksi\u0105s mirusi\u0173j\u0173 pasaulyje ir jo k\u016bnas nesup\u016bsi\u0105s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u0105 J\u0117z\u0173 Dievas prik\u0117l\u0117, ir mes visi esame \u0161ito liudytojai."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dievo de\u0161in\u0117s i\u0161auk\u0161tintas, jis gavo i\u0161 T\u0117vo \u0160ventosios Dvasios pa\u017ead\u0105 ir j\u0105 dabar i\u0161liejo. J\u016bs tai matote ir girdite."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Juk ne Dovydas pakilo \u012f dang\u0173. Jis pats kalba:\nVie\u0161pats tar\u0117 mano Vie\u0161pa\u010diui:\nS\u0117skis mano de\u0161in\u0117je"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a\u0161 patiesiu tavo prie\u0161us\ntarsi pakoj\u012f po tavo koj\u0173."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tad tegu tvirtai \u012fsitikina visi Izraelio namai: Dievas padar\u0117 Vie\u0161pa\u010diu ir Mesiju t\u0105 J\u0117z\u0173, kur\u012f j\u016bs nukry\u017eiavote\u201c."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tie \u017eod\u017eiai verte v\u0117r\u0117 jiems \u0161ird\u012f, ir jie \u0117m\u0117 klausin\u0117ti Petr\u0105 bei kitus apa\u0161talus: \u201eK\u0105 mums daryti, broliai?\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petras jiems atsak\u0117: \u201eAtsiverskite, ir kiekvienas tepasikrik\u0161tija vardan J\u0117zaus Kristaus, kad b\u016bt\u0173 atleistos jums nuod\u0117m\u0117s; tada gausite \u0160ventosios Dvasios dovan\u0105."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Juk jums skirtas pa\u017eadas, taip pat j\u016bs\u0173 vaikams ir visiems toli esantiems, kuriuos tik pasi\u0161auks Vie\u0161pats, m\u016bs\u0173 Dievas\u201c."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dar daugeliu kit\u0173 \u017eod\u017ei\u0173 jis primygtinai ragino juos ir sak\u0117: \u201eGelb\u0117kit\u0117s i\u0161 \u0161itos i\u0161krypusios paderm\u0117s!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Kurie pri\u0117m\u0117 jo \u017eod\u012f, buvo pakrik\u0161tyti, ir t\u0105 dien\u0105 prisid\u0117jo prie j\u0173 apie tris t\u016bkstan\u010dius."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jie i\u0161tvermingai laik\u0117si apa\u0161tal\u0173 mokslo ir bendravimo, duonos lau\u017eymo ir mald\u0173."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nuostaba \u0117m\u0117 kiekvien\u0105, nes apa\u0161talai dar\u0117 daug stebukling\u0173 \u017eenkl\u0173."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Visi tikintieji laik\u0117si drauge ir visa tur\u0117jo bendra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nuosavyb\u0119 bei turt\u0105 jie parduodavo ir, k\u0105 gav\u0119, padalydavo visiems, kiek kam reik\u0117davo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jie kasdien sutartinai rinkdavosi \u0161ventykloje, o savo namuose tai vienur, tai kitur lau\u017eydavo duon\u0105, d\u017eiugia ir tauria \u0161irdimi drauge vai\u0161indavosi"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "garbindami Diev\u0105, ir buvo visos liaudies mylimi. O Vie\u0161pats kasdien didino j\u0173 b\u016br\u012f tais, kurie \u0117jo \u012f i\u0161ganym\u0105."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kart\u0105 Petras ir Jonas \u0117jo \u012f devintosios valandos pamaldas \u0161ventykloje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tuo pa\u010diu metu buvo ne\u0161amas ir vienas apsigim\u0119s luo\u0161as vyras. Jis kasdien b\u016bdavo sodinamas prie \u0161ventyklos vart\u0173, vadinam\u0173 Gra\u017eiaisiais, kad pra\u0161yt\u0173 \u0161ventyklos lankytoj\u0173 i\u0161maldos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pasteb\u0117j\u0119s be\u012feinan\u010dius \u012f \u0161ventykl\u0105 Petr\u0105 ir Jon\u0105, jis papra\u0161\u0117 i\u0161maldos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petras, \u012fd\u0117miai pa\u017evelg\u0119s \u012f j\u012f drauge su Jonu, tar\u0117: \u201ePa\u017ei\u016br\u0117k \u012f mudu\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jis pak\u0117l\u0117 galv\u0105, tik\u0117damasis k\u0105 nors gausi\u0105s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet Petras prabilo: \u201eSidabro nei aukso a\u0161 neturiu, bet k\u0105 turiu, t\u0105 duosiu. J\u0117zaus Kristaus Nazarie\u010dio vardu kelkis ir vaik\u0161\u010diok!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ir, pa\u0117m\u0119s u\u017e de\u0161in\u0117s rankos, pak\u0117l\u0117 j\u012f. Jo kojos ir p\u0117dos bematant sustipr\u0117jo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jis pa\u0161oko, atsistojo ir \u0117m\u0117 vaik\u0161\u010dioti. Drauge su apa\u0161talais \u012f\u0117jo \u012f \u0161ventykl\u0105. Ten vaik\u0161\u010diodamas ir pasi\u0161okin\u0117damas garbino Diev\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Visi \u017emon\u0117s pamat\u0117 j\u012f vaik\u0161\u010diojant ir \u0161lovinant Diev\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jie pa\u017eino, kad tai tas pats luo\u0161ys, kuris s\u0117d\u0117davo elgetaudamas prie \u0161ventyklos Gra\u017ei\u0173j\u0173 vart\u0173. Jie buvo labai nusteb\u0119 ir sukr\u0117sti to, kas buvo jam atsitik\u0119."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kadangi jis laik\u0117si Petro ir Jono, prie j\u0173 \u012f vadinam\u0105j\u0105 Saliamono stogin\u0119 apimti nuostabos susib\u0117go visi \u017emon\u0117s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tai matydamas, Petras kreip\u0117si \u012f mini\u0105: \u201eIzraelitai! Ko stebit\u0117s \u012fvykiu ir ko taip \u017ei\u016brite \u012f mudu, tarsi mes savo galia ar savo maldingumu b\u016btume pastat\u0119 j\u012f ant koj\u0173?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Abraomo Dievas, Izaoko Dievas, Jok\u016bbo Dievas \u2013 m\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173 Dievas pa\u0161lovino savo tarn\u0105 J\u0117z\u0173, kur\u012f j\u016bs i\u0161dav\u0117te ir kurio i\u0161sigyn\u0117te Pilotui, kai tas buvo benusprend\u017ei\u0105s j\u012f paleisti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u016bs i\u0161si\u017ead\u0117jote \u0161ventojo ir teisiojo, o pareikalavote atiduoti jums \u017emog\u017eud\u012f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u016bs nu\u017eud\u0117te gyvyb\u0117s k\u016br\u0117j\u0105, kur\u012f Dievas prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173, ir mes esame to liudytojai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u0117zaus vardas \u2013 d\u0117lei tik\u0117jimo jo vardu \u2013 tvirt\u0105 padar\u0117 t\u0105, kur\u012f j\u016bs matote ir pa\u017e\u012fstate. I\u0161 J\u0117zaus kylantis tik\u0117jimas suteik\u0117 jam tikr\u0105 sveikat\u0105 j\u016bs\u0173 vis\u0173 akyse."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O dabar, broliai, a\u0161 \u017einau, kad j\u016bs taip padar\u0117te i\u0161 ne\u017einojimo kaip ir j\u016bs\u0173 vadai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taip Dievas \u012fvykd\u0117, k\u0105 i\u0161 anksto buvo paskelb\u0119s vis\u0173 prana\u0161\u0173 l\u016bpomis, b\u016btent, kad jo Mesijas kent\u0117si\u0105s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tad atgailokite ir atsiverskite, kad b\u016bt\u0173 i\u0161dildytos j\u016bs\u0173 nuod\u0117m\u0117s"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "kad nuo Vie\u0161paties veido ateit\u0173 paguodos metas ir jis atsi\u0173st\u0173 jums skirt\u0105j\u012f Mesij\u0105 J\u0117z\u0173."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u012f turi priimti dangus iki vis\u0173 dalyk\u0173 atnaujinimo meto. Dievas tai nuo am\u017ei\u0173 paskelb\u0117 savo \u0161vent\u0173j\u0173 prana\u0161\u0173 l\u016bpomis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Antai Moz\u0117 yra pasak\u0119s: Vie\u0161pats, j\u016bs\u0173 Dievas, i\u0161 j\u016bs\u0173 broli\u0173 jums pa\u017eadins prana\u0161\u0105 kaip mane. Klausykite jo visame kame, k\u0105 tik jis jums sakys."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O kas to prana\u0161o neklausys, bus i\u0161dildytas i\u0161 savo tautos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ir visi prana\u0161ai, kurie tik bylojo nuo Samuelio laik\u0173, vienas po kito skelb\u0117 \u0161ias dienas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u016bs esate vaikai prana\u0161\u0173 ir tos Sandoros, kuri\u0105 Dievas sudar\u0117 su j\u016bs\u0173 prot\u0117viais, tardamas Abraomui: Tavo palikuonyse bus palaimintos visos \u017eem\u0117s gimin\u0117s."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dievas pirmiausia jums pa\u017eadino ir pasiunt\u0117 savo tarn\u0105, kad jis atne\u0161t\u0173 jums palaim\u0105, atitraukdamas kiekvien\u0105 nuo jo nusikaltim\u0173\u201c."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jiems dar kalbant miniai, at\u0117jo kunig\u0173, \u0161ventyklos apsaugos vir\u0161ininkas ir sadukiej\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jie labai pyko, kod\u0117l apa\u0161talai moko \u017emones ir skelbia mirusi\u0173j\u0173 prisik\u0117lim\u0105 J\u0117zaus pavyzd\u017eiu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tod\u0117l jie su\u0117m\u0117 juos ir \u012fkalino iki kitos dienos, nes jau buvo vakaras."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vis d\u0117lto daug \u017emoni\u0173, i\u0161girdusi\u0173 \u017eod\u012f, \u012ftik\u0117jo, ir tikin\u010di\u0173j\u0173 padaug\u0117jo ma\u017edaug iki penki\u0173 t\u016bkstan\u010di\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 Jeruzal\u0117je susirinko tautos vadovai, seni\u016bnai ir Ra\u0161to ai\u0161kintojai"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "taip pat vyriausiasis kunigas Anas, Kajafas, Jonas, Aleksandras ir kiti vyriausiojo kunigo gimin\u0117s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pasistat\u0119 apa\u0161talus viduryje, jie paklaus\u0117: \u201eKokia galia ar kieno vardu j\u016bs tai padar\u0117te?\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada Petras, \u0160ventosios Dvasios \u012fkv\u0117ptas, jiems atsak\u0117: \u201eTautos vadovai ir seni\u016bnai!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jeigu d\u0117l gero darbo ligoniui \u0161iandien mus tardote, kaip jis buvo i\u0161gydytas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "tai teb\u016bnie jums visiems ir visai Izraelio tautai \u017einoma: vardu J\u0117zaus Kristaus Nazarie\u010dio, kur\u012f j\u016bs nukry\u017eiavote ir kur\u012f Dievas prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173! Tik jo vardu \u0161is vyras j\u016bs\u0173 akivaizdoje stovi sveikas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u0117zus yra akmuo, kur\u012f j\u016bs, statytojai, atmet\u0117te ir kuris tapo kertiniu akmeniu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ir n\u0117ra niekame kitame i\u0161gelb\u0117jimo, nes neduota \u017emon\u0117ms po dangumi kito vardo, kuriuo gal\u0117tume b\u016bti i\u0161gelb\u0117ti\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Matydami Petr\u0105 ir Jon\u0105 dr\u0105siai kalbant ir patyr\u0119, kad tai paprasti, nemokyti \u017emon\u0117s, jie labai steb\u0117josi; jie atpa\u017eino juos buvus kartu su J\u0117zumi, bet"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u017ei\u016br\u0117dami \u012f stovint\u012f su apa\u0161talais i\u0161gydyt\u0105j\u012f, netur\u0117jo k\u0105 sakyti prie\u0161ais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tuomet liep\u0117 jiems pasi\u0161alinti i\u0161 teismo tarybos, o patys \u0117m\u0117 tartis"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eK\u0105 daryti su \u0161itais \u017emon\u0117mis? Juk visiems Jeruzal\u0117s gyventojams ai\u0161kiai \u017einomas j\u0173 padarytas stebuklas, ir mes to negalime nuneigti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bet kad dalykas nei\u0161plist\u0173 \u017emon\u0117se, grie\u017etai u\u017edrauskime, kad jie niekam nekalb\u0117t\u0173 tuo vardu\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ir v\u0117l juos pasi\u0161auk\u0119, jie prisak\u0117, kad \u0161iuk\u0161tu neskelbt\u0173 bei nemokyt\u0173 J\u0117zaus vardu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ta\u010diau Petras ir Jonas jiems atsak\u0117: \u201eSpr\u0119skite patys, ar teisu Dievo akivaizdoje j\u016bs\u0173 klausyti labiau negu Dievo!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Juk mes negalime tyl\u0117ti apie tai, k\u0105 esame mat\u0119 ir gird\u0117j\u0119\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Prigrasin\u0119 jie paleido juos, nes nerado u\u017e k\u0105 bausti. Be to, jie bijojo \u017emoni\u0173, nes visi garbino Diev\u0105 u\u017e \u012fvykus\u012f stebukl\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u017dmogui, kuris taip stebuklingai i\u0161gijo, buvo keturiasde\u0161imt met\u0173 su vir\u0161um."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paleisti jie at\u0117jo pas savi\u0161kius ir i\u0161pasakojo, k\u0105 jiems buvo sak\u0119 auk\u0161tieji kunigai ir seni\u016bnai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I\u0161klaus\u0119 visi vieningai pak\u0117l\u0117 \u012f Diev\u0105 balsus ir taip meld\u0117si: \u201eValdove, tu sutv\u0117rei dang\u0173, \u017eem\u0119, j\u016br\u0105 ir visa, kas juose yra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu esi tar\u0119s per \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105 m\u016bs\u0173 t\u0117vo, savo tarno Dovydo l\u016bpomis:\nKod\u0117l nir\u0161ta pagonys,\nkam veltui tautos s\u0105mokslus rengia?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u017dem\u0117s karaliai sukilo,\nvaldovai susib\u016br\u0117 draug\u0117n\nprie\u0161 Vie\u0161pat\u012f ir jo Mesij\u0105."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Taip, \u0161itame mieste i\u0161 ties\u0173 susib\u016br\u0117 Erodas, Poncijus Pilotas su pagonimis ir Izraelio gentimis prie\u0161 tavo \u0161vent\u0105j\u012f tarn\u0105 J\u0117z\u0173, kur\u012f tu patepei"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kad \u012fvykdyt\u0173, k\u0105 tavo galia ir valia buvo i\u0161 anksto nusprendusi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O dabar, Vie\u0161patie, atkreipk akis \u012f j\u0173 grasinimus ir suteik saviesiems tarnams dr\u0105sos atvirai skelbti tavo \u017eod\u012f."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I\u0161tiesk savo rank\u0105, kad tavo \u0161ventojo tarno J\u0117zaus vardu b\u016bt\u0173 i\u0161gydoma ir daromi \u017eenklai bei stebuklai\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jiems pasimeldus, sudreb\u0117jo susirinkimo vieta, visi prisipild\u0117 \u0160ventosios Dvasios ir \u0117m\u0117 dr\u0105siai skelbti Dievo \u017eod\u012f."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Visi \u012ftik\u0117jusieji buvo vienos \u0161irdies ir vienos sielos. K\u0105 tur\u0117jo, n\u0117 vienas nevadino savo nuosavybe, nes jiems visa buvo bendra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apa\u0161talai su did\u017eia galybe liudijo apie Vie\u0161paties J\u0117zaus prisik\u0117lim\u0105, ir juos lyd\u0117jo malon\u0117s gausa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tarp j\u0173 nebuvo varg\u0161\u0173. Kurie tur\u0117jo \u017eem\u0117s sklypus ar namus, parduodavo juos, gautus pinigus"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sud\u0117davo prie apa\u0161tal\u0173 koj\u0173, ir kiekvienam buvo dalijama, kiek kam reik\u0117jo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Juozapas, apa\u0161tal\u0173 pramintas Barnabu (tai rei\u0161kia \u201ePaguodos s\u016bnus\u201c), buvo levitas, kil\u0119s i\u0161 Kipro."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jis tur\u0117jo \u017eem\u0117s sklyp\u0105. T\u0105 pardav\u0119s, atne\u0161\u0117 pinigus ir pad\u0117jo apa\u0161talams po koj\u0173."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vienas vyras, vardu Ananijas, su savo \u017emona Sapfyra pardav\u0117 \u017eem\u0117s sklyp\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u017dmonai pritariant, jis pasiliko dal\u012f gaut\u0173 pinig\u0173, o kit\u0105 dal\u012f sud\u0117jo prie apa\u0161tal\u0173 koj\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Petras paklaus\u0117: \u201eAnanijau, kod\u0117l \u0161\u0117tonas u\u017evald\u0117 tavo \u0161ird\u012f? Kod\u0117l gi tu pamelavai \u0160ventajai Dvasiai, pasilaikydamas dal\u012f gaut\u0173 pinig\u0173?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Argi negal\u0117jai sklypo sau laikyti ir argi pardav\u0119s negal\u0117jai laisvai tvarkytis? Tad kam gi taip sugalvojai savo \u0161irdyje? Juk tu pamelavai ne \u017emon\u0117ms, bet Dievui!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s tuos \u017eod\u017eius, Ananijas sukniubo ir mir\u0117. Didi baim\u0117 pagavo visus tai gird\u0117jusius."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Keli jaunuoliai pakilo, suvyniojo mar\u0161komis k\u016bn\u0105, i\u0161ne\u0161\u0117 ir palaidojo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po koki\u0173 trij\u0173 valand\u0173 at\u0117jo Ananijo \u017emona, kuri ne\u017einojo, kas buvo atsitik\u0119."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petras j\u0105 paklaus\u0117: \u201ePasakyk man, ar u\u017e tiek pardav\u0117te sklyp\u0105?\u201c \u2013 \u201eTaip, u\u017e tiek\u201c, \u2013 atsak\u0117 ji."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada Petras prabilo: \u201eKam gi j\u016bs susimok\u0117te m\u0117ginti Vie\u0161paties Dvasi\u0105? \u0160tai ties durimis skamba \u017eingsniai t\u0173, kurie palaidojo tavo vyr\u0105. Jie ir tave i\u0161ne\u0161\u201c."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bematant ji susmuko jam po koj\u0173 ir mir\u0117. At\u0117j\u0119 jaunuoliai rado j\u0105 negyv\u0105, nune\u0161\u0117 ir palaidojo \u0161alia vyro."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Didel\u0117 baim\u0117 ap\u0117m\u0117 vis\u0105 Ba\u017eny\u010di\u0105 ir visus, kurie apie tai i\u0161girdo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Per apa\u0161tal\u0173 rankas dar\u0117si \u017emon\u0117se daug \u017eenkl\u0173 ir stebukl\u0173.\nVisi jie vieningai rinkdavosi Saliamono stogin\u0117je."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Niekas kitas nei\u0161dr\u012fsdavo prie j\u0173 prisid\u0117ti. \u017dmon\u0117s juos labai gerb\u0117."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ir nuolat augo b\u016brys vyr\u0173 ir moter\u0173, \u012ftik\u0117jusi\u0173 Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s net \u012f gatves ne\u0161davo ligonius ir ten guldydavo ant ne\u0161tuv\u0173 bei lov\u0173, kad, Petrui praeinant pro \u0161al\u012f, bent jo \u0161e\u0161\u0117lis krist\u0173 ant gulin\u010di\u0173j\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Taip pat i\u0161 aplinkini\u0173 miesteli\u0173 daug \u017emoni\u0173 keliaudavo \u012f Jeruzal\u0119, gabendami sergan\u010dius ir netyr\u0173j\u0173 dvasi\u0173 varginamus, ir visi jie b\u016bdavo i\u0161gydomi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tuomet sujudo vyriausiasis kunigas ir visi jo \u0161alininkai, tai yra sadukiej\u0173 atskala. Degdami neapykanta"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "jie su\u0117m\u0117 apa\u0161talus ir \u012fmet\u0117 \u012f vie\u0161\u0105 kal\u0117jim\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vie\u0161paties angelas nakt\u012f atidar\u0117 kal\u0117jimo vartus, i\u0161ved\u0117 juos ir tar\u0117"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eEikite ir atsistoj\u0119 \u0161ventykloje skelbkite \u017emon\u0117ms visus \u0161io Gyvenimo \u017eod\u017eius\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jie paklaus\u0117 ir, au\u0161tant nu\u0117j\u0119 \u012f \u0161ventykl\u0105, \u0117m\u0117 mokyti.\nTuo metu vyriausiasis kunigas ir jo \u0161alininkai sukviet\u0117 auk\u0161\u010diausi\u0105j\u0105 teismo taryb\u0105 bei vis\u0105 izraelit\u0173 vyresnyb\u0119. Jie nusiunt\u0117 \u012f kal\u0117jim\u0105 tarnus, kad atvest\u0173 apa\u0161talus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu\u0117j\u0119 tarnai neberado j\u0173 kal\u0117jime. Tad sugr\u012f\u017e\u0119 jie prane\u0161\u0117"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eMes radome kal\u0117jim\u0105 saugiai u\u017erakint\u0105 ir sargybinius stovin\u010dius prie vart\u0173. Bet atidar\u0119 nieko viduje neradome\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119 tok\u012f prane\u0161im\u0105, \u0161ventyklos apsaugos vir\u0161ininkas ir vyriausiasis kunigas sumi\u0161\u0119 klausin\u0117jo, k\u0105 tai gal\u0117t\u0173 reik\u0161ti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tuo metu ka\u017ekas at\u0117j\u0119s prane\u0161\u0117: \u201eTie vyrai, kuriuos j\u016bs buvote u\u017edar\u0119 kal\u0117jime, stovi sau \u0161ventykloje ir moko \u017emones\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada vir\u0161ininkas su tarnais nu\u0117jo ir atsived\u0117 juos, ta\u010diau be prievartos. Jie mat bijojo, kad \u017emon\u0117s j\u0173 neu\u017em\u0117tyt\u0173 akmenimis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Taigi, atsived\u0119 apa\u0161talus, jie pastat\u0117 juos prie\u0161 teismo taryb\u0105. Vyriausiasis kunigas met\u0117 jiems kaltinim\u0105"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eMes jums drauste u\u017edraud\u0117me mokyti tuo vardu, o \u0161tai j\u016bs u\u017etvind\u0117te Jeruzal\u0119 savo mokslu ir dar norite ant m\u016bs\u0173 galv\u0173 u\u017etraukti to \u017emogaus krauj\u0105\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Petras ir apa\u0161talai atsiliep\u0117: \u201eDievo reikia klausyti labiau negu \u017emoni\u0173."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173 Dievas prik\u0117l\u0117 J\u0117z\u0173, kur\u012f j\u016bs nu\u017eud\u0117te, pakabindami ant med\u017eio."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dievas i\u0161auk\u0161tino j\u012f savo de\u0161ine kaip vad\u0105 ir i\u0161gelb\u0117toj\u0105, kad suteikt\u0173 Izraeliui atsivertim\u0105 ir nuod\u0117mi\u0173 atleidim\u0105."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ir mes esame \u0161i\u0173 dalyk\u0173 liudytojai, taip pat \u0160ventoji Dvasia, kuri\u0105 Dievas suteik\u0117 jo klausantiems\u201c."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119 \u0161ituos \u017eod\u017eius, jie baisiai \u012f\u0161irdo ir nor\u0117jo juos u\u017emu\u0161ti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tuomet taryboje pakilo vienas fariziejus, vardu Gamalielis, visos tautos gerbiamas \u012estatymo mokytojas. Jis \u012fsak\u0117 trumpam i\u0161vesti tuos vyrus"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ir prabilo: \u201eVyrai izraelitai! Gerai pagalvokite, kaip pasielgti su \u0161itais \u017emon\u0117mis."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Juk prie\u0161 kiek laiko buvo i\u0161kil\u0119s Teudas, kuris laik\u0117 save ka\u017ekuo nepaprastu. Jis sub\u016br\u0117 apie keturis \u0161imtus \u0161alinink\u0173, bet buvo u\u017emu\u0161tas, visi jo bi\u010diuliai i\u0161sisklaid\u0117 ir nu\u0117jo niekais."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Po jo, gyventoj\u0173 sura\u0161ymo dienomis, atsirado Judas Galil\u0117jietis ir patrauk\u0117 dal\u012f \u017emoni\u0173 paskui save. Jis taip pat \u017euvo, o visi jo sek\u0117jai buvo i\u0161bla\u0161kyti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 ir dabar jums sakau: palikite \u0161ituos \u017emones ramyb\u0117je, paleiskite juos. Jei \u0161is sumanymas ar \u0161i veikla i\u0161 \u017emoni\u0173, jie \u017elugs savaime"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "o jeigu jie i\u0161 Dievo, tai j\u016bs nepaj\u0117gsite j\u0173 sunaikinti. Serg\u0117kit\u0117s, kad netaptum\u0117te Dievo prie\u0161ininkais!\u201c Ir taryba paklaus\u0117 jo patarimo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pasi\u0161auk\u0119 apa\u0161talus, nuplakdino juos, u\u017edraud\u0117 kalb\u0117ti J\u0117zaus vardu ir paleido."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "O tie \u0117jo i\u0161 tarybos d\u017eiaugdamiesi, kad d\u0117l J\u0117zaus vardo u\u017esitarnavo paniek\u0105."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jie nesiliov\u0117 kiekvien\u0105 dien\u0105 mokyti \u0161ventykloje bei namuose ir skelbti ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 apie Mesij\u0105 \u2013 J\u0117z\u0173."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tomis dienomis, mokini\u0173 daug\u0117jant, tarp graiki\u0161kai kalban\u010di\u0173j\u0173 kilo nepasitenkinimas vietiniais hebrajais, es\u0105 kasdieniame apr\u016bpinime b\u016bdavo aplenkiamos j\u0173 na\u0161l\u0117s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tuomet Dvylika su\u0161auk\u0117 mokini\u0173 susirinkim\u0105 ir parei\u0161k\u0117: \u201eNedera mums apleidus Dievo \u017eod\u012f tarnauti prie stal\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tod\u0117l, broliai, nusi\u017ei\u016br\u0117kite i\u0161 sav\u0173j\u0173 septynis vyrus, turin\u010dius ger\u0105 vard\u0105, pilnus Dvasios ir i\u0161minties. Mes juos paskirsime tam darbui"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "o patys toliau atsid\u0117sime maldai ir \u017eod\u017eio tarnybai\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0160is pasi\u016blymas patiko visam susirinkimui. Jie i\u0161sirinko Stepon\u0105, vyr\u0105 kupin\u0105 tik\u0117jimo ir \u0160ventosios Dvasios, Pilyp\u0105, Prochor\u0105, Nikanor\u0105, Timon\u0105, Parmen\u0105 ir Mikaloj\u0173, prozelit\u0105 i\u0161 Antiochijos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Juos pristat\u0117 apa\u0161talams, o \u0161ie melsdamiesi u\u017ed\u0117jo ant j\u0173 rankas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dievo \u017eodis klest\u0117jo, ir mokini\u0173 Jeruzal\u0117je greitai daug\u0117jo. Net didelis kunig\u0173 b\u016brys pakluso tik\u0117jimui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Steponas, pilnas malon\u0117s ir galios, dar\u0117 \u017emon\u0117se did\u017ei\u0173 \u017eenkl\u0173 ir stebukl\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tuomet pakilo kai kurie i\u0161 vadinamosios libertin\u0173 sinagogos, i\u0161 kir\u0117nie\u010di\u0173, aleksandrie\u010di\u0173 ir i\u0161 Kilikijos bei Azijos ir m\u0117gino gin\u010dytis su Steponu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ta\u010diau jie negal\u0117jo atsispirti i\u0161min\u010diai ir Dvasiai, kurios \u012fkv\u0117ptas jis kalb\u0117jo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada jie papirko kelet\u0105 vyr\u0173, kad sakyt\u0173 gird\u0117j\u0119 Stepon\u0105 pikt\u017eod\u017eiaujant Mozei ir Dievui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Taip jie sukurst\u0117 liaud\u012f, jos seni\u016bnus ir Ra\u0161to ai\u0161kintojus, pritykoj\u0119 su\u010diupo j\u012f ir nusived\u0117 \u012f auk\u0161\u010diausiojo teismo taryb\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ten pristat\u0117 melaging\u0173 liudytoj\u0173, kurie tvirtino: \u201e\u0160itas \u017emogus nesiliauja kalb\u0117j\u0119s prie\u0161 \u0160vent\u0105j\u0105 Viet\u0105 ir \u012estatym\u0105."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Antai mes esame gird\u0117j\u0119 j\u012f sakant, kad J\u0117zus Nazarietis i\u0161griausi\u0105s \u0161i\u0105 viet\u0105 ir pakeisi\u0105s Moz\u0117s mums perduotus papro\u010dius\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Visi s\u0117dintys taryboje \u012fsmeig\u0117 \u012f j\u012f akis ir mat\u0117, kad jo veidas tartum angelo."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vyriausiasis kunigas paklaus\u0117: \u201eAr tai tiesa?\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O Steponas prabilo:\n\u201eBroliai ir t\u0117vai, pasiklausykite! \u0160lovingasis Dievas apsirei\u0161k\u0117 m\u016bs\u0173 t\u0117vui Abraomui Mesopotamijoje, kai jis dar nebuvo persik\u0117l\u0119s \u012f Charan\u0105"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir \u012fsak\u0117: I\u0161eik i\u0161 savo kra\u0161to, nuo savo gimini\u0173, ir keliauk \u012f \u0161al\u012f, kuri\u0105 tau parodysiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada jis paliko chald\u0117j\u0173 kra\u0161t\u0105 ir apsigyveno Charane. I\u0161 ten, jo t\u0117vui mirus, Dievas jam liep\u0117 persikelti \u012f \u0161it\u0105 \u0161al\u012f, kurioje j\u016bs dabar gyvenate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bet \u010dia jam nedav\u0117 nuosavyb\u0117n n\u0117 p\u0117dos \u017eem\u0117s, tik pa\u017ead\u0117jo \u0161it\u0105 kra\u0161t\u0105 atiduoti jam ir jo palikuonims, nors jis buvo bevaikis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Taigi Dievas pasak\u0117, kad jo palikuonys gyvens kaip ateiviai svetimoje \u017eem\u0117je ir keturis \u0161imtus met\u0173 bus pavergti bei skriaud\u017eiami."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ta\u010diau, \u2013 tar\u0117 Dievas, \u2013 a\u0161 nuteisiu taut\u0105, kuriai jie vergaus; tada jie i\u0161keliaus ir tarnaus man \u0161itoje vietoje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ir tuomet jis sudar\u0117 su juo apipjaustymo sandor\u0105. Tada Abraomui gim\u0117 Izaokas, kur\u012f jis apipjaust\u0117 a\u0161tunt\u0105j\u0105 dien\u0105. Izaokui gim\u0117 Jok\u016bbas, o Jok\u016bbui gim\u0117 dvylika patriarch\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0160ie patriarchai i\u0161 pavydo pardav\u0117 Juozap\u0105 \u012f Egipt\u0105, bet Dievas buvo su juo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jis i\u0161gelb\u0117jo Juozap\u0105 i\u0161 vis\u0173 varg\u0173 ir suteik\u0117 malon\u0117s bei i\u0161minties Egipto valdovo faraono akivaizdoje. Tas j\u012f paskyr\u0117 Egipto ir vis\u0173 savo nam\u0173 valdytoju."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tuomet vis\u0105 Egipt\u0105 ir Kanaan\u0105 i\u0161tiko badas ir baisi nelemtis. Taip pat ir m\u016bs\u0173 prot\u0117viai negal\u0117jo rasti sau maisto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s, kad Egipte galima gauti jav\u0173, Jok\u016bbas ten i\u0161siunt\u0117 m\u016bs\u0173 prot\u0117vius pirm\u0105 kart\u0105"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "o antr\u0105 kart\u0105 Juozapas leidosi savo broli\u0173 atpa\u017e\u012fstamas, ir faraonas su\u017einojo apie Juozapo kilm\u0119."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tuomet Juozapas pasiunt\u0117 [brolius] parkviesti savo t\u0117vo Jok\u016bbo ir visos \u0161eimynos \u2013 septyniasde\u0161imt penki\u0173 asmen\u0173."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0160itaip Jok\u016bbas nukeliavo \u012f Egipt\u0105. Ten mir\u0117 jis ir m\u016bs\u0173 prot\u0117viai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jie buvo pargabenti \u012f Sichem\u0105 ir palaidoti kapuose, kuriuos Abraomas u\u017e pinigus buvo nupirk\u0119s Sicheme i\u0161 Emoro vaik\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Artinantis metui pa\u017eado, kur\u012f Dievas buvo dav\u0119s Abraomui, tauta i\u0161augo ir i\u0161sipl\u0117t\u0117 Egipte"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kol Egipte \u0117m\u0117 vie\u0161patauti kitas karalius, kuris nieko ne\u017einojo apie Juozap\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jis \u0117m\u0117 klastingai elgtis su m\u016bs\u0173 tauta, versdamas m\u016bs\u0173 prot\u0117vius i\u0161mesti savo k\u016bdikius, kad jie nelikt\u0173 gyvi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tuo metu gim\u0117 Moz\u0117, kuris buvo mielas Dievui. Jis i\u0161buvo tris m\u0117nesius savo t\u0117vo namuose"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "o kai buvo i\u0161mestas, j\u012f pasi\u0117m\u0117 auginti faraono dukt\u0117 ir \u012fs\u016bnijo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moz\u0117 buvo i\u0161mokytas visos Egipto i\u0161minties ir tapo galingas \u017eod\u017eiais ir darbais."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kai jis sulauk\u0117 keturiasde\u0161imt met\u0173, jam kilo mintis aplankyti savuosius brolius izraelitus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kart\u0105, pamat\u0119s vien\u0105 skriaud\u017eiam\u0105 tautiet\u012f, stojo ginti jo ir ker\u0161ydamas u\u017emu\u0161\u0117 egiptiet\u012f."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Moz\u0117 tik\u0117josi, kad jo broliai suprasi\u0105, jog Dievas per j\u012f suteiks jiems i\u0161gelb\u0117jim\u0105, bet jie \u0161ito nesuprato."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 jis pasirod\u0117 tarp keli\u0173 susivaidijusi\u0173 tautie\u010di\u0173 ir m\u0117gino juos sutaikyti, sakydamas: \u2018Vyrai, j\u016bs esate broliai! Kod\u0117l skriaud\u017eiate vieni kitus?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bet tasai, kuris buvo nuskriaud\u0119s artim\u0105, atst\u016bm\u0117 j\u012f, sakydamas: \u2018Kas tave paskyr\u0117 m\u016bs\u0173 valdovu ir teis\u0117ju?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gal rengiesi ir mane nu\u017eudyti, kaip vakar nu\u017eudei egiptiet\u012f?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119s, Moz\u0117 pab\u0117go ir tapo i\u0161eiviu Madiano kra\u0161te, o ten jam gim\u0117 du s\u016bn\u016bs."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Po keturiasde\u0161imt met\u0173 Sinajaus kalno dykumoje jam pasirod\u0117 angelas degan\u010dio er\u0161k\u0117\u010di\u0173 kr\u016bmo liepsnose."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tai pamat\u0119s, Moz\u0117 nusisteb\u0117jo reginiu. Kai jis artinosi, nor\u0117damas geriau \u012fsi\u017ei\u016br\u0117ti, pasigirdo Vie\u0161paties balsas"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2018A\u0161 esu tavo t\u0117v\u0173 Dievas, Abraomo, Izaoko ir Jok\u016bbo Dievas\u2019 . Tada Moz\u0117 \u0117m\u0117 dreb\u0117ti ir nebedr\u012fso toliau \u017ei\u016br\u0117ti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O Vie\u0161pats jam tar\u0117: \u2018Nusiauk koj\u0173 apav\u0105, nes toje vietoje, kur stovi, \u017eem\u0117 yra \u0161venta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A\u0161 reg\u0117te reg\u0117jau savo tautos priespaud\u0105 Egipte ir, i\u0161gird\u0119s jos aimanavimus, nu\u017eengiau jos i\u0161vaduoti. Tad ateik \u010dionai, a\u0161 ketinu tave pasi\u0173sti \u012f Egipt\u0105\u2019."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tad t\u0105 Moz\u0119, kurio jie buvo i\u0161si\u017ead\u0117j\u0119, sakydami: \u2018Kas tave paskyr\u0117 valdovu ir teis\u0117ju?\u2019 \u2013 Dievas pasiunt\u0117 kaip valdov\u0105 ir i\u0161vaduotoj\u0105, globojam\u0105 angelo, kuris buvo pasirod\u0119s jam er\u0161k\u0117tyje."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jis i\u0161ved\u0117 juos, darydamas stebuklus ir \u017eenklus Egipto \u017eem\u0117je, prie Raudonosios j\u016bros ir per keturiasde\u0161imt met\u0173 dykumoje."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tai \u0161is Moz\u0117 yra pasak\u0119s izraelitams: \u2018Dievas pa\u017eadins i\u0161 j\u016bs\u0173 broli\u0173 prana\u0161\u0105, pana\u0161iai kaip mane\u2019 ."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tai jis susirinkimo dien\u0105 tyruose tarpininkavo tarp angelo, kalb\u0117jusio jam Sinajaus kalne, ir m\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173. Tai jis gavo mums skirtus gyvenimo \u017eod\u017eius."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Deja, m\u016bs\u0173 prot\u0117viai nenor\u0117jo jam paklusti. Jie atst\u016bm\u0117 j\u012f ir savo \u0161ird\u017ei\u0173 tro\u0161kimus nukreip\u0117 \u012f Egipt\u0105."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jie tar\u0117 Aaronui: \u2018Padaryk mums diev\u0173, kurie \u017eygiuot\u0173 m\u016bs\u0173 priekyje, nes mes ne\u017einome, kas nutiko tam Mozei, i\u0161vedusiam mus i\u0161 Egipto\u2019."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ir \u0161itaip anomis dienomis jie pasidirbo ver\u0161\u012f, \u0117m\u0117 aukoti stabui atna\u0161\u0105 ir d\u017eiaug\u0117si savo rank\u0173 darbu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tada Dievas nusigr\u0119\u017e\u0117 nuo j\u0173 ir paliko jiems garbinti dangaus kareivij\u0105, kaip para\u0161yta Prana\u0161\u0173 knygoje:\nAr j\u016bs, Izraelio namai, man atne\u0161\u0117te auk\u0173 bei atna\u0161\u0173,\nketuriasde\u0161imt met\u0173 b\u016bdami tyruose?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ne! J\u016bs pasi\u0117m\u0117te Molocho padangt\u0119\nir dievo Refano \u017evaig\u017ed\u0119 \u2013\nstabus, kuriuos pasidirbote garbinti.\nTod\u0117l i\u0161tremsiu jus anapus Babilono."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 prot\u0117viai dykumoje tur\u0117jo liudijimo padangt\u0119, \u012frengt\u0105 kalb\u0117jusiojo Mozei nurodymu, kad padaryt\u0173 j\u0105 pagal reg\u0117t\u0105 jos pavyzd\u012f."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 prot\u0117viai j\u0105 pasi\u0117m\u0117 ir atsigabeno, kai Jozu\u0117 u\u017e\u0117m\u0117 pagoni\u0173 \u017eemes. Dievas i\u0161st\u016bm\u0117 pagonis, u\u017eleisdamas j\u0173 viet\u0105 m\u016bs\u0173 t\u0117vams iki pat Dovydo laik\u0173."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u0160is susilauk\u0117 Dievo akyse malon\u0117s ir pra\u0161\u0117 nurodymo statyti \u0161ventykl\u0105 Jok\u016bbo namams"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "j\u0105 ir pastat\u0117 Saliamonas."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Vis d\u0117lto Auk\u0161\u010diausiasis negyvena rank\u0173 darbo b\u016bstuose. Taip sako ir prana\u0161as"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Dangus \u2013 mano sostas,\no \u017eem\u0117 \u2013 pakojis po mano koj\u0173.\nKokius namus j\u016bs norite man pastatyti? \u2013\nklausia Vie\u0161pats, \u2013\nir kokia mano poilsio vieta?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Argi ne mano ranka visa tai padar\u0117?!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "J\u016bs, kietasprand\u017eiai, pagoni\u0173 \u0161irdimis ir ausimis! J\u016bs, kaip ir j\u016bs\u0173 prot\u0117viai, visuomet prie\u0161inat\u0117s \u0160ventajai Dvasiai."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Argi buvo prana\u0161as, kurio neb\u016bt\u0173 persekioj\u0119 j\u016bs\u0173 t\u0117vai? Deja, jie \u017eudydavo prana\u0161aujan\u010dius Teisiojo at\u0117jim\u0105. Ir j\u016bs dabar esate jo i\u0161dav\u0117jai ir \u017eudikai!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "J\u016bs, kurie gavote \u012estatym\u0105, paskelbt\u0105 per angelus, bet jo nesilaik\u0117te\u201c."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, jie baisiai \u012fnir\u0161o ir \u0117m\u0117 ant jo grie\u017eti dantimis."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "O Steponas, kupinas \u0160ventosios Dvasios, \u017evelg\u0117 \u012f dang\u0173 ir i\u0161vydo Dievo \u0161lov\u0119 ir J\u0117z\u0173, stovint\u012f Dievo de\u0161in\u0117je."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jis tar\u0117: \u201e\u0160tai regiu atsiv\u0117rus\u012f dang\u0173 ir \u017dmogaus S\u016bn\u0173, stovint\u012f Dievo de\u0161in\u0117je\u201c."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Tada, baisiai r\u0117kdami, jie u\u017esikim\u0161o ausis ir visi kaip vienas puol\u0117 j\u012f"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "i\u0161sitemp\u0117 u\u017e miesto ir u\u017emu\u0161\u0117 akmenimis. Liudytojai pasid\u0117jo savo drabu\u017eius prie koj\u0173 vieno jauno vyro, vardu Sauliaus."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Taip jie mu\u0161\u0117 akmenimis Stepon\u0105, o jis \u0161auk\u0117: \u201eVie\u0161patie J\u0117zau, priimk mano dvasi\u0105!\u201c"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Pagaliau suklup\u0119s galingu balsu su\u0161uko: \u201eVie\u0161patie, ne\u012fskaityk jiems \u0161ios nuod\u0117m\u0117s!\u201c Ir, tai i\u0161tar\u0119s, u\u017emigo."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulius pritar\u0117 Stepono nu\u017eudymui. An\u0105 dien\u0105 prasid\u0117jo didelis Jeruzal\u0117s Ba\u017eny\u010dios persekiojimas. Visi, i\u0161skyrus apa\u0161talus, i\u0161sisklaid\u0117 Jud\u0117jos ir Samarijos apylink\u0117se."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dievobaimingi vyrai palaidojo Stepon\u0105 ir labai j\u012f apraudojo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O Saulius steng\u0117si i\u0161naikinti Ba\u017eny\u010di\u0105, nar\u0161ydamas po namus, suimin\u0117damas vyrus ir moteris ir si\u0173sdamas juos \u012f kal\u0117jim\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tuo tarpu i\u0161bla\u0161kytieji keliaudami skelb\u0117 gerosios naujienos \u017eod\u012f."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pilypas nuvyko \u012f Samarijos miest\u0105 ir \u0117m\u0117 skelbti gyventojams Mesij\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minios vieningai klaus\u0117si Pilypo \u017eod\u017ei\u0173, nes ne tik gird\u0117jo, bet ir mat\u0117 daromus stebuklus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161 daugelio aps\u0117st\u0173j\u0173, baisiai \u0161aukdamos, i\u0161eidavo netyrosios dvasios. Buvo i\u0161gydyta daug paraly\u017eiuot\u0173j\u0173 ir luo\u0161i\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Taigi didelis d\u017eiaugsmas pasklido po t\u0105 miest\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mieste buvo vienas \u017emogus, vardu Simonas; jis vert\u0117si \u017eyniavimu, stebindamas Samarijos gyventojus ir girdamasis es\u0105s didis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ir visi \u2013 nuo ma\u017eo iki didelio \u2013 prie jo \u0161liejosi ir sak\u0117: \u201eJis yra Dievo galyb\u0117, vadinama \u2018Did\u017eioji\u2019\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s prie jo \u0161liejosi, nes per ilgesn\u012f laik\u0105 buvo apsuk\u0119s jiems galvas savo kerais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet, patik\u0117j\u0119 Pilypu, skelbian\u010diu Dievo karalyst\u0117s ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 ir J\u0117zaus Kristaus vard\u0105, \u0117m\u0117 krik\u0161tytis vyrai ir moterys."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simonas taip pat \u012ftik\u0117jo ir pasikrik\u0161tij\u0119s visur sek\u0117 paskui Pilyp\u0105. Jis buvo apstulbintas, matydamas nepaprastus \u017eenklus ir did\u017eius stebuklus, kurie d\u0117josi jo akivaizdoje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apa\u0161talai Jeruzal\u0117je, i\u0161gird\u0119, jog Samarija pri\u0117m\u0117 Dievo \u017eod\u012f, nusiunt\u0117 tenai Petr\u0105 ir Jon\u0105."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0160ie atvyko ir \u0117m\u0117 melstis u\u017e samarie\u010dius, kad jie gaut\u0173 \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mat ji dar nebuvo n\u0117 vienam j\u0173 nu\u017eengusi, ir jie tebuvo pakrik\u0161tyti Vie\u0161paties J\u0117zaus vardu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tuomet apa\u0161talai d\u0117jo ant j\u0173 rankas, ir tie gavo \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pamat\u0119s, kad apa\u0161tal\u0173 rank\u0173 u\u017ed\u0117jimu teikiama Dvasia, Simonas pasi\u016bl\u0117 jiems pinig\u0173 ir pra\u0161\u0117"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eDuokite ir man t\u0105 gali\u0105, kad, kam u\u017ed\u0117siu rankas, gaut\u0173 \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105\u201c. Bet Petras tar\u0117 jam"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eKad tu pra\u017e\u016btum su savo sidabru, jei sumanei u\u017e pinigus nusipirkti Dievo dovan\u0105!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0160itame dalyke tu negali tur\u0117ti n\u0117 ma\u017eiausios dalies, nes tavo \u0161irdis Dievo akivaizdoje neteisi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ver\u010diau apgail\u0117k \u0161i\u0105 savo nedoryb\u0119 ir melsk Vie\u0161pat\u012f; gal jis atleis tavo \u0161irdies paklydim\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kaip matau, esi pilnas tul\u017eies ir surakintas nedoryb\u0117s\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simonas atsak\u0117: \u201eMelskite u\u017e mane Vie\u0161pat\u012f, kad man\u0119s nei\u0161tikt\u0173, k\u0105 j\u016bs pasak\u0117te\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O jie, paliudij\u0119 ir apsak\u0119 Dievo \u017eod\u012f, pasuko atgal \u012f Jeruzal\u0119, pakeliui skelbdami ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 daugelyje Samarijos kaim\u0173."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vie\u0161paties angelas prabilo \u012f Pilyp\u0105 ir pasak\u0117: \u201eKelkis ir nueik vidurdien\u012f prie vie\u0161kelio, kuris eina i\u0161 Jeruzal\u0117s \u012f Gaz\u0105. Jis visi\u0161kai tu\u0161\u010dias\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Susiruo\u0161\u0119s jis i\u0161\u0117jo. Ir \u0161tai beva\u017eiuoj\u0105s etiopas eunuchas, Etiopijos valdov\u0117s kandak\u0117s dvari\u0161kis, viso jos i\u017edo valdytojas. Jis buvo atvyk\u0119s \u012f Jeruzal\u0119 pasimelsti"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "o dabar keliavo namo ir, s\u0117d\u0117damas savo ve\u017eime, skait\u0117 prana\u0161\u0105 Izaij\u0105."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dvasia tar\u0117 Pilypui: \u201ePrieik ir laikykis greta \u0161ito ve\u017eimo\u201c."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Prib\u0117g\u0119s Pilypas i\u0161girdo eunuch\u0105 skaitant prana\u0161\u0105 Izaij\u0105 ir paklaus\u0117: \u201eAr ir supranti, k\u0105 skait\u0105s?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0160is atsiliep\u0117: \u201eKaip galiu suprasti, jei man niekas nepaai\u0161kina?!\u201c Ir jis pakviet\u0117 Pilyp\u0105 lipti \u012f ve\u017eim\u0105 ir s\u0117stis \u0161alia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ra\u0161to skirsnis, kur\u012f jis k\u0105 tik skait\u0117, skelb\u0117:\nKaip avis jis buvo vedamas \u012f pjovykl\u0105,\nir kaip \u0117riukas, kuris tyli kerpamas,\njis neatv\u0117r\u0117 savo l\u016bp\u0173."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jo pa\u017eeminime nebuvo jam teisingumo.\nKas apsakys jo gimin\u0119,\njeigu jo gyvenimas \u017eem\u0117je buvo nutrauktas?!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eunuchas paklaus\u0117 Pilyp\u0105: \u201ePra\u0161om paai\u0161kinti, apie k\u0105 \u010dionai prana\u0161as kalba? Apie save ar apie k\u0105 kit\u0105?\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tuomet, atv\u0117r\u0119s l\u016bpas ir prad\u0117j\u0119s nuo to skirsnio, Pilypas jam paskelb\u0117 ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 apie J\u0117z\u0173."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Keliaudami toliau, jie priva\u017eiavo vanden\u012f. \u201e\u0160tai vanduo, \u2013 tar\u0117 eunuchas, \u2013 kas gi kliudo man pasikrik\u0161tyti?\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jis paliep\u0117 sustabdyti ve\u017eim\u0105, ir jie abudu \u2013 Pilypas ir eunuchas \u2013 \u012fbrido \u012f vanden\u012f. Pilypas j\u012f pakrik\u0161tijo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I\u0161\u0117jus i\u0161 vandens, Vie\u0161paties Dvasia pagavo Pilyp\u0105. Eunuchas daugiau jo nebemat\u0117, tik d\u017ei\u016bgaudamas trauk\u0117 savo keliais."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "O Pilypas atsid\u016br\u0117 Azote; i\u0161 ten keliaudamas skelb\u0117 ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 visuose miestuose ir taip atvyko \u012f Cezar\u0117j\u0105."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tuo tarpu Saulius, tebealsuodamas grasinimais ir \u017eudyn\u0117mis prie\u0161 Vie\u0161paties mokinius, nu\u0117jo pas vyriausi\u0105j\u012f kunig\u0105"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ir i\u0161gavo ra\u0161tus Damasko sinagogoms, kad, u\u017etik\u0119s to kelio sek\u0117jus vyrus ir moteris, gal\u0117t\u0173 juos suimin\u0117ti ir gabenti \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atkeliavus\u012f netoli Damasko, j\u012f staiga ap\u0161viet\u0117 \u0161viesa i\u0161 dangaus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nukrit\u0119s \u017eem\u0117n, jis i\u0161girdo bals\u0105: \u201eSauliau, Sauliau, kam mane persekioji?\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jis klaus\u0117: \u201eKas tu esi, Vie\u0161patie?\u201c \u0160is atsak\u0117: \u201eA\u0161 esu J\u0117zus, kur\u012f tu persekioji."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kelkis, eik \u012f miest\u0105; tenai tau bus pasakyta, k\u0105 turi daryti\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo kelion\u0117s draugai stov\u0117jo be \u017eado: mat gird\u0117jo bals\u0105, ta\u010diau nieko nemat\u0117."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulius atsik\u0117l\u0117 nuo \u017eem\u0117s, bet, atmerk\u0119s akis, nieko nebemat\u0117. Pa\u0117m\u0119 u\u017e rank\u0173, jie nuved\u0117 j\u012f \u012f Damask\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis tris dienas i\u0161buvo neregintis, nieko nevalg\u0117 ir neg\u0117r\u0117."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Damaske gyveno mokinys, vardu Ananijas. Jam apsirei\u0161k\u0119s Vie\u0161pats prabilo: \u201eAnanijau!\u201c \u0160is atsak\u0117: \u201e\u0160tai a\u0161, Vie\u0161patie\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vie\u0161pats t\u0119s\u0117: \u201eNueik \u012f gatv\u0119, vadinam\u0105 Tiesi\u0105ja, ir Judo namuose teiraukis tarsie\u010dio, vardu Sauliaus. \u0160tai jisai meld\u017eiasi"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ir reg\u0117jime pamat\u0117 vyr\u0105, vardu Ananij\u0105, ateinant\u012f ir u\u017ededant\u012f ant jo rankas, kad prareg\u0117t\u0173\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananijas atsak\u0117: \u201eVie\u0161patie, i\u0161 daugelio esu gird\u0117j\u0119s apie t\u0105 \u017emog\u0173, kiek pikta jis yra padar\u0119s tavo \u0161ventiesiems Jeruzal\u0117je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ir \u010dia jis turi auk\u0161t\u0173j\u0173 kunig\u0173 \u012fgaliojimus suimin\u0117ti visus, kurie \u0161aukiasi tavojo vardo\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vie\u0161pats jam tar\u0117: \u201eEik, nes jis yra mano rinktinis \u012frankis, kuris ne\u0161 mano vard\u0105 tautoms, karaliams ir Izraelio vaikams."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u0161 jam parodysiu, kiek daug jam teks i\u0161kent\u0117ti d\u0117l mano vardo\u201c."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Taigi Ananijas nu\u0117jo \u012f tuos namus, u\u017ed\u0117jo ant Sauliaus rankas ir tar\u0117: \u201eBroli Sauliau! Vie\u0161pats J\u0117zus, kuris tau pasirod\u0117 kelyje, atsiunt\u0117 mane, kad tu v\u0117l reg\u0117tum ir taptum pilnas \u0160ventosios Dvasios\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bematant jam nuo aki\u0173 lyg \u017evynai nukrito, ir jis atgavo reg\u0117jim\u0105. Pakil\u0119s pri\u0117m\u0117 krik\u0161t\u0105"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ir u\u017evalg\u0119s \u012fgijo j\u0117g\u0173.\nKelias dienas jis buvo su Damasko mokiniais"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ir beregint \u0117m\u0117 skelbti sinagogose, kad J\u0117zus yra Dievo S\u016bnus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Visi, kurie tatai gird\u0117jo, steb\u0117josi ir klausin\u0117jo: \u201eArgi \u010dia ne tas pats, kuris Jeruzal\u0117je persekiojo visus \u0161io vardo i\u0161pa\u017ein\u0117jus?! Argi jis n\u0117ra atvyk\u0119s j\u0173 suimin\u0117ti ir gabenti pas auk\u0161tuosius kunigus?!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O Saulius kaskart dr\u0105siau kalb\u0117jo ir k\u0117l\u0117 s\u0105my\u0161\u012f tarp Damaske gyvenan\u010di\u0173 \u017eyd\u0173, \u012frodin\u0117damas, kad J\u0117zus yra Mesijas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po kurio laiko \u017eydai susimok\u0117 j\u012f nu\u017eudyti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vis d\u0117lto Saulius su\u017einojo apie j\u0173 s\u0105moksl\u0105. Dien\u0105 nakt\u012f jie tykojo prie vart\u0173, nor\u0117dami j\u012f u\u017emu\u0161ti"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "bet jo mokiniai nak\u010dia virv\u0117mis nuleido j\u012f per sien\u0105 pintin\u0117je."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulius nuvyko \u012f Jeruzal\u0119 ir m\u0117gino prisid\u0117ti prie mokini\u0173, ta\u010diau visi jo baid\u0117si, netik\u0117dami j\u012f esant mokin\u012f."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tik Barnabas j\u012f priglaud\u0117, nusived\u0117 pas apa\u0161talus ir jiems i\u0161pasakojo, kaip kelion\u0117je Saulius reg\u0117j\u0119s J\u0117z\u0173 ir \u0161is kalb\u0117j\u0119s su juo, ir kaip Damaske jis atvirai mok\u0119s J\u0117zaus vardu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Taip jis \u0117m\u0117 lankytis pas juos Jeruzal\u0117je ir dr\u0105siai kalb\u0117ti J\u0117zaus vardu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jis kalb\u0117davosi bei gin\u010dydavosi ir su helenistais, kurie nutar\u0117 j\u012f nu\u017eudyti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tai su\u017einoj\u0119, broliai j\u012f nugabeno \u012f Cezar\u0117j\u0105 ir i\u0161 ten i\u0161siunt\u0117 \u012f Tars\u0105."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tuo tarpu Ba\u017eny\u010dia visoje Jud\u0117joje, Galil\u0117joje ir Samarijoje d\u017eiaug\u0117si ramybe. Ji tvark\u0117si ir veik\u0117 su Vie\u0161paties baime ir vis augo, \u0160ventosios Dvasios globojama."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petras, keliaudamas po vis\u0105 \u0161al\u012f, apsilank\u0117 pas \u0161ventuosius, gyvenan\u010dius Lydoje."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ten jis u\u017etiko \u017emog\u0173, vardu En\u0117j\u0105; jis paraly\u017eiuotas jau a\u0161tuoneri metai gul\u0117jo patale."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petras jam tar\u0117: \u201eEn\u0117jau, tave gydo J\u0117zus Kristus. Kelkis ir u\u017eklok savo guol\u012f!\u201c \u0160is akimoju atsik\u0117l\u0117."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Visi Lydos miesto ir Sarono lygumos gyventojai pamat\u0117 j\u012f ir gr\u0119\u017e\u0117si \u012f Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jop\u0117je buvo viena mokin\u0117, vardu Tabita, i\u0161vertus Gazel\u0117. Ji buvo garsi gerais darbais ir i\u0161maldomis."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tomis dienomis ji susirgo ir numir\u0117. J\u0105 nupraus\u0117 ir pa\u0161arvojo auk\u0161tutiniame kambaryje."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kadangi Lyda netoli Jop\u0117s, mokiniai, i\u0161gird\u0119 ten esant Petr\u0105, pasiunt\u0117 pas j\u012f du vyrus su pra\u0161ymu: \u201eAteik pas mus nedelsdamas!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petras susireng\u0119s tuojau i\u0161keliavo su jais. Kai tik at\u0117jo, buvo nuvestas \u012f auk\u0161tutin\u012f kambar\u012f. Tenai j\u012f apspito na\u0161l\u0117s, verkdamos ir rodydamos jam mar\u0161kinius bei vir\u0161utinius drabu\u017eius, kuriuos, tebegyvendama su jomis, buvo joms pasiuvusi Gazel\u0117."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petras liep\u0117 visiems i\u0161eiti ir atsiklaup\u0119s \u0117m\u0117 melstis. Paskui, atsisuk\u0119s \u012f lavon\u0105, tar\u0117: \u201eTabita, kelkis!\u201c \u0160i atmerk\u0117 akis ir, i\u0161vydusi Petr\u0105, atsis\u0117do."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petras i\u0161ties\u0117 jai rank\u0105 ir j\u0105 pak\u0117l\u0117. Tada, pa\u0161auk\u0119s vidun \u0161ventuosius ir na\u0161les, parod\u0117 jiems j\u0105 gyv\u0105."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u017dinia apie \u012fvyk\u012f pasklido visoje Jop\u0117je, ir daugyb\u0117 \u017emoni\u0173 \u012ftik\u0117jo Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Petras dar ilgesn\u012f laik\u0105 pasiliko Jop\u0117je pas vien\u0105 odinink\u0105, vardu Simon\u0105."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cezar\u0117joje gyveno \u017emogus, vardu Kornelijus, vadinamosios Ital\u0173 kohortos \u0161imtininkas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jis drauge su savo nami\u0161kiais pasi\u017eym\u0117jo pamaldumu bei Dievo baime, dosniai \u0161elpdavo \u017emones ir i\u0161tvermingai melsdavosi Dievui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kart\u0105, apie devint\u0105 valand\u0105, reg\u0117jime jis ai\u0161kiai i\u0161vydo ateinant\u012f angel\u0105; \u0161is tar\u0117: \u201eKornelijau!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I\u0161sigand\u0119s pa\u017evelg\u0117 \u012f j\u012f ir paklaus\u0117: \u201eKas yra, vie\u0161patie?\u201c \u0160is jam atsak\u0117: \u201eTavo maldos ir i\u0161maldos pakilo Dievo akivaizdon, ir jis tave prisimin\u0117."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taigi si\u0173sk vyrus \u012f Jop\u0119 ir i\u0161sikviesk tok\u012f Simon\u0105, vadinam\u0105 Petru."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jis sve\u010diuojasi pas tok\u012f odinink\u0105 Simon\u0105, kurio namai stovi prie j\u016bros\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kai su juo kalb\u0117j\u0119s angelas pasi\u0161alino, Kornelijus pasi\u0161auk\u0117 du nami\u0161kius ir vien\u0105 pamald\u0173 kareiv\u012f i\u0161 savo valdini\u0173"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ir, visk\u0105 jiems i\u0161ai\u0161kin\u0119s, i\u0161siunt\u0117 \u012f Jop\u0119."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105, kai \u0161itie keliaudami artinosi prie miesto, Petras u\u017elipo ant plok\u0161\u010diastogio pasimelsti. Buvo apie \u0161e\u0161t\u0105 valand\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jis pasijuto i\u0161alk\u0119s ir nor\u0117jo u\u017ek\u0105sti. Kol jam buvo tiekiamas valgis, j\u012f i\u0161tiko dvasios pagava."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jis i\u0161vydo atsiv\u0117rus\u012f dang\u0173, i\u0161 kurio ka\u017ekoks rykas, it didel\u0117 mar\u0161ka, laikomas u\u017e keturi\u0173 kamp\u0173, leidosi \u017eem\u0117n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jame buvo \u012fvairiausi\u0173 \u017eem\u0117s keturkoj\u0173 ir ropli\u0173 bei dangaus pauk\u0161\u010di\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ir jam pasigirdo balsas: \u201eKelkis, Petrai, pjauk ir valgyk!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petras atsak\u0117: \u201eJokiu b\u016bdu, Vie\u0161patie! A\u0161 niekuomet nesu valg\u0119s sutepto ar netyro maisto\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O balsas v\u0117l tar\u0117: \u201eK\u0105 Dievas apval\u0117, tu nevadink suteptu!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Taip atsitiko tris kartus, ir rykas tu\u010dtuojau v\u0117l pakilo \u012f dang\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrui tebesvarstant, k\u0105 gal\u0117t\u0173 reik\u0161ti reg\u0117jimas, \u0161tai prie vart\u0173 sustojo Kornelijaus pasiuntiniai, kurie teiravosi Simono nam\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eAr \u010dia vie\u0161i Simonas, vadinamas Petru?\u201c \u2013 klaus\u0117 jie garsiai."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petrui, tebem\u0105stan\u010diam apie reg\u0117jim\u0105, Dvasia tar\u0117: \u201e\u0160tai trys vyrai ie\u0161ko tav\u0119s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Grei\u010diau kelkis, lipk \u017eemyn ir nedvejodamas keliauk su jais, nes a\u0161 juos atsiun\u010diau\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Taigi Petras nulipo \u017eemyn pas vyrus ir tar\u0117: \u201e\u0160tai ir a\u0161, kurio ie\u0161kote. Kokiu reikalu at\u0117jote?\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tie atsak\u0117: \u201e\u0160imtininkas Kornelijus, teisus ir dievobaimingas vyras, vis\u0173 gyventoj\u0173 \u017eyd\u0173 did\u017eiai gerbiamas \u017emogus, gavo \u0161ventojo angelo nurodym\u0105 pasikviesti tave \u012f savo namus ir i\u0161klausyti tavo pamokym\u0173\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tuomet Petras pakviet\u0117 juos \u012f vid\u0173 ir svetingai pri\u0117m\u0117. Kit\u0105 ryt\u0105 i\u0161keliavo su jais. J\u012f lyd\u0117jo keli broliai i\u0161 Jop\u0117s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 jis atvyko \u012f Cezar\u0117j\u0105. Kornelijus jo lauk\u0117, susikviet\u0119s gimines ir artimiausius bi\u010diulius."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u012eeinant\u012f Petr\u0105 Kornelijus pasitiko ir, puldamas po koj\u0173, i\u0161rei\u0161k\u0117 jam pagarb\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petras pak\u0117l\u0117 Kornelij\u0173, tardamas: \u201eKelkis! Juk ir a\u0161 esu \u017emogus\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Paskui, kalb\u0117damasis su juo, \u012f\u017eeng\u0117 vidun ir, atrad\u0119s daug susirinkusi\u0173 \u017emoni\u0173"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "prabilo: \u201eJ\u016bs \u017einote, kad \u017eydui nevalia bendrauti ar sve\u010diuotis pas svetimtaut\u012f. Bet Dievas man aprei\u0161k\u0117, jog negalima jokio \u017emogaus laikyti suteptu ar netyru."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0160tai kod\u0117l pakviestas a\u0161 nesvyruodamas atvykau. Taigi klausiu dabar: kokiu reikalu mane pakviet\u0117te?\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kornelijus atsak\u0117: \u201eKaip tik dabar sukanka lygiai keturios dienos, kai a\u0161 savo namuose meld\u017eiausi devint\u0105 valand\u0105. Ir \u0161tai prie\u0161 mane stojo spindin\u010diais drabu\u017eiais vyras"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ir prabilo: \u2018Kornelijau, tavo maldos i\u0161klausytos, ir Dievas prisimin\u0117 tavo i\u0161maldas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Si\u0173sk pasiuntinius \u012f Jop\u0119 ir atsikviesk Simon\u0105, vadinam\u0105 Petru. Jis yra apsistoj\u0119s odininko Simono namuose prie j\u016bros\u2019."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Taigi a\u0161 tuojau pasiun\u010diau pas tave \u017emones, o tu gerai padarei, \u010dionai atvykdamas. Dabar mes visi \u010dia esame Dievo akivaizdoje, kad i\u0161girstume visa, k\u0105 Vie\u0161pats tau paved\u0117\u201c."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tada, atv\u0117r\u0119s l\u016bpas, Petras pasak\u0117: \u201eI\u0161 ties\u0173 a\u0161 dabar suprantu, jog Dievas n\u0117ra \u0161ali\u0161kas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jam brangus kiekvienos tautos \u017emogus, kuris jo bijo ir teisingai gyvena."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jis pasiunt\u0117 savo \u017eod\u012f Izraelio vaikams ir per Mesij\u0105 J\u0117z\u0173 paskelb\u0117 ramyb\u0117s ger\u0105j\u0105 naujien\u0105. \u0160itas yra vis\u0173 Vie\u0161pats."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u016bs \u017einote, kas yra \u012fvyk\u0119 visoje Jud\u0117joje, pradedant Galil\u0117ja, po Jono skelbtojo krik\u0161to."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kalbama apie J\u0117z\u0173 i\u0161 Nazareto, kaip Dievas j\u012f patep\u0117 \u0160vent\u0105ja Dvasia ir galybe, kaip jis vaik\u0161\u010diojo, darydamas gera ir gydydamas visus velnio pavergtuosius, nes Dievas buvo su juo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mes esame liudytojai visko, k\u0105 jis yra padar\u0119s \u017eyd\u0173 \u0161alyje ir Jeruzal\u0117je. J\u012f nu\u017eud\u0117 pakabindami ant med\u017eio."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ta\u010diau tre\u010di\u0105 dien\u0105 Dievas j\u012f prik\u0117l\u0117 ir leido jam pasirodyti"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "beje, ne visai tautai, o Dievo i\u0161 anksto paskirtiems liudytojams, b\u016btent mums, kurie su juo valg\u0117me ir g\u0117r\u0117me, jam prisik\u0117lus i\u0161 numirusi\u0173."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jis mums \u012fsak\u0117 skelbti tautai ir liudyti, kad jis yra Dievo paskirtasis gyv\u0173j\u0173 ir mirusi\u0173j\u0173 teis\u0117jas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Apie j\u012f visi prana\u0161ai liudija, kad kiekvienas, kas j\u012f tiki, gauna jo vardu nuod\u0117mi\u0173 atleidim\u0105\u201c."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Petrui tebekalbant \u0161iuos dalykus, \u0160ventoji Dvasia nu\u017eeng\u0117 ant vis\u0173, kurie klaus\u0117si \u017eod\u017eio."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Su Petru atvyk\u0119 \u017eyd\u0173 kilm\u0117s tikintieji labai steb\u0117josi, kad ir pagonims buvo i\u0161lieta \u0160ventosios Dvasios dovana."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mat jie gird\u0117jo juos kalbant kalbomis ir \u0161lovinant Diev\u0105."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tuomet Petras tar\u0117: \u201eArgi kas gal\u0117t\u0173 u\u017edrausti \u0161ituos krik\u0161tyti vandeniu, jeigu jie, kaip ir mes, gavo \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105?!\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ir jis liep\u0117 juos pakrik\u0161tyti J\u0117zaus Kristaus vardu. O \u0161ie pra\u0161\u0117 j\u012f pasilikti dar kelias dienas."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apa\u0161talai ir broliai, buv\u0119 Jud\u0117joje, i\u0161girdo, kad ir pagonys pri\u0117m\u0117 Dievo \u017eod\u012f."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tod\u0117l kai Petras atvyko \u012f Jeruzal\u0119, \u017eyd\u0173 kilm\u0117s tikintieji \u0117m\u0117 jam prikai\u0161ioti"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eTu nu\u0117jai pas neapipjaustytus vyrus ir su jais valgei!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada Petras prad\u0117jo jiems i\u0161 eil\u0117s ai\u0161kinti"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eA\u0161 kart\u0105 meld\u017eiausi Jop\u0117s mieste ir dvasios pagavoje tur\u0117jau reg\u0117jim\u0105: prie pat man\u0119s nusileido ka\u017ekoks rykas, it did\u017eiul\u0117 mar\u0161ka, u\u017e keturi\u0173 kamp\u0173 nuleid\u017eiamas i\u0161 dangaus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atid\u017eiai \u012fsi\u017ei\u016br\u0117j\u0119s, pama\u010diau jame keturkoj\u0173 \u017eem\u0117s gyv\u016bn\u0173, laukini\u0173 \u017ev\u0117ri\u0173, ropli\u0173 ir padang\u0117s sparnuo\u010di\u0173."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar i\u0161girdau bals\u0105, man sakant\u012f: \u2018Kelkis, Petrai, pjauk ir valgyk!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u0161 atsakiau: \u2018Jokiu b\u016bdu, Vie\u0161patie! Dar niekuomet suteptas ir netyras maistas nebuvo mano burnoje\u2019."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet balsas i\u0161 dangaus prabilo antr\u0105 kart\u0105: \u2018K\u0105 Dievas apval\u0117, tu nevadink suteptu!\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taip atsitiko tris kartus, ir v\u0117l viskas pakilo \u012f dang\u0173."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ir tuojau prie\u0161 namus, kuriuose mes buvome apsistoj\u0119, atsirado trys vyrai. Jie buvo si\u0173sti pas mane i\u0161 Cezar\u0117jos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dvasia man \u012fsak\u0117 nedvejojant keliauti su jais. Mane lyd\u0117jo \u0161itie \u0161e\u0161i broliai, ir mes kartu nuvykome \u012f vieno \u017emogaus namus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jis mums papasakojo savo namuose reg\u0117j\u0119s angel\u0105, kuris jam liep\u0117: \u2018Nusi\u0173sk k\u0105 \u012f Jop\u0119 ir i\u0161sikviesk Simon\u0105, vadinam\u0105 Petru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jis pamokys tave ir visus tavo nami\u0161kius, kaip i\u0161sigelb\u0117ti\u2019."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kai a\u0161 prad\u0117jau kalb\u0117ti, \u0160ventoji Dvasia nu\u017eeng\u0117 ant j\u0173, kaip prad\u017eioje yra atsitik\u0119 ir mums."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada prisiminiau Vie\u0161paties \u017eod\u017eius, kaip jis yra sak\u0119s: \u2018Jonas krik\u0161tijo vandeniu, o j\u016bs b\u016bsite pakrik\u0161tyti \u0160vent\u0105ja Dvasia\u2019."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad jeigu Dievas suteik\u0117 jiems toki\u0105 pat dovan\u0105, kaip ir mums, \u012ftik\u0117jusiems Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173, tai kas gi a\u0161 toks, kad m\u0117gin\u010diau trukdyti Dievui?!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, jie nusiramino ir \u0117m\u0117 \u0161lovinti Diev\u0105, sakydami: \u201eVadinasi, Dievas ir pagonims dav\u0117 atsivertimo malon\u0119, kad jie gyvent\u0173\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I\u0161bla\u0161kytieji persekiojimo, kilusio d\u0117l Stepono, nukeliavo \u012f Finikij\u0105, Kipr\u0105 ir Antiochij\u0105. Jie skelb\u0117 \u017eod\u012f vien tiktai \u017eydams."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kai kurie i\u0161 j\u0173, b\u016btent kiprie\u010diai ir kir\u0117nie\u010diai, atvyk\u0119 \u012f Antiochij\u0105, kreip\u0117si ir \u012f graikus, skelbdami ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 apie Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vie\u0161paties ranka buvo su jais: daug \u017emoni\u0173 \u012ftik\u0117jo ir atsivert\u0117 \u012f Vie\u0161pat\u012f."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u017dinia apie juos pasiek\u0117 Jeruzal\u0117s Ba\u017eny\u010dios ausis, ir ji i\u0161siunt\u0117 Barnab\u0105 \u012f Antiochij\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atvyk\u0119s ir pamat\u0119s Dievo malon\u0119, jis apsid\u017eiaug\u0117 ir ragino visus i\u0161 tikros \u0161irdies likti i\u0161tikimus Vie\u0161pa\u010diui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mat jis buvo geras vyras, kupinas \u0160ventosios Dvasios ir tik\u0117jimo. Taip Vie\u0161pa\u010diui prisid\u0117jo nema\u017eas b\u016brys."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas dar nukeliavo \u012f Tars\u0105 ie\u0161koti Sauliaus. Rad\u0119s atsived\u0117 j\u012f Antiochijon."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Juodu abu i\u0161tisus metus darbavosi Ba\u017eny\u010dioje ir i\u0161mok\u0117 gaus\u0173 b\u016br\u012f. Antiochijoje pirm\u0105 kart\u0105 imta vadinti mokinius \u201ekrik\u0161\u010dionimis\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tomis dienomis i\u0161 Jeruzal\u0117s \u012f Antiochij\u0105 atvyko prana\u0161\u0173."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vienas j\u0173, vardu Agabas, Dvasios \u012fkv\u0117ptas, i\u0161prana\u0161avo didel\u012f bad\u0105, i\u0161tiksiant\u012f vis\u0105 pasaul\u012f. Badas i\u0161 ties\u0173 at\u0117jo Klaudijui valdant."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mokiniai, kiekvienas pagal savo i\u0161teklius, nusprend\u0117 paremti Jud\u0117jos brolius ir nusi\u0173sti jiems pa\u0161alp\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jie taip padar\u0117 ir per Barnab\u0105 bei Sauli\u0173 nusiunt\u0117 vyresniesiems param\u0105."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tuo pa\u010diu metu karalius Erodas prad\u0117jo persekioti kai kuriuos Ba\u017eny\u010dios \u017emones."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jis nukirsdino Jok\u016bb\u0105, Jono brol\u012f."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pamat\u0119s, jog tai patinka \u017eydams, \u012fsak\u0117 suimti ir Petr\u0105. Buvo Neraugintosios duonos dienos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Su\u0117m\u0119s Petr\u0105, \u012fmesdino j\u012f \u012f kal\u0117jim\u0105 ir paved\u0117 saugoti keturgubai sargybai po keturis kareivius. Po Velyk\u0173 ketino i\u0161duoti j\u012f miniai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taigi Petras buvo u\u017edarytas kal\u0117jime. O Ba\u017eny\u010dia kar\u0161tai meld\u0117si u\u017e j\u012f Dievui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paskutin\u0119 nakt\u012f prie\u0161 Erodui i\u0161duodant Petr\u0105, tasai, supan\u010diotas dviem grandin\u0117mis, miegojo tarp dviej\u0173 kareivi\u0173. Prie dur\u0173 sargybiniai serg\u0117jo kal\u0117jim\u0105."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Staiga ten atsirado Vie\u0161paties angelas, ir kamer\u0105 nutviesk\u0117 \u0161viesa. Jis sudav\u0117 Petrui \u012f \u0161on\u0105 ir \u017eadindamas tar\u0117: \u201eKelkis grei\u010diau!\u201c Ir nukrito jam grandin\u0117s nuo rank\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Angelas kalb\u0117jo toliau: \u201eSusijuosk ir apsiauk sandalus!\u201c Jis taip ir padar\u0117. Angelas t\u0119s\u0117: \u201eU\u017esimesk apsiaust\u0105 ir eik paskui mane!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I\u0161\u0117j\u0119s Petras sek\u0117 paskui j\u012f. Tik jis nesuvok\u0117, kad angelo veiksmai tikri, jis tar\u0117si mat\u0105s reg\u0117jim\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0160itaip juodu pra\u0117jo pro pirm\u0105 ir antr\u0105 sargyb\u0105 ir prisiartino prie gele\u017eini\u0173 vart\u0173 \u012f miest\u0105. Vartai savaime atsidar\u0117. I\u0161\u0117j\u0119 pro juos, jie leidosi tolyn viena gatve. Staiga angelas nuo jo pasitrauk\u0117."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Petras atsipeik\u0117j\u0119s tar\u0117: \u201eDabar tikrai \u017einau, kad Vie\u0161pats atsiunt\u0117 savo angel\u0105 ir i\u0161vadavo mane i\u0161 Erodo rank\u0173 ir \u017eyd\u0173 minios k\u0117sl\u0173\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Taip m\u0105stydamas, jis at\u0117jo prie Morkumi vadinamo Jono motinos Marijos nam\u0173, kur nema\u017eas b\u016brys buvo susirink\u0119s melstis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jis pasibeld\u0117 \u012f lauko duris. Tarnait\u0117, vardu Rod\u0117, nu\u0117jo paklausti, kas ten."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pa\u017einusi Petro bals\u0105, ji i\u0161 d\u017eiaugsmo pamir\u0161o atidaryti duris, bet nub\u0117go prane\u0161ti, jog Petras stov\u012fs u\u017e dur\u0173."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jai sak\u0117: \u201eTu pakvai\u0161ai!\u201c Bet ji tvirtino savo. Tada jie nusprend\u0117: \u201eTai jo angelas\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tuo tarpu Petras toliau beld\u0117si. Atidar\u0119 jie pamat\u0117 j\u012f ir nust\u0117ro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis dav\u0117 \u017eenkl\u0105 laikytis tyliai. Paskui apsak\u0117, kaip Vie\u0161pats i\u0161ved\u0117 j\u012f i\u0161 kal\u0117jimo. Jis dar prid\u016br\u0117: \u201ePrane\u0161kite apie tai Jok\u016bbui ir kitiems broliams\u201c. Paskui i\u0161keliavo kitur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I\u0161au\u0161us dienai, tarp kareivi\u0173 kilo nemenkas s\u0105my\u0161is d\u0117l Petro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erodas \u012fsak\u0117 jo ie\u0161koti. Nesurad\u0119s i\u0161tard\u0117 sargybinius ir \u012fsak\u0117 juos nubausti mirtimi. Paskui persik\u0117l\u0117 i\u0161 Jud\u0117jos \u012f Cezar\u0117j\u0105 ir \u010dia pasiliko."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erodas nirto ant Tyro ir Sidono gyventoj\u0173. Bet jie sutartinai kreip\u0117si \u012f j\u012f ir, pasitelk\u0119 karaliaus r\u016bminink\u0105 Blast\u0105, pra\u0161\u0117 taikos, nes j\u0173 kra\u0161tas i\u0161 karaliaus \u017eemi\u0173 gabenosi maist\u0105."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nustatyt\u0105 dien\u0105 Erodas, apsivilk\u0119s karali\u0161kais drabu\u017eiais, atsis\u0117do \u012f sost\u0105 ir sak\u0117 jiems prakalb\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Liaudis \u0117m\u0117 \u0161aukti: \u201eTai Dievo, ne \u017emogaus balsas!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ir beregint j\u012f i\u0161tiko Vie\u0161paties angelas u\u017e tai, kad nedav\u0117 Dievui priklausan\u010dios garb\u0117s. Jis mir\u0117, kirmin\u0173 su\u0117stas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vie\u0161paties \u017eodis vis augo ir plito."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas ir Saulius, baig\u0119 savo u\u017eduot\u012f ir pasi\u0117m\u0119 su savimi Jon\u0105, vadinam\u0105 Morkumi, sugr\u012f\u017eo i\u0161 Jeruzal\u0117s."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Antiochijos Ba\u017eny\u010dioje buvo prana\u0161\u0173 ir mokytoj\u0173: Barnabas, Simeonas, pravarde Juodasis, Liucijus Kir\u0117nietis, Manaenas, aug\u0119s kartu su tetrarchu Erodu, ir Saulius."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kart\u0105, kai jie laik\u0117 pamaldas Vie\u0161paties garbei ir pasninkavo, \u0160ventoji Dvasia pasak\u0117: \u201eI\u0161skirkite man Barnab\u0105 ir Sauli\u0173 darbui, kuriam a\u0161 juos pa\u0161aukiau\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada tie pasninkavo ir meld\u0117si, ir, u\u017ed\u0117j\u0119 ant j\u0173 rankas, i\u0161leido."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0160ventosios Dvasios siun\u010diami, jie nukeliavo \u012f Seleukij\u0105, o i\u0161 ten laivu pasiek\u0117 Kipr\u0105."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atvyk\u0119 \u012f Salamin\u0105, jie \u0117m\u0117 skelbti Dievo \u017eod\u012f \u017eyd\u0173 sinagogose. Jiems talkino Jonas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Taip jie per\u0117jo vis\u0105 sal\u0105 iki Pafo, kur susitiko vien\u0105 \u017eyd\u0105, burtinink\u0105 ir netikr\u0105 prana\u0161\u0105, vardu Barj\u0117z\u0173."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jis buvo artimas prokonsului Sergijui Pauliui, i\u0161mintingam vyrui. \u0160is, pasivadin\u0119s Barnab\u0105 ir Sauli\u0173, panor\u0117jo pasiklausyti Dievo \u017eod\u017eio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jiems prie\u0161inosi Elimas \u2013 burtininkas (toks \u0161ito \u017eod\u017eio vertimas). Jis steng\u0117si atitraukti prokonsul\u0105 nuo tik\u0117jimo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada Saulius, kitaip vadinamas Pauliumi, \u0160ventosios Dvasios kupinas, \u012fd\u0117miai pa\u017evelg\u0117 \u012f j\u012f"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ir prabilo: \u201eAk tu, velnio vaike! Tu, visoki\u0173 klast\u0173 bei suktybi\u0173 pilnas teisumo prie\u0161e! Ar dar nesiliausi kraip\u0119s tiesi\u0173 Vie\u0161paties keli\u0173?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dabar \u0161tai tave i\u0161tiks Vie\u0161paties ranka: tu tapsi aklas ir kur\u012f laik\u0105 nereg\u0117si saul\u0117s\u201c. Ir tu\u010dtuojau u\u017egul\u0117 j\u012f tir\u0161ta tamsa, ir jis \u0117m\u0117 graibytis aplink, ie\u0161kodamas, kas jam i\u0161tiest\u0173 rank\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tai pamat\u0119s, prokonsulas \u012ftik\u0117jo, neatsisteb\u0117damas Vie\u0161paties mokslu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161 Pafo Paulius ir jo palydovai atplauk\u0117 \u012f Perg\u0119 Pamfilijoje. \u010cia Jonas pasitrauk\u0117 nuo j\u0173 ir sugr\u012f\u017eo \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O jie i\u0161 Perg\u0117s leidosi toliau ir pasiek\u0117 Pisidijos Antiochij\u0105. \u0160abo dien\u0105 jie nu\u0117jo \u012f sinagog\u0105 ir ten sus\u0117do."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po \u012estatymo ir Prana\u0161\u0173 skaitymo sinagogos vadovai kreip\u0117si \u012f juos: \u201eBroliai, jei turite paskatinimo \u017eod\u012f tautie\u010diams, tarkite!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada Paulius atsistojo ir, dav\u0119s ranka \u017eenkl\u0105 nutilti, prabilo:\n\u201eIzraelio vyrai ir dievobaimingieji \u017emon\u0117s, paklausykite!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0160ios Izraelio tautos Dievas i\u0161sirinko m\u016bs\u0173 prot\u0117vius ir i\u0161auk\u0161tino juos, gyvenan\u010dius i\u0161eivijoje, Egipto \u0161alyje. Rodydamas savo rankos galyb\u0119, i\u0161ved\u0117 juos i\u0161 Egipto"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ir per keturiasde\u0161imt met\u0173 r\u016bpinosi jais tyruose."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u0117liau, i\u0161naikin\u0119s septynias tautas Kanaane, leido jiems paveld\u0117ti an\u0173 \u017eemes"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "beveik po keturi\u0173 \u0161imt\u0173 penkiasde\u0161imt met\u0173. Paskui dav\u0117 teis\u0117jus iki prana\u0161o Samuelio."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tuo laiku jie \u0117m\u0117 reikalauti karaliaus, ir Dievas jiems dav\u0117 Sauli\u0173, Ki\u0161o s\u016bn\u0173, Benjamino gimin\u0117s vyr\u0105, keturiasde\u0161im\u010diai met\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pa\u0161alin\u0119s Sauli\u0173, jis pak\u0117l\u0117 jiems karaliumi Dovyd\u0105, apie kur\u012f pasak\u0117: Radau Dovyd\u0105, Jes\u0117s s\u016bn\u0173, vyr\u0105 pagal savo \u0161ird\u012f, kuris \u012fvykdys visus mano norus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I\u0161 jo palikuoni\u0173, kaip buvo \u017ead\u0117j\u0119s, Dievas i\u0161ved\u0117 Izraeliui gelb\u0117toj\u0105 J\u0117z\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prie\u0161 jam ateinant, Jonas paskelb\u0117 atsivertimo krik\u0161t\u0105 visai Izraelio tautai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Baigdamas gyvenimo kelion\u0119, Jonas parei\u0161k\u0117: \u2018A\u0161 nesu tas, kuo mane laikote. \u0160tai po man\u0119s ateina tasai, kuriam a\u0161 nevertas atri\u0161ti apavo dir\u017eelio\u2019."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Broliai, Abraomo gimin\u0117s s\u016bn\u016bs ir \u010dia esantys dievobaimingieji \u017emon\u0117s! Tai mums atsi\u0173stas \u0161is i\u0161ganymo \u017eodis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jeruzal\u0117s gyventojai ir j\u0173 vyresnieji nepa\u017eino J\u0117zaus ir, j\u012f pasmerkdami, \u012fvykd\u0117 prana\u0161\u0173 \u017eod\u017eius, skaitomus kiekvien\u0105 \u0161ab\u0105."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nors nerado jame jokios mirties vertos kalt\u0117s, jie reikalavo i\u0161 Piloto, kad jis b\u016bt\u0173 nu\u017eudytas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I\u0161pild\u0119 visa, kas buvo apie j\u012f para\u0161yta, jie nu\u0117m\u0117 j\u012f nuo [kry\u017eiaus] med\u017eio ir paguld\u0117 \u012f kap\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bet Dievas j\u012f prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jis per daugel\u012f dien\u0173 rod\u0117si tiems, kurie buvo j\u012f atlyd\u0117j\u0119 i\u0161 Galil\u0117jos \u012f Jeruzal\u0119. Dabar jie yra jo liudytojai \u017emon\u0117ms."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ir mes jums skelbiame ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 apie prot\u0117viams duot\u0105j\u012f pa\u017ead\u0105"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "j\u012f Dievas \u012fvykd\u0117 mums, j\u0173 vaikams, prikeldamas J\u0117z\u0173, kaip para\u0161yta antrojoje psalm\u0117je: Tu esi mano S\u016bnus, \u0161iandien a\u0161 tave pagimd\u017eiau!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kad j\u012f prik\u0117l\u0117 i\u0161 numirusi\u0173 ir jis netur\u0117jo sup\u016bti, Dievas buvo taip nusak\u0119s: A\u0161 i\u0161tes\u0117siu \u0161ventus bei tikrus pa\u017eadus Dovydui."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dar kitoje vietoje sakoma: Tu neleisi savo \u0160ventajam sup\u016bti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bet Dovydas numir\u0117, savo kartoje patarnav\u0119s Dievo valiai. Jis buvo palaidotas prie savo prot\u0117vi\u0173 ir supuvo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "O tasai, kur\u012f Dievas prik\u0117l\u0117, nesupuvo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Taigi \u017einokite, broliai, kad jums skelbiamas nuod\u0117mi\u0173 atleidimas per J\u0117z\u0173. Ir kiekvienas j\u012f tikintis nuteisinamas jo d\u0117ka nuo viso to"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "nuo ko nepaj\u0117g\u0117 j\u016bs\u0173 i\u0161teisinti Moz\u0117s \u012estatymas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tad pasisaugokite, kad jums nepritapt\u0173 prana\u0161\u0173 \u017eodis"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u017di\u016br\u0117kite, niekintojai, steb\u0117kit\u0117s ir traukit\u0117s i\u0161 aki\u0173!\n\u0160tai a\u0161 darau darb\u0105 j\u016bs\u0173 dienomis,\ndarb\u0105, kuriuo nepatik\u0117site, jei kas jums pasakos\u201c."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jiems i\u0161einant, \u017emon\u0117s pra\u0161\u0117, kad jie ir kit\u0105 \u0161ab\u0105 pakalb\u0117t\u0173 apie tuos dalykus."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Susirinkimui pasibaigus, daugelis \u017eyd\u0173 ir dievobaiming\u0173 prozelit\u0173 sek\u0117 paskui Pauli\u0173 ir Barnab\u0105. \u0160ie kalb\u0117josi su jais ir ragino b\u016bti i\u0161tikimus Dievo malonei."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kit\u0105 \u0161ab\u0105 kone visas miestas susirinko pasiklausyti Vie\u0161paties \u017eod\u017eio."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I\u0161vydusius tokias minias \u017eydus ap\u0117m\u0117 pavydas, ir jie pikt\u017eod\u017eiaudami \u0117m\u0117 prie\u0161tarauti Pauliaus kalbai."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tuomet Paulius ir Barnabas dr\u0105siai pasak\u0117: \u201ePirmiausia jums tur\u0117jo b\u016bti skelbiamas Dievo \u017eodis; kadangi j\u016bs j\u012f atmetate ir patys laikote save nevertais am\u017einojo gyvenimo, tai mes kreipiam\u0117s \u012f pagonis."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Taip mums liep\u0117 Vie\u0161pats:\nPaskyriau tave, kad b\u016btum \u0161viesa pagonims,\nkad gelb\u0117tum juos iki pat \u017eem\u0117s pakra\u0161\u010di\u0173\u201c."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tai gird\u0117dami, pagonys d\u017eiaug\u0117si ir \u0161lovino Vie\u0161paties \u017eod\u012f; ir \u012ftik\u0117jo visi paskirtieji am\u017einajam gyvenimui."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Taip Vie\u0161paties \u017eodis i\u0161plito po vis\u0105 kra\u0161t\u0105."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Tuo tarpu \u017eydai sukurst\u0117 pamald\u017eias bei kilmingas moteris ir \u012ftakingus miesto pilie\u010dius. Jie suk\u0117l\u0117 Pauliaus ir Barnabo persekiojim\u0105 ir i\u0161vijo juos i\u0161 savo \u017eemi\u0173."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "O tie, nusikrat\u0119 prie\u0161 juos nuo koj\u0173 dulkes, atvyko \u012f Ikonij\u0173."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Mokiniai buvo pilni d\u017eiaugsmo ir \u0160ventosios Dvasios."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pana\u0161iai ir Ikonijuje jie nu\u0117jo \u012f \u017eyd\u0173 sinagog\u0105 ir taip s\u0117kmingai prabilo, jog \u012ftik\u0117jo didel\u0117 daugyb\u0117 \u017eyd\u0173 ir graik\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bet tik\u0117jim\u0105 atmetusieji \u017eydai kurst\u0117 ir pjud\u0117 pagonis prie\u0161 brolius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulius ir Barnabas tenai pasiliko ilgesn\u012f laik\u0105 ir dr\u0105siai kalb\u0117jo, remdamiesi Vie\u0161pa\u010diu, kuris liudijo savo malon\u0117s \u017eod\u017eius ir per j\u0173 rankas dar\u0117 \u017eenklus ir stebuklus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miesto gyventojai suskilo: vieni buvo u\u017e \u017eydus, kiti u\u017e apa\u0161talus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pagonys ir \u017eydai su savo vyresnybe reng\u0117si juos i\u0161koneveikti ir u\u017emu\u0161ti akmenimis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119 \u0161ie pab\u0117go \u012f Likaonijos miestus Listr\u0105 ir Derb\u0119 bei j\u0173 apylinkes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ten jie skelb\u0117 ger\u0105j\u0105 naujien\u0105."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Listroje gyveno vienas vyras nesveikomis kojomis. Jis buvo luo\u0161as nuo pat gimimo, niekuomet n\u0117 \u017eingsnio ne\u017eeng\u0119s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis klaus\u0117si Pauliaus kalbant. \u0160is \u012fd\u0117miai pa\u017evelg\u0117 ir, pamat\u0119s j\u012f turint tik\u0117jim\u0105, kokio reikia i\u0161gyti"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "garsiai pasak\u0117: \u201eAtsistok tiesiai ant savo koj\u0173!\u201c Tasai pa\u0161oko ir \u0117m\u0117 vaik\u0161\u010dioti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minia, pama\u010diusi, k\u0105 Paulius padar\u0117, prad\u0117jo garsiai likaoni\u0161kai \u0161aukti: \u201eDievai, pasivert\u0119 \u017emon\u0117mis, nu\u017eeng\u0117 pas mus!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnab\u0105 jie vadino Dzeusu, o Pauli\u0173 \u2013 Hermiu, nes jis vadovavo kalbai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Priemiestyje esan\u010dios Dzeuso \u0161ventyklos kunigas liep\u0117 prie did\u017ei\u0173j\u0173 vart\u0173 atvaryti jau\u010di\u0173, papuo\u0161t\u0173 vainikais, ir nor\u0117jo kartu su minia juos paaukoti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119 apa\u0161talai Barnabas ir Paulius persipl\u0117\u0161\u0117 drabu\u017eius ir \u0161oko prie minios"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0161aukdami: \u201eVyrai, k\u0105 darote?! Juk mes tokie patys mirtingi \u017emon\u0117s, kaip ir j\u016bs. Tik mes jums skelbiame ger\u0105j\u0105 naujien\u0105, kad nuo \u0161i\u0173 tu\u0161tybi\u0173 atsiverstum\u0117te \u012f gyv\u0105j\u012f Diev\u0105, kuris sutv\u0117r\u0117 dang\u0173, \u017eem\u0119, j\u016br\u0105 ir visa, kas juose yra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pra\u0117jusiais am\u017eiais jis buvo leid\u0119s visoms tautoms eiti savais keliais."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vis d\u0117lto jis nepaliko sav\u0119s nepaliudyto geradaryb\u0117mis: i\u0161 dangaus duodavo jums lietaus bei vaising\u0173 met\u0173, teik\u0117 jums maisto ir \u0161irdies d\u017eiaugsmo\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tai d\u0117stydami, jiedu \u0161iaip taip perkalb\u0117jo minias, kad jiems neaukot\u0173."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I\u0161 Antiochijos ir Ikonijaus atvyk\u0119 \u017eydai sukurst\u0117 \u017emones, tie apsvaid\u0117 Pauli\u0173 akmenimis ir i\u0161vilko u\u017e miesto, palaik\u0119 j\u012f mirusiu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Susirinkus aplink j\u012f mokiniams, jis atsik\u0117l\u0117 ir par\u0117jo \u012f miest\u0105. Rytojaus dien\u0105 kartu su Barnabu i\u0161keliavo \u012f Derb\u0119."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0160itame mieste jie skelb\u0117 ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 ir sulauk\u0117 nema\u017ea mokini\u0173. Paskui pasuko atgal \u012f Listr\u0105, Ikonij\u0173 ir Antiochij\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ten jie stiprino mokini\u0173 dvasi\u0105 bei ragino juos i\u0161laikyti tik\u0117jim\u0105 ir sak\u0117: \u201ePer daugel\u012f varg\u0173 mes turime \u012feiti \u012f Dievo karalyst\u0119\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kiekvienoje Ba\u017eny\u010dioje su malda ir pasninku, u\u017ed\u0117dami rankas, jie paskyr\u0117 jiems vyresniuosius ir paved\u0117 juos Vie\u0161pa\u010diui, kur\u012f \u0161ie buvo \u012ftik\u0117j\u0119."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apkeliav\u0119 Pisidij\u0105, jie atvyko \u012f Pamfilij\u0105"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "skelb\u0117 \u017eod\u012f Perg\u0117je ir leidosi \u017eemyn \u012f Atalij\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I\u0161 \u010dia i\u0161plauk\u0117 \u012f Antiochij\u0105, kur buvo buv\u0119 pavesti Dievo malonei, kad nuveikt\u0173 darb\u0105, kur\u012f dabar pabaig\u0117."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sugr\u012f\u017e\u0119 jie su\u0161auk\u0117 Ba\u017eny\u010di\u0105 ir apsak\u0117, kokius did\u017eius darbus nuveik\u0119s Dievas per juos ir kaip atv\u0117r\u0119s pagonims tik\u0117jimo vartus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ir jie i\u0161buvo su mokiniais netrump\u0105 laik\u0105."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I\u0161 Jud\u0117jos atvyko \u017emoni\u0173, kurie \u012ftikin\u0117jo brolius: \u201eJei nesiduosite apipjaustomi pagal Moz\u0117s paprot\u012f, negal\u0117site b\u016bti i\u0161gelb\u0117ti\u201c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kilo nesutarim\u0173 ir dideli\u0173 gin\u010d\u0173 tarp j\u0173 ir Pauliaus bei Barnabo. Buvo nutarta, kad Paulius, Barnabas ir dar keletas nuvyks d\u0117l \u0161io gin\u010do \u012f Jeruzal\u0119 pas apa\u0161talus ir vyresniuosius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ba\u017eny\u010dios apr\u016bpinti jie i\u0161keliavo per Finikij\u0105 ir Samarij\u0105, pasakodami apie pagoni\u0173 atsivertim\u0105, ir tuo padar\u0117 daug d\u017eiaugsmo visiems broliams."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atvyk\u0119 \u012f Jeruzal\u0119, jie buvo priimti Ba\u017eny\u010dios, apa\u0161tal\u0173 bei vyresni\u0173j\u0173 ir prane\u0161\u0117 jiems, k\u0105 Dievas buvo per juos nuveik\u0119s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tuomet pakilo kai kurie i\u0161 pri\u0117musi\u0173 tik\u0117jim\u0105 fariziej\u0173 ir tar\u0117: \u201eJuos reikia apipjaustyti ir reikalauti, kad jie laikyt\u0173si Moz\u0117s \u012estatymo\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apa\u0161talai ir vyresnieji susirinko \u0161io klausimo apsvarstyti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u012esiliepsnojus ilgam gin\u010dui, Petras pakilo ir kreip\u0117si \u012f juos:\n\u201eMieli broliai, j\u016bs \u017einote, jog Dievas jau nuo seniai i\u0161sirinko mane i\u0161 j\u016bs\u0173, kad pagonys i\u0161 mano l\u016bp\u0173 i\u0161girst\u0173 ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 ir \u012ftik\u0117t\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ir Dievas, kuris pa\u017e\u012fsta \u0161irdis, paliudijo j\u0173 naudai, duodamas jiems \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105 kaip ir mums."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis nepadar\u0117 skirtumo tarp m\u016bs\u0173 ir j\u0173, tik\u0117jimu numazgodamas j\u0173 \u0161irdis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad kam gi gundote Diev\u0105 ir kraunate ant mokini\u0173 sprando jung\u0105, kurio nei m\u016bs\u0173 prot\u0117viai, nei mes patys negal\u0117jome pane\u0161ti?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ver\u010diau tik\u0117kime Vie\u0161paties J\u0117zaus malone b\u016bsi\u0105 i\u0161gelb\u0117ti kaip ir jie\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Visas susirinkimas nutilo. Dalyviai \u0117m\u0117 klausytis Barnabo ir Pauliaus pasakojimo, koki\u0173 did\u017ei\u0173 \u017eenkl\u0173 ir stebukl\u0173 per juos Dievas padar\u0117 pagonijoje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jiems nutilus, atsiliep\u0117 Jok\u016bbas ir tar\u0117: \u201eO dabar, broliai, paklausykite man\u0119s!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simeonas papasakojo, kaip Dievas pirmiausia teik\u0117si i\u0161 pagoni\u0173 i\u0161sirinkti savo vardui taut\u0105."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010cia dera prana\u0161o \u017eod\u017eiai, nes para\u0161yta"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paskui a\u0161 sugr\u012f\u0161iu\nir v\u0117l atstatysiu suirusi\u0105 Dovydo padangt\u0119.\nA\u0161 prikelsiu j\u0105 i\u0161 griuv\u0117si\u0173\nir atkursiu j\u0105"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "kad imt\u0173 ie\u0161koti Vie\u0161paties visi kiti \u017emon\u0117s,\nvisos tautos, kuriose minimas mano vardas.\nTaip sako Vie\u0161pats"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "leisdamas nuo am\u017ei\u0173 tai pa\u017einti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tod\u0117l, manding, \u012f Diev\u0105 atsivertusi\u0173 pagoni\u0173 nedera apsunkinti"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "o tiktai jiems para\u0161yti, kad susilaikyt\u0173 nuo susiter\u0161imo stabais, nuo i\u0161tvirkavimo, pasmaugt\u0173 gyvuli\u0173 m\u0117sos ir kraujo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mat Moz\u0117 kiekviename mieste nuo seno turi savo skelb\u0117j\u0173, kurie kas \u0161ab\u0105 j\u012f skaito sinagogose\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada apa\u0161talai ir vyresnieji kartu su visa Ba\u017eny\u010dia nutar\u0117 pasi\u0173sti \u012f Antiochij\u0105 i\u0161 sav\u0173j\u0173 i\u0161rinktus vyrus kartu su Pauliumi ir Barnabu. Tai buvo Judas, vadinamas Barsabu, ir Silas, kurie buvo vadovaujantys tarp broli\u0173."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jiems \u012fteiktas toks ra\u0161tas: \u201eApa\u0161talai ir vyresnieji broliai siun\u010dia sveikinim\u0105 Antiochijoje, Sirijoje bei Kilikijoje gyvenantiems broliams, kilusiems i\u0161 pagoni\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119, jog kai kurie i\u0161 m\u016bs\u0173 nuvyk\u0119 asmenys, m\u016bs\u0173 ne\u012fgalioti, savo kalbomis pas\u0117jo j\u016bs\u0173 sielose nerim\u0105 bei s\u0105my\u0161\u012f"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "mes, bendrai susirink\u0119, nusprend\u0117me pasi\u0173sti pas jus i\u0161rinktus vyrus kartu su m\u016bs\u0173 mylimaisiais Barnabu ir Pauliumi"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "kurie u\u017e m\u016bs\u0173 Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173 yra guld\u0119 savo galvas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Taigi siun\u010diame su jais Jud\u0105 ir Sil\u0105, kurie jums t\u0105 pat\u012f prane\u0161 gyvu \u017eod\u017eiu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0160ventajai Dvasiai ir mums pasirod\u0117 teisinga neu\u017ekrauti jums daugiau na\u0161t\u0173, i\u0161skyrus tai, kas b\u016btina"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "susilaikyti nuo auk\u0173 stabams, kraujo, pasmaugt\u0173 gyvuli\u0173 m\u0117sos ir i\u0161tvirkavimo. J\u016bs gerai elgsit\u0117s, saugodamiesi \u0161it\u0173 dalyk\u0173. Likite sveiki!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atvyk\u0119 \u012f Antiochij\u0105, pasiuntiniai sukviet\u0117 vis\u0105 bendruomen\u0119 ir \u012fteik\u0117 lai\u0161k\u0105."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Antiochie\u010diai, perskait\u0119 j\u012f, apsid\u017eiaug\u0117 paguodos \u017eod\u017eiais."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas ir Silas, b\u016bdami prana\u0161ai, guod\u0117 ir stiprino brolius gausingais pamokymais."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kur\u012f laik\u0105 ten pagyven\u0119, jie buvo broli\u0173 i\u0161leisti su ramyb\u0117s link\u0117jimais atgal pas tuos, kurie buvo juos siunt\u0119."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulius ir Barnabas pasiliko Antiochijoje. Kartu su daugeliu kit\u0173 jie mok\u0117 ir skelb\u0117 Vie\u0161paties \u017eod\u017eio ger\u0105j\u0105 naujien\u0105."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Po kiek laiko Paulius tar\u0117 Barnabui: \u201eGr\u012f\u017ekime, aplankykime brolius visuose miestuose, kur esame skelb\u0119 Vie\u0161paties \u017eod\u012f, ir pa\u017ei\u016br\u0117kime, kaip jiems sekasi\u201c."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas nor\u0117jo pasiimti kartu ir Jon\u0105, vadinam\u0105 Morkumi"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "bet Paulius linko neimti tokio, kuris Pamfilijoje buvo nuo j\u0173 pasitrauk\u0119s ir nesidarbavo su jais."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kilo smarkus gin\u010das, ir jie i\u0161siskyr\u0117. Barnabas, pasi\u0117m\u0119s Mork\u0173, i\u0161plauk\u0117 \u012f Kipr\u0105"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "o Paulius, pasitelk\u0119s Sil\u0105, i\u0161keliavo, broli\u0173 patik\u0117tas Vie\u0161paties malonei."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jis leidosi per Sirij\u0105 ir Kilikij\u0105, stiprindamas Ba\u017eny\u010dias."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jis atvyko \u012f Derb\u0119 ir Listr\u0105. Ir \u0161tai ten buvo vienas mokinys, vardu Timotiejus. Jo motina buvo \u012ftik\u0117jusi \u017eyd\u0117, o t\u0117vas graikas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kadangi Listros ir Ikonijaus broliai apie j\u012f gra\u017eiai liudijo"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulius panor\u0117jo j\u012f padaryti savo palydovu. Pa\u0117m\u0119s apipjaustydino j\u012f d\u0117l \u017eyd\u0173, gyvenan\u010di\u0173 tame kra\u0161te. Mat visi \u017einojo jo t\u0117v\u0105 esant graik\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Keliaudami per miestus, jie liepdavo tikintiesiems laikytis Jeruzal\u0117s apa\u0161tal\u0173 bei vyresni\u0173j\u0173 priimt\u0173 nutarim\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taip Ba\u017eny\u010dios vis stipr\u0117jo tik\u0117jimu ir kasdien augo skai\u010diumi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jie per\u0117jo Frygij\u0105 ir Galatijos \u0161al\u012f, nes \u0160ventoji Dvasia draud\u0117 jiems skelbti \u017eod\u012f Azijoje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atvyk\u0119 netoli Myzijos, jie m\u0117gino pasukti \u012f Bitinij\u0105, ta\u010diau J\u0117zaus Dvasia j\u0173 neleido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Per\u0117j\u0119 Myzij\u0105, jie nu\u0117jo \u012f Troad\u0119."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u010cia Paulius nakt\u012f tur\u0117jo reg\u0117jim\u0105: jam pasirod\u0117 makedonietis, kuris maldavo: \u201eAteik \u012f Makedonij\u0105 ir pad\u0117k mums!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Po \u0161io reg\u0117jimo mes nedelsdami nutar\u0117me keliauti \u012f Makedonij\u0105, \u012fsitikin\u0119, jog Dievas mus pa\u0161auk\u0117 skelbti jiems Gerosios Naujienos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I\u0161plauk\u0119 i\u0161 Troad\u0117s, leidom\u0117s tiesiog \u012f Samotrak\u0119 ir rytojaus dien\u0105 \u012f Neapol\u012f."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I\u0161 \u010dia atvykome \u012f Filipus \u2013 pirm\u0105j\u012f \u0161itos Makedonijos dalies miest\u0105 bei kolonij\u0105. \u0160iame mieste u\u017etrukome kelias dienas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0160abo dien\u0105 i\u0161\u0117jome pro vartus prie up\u0117s, kur tik\u0117jom\u0117s rasi\u0105 maldos viet\u0105, ir atsis\u0117d\u0119 kalb\u0117jome susirinkusioms moterims."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Viena dievobaiminga moteris, vardu Lidija, prekiaujanti purpuro drabu\u017eiais, kilusi i\u0161 Tiatyr\u0173 miesto, \u0117m\u0117 klausytis, ir Vie\u0161pats atv\u0117r\u0117 jos \u0161ird\u012f Pauliaus \u017eod\u017eiams."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ji su savo nami\u0161kiais pri\u0117m\u0117 krik\u0161t\u0105 ir pakviet\u0117: \u201eJei mane laikote Vie\u0161paties tikin\u010di\u0105ja, ateikite ir pasilikite mano namuose\u201c. Ji tiesiog mus privert\u0117."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kart\u0105 einan\u010dius \u012f maldos viet\u0105 mus pasitiko viena tarnait\u0117, turinti sp\u0117jimo dvasi\u0105. Sp\u0117dama ji daug u\u017edirbdavo savo \u0161eimininkams."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ji \u0117m\u0117 sekti paskui Pauli\u0173 ir mus \u0161aukdama: \u201e\u0160itie vyrai yra auk\u0161\u010diausiojo Dievo tarnai ir skelbia jums i\u0161ganymo keli\u0105\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taip ji dar\u0117 daugel\u012f dien\u0173. Neapsik\u0119sdamas Paulius atsigr\u0119\u017e\u0117 ir paliep\u0117 dvasiai: \u201eJ\u0117zaus Kristaus vardu \u012fsakau tau i\u0161 jos i\u0161eiti\u201c. Ir dvasia tu\u010dtuojau pasi\u0161alino."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pamat\u0119, jog viltys pasipelnyti \u017elugusios, \u0161eimininkai sugrieb\u0117 Pauli\u0173 ir Sil\u0105 ir nutemp\u0117 \u012f miesto aik\u0161t\u0119 pas vyresnyb\u0119."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nuved\u0119 pas pretorius, jie tar\u0117: \u201e\u0160itie \u017emon\u0117s m\u016bs\u0173 mieste kelia s\u0105my\u0161\u012f. Jie yra \u017eydai"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ir skelbia papro\u010dius, kuri\u0173 mums, rom\u0117nams, nevalia nei priimti, nei laikytis\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prie\u0161 juos susib\u016br\u0117 minia. Tuomet pretoriai perpl\u0117\u0161\u0117 j\u0173 palaidines ir \u012fsak\u0117 juos nuplakti ryk\u0161t\u0117mis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Smarkiai nuplakdin\u0119, \u012fmet\u0117 juos \u012f kal\u0117jim\u0105, liepdami vir\u0161ininkui r\u016bpestingai serg\u0117ti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gav\u0119s tok\u012f \u012fsakym\u0105, vir\u0161ininkas \u012fgr\u016bdo juos \u012f vidin\u0119 kamer\u0105, o j\u0173 kojas i\u0161 atsargumo \u012ftv\u0117r\u0117 \u012f \u0161iek\u0161t\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apie vidurnakt\u012f Paulius ir Silas meld\u0117si ir giedojo Dievui himn\u0105. Kiti kaliniai klaus\u0117si."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Staiga kilo toks stiprus \u017eem\u0117s dreb\u0117jimas, jog kal\u0117jimo pamatai susvyravo. Bematant atsiv\u0117r\u0117 visos durys, ir visiems nukrito pan\u010diai."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vir\u0161ininkas nubudo ir, pamat\u0119s atviras kal\u0117jimo duris, i\u0161sitrauk\u0117 kalavij\u0105 nor\u0117damas nusi\u017eudyti: jis paman\u0117, jog kaliniai pab\u0117g\u0119."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bet Paulius garsiai su\u0161uko: \u201eNedaryk sau pikto! Mes visi esame \u010dionai\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pasipra\u0161\u0119s \u0161viesos, jis \u0161oko vidun ir, visas virp\u0117damas, puol\u0117 Pauliui ir Silui po koj\u0173."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paskui, i\u0161sived\u0119s juos \u012f kiem\u0105, klaus\u0117: \u201eVie\u0161pa\u010diai, k\u0105 turiu daryti, kad b\u016b\u010diau i\u0161gelb\u0117tas?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jie atsak\u0117: \u201eTik\u0117k Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173, tai b\u016bsi i\u0161gelb\u0117tas tu ir tavo namai\u201c."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ir jie skelb\u0117 Vie\u0161paties \u017eod\u012f jam ir jo nami\u0161kiams."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "T\u0105 pa\u010di\u0105 nakties valand\u0105 jis pasi\u0117m\u0117 juos su savimi, nuplov\u0117 j\u0173 \u017eaizdas ir nedelsdamas kartu su visais savaisiais pri\u0117m\u0117 krik\u0161t\u0105."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nusived\u0119s \u012f savo namus, jis pakviet\u0117 juos prie stalo ir su visais nami\u0161kiais d\u017ei\u016bgavo, \u012ftik\u0117j\u0119s Diev\u0105."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dienai i\u0161au\u0161us, pretoriai pasiunt\u0117 liktorius prane\u0161ti kal\u0117jimo vir\u0161ininkui: \u201ePaleisk tuos \u017emones!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tasai perdav\u0117 tuos \u017eod\u017eius Pauliui: \u201ePretoriai liepia jus paleisti. Galite eiti ir ramiai sau keliauti\u201c."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bet Paulius liktoriams pasak\u0117: \u201eMus, Romos pilie\u010dius, be jokio tardymo vie\u0161ai nuplak\u0117 ir \u012fmet\u0117 \u012f kal\u0117jim\u0105, o dabar nori slap\u010dia paleisti?! \u0160ito nebus! Tegul patys ateina ir i\u0161veda!\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Liktoriai perdav\u0117 pretoriams \u0161\u012f atsakym\u0105. I\u0161gird\u0119, kad tai Romos pilie\u010diai, pretoriai i\u0161sigando."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jie at\u0117jo, atsipra\u0161\u0117 ir i\u0161sived\u0119 pra\u0161\u0117, kad palikt\u0173 miest\u0105."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I\u0161\u0117j\u0119 i\u0161 kal\u0117jimo, Paulius ir Silas u\u017esuko pas Lidij\u0105, pasimat\u0117 su broliais, dr\u0105sino juos ir i\u0161keliavo toliau."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Per\u0117j\u0119 Amfipol\u012f ir Apolonij\u0105, jie atvyko \u012f Tesalonik\u0105, kur buvo \u017eyd\u0173 sinagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pagal savo \u012fprot\u012f Paulius u\u017e\u0117jo pas juos ir tris \u0161abus ai\u0161kino jiems Ra\u0161tus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jis d\u0117st\u0117 ir \u012frodin\u0117jo, kad Mesijas tur\u0117jo kent\u0117ti ir prisikelti i\u0161 numirusi\u0173 ir kad: \u201eMesijas \u2013 tai J\u0117zus, kur\u012f a\u0161 jums skelbiu\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kai kurie j\u0173 \u012ftik\u0117jo ir prisid\u0117jo prie Pauliaus ir Silo, taip pat daugyb\u0117 dievobaiming\u0173 graik\u0173 ir nema\u017ea auk\u0161tos kilm\u0117s moter\u0173."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017dydus pagavo pavydas. Surink\u0119 i\u0161 gatv\u0117s pikt\u0173 \u017emoni\u0173, jie sukurst\u0117 mini\u0105 ir suk\u0117l\u0117 mieste s\u0105my\u0161\u012f. Paskui patrauk\u0117 prie Jasono nam\u0173 ir ten \u0117m\u0117 ie\u0161koti Pauliaus ir Silo, nor\u0117dami i\u0161duoti minios teismui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nieko nerad\u0119, nusitemp\u0117 Jason\u0105 ir kelis brolius pas miesto vadovus, \u0161aukdami: \u201eTie \u017emon\u0117s, kurie visame pasaulyje kelia suirut\u0119, atvyko \u010dionai"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ir Jasonas juos priglaud\u0117. Visi \u0161itie lau\u017eo ciesoriaus \u012fsakymus, tvirtindami, jog es\u0105s kitas karalius, b\u016btent J\u0117zus\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tokiomis kalbomis \u017eydai suk\u0117l\u0117 ant koj\u0173 mini\u0105 ir miesto vadovus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pastarieji, gav\u0119 i\u0161 Jasono ir kit\u0173 u\u017estat\u0105, paleido juos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Broliai tuojau pat, nak\u010dia, i\u0161siunt\u0117 Pauli\u0173 ir Sil\u0105 \u012f Ber\u0117j\u0105. Ten atvyk\u0119, jie u\u017e\u0117jo \u012f \u017eyd\u0173 sinagog\u0105."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tenyk\u0161\u010diai pasirod\u0117 es\u0105 kilnesni u\u017e tesalonikie\u010dius. Jie labai noriai pri\u0117m\u0117 \u017eod\u012f ir kasdien tyrin\u0117jo Ra\u0161tus, ar taip es\u0105 i\u0161 tikr\u0173j\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Daugelis \u012ftik\u0117jo, i\u0161 j\u0173 nema\u017ea kilming\u0173 graik\u0173 moter\u0173 ir vyr\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119, kad Paulius jau Ber\u0117joje skelbia Dievo \u017eod\u012f, Tesalonikos \u017eydai atskub\u0117jo ir \u010dionai drumsti ir kurstyti \u017emoni\u0173."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tuomet broliai skubiai i\u0161siunt\u0117 Pauli\u0173 prie j\u016bros, o Silas ir Timotiejus pasiliko tenai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pauliaus palydovai nuved\u0117 j\u012f iki At\u0117n\u0173. Gav\u0119 \u012fsakym\u0105 prane\u0161ti Silui ir Timotiejui, kad kuo grei\u010diausiai atvykt\u0173 pas j\u012f, gr\u012f\u017eo atgal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Belaukdamas At\u0117nuose j\u0173 atvykstant ir matydamas piln\u0105 stab\u0173 miest\u0105, Paulius netv\u0117r\u0117 apmaudu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis ai\u0161kinosi sinagogoje su \u017eydais ir dievobaimingaisiais ir kasdien kalb\u0117davo susirinkusiems aik\u0161t\u0117je."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kai kurie epik\u016brinink\u0173 ir stoik\u0173 filosofai band\u0117 su juo gin\u010dytis. Vieni klaus\u0117: \u201eK\u0105 \u0161is plepys nori pasakyti?\u201c Kiti: \u201eAtrodo, kad jis \u2013 svetim\u0173 dievybi\u0173 skelb\u0117jas\u201c. Mat jis skelb\u0117 ger\u0105j\u0105 naujien\u0105 apie J\u0117z\u0173 ir prisik\u0117lim\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pagaliau jie pa\u0117m\u0117, nusived\u0117 j\u012f \u012f Areopag\u0105 ir tar\u0117 jam: \u201eAr mes negal\u0117tume su\u017einoti, kok\u012f nauj\u0105 moksl\u0105 tu skelbi?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Regis, tu kalbi m\u016bs\u0173 ausims negird\u0117tus dalykus. Taigi nor\u0117tume su\u017einoti, kas tai b\u016bt\u0173\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mat visi at\u0117nie\u010diai ir ten gyvenantys ateiviai temoka leisti laik\u0105, pasakodami naujienas arba j\u0173 klausydami."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada Paulius, atsistoj\u0119s Areopago viduryje, prabilo:\n\u201eAt\u0117nie\u010diai, man rodos, kad j\u016bs visais at\u017evilgiais itin dievobaimingi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vaik\u0161\u010diodamas ir ap\u017ei\u016brin\u0117damas j\u016bs\u0173 \u0161ventenybes, radau aukur\u0105 su u\u017era\u0161u: \u2018Ne\u017einomam dievui\u2019. Taigi a\u0161 noriu skelbti jums tai, k\u0105 j\u016bs nepa\u017eindami garbinate."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dievas, pasaulio ir visko, kas jame yra, k\u016br\u0117jas, b\u016bdamas dangaus ir \u017eem\u0117s valdovas, gyvena ne rank\u0173 darbo \u0161ventyklose"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ir n\u0117ra \u017emoni\u0173 rankomis aptarnaujamas, tarsi jam ko nors tr\u016bkt\u0173. Jis juk pats visiems duoda gyvyb\u0119, alsavim\u0105 ir visa kita."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I\u0161 vienos \u0161aknies jis i\u0161ved\u0117 vis\u0105 \u017emoni\u0173 gimin\u0119, kuri gyvena visoje \u017eem\u0117je. Tai jis nustat\u0117 apr\u0117\u017etus laikus ir apsigyvenimo ribas"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "kad \u017emon\u0117s ie\u0161kot\u0173 Dievo ir tarytum ap\u010diuopomis j\u012f atrast\u0173, nes jis visi\u0161kai netoli nuo kiekvieno i\u0161 m\u016bs\u0173."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Juk mes jame gyvename, judame ir esame, kaip yra pasak\u0119 kai kurie j\u016bs\u0173 poetai:\n\u2018Mes esame i\u0161 jo gimin\u0117s\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tod\u0117l, b\u016bdami dievi\u0161kos gimin\u0117s, neturime manyti, jog Dievyb\u0117 pana\u0161i \u012f auks\u0105, sidabr\u0105, akmen\u012f arba \u012f meno ar \u017emogaus minties k\u016brinius."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ir \u0161tai Dievas nebepaiso an\u0173 nei\u0161manymo laik\u0173, bet dabar nurodo \u017emon\u0117ms, jog visiems visur reikia atsiversti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jis nustat\u0117 dien\u0105, kada teisingai teis vis\u0105 pasaul\u012f per vien\u0105 \u017emog\u0173, kur\u012f tam paskyr\u0117 ir visiems u\u017e j\u012f laidavo, prikeldamas i\u0161 numirusi\u0173\u201c."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119 kalbant apie prisik\u0117lim\u0105 i\u0161 numirusi\u0173, vieni \u0117m\u0117 ty\u010diotis, o kiti sak\u0117: \u201eApie tai paklausysime kit\u0105 kart\u0105\u201c."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0160itaip Paulius paliko j\u0173 b\u016br\u012f."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vis d\u0117lto kai kurie vyrai stojo \u012f jo pus\u0119 ir pri\u0117m\u0117 tik\u0117jim\u0105. I\u0161 j\u0173 Dionizijas, Areopago narys, viena moteris, vardu Damarid\u0117, ir j\u0173 draugai."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po viso \u0161ito Paulius i\u0161keliavo i\u0161 At\u0117n\u0173 ir nuvyko \u012f Korint\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u010cia jis sutiko vien\u0105 i\u0161 Ponto kilus\u012f \u017eyd\u0105, vardu Akvil\u0105, su \u017emona Priscile, neseniai atsik\u0117lusius i\u0161 Italijos. Mat Klaudijus buvo i\u0161leid\u0119s \u012fsakym\u0105 visiems \u017eydams i\u0161sikraustyti i\u0161 Romos. Jis apsigyveno prie j\u0173"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir, kadangi mok\u0117jo bendr\u0105 amat\u0105, pasiliko ten ir \u0117m\u0117 darbuotis. Jie vert\u0117si palapini\u0173 audimu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kiekvien\u0105 \u0161ab\u0105 Paulius kalb\u0117davo sinagogoje, \u012ftikin\u0117damas \u017eydus ir graikus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atvykus i\u0161 Makedonijos Silui ir Timotiejui, Paulius atsid\u0117jo vien \u017eod\u017eio tarnystei, liudydamas \u017eydams, kad J\u0117zus yra Mesijas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jiems nesiliaujant prie\u0161tarauti ir pikt\u017eod\u017eiauti, jis nusipurt\u0117 drabu\u017eius ir tar\u0117: \u201eJ\u016bs\u0173 kraujas tekrinta ant j\u016bs\u0173 galv\u0173! A\u0161 nekaltas ir nuo \u0161iol eisiu pas pagonis\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ir, pasitrauk\u0119s i\u0161 ten, persik\u0117l\u0117 \u012f vieno dievobaimingo vyro, vardu Ticijaus Justo, namus, buvusius \u0161alia sinagogos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tuo tarpu sinagogos vyresnysis Krispas su visais savo namais \u012ftik\u0117jo Vie\u0161pat\u012f. Ir daugelis korintie\u010di\u0173 klausydamiesi [Pauliaus] pri\u0117m\u0117 tik\u0117jim\u0105 ir pasikrik\u0161tijo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vien\u0105 nakt\u012f Vie\u0161pats reg\u0117jime prabilo Pauliui: \u201eNebijok! Kalb\u0117k ir netyl\u0117k!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0161 esu su tavimi, ir niekas nesik\u0117sins tau kenkti, nes \u0161iame mieste daugel \u017emoni\u0173 \u2013 manieji\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Taigi jis ten pasiliko metus ir \u0161e\u0161is m\u0117nesius, skelbdamas jiems Dievo \u017eod\u012f."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Galionui b\u016bnant Achajos prokonsulu, \u017eydai visi kaip vienas sukilo prie\u0161 Pauli\u0173, nusitemp\u0117 j\u012f \u012f teism\u0105"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ir \u0117m\u0117 sk\u0173sti: \u201e\u0160itas \u017emogus \u012fkalbin\u0117ja \u017emones garbinti Diev\u0105 \u012estatymui prie\u0161ingu b\u016bdu\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pauliui besirengiant prabilti, Galionas tar\u0117 \u017eydams: \u201eJei tai b\u016bt\u0173 koks nusikaltimas ar piktas darbas, a\u0161, \u017eyd\u0173 vyrai, deramai ir kantriai j\u016bs\u0173 paklausy\u010diau."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet kai kyla gin\u010das apie mokym\u0105, vardus bei j\u016bs\u0173 \u012estatym\u0105, spr\u0119skite j\u016bs patys; toki\u0173 dalyk\u0173 teis\u0117jas b\u016bti nenoriu\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ir pavar\u0117 juos i\u0161 teismo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada visi graikai u\u017epuol\u0117 sinagogos vyresn\u012fj\u012f Sosten\u0105 ir teismo akyse j\u012f sumu\u0161\u0117. Galionas \u012f tai nekreip\u0117 d\u0117mesio."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulius pasiliko Korinte ilgesn\u012f laik\u0105. Paskui atsisveikino su broliais ir kartu su Priscile bei Akvilu i\u0161keliavo \u012f Sirij\u0105. Kenchr\u0117joje jis nusiskuto galv\u0105, nes padar\u0117 \u012f\u017ead\u0105."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atvyk\u0119s \u012f Efez\u0105, jis atsiskyr\u0117 nuo palydov\u0173, nu\u0117jo \u012f sinagog\u0105 ir \u0117m\u0117 skelbti \u017eod\u012f \u017eydams."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jie pra\u0161\u0117 j\u012f pasilikti ilgesn\u012f laik\u0105, bet jis nesutiko"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ir atsisveikindamas tar\u0117: \u201eJei Dievas panor\u0117s, a\u0161 v\u0117l atvyksiu pas jus\u201c. Ir i\u0161keliavo i\u0161 Efezo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atplauk\u0119s \u012f Cezar\u0117j\u0105 ir i\u0161lip\u0119s \u012f krant\u0105, Paulius pasveikino Ba\u017eny\u010di\u0105 ir patrauk\u0117 \u012f Antiochij\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0160iek tiek pabuv\u0119s, v\u0117l leidosi \u012f kelion\u0119, eidamas per galat\u0173 kra\u0161t\u0105, per Frygij\u0105 ir stiprindamas visus mokinius."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tuo tarpu vienas \u017eydas, vardu Apolas, kil\u0119s i\u0161 Aleksandrijos, atvyko \u012f Efez\u0105. Tai buvo i\u0161kalbingas vyras, puikiai i\u0161manantis Ra\u0161tus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jis buvo pamokytas Vie\u0161paties kelio, kalb\u0117jo su u\u017esidegimu ir r\u016bpestingai mok\u0117 apie J\u0117z\u0173, nors tepa\u017einojo Jono krik\u0161t\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jis dr\u0105siai \u0117m\u0117 skelbti sinagogoje. I\u0161gird\u0119 j\u012f kalbant, Priscil\u0117 ir Akvilas pasikviet\u0117 pas save ir nuodugniau i\u0161ai\u0161kino jam Dievo keli\u0105."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kai Apolas suman\u0117 vykti \u012f Achaj\u0105, broliai jam pritar\u0117 ir para\u0161\u0117 mokiniams, kad j\u012f priimt\u0173. Nuvyk\u0119s tenai buvo labai naudingas per malon\u0119 \u012ftik\u0117jusiems."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mat jis vie\u0161umoje smarkiai sukirsdavo \u017eydus, i\u0161 Ra\u0161t\u0173 \u012frodydamas J\u0117z\u0173 esant Mesij\u0105."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apolui b\u016bnant Korinte, Paulius keliavo auk\u0161tumomis ir atvyko \u012f Efez\u0105. Ten jis u\u017etiko kelis mokinius ir"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "paklaus\u0117: \u201eAr, tap\u0119 tikin\u010diaisiais, gavote \u0160vent\u0105j\u0105 Dvasi\u0105?\u201c Jie atsak\u0117: \u201eMes n\u0117 gird\u0117ti negird\u0117jome, kad yra \u0160ventoji Dvasia\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jis klaus\u0117 toliau: \u201eTai kok\u012f krik\u0161t\u0105 j\u016bs esate pri\u0117m\u0119?\u201c Jie atsak\u0117: \u201eJono krik\u0161t\u0105\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada Paulius paai\u0161kino: \u201eJonas krik\u0161tijo atsivertimo krik\u0161tu, ragindamas \u017emones tik\u0117ti t\u0105, kuris ateis po jo, b\u016btent J\u0117z\u0173\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tai su\u017einoj\u0119, jie buvo pakrik\u0161tyti Vie\u0161paties J\u0117zaus vardan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paskui Paulius jiems u\u017ed\u0117jo rankas, ir ant j\u0173 nu\u017eeng\u0117 \u0160ventoji Dvasia. Jie \u0117m\u0117 kalb\u0117ti kalbomis ir prana\u0161auti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161 viso j\u0173 buvo bene dvylika vyr\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulius nu\u0117jo \u012f sinagog\u0105 ir ten per tris m\u0117nesius dr\u0105siai \u012ftikin\u0117jo ir ai\u0161kino apie Dievo karalyst\u0119."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kai kurie, u\u017ekiet\u0117j\u0119 ir atmet\u0119 tik\u0117jim\u0105, pikt\u017eod\u017eiavo Keliui daugelio akyse, tad Paulius pasitrauk\u0117 nuo j\u0173, atskyr\u0117 mokinius ir prad\u0117jo juos mokyti Tirano mokykloje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tai truko dvejus metus, ir visi Azijos gyventojai, tiek \u017eydai, tiek graikai, i\u0161girdo Vie\u0161paties \u017eod\u012f."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pauliaus rankomis Dievas padarydavo nepaprast\u0173 stebukl\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s net d\u0117davo ligoniams jo k\u016bn\u0105 lietusias skepet\u0117les, prijuostes, ir nuo j\u0173 pasitraukdavo ligos, i\u0161eidavo piktosios dvasios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pana\u0161iai ir kai kurie keliaujantys \u017eyd\u0173 egzorcistai m\u0117gindavo pikt\u0173j\u0173 dvasi\u0173 aps\u0117stiesiems pri\u0161aukti Vie\u0161paties J\u0117zaus vard\u0105, sakydami: \u201eA\u0161 jus saikdinu per J\u0117z\u0173, kur\u012f skelbia Paulius\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taip dar\u0117 vieno \u017eyd\u0173 vyresniojo kunigo Sk\u0117vo septyni s\u016bn\u016bs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet piktoji dvasia jiems at\u0161ov\u0117: \u201ePa\u017e\u012fstu J\u0117z\u0173 ir \u017einau Pauli\u0173. O j\u016bs kas b\u016bsite?\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ir \u017emogus, tur\u012fs nelab\u0105j\u0105 dvasi\u0105, u\u017epuol\u0117 juos, apgal\u0117jo vienus bei kitus ir taip nut\u0105s\u0117, jog jie nuogi ir su\u017ealoti tur\u0117jo b\u0117gti i\u0161 an\u0173 nam\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tatai su\u017einojo visi \u017eydai ir graikai, gyvenantys Efeze. Visus pagavo baim\u0117, o J\u0117zaus vardas buvo i\u0161auk\u0161tintas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Daug \u012ftik\u0117jusi\u0173j\u0173 ateidavo i\u0161pa\u017einti ir pasisakyti, k\u0105 buvo dar\u0119."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nema\u017ea u\u017esiimin\u0117jusi\u0173 kerais sune\u0161davo savo knygas ir vis\u0173 akyse sudegindavo. Apskai\u010diuota, kad jos buvo vertos penkiasde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 sidabro drachm\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u0160itaip galingai Vie\u0161paties \u017eodis plito ir tarpo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atlik\u0119s tuos darbus, Paulius, Dvasios skatinamas, nusprend\u0117 per Makedonij\u0105 ir Achaj\u0105 keliauti \u012f Jeruzal\u0119. \u201eAplank\u0119s \u0161iuos kra\u0161tus, \u2013 sak\u0117 jis, \u2013 a\u0161 turiu pamatyti ir Rom\u0105\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jis nusiunt\u0117 \u012f Makedonij\u0105 du savo pagalbininkus Timotiej\u0173 ir Erast\u0105, o pats kur\u012f laik\u0105 pasiliko Azijoje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ma\u017edaug tuo metu kilo nema\u017eas s\u0105my\u0161is d\u0117l Kelio."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vienas sidabrakalys, vardu Demetrijas, gamindavo sidabrines Artemid\u0117s \u0161ventyklos miniati\u016bras ir duodavo gerai u\u017edirbti amatininkams."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Susivadin\u0119s juos ir kitus to amato darbininkus, jis kalb\u0117jo: \u201eVyrai, j\u016bs suprantate, kad \u0161iuo amatu remiasi m\u016bs\u0173 gerov\u0117."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bet j\u016bs matote ir girdite, jog tasai Paulius ne tik Efeze, bet ir kone visoje Azijoje \u012ftikino ir patrauk\u0117 \u012f savo pus\u0119 daug \u017emoni\u0173. Jis tvirtina, es\u0105 tai ne dievai, kurie pagaminami \u017emoni\u0173 rankomis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gresia pavojus, kad ne tik smuks m\u016bs\u0173 amatas, bet ir bus paniekinta did\u017eiosios deiv\u0117s Artemid\u0117s \u0161ventykla ir \u017elugs didyb\u0117 tos, kuri\u0105 garbina visa Azija ir visas pasaulis\u201c."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, jie labai \u012fnir\u0161o ir \u0117m\u0117 \u0161aukti: \u201eDidi efezie\u010di\u0173 Artemid\u0117!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0105my\u0161is ap\u0117m\u0117 vis\u0105 miest\u0105, ir visi kaip vienas pasileido b\u0117gti \u012f teatr\u0105, pasigrieb\u0119 Pauliaus palydovus, makedonie\u010dius Gaj\u0173 ir Aristarch\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pauliaus, pan\u016bdusio \u012fsimai\u0161yti \u012f mini\u0105, mokiniai neleido."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Taip pat keli jo bi\u010diuliai Azijos provincijos valdininkai per kitus pra\u0161\u0117, kad jis neit\u0173 \u012f teatr\u0105."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O ten vieni r\u0117kavo vienaip, kiti \u2013 kitaip. Susirinkimas buvo toks pakrikas, jog daugumas net ne\u017einojo, kuriam galui susirinkta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kai kas i\u0161 minios ragino kalb\u0117ti Aleksandr\u0105, kur\u012f \u017eydai st\u016bm\u0117 \u012f priek\u012f. Aleksandras, pamoj\u0119s ranka, nor\u0117jo pasiai\u0161kinti miniai."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bet, pa\u017ein\u0119 j\u012f esant \u017eyd\u0105, visi vienu balsu \u0117m\u0117 spiegti ir kokias dvi valandas \u0161\u016bkavo: \u201eDidi efezie\u010di\u0173 Artemid\u0117!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Galiausiai miesto ra\u0161tininkui pavyko nuraminti mini\u0105. Jis pasak\u0117: \u201eEfezie\u010diai! Kur rasi \u017emog\u0173, kuris ne\u017einot\u0173, jog efezie\u010di\u0173 miestas globoja did\u017eiosios Artemid\u0117s \u0161ventykl\u0105 ir i\u0161 dangaus nukritusi\u0105 jos statul\u0105?!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0160ito niekas negali paneigti. Taigi nusiraminkite ir nieko galvotr\u016bk\u010diais nedarykite."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "J\u016bs atitemp\u0117te \u010dionai \u0161iuos vyrus, kurie n\u0117ra nei \u0161ventvagiai, nei pikt\u017eod\u017eiautojai m\u016bs\u0173 deivei."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jei Demetrijas ir jo bendrai amatininkai turi prie\u0161 k\u0105 nors skund\u0105, tai tam yra teismo dienos ir prokonsulai, tegul sau bylin\u0117jasi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O jeigu j\u016bs turite kok\u012f kit\u0105 apsvarstytin\u0105 reikal\u0105, tai j\u012f bus galima i\u0161spr\u0119sti teis\u0117tame liaudies susirinkime."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0160iaip jau yra pavojus b\u016bti apkaltintiems mai\u0161tu d\u0117l to, kas \u0161iandien \u010dia d\u0117josi, nes n\u0117ra jokio pagrindo, kuriuo gal\u0117tume pateisinti \u0161\u012f triuk\u0161ming\u0105 samb\u016br\u012f\u201c. Tai pasak\u0119s, jis paleido susirinkim\u0105."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0105my\u0161iui pasibaigus, Paulius susikviet\u0117 mokinius, padr\u0105sino juos ir atsisveikin\u0119s i\u0161keliavo \u012f Makedonij\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Keliaudamas per anuos kra\u0161tus, jis duodavo mokiniams ilg\u0173 pamokym\u0173. Paskui atvyko \u012f Graikij\u0105"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir ten pasiliko tris m\u0117nesius. Jam besirengiant plaukti \u012f Sirij\u0105, \u017eydai rezg\u0117 prie\u0161 j\u012f s\u0105moksl\u0105. Tod\u0117l jis nutar\u0117 gr\u012f\u017eti atgal per Makedonij\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u012f lyd\u0117jo Pyro s\u016bnus Sopatras i\u0161 Ber\u0117jos, Aristarchas ir Sekundas i\u0161 Tesalonikos, Gajus i\u0161 Derb\u0117s ir Timotiejus, Tichikas ir Trofimas i\u0161 Azijos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0160ie i\u0161keliavo pirmiau ir lauk\u0117 m\u016bs\u0173 Troad\u0117je."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Po Neraugintosios duonos \u0161ven\u010di\u0173 mes i\u0161plauk\u0117me i\u0161 Filip\u0173 ir po penki\u0173 dien\u0173 susitikome su jais Troad\u0117je; ten u\u017etrukome septynias dienas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pirm\u0105 savait\u0117s dien\u0105, mums susirinkus lau\u017eyti duonos, Paulius \u0117m\u0117 juos mokyti. Kadangi jis \u017ead\u0117jo rytojaus dien\u0105 i\u0161keliauti, tai u\u017et\u0119s\u0117 kalbas iki vidurnak\u010dio."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Auk\u0161tutiniame kambaryje, kur mes buvome susib\u016br\u0119, deg\u0117 daug \u017eibint\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vienas jaunuolis, vardu Eutichas, s\u0117d\u0117j\u0119s ant palang\u0117s, giliai \u012fmigo, Pauliui ilgiau bed\u0117stant. Miego \u012fveiktas, jis i\u0161 tre\u010dio auk\u0161to nukrito \u017eem\u0117n. Kai j\u012f pak\u0117l\u0117, jis buvo nebegyvas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nulip\u0119s \u017eemyn, Paulius pasilenk\u0117 ir, apgl\u0117b\u0119s j\u012f, tar\u0117: \u201eNekelkite triuk\u0161mo, gyvyb\u0117 teb\u0117ra jame\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u0117l u\u017elip\u0119s auk\u0161tyn, jis lau\u017e\u0117 ir valg\u0117 duon\u0105. Dar ilgai jis kalb\u0117jo, ligi pat au\u0161ros, ir tada i\u0161keliavo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O jaunuol\u012f atved\u0117 gyv\u0105, ir tai buvo nemenka paguoda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u012es\u0117d\u0119 \u012f laiv\u0105, mes i\u0161plauk\u0117me \u012f As\u0105, kur ketinome paimti Pauli\u0173, nes jis buvo taip patvark\u0119s, pats nor\u0117damas ten nuvykti p\u0117s\u010dias."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Susitik\u0119 Ase, pa\u0117m\u0117me j\u012f ir nuplauk\u0117me \u012f Mitil\u0117n\u0119."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I\u0161 ten plaukdami toliau, kit\u0105 dien\u0105 atsid\u016br\u0117me prie\u0161ais Chij\u0105. Rytojaus dien\u0105 pasiek\u0117me Sam\u0105 ir dar po dienos \u2013 Milet\u0105."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nenor\u0117damas gai\u0161ti Azijoje, Paulius nutar\u0117 aplenkti Efez\u0105, nes, kiek \u012fmanydamas, skubinosi Sekmines at\u0161v\u0119sti Jeruzal\u0117je."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I\u0161 Mileto jis pasiunt\u0117 \u012f Efez\u0105 kvietim\u0105, kad pas j\u012f atvykt\u0173 Ba\u017eny\u010dios vyresnieji."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jiems at\u0117jus, Paulius prabilo:\n\u201eJ\u016bs \u017einote, kaip a\u0161 vis\u0105 laik\u0105, nuo pirmosios dienos, kuri\u0105 \u012f\u017eengiau \u012f Azij\u0105, pas jus elgiausi"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kaip tarnavau Dievui visu nusi\u017eeminimu, a\u0161aromis ir bandymais, kuriuos teko i\u0161k\u0119sti d\u0117l \u017eyd\u0173 pinkli\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kaip nieko nenutyl\u0117jau, kas jums naudinga, bet kalb\u0117jau ir mokiau tiek vie\u0161umoje, tiek po namus"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u017eydus ir graikus ragindamas atsigr\u0119\u017eti \u012f Diev\u0105 ir \u012ftik\u0117ti m\u016bs\u0173 Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ir \u0161tai a\u0161, Dvasios belaisvis, keliauju \u012f Jeruzal\u0119, ne\u017einodamas, kas man ten nutiks"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "tiktai \u0160ventoji Dvasia kiekviename mieste man skelbia, jog man\u0119s laukia pan\u010diai ir vargai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bet a\u0161 per daug nebranginu savo gyvyb\u0117s. Svarbu, kad tik baig\u010diau savo b\u0117gim\u0105 ir \u012fvykdy\u010diau tarnyst\u0119, kuri\u0105 esu gav\u0119s i\u0161 Vie\u0161paties J\u0117zaus: paliudyti Dievo malon\u0117s Evangelij\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ir \u0161tai dabar a\u0161 \u017einau, kad daugiau nematysite mano veido j\u016bs visi, su kuriais esu buv\u0119s, skelbdamas Karalyst\u0119."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 \u0161iandien i\u0161kilmingai parei\u0161kiu, jog neb\u016bsiu kaltas, jei kas pra\u017eus!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u0161 jums nieko nenutyl\u0117jau ir paskelbiau visus Dievo nutarimus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u016bkite r\u016bpestingi sau ir visai kaimenei, kuriai \u0160ventoji Dvasia jus paskyr\u0117 vyskupais, kad ganytum\u0117te Dievo Ba\u017eny\u010di\u0105, kuri\u0105 jis yra \u012fsigij\u0119s savo krauju."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u017dinau, kad, man pasitraukus, \u012fsibraus pas jus \u017eiauri\u0173 vilk\u0173, kurie nepagail\u0117s kaimen\u0117s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Net i\u0161 j\u016bs\u0173 atsiras toki\u0173, kurie klastingomis kalbomis stengsis patraukti paskui save mokinius."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tod\u0117l bud\u0117kite ir nepamir\u0161kite, jog a\u0161 per trejus metus dien\u0105 ir nakt\u012f nepaliaudamas, su a\u0161aromis \u012fsp\u0117jin\u0117jau kiekvien\u0105."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "O dabar pavedu jus Dievui ir jo malon\u0117s \u017eod\u017eiui, kuris turi gali\u0105 jus i\u0161ugdyti ir duoti paveld\u0117jim\u0105 tarp vis\u0173 pa\u0161v\u0119st\u0173j\u0173."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u0117 i\u0161 vieno netro\u0161kau nei sidabro, nei aukso, nei drabu\u017eio."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u016bs gi \u017einote, kad mano ir palydov\u0173 reikalams tarnavo \u0161itos va mano rankos."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ir a\u0161 jums visur rodydavau, kad, \u0161itaip tri\u016bsiant, reikia paremti silpnuosius ir atminti Vie\u0161paties J\u0117zaus pasakytus \u017eod\u017eius: \u2018Palaimingiau duoti negu imti\u2019\u201c."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tai pasak\u0119s jis atsiklaup\u0117 ir kartu su visais pasimeld\u0117."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Visi prad\u0117jo graud\u017eiai verkti ir, puldami Pauliui ant kaklo, j\u012f bu\u010diavo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jie ypa\u010d nuli\u016bdo d\u0117l \u017eod\u017ei\u0173, jog nebematysi\u0105 jo veido. Paskui jie palyd\u0117jo j\u012f \u012f laiv\u0105."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I\u0161sipl\u0117\u0161\u0119 i\u0161 j\u0173 gl\u0117bio, mes i\u0161plauk\u0117me ir tiesiu keliu atvykome \u012f Kos\u0105, o kit\u0105 dien\u0105 per Rod\u0105 \u012f Patar\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rad\u0119 laiv\u0105, plaukiant\u012f \u012f Finikij\u0105, \u012flipome ir i\u0161plauk\u0117me."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I\u0161vyd\u0119 art\u0117jant Kipr\u0105, palikome j\u012f kair\u0117je, leidom\u0117s link Sirijos ir i\u0161lipome Tyre. Ten laivas tur\u0117jo i\u0161krauti savo krovinius."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Surad\u0119 mokini\u0173, prabuvome su jais septynias dienas. Dvasios ap\u0161viesti, jie patar\u0117 Pauliui dar nevykti \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toms dienoms prab\u0117gus, mes leidom\u0117s \u012f kelion\u0119, o jie visi kartu su \u017emonomis ir vaikais palyd\u0117jo iki miesto ribos. Paj\u016bryje suklaup\u0119 visi pasimeld\u0117me."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atsisveikin\u0119 sulipome \u012f laiv\u0105, o jie sugr\u012f\u017eo namo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Keliaudami toliau, i\u0161 Tyro atplauk\u0117me \u012f Ptolemaid\u0119. Ten pasveikinome brolius ir pasilikome pas juos vienai dienai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 v\u0117l keliavome ir atvykome \u012f Cezar\u0117j\u0105. Ten nu\u0117jome \u012f evangelisto Pilypo, vieno i\u0161 Septyni\u0173, namus ir pas j\u012f pasilikome."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis tur\u0117jo keturias netek\u0117jusias dukteris, kurios buvo prana\u0161\u0117s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mums b\u016bnant dar kelias dienas, i\u0161 Jud\u0117jos at\u0117jo vienas prana\u0161as, vardu Agabas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jis apsilank\u0117 pas mus, pa\u0117m\u0117 Pauliaus juost\u0105 ir, susiri\u0161\u0119s ja rankas ir kojas, pasak\u0117: \u201e\u0160ventoji Dvasia kalba: \u2018Vyr\u0105, kuriam priklauso \u0161i juosta, tokiu b\u016bdu Jeruzal\u0117je supan\u010dios \u017eydai ir atiduos \u012f pagoni\u0173 rankas\u2019\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119, ir mes, ir tenyk\u0161\u010diai pra\u0161\u0117me, kad jis neit\u0173 \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet Paulius atsak\u0117: \u201eKod\u0117l raudate ir draskote man \u0161ird\u012f? A\u0161 pasireng\u0119s Jeruzal\u0117je d\u0117lei Vie\u0161paties J\u0117zaus vardo ne tik b\u016bti supan\u010diotas, bet ir numirti!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taigi, jam nesutinkant, mes liov\u0117m\u0117s \u012fkalbin\u0117j\u0119 ir tar\u0117me: \u201eTeb\u016bnie Vie\u0161paties valia!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po t\u0173 dien\u0173, susiruo\u0161\u0119 \u012f keli\u0105, i\u0161vykome \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kai kurie mokiniai i\u0161 Cezar\u0117jos lyd\u0117jo mus ir nuved\u0117 vie\u0161nag\u0117n pas kipriet\u012f Mnason\u0105, vien\u0105 sen\u0173j\u0173 mokini\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kai atvykome \u012f Jeruzal\u0119, d\u017eiaugsmingai mus sutiko broliai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 Paulius kartu su mumis nu\u0117jo pas Jok\u016bb\u0105, kur buvo susirink\u0119 visi vyresnieji."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Juos pasveikin\u0119s, jis smulkiai i\u0161d\u0117st\u0117 visa, k\u0105 Dievas buvo padar\u0119s pagonijoje, pasinaudodamas jo tarnyste."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jie i\u0161klaus\u0119 \u0161lovino Diev\u0105 ir tar\u0117 Pauliui: \u201eTu matai, broli, kiek t\u016bkstan\u010di\u0173 \u017eyd\u0173 tapo tikin\u010diaisiais, ir jie visi uoliai laikosi \u012estatymo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet jiems prikalb\u0117ta apie tave, kad tu mok\u0105s visus \u017eydus, gyvenan\u010dius tarp pagoni\u0173, atsi\u017ead\u0117ti Moz\u0117s, sakydamas, jog jiems nereiki\u0105 apipjaustyti vaik\u0173 nei laikytis papro\u010di\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u0105 daryti? \u0160iaip ar taip, jie su\u017einos, kad esi atvyk\u0119s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tod\u0117l padaryk, kaip tau sakome. Pas mus yra keturi vyrai, padar\u0119 \u012f\u017ead\u0105."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pasiimk juos, atlik apsivalym\u0105 kartu su jais ir prisiimk i\u0161laidas, kad jie gal\u0117t\u0173 nusikirpti plaukus. Tuomet visi pamatys, jog gandai apie tave nieko neverti ir tu nenukrypdamas laikaisi \u012estatymo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O d\u0117l tikin\u010di\u0173j\u0173 i\u0161 pagoni\u0173, tai mes esame i\u0161siunt\u0119 nurodymus, kad jie saugot\u0173si stabams paaukotos m\u0117sos, kraujo, pasmaugt\u0173 gyvuli\u0173 m\u0117sos ir i\u0161tvirkavimo\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tuomet Paulius pasi\u0117m\u0117 tuos vyrus ir kit\u0105 dien\u0105 su jais apsival\u0119s \u012f\u017eeng\u0117 \u012f \u0161ventykl\u0105. Ten jis nurod\u0117 paskutin\u0119 apsivalymo dien\u0105, kada u\u017e kiekvien\u0105 j\u0173 tur\u0117s b\u016bti paaukota atna\u0161a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Toms septynioms dienoms baigiantis, Azijos \u017eydai, pasteb\u0117j\u0119 Pauli\u0173 \u0161ventykloje, sukurst\u0117 vis\u0105 mini\u0105 ir, nutv\u0117r\u0119 j\u012f"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pak\u0117l\u0117 riksm\u0105: \u201eIzraelitai, gelb\u0117kit! \u0160itas \u017emogus visur visus moko prie\u0161 taut\u0105, \u012estatym\u0105 ir \u0161i\u0105 \u0161ventykl\u0105. Jis net atsived\u0117 \u0161ventyklon graik\u0173 ir suter\u0161\u0117 \u0161i\u0105 \u0161vent\u0105 viet\u0105\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mat jie prie\u0161 tai buvo mat\u0119 su juo mieste Trofim\u0105 i\u0161 Efezo ir dabar man\u0117, jog Paulius j\u012f atsived\u0119s \u012f \u0161ventykl\u0105."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sujudo visas miestas, susib\u0117go \u017emon\u0117s, nutv\u0117r\u0117 Pauli\u0173 ir i\u0161temp\u0117 u\u017e \u0161ventyklos vart\u0173. Vartai bematant buvo u\u017edaryti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jiems ketinant j\u012f u\u017emu\u0161ti, \u012fgulos vir\u0161ininkui \u2013 trib\u016bnui buvo duota \u017einia: \u201eVisoje Jeruzal\u0117je kyla s\u0105my\u0161is!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jis nedelsdamas su kareiviais ir \u0161imtininkais atskub\u0117jo tenai. Jie, pamat\u0119 trib\u016bn\u0105 ir kareivius, liov\u0117si mu\u0161\u0119 Pauli\u0173."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Prisiartin\u0119s trib\u016bnas \u012fsak\u0117 suimti Pauli\u0173 ir suri\u0161ti dviem grandin\u0117mis. Paskui paklaus\u0117, kas jis es\u0105s ir k\u0105 padar\u0119s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tuo tarpu i\u0161 minios \u0161auk\u0117 tai \u0161\u012f, tai t\u0105. Negal\u0117damas d\u0117l triuk\u0161mo nieko tikro su\u017einoti, trib\u016bnas \u012fsak\u0117 nuvaryti Pauli\u0173 \u012f kareivines."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "At\u0117jus prie laipt\u0173, per minios gr\u016bst\u012f kareiviams teko j\u012f ne\u0161te ne\u0161ti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s spraud\u0117si i\u0161 paskos, \u0161aukdami: \u201eMirtis jam!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vedamas \u012f kareivines Paulius kreip\u0117si \u012f trib\u016bn\u0105: \u201eAr galiu tau \u0161\u012f t\u0105 pasakyti?\u201c \u0160is atsiliep\u0117: \u201eTai tu moki graiki\u0161kai?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vadinasi, tu \u2013 ne anas egiptietis, kuris neseniai suk\u0117l\u0117 s\u0105my\u0161\u012f ir i\u0161sived\u0117 \u012f dykum\u0105 keturis t\u016bkstan\u010dius sikarij\u0173!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paulius atsak\u0117: \u201eA\u0161 esu \u017eydas i\u0161 Kilikijos Tarso, taigi \u012f\u017eymaus miesto pilietis. Pra\u0161au tave, leisk man prabilti \u017emon\u0117ms\u201c."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Trib\u016bnas sutiko. Paulius atsistojo ant laipt\u0173 ir pamojo ranka miniai. Visiems nutilus, jis prabilo hebraj\u0173 kalba"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eBroliai ir t\u0117vai! Paklausykite, k\u0105 n\u016bnai pasakysiu sau apginti\u201c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119 j\u012f kalbant hebraji\u0161kai, jie dar labiau aprimo. O Paulius kalb\u0117jo toliau"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eA\u0161 esu \u017eydas, gim\u0119s Tarse, Kilikijoje, bet i\u0161aukl\u0117tas \u0161itame mieste ir grie\u017etai pagal prot\u0117vi\u0173 \u012estatym\u0105 i\u0161\u0117j\u0119s moksl\u0105 prie Gamalielio koj\u0173. A\u0161 buvau uolus Dievo kovotojas kaip ir j\u016bs visi \u0161iandien."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tod\u0117l iki mirties bausm\u0117s persekiojau \u0161\u012f Keli\u0105, pan\u010diodamas ir \u012fkalindamas vyrus ir moteris."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tai gali paliudyti vyriausiasis kunigas ir seni\u016bn\u0173 taryba. I\u0161 j\u0173 buvau gav\u0119s lai\u0161k\u0105 broliams Damaske. Ir a\u0161 keliavau, pasiry\u017e\u0119s tenyk\u0161\u010dius supan\u010dioti ir atgabenti \u012f Jeruzal\u0119, kad jie b\u016bt\u0173 nubausti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kai keliavau ir artinausi prie Damasko, apie vidurdien\u012f staiga i\u0161 dangaus mane apsiaut\u0117 stipri \u0161viesa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u0161 kritau ant \u017eem\u0117s ir i\u0161girdau bals\u0105, man sakant\u012f: \u2018Sauliau, Sauliau, kam mane persekioji?!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u0161 paklausiau: \u2018Kas esi, Vie\u0161patie?\u2019 Jis man atsak\u0117: \u2018A\u0161 esu J\u0117zus Nazarietis, kur\u012f tu persekioji\u2019."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mano palydovai mat\u0117 \u0161vies\u0105, bet negird\u0117jo man kalban\u010diojo balso."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0161 dar paklausiau: \u2018K\u0105 man daryti, Vie\u0161patie?\u2019 O Vie\u0161pats man tar\u0117: \u2018Kelkis, eik \u012f Damask\u0105, tenai tau bus pasakyta visa, k\u0105 tau reikia daryti\u2019."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kadangi tos verian\u010dios \u0161viesos apakintas nieko nema\u010diau, tik palydov\u0173 u\u017e rank\u0173 vedamas a\u0161 pasiekiau Damask\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toksai Ananijas, dievobaimingas, \u012estatymui i\u0161tikimas \u017emogus, giriamas vis\u0173 aplinkini\u0173 \u017eyd\u0173"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "at\u0117j\u0119s stojo prie\u0161 mane ir tar\u0117: \u2018Broli Sauliau, prareg\u0117k!\u2019 Ir t\u0105 pa\u010di\u0105 akimirk\u0105 a\u0161 j\u012f pama\u010diau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O jis kalb\u0117jo: \u2018M\u016bs\u0173 prot\u0117vi\u0173 Dievas pasirinko tave, kad pa\u017eintum jo vali\u0105, i\u0161vystum Teis\u0173j\u012f ir i\u0161girstum jo bals\u0105 i\u0161 jo burnos"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "nes tu visiems \u017emon\u0117ms paliudysi, k\u0105 esi reg\u0117j\u0119s ir gird\u0117j\u0119s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad ko lauki? Kelkis, priimk krik\u0161t\u0105 ir nusiplauk nuod\u0117mes, \u0161aukdamasis jo vardo!\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u0117liau, sugr\u012f\u017e\u0119s \u012f Jeruzal\u0119 ir melsdamasis \u0161ventykloje, a\u0161 patyriau dvasios pagav\u0105."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I\u0161vydau J\u0117z\u0173, ir jis pasak\u0117: \u2018Skubiai pasitrauk i\u0161 Jeruzal\u0117s, nes jie nepriims tavojo liudijimo apie mane\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u0161 atsiliepiau: \u2018Vie\u0161patie, juk jie \u017eino, kad a\u0161 tavo tikin\u010diuosius sinagoga nuo sinagogos varydavau \u012f kal\u0117jim\u0105 ir plakdinau."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O kai buvo pralietas tavo liudytojo Stepono kraujas, a\u0161 ten stov\u0117jau pritardamas ir serg\u0117jau jo \u017eudik\u0173 drabu\u017eius\u2019."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet jis man pakartojo: \u2018Eik, nes i\u0161si\u0173siu tave toli, pas pagonis\u2019\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jie klaus\u0117si jo iki \u0161it\u0173 \u017eod\u017ei\u0173, o \u010dia \u0117m\u0117 garsiai r\u0117kti: \u201eNu\u0161luoti nuo \u017eem\u0117s tok\u012f! Nepalikti jo gyvo!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jie klyk\u0117, mosavo drabu\u017eiais ir svaid\u0117 \u012f or\u0105 sm\u0117l\u012f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Trib\u016bnas \u012fsak\u0117 nuvesti Pauli\u0173 \u012f kareivines ir liep\u0117 tardyti plakant, kad i\u0161ai\u0161k\u0117t\u0173, kod\u0117l \u017emon\u0117s prie\u0161 j\u012f taip \u012fsiut\u0119."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kai jau buvo priri\u0161tas dir\u017eais, jis kreip\u0117si \u012f \u0161alia stovint\u012f \u0161imtinink\u0105: \u201eAr jums valia plakti Romos piliet\u012f, ir dar nenuteist\u0105?\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tai i\u0161gird\u0119s, \u0161imtininkas pri\u0117jo prie trib\u016bno ir parei\u0161k\u0117: \u201eK\u0105 sumanei daryti? Tas \u017emogus yra Romos pilietis!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Trib\u016bnas at\u0117j\u0119s paklaus\u0117: \u201ePasakyk man, ar tu Romos pilietis?\u201c \u0160is patvirtino: \u201eTaip\u201c."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Trib\u016bnas tar\u0117: \u201eA\u0161 \u0161it\u0105 pilietyb\u0119 \u012fsigijau u\u017e didelius pinigus\u201c. Paulius atsiliep\u0117: \u201eO a\u0161 j\u0105 turiu nuo gimimo\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bematant pasitrauk\u0117 nuo jo tie, kurie tur\u0117jo j\u012f tardyti. Su\u017einoj\u0119s j\u012f esant Romos piliet\u012f, trib\u016bnas nusigando, kam j\u012f suri\u0161din\u0119s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105, nor\u0117damas tiksliau i\u0161siai\u0161kinti, kuo jis \u017eyd\u0173 kaltinamas, trib\u016bnas \u012fsak\u0117 j\u012f i\u0161leisti i\u0161 kal\u0117jimo; liep\u0117 su\u0161aukti kunigus bei vis\u0105 teismo taryb\u0105 ir, atved\u0119s Pauli\u0173, pastat\u0117 j\u0173 akivaizdoje."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skvarbiu \u017evilgsniu permet\u0119s taryb\u0105, Paulius prabilo:\n\u201eVyrai, broliai! Iki \u0161ios dienos a\u0161 elgiausi Dievo akivaizdoje visi\u0161kai gryna s\u0105\u017eine\u201c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bet vyriausiasis kunigas Ananijas \u012fsak\u0117 ten stovintiesiems smogti jam per burn\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tuomet Paulius jam tar\u0117: \u201eTau smogs Dievas, tu, pabaltinta siena! Tu \u010dia s\u0117di, kad mane teistum pagal \u012estatym\u0105, o liepi mane mu\u0161ti prie\u0161 \u012estatym\u0105?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ten esantys \u012fsp\u0117jo: \u201eTu \u012f\u017eeidi Dievo vyriausi\u0105j\u012f kunig\u0105\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulius atsiliep\u0117: \u201eBroliai, a\u0161 ne\u017einojau, kad jis vyriausiasis kunigas. Juk para\u0161yta: Nepikt\u017eod\u017eiauk savo tautos vadovui\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u017dinodamas, kad viena dalis buvo sadukiejai, o kita \u2013 fariziejai, Paulius su\u0161uko tarybai: \u201eBroliai, a\u0161 fariziejus, kil\u0119s i\u0161 fariziej\u0173 \u0161eimos, ir j\u016bs mane teisiate u\u017e mirusi\u0173j\u0173 prisik\u0117limo vilt\u012f\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jam tai pasakius, tarp fariziej\u0173 ir sadukiej\u0173 kilo barnis, ir susirinkimas suskilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mat sadukiejai neigia mirusi\u0173j\u0173 prisik\u0117lim\u0105, angel\u0173 ir dvasios buvim\u0105, o fariziejai tuos dalykus pripa\u017e\u012fsta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tod\u0117l pakilo didelis klegesys. Kai kurie Ra\u0161to ai\u0161kintojai i\u0161 fariziej\u0173 atsistojo ir grie\u017etai prie\u0161taravo: \u201eMes nerandame nieko blogo \u0161itame \u017emoguje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O kas, jeigu jam kalb\u0117jo dvasia arba angelas?!\u201c \u012esisiaut\u0117jus smarkiems gin\u010dams, trib\u016bnas, bijodamas, kad jie nesudraskyt\u0173 Pauliaus, \u012fsak\u0117 kareivi\u0173 daliniui nusileisti \u017eemyn, i\u0161pl\u0117\u0161ti Pauli\u0173 i\u0161 j\u0173 ir nuvesti \u012f kareivines."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kit\u0105 nakt\u012f Pauliui pasirod\u0117 Vie\u0161pats ir tar\u0117: \u201eB\u016bk tvirtas! Kaip liudijai apie mane Jeruzal\u0117je, taip reik\u0117s tau liudyti ir Romoje\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 susirinko b\u016brys \u017eyd\u0173 ir prisiek\u0117 nei valgyti, nei gerti, kol nenu\u017eudys Pauliaus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tok\u012f suokalb\u012f padar\u0117 daugiau negu keturiasde\u0161imt \u017emoni\u0173."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jie nu\u0117jo pas auk\u0161tuosius kunigus bei seni\u016bnus ir pasak\u0117: \u201eMes prisiek\u0117me nieko neragauti, kol nenu\u017eudysime Pauliaus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O j\u016bs kartu su taryba pra\u0161ykite trib\u016bn\u0105, kad jis pristatyt\u0173 j\u012f jums, lyg nor\u0117tum\u0117te tiksliau i\u0161tirti jo byl\u0105. Tuo tarpu mes b\u016bsime pasireng\u0119 nud\u0117ti j\u012f kelyje\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apie \u0161\u012f suokalb\u012f nugirdo Pauliaus sesers s\u016bnus. Jis at\u0117jo \u012f kareivines ir prane\u0161\u0117 Pauliui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada Paulius, pasivadin\u0119s vien\u0105 \u0161imtinink\u0105, papra\u0161\u0117: \u201eNuvesk \u0161\u012f jaunuol\u012f pas trib\u016bn\u0105. Jis turi jam kai k\u0105 prane\u0161ti\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tas pa\u0117m\u0117, nuved\u0117 j\u012f pas trib\u016bn\u0105 ir paai\u0161kino: \u201eKalinys Paulius pasikviet\u0117 mane ir papra\u0161\u0117, kad atves\u010diau pas tave \u0161it\u0105 jaunuol\u012f. Jis tur\u012fs tau kai k\u0105 pasakyti\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Trib\u016bnas, pa\u0117m\u0119s j\u012f u\u017e rankos, pasiv\u0117d\u0117jo \u012f \u0161al\u012f ir paklaus\u0117: \u201eK\u0105 turi man prane\u0161ti?\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tas atsak\u0117: \u201e\u017dydai susimok\u0117 pra\u0161yti tave, kad rytoj nuvestum Pauli\u0173 \u012f teismo taryb\u0105, neva nor\u0117dami tiksliau i\u0161tirti jo byl\u0105."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Netik\u0117k jais! Daugiau negu keturiasde\u0161imt vyr\u0173 susitar\u0119 prisiek\u0117 nei valgyti, nei gerti, kol jo nenu\u017eudys. Jie jau dabar pasiruo\u0161\u0119 ir laukia tavo sutikimo\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Trib\u016bnas atleido jaunuol\u012f ir liep\u0117 niekam nesakyti, k\u0105 buvo jam prane\u0161\u0119s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pasi\u0161auk\u0119s du \u0161imtininkus, trib\u016bnas \u012fsak\u0117: \u201eNuo tre\u010dios nakties valandos laikykite parengtyje du \u0161imtus kari\u0173 \u017eygiuoti \u012f Cezar\u0117j\u0105, taip pat septyniasde\u0161imt raiteli\u0173 ir du \u0161imtus ietinink\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Par\u016bpinkite ir arkli\u0173, kad rait\u0105 Pauli\u0173 b\u016bt\u0173 galima saugiai nugabenti pas valdytoj\u0105 Feliks\u0105\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Be to, jis para\u0161\u0117 tok\u012f lai\u0161k\u0105"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eKlaudijus Lisijas kilniausiajam valdytojui Feliksui siun\u010dia sveikinim\u0105."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0160it\u0105 vyr\u0105 \u017eydai buvo nutv\u0117r\u0119 ir nor\u0117jo nu\u017eudyti. A\u0161 su kareiviais j\u012f i\u0161gelb\u0117jau, su\u017einoj\u0119s esant Romos piliet\u012f."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nor\u0117damas patirti jo apkaltinimo prie\u017east\u012f, nuved\u017eiau \u012f j\u0173 teismo taryb\u0105."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Radau, kad jis kaltinamas d\u0117l j\u0173 \u012estatymo klausim\u0173, o ne d\u0117l kokio nusikaltimo, baustino mirtimi ar kal\u0117jimu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kadangi man buvo prane\u0161ta apie jam gresiant\u012f s\u0105moksl\u0105, a\u0161 nedelsdamas siun\u010diu j\u012f pas tave. Taip pat nurod\u017eiau kaltintojams, kad jie tau pateikt\u0173 prie\u0161 j\u012f turimus kaltinimus\u201c."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kareiviai, vykdydami \u012fsakym\u0105, pa\u0117m\u0117 ir nugabeno nak\u010dia Pauli\u0173 \u012f Antipatrid\u0119."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 jie pasiunt\u0117 su juo raitelius, o patys sugr\u012f\u017eo \u012f kareivines."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atvyk\u0119 \u012f Cezar\u0117j\u0105, raiteliai \u012fteik\u0117 valdytojui lai\u0161k\u0105 ir pristat\u0117 Pauli\u0173."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Perskait\u0119s lai\u0161k\u0105, jis pasiteiravo, i\u0161 kokios provincijos es\u0105s. Su\u017einoj\u0119s, jog i\u0161 Kilikijos"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "jis pasak\u0117: \u201eA\u0161 tave apklausiu, kai atvyks tavo kaltintojai\u201c. Ir liep\u0117 j\u012f serg\u0117ti Erodo pretorijuje."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po penki\u0173 dien\u0173 atvyko vyriausiasis kunigas Ananijas su keliais seni\u016bnais ir advokatu Tertulu. Jie pateik\u0117 valdytojui kaltinimus prie\u0161 Pauli\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kai pastarasis buvo i\u0161kviestas, Tertulas prad\u0117jo savo kaltinam\u0105j\u0105 kalb\u0105:\n\u201eTavo d\u0117ka mes turime tikr\u0105 taik\u0105 ir daug pagerinim\u0173 tautai, \u012fvest\u0173 tavo r\u016bpes\u010diu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mes, prakilnusis Feliksai, visuomet ir visur tai pripa\u017e\u012fstame su did\u017eiu d\u0117kingumu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nenor\u0117damas tav\u0119s ilgiau gai\u0161inti, pra\u0161au tave trumpai m\u016bs\u0173 paklausyti su savo \u012fprastu maloningumu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mes nustat\u0117me, kad \u0161is \u017emogus tarsi maras kursto sumi\u0161im\u0105 viso pasaulio \u017eydijoje ir yra nazarie\u010di\u0173 atskalos vadovas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jis net m\u0117gino i\u0161niekinti \u0161ventykl\u0105. \u0160tai kod\u0117l mes j\u012f su\u0117m\u0117me."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I\u0161 jo gal\u0117si pats i\u0161siteirauti ir visk\u0105 su\u017einoti apie m\u016bs\u0173 kaltinimus\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tiems \u017eod\u017eiams pritar\u0117 \u017eydai, tvirtindami, jog taip es\u0105 i\u0161 tikr\u0173j\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Valdytojui davus \u017eenkl\u0105, Paulius atsak\u0117:\n\u201e\u017dinodamas tave jau daug met\u0173 esant \u0161ios tautos teis\u0117ju su pasitik\u0117jimu m\u0117ginsiu ginti savo byl\u0105."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tau nesunku nustatyti jog prab\u0117go ne daugiau kaip dvylika dien\u0173, kai a\u0161 atvykau \u012f Jeruzal\u0119 kaip maldininkas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nei \u0161ventykloje, nei sinagogose, nei mieste niekas man\u0119s nemat\u0117 su kuo nors besigin\u010dijant ar telkiant mini\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jie negali \u012frodyti to, kuo dabar mane kaltina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vis d\u0117lto a\u0161 tau i\u0161pa\u017e\u012fstu, jog tarnauju savo prot\u0117vi\u0173 Dievui pagal Keli\u0105, j\u0173 vadinam\u0105 atskala. A\u0161 tikiu visa, kas para\u0161yta \u012estatyme ir Prana\u0161uose."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kartu su jais turiu Dieve vilt\u012f, jog bus teisi\u0173j\u0173 ir neteisi\u0173j\u0173 prisik\u0117limas i\u0161 numirusi\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 stengiuosi visuomet tur\u0117ti gryn\u0105 s\u0105\u017ein\u0119 prie\u0161 Diev\u0105 ir prie\u0161 \u017emones."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u0161 po daugelio met\u0173 atkeliavau savo tautai atiduoti pa\u0161alp\u0173 ir paaukoti atna\u0161\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ta proga rado mane \u0161ventykloje apsivalius\u012f, be jokios minios ir be jokio triuk\u0161mo"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "kai kurie Azijos \u017eydai. Tai jiems reik\u0117jo \u010dia b\u016bti ir, jei k\u0105 turi prie\u0161 mane, kaltinti tavo akyse."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pagaliau tegul ir \u0161itie pasako, kok\u012f nusikaltim\u0105 jie man \u012frod\u0117 teismo taryboje!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nebent tik \u017eod\u017eius, kuriuos \u0161aukiau, stov\u0117damas tarp j\u0173: \u2018\u0160iandien j\u016bs mane teisiate u\u017e mirusi\u0173j\u0173 prisik\u0117lim\u0105!\u2019\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Feliksas, gerai nusimanydamas apie t\u0105 Keli\u0105, atid\u0117jo skundo svarstym\u0105, sakydamas: \u201eKai atvyks trib\u016bnas Lisijas, tuomet ir i\u0161siai\u0161kinsiu j\u016bs\u0173 klausim\u0105\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jis dav\u0117 nurodym\u0105 \u0161imtininkui serg\u0117ti Pauli\u0173, ta\u010diau daryti lengvat\u0173 ir netrukdyti jo \u017emon\u0117ms teikti jam paslaug\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Po keli\u0173 dien\u0173 Feliksas at\u0117jo su savo \u017emona Druzila, kuri buvo \u017eyd\u0117. Jis liep\u0117 pakviesti Pauli\u0173 ir i\u0161klaus\u0117 jo pasakojimo apie Kristaus J\u0117zaus tik\u0117jim\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pauliui d\u0117stant apie teisum\u0105, susilaikym\u0105 ir b\u016bsim\u0105j\u012f teism\u0105, Feliksas i\u0161sigando ir tar\u0117: \u201e\u0160iam kartui u\u017etenka. Gali eiti. Kai bus metas, a\u0161 tave pasi\u0161auksiu\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Be to, jis tik\u0117josi gauti i\u0161 Pauliaus pinig\u0173. Tod\u0117l da\u017enokai j\u012f kviesdavosi ir su juo kalb\u0117davosi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prab\u0117gus dvejiems metams, Feliks\u0105 pakeit\u0117 \u012fp\u0117dinis Porcijus Festas. Nor\u0117damas \u012fsiteikti \u017eydams, Feliksas paliko Pauli\u0173 kal\u0117jime."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Atvyk\u0119s \u012f provincij\u0105, Festas po trij\u0173 dien\u0173 nukeliavo i\u0161 Cezar\u0117jos \u012f Jeruzal\u0119."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ten \u012f j\u012f kreip\u0117si auk\u0161tieji kunigai ir \u017eyd\u0173 didikai, kaltindami Pauli\u0173"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ir pra\u0161ydami malon\u0117s j\u012f atsi\u0173sti \u012f Jeruzal\u0119, klastingai galvodami kelyje nu\u017eudyti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festas atsak\u0117, jog Paulius tur\u012fs b\u016bti saugomas Cezar\u0117joje, be to, jis pats ketin\u0105s netrukus ten gr\u012f\u017eti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eTegul j\u016bs\u0173 \u012fgaliotiniai, \u2013 t\u0119s\u0117 jis, \u2013 keliauja kartu ir, jei tas vyras nusikalt\u0119s, j\u012f skund\u017eia\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pabuv\u0119s tarp j\u0173 ne daugiau kaip a\u0161tuonias ar de\u0161imt dien\u0173, jis sugr\u012f\u017eo \u012f Cezar\u0117j\u0105. Kit\u0105 dien\u0105, atsis\u0117d\u0119s \u012f teismo kras\u0119, liep\u0117 atvesti Pauli\u0173."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vos tik pasirod\u017eius\u012f apspito j\u012f i\u0161 Jeruzal\u0117s atvyk\u0119 \u017eydai, m\u0117gindami primesti aib\u0119 sunki\u0173 kaltinim\u0173, ta\u010diau ne\u012fsteng\u0117 j\u0173 \u012frodyti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulius gyn\u0117si: \u201eA\u0161 nieku nenusikalt\u0119s nei \u017eyd\u0173 \u012estatymui, nei \u0161ventyklai, nei ciesoriui\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nor\u0117damas parodyti palankum\u0105 \u017eydams, Festas paklaus\u0117 Pauli\u0173: \u201eAr nori keliauti \u012f Jeruzal\u0119 ir ten b\u016bti mano teisiamas u\u017e \u0161iuos dalykus?\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulius atsak\u0117: \u201eA\u0161 stoviu prie\u0161 ciesoriaus teism\u0105 ir ten privalau b\u016bti teisiamas. A\u0161 nepadariau \u017eydams skriaudos, kaip tu pats puikiai \u017einai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jei esu nusikalt\u0119s ir padar\u0119s k\u0105 nors verta mirties, tai neatsisakau mirti. Bet jeigu j\u0173 metami kaltinimai nepagr\u012fsti, niekas neturi jiems man\u0119s i\u0161duoti. A\u0161 \u0161aukiuosi ciesoriaus!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tuomet Festas, pasitar\u0119s su savo taryba, paskelb\u0117: \u201e\u0160aukeisi ciesoriaus \u2013 eisi pas ciesori\u0173\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Praslinkus kelioms dienoms, karalius Agripa ir Berenik\u0117 apsilank\u0117 Cezar\u0117joje Festo pasveikinti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vie\u0161nagei u\u017etrukus, Festas supa\u017eindino karali\u0173 su Pauliaus byla ir papasakojo: \u201eFeliksas paliko man tok\u012f kalin\u012f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kai buvau Jeruzal\u0117je, auk\u0161tieji \u017eyd\u0173 kunigai ir seni\u016bnai apsilank\u0117 pas mane, kaltindami j\u012f ir reikalaudami pasmerkti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u0161 jiems atsakiau, kad rom\u0117nai neturi papro\u010dio pasmerkti kok\u012f nors \u017emog\u0173, nedav\u0119 kaltinamajam galimyb\u0117s stoti savo kaltintoj\u0173 akivaizdoje ir gintis nuo kaltinim\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jiems \u010dionai atvykus, a\u0161 nedelsdamas rytojaus dien\u0105 atsis\u0117dau \u012f teismo kras\u0119 ir liepiau atvesti t\u0105 \u017emog\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skund\u0117jai nesugeb\u0117jo \u012frodyti jokio nusikaltimo, kokio buvau tik\u0117j\u0119sis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jie vien gin\u010dijosi ir jam prikai\u0161iojo d\u0117l kai kuri\u0173 savo tik\u0117jimo klausim\u0173 ir d\u0117l ka\u017ekokio mirusio J\u0117zaus, kur\u012f Paulius tvirtino esant gyv\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dvejodamas, kaip i\u0161spr\u0119sti tokius klausimus, a\u0161 paklausiau, ar jis nenor\u0117t\u0173 vykti \u012f Jeruzal\u0119 ir tenai b\u016bti teisiamas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet Paulius pareikalavo, kad jo byla b\u016bt\u0173 perduota Augusto \u017einiai. Tod\u0117l a\u0161 \u012fsakiau j\u012f toliau kalinti, kol i\u0161si\u0173siu pas ciesori\u0173\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agripa tar\u0117 Festui: \u201eA\u0161 ir pats nor\u0117\u010diau pasiklausyti to \u017emogaus\u201c. Anas sutiko: \u201eGal\u0117si rytoj pasiklausyti\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rytojaus dien\u0105 Agripa ir Berenik\u0117 at\u0117jo su didele i\u0161kilme. Jie \u012f\u017eeng\u0117 \u012f sal\u0119 kartu su trib\u016bnais ir miesto did\u017ei\u016bnais. Festas liep\u0117 \u012fvesti Pauli\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festas prabilo: \u201eKaraliau Agripa ir sve\u010diai! J\u016bs matote \u017emog\u0173, d\u0117l kurio visa gausyb\u0117 \u017eyd\u0173 kreip\u0117si \u012f mane Jeruzal\u0117je ir \u010dia, \u0161aukdami, kad jo negalima palikti gyvo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bet a\u0161 nusta\u010diau, kad jis n\u0117ra padar\u0119s nieko, kas b\u016bt\u0173 baustina mirtimi. Jam \u0161aukiantis Augusto, nusprend\u017eiau j\u012f ten pasi\u0173sti"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ta\u010diau ne\u017einau nieko tikra, k\u0105 tur\u0117\u010diau para\u0161yti valdovui. Tod\u0117l a\u0161 i\u0161kvie\u010diau j\u012f j\u016bs\u0173 akivaizdon, ypa\u010d tavo, karaliau Agripa, kad, j\u012f apklaus\u0119s, \u017eino\u010diau, k\u0105 turiu para\u0161yti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mat, man rodos, neprotinga si\u0173sti kalin\u012f, nenurodant kaltinimo\u201c."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tuomet Agripa tar\u0117 Pauliui: \u201eTau leid\u017eiama paai\u0161kinti savo byl\u0105\u201c. Ir Paulius, pamoj\u0119s ranka, prad\u0117jo apsigynimo kalb\u0105"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKaraliau Agripa! Esu laimingas, gal\u0117damas \u0161iandien tavo akivaizdoje gintis nuo vis\u0173 \u017eyd\u0173 kaltinim\u0173"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "juo labiau, kad tau pa\u017e\u012fstami visi \u017eyd\u0173 papro\u010diai ir gin\u010dijami klausimai. Tod\u0117l pra\u0161au kantriai man\u0119s i\u0161klausyti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Visi \u017eydai \u017eino apie mano gyvenim\u0105 nuo jaunyst\u0117s, ir kaip jis prab\u0117go i\u0161 prad\u017ei\u0173 mano tautoje, Jeruzal\u0117je."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jie pa\u017e\u012fsta mane nuo seno ir, jei nor\u0117t\u0173, gal\u0117t\u0173 paliudyti, kad a\u0161 kaip fariziejus gyvenau, laikydamasis grie\u017e\u010diausios m\u016bs\u0173 tik\u0117jimo krypties."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dabar a\u0161 \u010dia stoviu ir esu teisiamas u\u017e tai, kad viliuosi pa\u017eadu, kur\u012f Dievas yra dav\u0119s m\u016bs\u0173 prot\u0117viams."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jo i\u0161sipildant tikisi sulaukti m\u016bs\u0173 dvylikos gimini\u0173 tauta, stropiai tarnaudama Dievui dien\u0105 ir nakt\u012f. D\u0117l \u0161ios vilties, karaliau, ir \u012fskund\u0117 mane \u017eydai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kod\u0117l jums atrodo ne\u012ftik\u0117tina, kad Dievas prikelia numirusius?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kitados ir a\u0161 maniau, kad mano pareiga visais b\u016bdais kovoti su J\u0117zaus Nazarie\u010dio vardu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u0161 taip ir dariau Jeruzal\u0117je. Gav\u0119s i\u0161 auk\u0161t\u0173j\u0173 kunig\u0173 \u012fgaliojimus, daugyb\u0119 \u0161vent\u0173j\u0173 \u012fmesdinau \u012f kal\u0117jimus, o kai jie buvo \u017eudomi, pritardavau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da\u017enai \u012fvairiose sinagogose grasinimais ver\u010diau juos pikt\u017eod\u017eiauti ir, be saiko prie\u0161 juos \u012ft\u016b\u017e\u0119s, persekiojau net svetimuose miestuose."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tais pa\u010diais tikslais a\u0161 keliavau \u012f Damask\u0105, tur\u0117damas auk\u0161t\u0173j\u0173 kunig\u0173 \u012fgaliojimus ir leidim\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kelyje vidurdien\u012f, karaliau, a\u0161 staiga i\u0161vydau, kaip mane ir mano kelion\u0117s draugus i\u0161 dangaus apsiaut\u0117 \u0161viesa, skaistesn\u0117 u\u017e saul\u0119."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mes visi parpuol\u0117me \u017eem\u0117n, o a\u0161 i\u0161girdau bals\u0105, kuris man sak\u0117 hebraji\u0161kai: \u2018Sauliau, Sauliau, kam mane persekioji? Sunku tau spyriotis prie\u0161 akstin\u0105!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u0161 paklausiau: \u2018Kas tu esi, Vie\u0161patie?\u2019 O Vie\u0161pats atsak\u0117: \u2018A\u0161 esu J\u0117zus, kur\u012f tu persekioji."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bet kelkis ir laikykis ant koj\u0173! A\u0161 tau apsirei\u0161kiau, kad paskir\u010diau tave tarnu bei liudytoju t\u0173 dalyk\u0173, kuriuos matei ir kuriuos tau dar apreik\u0161iu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u0161 tave gelb\u0117siu nuo tautie\u010di\u0173 ir pagoni\u0173, pas kuriuos tave siun\u010diu"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kad atvertum j\u0173 akis ir jie i\u0161 tamsybi\u0173 gr\u0119\u017et\u0173si \u012f \u0161vies\u0105, nuo \u0161\u0117tono galyb\u0117s \u2013 \u012f Diev\u0105 ir, tik\u0117dami mane, gaut\u0173 nuod\u0117mi\u0173 atleidim\u0105 bei dal\u012f su pa\u0161ventintaisiais\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tod\u0117l, karaliau Agripa, negal\u0117jau b\u016bti neklusnus dangaus aprei\u0161kimui."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I\u0161 prad\u017ei\u0173 Damaske ir Jeruzal\u0117je, o paskui visoje Jud\u0117joje ir pagonijoje \u0117miau skelbti, kad \u017emon\u0117s atsiverst\u0173, sugr\u012f\u017et\u0173 pas Diev\u0105 ir imt\u0173si atsivertim\u0105 liudijan\u010di\u0173 darb\u0173."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "U\u017e tai \u017eydai sugrieb\u0117 mane \u0161ventykloje ir m\u0117gino u\u017emu\u0161ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet, Dievo padedamas, iki \u0161ios dienos a\u0161 tebeliudiju ma\u017eam ir dideliam, neskelbdamas nieko vir\u0161aus, o tik tai, k\u0105 yra skelb\u0119 \u012fvyksiant prana\u0161ai ir Moz\u0117"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "b\u016btent, jog Mesijas kent\u0117s, jog, pirmutinis prisik\u0117l\u0119s i\u0161 numirusi\u0173, paskelbs \u0161vies\u0105 tautai ir pagonims\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jam taip ai\u0161kinant, Festas garsiai su\u0161uko: \u201ePauliau, tu i\u0161 galvos kraustaisi! I\u0161 didelio ra\u0161to i\u0161\u0117jai i\u0161 kra\u0161to\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Paulius atsiliep\u0117: \u201eNe, nesikraustau i\u0161 galvos, prakilnusis Festai, bet kalbu tiesos ir sveiko proto \u017eod\u017eius."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0160iuos dalykus \u017eino karalius, kuriam a\u0161 taip atvirai kalbu. Esu tikras, kad i\u0161 viso to jam nieko n\u0117ra ne\u017einomo, juoba kad \u0161itai d\u0117josi ne kur nors u\u017ekampyje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Karaliau Agripa, ar tiki prana\u0161ais? A\u0161 \u017einau, kad tiki\u201c."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agripa atsak\u0117: \u201eTuojau, \u017ei\u016br\u0117k, \u012ftikinsi mane krik\u0161\u010dionimi tapti...\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulius palink\u0117jo: \u201eDuok, Dieve, kad ar tuojau, ar ne tuojau ne tik tu, bet ir visi, \u0161iandien gird\u0117j\u0119 mane kalbant, tapt\u0173 tokie, kaip a\u0161, tik be \u0161it\u0173 pan\u010di\u0173!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tuomet pakilo karalius, valdytojas, Berenik\u0117 ir kiti sve\u010diai."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I\u0161eidami jie kalb\u0117josi: \u201e\u0160itas \u017emogus niekuo nenusipeln\u0117 mirties ar pan\u010di\u0173\u201c."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agripa Festui parei\u0161k\u0117: \u201eB\u016bt\u0173 buv\u0119 galima paleisti \u0161\u012f \u017emog\u0173, jeigu jis neb\u016bt\u0173 \u0161auk\u0119sis ciesoriaus\u201c."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kai buvo nuspr\u0119sta, kada i\u0161plaukti mums \u012f Italij\u0105, Paulius ir keli kiti kaliniai buvo perduoti Augusto kohortos \u0161imtininkui, vardu Julijui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mes \u012flipome \u012f Adramitijos laiv\u0105, kuris tur\u0117jo plaukti Azijos pakrant\u0117mis ir netrukus leidom\u0117s \u012f kelion\u0119. Su mumis buvo makedonietis Aristarchas i\u0161 Tesalonikos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 atplauk\u0117me \u012f Sidon\u0105. Julijus draugi\u0161kai elg\u0117si su Pauliumi, leido jam aplankyti bi\u010diulius, ir \u0161ie juo pasir\u016bpino."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I\u0161 ten mums teko buriuoti Kipro u\u017euov\u0117ja, nes p\u016bt\u0117 prie\u0161iniai v\u0117jai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perplauk\u0119 j\u016br\u0105 ties Kilikija ir Pamfilija, mes atvykome \u012f Lykijos miest\u0105 Myr\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tenai \u0161imtininkas surado Aleksandrijos laiv\u0105, kuris plauk\u0117 \u012f Italij\u0105, ir persodino mus \u012f j\u012f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Daug dien\u0173 plauk\u0117me palengva ir vargais negalais atsiradome ties Knidu. Kadangi v\u0117jas kliud\u0117 priplaukti prie kranto, plauk\u0117me Kretos priedangoje, Salmon\u0117s ky\u0161ulio kryptimi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vargingai j\u012f aplenk\u0119, atvykome \u012f vietov\u0119, kuri vadinasi Gra\u017eioji Prieplauka, netoli Las\u0117jos miesto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prab\u0117go daug laiko, ir laivyba tapo pavojinga, nes jau buvo pasibaig\u0119s rudens pasninko metas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulius juos \u012fsp\u0117jo: \u201eVyrai, a\u0161 numatau, jog \u0161is plaukimas bus gr\u0117smingas ir pra\u017e\u016btingas ne tik kroviniams bei laivui, bet ir m\u016bs\u0173 gyvyb\u0117ms\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ta\u010diau \u0161imtininkas labiau tik\u0117jo vairininku ir laivo savininku negu Pauliaus \u012fsp\u0117jimais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kadangi uostas nebuvo tinkamas \u017eiemoti, daugumas nusprend\u0117 i\u0161 ten plaukti toliau, kaip nors pasiekti Feniks\u0105, Kretos uost\u0105, atvir\u0105 \u012f pietvakarius ir \u0161iaur\u0117s vakarus, ir tenai \u017eiemoti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pap\u016btus lengvam piet\u0173 v\u0117jui, jie tik\u0117josi \u012fvykdyti savo sumanym\u0105 ir, pak\u0117l\u0119 inkar\u0105, leidosi pirmyn palei Kretos krantus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bet greitai nuo salos pus\u0117s pakilo viesulas, vadinamas \u0160iaurry\u010diu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jis pagavo laiv\u0105, nepaj\u0117gus\u012f jam prie\u0161intis, ir mes tur\u0117jome j\u012f leisti pav\u0117jui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kai mus ne\u0161\u0117 pro salel\u0119, vardu Kaud\u0105, mes tik vargais negalais i\u0161saugojome gelb\u0117jimo valt\u012f."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kai ji buvo u\u017ekelta, j\u016breiviai \u0117m\u0117si stiprinti laiv\u0105 ir apjuos\u0117 j\u012f virv\u0117mis. Kad nepakli\u016btume ant Sirto seklum\u0173, jie nuleido bures ir taip plauk\u0117 toliau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mus baisiai vargino audra. Tod\u0117l rytojaus dien\u0105 teko i\u0161mesti \u012f j\u016br\u0105 dal\u012f krovinio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tre\u010di\u0105 dien\u0105 j\u016brininkai savo rankomis i\u0161met\u0117 kai kuriuos laivo \u012frenginius."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ilg\u0105 laik\u0105 nematydami nei saul\u0117s, nei \u017evaig\u017ed\u017ei\u0173, smarkios audros bla\u0161komi, mes galiausiai praradome bet koki\u0105 vilt\u012f i\u0161sigelb\u0117ti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s jau ilg\u0105 laik\u0105 nieko nevalg\u0117. Paulius pri\u0117jo prie j\u0173 ir tar\u0117: \u201eVyrai! Reik\u0117jo paklausyti man\u0119s ir neplaukti nuo Kretos \u012f j\u016br\u0105. B\u016bt\u0173 i\u0161vengta pavoj\u0173 ir nuostoli\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ta\u010diau ir dabar patariu nenusiminti. Niekas i\u0161 j\u016bs\u0173 ne\u017eus, tik laivas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0160i\u0105 nakt\u012f man apsirei\u0161k\u0117 angelas Dievo, kuriam a\u0161 priklausau ir tarnauju"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ir prane\u0161\u0117: \u2018Nebijok, Pauliau! Tu privalai stoti prie\u0161 ciesori\u0173. Tod\u0117l Dievas tau dovanoja visus, kurie su tavimi plaukia\u2019."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tad, vyrai, dr\u0105siau! A\u0161 tikiu Dievu, kad taip ir \u012fvyks, kaip man pasakyta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mus i\u0161mes \u012f koki\u0105 nors sal\u0105\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kai buvome svaidomi Adrijos j\u016broje keturiolikt\u0105 nakt\u012f, apie vidurnakt\u012f j\u016breiviams pasirod\u0117, kad art\u0117jame prie sausumos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jie i\u0161met\u0117 grimzl\u0119 ir nustat\u0117 dvide\u0161imties j\u016bros sieksni\u0173 gyl\u012f; i\u0161matav\u0119 dar kart\u0105, berado penkiolika."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bijodami u\u017e\u0161okti ant povandenini\u0173 uol\u0173, jie i\u0161met\u0117 i\u0161 paskuigalio keturis inkarus ir \u0117m\u0117 laukti au\u0161ros."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u016breiviai m\u0117gino pab\u0117gti i\u0161 laivo. Jie nuleido \u012f j\u016br\u0105 gelb\u0117jimo valt\u012f, neva nor\u0117dami i\u0161mesti inkarus laivo prie\u0161akyje."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paulius \u012fsp\u0117jo \u0161imtinink\u0105 ir kareivius: \u201eJeigu \u0161itie nepasiliks laive, j\u016bs nei\u0161sigelb\u0117site\u201c."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tada kareiviai nukapojo valties virves ir leido jai nukristi \u012f j\u016br\u0105."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar neprad\u0117jus \u0161visti, Paulius paragino visus valgyti, sakydamas: \u201e\u0160iandien jau keturiolikta diena, kaip j\u016bs laukiate nevalg\u0119, nieko burnoje netur\u0117j\u0119."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 jus pra\u0161au valgyti. To reikia j\u016bs\u0173 i\u0161sigelb\u0117jimui. N\u0117 vienam j\u016bs\u0173 nenukris n\u0117 plaukas nuo galvos!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tai pasak\u0119s, jis pa\u0117m\u0117 duonos, vis\u0173 akivaizdoje pad\u0117kojo Dievui, lau\u017e\u0117 ir prad\u0117jo valgyti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tuomet visi pralinksm\u0117jo ir \u0117m\u0117si valgio."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Laive i\u0161 viso buvome du \u0161imtai septyniasde\u0161imt \u0161e\u0161i \u017emon\u0117s."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pavalg\u0119 jie palengvino laiv\u0105, i\u0161mesdami j\u016bron javus."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Rytui i\u0161au\u0161us, j\u016breiviai negal\u0117jo pa\u017einti \u017eem\u0117s, tiktai pasteb\u0117jo nedidel\u0119 \u012flank\u0105 l\u0117k\u0161tais krantais, \u012f kuri\u0105, jei bus \u012fmanoma, jie nutar\u0117 pasukti laiv\u0105."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nupjov\u0117 inkarus, paliko juos j\u016broje, atleido vairo dir\u017eus ir, i\u0161k\u0117l\u0119 prie\u0161 v\u0117j\u0105 priekin\u0119 bur\u0119, leidosi \u012f krant\u0105."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Atsid\u016br\u0119 prie seklumos, jie u\u017e\u0161okdino ant jos laiv\u0105. Priekis liko tvirtai \u012fsmig\u0119s, o paskuigalis \u0117m\u0117 irti nuo smarkios m\u016b\u0161os."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tuo metu kareiviai suman\u0117 i\u0161\u017eudyti kalinius, kad kuris i\u0161plauk\u0119s nepasprukt\u0173."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Bet \u0161imtininkas, gelb\u0117damas Pauli\u0173, sutrukd\u0117 j\u0173 sumanym\u0105. Jis \u012fsak\u0117, kad mokantys plaukti pirmi \u0161okt\u0173 \u012f j\u016br\u0105 ir plaukt\u0173 \u012f krant\u0105"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "o kiti tai padaryt\u0173 kas ant lent\u0173, kas ant laivo nuolau\u017e\u0173. \u0160itaip visi i\u0161sigelb\u0117jo ir pasiek\u0117 \u017eem\u0119."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I\u0161sigelb\u0117j\u0119 su\u017einojome, kad sala vadinasi Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vietos gyventojai su mumis elg\u0117si labai draugi\u0161kai. U\u017ek\u016br\u0117 ugn\u012f ir pakviet\u0117 mus visus prie jos, nes lijo ir buvo \u0161alta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulius pririnko gl\u0117b\u012f saus\u0173 \u0161ak\u0173 ir met\u0117 \u012f ugn\u012f. \u010cia nuo kaitros i\u0161 lau\u017eo i\u0161\u0161oko angis ir \u012fsikirto jam \u012f rank\u0105."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pamat\u0119 prikibus\u012f prie rankos \u0161liu\u017e\u0105, gyventojai \u0117m\u0117 vienas kitam kalb\u0117ti: \u201eTas \u017emogus tikriausiai \u017emog\u017eudys: i\u0161sigelb\u0117jo i\u0161 j\u016bros, o ker\u0161to deiv\u0117 vis tiek neduoda jam gyventi\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ta\u010diau jis nupurt\u0117 \u0161liu\u017e\u0105 \u012f ugn\u012f, nepatirdamas nieko blogo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gyventojai lauk\u0117, kada jis i\u0161tins ir kris negyvas. Lauk\u0119 nesulauk\u0119 ir pamat\u0119, kad jam nesidaro nieko blogo, jie pakeit\u0117 nuomon\u0119 ir \u0117m\u0117 kalb\u0117ti, jog jis es\u0105s dievaitis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Netoli tos vietos buvo vyriausio salos valdininko Publijaus valdos. Jis mus priglaud\u0117 ir tris dienas bi\u010diuli\u0161kai globojo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tuo metu Publijaus t\u0117vas buvo susirg\u0119s kar\u0161tine ir viduriavimu. Paulius u\u017e\u0117jo pas j\u012f, pasimeld\u0117, u\u017ed\u0117jo ant jo rankas ir i\u0161gyd\u0117."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Po \u0161ito \u012fvykio ir kiti salos ligoniai \u0117jo pas Pauli\u0173 ir buvo i\u0161gydyti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "U\u017e tai \u017emon\u0117s mus did\u017eiai gerb\u0117, o i\u0161vykstant apr\u016bpino viskuo, ko mums reik\u0117jo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po trij\u0173 m\u0117nesi\u0173 mes i\u0161plauk\u0117me Aleksandrijos laivu, \u017eiemojusiu saloje. Jis tur\u0117jo Diosk\u016br\u0173 \u017eenkl\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atplauk\u0119 \u012f Sirak\u016bzus, prastov\u0117jome tris dienas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tada, buriuodami palei krant\u0105, pasiek\u0117me Regij\u0173 ir dar po dienos, \u0117mus p\u016bsti piet\u0173 v\u0117jui, per dvi dienas atvykome \u012f Puteolus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ten susitikome su broliais; jie pakviet\u0117 mus septynias dienas pavie\u0161\u0117ti. Taip mes atvykome \u012f Rom\u0105."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tenyk\u0161\u010diai broliai, i\u0161gird\u0119 apie mus, at\u0117jo pasitikti iki Apijaus aik\u0161t\u0117s ir Trij\u0173 Tavern\u0173. Juos i\u0161vyd\u0119s, Paulius d\u0117kojo Dievui ir \u012fgavo pasitik\u0117jimo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kai atvykome \u012f Rom\u0105, Pauliui buvo leista apsigyventi vienam su sergin\u010diu j\u012f kareiviu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po trij\u0173 dien\u0173 jis pasikviet\u0117 pas save \u017eyd\u0173 vyresniuosius. Jiems susirinkus, jis prabilo: \u201eBroliai! Nors a\u0161 nesu nusikalt\u0119s nei tautai, nei papro\u010diams, buvau Jeruzal\u0117je suimtas ir atiduotas \u012f rom\u0117n\u0173 rankas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tie i\u0161tard\u0119 nor\u0117jo mane paleisti, nes nerado jokio mirties verto nusi\u017eengimo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kadangi \u017eydai prie\u0161taravo, tur\u0117jau \u0161auktis ciesoriaus, tiktai ne tam, kad apkaltin\u010diau savo taut\u0105."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u0117l \u0161ios prie\u017easties a\u0161 nor\u0117jau su jumis pasimatyti ir pasikalb\u0117ti. Juk a\u0161 ne\u0161ioju \u0161it\u0105 grandin\u0119 d\u0117l Izraelio vilties!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jie atsak\u0117 jam: \u201eMes nesame gav\u0119 apie tave i\u0161 Jud\u0117jos lai\u0161k\u0173, ir niekas i\u0161 broli\u0173 nebuvo atvyk\u0119s su blogomis \u017einiomis ar kalbomis apie tave."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vis d\u0117lto nor\u0117tume i\u0161girsti tavo pa\u017ei\u016bras. Mat apie \u0161i\u0105 atskal\u0105 tiek te\u017einome, jog jai visur prie\u0161taraujama\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paskyr\u0119 jam dien\u0105, daugelis su\u0117jo pas j\u012f \u012f but\u0105. Nuo ryto iki vakaro jis d\u0117st\u0117 jiems ir liudijo apie Dievo karalyst\u0119, \u012frodin\u0117damas jiems J\u0117z\u0173 i\u0161 Moz\u0117s \u012estatymo ir Prana\u0161\u0173."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vieni jo \u017eod\u017eiais tik\u0117jo, kiti ne."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nesutardami tarpusavyje, jie \u0117m\u0117 skirstytis, o Paulius tepasak\u0117 jiems viena: \u201eTeisingai \u0160ventoji Dvasia yra j\u016bs\u0173 prot\u0117viams pasakiusi per prana\u0161\u0105 Izaij\u0105"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eik pas \u0161i\u0105 taut\u0105 ir sakyk:\nGird\u0117ti gird\u0117site, bet nesuprasite,\n\u017ei\u016br\u0117ti \u017ei\u016br\u0117site, bet nematysite."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0160it\u0173 \u017emoni\u0173 \u0161irdis aptuko,\njie prastai gird\u0117jo ausimis ir u\u017emerk\u0117 akis,\nkad kartais nepamatyt\u0173 akimis,\nnei\u0161girst\u0173 ausimis, nesuprast\u0173 \u0161irdimi\nir neatsiverst\u0173, ir a\u0161 j\u0173 nepagydy\u010diau."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tod\u0117l \u017einokite: \u0161is Dievo i\u0161gelb\u0117jimas yra pasi\u0173stas pagoni\u0173 tautoms, jos ir i\u0161girs\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulius pasiliko gyventi savo i\u0161sinuomotame bute i\u0161tisus dvejus metus ir priimin\u0117davo visus savo lankytojus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jis skelb\u0117 Dievo karalyst\u0119 ir visi\u0161kai dr\u0105siai ir netrukdomas mok\u0117 apie Vie\u0161pat\u012f J\u0117z\u0173 Krist\u0173."
                }
            }
        }
    }
}