{
    "version": "LBDKAN",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kart\u0105, mirus Jozuei, izraelitai teiravosi VIE\u0160PATIES, klausdami: \u201eKas pirmas i\u0161 m\u016bs\u0173 turi \u017eygiuoti prie\u0161 kanaanie\u010dius ir su jais kovoti?\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "VIE\u0160PATS atsak\u0117: \u201eTe\u017eygiuoja Judas. Atiduodu kra\u0161t\u0105 \u012f jo rankas\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Judas kreip\u0117si \u012f broli\u0161k\u0105 Simeono gimin\u0119: \u201eEik\u0161 su manimi \u012f burt\u0173 keliu man tekusi\u0105 \u017eem\u0119 ir kovokime su kanaanie\u010diais. Po to a\u0161 \u017eygiuosiu su tavimi \u012f burt\u0173 keliu tau tekusi\u0105 \u017eem\u0119\u201c. Ir Simeonas \u017eygiavo su juo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Judo gimin\u0117s \u017emon\u0117ms prad\u0117jus \u017eyg\u012f, VIE\u0160PATS atidav\u0117 kanaanie\u010dius ir perizus jiems \u012f rankas, ir jie nugal\u0117jo prie Bezeko de\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 vyr\u0173!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prie Bezeko jie susid\u016br\u0117 su Adoni Bezeku, kovojo ir nugal\u0117jo kanaanie\u010dius bei perizus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adoni Bezekas pab\u0117go i\u0161 m\u016b\u0161io, bet jie vijosi ir pa\u0117m\u0119 \u012f nelaisv\u0119 nukirto jam rank\u0173 nyk\u0161\u010dius ir did\u017eiuosius koj\u0173 pir\u0161tus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adoni Bezekas sak\u0117: \u201eSeptyniasde\u0161imt karali\u0173 nukirstais rank\u0173 nyk\u0161\u010diais ir did\u017eiaisiais koj\u0173 pir\u0161tais rankiodavo liekanas po mano stalu. Kaip a\u0161 padariau, taip ir man Dievas atmok\u0117jo!\u201c Jis buvo nuvestas \u012f Jeruzal\u0119 ir ten mir\u0117."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Judo gimin\u0117s \u017emon\u0117s kovojo su Jeruzale ir pa\u0117m\u0117 j\u0105. I\u0161\u017eud\u0117 j\u0105 kalaviju ir atidav\u0117 miest\u0105 liepsnoms."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Paskui Judo \u017emon\u0117s leidosi kovoti su kanaanie\u010diais, gyvenusiais auk\u0161tum\u0173 srityje, Negebe ir \u0160efeloje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judas i\u0161\u0117jo \u012f \u017eyg\u012f prie\u0161 kanaanie\u010dius, gyvenusius Hebrone \u2013 Hebrono vardas anks\u010diau buvo Kirjat Arba \u2013 ir nugal\u0117jo \u0160e\u0161aj\u0105, Ahiman\u0105 ir Talmaj\u0105."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I\u0161 ten jie \u017eygiavo prie\u0161 Debyro gyventojus; Debyro vardas anks\u010diau buvo Kirjat Seferas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tuomet Kalebas paskelb\u0117: \u201eDuosiu savo dukter\u012f Achs\u0105 \u017emona tam, kuris u\u017epuls ir paims Kirjat Sefer\u0105\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kalebo jaunesnio brolio Kenazo s\u016bnus Otnielis pa\u0117m\u0117 j\u012f. Kalebas dav\u0117 jam \u017emona savo dukter\u012f Achs\u0105."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Par\u0117jusi pas vyr\u0105, ji ragino pra\u0161yti jos t\u0117v\u0105 ariamos \u017eem\u0117s. Jai nulipus nuo asilo, Kalebas paklaus\u0117: \u201eKo tau?\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ji atsak\u0117: \u201eDuok man dovan\u0105! Kadangi pasodinai mane \u012f Negebo \u017eem\u0119, duok man ir vandens \u0161altini\u0173\u201c. Kalebas dav\u0117 jai auk\u0161tutinius ir \u017eemutinius vandens telkinius."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kainito Hobabo, Moz\u0117s uo\u0161vio, palikuonys nu\u0117jo su Judo \u017emon\u0117mis i\u0161 Palmi\u0173 miesto \u012f Judo dykum\u0105 prie Arado Negebe. Bet v\u0117liau jie nu\u0117jo ir \u012fsik\u016br\u0117 tarp amalekie\u010di\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Judas \u0117jo toliau su broli\u0161ka Simeono gimine ir nugal\u0117jo Cefate gyvenusius kanaanie\u010dius. Paskyr\u0119 miest\u0105 sunaikinti, pavadino j\u012f Horma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Judas u\u017e\u0117m\u0117 Gaz\u0105 ir jos \u017eem\u0119, A\u0161kelon\u0105 ir jo \u017eem\u0119 bei Ekron\u0105 ir jo \u017eem\u0119."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "VIE\u0160PATS buvo su Judu, kuris paveld\u0117jo auk\u0161tumas, bet negal\u0117jo i\u0161varyti lygumos gyventoj\u0173, nes jie tur\u0117jo gele\u017eini\u0173 ve\u017eim\u0173."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hebronas buvo atiduotas Kalebui, kaip Moz\u0117 buvo liep\u0119s. Kalebas i\u0161 ten i\u0161var\u0117 tris Anako s\u016bnus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet Benjamino gimin\u0117s \u017emon\u0117s nei\u0161var\u0117 jebusie\u010di\u0173 \u2013 Jeruzal\u0117s gyventoj\u0173. Tad jebusie\u010diai tebegyvena Jeruzal\u0117je su Benjamino \u017emon\u0117mis ligi \u0161ios dienos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ir Juozapo namai savo ruo\u017etu pakilo \u012f \u017eyg\u012f prie\u0161 Betel\u012f. VIE\u0160PATS buvo su jais."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Juozapo namai i\u0161siunt\u0117 \u017evalgus \u012f Betel\u012f; miesto vardas anks\u010diau buvo L\u016bzas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sutik\u0119 i\u0161einant\u012f i\u0161 miesto vyr\u0105, \u017evalgai tar\u0117 jam: \u201eParodyk \u012f\u0117jim\u0105 \u012f miest\u0105, ir mes b\u016bsime tau maloningi\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jam parod\u017eius \u012f\u0117jim\u0105 \u012f miest\u0105, jie i\u0161tiko miest\u0105 kalaviju, o t\u0105 vyr\u0105 ir vis\u0105 jo \u0161eim\u0105 paleido."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jis i\u0161keliavo \u012f hetit\u0173 kra\u0161t\u0105, \u012fk\u016br\u0117 miest\u0105 ir pavadino j\u012f L\u016bzu. Taip jis vadinamas ligi \u0161ios dienos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Manasas nei\u0161var\u0117 gyventoj\u0173 nei i\u0161 Bet \u0160eano ir jam pavald\u017ei\u0173 gyvenvie\u010di\u0173, nei i\u0161 Taanacho ir jam pavald\u017ei\u0173 gyvenvie\u010di\u0173, nei i\u0161 Doro ir jam pavald\u017ei\u0173 gyvenvie\u010di\u0173, nei i\u0161 Ibleamo ir jam pavald\u017ei\u0173 gyvenvie\u010di\u0173, nei i\u0161 Megido ir jam pavald\u017ei\u0173 gyvenvie\u010di\u0173. Kanaanie\u010diai ir toliau gyveno toje srityje."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Izraeliui pa\u0117mus vir\u0161\u0173, jie privert\u0117 kanaanie\u010dius eiti la\u017e\u0105, bet i\u0161varyti j\u0173 nei\u0161var\u0117."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u0117 Efraimas nei\u0161var\u0117 Gezere gyvenan\u010di\u0173 kanaanie\u010di\u0173. Kanaanie\u010diai gyveno tarp j\u0173 Gezere."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zabulonas nei\u0161var\u0117 nei Kitrono gyventoj\u0173, nei Nahalolo gyventoj\u0173. Kanaanie\u010diai gyveno tarp j\u0173, bet buvo priversti eiti la\u017e\u0105."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u0161eras nei\u0161var\u0117 gyventoj\u0173 i\u0161 Akojo nei i\u0161 Sidono, nei i\u0161 Achzibo, nei i\u0161 Helbos, nei i\u0161 Afiko, nei i\u0161 Rehobo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u0161ero \u017emon\u0117s gyveno tarp kra\u0161to gyventoj\u0173 kanaanie\u010di\u0173, nes j\u0173 nei\u0161var\u0117."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naftalis nei\u0161var\u0117 nei Bet \u0160eme\u0161o gyventoj\u0173, nei Bet Anato gyventoj\u0173, bet \u012fsik\u016br\u0117 tarp kra\u0161to gyventoj\u0173 kanaanie\u010di\u0173. Ta\u010diau Bet \u0160eme\u0161o ir Bet Anato gyventojai tur\u0117jo eiti la\u017e\u0105."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amoritai nust\u016bm\u0117 Dano gimin\u0117s \u017emones \u012f auk\u0161tum\u0173 srit\u012f ir neleido jiems nusileisti \u012f lygum\u0105."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amoritai ir toliau gyveno Har Herese, Ajalone ir \u0160aalbimuose. Bet Juozapo nam\u0173 ranka juos suvald\u0117, ir jie buvo priversti eiti la\u017e\u0105."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Amorit\u0173 riba prasideda prie Akrabim\u0173 per\u0117jos \u2013 nuo Selos ir tolyn."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas at\u0117jo i\u0161 Gilgalo \u012f Bochimus ir tar\u0117: \u201eA\u0161 i\u0161ved\u017eiau jus i\u0161 Egipto ir \u012fved\u017eiau \u012f kra\u0161t\u0105, kur\u012f buvau prisiek\u0119s duoti j\u016bs\u0173 prot\u0117viams. Sakiau: \u2018Niekada nepanaikinsiu savo Sandoros su jumis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O j\u016bs savo ruo\u017etu nedarysite sandoros su \u0161io kra\u0161to gyventojais, j\u0173 aukurus nugriausite\u2019. Bet j\u016bs nepaklaus\u0117te mano balso. Pasi\u017ei\u016br\u0117kite, k\u0105 padar\u0117te!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tod\u0117l dabar ir sakau: nenuvarysiu j\u0173 jums nuo kelio, jie taps jums prie\u0161ais, o j\u0173 dievai bus jums \u017eabangos\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelui i\u0161tarus \u0161iuos \u017eod\u017eius visiems izraelitams, \u017emon\u0117s \u0117m\u0117 raudoti ir verkti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "U\u017etat t\u0105 viet\u0105 jie pavadino Bochimais ir atna\u0161avo ten VIE\u0160PA\u010cIUI aukas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jozuei paleidus \u017emones, visi izraelitai \u0117jo \u012f savo paveld\u0105 u\u017eimti kra\u0161to."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s garbino VIE\u0160PAT\u012e per vis\u0105 Jozu\u0117s gyvenim\u0105 ir per vis\u0105 gyvenim\u0105 seni\u016bn\u0173, pergyvenusi\u0173 Jozu\u0119 ir ma\u010diusi\u0173 visus nuostabius VIE\u0160PATIES darbus, kuriuos jis dar\u0117 Izraelio labui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES tarnas N\u016bno s\u016bnus Jozu\u0117 mir\u0117, tur\u0117damas \u0161imt\u0105 de\u0161imt met\u0173"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ir buvo palaidotas savo paveldo \u017eem\u0117je prie Timnat Hereso, Efraimo auk\u0161tumose \u012f \u0161iaur\u0119 nuo Gaa\u0161o kalno."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Be to, visa toji karta buvo surinkta pas j\u0173 prot\u0117vius, o po jos jau buvo i\u0161augusi visai kita, nepatyrusi nei VIE\u0160PATIES, nei jo darb\u0173, kuriuos jis buvo padar\u0119s Izraeliui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada izraelitai dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse, ir garbino Baalus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jie paliko VIE\u0160PAT\u012e, savo prot\u0117vi\u0173 Diev\u0105, i\u0161vedus\u012f juos i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s, sek\u0117 kitus dievus i\u0161 aplinkini\u0173 taut\u0173 diev\u0173 ir, jiems lenkdamiesi, supykd\u0117 VIE\u0160PAT\u012e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jie paliko VIE\u0160PAT\u012e ir garbino Baal\u0105 bei Astartes!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "VIE\u0160PATS u\u017esideg\u0117 pyk\u010diu ant Izraelio ir atidav\u0117 juos pl\u0117\u0161ikams. Jis visur atidav\u0117 juos prie\u0161ams \u012f rankas, ir jie nebegal\u0117jo daugiau savo prie\u0161ams pasiprie\u0161inti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES ranka buvo prie\u0161 juos, j\u0173 nelaimei, visuose j\u0173 \u017eygiuose, kaip VIE\u0160PATS buvo juos \u012fsp\u0117j\u0119s, kaip VIE\u0160PATS buvo jiems pasak\u0119s. Jie buvo baisiai engiami!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS pa\u017eadino jiems teis\u0117jus. Jie i\u0161gelb\u0117jo juos i\u0161 pl\u0117\u0161ik\u0173 rank\u0173."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bet jie net savo teis\u0117j\u0173 neklaus\u0117, nes kek\u0161avo su kitais dievais ir garbino juos. Nedelsdami jie nusisuko nuo kelio, kuriuo j\u0173 prot\u0117viai, klausydami VIE\u0160PATIES \u012fsakym\u0173, buvo \u0117j\u0119. Jie nesek\u0117 j\u0173 pavyzd\u017eiu!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pa\u017eadin\u0119s jiems teis\u0117j\u0105, VIE\u0160PATS b\u016bdavo su teis\u0117ju ir gelb\u0117davo juos i\u0161 prie\u0161\u0173 rank\u0173 per vis\u0105 teis\u0117jo gyvenim\u0105, nes gail\u0117davosi j\u0173, aimanuojan\u010di\u0173 d\u0117l eng\u0117j\u0173 ir niokotoj\u0173."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bet, teis\u0117jui mirus, jie atkrisdavo ir elgdavosi blogiau u\u017e savo prot\u0117vius, eidami paskui kitus dievus, garbindami juos ir lenkdamiesi jiems. Nedor\u0173 darb\u0173 jie neatsisak\u0117, i\u0161 atkaklaus kelio nesisuko!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tod\u0117l VIE\u0160PATS u\u017esideg\u0117 pyk\u010diu ant Izraelio ir tar\u0117: \u201eKadangi \u0161i tauta sulau\u017e\u0117 mano Sandor\u0105, kuri\u0105 \u012fsakiau j\u0173 prot\u0117viams, ir neklaus\u0117 mano balso"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "nebevarysiu jiems nuo kelio n\u0117 vienos i\u0161 taut\u0173, kurias Jozu\u0117 mirdamas paliko\u201c."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nor\u0117damas i\u0161bandyti jomis Izrael\u012f ir pamatyti, ar jie eis i\u0161tikimai VIE\u0160PATIES keliais, ar neis, kaip kartais buvo dar\u0119 j\u0173 prot\u0117viai"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "VIE\u0160PATS paliko tas tautas, u\u017euot jas i\u0161 karto i\u0161var\u0119s, ir Jozuei \u012f rankas j\u0173 neatidav\u0117."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0160tai tautos, kurias VIE\u0160PATS paliko, kad i\u0161bandyt\u0173 jomis Izrael\u012f \u2013 visus tuos, kurie nebuvo i\u0161gyven\u0119 jokio karo Kanaane"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(idant patirt\u0173 kar\u0105 b\u016bsimos izraelit\u0173 kartos \u2013 vien tos, kurios ankstesni\u0173 kar\u0173 nebuvo patyrusios)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "penki filistin\u0173 valdovai, visi kanaanie\u010diai sidonie\u010diai ir hivai, gyven\u0119 Libano kalnuose nuo Baal Hermono iki pat Lebo Hamato."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jos buvo priemon\u0117 i\u0161bandyti Izraeliui ir su\u017einoti, ar jie paklus VIE\u0160PATIES \u012fsakymams, kuriuos jis dav\u0117 j\u0173 prot\u0117viams per Moz\u0119."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taigi izraelitai \u012fsik\u016br\u0117 tarp kanaanie\u010di\u0173, hetit\u0173, amorit\u0173, periz\u0173, hiv\u0173 ir jebusie\u010di\u0173."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jie ved\u0117 j\u0173 dukteris ir leido savo dukteris u\u017e j\u0173 s\u016bn\u0173. Ir j\u0173 dievus jie garbino!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izraelitai dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse, u\u017emir\u0161dami VIE\u0160PAT\u012e, savo Diev\u0105, ir garbindami Baalus ir A\u0161eras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tod\u0117l VIE\u0160PATS u\u017esideg\u0117 pyk\u010diu ant Izraelio ir atidav\u0117 juos \u012f Aram Naharaim\u0173 karaliaus Ku\u0161an Ri\u0161ataimo rankas. Izraelitai buvo pavald\u016bs Ku\u0161an Ri\u0161ataimui a\u0161tuonerius metus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bet izraelitai \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES, ir VIE\u0160PATS pa\u017eadino izraelitams i\u0161vaduoti gelb\u0117toj\u0105 \u2013 Otniel\u012f, Kalebo jaunesniojo brolio Kenazo s\u016bn\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ant jo nu\u017eeng\u0117 VIE\u0160PATIES dvasia. Jis tapo Izraelio teis\u0117ju ir i\u0161\u0117jo \u012f karo \u017eyg\u012f. VIE\u0160PATS atidav\u0117 Aramo karali\u0173 Ku\u0161an Ri\u0161ataim\u0105 jam \u012f rankas. Jam nugal\u0117jus Ku\u0161an Ri\u0161ataim\u0105"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "kra\u0161tas keturiasde\u0161imt met\u0173 tur\u0117jo ramyb\u0119.\nKenazo s\u016bnui Otnieliui mirus"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "izraelitai v\u0117l dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse. Kadangi jie dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse, VIE\u0160PATS sustiprino Izraelio prie\u0161\u0105 Moabo karali\u0173 Eglon\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kartu su amonitais ir amalekie\u010diais jis i\u0161\u0117jo \u012f \u017eyg\u012f ir nugal\u0117j\u0119s Izrael\u012f u\u017e\u0117m\u0117 Palmi\u0173 miest\u0105."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moabo karalius Eglonas vald\u0117 izraelitus a\u0161tuoniolika met\u0173."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet izraelitai \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES, ir VIE\u0160PATS pa\u017eadino jiems gelb\u0117toj\u0105 \u2013 Ehud\u0105, Geros s\u016bn\u0173, benjamin\u0105, kairiarank\u012f vyr\u0105. Atsitiko taip, kad izraelitai siunt\u0117 per j\u012f duokl\u0119 Moabo karaliui Eglonui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ehudas pasidirbo dvia\u0161men\u012f uolekties ilgio durkl\u0105 ir pasiri\u0161o j\u012f po drabu\u017eiais prie de\u0161in\u0117s \u0161launies."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis atne\u0161\u0117 duokl\u0119 Moabo karaliui Eglonui. O Eglonas buvo labai apk\u016bnus vyras."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baig\u0119s atiduoti duokl\u0119, Ehudas paleido duokl\u0119 ne\u0161usius \u017emones eiti savo keliu"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "o pats sugr\u012f\u017eo nuo Pesilim\u0173 prie Gilgalo ir tar\u0117: \u201eTuriu tau \u0161\u012f t\u0105 slapta pasakyti, karaliau\u201c. Pastarasis paliep\u0117: \u201eI\u0161eikite!\u201c, \u2013 ir visi jam tarnavusieji i\u0161\u0117jo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehudas pri\u0117jo prie jo, s\u0117din\u010dio atskirai savo v\u0117siame kambaryje ant stogo, ir tar\u0117: \u201eTuriu tau \u017eod\u012f i\u0161 Dievo\u201c. Jis pakilo nuo savo sosto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tada Ehudas i\u0161ties\u0117 kair\u0119 rank\u0105 ir, pa\u0117m\u0119s durkl\u0105 nuo savo de\u0161in\u0117s \u0161launies, suvar\u0117 Eglonui \u012f pilv\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Durklas \u012fsmego \u012f taukus, net rankena sulindo paskui a\u0161menis, nes durklo i\u0161 pilvo jis netrauk\u0117; i\u0161\u0117jo ne\u0161varumai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ehudas i\u0161\u0117jo per prieang\u012f, pirma u\u017edar\u0119s ir u\u017erakin\u0119s kambario ant stogo duris."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jam i\u0161\u0117jus, sugr\u012f\u017eo dvari\u0161kiai. Pamat\u0119 kambario ant stogo duris u\u017erakintas, jie paman\u0117: \u201eTurb\u016bt jis nusilengvina v\u0117siajame kambaryje\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tad jie lauk\u0117, kol nebe\u017einojo, k\u0105 daryti. Jam kambario ant stogo dur\u0173 vis neatidarant, jie pa\u0117m\u0117 rakt\u0105 ir atidar\u0117 jas. \u017di\u016bri, j\u0173 valdovas guli asloje negyvas!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tuo tarpu, jiems begai\u0161tant, Ehudas pab\u0117go, pasiek\u0117 Pesilimus ir leidosi \u012f Seyr\u0105."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u010cia atsirad\u0119s, paliep\u0117 p\u016bsti rag\u0105 Efraimo auk\u0161tumose. Jo vedami izraelitai pakilo \u012f \u017eyg\u012f i\u0161 auk\u0161tum\u0173!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eSekite paskui mane, \u2013 sak\u0117 jis jiems, \u2013 nes VIE\u0160PATS atidav\u0117 j\u016bs\u0173 prie\u0161us moabitus jums \u012f rankas\u201c. Taigi jie leidosi \u017eemyn paskui j\u012f, pa\u0117m\u0117 Jordano brastas \u012f Moab\u0105 ir neleido niekam pereiti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tuo metu jie u\u017emu\u0161\u0117 apie de\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 moabit\u0173; visi jie buvo tvirti ir dr\u0105s\u016bs vyrai, ta\u010diau n\u0117 vienas nei\u0161tr\u016bko!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105 Moabas suklupo po Izraelio ranka, ir kra\u0161tas tur\u0117jo ramyb\u0119 a\u0161tuoniasde\u0161imt met\u0173."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Po Ehudo at\u0117jo Anatos s\u016bnus \u0160amgaras. Jau\u010di\u0173 varovo lazda jis u\u017emu\u0161\u0117 \u0161e\u0161is \u0161imtus filistin\u0173 ir i\u0161gelb\u0117jo Izrael\u012f."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ehudui mirus, izraelitai v\u0117l dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "U\u017etat VIE\u0160PATS atidav\u0117 juos \u012f rankas Kanaano karaliui Jabinui, karaliavusiam Hacore. Sisera, gyven\u0119s Haro\u0161et ha Goimuose, buvo jo kariuomen\u0117s vadas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Izraelitai \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES, kad i\u0161sigelb\u0117t\u0173. Mat Sisera tur\u0117jo devynis \u0161imtus gele\u017eini\u0173 kovos ve\u017eim\u0173 ir dvide\u0161imt met\u0173 buvo nuo\u017emiai eng\u0119s izraelitus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lapidoto \u017emona Debora buvo prana\u0161\u0117. Tuo metu ji buvo Izraelio teis\u0117ja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ji s\u0117d\u0117davo po Deboros palme tarp Ramos ir Betelio Efraimo auk\u0161tumose. Izraelitai eidavo pas j\u0105 \u012f teism\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ji pasi\u0161auk\u0117 Abinoamo s\u016bn\u0173 Barak\u0105 i\u0161 Kede\u0161o Naftalyje ir tar\u0117 jam: \u201eVIE\u0160PATS, Izraelio Dievas, \u012fsako tau: \u2018Eik, pasiimk i\u0161 Naftalio ir Zabulono de\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 vyr\u0173 ir \u017eygiuok \u012f Taboro kaln\u0105."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u0161 i\u0161vesiu Jabino kariuomen\u0117s vad\u0105 Siser\u0105 su jo kovos ve\u017eimais bei kariauna tav\u0119s pasitikti prie Ki\u0161ono up\u0117s ir atiduosiu j\u012f tau \u012f rankas\u2019\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bet Barakas sak\u0117 jai: \u201eJei tu eisi su manimi, eisiu, bet jei neisi, neisiu\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eGerai! Eisiu su tavimi, \u2013 atsak\u0117 ji, \u2013 ta\u010diau \u017einok, kad kelias, kuriuo eini, nenuves tav\u0119s \u012f garb\u0119, nes VIE\u0160PATS atiduos Siser\u0105 \u012f moters rankas\u201c. Taigi Debora pakilo ir nu\u0117jo su Baraku \u012f Kede\u0161\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Barakas sutelk\u0117 \u012f Kede\u0161\u0105 Zabulon\u0105 ir Naftal\u012f. Paskui j\u012f \u017eygiavo de\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 vyr\u0173, ir Debora \u0117jo su juo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Heberas Kainitas buvo atsiskyr\u0119s nuo kit\u0173 kainit\u0173, Moz\u0117s uo\u0161vio Hobabo palikuoni\u0173, ir pasistat\u0119s palapin\u0119 prie Becaanaim\u0173 \u0105\u017euolo, netoli Kede\u0161o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Siserai buvo prane\u0161ta, kad Abinoamo s\u016bnus Barakas nu\u017eygiavo \u012f Taboro kaln\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sisera sutelk\u0117 visus savo ve\u017eimus \u2013 devynis \u0161imtus gele\u017eini\u0173 kovos ve\u017eim\u0173 \u2013 ir visas turimas paj\u0117gas i\u0161 Haro\u0161et ha Goim\u0173 prie Ki\u0161ono up\u0117s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada Debora tar\u0117 Barakui: \u201ePirmyn \u012f \u017eyg\u012f! \u0160tai diena, kai VIE\u0160PATS atiduos Siser\u0105 tau \u012f rankas! I\u0161 tikr\u0173j\u0173 VIE\u0160PATS \u017eygiuoja pirma tav\u0119s!\u201c Barakas su de\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 vyr\u0173 pasileido nuo Taboro kalno"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "o VIE\u0160PATS Barako siaubu apstulbino Siser\u0105, visus jo kovos ve\u017eimus ir vis\u0105 kariuomen\u0119. I\u0161\u0161ok\u0119s i\u0161 savo kovos ve\u017eimo, Sisera pab\u0117go p\u0117s\u010dias."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tuo tarpu Barakas vijosi jo kovos ve\u017eimus ir kariuomen\u0119 iki pat Haro\u0161et ha Goim\u0173. Visa Siseros kariuomen\u0117 krito nuo kalavijo. N\u0117 vienas nei\u0161liko."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Sisera pab\u0117go p\u0117s\u010dias \u012f Hebero Kainito \u017emonos Jael\u0117s palapin\u0119, nes tarp Hacoro karaliaus Jabino ir Hebero Kainito kilties buvo taika."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jael\u0117, i\u0161\u0117jusi Siseros pasitikti, tar\u0117 jam: \u201eU\u017eeik, vie\u0161patie, u\u017eeik pas mane! Nebijok!\u201c Taigi jis \u012f\u0117jo pas j\u0105 \u012f palapin\u0119, ir ji u\u017eklojo j\u012f kilimu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201ePra\u0161y\u010diau duoti man vandens atsigerti, nes esu i\u0161tro\u0161k\u0119s\u201c, \u2013 tar\u0117 jai. Atidariusi pienmai\u0161\u012f, ji dav\u0117 jam atsigerti ir v\u0117l u\u017eklojo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jis tar\u0117 jai: \u201eStov\u0117k prie palapin\u0117s \u012f\u0117jimo. Jei kas ateit\u0173 ir klaust\u0173: \u2018Ar \u010dia yra kas nors?\u2019 \u2013 sakyk: \u2018Nieko n\u0117ra!\u2019\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet Hebero \u017emona Jael\u0117 pasi\u0117m\u0117 palapin\u0117s kuolel\u012f, pagriebusi \u012f rank\u0105 plaktuk\u0105, tyliai prislinko prie jo ir \u012fkal\u0117 kuolel\u012f jam per smilkin\u012f ligi pat aslos. O jis gul\u0117jo \u012fmig\u0119s i\u0161 nuovargio. Taip jis ir numir\u0117."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kaip tik tuo metu, vydamasis Siser\u0105, pasirod\u0117 Barakas. Jael\u0117, i\u0161\u0117jusi pasitikti, tar\u0117 jam: \u201eEik \u0161en, parodysiu tau vyr\u0105, kurio ie\u0161kai\u201c. Jis \u012f\u0117jo su ja \u012f vid\u0173. \u017di\u016bri, Sisera guli negyvas su palapin\u0117s kuoleliu smilkinyje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Taigi t\u0105 dien\u0105 Dievas paklupd\u0117 Hacoro karali\u0173 Jabin\u0105 izraelit\u0173 akivaizdoje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Po to izraelit\u0173 ranka vis labiau ir labiau sl\u0117g\u0117 Kanaano karali\u0173 Jabin\u0105, kol sunaikino."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105 Debora ir Abinoamo s\u016bnus Barakas giedojo"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKai Izraelyje paliekami nekirpti plaukai,\nkai \u017emon\u0117s noriai pasiaukoja,\n\u0161lovinkite VIE\u0160PAT\u012e!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Klausykit\u0117s, karaliai,\ni\u0161girskite, gali\u016bnai!\nA\u0161 giedosiu \u2013\ngiedosiu VIE\u0160PA\u010cIUI,\na\u0161 giedosiu giesm\u0119 VIE\u0160PA\u010cIUI,\nIzraelio Dievui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "VIE\u0160PATIE, kai \u0117jai i\u0161 Seyro,\n\u017eygiavai i\u0161 Edomo kra\u0161to,\n\u017eem\u0117 dreb\u0117jo, i\u0161 dangaus pyl\u0117,\ni\u0161 debes\u0173 pyl\u0117 kaip i\u0161 kibiro!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kalnai dreb\u0117jo prie\u0161 Sinajaus VIE\u0160PAT\u012e,\nprie\u0161 VIE\u0160PAT\u012e, Izraelio Diev\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Anatos s\u016bnaus \u0160amgaro dienomis,\nJael\u0117s dienomis i\u0161nyko karavanai,\no keleiviai\nlaik\u0117si aplinkini\u0173 tak\u0173."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161gelb\u0117jimas pranyko,\nnebuvo jo Izraelyje,\nkol nepakilai tu, o Debora,\nkol nepakilai Izraelyje, o motina!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kai jie rinkosi naujus dievus,\nvyko karas j\u0173 vartuose.\nNei skydo, nei ieties nebuvo matyti\ntarp keturiasde\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 Izraelyje!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mano \u0161irdis \u2013 su Izraelio vadais,\nnoriai pasi\u0161ven\u010dian\u010diais tautai.\n\u0160lovinkite VIE\u0160PAT\u012e!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pasakokite apie tai\nj\u016bs, jojantys ant rusv\u0173 asili\u0173,\nj\u016bs, s\u0117dintys ant balno g\u016bnios,\nir j\u016bs, einantys keliu p\u0117s\u010diomis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Giedokite apie juos kanklinink\u0173 dainomis\nprie girdykl\u0173,\npasakodami apie teisius VIE\u0160PATIES darbus,\njo teisius darbus, i\u0161gelb\u0117jusius Izrael\u012f.\nTada \u017eemyn prie vart\u0173 at\u017eygiavo\nVIE\u0160PATIES tauta!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pabusk, pabusk, Debora!\nPabusk, pabusk, prad\u0117k giesm\u0119!\nDr\u0105sos! Pakilk, Barakai,\nveskis savo belaisvius, Abinoamo s\u016bnau!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tada at\u017eygiavo kilming\u0173j\u0173 likutis;\nVIE\u0160PATIES tauta\nat\u017eygiavo u\u017e j\u012f prie\u0161 gali\u016bnus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jie leidosi \u012f sl\u0117n\u012f i\u0161 Efraimo,\nsekdami tave, Benjaminai, ir tavuosius;\ni\u0161 Machyro at\u017eygiavo vadai,\ni\u0161 Zabulono \u2013 vado lazdos ne\u0161\u0117jai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isacharo did\u017ei\u016bnai at\u0117jo su Debora;\nIsacharo vyrai buvo i\u0161tikimi Barakui,\nver\u017edamiesi \u012f sl\u0117n\u012f \u012fkandin jo.\nRubeno kiltyse t\u0119s\u0117si\nilgi \u0161irdies svarstymai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kod\u0117l delsei tarp avid\u017ei\u0173,\nklausydamasis \u0161vilpiniavimo kaimen\u0117ms?\nRubeno kiltyse t\u0119s\u0117si\nilgi \u0161irdies svarstymai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gileadas dels\u0117 U\u017ejordan\u0117je;\no Danas \u2013 kod\u0117l jis likosi prie laiv\u0173?\nA\u0161eras s\u0117d\u0117jo paj\u016bryje,\nkurdamasis prie \u012flank\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O Zabulonas yra tauta, metusi i\u0161\u0161\u016bk\u012f mir\u010diai,\ntaip pat Naftalis ant lygumos auk\u0161tum\u0173."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "At\u0117jo karaliai ir kovojo;\ntada Kanaano karaliai kovojo\nprie Taanacho, palei Megido vandenis;\njokio sidabro grobio jie nepa\u0117m\u0117."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u017dvaig\u017ed\u0117s i\u0161 dangaus kovojo,\nnuo savo tak\u0173 jos kovojo su Sisera!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ki\u0161ono srautas juos nune\u0161\u0117,\n\u012fnir\u0161\u0119s srautas, Ki\u0161ono srautas.\n\u017denk, mano siela, dr\u0105siai!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada sutrinks\u0117jo kanopos,\n\u0161uoliuojant \u017eaibu jo \u017eirgams."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2018Prakeikite Meroz\u0105! \u2013 tar\u0117 VIE\u0160PATIES angelas,\n\u2013 visu kartumu prakeikite jo gyventojus,\nnes jie neat\u0117jo VIE\u0160PA\u010cIUI \u012f pagalb\u0105,\nVIE\u0160PA\u010cIUI pad\u0117ti prie\u0161 gali\u016bnus\u2019."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Teb\u016bna pagirta tarp moter\u0173 Jael\u0117,\nHebero Kainito \u017emona,\nteb\u016bna ji pagirta tarp moter\u0173 palapin\u0117se!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jis pra\u0161\u0117 jos vandens,\no ji dav\u0117 jam pieno,\nprabangioje taur\u0117je padav\u0117 rauginto pieno."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kaire ranka pagriebusi palapin\u0117s kuolel\u012f,\no de\u0161ine \u2013 darbininko plaktuk\u0105,\nji kirto Siserai sm\u016bg\u012f,\nsutrai\u0161k\u0117 jam galv\u0105,\nsutriu\u0161kino ir persmeig\u0117 jam smilkin\u012f."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jis sukniubo ir krito,\nsukniubo prie jos koj\u0173.\nKur sukniubo, ten ir krito negyvas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Siseros motina \u017evalg\u0117si pro lang\u0105,\nverk\u0161lendama u\u017e pinu\u010di\u0173:\n\u2018Kod\u0117l jo ve\u017eimas taip ilgai neatva\u017eiuoja?\nKod\u0117l taip v\u0117luojasi jo rat\u0173 bildesys?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I\u0161mintingiausios did\u017ei\u016bn\u0117s jai atsako,\nir ji pati sau atsako"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2018Tikriausiai jie pl\u0117\u0161ia ir dalijasi grob\u012f:\npo mergin\u0105 ar dvi kiekvienam vyrui,\nda\u017eyt\u0173 med\u017eiag\u0173 grob\u012f Siserai,\ni\u0161siuvin\u0117t\u0173 med\u017eiag\u0173 grob\u012f,\npor\u0105 i\u0161siuvin\u0117t\u0173 skar\u0173\nkaip grob\u012f kiekvienam kaklui\u2019."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Taip tepra\u017e\u016bva visi tavo prie\u0161ai, VIE\u0160PATIE!\nBet tespindi tavo bi\u010diuliai\ntarsi savo galyb\u0117je tekanti saul\u0117!\u201c\nKeturiasde\u0161imt met\u0173 kra\u0161tas tur\u0117jo ramyb\u0119."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izraelitai dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse, ir VIE\u0160PATS atidav\u0117 juos septyneriems metams \u012f Midjano rankas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Midjano ranka Izraeliui buvo sunki. Izraelitai kaln\u0173 olose pasidar\u0117 tvirtovi\u0173 ir sl\u0117ptuvi\u0173 nuo Midjano."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mat izraelitams pas\u0117jus s\u0117kl\u0105, midjanie\u010diai, amalekie\u010diai bei kiti Ryt\u0173 gyventojai pakildavo prie\u0161 juos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jie statydavosi stovyklas prie\u0161 izraelitus ir nuniokodavo kra\u0161to derli\u0173 iki pat Gazos apylinki\u0173, nepalikdami Izraelyje jokio maisto: nei avies, nei jau\u010dio, nei asilo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mat jie atkeliaudavo su bandomis ir net palapin\u0117mis tarsi gaus\u016bs sk\u0117ri\u0173 spie\u010diai; suskaityti juos ar j\u0173 kupranugarius nebuvo \u012fmanoma. At\u0117j\u0119 jie nuniokodavo kra\u0161t\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad per Midjan\u0105 Izraelis buvo labai dideliame skurde, ir izraelitai \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Izraelitams \u0161aukiantis VIE\u0160PATIES d\u0117l midjanie\u010di\u0173"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "VIE\u0160PATS atsiunt\u0117 izraelitams prana\u0161\u0105. Jis tar\u0117 jiems: \u201eTaip kalb\u0117jo VIE\u0160PATS, Izraelio Dievas: \u2018A\u0161 i\u0161ved\u017eiau jus i\u0161 Egipto ir i\u0161laisvinau i\u0161 vergijos nam\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I\u0161gelb\u0117jau jus i\u0161 egiptie\u010di\u0173 rank\u0173 ir i\u0161 vis\u0173 j\u016bs\u0173 eng\u0117j\u0173 rank\u0173; i\u0161variau juos j\u016bs\u0173 labui ir daviau jums j\u0173 kra\u0161t\u0105."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sakiau jums: \u2039A\u0161 esu VIE\u0160PATS, j\u016bs\u0173 Dievas. Negarbinsite diev\u0173 amorit\u0173, kuri\u0173 kra\u0161te gyvenate\u203a. Bet j\u016bs mano balso nepaklaus\u0117te!\u2019\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas at\u0117jo ir atsis\u0117do po \u0105\u017euolu prie Ofros, priklausan\u010dios Jehoa\u0161ui Abiezerui. Tuo metu jo s\u016bnus Gideonas blo\u0161k\u0117 kvie\u010dius vyno spaudykloje, sl\u0117pdamasis nuo midjanie\u010di\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas pasirod\u0117 jam ir tar\u0117: \u201eVIE\u0160PATS su tavimi, narsusis gali\u016bne!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gideonas atsak\u0117: \u201ePra\u0161au atleisti, mano vie\u0161patie, bet jei VIE\u0160PATS su mumis, tai kod\u0117l mus visa tai i\u0161tiko? Kurgi visi jo nuostab\u016bs darbai, apie kuriuos mums pasakojo prot\u0117viai, sakydami: \u2018I\u0161 tikr\u0173j\u0173 VIE\u0160PATS i\u0161ved\u0117 mus i\u0161 Egipto\u2019? Juk dabar mus VIE\u0160PATS atmet\u0117 ir atidav\u0117 Midjanui \u012f rankas!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "VIE\u0160PATS atsigr\u0119\u017e\u0117 \u012f j\u012f ir tar\u0117: \u201eEik su savo j\u0117ga ir i\u0161gelb\u0117k Izrael\u012f i\u0161 Midjano rankos! \u017dinok, a\u0161 tave siun\u010diu!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gideonas atsak\u0117: \u201ePra\u0161au atleisti, mano vie\u0161patie, bet kaip a\u0161 galiu i\u0161gelb\u0117ti Izrael\u012f? \u017di\u016br\u0117k, mano kiltis menkiausia Manase, o a\u0161 jauniausias savo t\u0117vo namuose\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 jam: \u201eBet a\u0161 b\u016bsiu su tavimi! Tu nugal\u0117si Midjan\u0105, tarsi tai b\u016bt\u0173 tik vienas vyras\u201c."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada jis tar\u0117: \u201eTad jei radau malon\u0119 tavo akyse, duok man \u017eenkl\u0105, kad kalbi su manimi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pra\u0161y\u010diau i\u0161 \u010dia nenueiti, kol nesugr\u012f\u0161iu pas tave ir, atne\u0161\u0119s savo atna\u0161\u0105, nepad\u0117siu jos prie\u0161 tave\u201c. O jis atsak\u0117: \u201ePalauksiu, kol sugr\u012f\u0161i\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tada Gideonas \u012f\u0117jo \u012f vid\u0173, sutais\u0117 o\u017eiuk\u0105 ir padar\u0117 i\u0161 efos milt\u0173 neraugint\u0173 plok\u0161taini\u0173. \u012ed\u0117j\u0119s m\u0117s\u0105 \u012f pintin\u0119 ir supyl\u0119s sriub\u0105 \u012f puod\u0105, atne\u0161\u0117 visa jam po \u0105\u017euolu. Juos patiekiant"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dievo angelas tar\u0117 jam: \u201ePaimk m\u0117s\u0105 ir neraugintus plok\u0161tainius, pad\u0117k juos ant anos uolos ir i\u0161pilk sriub\u0105\u201c. Gideonas taip ir padar\u0117."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATIES angelas i\u0161ties\u0117 lazd\u0105, kuri\u0105 laik\u0117 rankoje, ir jos galu paliet\u0117 m\u0117s\u0105 bei neraugintus plok\u0161tainius. Ugnis staiga i\u0161\u0161oko i\u0161 uolos ir sudegino m\u0117s\u0105 bei neraugintus plok\u0161tainius. Tuo tarpu VIE\u0160PATIES angelas pradingo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dabar Gideonas ai\u0161kiai suprato, kad tai buvo VIE\u0160PATIES angelas. Gideonas tar\u0117: \u201eAiman, Vie\u0161patie DIEVE! Juk a\u0161 ma\u010diau savo akimis VIE\u0160PATIES angel\u0105!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bet VIE\u0160PATS tar\u0117 jam: \u201eRamyb\u0117 tau! Nebijok, tu nemirsi\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tada Gideonas pastat\u0117 ten aukur\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI ir pavadino j\u012f \u201eVIE\u0160PATS yra ramyb\u0117\u201c. Jis tebestovi iki \u0161ios dienos abiezer\u0173 Ofroje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u0105 nakt\u012f VIE\u0160PATS paliep\u0117 jam: \u201ePaimk savo t\u0117vo jaut\u012f, t\u0105 antr\u0105j\u012f septynmet\u012f jaut\u012f, nugriauk tavo t\u0117vui priklausant\u012f Baalo aukur\u0105 ir nukirsk \u0161alia aukuro stovint\u012f \u0161vent\u0105j\u012f stulp\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada pastatyk deram\u0105 aukur\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI, savo Dievui, ant \u0161ios prieglobs\u010dio olos vir\u0161aus, paimk t\u0105 antr\u0105j\u012f jaut\u012f ir atna\u0161auk j\u012f kaip deginam\u0105j\u0105 auk\u0105, panaudodamas malkas i\u0161 \u0161ventojo stulpo, kur\u012f b\u016bsi nukirt\u0119s\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideonas pasi\u0117m\u0117 i\u0161 savo tarn\u0173 de\u0161imt vyr\u0173 ir padar\u0117, kaip VIE\u0160PATS jam buvo \u012fsak\u0119s. Bijodamas tai daryti dien\u0105 d\u0117l savo t\u0117vo \u0161eimynos ir miesto \u017emoni\u0173, jis padar\u0117 tai nak\u010dia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Miesto \u017emon\u0117s pakilo anksti ryt\u0105 ir \u017ei\u016bri: Baalo aukuras nugriautas, \u0161ventasis stulpas \u0161alia jo nukirstas ir antrasis jautis paaukotas ant naujai pastatyto aukuro."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eKas tai padar\u0117?\u201c \u2013 klaus\u0117 jie vienas kito. Pasiteirav\u0119 ir i\u0161tyr\u0119, su\u017einojo, kad tai padar\u0117 Jehoa\u0161o s\u016bnus Gideonas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Miesto \u017emon\u0117s tar\u0117 Jehoa\u0161ui: \u201eI\u0161vesk savo s\u016bn\u0173, nes jis turi mirti! Juk jis nugriov\u0117 Baalo aukur\u0105 ir nukirto \u0161alia jo \u0161vent\u0105j\u012f stulp\u0105!\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bet Jehoa\u0161as visiems, ratu j\u012f apstojusiems, atsak\u0117: \u201eArgi j\u016bs turite kelti byl\u0105 u\u017e Baal\u0105? Nejau j\u016bs turite apginti jo byl\u0105? Kas u\u017e j\u012f kelia byl\u0105, bus nubaustas mirtimi dar prie\u0161 ryt\u0105! Jeigu jis dievas, tegu pats kelia byl\u0105, nes buvo nugriautas jo aukuras!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tod\u0117l t\u0105 dien\u0105 Gideonas buvo pavadintas Jerubaalu d\u0117l \u017eod\u017ei\u0173: \u201eTegu Baalas kelia byl\u0105 prie\u0161 j\u012f!\u201c, nes nugriov\u0117 jo aukur\u0105."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Visas Midjanas, Amalekas ir Ryt\u0173 gyventojai susib\u016br\u0117 ir, per\u0117j\u0119 Jordan\u0105, pasistat\u0117 stovykl\u0105 Jezreelio lygumoje."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bet VIE\u0160PATIES dvasia ap\u0117m\u0117 Gideon\u0105, jis p\u016bt\u0117 rag\u0105, ir abiezerai susitelk\u0117 j\u012f sekti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jis i\u0161siunt\u0117 pasiuntinius \u012f vis\u0105 Manas\u0105, ir jie susitelk\u0117 j\u012f sekti. Tada jis siunt\u0117 pasiuntinius ir \u012f A\u0161er\u0105, Zabulon\u0105 bei Naftal\u012f, ir jie at\u0117jo j\u0173 pasitikti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gideonas kreip\u0117si \u012f Diev\u0105: \u201eJei i\u0161 tikr\u0173j\u0173 ketini i\u0161gelb\u0117ti Izrael\u012f mano ranka, kaip esi pasak\u0119s, tai"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u017ei\u016br\u0117k: a\u0161 padedu nukirpt\u0105 viln\u0105 klojime ant aslos. Jei rasa bus tik ant viln\u0173, o visa \u017eem\u0117 aplinkui liks sausa, \u017einosiu, kad tu i\u0161gelb\u0117si Izrael\u012f mano ranka, kaip esi pasak\u0119s\u201c."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Taip ir \u012fvyko. Pakil\u0119s anksti kit\u0105 ryt\u0105, jis i\u0161gr\u0119\u017e\u0117 vilnas ir i\u0161spaud\u0117 i\u0161 viln\u0173 tiek rasos, kad gal\u0117jo pripilti puoduk\u0105 vandens."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tada Gideonas tar\u0117 Dievui: \u201eTeneu\u017esidega tavo pyktis ant man\u0119s, jei dar syk\u012f kalb\u0117siu. Pra\u0161au leisti man dar vien\u0105 syk\u012f bandyti su vilnomis: teb\u016bna sausos tik vilnos, o visur ant \u017eem\u0117s teb\u016bna rasa\u201c."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "T\u0105 nakt\u012f Dievas taip ir padar\u0117. Vien vilnos buvo sausos, o visur ant \u017eem\u0117s buvo rasa."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 anksti Jerubaalas, tai yra Gideonas, ir visi su juo buv\u0119 kariai i\u0161keliavo ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie En Harodo. O Midjano stovykla buvo lygumoje \u012f \u0161iaur\u0119 nuo jo, prie Mor\u0117s kalvos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 Gideonui: \u201eTu turi per daug kari\u0173, kad atiduo\u010diau jiems \u012f rankas Midjan\u0105. Juk Izraelis tik girt\u0173si man, manydamas: \u2018Mano paties ranka mane i\u0161gelb\u0117jo\u2019."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad dabar pra\u0161au paskelbti vyrams: \u2018Kas dreba i\u0161 baim\u0117s, tegr\u012f\u017eta namo\u2019\u201c. Gideonas taip juos ir atsijojo. Dvide\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai i\u0161 kari\u0173 sugr\u012f\u017eo, o de\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 pasiliko."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eVis dar per daug kari\u0173, \u2013 VIE\u0160PATS tar\u0117 Gideonui, \u2013 nuvesk juos \u017eemyn prie vandens, ten a\u0161 juos tau atsijosiu. Kai sakysiu: \u2018\u0160is eis su tavimi\u2019, \u2013 jis eis su tavimi, o kai sakysiu: \u2018\u0160is neis su tavimi\u2019, \u2013 jis neis su tavimi\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jam atvedus karius \u017eemyn prie vandens, VIE\u0160PATS tar\u0117 Gideonui: \u201eVisus, lakan\u010dius vanden\u012f lie\u017euviu, kaip \u0161uo laka, pastatyk skyrium, ir visus, kurie atsiklaupia gerti, pastatyk skyrium\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skai\u010dius t\u0173, kurie \u201elak\u0117\u201c vanden\u012f i\u0161 rankos, buvo trys \u0161imtai; visi kiti kariai vandens atsigerti atsiklaup\u0117."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tada VIE\u0160PATS tar\u0117 Gideonui: \u201eSu trimis \u0161imtais vyr\u0173, kurie \u2018lak\u0117\u2019, i\u0161gelb\u0117siu jus ir atiduosiu Midjan\u0105 tau \u012f rankas. Teeina namo visi kiti kariai\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Taigi lakusieji pasi\u0117m\u0117 maisto atsarg\u0173 bei ragus, kuriuos kiti kariai tur\u0117jo pasi\u0117m\u0119; likusius Izraelio vyrus jis pasiunt\u0117 \u012f palapines, pasilikdamas tik tuos tris \u0161imtus vyr\u0173. Midjano stovykla buvo \u017eemiau lygumoje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u0105 pa\u010di\u0105 nakt\u012f VIE\u0160PATS tar\u0117 jam: \u201eKelkis ir pulk stovykl\u0105, nes atidaviau j\u0105 tau \u012f rankas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bet jei bijai pulti, nusileisk \u012f stovykl\u0105 su savo ginklane\u0161iu Pura"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ir pasiklausyk, k\u0105 jie kalba. Po to tur\u0117si dr\u0105sos u\u017epulti stovykl\u0105\u201c. Tad jis nusileido su savo ginklane\u0161iu Pura prie stovyklos sargyb\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Midjanie\u010diai, amalekie\u010diai ir Ryt\u0173 \u017emon\u0117s buvo pasklid\u0119 lygumoje tarsi sk\u0117ri\u0173 spie\u010diai su nesuskaitomais kupranugariais, gausingais kaip smiltys paj\u016bryje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gideonas ten atsid\u016br\u0117 kaip tik tuo metu, kai vienas vyras pasakojo sapn\u0105 savo bi\u010diuliui. \u201eKlausyk, \u2013 sak\u0117 jis, \u2013 kok\u012f sapn\u0105 sapnavau. \u017di\u016briu, mie\u017ein\u0117s duonos kepalas rieda \u012f Midjano stovykl\u0105. Atried\u0117j\u0119s prie m\u016bs\u0173 palapin\u0117s, taip smog\u0117 \u012f j\u0105, kad \u0161i pargriuvo. Palapin\u0117 apsivert\u0117 dugnu auk\u0161tyn ir sugriuvo!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bi\u010diulis atsiliep\u0117: \u201eTai ne kas kita kaip Jehoa\u0161o s\u016bnaus, Izraelio vyro, Gideono kalavijas! Jam \u012f rankas Dievas yra atidav\u0119s Midjan\u0105 ir vis\u0105 jo kariuomen\u0119\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s sapno pasakojim\u0105 ir ai\u0161kinim\u0105, Gideonas parpuol\u0117 kni\u016bbs\u010dias. Sugr\u012f\u017e\u0119s \u012f Izraelio stovykl\u0105, jis \u0161auk\u0117: \u201eEime! VIE\u0160PATS yra atidav\u0119s Midjano kariuomen\u0119 jums \u012f rankas!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jis padalijo tuos tris \u0161imtus vyr\u0173 \u012f tris b\u016brius, \u012fdav\u0117 kiekvienam \u012f rankas po rag\u0105 ir po tu\u0161\u010di\u0105 puod\u0105 su deglu kiekviename puode."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eSteb\u0117kite mane, \u2013 sak\u0117 jis, \u2013 ir darykite kaip a\u0161. Man pri\u0117jus prie stovyklos, darykite, k\u0105 a\u0161 darysiu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Man ir visiems esantiems su manimi pap\u016btus ragus, j\u016bs taip pat p\u016bskite ragus visoje stovykloje ir \u0161aukite: \u2018U\u017e VIE\u0160PAT\u012e ir Gideon\u0105!\u2019\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gideonas ir su juo buvusi \u0161imtin\u0117 at\u0117jo prie stovyklos saug\u0173 vidurin\u0117s sargybos prad\u017eioje kaip tik po to, kai buvo pastatyti sargybiniai. Jie prad\u0117jo p\u016bsti ragus ir dau\u017eyti puodus rankose."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Visi trys b\u016briai p\u016bt\u0117 ragus ir dau\u017e\u0117 puodus. Laikydami kair\u0117je rankoje deglus, o de\u0161in\u0117je pu\u010diamus ragus, jie \u0161auk\u0117: \u201eKalavijas u\u017e VIE\u0160PAT\u012e ir Gideon\u0105!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jie liko stov\u0117ti savo vietose aplink stovykl\u0105, o visoje stovykloje tuo tarpu kilo s\u0105my\u0161is. Jie \u0161auk\u0117 ir b\u0117go."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prad\u0117jus p\u016bsti tris \u0161imtus rag\u0173, VIE\u0160PATS atsuko kiekvieno vyro kalavij\u0105 prie\u0161 jo bi\u010diul\u012f visoje stovykloje. Visa kariuomen\u0117 nub\u0117go iki pat Bet \u0160itos ir Cereros link, iki pat Abel Meholos prie Tabato."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dabar buvo pa\u0161aukti prie ginkl\u0173 Izraelio vyrai i\u0161 Naftalio, A\u0161ero bei viso Manaso, ir jie vijosi midjanie\u010dius."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tada Gideonas siunt\u0117 pasiuntinius ir \u012f Efraimo auk\u0161tumas su \u012fsakymu: \u201eNusileiskite pirma midjanie\u010di\u0173 ir u\u017eimkite prieigas prie vandens palei vis\u0105 Jordan\u0105 iki pat Bet Baros\u201c. Taigi visi Efraimo vyrai buvo pa\u0161aukti prie ginkl\u0173 ir u\u017e\u0117m\u0117 prieigas prie vandens palei vis\u0105 Jordan\u0105 iki pat Bet Baros."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jie pa\u0117m\u0117 \u012f nelaisv\u0119 du Midjano did\u017ei\u016bnus \u2013 Oreb\u0105 ir Zeeb\u0105. Oreb\u0105 jie u\u017emu\u0161\u0117 prie Orebo uolos, o Zeeb\u0105 \u2013 prie Zeebo vyno spaudyklos, vydamiesi midjanie\u010dius. Orebo ir Zeebo galvas jie parne\u0161\u0117 \u012f U\u017ejordan\u0119 Gideonui."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraimo vyrai tar\u0117 jam: \u201eKod\u0117l taip padarei ir nepa\u0161aukei m\u016bs\u0173, eidamas \u012f \u017eyg\u012f prie\u0161 midjanie\u010dius?\u201c Jie kar\u010diai jam priekai\u0161tavo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O jis atsak\u0117: \u201eGal\u0173 gale k\u0105 a\u0161 pasiekiau, palyginti su jumis? Argi Efraimo vynuogi\u0173 parankos ne geresn\u0117s u\u017e Abiezero vynuogi\u0173 derli\u0173?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u012e j\u016bs\u0173 rankas Dievas atidav\u0117 Midjano did\u017ei\u016bnus \u2013 Oreb\u0105 ir Zeeb\u0105. O k\u0105 a\u0161 gal\u0117jau padaryti, palyginti su jumis?\u201c Jam taip kalbant, j\u0173 pyktis ant jo atsl\u016bgo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gideonas pasiek\u0117 Jordan\u0105 ir per\u0117jo j\u012f. Jis ir trys \u0161imtai vyr\u0173 su juo buvo i\u0161varg\u0119 ir alkani, bet vis dar vijosi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tada jis kreip\u0117si \u012f Sukot\u0173 \u017emones: \u201ePra\u0161au duoti kelet\u0105 kepal\u0173 duonos vyrams, einantiems su manimi, nes jie labai alkani; a\u0161 vejuosi Midjano karalius \u2013 Zebach\u0105 ir Calmun\u0105\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet Sukot\u0173 did\u017ei\u016bnai tar\u0117: \u201eAr Zebachas ir Calmuna jau tavo rankose, kad mes tur\u0117tume duoti duonos tavo kariuomenei?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eBet atsiminkite, \u2013 atkirto Gideonas, \u2013 kai VIE\u0160PATS atiduos man \u012f rankas Zebach\u0105 ir Calmun\u0105, a\u0161 kulsiu j\u016bs\u0173 k\u016bnus dykumos er\u0161k\u0117\u010diais ir usnimis\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I\u0161 ten jis nu\u0117jo \u012f Penuel\u012f ir papra\u0161\u0117 j\u0173 to paties, ir Penuelio \u017emon\u0117s jam atsak\u0117 kaip Sukot\u0173 \u017emon\u0117s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Taigi jis ir Penuelio \u017emon\u0117ms pagrasino: \u201eKai sugr\u012f\u0161iu su pergale, nuversiu \u0161\u012f bok\u0161t\u0105\u201c."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tuo laiku Zebachas ir Calmuna buvo Karkore su savo kariuomene \u2013 apie penkiolika t\u016bkstan\u010di\u0173 vyr\u0173. Tai buvo visi, i\u0161lik\u0119 i\u0161 visos Ryt\u0173 \u017emoni\u0173 kariuomen\u0117s, nes buvo \u017euv\u0119 \u0161imtas dvide\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 kalavij\u0105 ne\u0161iojusi\u0173 vyr\u0173."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tad Gideonas nu\u017eygiavo karavan\u0173 keliu \u012f rytus nuo Nobacho bei Jogbohos ir u\u017eklupo t\u0105 kariuomen\u0119, nes ji nebuvo budri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zebachas ir Calmuna pab\u0117go. Gideonas vijosi ir pa\u0117m\u0117 \u012f nelaisv\u0119 du Midjano karalius \u2013 Zebach\u0105 ir Calmun\u0105, o visa kariuomen\u0117 buvo paklaikusi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gr\u012f\u017edamas i\u0161 m\u016b\u0161io prie Hereso per\u0117jos Jehoa\u0161o s\u016bnus Gideonas"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pasigavo vaikin\u0105, vien\u0105 i\u0161 Sukot\u0173 gyventoj\u0173, ir i\u0161kvot\u0117 j\u012f. Pastarasis sudar\u0117 Sukot\u0173 did\u017ei\u016bn\u0173 ir seni\u016bn\u0173 \u2013 septyniasde\u0161imt septyni\u0173 \u017emoni\u0173 s\u0105ra\u0161\u0105."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tada jis at\u0117jo pas Sukot\u0173 gyventojus ir tar\u0117: \u201e\u0160tai Zebachas ir Calmuna, d\u0117l kuri\u0173 j\u016bs i\u0161 man\u0119s ty\u010diojot\u0117s, sakydami: \u2018Ar Zebachas ir Calmuna jau tavo rankose, kad mes tur\u0117tume duoti duonos tavo bej\u0117giams kareiviams?\u2019\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad pa\u0117m\u0117 jis miesto seni\u016bnus ir, atsine\u0161\u0119s dykumos er\u0161k\u0117\u010di\u0173 bei usni\u0173, nubaud\u0117 jais Sukot\u0173 gyventojus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis nuvert\u0117 ir Penuelio bok\u0161t\u0105, i\u0161\u017eud\u0117 miesto gyventojus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tada kreip\u0117si \u012f Zebach\u0105 ir Calmun\u0105: \u201eKaip atrod\u0117 tie vyrai, kuriuos nu\u017eud\u0117te prie Taboro?\u201c \u2013 \u201eVisi jie atrod\u0117 kaip tu, \u2013 atsak\u0117 jie, \u2013 pana\u0161\u016bs \u012f karaliaus s\u016bnus\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eTai buvo mano broliai, \u2013 parei\u0161k\u0117 jis, \u2013 mano motinos s\u016bn\u016bs. Kaip gyvas VIE\u0160PATS, jeigu b\u016btum\u0117te palik\u0119 juos gyvus, neu\u017emu\u0161\u010diau j\u016bs\u0173\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jis paliep\u0117 savo pirmagimiui s\u016bnui Jeterui: \u201eEik ir u\u017emu\u0161k juos!\u201c Bet vaikinas kardo i\u0161 mak\u0161ties netrauk\u0117, nes buvo bailus. Mat buvo dar vaikas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tada Zebachas ir Calmuna tar\u0117: \u201eAteik ir pats u\u017emu\u0161k mus, nes koks vyras, tokia ir jo j\u0117ga\u201c. Gideonas pakilo, u\u017emu\u0161\u0117 Zebach\u0105 bei Calmun\u0105 ir pasi\u0117m\u0117 pusm\u0117nulius, puo\u0161usius j\u0173 kupranugari\u0173 kaklus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada Izraelio vyrai kreip\u0117si \u012f Gideon\u0105: \u201eValdyk mus tu, taip pat tavo s\u016bnus ir tavo vaikaitis, nes i\u0161gelb\u0117jai mus i\u0161 Midjano rankos\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gideonas atsak\u0117 jiems: \u201eNei a\u0161 jus valdysiu, nei mano s\u016bnus jus valdys! VIE\u0160PATS jus valdys!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gideonas tar\u0117: \u201eLeiskite man kreiptis \u012f jus su vienu pra\u0161ymu: duokite man kiekvienas i\u0161 savo grobio po auskar\u0105\u201c. Mat prie\u0161ai ne\u0161iojo aukso auskarus, nes buvo izmaelitai."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eMielu noru!\u201c \u2013 atsak\u0117 jie. Taigi jie i\u0161skleid\u0117 drabu\u017e\u012f ir kiekvienas met\u0117 ant jo po auskar\u0105, gaut\u0105 kaip grob\u012f."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Aukso auskar\u0173, kuri\u0173 jis buvo pra\u0161\u0119s, buvo t\u016bkstantis septyni \u0161imtai aukso \u0161ekeli\u0173, neskaitant pusm\u0117nuli\u0173, karuli\u0173 ir purpurini\u0173 apdar\u0173, kuriais vilk\u0117jo Midjano karaliai, neskaitant nei puo\u0161ni\u0173 apykakli\u0173, buvusi\u0173 ant j\u0173 kupranugari\u0173 kakl\u0173."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gideonas pasidar\u0117 i\u0161 j\u0173 efod\u0105 ir pasid\u0117jo savo mieste Ofroje. Visas Izraelis kek\u0161avo ten su juo, ir jis tapo \u017eabangomis Gideonui ir jo namams."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Taip Midjanas tapo pavaldus izraelitams ir savo galv\u0173 daugiau nebek\u0117l\u0117. Tad Gideono dienomis kra\u0161tas keturiasde\u0161imt met\u0173 tur\u0117jo ramyb\u0119."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jehoa\u0161o s\u016bnus Jerubaalas par\u0117jo gyventi \u012f savo namus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jis tur\u0117jo septyniasde\u0161imt s\u016bn\u0173 \u2013 savo paties palikuoni\u0173, nes tur\u0117jo daug \u017emon\u0173."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jo sugulov\u0117 Sicheme taip pat pagimd\u0117 jam s\u016bn\u0173, ir jis pavadino j\u012f Abimelechu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jehoa\u0161o s\u016bnus Gideonas mir\u0117 \u017eiloje senatv\u0117je ir buvo palaidotas savo t\u0117vo Jehoa\u0161o kape abiezer\u0173 Ofroje."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vos Gideonui mirus, izraelitai atkrito ir kek\u0161avo su Baalais, padarydami Baal Berit\u0105 savo dievu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Izraelitai nebeatsimin\u0117 VIE\u0160PATIES, savo Dievo, kuris buvo juos i\u0161gelb\u0117j\u0119s i\u0161 vis\u0173 aplinkini\u0173 prie\u0161\u0173 rankos"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ir nerod\u0117 i\u0161tikimyb\u0117s Jerubaalo, tai yra Gideono, namams u\u017e visa gera, k\u0105 jis buvo padar\u0119s Izraeliui."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jerubaalo s\u016bnus Abimelechas nu\u0117jo pas savo motinos brolius \u012f Sichem\u0105 ir kalbino juos bei vis\u0105 motinos \u0161eimos kilt\u012f"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eKelkite \u0161\u012f klausim\u0105, girdint visiems Sichemo did\u017ei\u016bnams: kas jums geriau: b\u016bti septyniasde\u0161imties vyr\u0173 valdomiems \u2013 vis\u0173 Jerubaalo s\u016bn\u0173 \u2013 ar b\u016bti valdomiems vieno vyro? Taip pat turite atsiminti, kad a\u0161 esu j\u016bs\u0173 k\u016bnas ir kraujas\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo motinos broliai visa tai kartojo jo labui visiems Sichemo did\u017ei\u016bnams ir palenk\u0117 j\u0173 \u0161irdis \u012f Abimelecho pus\u0119. Jie \u012ftik\u0117jo: \u201ejis m\u016bs\u0173 brolis\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Taigi jie dav\u0117 jam septyniasde\u0161imt sidabro \u0161ekeli\u0173 i\u0161 Baal Berito \u0161ventyklos, o Abimelechas u\u017e juos pasisamd\u0117 pasileidusi\u0173 ir nieko nebijan\u010di\u0173 valkat\u0173 savo palydovais."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu\u0117j\u0119s \u012f savo t\u0117vo namus Ofroje, jis nu\u017eud\u0117 Jerubaalo s\u016bnus, savo brolius \u2013 septyniasde\u0161imt vyr\u0173 \u2013 ant vieno akmens. Bet jauniausias Jerubaalo s\u016bnus Jotamas i\u0161liko gyvas, nes sp\u0117jo pasisl\u0117pti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tada visi Sichemo did\u017ei\u016bnai ir visas Bet Milojas susirinko prie stulpo po \u0105\u017euolu Sicheme ir paskelb\u0117 Abimelech\u0105 karaliumi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O Jotamas, kai jam apie tai buvo prane\u0161ta, nu\u0117jo ir, atsistoj\u0119s ant Garizimo kalno vir\u0161\u016bn\u0117s, \u0161auk\u0117 jiems skard\u017eiu balsu: \u201eKlausykit\u0117s man\u0119s, Sichemo did\u017ei\u016bnai! Tesiklauso j\u016bs\u0173 Dievas!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kart\u0105 med\u017eiai su\u0117jo\npatepti sau karali\u0173.\nAlyvmed\u017eiui jie tar\u0117:\n\u2018B\u016bk m\u016bs\u0173 karalius!\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alyvmedis jiems atsak\u0117:\n\u2018Argi a\u0161 turiu liautis dav\u0119s\nrieb\u0173 aliej\u0173,\nkuriuo dievai ir \u017emon\u0117s pagerbiami,\nir eiti vir\u0161 med\u017ei\u0173 linguoti?\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada med\u017eiai tar\u0117 figmed\u017eiui:\n\u2018Ateik ir b\u016bk m\u016bs\u0173 karalius!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bet figmedis jiems atsak\u0117:\n\u2018Argi a\u0161 turiu liautis dav\u0119s\nsaldum\u0105\nbei skanius vaisius\nir eiti vir\u0161 med\u017ei\u0173 linguoti?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada med\u017eiai tar\u0117 vynmed\u017eiui:\n\u2018Ateik ir b\u016bk m\u016bs\u0173 karalius!\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet vynmedis jiems atsak\u0117:\n\u2018Argi a\u0161 turiu liautis dav\u0119s vyn\u0105,\nkuris prad\u017eiugina dievus ir mirtinguosius,\nir eiti vir\u0161 med\u017ei\u0173 linguoti?\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada visi med\u017eiai tar\u0117 er\u0161k\u0117\u010diui:\n\u2018Ateik ir b\u016bk m\u016bs\u0173 karalius!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O er\u0161k\u0117tis med\u017eiams atsak\u0117:\n\u2018Jei garbingai elgiat\u0117s,\npatepdami mane savo karaliumi,\ntai ateikite ir raskite prieglobst\u012f mano \u016bksm\u0117je!\nBet jei ne, tei\u0161eina ugnis i\u0161 er\u0161k\u0117\u010dio\nir tesuryja Libano kedrus!\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Taigi ar garbingai ir i\u0161tikimai elg\u0117t\u0117s, padarydami Abimelech\u0105 karaliumi? Argi deramai pasielg\u0117te su Jerubaalu ir jo namais? Argi atsilyginote jam pagal nuopelnus?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Juk mano t\u0117vas kovojo u\u017e jus, statydamas \u012f pavoj\u0173 savo gyvyb\u0119, ir i\u0161gelb\u0117jo jus i\u0161 Midjano rankos!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O j\u016bs \u0161iandien sukilote prie\u0161 mano t\u0117vo namus, nu\u017eud\u0117te jo s\u016bnus \u2013 septyniasde\u0161imt vyr\u0173 ant vieno akmens ir padar\u0117te jo tarnait\u0117s s\u016bn\u0173 Abimelech\u0105 Sichemo gyventoj\u0173 karaliumi vien d\u0117l to, kad jis j\u016bs\u0173 giminaitis."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jei \u0161i\u0105 dien\u0105 garbingai ir i\u0161tikimai pasielg\u0117te su Jerubaalu ir jo namais, d\u017eiaukit\u0117s su Abimelechu, ir jis tesid\u017eiaugia su jumis."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet jei ne, tei\u0161eina ugnis i\u0161 Abimelecho ir tesuryja Sichemo did\u017ei\u016bnus ir Bet Miloj\u0105; tei\u0161eina ugnis i\u0161 Sichemo did\u017ei\u016bn\u0173 ir Bet Milojo ir tesuryja Abimelech\u0105\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tai pasak\u0119s, Jotamas leidosi \u012f kojas. Jis nub\u0117go \u012f Beer\u0105 ir ten gyveno, nes bijojo savo brolio Abimelecho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Abimelechas karaliavo Izraelyje trejus metus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tada Dievas pasiunt\u0117 nesantaikos dvasi\u0105 tarp Abimelecho ir Sichemo did\u017ei\u016bn\u0173. Sichemo did\u017ei\u016bnai klastingai elg\u0117si su Abimelechu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tai \u012fvyko, kad b\u016bt\u0173 atker\u0161yta u\u017e smurt\u0105, padaryt\u0105 septyniasde\u0161im\u010diai Jerubaalo s\u016bn\u0173, ir kad j\u0173 kraujas krist\u0173 ant j\u0173 brolio Abimelecho, kuris buvo juos nu\u017eud\u0119s, ir ant Sichemo did\u017ei\u016bn\u0173, pad\u0117jusi\u0173 jam brolius u\u017emu\u0161ti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sichemo did\u017ei\u016bnai kaln\u0173 vir\u0161\u016bn\u0117se reng\u0117 jam pasalas. J\u0173 vyrai apipl\u0117\u0161in\u0117jo visus, einan\u010dius tuo keliu. \u017dinia apie tai pasiek\u0117 Abimelech\u0105."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Praeidamas \u012f Sichem\u0105 u\u017esuko Ebedo s\u016bnus Gaalas su savo bi\u010diuliais. Jais Sichemo did\u017ei\u016bnai pasitik\u0117jo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jie \u0117jo \u012f laukus, rinko vynuoges j\u0173 vynuogynuose, trai\u0161k\u0117 jas ir linksminosi. Paskui, nu\u0117j\u0119 \u012f savo dievo \u0161ventykl\u0105, valg\u0117 bei g\u0117r\u0117 ir keik\u0117 Abimelech\u0105."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eKas tas Abimelechas, \u2013 kalb\u0117jo Ebedo s\u016bnus Gaalas, \u2013 ir kas mes, Sichemo \u017emon\u0117s, kad tur\u0117tume jam tarnauti? Argi Jerubaalo s\u016bnus ir jo pareig\u016bnas Zebulas kadaise netarnavo Sichemo t\u0117vo Hamoro vyrams? Tad kod\u0117l tur\u0117tume jam tarnauti?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O kad tie \u017emon\u0117s b\u016bt\u0173 man pavald\u016bs! A\u0161 tuoj pat i\u0161jo\u010diau Abimelech\u0105! Saky\u010diau Abimelechui: \u2018Sutelk savo kariuomen\u0119 ir ateik!\u2019\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I\u0161gird\u0119s Ebedo s\u016bnaus Gaalo \u017eod\u017eius, miesto valdovas Zebulas \u012fnir\u0161o."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jis i\u0161siunt\u0117 pasiuntinius \u012f Arum\u0105 pas Abimelech\u0105 pasakyti: \u201e\u017di\u016br\u0117k, Ebedo s\u016bnus Gaalas ir jo bi\u010diuliai at\u0117jo \u012f Sichem\u0105 ir kelia mieste prie\u0161 tave s\u0105my\u0161\u012f."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tod\u0117l ateik nak\u010dia, tu ir kariuomen\u0117, esanti su tavimi, ir pasisl\u0117pk laukuose."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kit\u0105 ryt\u0105 anksti, saulei tekant, pakilk ir pulk miest\u0105. O kai jis ir jo vyrai i\u0161eis prie\u0161 tave, daryk su jais, k\u0105 gali tavo ranka\u201c."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Taigi Abimelechas ir jo kariuomen\u0117 atvyko nak\u010dia ir keturiais b\u016briais sureng\u0117 Sichemui pasal\u0105."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ebedo s\u016bnui Gaalui i\u0161\u0117jus ir atsistojus prie miesto vart\u0173, Abimelechas ir jo paj\u0117gos pakilo i\u0161 pasal\u0173."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pamat\u0119s juos, Gaalas tar\u0117 Zebului: \u201e\u017di\u016br\u0117k, \u017emon\u0117s leid\u017eiasi nuo kaln\u0173 vir\u0161\u016bni\u0173!\u201c O Zebulas atsak\u0117: \u201e\u0160e\u0161\u0117liai kalnuose tau atrodo kaip vyrai\u201c."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gaalas v\u0117l prabilo ir tar\u0117: \u201e\u017di\u016br\u0117k, \u017emon\u0117s leid\u017eiasi nuo Tabur Erezo, o kitas b\u016brys ateina nuo Elon Meonenim\u0173\u201c."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tada Zebulas tar\u0117: \u201eNa, kurgi dabar tavo snukis, kuriuo kalb\u0117jai: \u2018Kas tas Abimelechas, kad tur\u0117tume jam tarnauti?\u2019 Argi tai ne kariuomen\u0117, i\u0161 kurios \u0161aipeisi? Tad i\u0161eik dabar ir kovok su ja!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Taigi Gaalas i\u0161\u0117jo Sichemo did\u017ei\u016bn\u0173 priekyje ir kovojo su Abimelechu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bet buvo priverstas b\u0117gti, ir Abimelechas vijosi j\u012f iki pat vart\u0173. Daugelis krito u\u017emu\u0161ti."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Abimelechas sugr\u012f\u017eo \u012f Arum\u0105, o Zebulas i\u0161vijo Gaal\u0105 ir jo bi\u010diulius, nebeleido jiems gyventi Sicheme."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 \u017emon\u0117s i\u0161\u0117jo \u012f laukus. Apie tai buvo prane\u0161ta Abimelechui."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pa\u0117m\u0119s savo kariuomen\u0119 ir padalij\u0119s \u012f tris b\u016brius, jis sureng\u0117 laukuose pasalas. Pamat\u0119s i\u0161 miesto i\u0161einan\u010dius \u017emones, jis staiga u\u017epuol\u0117 juos ir i\u0161\u017eud\u0117."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Abimelechas ir su juo buv\u0119s b\u016brys leidosi pirmyn ir atsistojo prie miesto vart\u0173, o kiti du b\u016briai \u0161oko ant \u017emoni\u0173, buvusi\u0173 laukuose, ir i\u0161\u017eud\u0117 juos."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Abimelechas kovojo prie\u0161 miest\u0105 vis\u0105 t\u0105 dien\u0105. Miest\u0105 pa\u0117m\u0117 ir jame esan\u010dius \u017emones i\u0161\u017eud\u0117. Po to sugriov\u0117 miest\u0105 i\u0161 pamat\u0173 ir aps\u0117jo j\u012f druska."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Su\u017einoj\u0119 apie tai Migdal Sichemo did\u017ei\u016bnai su\u0117jo \u012f El Berito \u0161ventyklos tvirtov\u0119."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Abimelechui buvo prane\u0161ta, kad ten susirinko visi Migdal Sichemo did\u017ei\u016bnai."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Abimelechas su savo kariais pakilo \u012f Calmono kaln\u0105. Pa\u0117m\u0119s kirv\u012f \u012f rankas, Abimelechas nukirto med\u017eio \u0161ak\u0105 ir u\u017esik\u0117l\u0117 j\u0105 ant peties. Tada tar\u0117 savo kariams: \u201eK\u0105 mane mat\u0117te darant, t\u0105 skubiai ir j\u016bs darykite!\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Taigi visi kariai nusikirto po \u0161ak\u0105 ir, nu\u017eygiav\u0119 paskui Abimelech\u0105, sukrov\u0117 jas prie tvirtov\u0117s. Tada jie padeg\u0117 tvirtov\u0119 vir\u0161 buvusi\u0173j\u0173 viduje. Taip \u017euvo visi Migdal Sichemo \u017emon\u0117s \u2013 apie t\u016bkstant\u012f vyr\u0173 ir moter\u0173."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Abimelechas nu\u017eygiavo \u012f Tebec\u0105, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Tebeco ir pa\u0117m\u0117 j\u012f."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Miesto viduje buvo \u012ftvirtintas bok\u0161tas. \u012e j\u012f sub\u0117go visi miesto vyrai ir moterys bei did\u017ei\u016bnai ir u\u017esidar\u0117. Jie sulipo ant bok\u0161to stogo."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Pri\u0117j\u0119s prie bok\u0161to, Abimelechas puol\u0117 j\u012f. Nor\u0117damas padegti, jis prisiartino prie dur\u0173."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Bet viena moteris met\u0117 vir\u0161utin\u012f girn\u0173 akmen\u012f ant Abimelecho ir persk\u0117l\u0117 jam kaukol\u0119."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0160is tu\u010dtuojau pasi\u0161auk\u0117 ginklane\u0161\u012f ir tar\u0117 jam: \u201eI\u0161sitrauk i\u0161 mak\u0161ties kalavij\u0105 ir u\u017emu\u0161k mane, kad \u017emon\u0117s apie mane nesakyt\u0173: \u2018Moteris j\u012f u\u017emu\u0161\u0117!\u2019\u201c Vaikinas perd\u016br\u0117 j\u012f kalaviju, ir jis numir\u0117."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Pamat\u0119, kad Abimelechas mir\u0119s, visi izraelitai i\u0161sivaik\u0161\u010diojo \u012f savo namus."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Taip Dievas atlygino Abimelechui u\u017e jo nusikaltim\u0105, kur\u012f buvo padar\u0119s t\u0117vui, nu\u017eudydamas septyniasde\u0161imt savo broli\u0173."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dievas pana\u0161iai atlygino ir Sichemo \u017emon\u0117ms u\u017e visus j\u0173 nedorus darbus. Taigi ant j\u0173 krito Jerubaalo Jotamo prakeikimas."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po Abimelecho gelb\u0117ti Izraelio pakilo Isacharo vyras Tola, Dodojo s\u016bnaus P\u016bvos s\u016bnus. Jis gyveno prie \u0160amyro, Efraimo auk\u0161tumose."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I\u0161buv\u0119s dvide\u0161imt trejus metus Izraelyje teis\u0117ju, jis mir\u0117 ir buvo palaidotas \u0160amyre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Po jo at\u0117jo Jayras Gileadietis ir dvide\u0161imt dvejus metus i\u0161buvo teis\u0117ju Izraelyje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jis tur\u0117jo trisde\u0161imt s\u016bn\u0173, kurie jodin\u0117jo ant trisde\u0161imties asil\u0173 ir tur\u0117jo trisde\u0161imt miest\u0173 Gileado kra\u0161te, iki \u0161ios dienos vadinam\u0173 Havot Jayru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jayras mir\u0117 ir buvo palaidotas Kamone."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tarnaudami Baalams ir Astart\u0117ms \u2013 Aramo dievams, Sidono dievams, Moabo dievams, Amono dievams ir filistin\u0173 dievams, izraelitai v\u0117l dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse, o VIE\u0160PAT\u012e paliko ir jam daugiau nebetarnavo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "VIE\u0160PATS supyko ant Izraelio ir atidav\u0117 juos \u012f filistin\u0173 ir amonit\u0173 rankas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nuo to laiko a\u0161tuoniolika met\u0173 \u0161ie naikino ir eng\u0117 visus izraelitus, gyvenusius amorit\u0173 Gileado kra\u0161te."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Amonitai per\u0117jo net Jordan\u0105 ir kovojo su Judu, Benjaminu ir Efraimo namais. Taigi Izraelis labai kent\u0117jo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Izraelitai \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES, sakydami: \u201eEsame tau nusikalt\u0119, nes palikome savo Diev\u0105 ir garbinome Baalus!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "VIE\u0160PATS tar\u0117 izraelitams: \u201eArgi nei\u0161gelb\u0117jau j\u016bs\u0173 nuo egiptie\u010di\u0173, amorit\u0173, amonit\u0173 ir filistin\u0173?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ir sidonie\u010diai, ir amalekie\u010diai, ir meunai jus eng\u0117, j\u016bs \u0161auk\u0117t\u0117s man\u0119s, ir a\u0161 i\u0161gelb\u0117jau jus i\u0161 j\u0173 rank\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta\u010diau palikote mane ir garbinote kitus dievus. Ne! Daugiau j\u016bs\u0173 nebegelb\u0117siu!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eikite ir \u0161aukit\u0117s diev\u0173, kuriuos pasirinkote! Tei\u0161gelbsti jie jus i\u0161 priespaudos!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O izraelitai maldavo VIE\u0160PAT\u012e: \u201eNusid\u0117jome! Daryk su mumis, kas tau patinka. Tik pra\u0161ome i\u0161gelb\u0117ti mus \u0161i\u0105 dien\u0105!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jie pa\u0161alino i\u0161 savo tarpo svetimus dievus ir tarnavo VIE\u0160PA\u010cIUI. O jam buvo gaila \u017ei\u016br\u0117ti \u012f Izraelio vargus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Amonitai buvo pa\u0161aukti prie ginkl\u0173 ir \u012fsireng\u0117 stovykl\u0105 Gileade. Izraelitai taip pat susib\u016br\u0117 ir \u012fsireng\u0117 stovykl\u0105 prie Micpos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gileado kariuomen\u0117s did\u017ei\u016bnai sak\u0117 vieni kitiems: \u201eKas prad\u0117s kov\u0105 prie\u0161 amonitus? Jis bus vis\u0173 Gileado gyventoj\u0173 galva!\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iftachas Gileadietis, vienos gatv\u0117s merginos s\u016bnus, buvo narsus gali\u016bnas. Iftacho t\u0117vas buvo Gileadas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O Gileado \u017emona pagimd\u0117 jam s\u016bn\u0173. U\u017eaug\u0119 Gileado \u017emonos s\u016bn\u016bs i\u0161var\u0117 Iftach\u0105. Jie sak\u0117 jam: \u201eM\u016bs\u0173 t\u0117vo namuose tu nieko nepaveld\u0117si, nes esi pa\u0161aliet\u0117s moters s\u016bnus\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad Iftachas pab\u0117go nuo savo broli\u0173 ir apsigyveno Tobo kra\u0161te. Prie Iftacho susitelk\u0117 patamsi\u0173 gaivalai ir eidavo su juo u\u017epuldin\u0117ti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pra\u0117jus \u0161iek tiek laiko, amonitai i\u0161\u0117jo \u012f kar\u0105 su Izraeliu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amonitams u\u017epuolus Izrael\u012f, Gileado seni\u016bnai nuvyko \u012f Tobo kra\u0161t\u0105 Iftacho parsivesti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eEime, \u2013 sak\u0117 jie Iftachui, \u2013 b\u016bk m\u016bs\u0173 vadas, idant gal\u0117tume kovoti su amonitais\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bet Iftachas atsak\u0117 Gileado seni\u016bnams: \u201eArgi ne patys mane atmet\u0117te ir i\u0161var\u0117te i\u0161 t\u0117vo nam\u0173? Tad kaip galite pas mane ateiti dabar, kai esate b\u0117doje?\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gileado seni\u016bnai sak\u0117 Iftachui: \u201eTod\u0117l dabar ir kreipiam\u0117s \u012f tave, idant eitum su mumis, kovotum su amonitais ir b\u016btum m\u016bs\u0173 \u2013 vis\u0173 Gileado gyventoj\u0173 \u2013 galva\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201ePuiku! Jei vedat\u0117s mane kovoti su amonitais, ir VIE\u0160PATS man juos \u012fduos, \u2013 tar\u0117 Gileado seni\u016bnams Iftachas, \u2013 b\u016bsiu j\u016bs\u0173 galva\u201c."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O Gileado seni\u016bnai atsak\u0117: \u201ePats VIE\u0160PATS teb\u016bna m\u016bs\u0173 liudytojas: tikrai darysime, kaip tu pasakei!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tad Iftachas \u0117jo su Gileado seni\u016bnais, ir \u017emon\u0117s padar\u0117 j\u012f savo galva ir vadu. Micpoje Iftachas pakartojo visus \u0161iuos \u017eod\u017eius VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada Iftachas i\u0161siunt\u0117 pasiuntinius pas amonit\u0173 karali\u0173, tardamas: \u201eK\u0105 tau padariau, kad i\u0161\u0117jai \u012f kar\u0105 prie\u0161 mano kra\u0161t\u0105?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iftacho pasiuntiniams Amono karalius atsak\u0117: \u201eD\u0117l to, kad Izraelis, eidamas i\u0161 Egipto, at\u0117m\u0117 mano kra\u0161t\u0105 nuo Arnono iki Jaboko ir iki pat Jordano. Dabar gr\u0105\u017eink j\u012f geruoju\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar kart\u0105 Iftachas i\u0161siunt\u0117 pasiuntinius pas Amono karali\u0173"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tardamas: \u201eTaip kalba Iftachas. Izraelis neat\u0117m\u0117 nei Moabo kra\u0161to, nei Amono kra\u0161to."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I\u0161\u0117j\u0119s i\u0161 Egipto, Izraelis keliavo per dykum\u0105 iki Nendri\u0173 j\u016bros ir at\u0117jo \u012f Kade\u0161\u0105."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada Izraelis siunt\u0117 pasiuntinius pas Edomo karali\u0173, tardamas: \u2018Pra\u0161y\u010diau leisti pereiti per tavo kra\u0161t\u0105\u2019, \u2013 bet Edomo karalius nenor\u0117jo klausyti. Jis siunt\u0117 juos ir pas Moabo karali\u0173, bet ir \u0161is atsisak\u0117. Taip Izraelis pasiliko Kade\u0161e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tada jie keliavo per dykum\u0105, aplenkdami Edomo kra\u0161t\u0105 bei Moabo kra\u0161t\u0105, \u0117jo palei rytin\u0119 Moabo kra\u0161to rib\u0105, kol \u012fsireng\u0117 stovykl\u0105 kitoje Arnono pus\u0117je. \u012e Moabo \u017eem\u0119 jie niekada ne\u012f\u017eeng\u0117, nes Arnonas buvo Moabo riba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tada Izraelis siunt\u0117 pasiuntinius pas amorit\u0173 karali\u0173 Sihon\u0105 \u2013 He\u0161bono karali\u0173. Izraelis sak\u0117 jam: \u2018Pra\u0161y\u010diau leisti pereiti per tavo kra\u0161t\u0105 iki mano \u017eem\u0117s\u2019."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet Sihonas Izraeliu nepasitik\u0117jo ir neleido pereiti per savo \u017eem\u0119. Sutelk\u0119s vis\u0105 savo kariuomen\u0119, jis pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Jahcos ir kovojo su Izraeliu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O VIE\u0160PATS, Izraelio Dievas, atidav\u0117 Sihon\u0105 bei vis\u0105 jo kariuomen\u0119 \u012f rankas Izraeliui, ir jie nugal\u0117jo. Taip Izraelis paveld\u0117jo vis\u0105 tenai gyvenusi\u0173 amorit\u0173 kra\u0161t\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jie paveld\u0117jo vis\u0105 amorit\u0173 \u017eem\u0119 nuo Arnono ligi Jaboko ir nuo dykumos ligi Jordano."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Taigi VIE\u0160PATS, Izraelio Dievas, i\u0161var\u0117 amoritus prie\u0161 ateinant jo tautai Izraeliui. Nejau tu nori mus i\u0161varyti?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Argi ne tau priklauso, k\u0105 tavo dievas Kemo\u0161as tau duoda paveld\u0117ti? Argi ne mums priklauso visa, k\u0105 VIE\u0160PATS, m\u016bs\u0173 Dievas, yra dav\u0119s mums paveld\u0117ti?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Be to, ar esi kuo nors geresnis u\u017e Moabo karali\u0173, Ciporo s\u016bn\u0173 Balak\u0105? Ar jis kada nors vaidijosi su Izraeliu? Ar jis kada nors \u0117jo \u012f kar\u0105 su jais?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Izraeliui gyvenant He\u0161bone bei jam pavald\u017eiose gyvenviet\u0117se, Aroere bei jam pavald\u017eiose gyvenviet\u0117se ir visuose miestuose netoli Arnono tris \u0161imtus met\u0173, kod\u0117l nei\u0161laisvinai j\u0173 per t\u0105 laik\u0105?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u0161 tau nenusid\u0117jau, bet tu, kariaudamas prie\u0161 mane, darai man didel\u0119 skriaud\u0105. VIE\u0160PATS, kuris teisia, tesprend\u017eia izraelit\u0173 ir amonit\u0173 byl\u0105!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bet amonit\u0173 karalius \u012f Iftacho si\u0173stus \u017eod\u017eius nekreip\u0117 d\u0117mesio."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES dvasia ap\u0117m\u0117 Iftach\u0105. Jis \u017eygiavo per Gilead\u0105 ir Manas\u0105 ir pasiek\u0117 Micpe Gilead\u0105. Nuo Micpe Gileado jis s\u0117lino prie Amono."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iftachas padar\u0117 \u012f\u017ead\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI: \u201eJei \u012fduosi man \u012f rankas Amon\u0105, \u2013 sak\u0117 jis,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "kas i\u0161eis pro mano nam\u0173 duris man\u0119s pasitikti, man gr\u012f\u017etant su pergale prie\u0161 Amon\u0105, tas priklausys VIE\u0160PA\u010cIUI. A\u0161 atna\u0161ausiu tai kaip deginam\u0105j\u0105 auk\u0105\u201c."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tada Iftachas \u012f\u017eygiavo \u012f amonit\u0173 \u017eem\u0119 su jais kovoti. VIE\u0160PATS juos \u012fdav\u0117 jam \u012f rankas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Visi\u0161kai juos sutriu\u0161kino \u2013 nuo Aroero iki Minito apylinki\u0173, \u2013 dvide\u0161imt miest\u0173 iki pat Abel Keramim\u0173. Taip Amonas tapo pavaldus izraelitams."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sugr\u012f\u017e\u0119s \u012f savo namus Micpoje, Iftachas \u017ei\u016bri: jo pasitikti i\u0161eina dukt\u0117, \u0161okdama ir mu\u0161dama b\u016bgnel\u012f su \u017evangu\u010diais! Ji buvo jo vienturt\u0117; i\u0161skyrus j\u0105, netur\u0117jo kito \u2013 nei s\u016bnaus, nei dukters."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pamat\u0119s j\u0105, jis persipl\u0117\u0161\u0117 drabu\u017eius ir tar\u0117: \u201eAk, mano dukra! Priblo\u0161kei mane! Koki\u0105 baisi\u0105 nelaim\u0119 u\u017etraukei man! Juk atv\u0117riau burn\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI ir negaliu savo \u012f\u017eado at\u0161aukti\u201c."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201eMano t\u0117ve, \u2013 tar\u0117 ji, \u2013 jei atv\u0117rei burn\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI, daryk su manimi, kaip esi pa\u017ead\u0117j\u0119s, nes VIE\u0160PATS apgyn\u0117 tave nuo tavo prie\u0161\u0173 amonit\u0173\u201c."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Be to, ji tar\u0117 savo t\u0117vui: \u201eSuteik man \u0161i\u0105 malon\u0119: skirk du m\u0117nesius, idant gal\u0117\u010diau nueiti \u012f kalnus ir klajoti, apraudodama su draug\u0117mis savo mergyst\u0119\u201c."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eEik\u201c, \u2013 tar\u0117 jis. Iftachas i\u0161leido j\u0105 dviem m\u0117nesiams. Ji i\u0161\u0117jo ir su draug\u0117mis apraudojo savo mergyst\u0119 kalnuose."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Po dviej\u0173 m\u0117nesi\u0173 sugr\u012f\u017eo pas savo t\u0117v\u0105, ir jis pasielg\u0117 su ja pagal \u012f\u017ead\u0105, kur\u012f buvo padar\u0119s. Vyro ji nebuvo pa\u017einusi. Tada Izraelyje atsirado"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "izraelit\u0173 moter\u0173 paprotys kasmet i\u0161eiti \u012f kalnus ir keturias dienas giedoti raudas u\u017e Iftacho Gileadie\u010dio dukter\u012f."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraimo vyrai buvo pa\u0161aukti prie ginkl\u0173 ir per\u0117jo Jordan\u0105 prie Cafono. Jie sak\u0117 Iftachui: \u201eKod\u0117l tu \u017eygiavai kovoti su amonitais, bet m\u016bs\u0173 nepa\u0161aukei eiti su tavimi? Sudeginsime tave ir tavo namus!\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iftachas atsak\u0117 jiems: \u201eA\u0161 ir mano \u017emon\u0117s tur\u0117jome a\u0161tr\u0173 gin\u010d\u0105 su mus nuo\u017emiai engusiais amonitais. Bet kai jus \u0161aukiau, j\u016bs negelb\u0117jote man\u0119s i\u0161 j\u0173 rank\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pamat\u0119s, kad negelb\u0117jate, a\u0161 sta\u010diau savo gyvyb\u0119 \u012f pavoj\u0173 ir i\u0161\u0117jau \u012f \u017eyg\u012f prie\u0161 amonitus. VIE\u0160PATS atidav\u0117 juos man \u012f rankas. Tad kod\u0117l \u0161iandien atkeliavote pas mane? Kovoti su manimi?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iftachas pa\u0161auk\u0117 visus Gileado vyrus ir kovojo su Efraimu. Gileado vyrai nugal\u0117jo Efraim\u0105, nes \u0161ie buvo sak\u0119: \u201eGileado \u017emon\u0117s, j\u016bs esate tik b\u0117gliai i\u0161 Efraimo; b\u016bti Manase tolygu b\u016bti Efraime\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gileado \u017emon\u0117s u\u017e\u0117m\u0117 Jordano brastas \u012f Efraim\u0105. Kai tik b\u0117glys i\u0161 Efraimo sakydavo: \u201eLeiskite man pereiti\u201c, \u2013 Gileado \u017emon\u0117s atsakydavo jam: \u201eAr tu i\u0161 Efraimo?\u201c \u2013 ir jei \u0161is sakydavo: \u201eNe\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "jie liepdavo jam: \u201eTad tark \u2018\u0161ibolet\u2019\u201c, \u2013 o jis i\u0161tardavo: \u201esibolet\u201c, \u2013 nes negal\u0117davo teisingai i\u0161tarti. Tod\u0117l jie tuojau stverdavo j\u012f ir u\u017emu\u0161davo \u010dia pat prie Jordano brast\u0173. Tuo metu krito keturiasde\u0161imt du t\u016bkstan\u010diai Efraimo \u017emoni\u0173."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iftachas buvo Izraelio teis\u0117jas \u0161e\u0161erius metus. Tada Iftachas Gileadietis mir\u0117 ir buvo palaidotas viename i\u0161 Gileado miest\u0173."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Po jo Izraelio teis\u0117jas buvo Ibcanas i\u0161 Betliejaus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jis tur\u0117jo trisde\u0161imt s\u016bn\u0173. Trisde\u0161imt dukter\u0173 i\u0161leido u\u017e vyr\u0173 i\u0161 kit\u0173 kil\u010di\u0173, o s\u016bnums dav\u0117 trisde\u0161imt mergin\u0173 i\u0161 kit\u0173 kil\u010di\u0173. Jis teis\u0117 Izrael\u012f septynerius metus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada Ibcanas mir\u0117 ir buvo palaidotas Betliejuje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po jo Izraelio teis\u0117jas buvo Elonas Zabulonas. Jis teis\u0117 Izrael\u012f de\u0161imt met\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada Elonas Zabulonas mir\u0117 ir buvo palaidotas Ajalone, Zabulono \u017eem\u0117je."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Po to Izraelio teis\u0117jas buvo Hilelio Piratono s\u016bnus Abdonas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jis tur\u0117jo keturiasde\u0161imt s\u016bn\u0173 ir trisde\u0161imt vaikai\u010di\u0173, jojan\u010di\u0173 ant septyniasde\u0161imt pabalnot\u0173 asil\u0173. Jis teis\u0117 Izrael\u012f a\u0161tuonerius metus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tada Hilelio Piratono s\u016bnus Abdonas mir\u0117 ir buvo palaidotas Piratone, Efraimo \u017eem\u0117je, amalekie\u010di\u0173 auk\u0161tumose."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izraelitai v\u0117l dar\u0117, kas nedora VIE\u0160PATIES akyse, ir VIE\u0160PATS atidav\u0117 juos keturiasde\u0161im\u010diai met\u0173 \u012f filistin\u0173 rankas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tuomet Dano \u017emoni\u0173 gimin\u0117je buvo toks vyras i\u0161 Coros, vardu Manoachas. Jo \u017emona buvo bevais\u0117 ir nebuvo pagimd\u017eiusi vaik\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas pasirod\u0117 moteriai ir tar\u0117: \u201eTik\u0117k manimi! Nors esi bevais\u0117 ir nesi pagimd\u017eiusi vaik\u0173, tu pastosi ir pagimdysi s\u016bn\u0173."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tod\u0117l dabar prisi\u017ei\u016br\u0117k! Negerk nei vyno ar svaigaus g\u0117rimo, nei valgyk ko nors ne\u0161varaus"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nes, tik\u0117k manimi, pastosi ir pagimdysi s\u016bn\u0173. Skustuvas nepalies jo galvos, nes berniukas bus nazyras Dievui nuo pat gimimo. Jis prad\u0117s laisvinti Izrael\u012f i\u0161 filistin\u0173 rank\u0173\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moteris at\u0117jo pas vyr\u0105 ir papasakojo: \u201eDievo vyras buvo at\u0117j\u0119s pas mane. Jo i\u0161vaizda buvo tarsi i\u0161vaizda Dievo angelo, kelianti nepaprast\u0105 baim\u0119. A\u0161 neklausiau, i\u0161 kur jis at\u0117jo, o jis savo vardo man nepasisak\u0117."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jis man tar\u0117: \u2018Tik\u0117k manimi, tu pastosi ir pagimdysi s\u016bn\u0173. Negerk nei vyno, nei kito svaigaus g\u0117rimo ir nevalgyk nieko, kas ne\u0161varu, nes berniukas bus nazyras Dievui nuo gimimo ligi savo mirties dienos\u2019\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Manoachas maldavo VIE\u0160PAT\u012e. \u201eO mano Vie\u0161patie! \u2013 sak\u0117 jis. \u2013 Pra\u0161au leisti Dievo vyrui, kur\u012f tu siuntei, v\u0117l pas mus ateiti ir pamokyti, k\u0105 turime daryti su berniuku, kuris gims\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dievas i\u0161klaus\u0117 Manoacho, ir Dievo angelas v\u0117l at\u0117jo pas moter\u012f. Ji s\u0117d\u0117jo lauke, bet jos vyro Manoacho nebuvo su ja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad moteris skubiai nub\u0117go pasakyti savo vyrui. Ji tar\u0117 jam: \u201eTik\u0117k manimi! Tas vyras, kuris buvo at\u0117j\u0119s pas mane an\u0105 dien\u0105, v\u0117l pasirod\u0117\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoachas skubiai pakilo, sekdamas paskui \u017emon\u0105, nu\u0117jo pas vyr\u0105 ir tar\u0117: \u201eAr tai tu tas vyras, kalb\u0117j\u0119s su \u0161ia moterimi?\u201c \u2013 \u201eTaip!\u201c \u2013 atsak\u0117 jis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada Manoachas paklaus\u0117: \u201eTavo \u017eod\u017eiams i\u0161sipild\u017eius, koks tur\u0117s b\u016bti berniuko gyvenimo b\u016bdas? K\u0105 jis turi daryti?\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas tar\u0117 Manoachui: \u201eTekreipia moteris d\u0117mes\u012f \u012f visa, k\u0105 jai sakiau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tenevalgo nieko, kas kyla i\u0161 vynuogi\u0173. Tenegeria nei vyno, nei stipraus g\u0117rimo, tenevalgo nieko, kas ne\u0161varu. Ji turi laikytis visko, k\u0105 esu jai \u012fsak\u0119s\u201c."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Manoachas tar\u0117 VIE\u0160PATIES angelui: \u201ePra\u0161y\u010diau leisti mums tave u\u017elaikyti ir paruo\u0161ti o\u017eiuk\u0105\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eJei u\u017elaikysi mane, \u2013 atsak\u0117 VIE\u0160PATIES angelas, \u2013 j\u016bs\u0173 maisto nevalgysiu. Bet jei nori paruo\u0161ti deginam\u0105j\u0105 auk\u0105, atna\u0161auk j\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI\u201c. (Mat Manoachas ne\u017einojo, kad tai buvo VIE\u0160PATIES angelas.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada Manoachas tar\u0117 VIE\u0160PATIES angelui: \u201eKuo tu vardu? Tavo \u017eod\u017eiams i\u0161sipild\u017eius, nor\u0117tume tave pagarbinti!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bet VIE\u0160PATIES angelas atsak\u0117: \u201eKam klausi mano vardo? Jis sl\u0117piningas!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manoachas pa\u0117m\u0117 o\u017eiuk\u0105 su jav\u0173 atna\u0161a ir paaukojo j\u012f ant uolos VIE\u0160PA\u010cIUI, daran\u010diam nuostabius darbus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Liepsnoms \u0161oktel\u0117jus nuo aukuro dangaus link, VIE\u0160PATIES angelas, Manoacho ir jo \u017emonos stebimas, pakilo aukuro liepsnose. Jiedu puol\u0117 kni\u016bbsti ant \u017eem\u0117s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES angelas Manoachui ir jo \u017emonai daugiau nebepasirod\u0117. Tada Manoachas suprato, kad tai buvo VIE\u0160PATIES angelas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Manoachas ir tar\u0117 savo \u017emonai: \u201eMes tikrai mirsime, nes mat\u0117me Diev\u0105!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bet \u017emona atsak\u0117: \u201eJei VIE\u0160PATS b\u016bt\u0173 nor\u0117j\u0119s mus u\u017emu\u0161ti, neb\u016bt\u0173 pri\u0117m\u0119s i\u0161 m\u016bs\u0173 rank\u0173 deginamosios aukos ir jav\u0173 atna\u0161os! Jis neb\u016bt\u0173 mums parod\u0119s, k\u0105 mat\u0117me, ir neb\u016bt\u0173 mums paskelb\u0119s, k\u0105 gird\u0117jome!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Moteris pagimd\u0117 s\u016bn\u0173 ir pavadino j\u012f Samsonu. Berniukas u\u017eaugo, ir VIE\u0160PATS j\u012f laimino."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES dvasia pirm\u0105syk ap\u0117m\u0117 j\u012f Dano stovykloje tarp Coros ir E\u0161taolo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kart\u0105 Samsonas nu\u0117jo \u012f Timn\u0105. B\u016bdamas Timnoje, pamat\u0117 mergait\u0119 tarp filistin\u0173 moter\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sugr\u012f\u017e\u0119s pasak\u0117 savo t\u0117vui ir motinai: \u201eTimnoje tarp filistin\u0173 moter\u0173 pama\u010diau mergait\u0119. Pra\u0161y\u010diau gauti j\u0105 man \u017emona\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u0117vas ir motina jam sak\u0117: \u201eArgi n\u0117ra mergait\u0117s tarp tavo paties gimini\u0173 ar visoje m\u016bs\u0173 tautoje, kad tur\u0117tum imti sau \u017emon\u0105 i\u0161 t\u0173 neapipjaustyt\u0173 filistin\u0173!\u201c Bet Samsonas atsak\u0117 t\u0117vui: \u201eGauk man j\u0105, nes ji man patinka\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo t\u0117vas ir motina nesuvok\u0117, kad tai at\u0117jo i\u0161 VIE\u0160PATIES. Jis ie\u0161kojo dingsties prie\u0161 filistinus. Tuomet filistinai vald\u0117 Izrael\u012f."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samsonas \u0117jo \u012f Timn\u0105 su savo t\u0117vu ir motina. Prie Timnos vynuogyn\u0173 staiga j\u012f u\u017epuol\u0117 jaunas li\u016btas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "VIE\u0160PATIES dvasia ap\u0117m\u0117 j\u012f, ir jis perpl\u0117\u0161\u0117 li\u016bt\u0105 plikomis rankomis tarytum o\u017eiuk\u0105. Bet nei t\u0117vui, nei motinai nepasisak\u0117, k\u0105 buvo padar\u0119s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po to nu\u0117jo ir pasikalb\u0117jo su ta moterimi. Samsonas buvo ja patenkintas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pra\u0117jus \u0161iek tiek laiko, gr\u012f\u017edamas jos paimti, jis pasuko i\u0161 kelio pasi\u017ei\u016br\u0117ti \u012f li\u016bto liekanas. \u017di\u016bri: li\u016bto griau\u010diuose \u2013 bi\u010di\u0173 spie\u010dius ir medus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prisigrand\u0119s pilnas saujas, jis \u017eingsniavo toliau valgydamas. At\u0117j\u0119s pas t\u0117v\u0105 ir motin\u0105, dav\u0117 jiems, ir jie valg\u0117. Bet jiems nepasisak\u0117, kad buvo prigrand\u0119s medaus i\u0161 li\u016bto griau\u010di\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jo t\u0117vas nu\u0117jo pas moter\u012f, o Samsonas i\u0161k\u0117l\u0117 vestuvi\u0173 vai\u0161es, kaip jaunikiams \u012fprasta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pamat\u0119 j\u012f, \u017emon\u0117s paskyr\u0117 jam trisde\u0161imt palydov\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samsonas tar\u0117 jiems: \u201eTeb\u016bna man leista u\u017eduoti jums m\u012fsl\u0119. Jei \u012fminsite j\u0105 per septynias vestuvi\u0173 vai\u0161i\u0173 dienas ir i\u0161ai\u0161kinsite, duosiu jums trisde\u0161imt lino tunik\u0173 ir trisde\u0161imt \u0161venti\u0161k\u0173 drabu\u017ei\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bet jei negal\u0117site \u012fminti, j\u016bs tur\u0117site man duoti trisde\u0161imt lino tunik\u0173 ir trisde\u0161imt \u0161venti\u0161k\u0173 drabu\u017ei\u0173\u201c. \u2013 \u201eU\u017emink m\u012fsl\u0119, \u2013 atsiliep\u0117 jie, \u2013 mes klausom\u0117s!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taigi jis tar\u0117:\n\u201eI\u0161 \u0117dan\u010diojo i\u0161\u0117jo \u0161is tas pavalgyti.\nI\u0161 stipriojo i\u0161\u0117jo \u0161is tas saldaus\u201c.\nNet po trejeto dien\u0173 jie negal\u0117jo m\u012fsl\u0117s \u012fminti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ketvirt\u0105 dien\u0105 jie tar\u0117 Samsono \u017emonai: \u201eI\u0161gauk i\u0161 savo vyro m\u012fsl\u0117s \u012fminim\u0105. Antraip sudeginsime tave ir tavo t\u0117vo namus. Argi mus \u010dia pasikvietei skurd\u017eiais padaryti?\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tad Samsono \u017emona verk\u0117, sakydama jam: \u201eTu tikrai man\u0119s nekenti! Tu man\u0119s nemyli! U\u017eminei m\u012fsl\u0119 mano \u017emon\u0117ms, bet \u012fminimo man nepasakei!\u201c Jis atsak\u0117 jai: \u201eJuk nepasakiau nei savo t\u0117vui, nei motinai. Tad kod\u0117l tur\u0117\u010diau pasakyti tau?\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bet ji verk\u0161leno jam ant peties visas septynias j\u0173 vestuvi\u0173 vai\u0161i\u0173 dienas. Galop septint\u0105 dien\u0105 jis pasak\u0117, nes ji jau labai \u012fkyr\u0117jo. Tada ji persak\u0117 m\u012fsl\u0117s \u012fminim\u0105 savo \u017emon\u0117ms."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Miesto vyrai septint\u0105 dien\u0105 prie\u0161 saul\u0117lyd\u012f tar\u0117:\n\u201eKas saldesnis u\u017e med\u0173?\nKas stipresnis u\u017e li\u016bt\u0105?\u201c\nO jis atsak\u0117:\n\u201eJei neb\u016btum\u0117te ar\u0119 mano tely\u010dia,\nneb\u016btum\u0117te mano m\u012fsl\u0117s \u012fmin\u0119\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tada j\u012f ap\u0117m\u0117 VIE\u0160PATIES dvasia, ir jis nu\u0117jo \u012f A\u0161kelon\u0105. U\u017emu\u0161\u0119s trisde\u0161imt miesto vyr\u0173, nuvilko juos ir j\u0173 \u0161venti\u0161kus drabu\u017eius atidav\u0117 \u012fminusiems m\u012fsl\u0119. Be galo \u012fnir\u0161\u0119s, jis sugr\u012f\u017eo \u012f t\u0117vo namus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O Samsono nuotaka buvo atiduota jo palydovui, buvusiam jo pajauniu."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pra\u0117jus \u0161iek tiek laiko, kvie\u010diapj\u016bt\u0117s metu, Samsonas ne\u0161inas o\u017eiuku nu\u0117jo savo \u017emonos aplankyti. Jis sak\u0117: \u201eA\u0161 noriu \u012feiti \u012f savo \u017emonos kambar\u012f\u201c. Bet jos t\u0117vas nenor\u0117jo \u012fleisti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eA\u0161 buvau tikras, kad tu jos i\u0161 tikr\u0173j\u0173 neapkenti, \u2013 sak\u0117 jos t\u0117vas, \u2013 tod\u0117l atidaviau j\u0105 tavo vestuvi\u0173 pajauniui. Argi jos jaunesnioji sesuo ne gra\u017eesn\u0117 u\u017e j\u0105? Pra\u0161au j\u0105 imti vietoj anos\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet Samsonas atr\u0117\u017e\u0117: \u201e\u0160\u012f kart\u0105 filistinai negal\u0117s man\u0119s kaltinti u\u017e \u017eal\u0105, kuri\u0105 jiems padarysiu\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samsonas nu\u0117jo ir prisigaud\u0117 tris \u0161imtus lapi\u0173. Pa\u0117m\u0119s degl\u0173, jis suri\u0161o lapi\u0173 uodegas poromis ir prie kiekvienos poros pritvirtino po degl\u0105."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "U\u017edeg\u0119s deglus, paleido lapes \u012f nepjautus filistin\u0173 javus ir padeg\u0117 gubas, dar nepjautus javus, vynuogynus bei alyvmed\u017ei\u0173 sodus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Filistinai klaus\u0117: \u201eKas tai padar\u0117?\u201c Jiems buvo pasakyta: \u201eTimnie\u010dio \u017eentas Samsonas, nes uo\u0161vis yra pa\u0117m\u0119s Samsono \u017emon\u0105 ir atidav\u0119s jo pajauniui\u201c. Tad filistinai at\u0117jo ir sudegino j\u0105 bei jos t\u0117v\u0105."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samsonas tar\u0117 jiems: \u201eJei taip elgiat\u0117s, a\u0161 nenurimsiu, kol jums neatker\u0161ysiu\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jis negailestingai i\u0161tiko juos baisiomis skerdyn\u0117mis. Paskui pasitrauk\u0117 ir gyveno Etamo uolos ply\u0161yje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filistinai at\u0117jo ir, pasistat\u0119 stovykl\u0105 Judo \u017eem\u0117je, pasklido po Leh\u012f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judo vyrai klaus\u0117: \u201eKod\u0117l at\u0117jote prie\u0161 mus?\u201c \u2013 \u201eAt\u0117jome suri\u0161ti Samsono, \u2013 atsak\u0117 jie, \u2013 padaryti jam taip, kaip jis mums padar\u0117\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada trys t\u016bkstan\u010diai Judo vyr\u0173 nu\u0117jo prie Etamo uolos ply\u0161io ir tar\u0117 Samsonui: \u201eArgi ne\u017einai, kad filistinai mus valdo? Kod\u0117l taip padarei?\u201c Jis atsak\u0117: \u201eKaip jie man dar\u0117, taip ir a\u0161 jiems dariau\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eMes at\u0117jome, \u2013 sak\u0117 jie, \u2013 tav\u0119s suri\u0161ti ir atiduoti \u012f rankas filistinams\u201c. Samsonas atsak\u0117: \u201ePrisiekite, kad patys man\u0119s neu\u017epulsite\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eNe, mes tik suri\u0161ime tave ir atiduosime jiems \u012f rankas. Tav\u0119s mes neu\u017emu\u0161ime\u201c. Taigi jie suri\u0161o j\u012f dviem naujomis virv\u0117mis ir nuleido nuo uolos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jam pasiekus Leh\u012f ir \u0161\u016bkaujantiems filistinams atskubant jo pasitikti, j\u012f ap\u0117m\u0117 VIE\u0160PATIES dvasia, virv\u0117s ant rank\u0173 tapo lyg sudegusios lin\u0173 sruogos, ir rai\u0161\u010diai nutirpo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aptik\u0119s \u0161vie\u017ei\u0105 asilo \u017eandikaul\u012f, jis pasilenk\u0117 ir pasi\u0117m\u0117 j\u012f. Juo jis u\u017emu\u0161\u0117 t\u016bkstant\u012f vyr\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada Samsonas tar\u0117:\n\u201eAsilo \u017eandikauliu \u2013\nkr\u016bva ant kr\u016bvos!\nAsilo \u017eandikauliu\nu\u017emu\u0161iau t\u016bkstant\u012f vyr\u0173!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Baig\u0119s kalb\u0117ti, jis met\u0117 \u0161alin \u017eandikaul\u012f. Ta vieta buvo pavadinta Ramat Lehiu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u016bdamas labai i\u0161tro\u0161k\u0119s, jis \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES, tardamas: \u201eTu pats suteikei savo tarno rankai \u0161i\u0105 did\u017ei\u0105 pergal\u0119. Nejau dabar turiu mirti i\u0161 tro\u0161kulio ir patekti \u012f neapipjaustyt\u0173j\u0173 rankas?\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dievas atv\u0117r\u0117 Lehyje esan\u010di\u0105 ertm\u0119, ir i\u0161 jos i\u0161try\u0161ko vanduo. Jis atsig\u0117r\u0117, atgavo j\u0117gas ir atgijo. Tas vanduo buvo pavadintas En Kore, ir teb\u0117ra Lehyje iki \u0161ios dienos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kart\u0105 Samsonas nu\u0117jo \u012f Gaz\u0105. Pamat\u0119s gatv\u0117s moter\u012f, u\u017e\u0117jo pas j\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gazos \u017emon\u0117ms buvo pasakyta: \u201eSamsonas at\u0117jo!\u201c Jie apsupo j\u012f ir tykojo vis\u0105 nakt\u012f prie miesto vart\u0173. Vis\u0105 nakt\u012f lauk\u0117, \u0161nab\u017ed\u0117dami vieni kitiems: \u201eI\u0161au\u0161us rytui, j\u012f u\u017emu\u0161ime!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bet Samsonas miegojo tik ligi vidurnak\u010dio. Atsik\u0117l\u0119s vidurnakt\u012f, \u010diupo miesto vart\u0173 duris bei abu vart\u0173 stulpus ir i\u0161rov\u0117 su visa velke. U\u017esimet\u0119s ant pe\u010di\u0173, jis nune\u0161\u0117 juos \u012f kalvos vir\u0161\u016bn\u0119 prie Hebrono!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paskui Soreko sl\u0117nyje jis \u012fsimyl\u0117jo moter\u012f, vardu Delila."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filistin\u0173 did\u017ei\u016bnai atvyko pas j\u0105 ir tar\u0117: \u201eSuviliok j\u012f ir su\u017einok, kod\u0117l jis toks stiprus ir kaip gal\u0117tume j\u012f \u012fveikti, kad sugeb\u0117tume suri\u0161ti ir padaryti bej\u0117g\u012f! Kiekvienas duosime tau po vienuolika \u0161imt\u0173 sidabro \u0161ekeli\u0173\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tad Delila kalb\u0117jo Samsonui: \u201ePra\u0161au pasakyti, kod\u0117l tu toks stiprus? Ir kaip tu gal\u0117tumei b\u016bti suri\u0161tas ir padarytas bej\u0117giu?\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samsonas jai atsak\u0117: \u201eJeigu b\u016b\u010diau suri\u0161tas septyniomis \u0161vie\u017eiomis sausgysl\u0117mis, kurios nebuvo sud\u017eiovintos, tap\u010diau toks silpnas, kaip ir paprastas \u017emogus\u201c."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filistin\u0173 did\u017ei\u016bnai atne\u0161\u0117 jai \u0161vie\u017ei\u0173 ned\u017eiovint\u0173 sausgysli\u0173, ir ji jomis suri\u0161o j\u012f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pasalai tykojant jos kambaryje, ji su\u0161uko: \u201eSamsonai, filistinai at\u0117jo tav\u0119s!\u201c Bet jis sutrauk\u0117 tas sausgysles, tarsi suardydamas ugnies paliest\u0105 pakul\u0173 sruog\u0105. Jo j\u0117gos paslaptis liko ne\u017einoma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada Delila tar\u0117 Samsonui: \u201eTu pasity\u010diojai i\u0161 man\u0119s! Tu pamelavai! Pra\u0161au dabar pasakyti, kaip b\u016bt\u0173 galima tave suri\u0161ti?\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jis tar\u0117: \u201eJeigu b\u016b\u010diau suri\u0161tas naujomis virv\u0117mis, kurios dar niekada nebuvo naudotos, tap\u010diau toks silpnas, kaip ir paprastas \u017emogus\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tad Delila pa\u0117m\u0117 naujas virves ir, jomis suri\u0161usi j\u012f, su\u0161uko: \u201eSamsonai, filistinai jau \u010dia!\u201c Pasalos vyrai tykojo kambaryje. Bet jis nutrauk\u0117 virves nuo savo rank\u0173 tarsi si\u016blus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tada Delila tar\u0117 Samsonui: \u201eTu ligi \u0161iol i\u0161 man\u0119s ty\u010diojaisi ir vis melavai! Pasakyk pagaliau, kaip b\u016bt\u0173 galima tave suri\u0161ti?\u201c Jis atsak\u0117: \u201eJeigu \u012faustumei septynias mano galvos garbanas \u012f apmatus ir suver\u017etum stakli\u0173 mu\u0161tuvu, a\u0161 tap\u010diau toks silpnas, kaip ir paprastas \u017emogus\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tad, jam miegant, Delila pa\u0117m\u0117 septynias jo galvos garbanas, \u012faud\u0117 \u012f apmatus ir suver\u017e\u0117 stakli\u0173 mu\u0161tuvu. Po to ji su\u0161uko: \u201eSamsonai, filistinai jau \u010dia!\u201c Bet jis, pabud\u0119s i\u0161 miego, i\u0161trauk\u0117 i\u0161 stakli\u0173 mu\u0161tuv\u0105 ir apmatus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tada ji tar\u0117 jam: \u201eKaip tu gali sakyti: \u2018A\u0161 myliu tave\u2019, \u2013 jei tavo \u0161irdis ne su manimi? Tu pasity\u010diojai i\u0161 man\u0119s jau tris kartus ir nepasakei, kod\u0117l tu toks stiprus\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Diena po dienos ji ujo j\u012f \u017eod\u017eiais ir taip jam \u012fgriso, kad jis jaut\u0117si mirtinai nuvargintas"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ir patik\u0117jo jai savo paslapt\u012f. Jis tar\u0117: \u201eSkustuvas niekada nepaliet\u0117 mano galvos, nes a\u0161 esu nazyras VIE\u0160PA\u010cIUI nuo savo motinos \u012fs\u010di\u0173. Jei mano galva b\u016bt\u0173 nuskusta, mano j\u0117ga mane palikt\u0173. A\u0161 tap\u010diau silpnas ir b\u016b\u010diau kaip paprastas \u017emogus\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pajutusi, kad jis patik\u0117jo vis\u0105 savo paslapt\u012f, Delila i\u0161siunt\u0117 pa\u0161aukti filistin\u0173 did\u017ei\u016bn\u0173 su \u017einia: \u201eAteikite dar kart\u0105, nes jis patik\u0117jo man vis\u0105 savo paslapt\u012f\u201c. Filistin\u0173 did\u017ei\u016bnai atskub\u0117jo pas j\u0105 su pinigais rankose."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O Delila, u\u017emigd\u017eiusi j\u012f ant savo keli\u0173, pasi\u0161auk\u0117 vyr\u0105 ir liep\u0117 nukirpti jam septynias plauk\u0173 garbanas. Taip ji padar\u0117 j\u012f silpn\u0105 ir bej\u0117g\u012f; j\u0117ga nuo jo pasitrauk\u0117."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ji su\u0161uko: \u201eSamsonai, filistinai at\u0117jo tav\u0119s!\u201c Jis pabudo i\u0161 miego, galvodamas: \u201eI\u0161tr\u016bksiu kaip kitais kartais ir nusikratysiu!\u201c Bet ne\u017einojo, kad VIE\u0160PATS buvo nuo jo pasitrauk\u0119s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filistinai j\u012f nutv\u0117r\u0117 ir i\u0161bad\u0117 akis. Nuvar\u0119 \u012f Gaz\u0105, apkal\u0117 j\u012f vario grandin\u0117mis ir pristat\u0117 kal\u0117jime sukti girnas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tuo tarpu nukirptieji plaukai prad\u0117jo ataugti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Filistin\u0173 did\u017ei\u016bnai susirinko atna\u0161auti didel\u0117s aukos savo dievui Dagonui ir pasid\u017eiaugti. Jie giedojo:\n\u201eM\u016bs\u0173 dievas \u012fdav\u0117 mums \u012f rankas\nm\u016bs\u0173 prie\u0161\u0105 Samson\u0105!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ir \u017emon\u0117s, matydami j\u012f, giesm\u0117mis liaupsino savo diev\u0105:\n\u201eM\u016bs\u0173 dievas \u012fdav\u0117 mums \u012f rankas prie\u0161\u0105,\nniokojus\u012f m\u016bs\u0173 kra\u0161t\u0105,\nu\u017emu\u0161us\u012f daugel\u012f m\u016bsi\u0161ki\u0173\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pagauti pakilios dvasios, jie sak\u0117: \u201ePa\u0161aukite Samson\u0105! Tepalinksmina mus!\u201c Jie pa\u0161auk\u0117 Samson\u0105 i\u0161 kal\u0117jimo, ir \u0161is vaidino j\u0173 akivaizdoje juokdar\u012f. Paskui pastat\u0117 j\u012f tarp stulp\u0173."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vaikinui, vedusiam j\u012f u\u017e rankos, Samsonas tar\u0117: \u201ePaved\u0117k mane ten, kur stulpai, ant kuri\u0173 stovi namai, idant gal\u0117\u010diau atsi\u0161lieti \u012f juos\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Namai buvo pilni vyr\u0173 ir moter\u0173. Ten buvo visi filistin\u0173 did\u017ei\u016bnai, o ant stogo stov\u0117jo apie tris t\u016bkstan\u010dius vyr\u0173 ir moter\u0173, \u017ei\u016br\u0117jusi\u0173, kaip Samsonas linksmino."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Samsonas \u0161auk\u0117si VIE\u0160PATIES ir tar\u0117: \u201eVie\u0161patie DIEVE! Pra\u0161au atsiminti mane! Pra\u0161au duoti man j\u0117g\u0173 \u0161\u012f paskutin\u012f kart\u0105, Dieve, kad vienu ker\u0161to sm\u016bgiu atmok\u0117\u010diau filistinams u\u017e abi savo akis\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apkabin\u0119s abu vidurinius stulpus, ant kuri\u0173 stov\u0117jo namai, vien\u0105 \u2013 de\u0161ine ranka, o kit\u0105 \u2013 kaire, Samsonas \u012fsir\u0119\u017e\u0117 visu svoriu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tada Samsonas su\u0161uko: \u201eLeisk man mirti su filistinais!\u201c \u2013 ir patrauk\u0117 i\u0161 vis\u0173 j\u0117g\u0173. Namai griuvo ant did\u017ei\u016bn\u0173 ir vis\u0173 ten buvusi\u0173 \u017emoni\u0173. Tad jis u\u017emu\u0161\u0117 daugiau mirdamas negu buvo u\u017emu\u0161\u0119s gyvendamas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "At\u0117j\u0119 broliai ir visa t\u0117vo \u0161eima pasi\u0117m\u0117 j\u012f. Parne\u0161\u0119 palaidojo jo t\u0117vo Manoacho kape tarp Coros ir E\u0161taolo. Izraelio teis\u0117jas jis buvo dvide\u0161imt met\u0173."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efraimo auk\u0161tumose gyveno \u017emogus, vardu Mikajas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Savo motinai jis tar\u0117: \u201eAnuos t\u016bkstant\u012f \u0161imt\u0105 sidabro \u0161ekeli\u0173 u\u017ekeikei, kai jie buvo i\u0161 tav\u0119s paimti, ir net man girdint u\u017ekeikim\u0105 pakartojai. Tai va, tas sidabras pas mane. A\u0161 j\u012f pa\u0117miau\u201c. \u2013 \u201eTelaimina VIE\u0160PATS mano s\u016bn\u0173!\u201c \u2013 i\u0161tar\u0117 motina."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jam sugr\u0105\u017einus motinai t\u016bkstant\u012f \u0161imt\u0105 sidabro \u0161ekeli\u0173, motina tar\u0117: \u201eDabar a\u0161 skiriu t\u0105 sidabr\u0105 VIE\u0160PA\u010cIUI. Perduodu j\u012f savo s\u016bnui, kad padaryt\u0173 i\u0161 jo statul\u0105. Taigi atiduodu j\u012f tau\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kai jis sugr\u0105\u017eino pinigus savo motinai, motina pa\u0117m\u0117 du \u0161imtus sidabro \u0161ekeli\u0173 ir padav\u0117 sidabrakaliui. Jis padar\u0117 i\u0161 j\u0173 statul\u0105, kuri buvo laikoma Mikajo namuose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Taigi tas vyras Mich\u0117jas tur\u0117jo Dievo namus. Jis padirbo efod\u0105 bei terafimus ir pa\u0161vent\u0117 vien\u0105 savo s\u016bn\u0173 b\u016bti jo kunigu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tomis dienomis Izraelyje karaliaus nebuvo. Visi \u017emon\u0117s dar\u0117, kas jiems atrod\u0117 dora."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ten gyveno jaunuolis i\u0161 Judo Betliejaus, i\u0161 Judo kilties. Jis buvo levitas ir gyveno ten kaip ateivis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tas vyras buvo palik\u0119s Betliejaus miest\u0105 Judo \u017eem\u0117je, nor\u0117damas \u012fsikurti, kur tik rast\u0173 vietos. Praeidamas jis u\u017e\u0117jo \u012f Mich\u0117jo namus Efraimo auk\u0161tumose."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mich\u0117jas paklaus\u0117 jo: \u201eI\u0161 kur ateini?\u201c \u2013 \u201eEsu levitas i\u0161 Judo Betliejaus, \u2013 atsak\u0117 \u0161is, \u2013 ir einu gyventi ten, kur gal\u0117siu rasti vietos\u201c."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mich\u0117jas tar\u0117 jam: \u201ePasilik \u010dia, pas mane, b\u016bk mano t\u0117vas ir kunigas, o a\u0161 tau duosiu kasmet de\u0161imt sidabro \u0161ekeli\u0173, reikalingus drabu\u017eius ir pragyvenim\u0105\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Levitas sutiko pasilikti pas t\u0105 \u017emog\u0173 ir buvo jam tarsi vienas jo s\u016bn\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mich\u0117jas \u012fved\u0117 levit\u0105 \u012f kunigo tarnyb\u0105, jaunuolis tapo jo kunigu ir pasiliko Mich\u0117jo \u0161ventykloje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eDabar a\u0161 \u017einau, \u2013 kalb\u0117jo sau Mich\u0117jas, \u2013 kad VIE\u0160PATS padarys mane turting\u0105, nes levitas yra tap\u0119s mano kunigu\u201c."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Anomis dienomis Izraelyje nebuvo karaliaus. Taigi anomis dienomis Dano gimin\u0117s \u017emon\u0117s ie\u0161kojo sau \u017eem\u0117s, kur gal\u0117t\u0173 \u012fsikurti, nes iki tol nebuvo jiems tek\u0119s paveldas tarp Izraelio gimini\u0173."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tad Dano gimin\u0117s \u017emon\u0117s pasiunt\u0117 penket\u0105 narsi\u0173 vyr\u0173 i\u0161 savo Coros ir E\u0161taolo kil\u010di\u0173 i\u0161\u017evalgyti kra\u0161to ir i\u0161tirti. \u201eEikite, \u2013 sak\u0117 jiems, \u2013 ir i\u0161tirkite kra\u0161t\u0105\u201c. Nu\u0117j\u0119 per Efraimo auk\u0161tumas iki pat Mich\u0117jo nam\u0173, jie ten apsistojo nakvynei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u016bdami Mich\u0117jo namuose, jie atpa\u017eino jaunojo levito bals\u0105. Jie u\u017e\u0117jo pas j\u012f ir klaus\u0117: \u201eKas tave \u010dia atved\u0117? K\u0105 veiki \u0161ioje vietoje? Kod\u0117l \u010dia b\u016bni?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jis atsak\u0117 jiems: \u201eMich\u0117jas man t\u0105 ir t\u0105 padar\u0117, pasamd\u0117 mane, ir a\u0161 tapau jo kunigu\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tada jie tar\u0117 jam: \u201ePra\u0161ytume pasiteirauti Dievo, kad su\u017einotume, ar kelion\u0117, kurion i\u0161sireng\u0117me, bus mums s\u0117kminga\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eEikite ramyb\u0117je! \u2013 atsak\u0117 kunigas, \u2013 VIE\u0160PATS maloniai \u017evelgia \u012f kelion\u0119, kurion i\u0161sireng\u0117te\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Anie penki vyrai t\u0119s\u0117 kelion\u0119. At\u0117j\u0119 \u012f Lai\u0161\u0105, pamat\u0117 ten saugiai pagal sidonie\u010di\u0173 paprot\u012f gyvenan\u010dius \u017emones, ramius ir ne\u012ftarius, nieko \u017eem\u0117je nestokojan\u010dius ir turtingus. Be to, jie buvo toli nuo sidonie\u010di\u0173 ir netur\u0117jo ry\u0161i\u0173 su jokia kita tauta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sugr\u012f\u017e\u0119 pas gimines \u012f Cor\u0105 ir E\u0161taol\u0105, jie buvo klausin\u0117jami: \u201eKaip jums sek\u0117si?\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jie atsak\u0117: \u201eEime! U\u017epulkime juos! Juk mat\u0117me t\u0105 kra\u0161t\u0105! Tik\u0117kite, jis labai puikus. Argi j\u016bs nieko nedarysite? Nedelskite, \u012fsiver\u017ekite ir paveld\u0117kite t\u0105 kra\u0161t\u0105!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu\u0117j\u0119 u\u017etiksite ne\u012ftarius \u017emones. Kra\u0161tas erdvus, Dievas i\u0161 tikr\u0173j\u0173 atidav\u0117 j\u012f jums \u012f rankas! Jame nestinga nieko, kas gera \u017eem\u0117je\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I\u0161 ten, i\u0161 Dano gimin\u0117s, Coros ir E\u0161taolo kilties, leidosi \u012f kelion\u0119 \u0161e\u0161i \u0161imtai karo \u017eygiui apsiginklavusi\u0173 vyr\u0173."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jie nuvyko ir pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Kirjat Jearim\u0173 Judo \u017eem\u0117je. Ta vieta ir vadinama iki \u0161ios dienos \u201eDano stovykla\u201c. Ji yra \u012f vakarus nuo Kirjat Jearim\u0173."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161 ten jie per\u0117jo Efraimo auk\u0161tumas ir at\u0117jo prie Mich\u0117jo nam\u0173."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada anie penki vyrai, kurie buvo nu\u0117j\u0119 i\u0161\u017evalgyti kra\u0161to, tai yra Lai\u0161o, tar\u0117 savo gimin\u0117ms: \u201eAr \u017einote, kad \u0161iuose namuose yra efodas, terafimai ir liedinta metalo statula? \u017dinokite, k\u0105 turite padaryti!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Taigi jie pasuko nam\u0173 link ir, at\u0117j\u0119 prie jaunojo levito buvein\u0117s Mich\u0117jo namuose, pasveikino j\u012f."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0160e\u0161iems \u0161imtams Dano gimin\u0117s vyr\u0173, apsiginklavusi\u0173 karo \u017eygiui, stovint prie vart\u0173"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "anie penki vyrai, \u0117j\u0119 i\u0161\u017evalgyti kra\u0161to, \u012f\u017eeng\u0117 \u012f vid\u0173 ir pa\u0117m\u0117 liedint\u0105 pasidabruot\u0105 statul\u0105, efod\u0105 ir terafimus. O kunigas stov\u0117jo prie vart\u0173 su \u0161e\u0161iais \u0161imtais karo \u017eygiui apsiginklavusi\u0173 vyr\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aniems vyrams \u012f\u0117jus \u012f Mich\u0117jo namus ir pa\u0117mus liedint\u0105 pasidabruot\u0105 statul\u0105, efod\u0105 ir terafimus, kunigas tar\u0117 jiems: \u201eK\u0105 j\u016bs darote?\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O tie jam sak\u0117: \u201eTyl\u0117k! U\u017e\u010diaupk ranka burn\u0105, eik su mumis ir b\u016bk mums t\u0117vas ir kunigas. Argi tau geriau b\u016bti kunigu vieno \u017emogaus namuose, negu b\u016bti gimin\u0117s ir kilties kunigu Izraelyje?\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kunigas apsid\u017eiaug\u0117. Pa\u0117m\u0119s efod\u0105, terafimus ir liedint\u0105 pasidabruot\u0105 statul\u0105, jis i\u0161\u0117jo drauge su tais \u017emon\u0117mis."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jie v\u0117l leidosi kelion\u0117n, pasiunt\u0119 \u012f priek\u012f vaikus, galvijus ir mant\u0105."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu\u0117jus tolokai nuo Mich\u0117jo nam\u0173, buvo su\u0161aukti vyrai i\u0161 Mich\u0117jo kaimynyst\u0117je esan\u010di\u0173 nam\u0173. Pasivij\u0119 Dano \u017emones"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "jie piktai \u0161auk\u0117 i\u0161 paskos Dano \u017emon\u0117ms, o tie atsisuk\u0119 Mich\u0117jo klaus\u0117: \u201eKas atsitiko, kad ateini su tokiu b\u016briu?\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201ePa\u0117m\u0117te mano dievus, kuriuos pasidirbau, ir mano kunig\u0105, ir nu\u0117jote! \u2013 atsak\u0117 jis. \u2013 Kas man beliko? Kaip dar galite man\u0119s klausti: \u2018Kas atsitiko?\u2019\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bet Dano \u017emon\u0117s tar\u0117 jam: \u201eLiaukis r\u0117kav\u0119s mums i\u0161 paskos, antraip kar\u0161tuoliai vyrai jus puls, tu neteksi gyvasties, neteks gyvasties ir tavo \u0161eima\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dano \u017emon\u0117s \u0117jo toliau savo keliu. Matydamas, kad jie stipresni, Mich\u0117jas apsisuko ir sugr\u012f\u017eo \u012f namus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pasi\u0117m\u0119, k\u0105 Mich\u0117jas buvo pasidirb\u0119s ir jam priklausant\u012f kunig\u0105, Dano \u017emon\u0117s at\u0117jo \u012f Lai\u0161\u0105 pas ramius ir ne\u012ftarius \u017emones, i\u0161\u017eud\u0117 juos kalaviju ir sudegino miest\u0105."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nebuvo kas ateit\u0173 gelb\u0117ti, nes jie gyveno toli nuo Sidono ir netur\u0117jo ry\u0161i\u0173 su jokia kita tauta. Tai buvo sl\u0117nis, priklaus\u0119s Bet Rehobui. Jie atstat\u0117 miest\u0105 ir \u012fsik\u016br\u0117 jame."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Miest\u0105 pavadino Danu pagal savo prot\u0117v\u012f Dan\u0105, gimus\u012f Izraeliui. O anks\u010diau miesto vardas buvo Lai\u0161as."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tada Dano gimin\u0117s \u017emon\u0117s pasistat\u0117 sau stab\u0105. Moz\u0117s s\u016bnaus Ger\u0161omo s\u016bnus Jehonatanas ir jo s\u016bn\u016bs tarnavo kaip kunigai Dano giminei iki pat tos dienos, kai kra\u0161tas i\u0161\u0117jo \u012f tremt\u012f."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Taigi jie laik\u0117 savu Mich\u0117jo padirbt\u0105 stab\u0105, kol Dievo Namai buvo \u0160ilojyje."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tuo metu, kai Izraelyje nebuvo karaliaus, vienas levitas, gyven\u0119s tolimoje Efraimo auk\u0161tum\u0173 dalyje, pa\u0117m\u0117 sugulov\u0119 i\u0161 Judo Betliejaus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kart\u0105 sugulov\u0117 ant jo supyko ir, palikusi j\u012f, sugr\u012f\u017eo \u012f t\u0117vo namus Judo Betliejuje. Ten ji u\u017esibuvo keturis m\u0117nesius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vyras tada leidosi \u012f kelion\u0119 pas j\u0105 drauge su palydovu ir pora asil\u0173, nor\u0117damas su ja \u0161velniai pasikalb\u0117ti ir \u012ftikinti sugr\u012f\u017eti. Ji nusived\u0117 j\u012f \u012f t\u0117vo namus. Pamat\u0119s j\u012f, merginos t\u0117vas pasitiko su d\u017eiaugsmu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jo uo\u0161vis, merginos t\u0117vas, ragino pab\u016bti. Jis pasiliko trejet\u0105 dien\u0173. Jie vai\u0161inosi ir g\u0117r\u0117; ten jis ir nakvojo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ketvirt\u0105 dien\u0105 jie atsik\u0117l\u0117 anksti ryt\u0105, ir jis reng\u0117si i\u0161vykti, bet merginos t\u0117vas tar\u0117: \u201ePasistiprink duonos k\u0105sniu. Tada gal\u0117si leistis \u012f kelion\u0119\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Taigi juodu sus\u0117do vai\u0161intis ir gerti. Merginos t\u0117vas vyrui sak\u0117: \u201ePra\u0161au b\u016bti mano sve\u010diu. Pernakvok ir pasid\u017eiauk!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vyrui pakilus vykti, uo\u0161vis nesiliov\u0117 jo kalbinti, kol jis v\u0117l neapsinakvojo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Penkt\u0105 dien\u0105 jis atsik\u0117l\u0117 anksti ryt\u0105 leistis \u012f kelion\u0119, o merginos t\u0117vas sak\u0117: \u201ePra\u0161au pasistiprinti!\u201c Jiedu u\u017esis\u0117d\u0117jo vai\u0161indamiesi ligi popiet\u0117s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Galop vyrui pakilus keliauti drauge su sugulove ir palydovu, jo uo\u0161vis, merginos t\u0117vas, sak\u0117: \u201e\u017di\u016br\u0117k, jau temsta. Pra\u0161au pernakvoti. \u017di\u016br\u0117k, diena jau baigiasi. Praleisk \u010dia nakt\u012f ir pasid\u017eiauk. Rytoj atsikelsite anksti ryt\u0105 ir keliausite namo\u201c."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bet vyras nakvoti atsisak\u0117. Jis i\u0161vyko ir nukeliavo netoli Jebuso, tai yra Jeruzal\u0117s. Tur\u0117jo du apkrautus asilus; su juo buvo ir sugulov\u0117."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kadangi buvo netoli Jeruzal\u0117s, ir diena \u0117jo vakarop, palydovas \u0161eimininkui tar\u0117: \u201eU\u017esukime \u012f \u0161\u012f jebusie\u010di\u0173 miest\u0105 ir pernakvokime\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet \u0161eimininkas atsak\u0117: \u201eNesuksime \u012f miest\u0105 svetimtau\u010di\u0173, kurie n\u0117ra izraelitai, bet eisime \u012f Gib\u0117j\u0105."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eik\u0161, \u2013 kreip\u0117si jis \u012f savo palydov\u0105, \u2013 bandykime pasiekti vien\u0105 \u0161i\u0173 viet\u0173 ir praleisti nakt\u012f arba Gib\u0117joje, arba Ramoje\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taigi jie \u0117jo toliau savo keliu, o saul\u0117 nusileido jiems at\u0117jus netoli Gib\u0117jos Benjamino \u017eem\u0117je."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jie pasuko ten eiti ir praleisti nakt\u012f Gib\u0117joje. \u012e\u0117j\u0119 atsis\u0117do miesto aik\u0161t\u0117je, bet nebuvo, kas priimt\u0173 juos \u012f namus pernakvoti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u017di\u016bri, vakare vienas senas vyras gr\u012f\u017eta i\u0161 darbo laukuose. \u0160is vyras buvo i\u0161 Efraimo auk\u0161tum\u0173, bet gyveno Gib\u0117joje. Vietos gyventojai buvo Benjamino gimin\u0117s \u017emon\u0117s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pak\u0117l\u0119s akis ir pamat\u0119s miesto aik\u0161t\u0117je pakeleiv\u012f, senasis vyras teiravosi: \u201eKur eini ir i\u0161 kur ateini?\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tas jam atsak\u0117: \u201eKeliaujame i\u0161 Judo \u017eem\u0117s Betliejaus \u012f kit\u0105 Efraimo auk\u0161tum\u0173 gal\u0105. A\u0161 ten gyvenu. Keliavau \u012f Judo \u017eem\u0117s Betliej\u0173, o dabar esu pakeliui \u012f namus. N\u0117ra kas priimt\u0173 mane po savo stogu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mes, tavo tarnai, turime \u0161iaud\u0173 ir pa\u0161aro savo asilams, duonos ir vyno sau, tavo tarnaitei ir palydovui, esan\u010diam su mumis. Netr\u016bksta mums nieko\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eRamyb\u0117 tau! \u2013 tar\u0117 senasis vyras. \u2013 Visa, ko reikia, rasi pas mane. Tik nenakvok jokiu b\u016bdu aik\u0161t\u0117je\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jis nusived\u0117 j\u012f \u012f savo namus ir pa\u0161\u0117r\u0117 asilus. Nusiplov\u0119 kojas, jie valg\u0117 ir g\u0117r\u0117."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u012esismaginus j\u0173 \u0161irdims, \u017ei\u016bri, miesto vyrai, \u0161lyk\u0161t\u016bs niek\u0161ai, apsupo namus ir \u0117m\u0117 belstis \u012f duris. Senajam vyrui, nam\u0173 \u0161eimininkui, jie \u0161auk\u0117: \u201eI\u0161vesk t\u0105 vyr\u0105, kuris \u012f\u017eeng\u0117 \u012f tavo namus, kad gal\u0117tume j\u012f pa\u017einti!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O vyras, nam\u0173 \u0161eimininkas, i\u0161\u0117jo pas juos ir tar\u0117: \u201eNe, mano broliai, nesielkite taip nedorai! Tas vyras \u2013 mano sve\u010dias, tad nedarykite jam \u0161lyk\u0161taus smurto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u017di\u016br\u0117kite, \u0161tai mano dukt\u0117 ir jo sugulov\u0117. Leiskite jas man jums atvesti. Tur\u0117kite malonumo su jomis, darykite joms, kas tik jums patinka, bet nedarykite \u0161lyk\u0161taus smurto \u0161iam vyrui\u201c."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bet tie vyrai nenor\u0117jo n\u0117 gird\u0117ti jo \u017eod\u017ei\u0173. Tad vyras stv\u0117r\u0117 savo sugulov\u0119 ir i\u0161var\u0117 pas juos. O jie prievartavo j\u0105, elgdamiesi su ja i\u0161tvirk\u0117li\u0161kai vis\u0105 nakt\u012f iki pat ryto. Au\u0161tant j\u0105 paleido."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Rytui pra\u0161vitus, moteris sugr\u012f\u017eo. Pargriuvusi prie dur\u0173 to \u017emogaus nam\u0173, kur buvo jos vyras, ji gul\u0117jo ten, kol i\u0161au\u0161o diena."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atsik\u0117l\u0119s ryt\u0105, jos vyras atidar\u0117 nam\u0173 duris ir i\u0161\u0117jo rengtis \u012f kelion\u0119. \u017di\u016bri, jo sugulov\u0117 guli prie nam\u0173 dur\u0173, rankas i\u0161tiesusi ant slenks\u010dio."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eKelkis, \u2013 tar\u0117 jai, \u2013 metas keliauti!\u201c Bet ji neatsak\u0117. U\u017ek\u0117l\u0119s j\u0105 ant asilo, vyras leidosi \u012f kelion\u0119 nam\u0173 link."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pasiek\u0119s namus, jis susirado peil\u012f ir, pa\u0117m\u0119s sugulov\u0119, supjaust\u0117 j\u0105, s\u0105narys po s\u0105nario, \u012f dvylika dali\u0173 ir i\u0161siuntin\u0117jo jas po vis\u0105 Izraelio \u017eem\u0119."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tai matydami, visi sak\u0117: \u201eTokio dalyko nebuvo nei padaryta, nei matyta nuo tos dienos, kai izraelitai i\u0161\u0117jo i\u0161 Egipto \u017eem\u0117s, iki \u0161ios dienos! Apsvarstykite! Pasitarkite ir nutarkite!\u201c"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tada visi izraelitai \u2013 nuo Dano iki Beer \u0160ebos ir i\u0161 Gileado \u017eem\u0117s \u2013 i\u0161\u0117jo \u012f \u017eyg\u012f, ir visa bendrija kaip vienas vyras susirinko VIE\u0160PATIES akivaizdoje prie Micpos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Visos tautos, vis\u0173 Izraelio gimini\u0173 vadai atsistojo Dievo tautos sueigoje tarp keturi\u0173 \u0161imt\u0173 t\u016bkstan\u010di\u0173 ginkluot\u0173 p\u0117s\u010di\u0173 kari\u0173."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "(Benjamino gimin\u0117s \u017emon\u0117s i\u0161girdo, kad izraelitai susirinko \u012f Micp\u0105.) Izraelitai kalb\u0117jo: \u201eSakykite, kaip tas \u0161lyk\u0161tus smurtas \u012fvyko?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Levitas, nu\u017eudytosios moters vyras, atsak\u0117: \u201eMano sugulov\u0117 ir a\u0161 at\u0117jome \u012f Gib\u0117j\u0105 Benjamino \u017eem\u0117je pernakvoti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gib\u0117jos vyrai u\u017epuol\u0117 mane. Jie nakt\u012f at\u0117jo man\u0119s pulti ir apsupo namus. Jie nor\u0117jo mane u\u017emu\u0161ti, o mano sugulov\u0119 tol prievartavo, kol ji numir\u0117."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tada pa\u0117miau sugulov\u0119, supjaus\u010diau \u012f gabalus ir i\u0161siuntin\u0117jau po vis\u0105 Izraelio \u017eem\u0119, nes jie padar\u0117 Izraelyje \u0161lyk\u0161t\u0173 smurt\u0105."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017di\u016br\u0117kite, j\u016bs visi izraelitai! Apsvarstykite reikal\u0105 ir nuspr\u0119skite tuojau pat!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Visi \u017emon\u0117s pakilo kaip vienas ir parei\u0161k\u0117: \u201eN\u0117 vienas m\u016bs\u0173 negr\u012f\u0161 \u012f savo palapin\u0119, n\u0117 vienas m\u016bs\u0173 neis \u012f savo namus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O Gib\u0117jai \u0161tai k\u0105 mes padarysime: burt\u0173 keliu"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "paimsime i\u0161 vis\u0173 Izraelio gimini\u0173 po de\u0161imt vyr\u0173 kiekvienam \u0161imtui, po \u0161imt\u0105 kiekvienam t\u016bkstan\u010diui ir po t\u016bkstant\u012f kiekvienai de\u0161im\u010diai t\u016bkstan\u010di\u0173 ne\u0161ti reikmenis kariams, \u017eygiuojantiems atmok\u0117ti tikr\u0105 atlyg\u012f Benjamino Gib\u0117jai u\u017e Izraelyje padaryt\u0105 \u0161lyk\u0161t\u0173 smurt\u0105\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Taigi visi Izraelio vyrai be i\u0161imties susib\u016br\u0117 prie\u0161 t\u0105 miest\u0105."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Izraelio gimin\u0117s i\u0161siuntin\u0117jo vyrus po vis\u0105 Benjamino gimin\u0119 prane\u0161ti: \u201eKoks nusikaltimas \u012fvyko pas jus?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I\u0161duokite anuos Gib\u0117jos niek\u0161us, kad nubaustume juos mirtimi ir pa\u0161alintume blog\u012f i\u0161 Izraelio\u201c. Bet Benjamino gimin\u0117s \u017emon\u0117s nenor\u0117jo klausyti savo broli\u0173 izraelit\u0173 balso."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I\u0161 vis\u0173 miest\u0173 Benjamino gimin\u0117s \u017emon\u0117s su\u0117jo \u012f Gib\u0117j\u0105 stoti \u012f m\u016b\u0161\u012f su izraelitais."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105 Benjamino gimin\u0117s \u017emon\u0117s sutelk\u0117 i\u0161 savo miest\u0173, neskaitant Gib\u0117jos gyventoj\u0173, dvide\u0161imt \u0161e\u0161is t\u016bkstan\u010dius kalavijais ginkluot\u0173 vyr\u0173."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tarp \u0161i\u0173 kari\u0173 buvo septyni \u0161imtai rinktini\u0173 vyr\u0173, kurie buvo kairiarankiai. Kiekvienas j\u0173 gal\u0117jo sviesti svaidykle akmen\u012f \u012f plauk\u0105 ir pataikyti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tuo tarpu izraelitai, be Benjamino, sutelk\u0117 keturis \u0161imtus t\u016bkstan\u010di\u0173 kalavijais ginkluot\u0173, m\u016b\u0161iui pasirengusi\u0173 vyr\u0173."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nuvyk\u0119 \u012f Betel\u012f, izraelitai teiravosi Dievo: \u201eKas i\u0161 m\u016bs\u0173 pirmi eis \u012f m\u016b\u0161\u012f prie\u0161 Benjamino gimin\u0117s \u017emones?\u201c VIE\u0160PATS atsak\u0117: \u201eJudas eis pirmas\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tada izraelitai, kit\u0105 ryt\u0105 pakil\u0119, pasistat\u0117 stovykl\u0105 prie Gib\u0117jos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Izraelitai i\u0161\u0117jo \u012f m\u016b\u0161\u012f su Benjaminu. \u012e kovos rikiuot\u0119 prie\u0161 juos Izraelio vyrai sustojo prie Gib\u0117jos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bet Benjamino gimin\u0117s \u017emon\u0117s, i\u0161\u0117j\u0119 i\u0161 Gib\u0117jos, paguld\u0117 t\u0105 dien\u0105 dvide\u0161imt du t\u016bkstan\u010dius Izraelio vyr\u0173."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kariuomen\u0117 \u2013 Izraelio vyrai \u2013 \u012fsidr\u0105sinusi, v\u0117l sustojo \u012f kovos rikiuot\u0119 toje pa\u010dioje vietoje, kur buvo sustoj\u0119 kovos rikiuot\u0117n pirm\u0105j\u0105 dien\u0105."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mat izraelitai buvo \u0117j\u0119 ir verk\u0119 VIE\u0160PATIES akivaizdoje ligi vakaro. Jie buvo VIE\u0160PATIES teirav\u0119si, klausdami: \u201eAr turime v\u0117l rikiuotis m\u016b\u0161iui su savo broliais, Benjamino vyrais?\u201c O VIE\u0160PATS buvo atsak\u0119s: \u201e\u017dygiuokite prie\u0161 juos!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tad izraelitai puol\u0117 Benjamino gimin\u0117s vyrus antr\u0105 dien\u0105."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Benjamino gimin\u0117s vyrai, i\u0161\u0117j\u0119 i\u0161 Gib\u0117jos antr\u0105 dien\u0105, paklojo dar a\u0161tuoniolika t\u016bkstan\u010di\u0173 kalavijais ginkluot\u0173 izraelit\u0173 vyr\u0173."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada visi izraelitai, visa kariuomen\u0117, sugr\u012f\u017eo \u012f Betel\u012f ir s\u0117d\u0117dami VIE\u0160PATIES akivaizdoje verk\u0117. T\u0105 vis\u0105 dien\u0105 jie pasninkavo. Paskui atna\u0161avo deginam\u0105sias aukas ir bendravimo aukas VIE\u0160PATIES akivaizdoje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Izraelitai klaus\u0117 VIE\u0160PATIES (nes tomis dienomis ten buvo Dievo Sandoros Skrynia"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ir Aarono s\u016bnaus Eleazaro s\u016bnus Finehasas tarnavo jo akivaizdoje), sakydami: \u201eAr turime rikiuotis dar kart\u0105 m\u016b\u0161iui su savo brolio Benjamino vyrais, ar turime liautis?\u201c VIE\u0160PATS atsak\u0117: \u201eEikite, nes rytoj juos atiduosiu jums \u012f rankas\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tada Izraelis aplink Gib\u0117j\u0105 i\u0161stat\u0117 pasalas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ir tre\u010di\u0105 dien\u0105 izraelitai i\u0161\u0117jo prie\u0161 Benjamino gimin\u0117s vyrus ir kaip anks\u010diau sustojo \u012f kovos rikiuot\u0119 prie Gib\u0117jos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benjamino gimin\u0117s vyrams \u0117mus prie\u0161intis kariuomenei, jie trauk\u0117si nuo miesto keliais, kuri\u0173 vienas eina \u012f Betel\u012f, o kitas \u012f Gib\u0117j\u0105. I\u0161 prad\u017ei\u0173, kaip pirm\u0105 ir antr\u0105 kart\u0105, jie nukov\u0117 atvirame lauke apie trisde\u0161imt Izraelio vyr\u0173."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Benjamino gimin\u0117s vyrai jau sak\u0117: \u201eJie priversti b\u0117gti kaip an\u0105kart!\u201c Bet izraelitai kalb\u0117jo: \u201eTraukim\u0117s ir atitraukime juos nuo miesto keli\u0173 link!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pagrindiniam izraelit\u0173 b\u016briui pasitraukus ir v\u0117l stojus kovos rikiuot\u0117n prie Baal Tamaros, Izraelio pasala skubiai pakilo i\u0161 vietos prie Maar\u0117 Gebos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De\u0161imt t\u016bkstan\u010di\u0173 rinktini\u0173 vyr\u0173 i\u0161 viso Izraelio \u017eygiavo prie\u0161 Gib\u0117j\u0105. Vyko nuo\u017emi kova. Benjamino gimin\u0117s vyrai dar nenuvok\u0117, kad art\u0117ja j\u0173 pra\u017e\u016btis."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "VIE\u0160PATS nugal\u0117jo Benjamin\u0105, stojus\u012f prie\u0161 Izrael\u012f. T\u0105 dien\u0105 izraelitai nukov\u0117 dvide\u0161imt penkis t\u016bkstan\u010dius ir \u0161imt\u0105 kalavijais ginkluot\u0173 Benjamino vyr\u0173."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tada Benjamino gimin\u0117s vyrai pamat\u0117, kad jie nugal\u0117ti.\nIzraelio vyrai u\u017eleido vietov\u0119 Benjaminui, nes pasitik\u0117jo pasala, kuri buvo surengta prie\u0161 Gib\u0117j\u0105."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Pasalos vyrai, skubiai pakil\u0119, \u012fsiver\u017e\u0117 \u012f Gib\u0117j\u0105 ir pasklisdami i\u0161tiko vis\u0105 miest\u0105 kalaviju."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pagrindinio Izraelio b\u016brio ir pasalos vyr\u0173 buvo sutarta: kai jie paleis \u012f padang\u0119 mil\u017eini\u0161k\u0105 d\u016bm\u0173 stulp\u0105"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "pagrindinis Izraelio b\u016brys tur\u0117s atsigr\u0119\u017eti ir prie\u0161intis. Benjaminas buvo prad\u0117j\u0119s m\u016b\u0161\u012f ir jau u\u017emu\u0161\u0119s apie trisde\u0161imt Izraelio vyr\u0173. Tad jie man\u0117: \u201eI\u0161 tikr\u0173j\u0173 privert\u0117me juos b\u0117gti kaip ir pirmajame m\u016b\u0161yje!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bet prad\u0117jus i\u0161 miesto kilti debesiui \u2013 d\u016bm\u0173 stulpui, Benjamino vyrai atsisuko atgal. \u017di\u016bri, visas miestas kyla d\u016bmais \u012f padang\u0119!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dabar pagrindinis Izraelio b\u016brys atsigr\u0119\u017e\u0117 prie\u0161intis, o Benjamino vyrus ap\u0117m\u0117 siaubas, nes jie mat\u0117, kad at\u0117jo j\u0173 pra\u017e\u016btis."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tod\u0117l jie trauk\u0117si nuo izraelit\u0173 keliu dykumos link, bet kautyn\u0117s juos vijosi. Tuo tarpu i\u0161\u0117jusieji i\u0161 miesto \u017eud\u0117 juos i\u0161 u\u017enugario."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jie apsupo Benjamino vyrus, vijosi ir tryp\u0117 nuo Menuhos iki pat vienos vietos \u012f rytus nuo Gebos."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "T\u0105 dien\u0105 krito a\u0161tuoniolika t\u016bkstan\u010di\u0173 Benjamino vyr\u0173. Visi jie buvo nars\u016bs vyrai."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jie apsisuko ir b\u0117go Rimono uolos link, bet izraelitai nuskyn\u0117 kitus penkis t\u016bkstan\u010dius kelyje ir vydamiesi \u012fkandin iki pat Gidomo u\u017emu\u0161\u0117 dar du t\u016bkstan\u010dius."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Taigi t\u0105 dien\u0105 i\u0161 Benjamino krito dvide\u0161imt penki t\u016bkstan\u010diai kalavijais ginkluot\u0173 vyr\u0173. Visi jie buvo nars\u016bs vyrai."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Bet \u0161e\u0161i \u0161imtai apsisuk\u0119 nub\u0117go \u012f Rimono uol\u0105 ir gyveno prie Rimono uolos keturis m\u0117nesius."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tuo tarpu izraelitai atsigr\u0119\u017e\u0117 prie\u0161 i\u0161likusius Benjamino gimin\u0117s \u017emones ir i\u0161tiko juos kalaviju \u2013 miestus, \u017emones, gyvulius ir visa, kas buvo i\u0161lik\u0119. Be to, jie padeg\u0117 visus u\u017etiktus miestus."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izraelio vyrai buvo dav\u0119 priesaik\u0105 Micpoje: \u201eN\u0117 vienas i\u0161 m\u016bs\u0173 neleis savo dukters u\u017e Benjamino gimin\u0117s vyro\u201c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s su\u0117jo \u012f Betel\u012f ir ten s\u0117d\u0117dami VIE\u0160PATIES akivaizdoje iki vakaro aimanavo ir verk\u0117."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jie sak\u0117: \u201eO VIE\u0160PATIE, Izraelio Dieve, kod\u0117l taip atsitiko, kad \u0161iandien tur\u0117t\u0173 tr\u016bkti Izraelyje vienos gimin\u0117s?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kit\u0105 dien\u0105 \u017emon\u0117s pakilo anksti, pastat\u0117 aukur\u0105 ir atna\u0161avo deginam\u0105sias aukas ir bendravimo aukas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tada izraelitai klaus\u0117: \u201eAr yra kas nors i\u0161 vis\u0173 Izraelio gimini\u0173, kas neat\u0117jo \u012f VIE\u0160PATIES sueig\u0105?\u201c Mat buvo duota i\u0161kilminga priesaika d\u0117l neat\u0117jusi\u0173 pas VIE\u0160PAT\u012e Micpoje: \u201eTie tur\u0117s b\u016bti nubausti mirtimi\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Izraelitai gail\u0117josi savo brolio Benjamino ir kalb\u0117jo: \u201e\u0160iandien viena gimin\u0117 buvo atkirsta nuo Izraelio!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kaip mes par\u016bpinsim \u017emon\u0173 i\u0161likusiems? Juk esame prisiek\u0119 VIE\u0160PA\u010cIUI neduoti jiems \u017emon\u0173 i\u0161 savo dukter\u0173!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jie teiravosi: \u201eAr yra kas nors i\u0161 Izraelio gimini\u0173, kas neat\u0117jo pas VIE\u0160PAT\u012e \u012f Micp\u0105?\u201c \u017di\u016bri, n\u0117 vienas vyras i\u0161 Jabe\u0161 Gileado neat\u0117j\u0119s \u012f stovykl\u0105, \u012f sueig\u0105."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mat patikrinus i\u0161 eil\u0117s visus \u017emones pasirod\u0117, kad n\u0117ra n\u0117 vieno i\u0161 Jabe\u0161 Gileado gyventoj\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tad bendrija pasiunt\u0117 ten dvylika t\u016bkstan\u010di\u0173 kari\u0173 ir \u012fsak\u0117: \u201eEikite ir i\u0161tikite kalaviju Jabe\u0161 Gileado gyventojus, \u012fskaitant moteris ir vaikus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Darykite taip: skirkite sunaikinti visus vyri\u0161kius ir visas moteris, gul\u0117jusias su vyru\u201c."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jie rado tarp Jabe\u0161 Gileado gyventoj\u0173 keturis \u0161imtus jaun\u0173 mergeli\u0173, negul\u0117jusi\u0173 su vyru, ir atved\u0117 jas \u012f stovykl\u0105 prie \u0160ilojo Kanaano kra\u0161te."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Visa bendrija dav\u0117 \u017eini\u0105 Benjamino gimin\u0117s vyrams prie Rimono uolos ir paskelb\u0117 jiems taik\u0105."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tuomet Benjaminas sugr\u012f\u017eo. Jie dav\u0117 jiems moter\u0173, kurias buvo palik\u0119 gyvas i\u0161 Jabe\u0161 Gileado moter\u0173. Bet visiems j\u0173 neu\u017eteko."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u017dmon\u0117s gail\u0117josi Benjamino, nes VIE\u0160PATS Izraelio gimin\u0117se buvo padar\u0119s sprag\u0105."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada bendrijos seni\u016bnai klaus\u0117: \u201eKaip mes par\u016bpinsime \u017emon\u0173 likusiems, nes Benjamino gimin\u0117s moterys i\u0161\u017eudytos?\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jie sak\u0117: \u201eBenjamino likutis turi tur\u0117ti palikuoni\u0173, idant neb\u016bt\u0173 i\u0161naikinta viena Izraelio gimin\u0117."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ta\u010diau i\u0161 savo dukter\u0173 \u017emon\u0173 jiems duoti negalime\u201c. Mat izraelitai buvo prisiek\u0119: \u201eTeb\u016bna prakeiktas, kas duot\u0173 \u017emon\u0105 Benjaminui!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jie tar\u0117: \u201e\u017di\u016br\u0117kite, \u0160ilojyje vyksta metin\u0117 VIE\u0160PATIES i\u0161kilm\u0117. Tas miestas yra \u012f \u0161iaur\u0119 nuo Betelio, \u012f rytus nuo vie\u0161kelio, kuris eina i\u0161 Betelio \u012f Sichem\u0105, pietuose nuo Lebonos\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O Benjamino vyrams jie dav\u0117 tokius nurodymus: \u201eEikite ir patykokite vynuogynuose!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kai tik pamatysite \u0160ilojo merginas, ateinan\u010dias \u0161okti rateli\u0173, i\u0161l\u012fskite i\u0161 vynuogyn\u0173. Tepasigauna kiekvienas j\u016bs\u0173 sau \u017emon\u0105 i\u0161 \u0160ilojo mergin\u0173 ir teskuba \u012f Benjamino \u017eem\u0119."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jeigu j\u0173 t\u0117vai ar broliai ateit\u0173 pas mus sk\u0173stis, sakysime jiems: \u2018B\u016bkite kilnia\u0161ird\u017eiai jiems d\u0117l m\u016bs\u0173! Mes negal\u0117jome par\u016bpinti n\u0117 vienam i\u0161 j\u0173 \u017emonos d\u0117l to karo, o j\u016bs b\u016btum\u0117te u\u017esitrauk\u0119 kalt\u0119, patys jiems \u017emonas duodami\u2019\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benjamino vyrai taip ir padar\u0117. Pagal savo skai\u010di\u0173 jie pasi\u0117m\u0117 \u017emonas i\u0161 mergin\u0173, kurias pagavo \u0161okan\u010dias ratelius. Po to jie sugr\u012f\u017eo \u012f savo paveld\u0105, atstat\u0117 savo miestus ir gyveno juose."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ir izraelitai tuo metu i\u0161 ten i\u0161siskirst\u0117 gimin\u0117mis ir kiltimis. Visi i\u0161\u0117jo i\u0161 ten \u012f savo paveldus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tomis dienomis nebuvo Izraelyje karaliaus. Kiekvienas taip elg\u0117si, kaip jam patiko."
                }
            }
        }
    }
}