{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Urare - Pavel, chemat s\u0103 fie apostol al lui Isus Hristos, prin voia lui Dumnezeu, \u015fi fratele Sosten,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre Biserica lui Dumnezeu care este \u00een Corint, c\u0103tre cei ce au fost sfin\u0163i\u0163i \u00een Hristos Isus, chema\u0163i s\u0103 fie sfin\u0163i, \u015fi c\u0103tre to\u0163i cei ce cheam\u0103 \u00een vreun loc Numele lui Isus Hristos, Domnul lor \u015fi al nostru:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mul\u0163umiri \u015fi \u00eendemn la unire - Mul\u0163umesc Dumnezeului meu totdeauna, cu privire la voi, pentru harul lui Dumnezeu, care v-a fost dat \u00een Isus Hristos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een El a\u0163i fost \u00eembog\u0103\u0163i\u0163i \u00een toate privin\u0163ele, cu orice vorbire \u015fi cu orice cuno\u015ftin\u0163\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen felul acesta, m\u0103rturia despre Hristos a fost bine \u00eent\u0103rit\u0103 \u00een mijlocul vostru;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 nu duce\u0163i lips\u0103 de niciun fel de dar \u00een a\u015fteptarea ar\u0103t\u0103rii Domnului nostru Isus Hristos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El v\u0103 va \u00eent\u0103ri p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit, \u00een a\u015fa fel ca s\u0103 fi\u0163i f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00een ziua venirii Domnului nostru Isus Hristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Credincios este Dumnezeu, care v-a chemat la p\u0103rt\u0103\u015fia cu Fiul S\u0103u Isus Hristos, Domnul nostru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u0103 \u00eendemn, fra\u0163ilor, pentru Numele Domnului nostru Isus Hristos, s\u0103 ave\u0163i to\u0163i acela\u015fi fel de vorbire, s\u0103 n-ave\u0163i dezbin\u0103ri \u00eentre voi, ci s\u0103 fi\u0163i uni\u0163i \u00een chip des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00eentr-un g\u00e2nd \u015fi o sim\u0163ire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci, fra\u0163ilor, am aflat despre voi, de la ai Cloei, c\u0103 \u00eentre voi sunt certuri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vreau s\u0103 spun c\u0103 fiecare din voi zice: \u201eEu sunt al lui Pavel!\u201d \u201e\u015ei eu al lui Apolo!\u201d \u201e\u015ei eu al lui Chifa!\u201d \u201e\u015ei eu al lui Hristos!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hristos a fost \u00eemp\u0103r\u0163it? Pavel a fost r\u0103stignit pentru voi? Sau \u00een numele lui Pavel a\u0163i fost voi boteza\u0163i?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mul\u0163umesc lui Dumnezeu c\u0103 n-am botezat pe niciunul din voi, afar\u0103 de Crisp \u015fi Gaius,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pentru ca nimeni s\u0103 nu poat\u0103 spune c\u0103 a\u0163i fost boteza\u0163i \u00een numele meu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Da, am mai botezat \u015fi casa lui Stefana, \u00eencolo, nu \u015ftiu s\u0103 mai fi botezat pe altcineva."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea lumii \u015fi \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu - De fapt, Hristos m-a trimis nu s\u0103 botez, ci s\u0103 propov\u0103duiesc Evanghelia: nu cu \u00een\u0163elepciunea vorbirii, ca nu cumva crucea lui Hristos s\u0103 fie f\u0103cut\u0103 zadarnic\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiindc\u0103 propov\u0103duirea crucii este o nebunie pentru cei ce sunt pe calea pierz\u0103rii, dar pentru noi, care suntem pe calea m\u00e2ntuirii, este puterea lui Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci este scris: \u201eVoi pr\u0103p\u0103di \u00een\u0163elepciunea celor \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi voi nimici priceperea celor pricepu\u0163i.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Unde este \u00een\u0163eleptul? Unde este c\u0103rturarul? Unde este vorb\u0103re\u0163ul veacului acestuia? N-a prostit Dumnezeu \u00een\u0163elepciunea lumii acesteia?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eentruc\u00e2t lumea, cu \u00een\u0163elepciunea ei, n-a cunoscut pe Dumnezeu \u00een \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu, Dumnezeu a g\u0103sit cu cale s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 pe credincio\u015fi prin nebunia propov\u0103duirii crucii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iudeii, \u00eentr-adev\u0103r, cer minuni, \u015fi grecii caut\u0103 \u00een\u0163elepciune,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dar noi propov\u0103duim pe Hristos cel r\u0103stignit, care, pentru iudei, este o pricin\u0103 de poticnire, \u015fi pentru neamuri o nebunie,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "dar pentru cei chema\u0163i, fie iudei, fie greci, este puterea \u015fi \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci nebunia lui Dumnezeu este mai \u00een\u0163eleapt\u0103 dec\u00e2t oamenii, \u015fi sl\u0103biciunea lui Dumnezeu este mai tare dec\u00e2t oamenii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De pild\u0103, fra\u0163ilor, uita\u0163i-v\u0103 la voi care a\u0163i fost chema\u0163i: printre voi nu sunt mul\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i \u00een felul lumii, nici mul\u0163i puternici, nici mul\u0163i de neam ales."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar Dumnezeu a ales lucrurile nebune ale lumii, ca s\u0103 fac\u0103 de ru\u015fine pe cele \u00een\u0163elepte. Dumnezeu a ales lucrurile slabe ale lumii, ca s\u0103 fac\u0103 de ru\u015fine pe cele tari."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a ales lucrurile josnice ale lumii \u015fi lucrurile dispre\u0163uite, ba \u00eenc\u0103 lucrurile care nu sunt, ca s\u0103 nimiceasc\u0103 pe cele ce sunt,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "pentru ca nimeni s\u0103 nu se laude \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei voi, prin El, sunte\u0163i \u00een Hristos Isus. El a fost f\u0103cut de Dumnezeu pentru noi \u00een\u0163elepciune, neprih\u0103nire, sfin\u0163ire \u015fi r\u0103scump\u0103rare,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pentru ca, dup\u0103 cum este scris: \u201eCine se laud\u0103 s\u0103 se laude \u00een Domnul\u201d."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Propov\u0103duirea lui Pavel - C\u00e2t despre mine, fra\u0163ilor, c\u00e2nd am venit la voi, n-am venit s\u0103 v\u0103 vestesc taina lui Dumnezeu cu o vorbire sau \u00een\u0163elepciune str\u0103lucit\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci n-am avut de g\u00e2nd s\u0103 \u015ftiu \u00eentre voi altceva dec\u00e2t pe Isus Hristos \u015fi pe El r\u0103stignit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu \u00eensumi, c\u00e2nd am venit \u00een mijlocul vostru, am fost slab, fricos \u015fi plin de cutremur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura \u015fi propov\u0103duirea mea nu st\u0103teau \u00een vorbirile \u00eenduplec\u0103toare ale \u00een\u0163elepciunii, ci \u00eentr-o dovad\u0103 dat\u0103 de Duhul \u015fi de putere,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru ca credin\u0163a voastr\u0103 s\u0103 fie \u00eentemeiat\u0103 nu pe \u00een\u0163elepciunea oamenilor, ci pe puterea lui Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea cre\u015ftin\u0103 - Totu\u015fi ceea ce propov\u0103duim noi printre cei des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i este o \u00een\u0163elepciune, dar nu a veacului acestuia, nici a frunta\u015filor veacului acestuia, care vor fi nimici\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Noi propov\u0103duim \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu, cea tainic\u0103 \u015fi \u0163inut\u0103 ascuns\u0103, pe care o r\u00e2nduise Dumnezeu, spre slava noastr\u0103, mai \u00eenainte de veci,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi pe care n-a cunoscut-o niciunul din frunta\u015fii veacului acestuia; c\u0103ci, dac\u0103 ar fi cunoscut-o, n-ar fi r\u0103stignit pe Domnul slavei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar, dup\u0103 cum este scris: \u201eLucruri pe care ochiul nu le-a v\u0103zut, urechea nu le-a auzit \u015fi la inima omului nu s-au suit, a\u015fa sunt lucrurile pe care le-a preg\u0103tit Dumnezeu pentru cei ce-L iubesc\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nou\u0103 \u00eens\u0103 Dumnezeu ni le-a descoperit prin Duhul S\u0103u. C\u0103ci Duhul cerceteaz\u0103 totul, chiar \u015fi lucrurile ad\u00e2nci ale lui Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, cine dintre oameni cunoa\u015fte lucrurile omului, afar\u0103 de duhul omului, care este \u00een el? Tot a\u015fa, nimeni nu cunoa\u015fte lucrurile lui Dumnezeu afar\u0103 de Duhul lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei noi n-am primit duhul lumii, ci Duhul care vine de la Dumnezeu, ca s\u0103 putem cunoa\u015fte lucrurile pe care ni le-a dat Dumnezeu prin harul S\u0103u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei vorbim despre ele nu cu vorbiri \u00eenv\u0103\u0163ate de la \u00een\u0163elepciunea omeneasc\u0103, ci cu vorbiri \u00eenv\u0103\u0163ate de la Duhul Sf\u00e2nt, \u00eentrebuin\u0163\u00e2nd o vorbire duhovniceasc\u0103 pentru lucrurile duhovnice\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar omul firesc nu prime\u015fte lucrurile Duhului lui Dumnezeu, c\u0103ci pentru el sunt o nebunie, \u015fi nici nu le poate \u00een\u0163elege, pentru c\u0103 trebuie judecate duhovnice\u015fte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Omul duhovnicesc, dimpotriv\u0103, poate s\u0103 judece totul \u015fi el \u00eensu\u015fi nu poate fi judecat de nimeni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci \u201ecine a cunoscut g\u00e2ndul Domnului, ca s\u0103-I poat\u0103 da \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103?\u201d Noi \u00eens\u0103 avem g\u00e2ndul lui Hristos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dezbin\u0103rile din Corint - C\u00e2t despre mine, fra\u0163ilor, nu v-am putut vorbi ca unor oameni duhovnice\u015fti, ci a trebuit s\u0103 v\u0103 vorbesc ca unor oameni lume\u015fti, ca unor prunci \u00een Hristos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V-am hr\u0103nit cu lapte, nu cu bucate tari, c\u0103ci nu le putea\u0163i suferi, \u015fi nici acum chiar nu le pute\u0163i suferi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pentru c\u0103 tot lume\u015fti sunte\u0163i. \u00cen adev\u0103r, c\u00e2nd \u00eentre voi sunt zavistii, certuri \u015fi dezbin\u0103ri, nu sunte\u0163i voi lume\u015fti \u015fi nu tr\u0103i\u0163i voi \u00een felul celorlal\u0163i oameni?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd unul zice: \u201eEu sunt al lui Pavel!\u201d \u015fi altul: \u201eEu sunt al lui Apolo\u201d, nu sunte\u0163i voi oameni de lume?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cine este Pavel? \u015ei cine este Apolo? Ni\u015fte slujitori ai lui Dumnezeu prin care a\u0163i crezut, \u015fi fiecare dup\u0103 puterea dat\u0103 lui de Domnul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eu am s\u0103dit, Apolo a udat, dar Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 creasc\u0103,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 nici cel ce s\u0103de\u015fte, nici cel ce ud\u0103 nu sunt nimic, ci Dumnezeu, care face s\u0103 creasc\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cel ce s\u0103de\u015fte \u015fi cel ce ud\u0103 sunt tot una, \u015fi fiecare \u00ee\u015fi va lua r\u0103splata dup\u0103 osteneala lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci noi suntem \u00eempreun\u0103-lucr\u0103tori cu Dumnezeu. Voi sunte\u0163i ogorul lui Dumnezeu, cl\u0103direa lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cencercarea focului - Dup\u0103 harul lui Dumnezeu care mi-a fost dat, eu, ca un me\u015fter-zidar \u00een\u0163elept, am pus temelia, \u015fi un altul cl\u0103de\u015fte deasupra. Dar fiecare s\u0103 ia bine seama cum cl\u0103de\u015fte deasupra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci nimeni nu poate pune o alt\u0103 temelie dec\u00e2t cea care a fost pus\u0103 \u015fi care este Isus Hristos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iar dac\u0103 cl\u0103de\u015fte cineva pe aceast\u0103 temelie, aur, argint, pietre scumpe, lemn, f\u00e2n, trestie,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "lucrarea fiec\u0103ruia va fi dat\u0103 pe fa\u0163\u0103: ziua Domnului o va face cunoscut\u0103, c\u0103ci se va descoperi \u00een foc. \u015ei focul va dovedi cum este lucrarea fiec\u0103ruia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 lucrarea zidit\u0103 de cineva pe temelia aceea r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare, el va primi o r\u0103splat\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 lucrarea lui va fi ars\u0103, \u00ee\u015fi va pierde r\u0103splata. C\u00e2t despre el, va fi m\u00e2ntuit, dar ca prin foc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Templul lui Dumnezeu - Nu \u015fti\u0163i c\u0103 voi sunte\u0163i Templul lui Dumnezeu \u015fi c\u0103 Duhul lui Dumnezeu locuie\u015fte \u00een voi?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 nimice\u015fte cineva Templul lui Dumnezeu, pe acela \u00eel va nimici Dumnezeu, c\u0103ci Templul lui Dumnezeu este sf\u00e2nt, \u015fi a\u015fa sunte\u0163i voi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu se \u00een\u015fele: Dac\u0103 cineva dintre voi se crede \u00een\u0163elept \u00een felul veacului acestuia, s\u0103 se fac\u0103 nebun, ca s\u0103 ajung\u0103 \u00een\u0163elept."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een\u0163elepciunea lumii acesteia este o nebunie \u00eenaintea lui Dumnezeu. De aceea este scris: \u201eEl prinde pe cei \u00een\u0163elep\u0163i \u00een viclenia lor\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei iar\u0103\u015fi: \u201eDomnul cunoa\u015fte g\u00e2ndurile celor \u00een\u0163elep\u0163i. \u015etie c\u0103 sunt de\u015farte.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu se f\u0103leasc\u0103 dar cu oameni, c\u0103ci toate lucrurile sunt ale voastre:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fie Pavel, fie Apolo, fie Chifa, fie lumea, fie via\u0163a, fie moartea, fie lucrurile de acum, fie cele viitoare, toate sunt ale voastre"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi voi sunte\u0163i ai lui Hristos, iar Hristos este al lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ce sunt apostolii - Iat\u0103 cum trebuie s\u0103 fim privi\u0163i noi: ca ni\u015fte slujitori ai lui Hristos \u015fi ca ni\u015fte ispravnici ai tainelor lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cencolo, ce se cere de la ispravnici este ca fiecare s\u0103 fie g\u0103sit credincios \u00een lucrul \u00eencredin\u0163at lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2t despre mine, prea pu\u0163in \u00eemi pas\u0103 dac\u0103 sunt judecat de voi sau de un scaun omenesc de judecat\u0103. Ba \u00eenc\u0103 nici eu \u00eensumi nu m\u0103 mai judec pe mine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci n-am nimic \u00eempotriva mea, totu\u015fi nu pentru aceasta sunt socotit neprih\u0103nit: Cel ce m\u0103 judec\u0103 este Domnul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea s\u0103 nu judeca\u0163i nimic \u00eenainte de vreme, p\u00e2n\u0103 va veni Domnul, care va scoate la lumin\u0103 lucrurile ascunse \u00een \u00eentuneric \u015fi va descoperi g\u00e2ndurile inimilor. Atunci, fiecare \u00ee\u015fi va c\u0103p\u0103ta lauda de la Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, pentru voi am spus aceste lucruri, \u00een icoan\u0103 de vorbire, cu privire la mine \u015fi la Apolo, ca prin noi \u00een\u015fine s\u0103 \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i s\u0103 nu trece\u0163i peste ce \u201eeste scris\u201d \u015fi niciunul din voi s\u0103 nu se f\u0103leasc\u0103 deloc cu unul \u00eempotriva celuilalt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci cine te face deosebit? Ce lucru ai pe care s\u0103 nu-l fi primit? \u015ei dac\u0103 l-ai primit, de ce te lauzi ca \u015fi cum nu l-ai fi primit?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Priveli\u015ftea apostolilor - O, iat\u0103-v\u0103 s\u0103tui! Iat\u0103-v\u0103 ajun\u015fi boga\u0163i! Iat\u0103-v\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ind f\u0103r\u0103 noi! \u015ei m\u0103car de a\u0163i \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i cu adev\u0103rat ca s\u0103 putem \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i \u015fi noi \u00eempreun\u0103 cu voi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci parc\u0103 Dumnezeu a f\u0103cut din noi, apostolii, oamenii cei mai de pe urm\u0103, ni\u015fte os\u00e2ndi\u0163i la moarte, fiindc\u0103 am ajuns o priveli\u015fte pentru lume, \u00eengeri \u015fi oameni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noi suntem nebuni pentru Hristos; voi, \u00een\u0163elep\u0163i \u00een Hristos! Noi, slabi; voi, tari! Voi, pu\u015fi \u00een cinste; noi, dispre\u0163ui\u0163i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 \u00een clipa aceasta suferim de foame \u015fi de sete, suntem goi, chinui\u0163i, umbl\u0103m din loc \u00een loc,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ne ostenim \u015fi lucr\u0103m cu m\u00e2inile noastre; c\u00e2nd suntem oc\u0103r\u00e2\u0163i, binecuv\u00e2nt\u0103m; c\u00e2nd suntem prigoni\u0163i, r\u0103bd\u0103m;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "c\u00e2nd suntem vorbi\u0163i de r\u0103u, ne rug\u0103m. P\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi am ajuns ca gunoiul lumii acesteia, ca lep\u0103d\u0103tura tuturor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu v\u0103 scriu aceste lucruri ca s\u0103 v\u0103 fac ru\u015fine, ci ca s\u0103 v\u0103 sf\u0103tuiesc ca pe ni\u015fte copii preaiubi\u0163i ai mei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci chiar dac\u0103 a\u0163i avea zece mii de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori \u00een Hristos, totu\u015fi n-ave\u0163i mai mul\u0163i p\u0103rin\u0163i, pentru c\u0103 eu v-am n\u0103scut \u00een Hristos Isus, prin Evanghelie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea v\u0103 rog s\u0103 c\u0103lca\u0163i pe urmele mele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pentru aceasta v-am trimis pe Timotei, care este copilul meu preaiubit \u015fi credincios \u00een Domnul. El v\u0103 va aduce aminte de felul meu de purtare \u00een Hristos \u015fi de felul cum \u00eenv\u0103\u0163 eu pe oameni pretutindeni \u00een toate bisericile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu - Unii s-au \u00eeng\u00e2mfat \u015fi \u015fi-au \u00eenchipuit c\u0103 n-am s\u0103 mai vin la voi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 va voi Domnul, voi veni \u00een cur\u00e2nd la voi \u015fi atunci voi vedea nu vorbele, ci puterea celor ce s-au \u00eeng\u00e2mfat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu nu st\u0103 \u00een vorbe, ci \u00een putere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ce voi\u0163i? S\u0103 vin la voi cu nuiaua sau cu dragoste \u015fi cu duhul bl\u00e2nde\u0163ii?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Curvarul din Corint - Din toate p\u0103r\u0163ile se spune c\u0103 \u00eentre voi este curvie, \u015fi \u00eenc\u0103 o curvie de acelea care nici chiar la p\u0103g\u00e2ni nu se pomenesc, p\u00e2n\u0103 acolo c\u0103 unul din voi tr\u0103ie\u015fte cu nevasta tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei voi v-a\u0163i f\u0103lit! \u015ei nu v-a\u0163i m\u00e2hnit mai degrab\u0103, pentru ca cel ce a s\u0103v\u00e2r\u015fit fapta aceasta s\u0103 fi fost dat afar\u0103 din mijlocul vostru!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2t despre mine, m\u0103car c\u0103 n-am fost la voi cu trupul, dar fiind de fa\u0163\u0103 cu duhul, am \u015fi judecat, ca \u015fi c\u00e2nd a\u015f fi fost de fa\u0163\u0103, pe cel ce a f\u0103cut o astfel de fapt\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen Numele Domnului Isus, voi \u015fi duhul meu, fiind aduna\u0163i laolalt\u0103 prin puterea Domnului nostru Isus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "am hot\u0103r\u00e2t ca un astfel de om s\u0103 fie dat pe m\u00e2na Satanei, pentru nimicirea c\u0103rnii, ca duhul lui s\u0103 fie m\u00e2ntuit \u00een ziua Domnului Isus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hristos \u2013 Mielul nostru de Pa\u015fte - Nu v\u0103 l\u0103uda\u0163i bine. Nu \u015fti\u0163i c\u0103 pu\u0163in aluat dospe\u015fte toat\u0103 pl\u0103m\u0103deala?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u0103tura\u0163i aluatul cel vechi, ca s\u0103 fi\u0163i o pl\u0103m\u0103deal\u0103 nou\u0103, cum \u015fi sunte\u0163i, f\u0103r\u0103 aluat, c\u0103ci Hristos, Pa\u015ftele noastre, a fost jertfit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103 pr\u0103znuim dar praznicul nu cu un aluat vechi, nici cu un aluat de r\u0103utate \u015fi viclenie, ci cu azimele cur\u0103\u0163iei \u015fi adev\u0103rului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cre\u015ftinii \u015fi curvarii - V-am scris \u00een epistola mea s\u0103 n-ave\u0163i nicio leg\u0103tur\u0103 cu curvarii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cens\u0103 n-am \u00een\u0163eles cu curvarii lumii acesteia sau cu cei lacomi de bani, sau cu cei hr\u0103p\u0103re\u0163i, sau cu cei ce se \u00eenchin\u0103 la idoli, fiindc\u0103 atunci ar trebui s\u0103 ie\u015fi\u0163i din lume."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ci v-am scris s\u0103 n-ave\u0163i niciun fel de leg\u0103turi cu vreunul care, m\u0103car c\u0103 \u00ee\u015fi zice \u201efrate\u201d, totu\u015fi este curvar sau lacom de bani, sau \u00eenchin\u0103tor la idoli, sau def\u0103im\u0103tor, sau be\u0163iv, sau hr\u0103p\u0103re\u0163; cu un astfel de om nu trebuie nici s\u0103 m\u00e2nca\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, ce am eu s\u0103 judec pe cei de afar\u0103? Nu este datoria voastr\u0103 s\u0103 judeca\u0163i pe cei din\u0103untru?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2t despre cei de afar\u0103, \u00eei judec\u0103 Dumnezeu. Da\u0163i afar\u0103 dar din mijlocul vostru pe r\u0103ul acela."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judec\u0103\u0163ile \u00een Biserica din Corint - Cum! C\u00e2nd vreunul din voi are vreo ne\u00een\u0163elegere cu altul, \u00eendr\u0103zne\u015fte el s\u0103 se judece cu el la cei nelegiui\u0163i \u015fi nu la sfin\u0163i?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 sfin\u0163ii vor judeca lumea? \u015ei dac\u0103 lumea va fi judecat\u0103 de voi, sunte\u0163i voi nevrednici s\u0103 judeca\u0163i lucruri de foarte mic\u0103 \u00eensemn\u0103tate?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 noi vom judeca pe \u00eengeri? Cu c\u00e2t mai mult lucrurile vie\u0163ii acesteia?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deci, c\u00e2nd ave\u0163i ne\u00een\u0163elegeri pentru lucrurile vie\u0163ii acesteia, voi pune\u0163i judec\u0103tori pe aceia pe care Biserica nu-i bag\u0103 \u00een seam\u0103?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Spre ru\u015finea voastr\u0103 zic lucrul acesta. Astfel, nu este \u00eentre voi nici m\u0103car un singur om \u00een\u0163elept, care s\u0103 fie \u00een stare s\u0103 judece \u00eentre frate \u015fi frate?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar un frate se duce la judecat\u0103 cu alt frate, \u015fi \u00eenc\u0103 \u00eenaintea necredincio\u015filor!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Chiar faptul c\u0103 ave\u0163i judec\u0103\u0163i \u00eentre voi este un cusur pe care-l ave\u0163i. Pentru ce nu suferi\u0163i mai bine s\u0103 fi\u0163i nedrept\u0103\u0163i\u0163i? De ce nu r\u0103bda\u0163i mai bine paguba?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar voi singuri sunte\u0163i aceia care nedrept\u0103\u0163i\u0163i \u015fi p\u0103gubi\u0163i, \u015fi \u00eenc\u0103 pe fra\u0163i!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 cei nedrep\u0163i nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu? Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i \u00een privin\u0163a aceasta: nici curvarii, nici \u00eenchin\u0103torii la idoli, nici preacurvarii, nici malahii, nici sodomi\u0163ii,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nici ho\u0163ii, nici cei lacomi, nici be\u0163ivii, nici def\u0103im\u0103torii, nici hr\u0103p\u0103re\u0163ii nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei a\u015fa era\u0163i unii din voi! Dar a\u0163i fost sp\u0103la\u0163i, a\u0163i fost sfin\u0163i\u0163i, a\u0163i fost socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i \u00een Numele Domnului Isus Hristos \u015fi prin Duhul Dumnezeului nostru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despre curvie - Toate lucrurile \u00eemi sunt \u00eeng\u0103duite, dar nu toate sunt de folos; toate lucrurile \u00eemi sunt \u00eeng\u0103duite, dar nimic nu trebuie s\u0103 pun\u0103 st\u0103p\u00e2nire pe mine."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e2nc\u0103rurile sunt pentru p\u00e2ntece \u015fi p\u00e2ntecele este pentru m\u00e2nc\u0103ruri. \u015ei Dumnezeu va nimici \u015fi pe unul, \u015fi pe celelalte. Dar trupul nu este pentru curvie: el este pentru Domnul \u015fi Domnul este pentru trup."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu, care a \u00eenviat pe Domnul, ne va \u00eenvia \u015fi pe noi cu puterea Sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 trupurile voastre sunt m\u0103dulare ale lui Hristos? Voi lua eu m\u0103dularele lui Hristos \u015fi voi face din ele m\u0103dulare ale unei curve? Nicidecum!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 cine se lipe\u015fte de o curv\u0103 este un singur trup cu ea? C\u0103ci este zis: \u201eCei doi se vor face un singur trup\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar cine se lipe\u015fte de Domnul este un singur duh cu El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fugi\u0163i de curvie! Orice alt p\u0103cat pe care-l face omul este un p\u0103cat s\u0103v\u00e2r\u015fit afar\u0103 din trup, dar cine curve\u015fte p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva trupului s\u0103u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 trupul vostru este Templul Duhului Sf\u00e2nt care locuie\u015fte \u00een voi \u015fi pe care L-a\u0163i primit de la Dumnezeu? \u015ei c\u0103 voi nu sunte\u0163i ai vo\u015ftri?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci a\u0163i fost cump\u0103ra\u0163i cu un pre\u0163. Prosl\u0103vi\u0163i dar pe Dumnezeu \u00een trupul \u015fi \u00een duhul vostru, care sunt ale lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre c\u0103s\u0103torie - Cu privire la lucrurile despre care mi-a\u0163i scris, eu cred c\u0103 este bine ca omul s\u0103 nu se ating\u0103 de femeie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Totu\u015fi, din pricina curviei, fiecare b\u0103rbat s\u0103-\u015fi aib\u0103 nevasta lui \u015fi fiecare femeie s\u0103-\u015fi aib\u0103 b\u0103rbatul ei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u0103rbatul s\u0103-\u015fi \u00eemplineasc\u0103 fa\u0163\u0103 de nevast\u0103 datoria de so\u0163 \u015fi tot a\u015fa s\u0103 fac\u0103 \u015fi nevasta fa\u0163\u0103 de b\u0103rbat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nevasta nu este st\u0103p\u00e2n\u0103 pe trupul ei, ci b\u0103rbatul. Tot astfel, nici b\u0103rbatul nu este st\u0103p\u00e2n peste trupul lui, ci nevasta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 nu v\u0103 lipsi\u0163i unul pe altul de datoria de so\u0163i, dec\u00e2t doar prin bun\u0103 \u00eenvoial\u0103, pentru un timp, ca s\u0103 v\u0103 \u00eendeletnici\u0163i cu postul \u015fi cu rug\u0103ciunea, apoi s\u0103 v\u0103 \u00eempreuna\u0163i iar\u0103\u015fi, ca s\u0103 nu v\u0103 ispiteasc\u0103 Satana din pricina nest\u0103p\u00e2nirii voastre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lucrul acesta \u00eel spun ca o \u00eeng\u0103duin\u0163\u0103; nu fac din el o porunc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu a\u015f vrea ca to\u0163i oamenii s\u0103 fie ca mine, dar fiecare are de la Dumnezeu darul lui: unul \u00eentr-un fel, altul \u00eentr-altul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Celor ne\u00eensura\u0163i \u015fi v\u0103duvelor, le spun c\u0103 este bine pentru ei s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 ca mine."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 nu se pot \u00eenfr\u00e2na, s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103, pentru c\u0103 este mai bine s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 dec\u00e2t s\u0103 ard\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Celor c\u0103s\u0103tori\u0163i, le poruncesc, nu eu, ci Domnul, ca nevasta s\u0103 nu se despart\u0103 de b\u0103rbat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "(Dac\u0103 este desp\u0103r\u0163it\u0103, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 nem\u0103ritat\u0103 sau s\u0103 se \u00eempace cu b\u0103rbatul ei.) \u015ei nici b\u0103rbatul s\u0103 nu-\u015fi lase nevasta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Desp\u0103r\u0163irea \u00eentre so\u0163ii credincio\u015fi \u015fi cei necredincio\u015fi - Celorlal\u0163i le zic eu, nu Domnul: Dac\u0103 un frate are o nevast\u0103 necredincioas\u0103 \u015fi ea voie\u015fte s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00eenainte cu el, s\u0103 nu se despart\u0103 de ea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 o femeie are un b\u0103rbat necredincios \u015fi el voie\u015fte s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00eenainte cu ea, s\u0103 nu se despart\u0103 de b\u0103rbatul ei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci b\u0103rbatul necredincios este sfin\u0163it prin nevasta credincioas\u0103 \u015fi nevasta necredincioas\u0103 este sfin\u0163it\u0103 prin fratele; altminterea, copiii vo\u015ftri ar fi necura\u0163i, pe c\u00e2nd acum sunt sfin\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 cel necredincios vrea s\u0103 se despart\u0103, s\u0103 se despart\u0103; \u00een \u00eemprejurarea aceasta, fratele sau sora nu este legat: Dumnezeu ne-a chemat s\u0103 tr\u0103im \u00een pace."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci ce \u015ftii tu, nevast\u0103, dac\u0103 \u00ee\u0163i vei m\u00e2ntui b\u0103rbatul? Sau ce \u015ftii tu, b\u0103rbate, dac\u0103 \u00ee\u0163i vei m\u00e2ntui nevasta?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiecare la locul lui - \u00cencolo, fiecare s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een starea \u00een care l-a a\u015fezat Domnul \u015fi \u00een care l-a chemat Dumnezeu. Aceasta este r\u00e2nduiala pe care am a\u015fezat-o \u00een toate bisericile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva a fost chemat pe c\u00e2nd era t\u0103iat \u00eemprejur, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 t\u0103iat \u00eemprejur. Dac\u0103 cineva a fost chemat pe c\u00e2nd era net\u0103iat \u00eemprejur, s\u0103 nu se taie \u00eemprejur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u0103ierea \u00eemprejur nu este nimic \u015fi net\u0103ierea \u00eemprejur nu este nimic, ci p\u0103zirea poruncilor lui Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiecare s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een chemarea pe care o avea c\u00e2nd a fost chemat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ai fost chemat c\u00e2nd erai rob? S\u0103 nu te nelini\u015fte\u015fti de lucrul acesta, dar, dac\u0103 po\u0163i s\u0103 ajungi slobod, folose\u015fte-te."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci robul chemat \u00een Domnul este un slobozit al Domnului. Tot a\u015fa, cel slobod care a fost chemat este un rob al lui Hristos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voi a\u0163i fost cump\u0103ra\u0163i cu un pre\u0163. Nu v\u0103 face\u0163i dar robi oamenilor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiecare, fra\u0163ilor, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu Dumnezeu \u00een starea \u00een care era c\u00e2nd a fost chemat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despre fetele fecioare - C\u00e2t despre fecioare, n-am o porunc\u0103 din partea Domnului. Le dau \u00eens\u0103 un sfat, ca unul care am c\u0103p\u0103tat de la Domnul harul s\u0103 fiu vrednic de crezare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iat\u0103 dar ce cred eu c\u0103 este bine, av\u00e2nd \u00een vedere str\u00e2mtorarea de acum: este bine pentru fiecare s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 a\u015fa cum este."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u015fti legat de o nevast\u0103? Nu c\u0103uta s\u0103 fii dezlegat. Nu e\u015fti legat de o nevast\u0103? Nu c\u0103uta nevast\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cens\u0103, dac\u0103 te \u00eensori, nu p\u0103c\u0103tuie\u015fti. Dac\u0103 fecioara se m\u0103rit\u0103, nu p\u0103c\u0103tuie\u015fte. Dar fiin\u0163ele acestea vor avea necazuri p\u0103m\u00e2nte\u015fti, \u015fi eu a\u015f vrea s\u0103 vi le cru\u0163."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iat\u0103 ce vreau s\u0103 spun, fra\u0163ilor: de acum vremea s-a scurtat. Spun lucrul acesta, pentru ca cei ce au neveste s\u0103 fie ca \u015fi cum n-ar avea;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "cei ce pl\u00e2ng, ca \u015fi cum n-ar pl\u00e2nge; cei ce se bucur\u0103, ca \u015fi cum nu s-ar bucura; cei ce cump\u0103r\u0103, ca \u015fi cum n-ar st\u0103p\u00e2ni;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "cei ce se folosesc de lumea aceasta, ca \u015fi cum nu s-ar folosi de ea, c\u0103ci chipul lumii acesteia trece."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar eu a\u015f vrea ca voi s\u0103 fi\u0163i f\u0103r\u0103 griji. Cine nu este \u00eensurat se \u00eengrije\u015fte de lucrurile Domnului cum ar putea s\u0103 plac\u0103 Domnului."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar cine este \u00eensurat se \u00eengrije\u015fte de lucrurile lumii cum s\u0103 plac\u0103 nevestei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tot a\u015fa, \u00eentre femeia m\u0103ritat\u0103 \u015fi fecioar\u0103 este o deosebire: cea nem\u0103ritat\u0103 se \u00eengrije\u015fte de lucrurile Domnului, ca s\u0103 fie sf\u00e2nt\u0103 \u015fi cu trupul, \u015fi cu duhul, iar cea m\u0103ritat\u0103 se \u00eengrije\u015fte de lucrurile lumii cum s\u0103 plac\u0103 b\u0103rbatului ei."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u0103 spun lucrul acesta pentru binele vostru, nu ca s\u0103 v\u0103 prind \u00eentr-un la\u0163, ci pentru ceea ce este frumos \u015fi ca s\u0103 pute\u0163i sluji Domnului f\u0103r\u0103 piedici."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dac\u0103 crede cineva c\u0103 este ru\u015finos pentru fata lui s\u0103 treac\u0103 de floarea v\u00e2rstei \u015fi nevoia cere a\u015fa, s\u0103 fac\u0103 ce vrea: nu p\u0103c\u0103tuie\u015fte, s\u0103 se m\u0103rite."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dar cine a luat o hot\u0103r\u00e2re tare \u015fi nu este nevoit, ci este slobod s\u0103 lucreze cum vrea, \u015fi a hot\u0103r\u00e2t \u00een inima lui s\u0103-\u015fi p\u0103streze pe fiic\u0103-sa fecioar\u0103 face bine."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Astfel, cine \u00ee\u015fi m\u0103rit\u0103 fata bine face, \u015fi cine n-o m\u0103rit\u0103 mai bine face."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O femeie m\u0103ritat\u0103 este legat\u0103 de lege c\u00e2t\u0103 vreme \u00eei tr\u0103ie\u015fte b\u0103rbatul, dar dac\u0103-i moare b\u0103rbatul, este slobod\u0103 s\u0103 se m\u0103rite cu cine vrea; numai \u00een Domnul."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dar, dup\u0103 p\u0103rerea mea, va fi mai fericit\u0103 dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne a\u015fa cum este. \u015ei cred c\u0103 \u015fi eu am Duhul lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Carnea r\u0103mas\u0103 de la jertfe - \u00cen ce prive\u015fte lucrurile jertfite idolilor, \u015ftim c\u0103 to\u0163i avem cuno\u015ftin\u0163\u0103. Dar cuno\u015ftin\u0163a \u00eeng\u00e2mf\u0103, pe c\u00e2nd dragostea zide\u015fte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dac\u0103 crede cineva c\u0103 \u015ftie ceva, \u00eenc\u0103 n-a cunoscut cum trebuie s\u0103 cunoasc\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar dac\u0103 iube\u015fte cineva pe Dumnezeu, este cunoscut de Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deci, c\u00e2t despre m\u00e2ncarea lucrurilor jertfite idolilor, \u015ftim c\u0103 \u00een lume un idol este tot una cu nimic \u015fi c\u0103 nu este dec\u00e2t un singur Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci chiar dac\u0103 ar fi a\u015fa-numi\u0163ii \u201edumnezei\u201d, fie \u00een cer, fie pe p\u0103m\u00e2nt (cum \u015fi sunt \u00een adev\u0103r mul\u0163i \u201edumnezei\u201d \u015fi mul\u0163i \u201edomni\u201d),"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "totu\u015fi, pentru noi, nu este dec\u00e2t un singur Dumnezeu: Tat\u0103l, de la care vin toate lucrurile \u015fi pentru care tr\u0103im \u015fi noi, \u015fi un singur Domn: Isus Hristos, prin care sunt toate lucrurile \u015fi prin El \u015fi noi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar nu to\u0163i au cuno\u015ftin\u0163a aceasta. Ci unii, fiind obi\u015fnui\u0163i p\u00e2n\u0103 acum cu idolul, m\u0103n\u00e2nc\u0103 un lucru ca fiind jertfit unui idol; \u015fi cugetul lor, care este slab, este \u00eentinat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar nu carnea ne face pe noi pl\u0103cu\u0163i lui Dumnezeu: nu c\u00e2\u015ftig\u0103m nimic dac\u0103 m\u00e2nc\u0103m din ea \u015fi nu pierdem nimic dac\u0103 nu m\u00e2nc\u0103m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lua\u0163i seama \u00eens\u0103 ca nu cumva aceast\u0103 slobozenie a voastr\u0103 s\u0103 ajung\u0103 o piatr\u0103 de poticnire pentru cei slabi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 te vede cineva pe tine, care ai cuno\u015ftin\u0163\u0103, c\u0103 \u015fezi la mas\u0103 \u00eentr-un templu de idoli, cugetul lui, care este slab, nu-l va \u00eempinge pe el s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din lucrurile jertfite idolilor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei astfel, el, care este slab, va pieri din pricina acestei cuno\u015ftin\u0163e a ta; el, fratele pentru care a murit Hristos!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 p\u0103c\u0103tui\u0163i astfel \u00eempotriva fra\u0163ilor \u015fi le r\u0103ni\u0163i cugetul lor slab, p\u0103c\u0103tui\u0163i \u00eempotriva lui Hristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, dac\u0103 o m\u00e2ncare face pe fratele meu s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, nu voi m\u00e2nca niciodat\u0103 carne, ca s\u0103 nu fac pe fratele meu s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dreptul lucr\u0103torului cre\u015ftin - Nu sunt eu slobod? Nu sunt eu apostol? N-am v\u0103zut eu pe Isus, Domnul nostru? Nu sunte\u0163i voi lucrul meu \u00een Domnul?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dac\u0103 nu sunt apostol pentru al\u0163ii, sunt m\u0103car pentru voi; c\u0103ci voi sunte\u0163i pecetea apostoliei mele \u00een Domnul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iat\u0103 r\u0103spunsul meu de ap\u0103rare \u00eempotriva celor ce m\u0103 cerceteaz\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N-avem dreptul s\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 bem?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N-avem dreptul s\u0103 ducem cu noi o sor\u0103, care s\u0103 fie nevasta noastr\u0103, cum fac ceilal\u0163i apostoli \u015fi fra\u0163ii Domnului, \u015fi Chifa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ori numai eu \u015fi Barnaba n-avem dreptul s\u0103 nu lucr\u0103m?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cine merge la r\u0103zboi pe cheltuiala sa? Cine s\u0103de\u015fte o vie \u015fi nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 din rodul ei? Cine pa\u015fte o turm\u0103 \u015fi nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 din laptele turmei?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lucrurile acestea le spun dup\u0103 felul oamenilor? Nu le spune \u015fi Legea?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, \u00een Legea lui Moise este scris: \u201eS\u0103 nu legi gura boului care treier\u0103 gr\u00e2ul!\u201d Pe boi \u00eei are \u00een vedere Dumnezeu aici?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sau vorbe\u015fte El \u00eenadins pentru noi? Da, pentru noi a fost scris astfel, c\u0103ci cine ar\u0103 trebuie s\u0103 are cu n\u0103dejde \u015fi cine treier\u0103 gr\u00e2ul trebuie s\u0103-l treiere cu n\u0103dejdea c\u0103 va avea parte de el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 am sem\u0103nat printre voi bunurile duhovnice\u015fti, mare lucru este dac\u0103 vom secera bunurile voastre vremelnice?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 se bucur\u0103 al\u0163ii de acest drept asupra voastr\u0103, nu ni se cade cu mult mai mult nou\u0103? Dar noi nu ne-am folosit de dreptul acesta, ci r\u0103bd\u0103m totul, ca s\u0103 nu punem vreo piedic\u0103 Evangheliei lui Hristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 cei ce \u00eendeplinesc slujbele sfinte sunt hr\u0103ni\u0163i din lucrurile de la Templu \u015fi c\u0103 cei ce slujesc altarului au parte de la altar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tot a\u015fa, Domnul a r\u00e2nduit ca cei ce propov\u0103duiesc Evanghelia s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 din Evanghelie."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pavel nu s-a folosit de dreptul lui - Dar eu nu m-am folosit de niciunul din aceste drepturi. \u015ei nu v\u0103 scriu aceste lucruri ca s\u0103 cer s\u0103 se fac\u0103 a\u015fa cu mine, c\u0103ci a\u015f vrea mai bine s\u0103 mor dec\u00e2t s\u0103-mi ia cineva pricina mea de laud\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 vestesc Evanghelia, nu este pentru mine o pricin\u0103 de laud\u0103, c\u0103ci trebuie s-o vestesc, \u015fi vai de mine, dac\u0103 nu vestesc Evanghelia!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 fac lucrul acesta de bun\u0103voie, am o r\u0103splat\u0103. Chiar dac\u0103-l fac de sil\u0103, este o ispr\u0103vnicie care mi-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Care este atunci r\u0103splata mea? Este s\u0103 vestesc f\u0103r\u0103 plat\u0103 Evanghelia pe care o vestesc \u015fi s\u0103 nu m\u0103 folosesc de dreptul meu \u00een Evanghelie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci, m\u0103car c\u0103 sunt slobod fa\u0163\u0103 de to\u0163i, m-am f\u0103cut robul tuturor, ca s\u0103 c\u00e2\u015ftig pe cei mai mul\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cu iudeii m-am f\u0103cut ca un iudeu, ca s\u0103 c\u00e2\u015ftig pe iudei; cu cei ce sunt sub Lege m-am f\u0103cut ca \u015fi c\u00e2nd a\u015f fi fost sub Lege (m\u0103car c\u0103 nu sunt sub Lege), ca s\u0103 c\u00e2\u015ftig pe cei ce sunt sub Lege;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "cu cei ce sunt f\u0103r\u0103 Lege m-am f\u0103cut ca \u015fi cum a\u015f fi fost f\u0103r\u0103 lege (m\u0103car c\u0103 nu sunt f\u0103r\u0103 o lege a lui Dumnezeu, ci sunt sub legea lui Hristos), ca s\u0103 c\u00e2\u015ftig pe cei f\u0103r\u0103 lege."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am fost slab cu cei slabi, ca s\u0103 c\u00e2\u015ftig pe cei slabi. M-am f\u0103cut tuturor totul, ca, oricum, s\u0103 m\u00e2ntuiesc pe unii din ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fac totul pentru Evanghelie, ca s\u0103 am \u015fi eu parte de ea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Felul de lupt\u0103 al lui Pavel - Nu \u015fti\u0163i c\u0103 cei ce alearg\u0103 \u00een locul de alergare to\u0163i alearg\u0103, dar numai unul cap\u0103t\u0103 premiul? Alerga\u0163i dar \u00een a\u015fa fel ca s\u0103 c\u0103p\u0103ta\u0163i premiul!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "To\u0163i cei ce se lupt\u0103 la jocurile de ob\u015fte se supun la tot felul de \u00eenfr\u00e2n\u0103ri. \u015ei ei fac lucrul acesta ca s\u0103 capete o cunun\u0103 care se poate ve\u015fteji: noi s\u0103 facem lucrul acesta pentru o cunun\u0103 care nu se poate ve\u015fteji."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eu, deci, alerg, dar nu ca \u015fi cum n-a\u015f \u015fti \u00eencotro alerg. M\u0103 lupt cu pumnul, dar nu ca unul care love\u015fte \u00een v\u00e2nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ci m\u0103 port aspru cu trupul meu \u015fi-l \u0163in \u00een st\u0103p\u00e2nire, ca nu cumva, dup\u0103 ce am propov\u0103duit altora, eu \u00eensumi s\u0103 fiu lep\u0103dat."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pildele din Vechiul Testament - Fra\u0163ilor, nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i c\u0103 p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri to\u0163i au fost sub nor, to\u0163i au trecut prin mare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "to\u0163i au fost boteza\u0163i \u00een nor \u015fi \u00een mare, pentru Moise;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "to\u0163i au m\u00e2ncat aceea\u015fi m\u00e2ncare duhovniceasc\u0103"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi to\u0163i au b\u0103ut aceea\u015fi b\u0103utur\u0103 duhovniceasc\u0103, pentru c\u0103 beau dintr-o st\u00e2nc\u0103 duhovniceasc\u0103 ce venea dup\u0103 ei, \u015fi st\u00e2nca era Hristos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Totu\u015fi cei mai mul\u0163i dintre ei n-au fost pl\u0103cu\u0163i lui Dumnezeu, c\u0103ci au pierit \u00een pustie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 ne slujeasc\u0103 nou\u0103 drept pilde, pentru ca s\u0103 nu poftim dup\u0103 lucruri rele, cum au poftit ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i \u00eenchin\u0103tori la idoli, ca unii dintre ei, dup\u0103 cum este scris: \u201ePoporul a \u015fezut s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea \u015fi s-au sculat s\u0103 joace\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103 nu curvim, cum au f\u0103cut unii din ei, a\u015fa c\u0103 \u00eentr-o singur\u0103 zi au c\u0103zut dou\u0103zeci \u015fi trei de mii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu ispitim pe Domnul, cum L-au ispitit unii din ei, care au pierit prin \u015ferpi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 nu c\u00e2rti\u0163i, cum au c\u00e2rtit unii din ei, care au fost nimici\u0163i de Nimicitorul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aceste lucruri li s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 ne slujeasc\u0103 drept pilde \u015fi au fost scrise pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura noastr\u0103, peste care au venit sf\u00e2r\u015fiturile veacurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Astfel dar, cine crede c\u0103 st\u0103 \u00een picioare s\u0103 ia seama s\u0103 nu cad\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu v-a ajuns nicio ispit\u0103 care s\u0103 nu fi fost potrivit\u0103 cu puterea omeneasc\u0103. \u015ei Dumnezeu, care este credincios, nu va \u00eeng\u0103dui s\u0103 fi\u0163i ispiti\u0163i peste puterile voastre, ci, \u00eempreun\u0103 cu ispita, a preg\u0103tit \u015fi mijlocul s\u0103 ie\u015fi\u0163i din ea, ca s-o pute\u0163i r\u0103bda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Despre cina Domnului - De aceea, preaiubi\u0163ii mei, fugi\u0163i de \u00eenchinarea la idoli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u0103 vorbesc ca unor oameni cu judecat\u0103: judeca\u0163i voi singuri ce spun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paharul binecuv\u00e2ntat, pe care-l binecuv\u00e2nt\u0103m, nu este el \u00eemp\u0103rt\u0103\u015firea cu s\u00e2ngele lui Hristos? P\u00e2inea pe care o fr\u00e2ngem nu este ea \u00eemp\u0103rt\u0103\u015firea cu trupul lui Hristos?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 este o p\u00e2ine, noi, care suntem mul\u0163i, suntem un trup, c\u0103ci to\u0163i lu\u0103m o parte din aceea\u015fi p\u00e2ine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 la Israelul dup\u0103 trup: cei ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 jertfele nu sunt ei \u00een \u00eemp\u0103rt\u0103\u015fire cu altarul?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Deci ce zic eu? C\u0103 un lucru jertfit idolilor este ceva? Sau c\u0103 un idol este ceva?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, eu zic c\u0103 ce jertfesc neamurile, jertfesc dracilor, \u015fi nu lui Dumnezeu. \u015ei eu nu vreau ca voi s\u0103 fi\u0163i \u00een \u00eemp\u0103rt\u0103\u015fire cu dracii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu pute\u0163i bea paharul Domnului \u015fi paharul dracilor; nu pute\u0163i lua parte la masa Domnului \u015fi la masa dracilor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sau vrem s\u0103 \u00eent\u0103r\u00e2t\u0103m pe Domnul la gelozie? Suntem noi mai tari dec\u00e2t El?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cugetul nostru \u015fi al altuia - Toate lucrurile sunt \u00eeng\u0103duite, dar nu toate sunt de folos. Toate lucrurile sunt \u00eeng\u0103duite, dar nu toate zidesc."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu-\u015fi caute folosul lui, ci fiecare s\u0103 caute folosul altuia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0103 m\u00e2nca\u0163i din tot ce se vinde pe pia\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 cerceta\u0163i ceva din pricina cugetului."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci \u201eal Domnului este p\u0103m\u00e2ntul \u015fi tot ce cuprinde el\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 pofte\u015fte un necredincios la o mas\u0103 \u015fi voi\u0163i s\u0103 v\u0103 duce\u0163i, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i din tot ce v\u0103 pune \u00eenainte, f\u0103r\u0103 s\u0103 cerceta\u0163i ceva din pricina cugetului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 v\u0103 spune cineva: \u201eLucrul acesta a fost jertfit idolilor\u201d, s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i, din pricina celui ce v-a \u00een\u015ftiin\u0163at \u015fi din pricina cugetului, c\u0103ci \u201eal Domnului este p\u0103m\u00e2ntul \u015fi tot ce cuprinde el\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vorbesc aici nu de cugetul vostru, ci de cugetul altuia. C\u0103ci de ce s\u0103 fie judecat\u0103 slobozenia mea de cugetul altuia?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dac\u0103 m\u0103n\u00e2nc aduc\u00e2nd mul\u0163umiri, de ce s\u0103 fiu vorbit de r\u0103u pentru un lucru pentru care mul\u0163umesc?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deci, fie c\u0103 m\u00e2nca\u0163i, fie c\u0103 be\u0163i, fie c\u0103 face\u0163i altceva, s\u0103 face\u0163i totul pentru slava lui Dumnezeu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i pricin\u0103 de p\u0103c\u0103tuire nici pentru iudei, nici pentru greci, nici pentru Biserica lui Dumnezeu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dup\u0103 cum m\u0103 silesc \u015fi eu \u00een toate lucrurile s\u0103 plac tuturor, c\u0103ut\u00e2nd nu folosul meu, ci al celor mai mul\u0163i, ca s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0162inuta femeii \u00een adun\u0103ri - C\u0103lca\u0163i pe urmele mele, \u00eentruc\u00e2t \u015fi eu calc pe urmele lui Hristos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u0103 laud c\u0103 \u00een toate privin\u0163ele v\u0103 aduce\u0163i aminte de mine \u015fi c\u0103 \u0163ine\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u00eentocmai cum vi le-am dat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar vreau s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Hristos este Capul oric\u0103rui b\u0103rbat; c\u0103 b\u0103rbatul este capul femeii \u015fi c\u0103 Dumnezeu este capul lui Hristos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Orice b\u0103rbat care se roag\u0103 sau proroce\u015fte cu capul acoperit \u00ee\u015fi necinste\u015fte Capul s\u0103u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, orice femeie care se roag\u0103 sau proroce\u015fte cu capul dezvelit \u00ee\u015fi necinste\u015fte capul ei, pentru c\u0103 este ca una care ar fi ras\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 o femeie nu se \u00eenvele\u015fte, s\u0103 se \u015fi tund\u0103! Iar dac\u0103 este ru\u015fine pentru o femeie s\u0103 fie tuns\u0103 ori ras\u0103, s\u0103 se \u00eenveleasc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103rbatul nu este dator s\u0103-\u015fi acopere capul, pentru c\u0103 el este chipul \u015fi slava lui Dumnezeu, pe c\u00e2nd femeia este slava b\u0103rbatului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, nu b\u0103rbatul a fost luat din femeie, ci femeia din b\u0103rbat,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi nu b\u0103rbatul a fost f\u0103cut pentru femeie, ci femeia pentru b\u0103rbat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, femeia, din pricina \u00eengerilor, trebuie s\u0103 aib\u0103 pe cap un semn al st\u0103p\u00e2nirii ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Totu\u015fi, \u00een Domnul, femeia nu este f\u0103r\u0103 b\u0103rbat, nici b\u0103rbatul f\u0103r\u0103 femeie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 femeia este din b\u0103rbat, tot a\u015fa \u015fi b\u0103rbatul, prin femeie, \u015fi toate sunt de la Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Judeca\u0163i voi singuri: este cuviincios ca o femeie s\u0103 se roage lui Dumnezeu dezvelit\u0103?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eenva\u0163\u0103 chiar \u015fi firea c\u0103 este ru\u015fine pentru un b\u0103rbat s\u0103 poarte p\u0103rul lung,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pe c\u00e2nd pentru o femeie este o podoab\u0103 s\u0103 poarte p\u0103rul lung? Pentru c\u0103 p\u0103rul i-a fost dat ca \u00eenv\u0103litoare a capului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 iube\u015fte cineva cearta de vorbe, noi n-avem un astfel de obicei \u015fi nici bisericile lui Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Despre cina Domnului - V\u0103 dau aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi, dar nu v\u0103 laud, pentru c\u0103 v\u0103 aduna\u0163i laolalt\u0103 nu ca s\u0103 v\u0103 face\u0163i mai buni, ci ca s\u0103 v\u0103 face\u0163i mai r\u0103i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mai \u00eent\u00e2i de toate, aud c\u0103, atunci c\u00e2nd veni\u0163i la adunare, \u00eentre voi sunt dezbin\u0103ri. \u015ei \u00een parte o cred,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "c\u0103ci trebuie s\u0103 fie \u015fi partide \u00eentre voi, ca s\u0103 ias\u0103 la lumin\u0103 cei g\u0103si\u0163i buni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 aduna\u0163i dar \u00een acela\u015fi loc, nu este cu putin\u0163\u0103 s\u0103 m\u00e2nca\u0163i cina Domnului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiindc\u0103 atunci c\u00e2nd sta\u0163i la mas\u0103, fiecare se gr\u0103be\u015fte s\u0103-\u015fi ia cina adus\u0103 de el \u00eenaintea altuia; a\u015fa c\u0103 unul este fl\u0103m\u00e2nd, iar altul este beat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ce? N-ave\u0163i case pentru ca s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi s\u0103 be\u0163i acolo? Sau dispre\u0163ui\u0163i Biserica lui Dumnezeu \u015fi vre\u0163i s\u0103 face\u0163i de ru\u015fine pe cei ce n-au nimic? Ce s\u0103 v\u0103 zic? S\u0103 v\u0103 laud? \u00cen privin\u0163a aceasta nu v\u0103 laud."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci am primit de la Domnul ce v-am \u00eenv\u0103\u0163at, \u015fi anume c\u0103 Domnul Isus, \u00een noaptea \u00een care a fost v\u00e2ndut, a luat o p\u00e2ine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 ce a mul\u0163umit lui Dumnezeu, a fr\u00e2nt-o \u015fi a zis: \u201eLua\u0163i, m\u00e2nca\u0163i; acesta este trupul Meu care se fr\u00e2nge pentru voi; s\u0103 face\u0163i lucrul acesta spre pomenirea Mea\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tot astfel, dup\u0103 cin\u0103, a luat paharul \u015fi a zis: \u201eAcest pahar este leg\u0103m\u00e2ntul cel nou \u00een s\u00e2ngele Meu; s\u0103 face\u0163i lucrul acesta spre pomenirea Mea, ori de c\u00e2te ori ve\u0163i bea din el\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pentru c\u0103, ori de c\u00e2te ori m\u00e2nca\u0163i din p\u00e2inea aceasta \u015fi be\u0163i din paharul acesta, vesti\u0163i moartea Domnului p\u00e2n\u0103 va veni El."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea, oricine m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u00e2inea aceasta sau bea paharul Domnului \u00een chip nevrednic va fi vinovat de trupul \u015fi s\u00e2ngele Domnului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fiecare s\u0103 se cerceteze dar pe sine \u00eensu\u015fi, \u015fi a\u015fa s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din p\u00e2inea aceasta \u015fi s\u0103 bea din paharul acesta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci cine m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi bea \u00ee\u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi bea os\u00e2nda lui \u00eensu\u015fi, dac\u0103 nu deosebe\u015fte trupul Domnului."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Din pricina aceasta sunt \u00eentre voi mul\u0163i neputincio\u015fi \u015fi bolnavi \u015fi nu pu\u0163ini dorm."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dac\u0103 ne-am judeca singuri, n-am fi judeca\u0163i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd suntem judeca\u0163i, suntem pedepsi\u0163i de Domnul, ca s\u0103 nu fim os\u00e2ndi\u0163i odat\u0103 cu lumea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Astfel, fra\u0163ii mei, c\u00e2nd v\u0103 aduna\u0163i s\u0103 m\u00e2nca\u0163i, a\u015ftepta\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dac\u0103-i este foame cuiva, s\u0103 m\u0103n\u00e2nce acas\u0103, pentru ca s\u0103 nu v\u0103 aduna\u0163i spre os\u00e2nd\u0103. Celelalte lucruri le voi r\u00e2ndui c\u00e2nd voi veni."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Darurile duhovnice\u015fti - \u00cen ce prive\u015fte darurile duhovnice\u015fti, fra\u0163ilor, nu voiesc s\u0103 fi\u0163i \u00een necuno\u015ftin\u0163\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd era\u0163i p\u0103g\u00e2ni, \u015fti\u0163i c\u0103 v\u0103 ducea\u0163i la idolii cei mu\u0163i, dup\u0103 cum era\u0163i c\u0103l\u0103uzi\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea v\u0103 spun c\u0103 nimeni, dac\u0103 vorbe\u015fte prin Duhul lui Dumnezeu, nu zice: \u201eIsus s\u0103 fie anatema!\u201d \u015ei nimeni nu poate zice: \u201eIsus este Domnul\u201d dec\u00e2t prin Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sunt felurite daruri, dar este acela\u015fi Duh;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sunt felurite slujbe, dar este acela\u015fi Domn;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sunt felurite lucr\u0103ri, dar este acela\u015fi Dumnezeu, care lucreaz\u0103 totul \u00een to\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei fiec\u0103ruia i se d\u0103 ar\u0103tarea Duhului spre folosul altora."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De pild\u0103, unuia \u00eei este dat, prin Duhul, s\u0103 vorbeasc\u0103 despre \u00een\u0163elepciune; altuia, s\u0103 vorbeasc\u0103 despre cuno\u015ftin\u0163\u0103 datorit\u0103 aceluia\u015fi Duh;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "altuia, credin\u0163a prin acela\u015fi Duh; altuia, darul t\u0103m\u0103duirilor prin acela\u015fi Duh;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "altuia, puterea s\u0103 fac\u0103 minuni; altuia, prorocia; altuia, deosebirea duhurilor; altuia, felurite limbi; \u015fi altuia, t\u0103lm\u0103cirea limbilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar toate aceste lucruri le face unul \u015fi acela\u015fi Duh, care d\u0103 fiec\u0103ruia \u00een parte cum voie\u015fte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u0103dularele trupului - C\u0103ci, dup\u0103 cum trupul este unul \u015fi are multe m\u0103dulare \u015fi dup\u0103 cum toate m\u0103dularele trupului, m\u0103car c\u0103 sunt mai multe, sunt un singur trup, tot a\u015fa este \u015fi Hristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noi to\u0163i, \u00een adev\u0103r, am fost boteza\u0163i de un singur Duh, ca s\u0103 alc\u0103tuim un singur trup, fie iudei, fie greci, fie robi, fie slobozi, \u015fi to\u0163i am fost ad\u0103pa\u0163i dintr-un singur Duh."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel, trupul nu este un singur m\u0103dular, ci mai multe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 piciorul ar zice: \u201eFiindc\u0103 nu sunt m\u00e2n\u0103, nu sunt din trup\u201d, nu este pentru aceasta din trup?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 urechea ar zice: \u201eFiindc\u0103 nu sunt ochi, nu sunt din trup\u201d, nu este pentru aceasta din trup?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 tot trupul ar fi ochi, unde ar fi auzul? Dac\u0103 totul ar fi auz, unde ar fi mirosul?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acum dar, Dumnezeu a pus m\u0103dularele \u00een trup, pe fiecare a\u015fa cum a voit El."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 toate ar fi un singur m\u0103dular, unde ar fi trupul?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fapt este c\u0103 sunt mai multe m\u0103dulare, dar un singur trup."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ochiul nu poate zice m\u00e2inii: \u201eN-am trebuin\u0163\u0103 de tine\u201d; nici capul nu poate zice picioarelor: \u201eN-am trebuin\u0163\u0103 de voi\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ba mai mult, m\u0103dularele trupului care par mai slabe sunt de neap\u0103rat\u0103 trebuin\u0163\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei p\u0103r\u0163ile trupului care par vrednice de mai pu\u0163in\u0103 cinste le \u00eembr\u0103c\u0103m cu mai mult\u0103 podoab\u0103. A\u015fa c\u0103 p\u0103r\u0163ile mai pu\u0163in frumoase ale trupului nostru cap\u0103t\u0103 mai mult\u0103 frumuse\u0163e,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pe c\u00e2nd cele frumoase n-au nevoie s\u0103 fie \u00eempodobite. Dumnezeu a \u00eentocmit trupul \u00een a\u015fa fel ca s\u0103 dea mai mult\u0103 cinste m\u0103dularelor lipsite de cinste,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pentru ca s\u0103 nu fie nicio dezbinare \u00een trup, ci m\u0103dularele s\u0103 \u00eengrijeasc\u0103 deopotriv\u0103 unele de altele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 sufer\u0103 un m\u0103dular, toate m\u0103dularele sufer\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el; dac\u0103 este pre\u0163uit un m\u0103dular, toate m\u0103dularele se bucur\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i trupul lui Hristos \u015fi fiecare, \u00een parte, m\u0103dularele lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a r\u00e2nduit \u00een Biseric\u0103 \u00eent\u00e2i apostoli; al doilea proroci; al treilea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori; apoi pe cei ce au darul minunilor; apoi pe cei ce au darul t\u0103m\u0103duirilor, ajutor\u0103rilor, c\u00e2rmuirilor \u015fi vorbirii \u00een felurite limbi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Oare to\u0163i sunt apostoli? To\u0163i sunt proroci? To\u0163i sunt \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori? To\u0163i sunt f\u0103c\u0103tori de minuni?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "To\u0163i au darul t\u0103m\u0103duirilor? To\u0163i vorbesc \u00een alte limbi? To\u0163i t\u0103lm\u0103cesc?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Umbla\u0163i dar dup\u0103 darurile cele mai bune. \u015ei v\u0103 voi ar\u0103ta o cale nespus mai bun\u0103."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dragostea - Chiar dac\u0103 a\u015f vorbi \u00een limbi omene\u015fti \u015fi \u00eengere\u015fti, \u015fi n-a\u015f avea dragoste, sunt o aram\u0103 sun\u0103toare sau un chimval z\u00e2ng\u0103nitor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 a\u015f avea darul prorociei \u015fi a\u015f cunoa\u015fte toate tainele \u015fi toat\u0103 \u015ftiin\u0163a; chiar dac\u0103 a\u015f avea toat\u0103 credin\u0163a, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 mut \u015fi mun\u0163ii, \u015fi n-a\u015f avea dragoste, nu sunt nimic."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 mi-a\u015f \u00eemp\u0103r\u0163i toat\u0103 averea pentru hrana s\u0103racilor, chiar dac\u0103 mi-a\u015f da trupul s\u0103 fie ars, \u015fi n-a\u015f avea dragoste, nu-mi folose\u015fte la nimic."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dragostea este \u00eendelung r\u0103bd\u0103toare, este plin\u0103 de bun\u0103tate, dragostea nu pizmuie\u015fte, dragostea nu se laud\u0103, nu se umfl\u0103 de m\u00e2ndrie,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nu se poart\u0103 necuviincios, nu caut\u0103 folosul s\u0103u, nu se m\u00e2nie, nu se g\u00e2nde\u015fte la r\u0103u,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nu se bucur\u0103 de nelegiuire, ci se bucur\u0103 de adev\u0103r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "acoper\u0103 totul, crede totul, n\u0103d\u0103jduie\u015fte totul, sufer\u0103 totul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dragostea nu va pieri niciodat\u0103. Prorociile se vor sf\u00e2r\u015fi; limbile vor \u00eenceta; cuno\u015ftin\u0163a va avea sf\u00e2r\u015fit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci cunoa\u015ftem \u00een parte \u015fi prorocim \u00een parte,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar, c\u00e2nd va veni ce este des\u0103v\u00e2r\u015fit, acest \u201e\u00een parte\u201d se va sf\u00e2r\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd eram copil, vorbeam ca un copil, sim\u0163eam ca un copil, g\u00e2ndeam ca un copil, c\u00e2nd m-am f\u0103cut om mare, am lep\u0103dat ce era copil\u0103resc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Acum, vedem ca \u00eentr-o oglind\u0103, \u00een chip \u00eentunecos, dar atunci, vom vedea fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103. Acum, cunosc \u00een parte, dar atunci, voi cunoa\u015fte deplin, a\u015fa cum am fost \u015fi eu cunoscut pe deplin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum dar r\u0103m\u00e2n acestea trei: credin\u0163a, n\u0103dejdea \u015fi dragostea, dar cea mai mare dintre ele este dragostea."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Darul limbilor \u015fi al prorociei - Urm\u0103ri\u0163i dragostea. Umbla\u0163i \u015fi dup\u0103 darurile duhovnice\u015fti, dar mai ales s\u0103 proroci\u0163i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, cine vorbe\u015fte \u00een alt\u0103 limb\u0103 nu vorbe\u015fte oamenilor, ci lui Dumnezeu, c\u0103ci nimeni nu-l \u00een\u0163elege \u015fi, cu duhul, el spune taine."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cine proroce\u015fte, dimpotriv\u0103, vorbe\u015fte oamenilor spre zidire, sf\u0103tuire \u015fi m\u00e2ng\u00e2iere."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cine vorbe\u015fte \u00een alt\u0103 limb\u0103 se zide\u015fte pe sine \u00eensu\u015fi, dar cine proroce\u015fte zide\u015fte suflete\u015fte Biserica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015f dori ca to\u0163i s\u0103 vorbi\u0163i \u00een alte limbi, dar mai ales s\u0103 proroci\u0163i. Cine proroce\u015fte este mai mare dec\u00e2t cine vorbe\u015fte \u00een alte limbi, afar\u0103 numai dac\u0103 t\u0103lm\u0103ce\u015fte aceste limbi, pentru ca s\u0103 capete Biserica zidire sufleteasc\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, fra\u0163ilor, de ce folos v-a\u015f fi eu dac\u0103 a\u015f veni la voi vorbind \u00een alte limbi \u015fi dac\u0103 cuv\u00e2ntul meu nu v-ar aduce nici descoperire, nici cuno\u015ftin\u0163\u0103, nici prorocie, nici \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Chiar \u015fi lucrurile ne\u00eensufle\u0163ite, care dau un sunet: fie un fluier sau o al\u0103ut\u0103, dac\u0103 nu dau sunete deslu\u015fite, cine va cunoa\u015fte ce se c\u00e2nt\u0103 cu fluierul sau cu al\u0103uta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 tr\u00e2mbi\u0163a d\u0103 un sunet \u00eencurcat, cine se va preg\u0103ti de lupt\u0103?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, dac\u0103 nu rosti\u0163i cu limba o vorb\u0103 \u00een\u0163eleas\u0103, cum se va pricepe ce spune\u0163i? Atunci parc\u0103 a\u0163i vorbi \u00een v\u00e2nt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sunt multe feluri de limbi \u00een lume, totu\u015fi niciuna din ele nu este f\u0103r\u0103 sunete \u00een\u0163elese."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 nu cunosc \u00een\u0163elesul sunetului, voi fi un str\u0103in pentru cel ce vorbe\u015fte, \u015fi cel ce vorbe\u015fte va fi un str\u0103in pentru mine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, fiindc\u0103 r\u00e2vni\u0163i dup\u0103 daruri duhovnice\u015fti, s\u0103 c\u0103uta\u0163i s\u0103 le ave\u0163i din bel\u015fug, \u00een vederea zidirii suflete\u015fti a Bisericii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, cine vorbe\u015fte \u00een alt\u0103 limb\u0103 s\u0103 se roage s\u0103 aib\u0103 \u015fi darul s-o t\u0103lm\u0103ceasc\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fiindc\u0103, dac\u0103 m\u0103 rog \u00een alt\u0103 limb\u0103, duhul meu se roag\u0103, dar mintea mea este f\u0103r\u0103 rod."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ce este de f\u0103cut atunci? M\u0103 voi ruga cu duhul, dar m\u0103 voi ruga \u015fi cu mintea; voi c\u00e2nta cu duhul, dar voi c\u00e2nta \u015fi cu mintea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Altminteri, dac\u0103 aduci mul\u0163umiri cu duhul, cum va r\u0103spunde \u201eAmin\u201d la mul\u0163umirile pe care le aduci tu, cel lipsit de daruri, c\u00e2nd el nu \u015ftie ce spui?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Negre\u015fit, tu mul\u0163ume\u015fti lui Dumnezeu foarte frumos, dar cel\u0103lalt nu r\u0103m\u00e2ne zidit suflete\u015fte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mul\u0163umesc lui Dumnezeu c\u0103 eu vorbesc \u00een alte limbi mai mult dec\u00e2t voi to\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar \u00een biseric\u0103, voiesc mai bine s\u0103 spun cinci cuvinte \u00een\u0163elese, ca s\u0103 \u00eenv\u0103\u0163 \u015fi pe al\u0163ii, dec\u00e2t s\u0103 spun zece mii de cuvinte \u00een alt\u0103 limb\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, nu fi\u0163i copii la minte, ci, la r\u0103utate, fi\u0163i prunci, iar la minte, fi\u0163i oameni mari."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen Lege este scris: \u201eVoi vorbi norodului acestuia prin alt\u0103 limb\u0103 \u015fi prin buze str\u0103ine, \u015fi nici a\u015fa nu M\u0103 vor asculta, zice Domnul\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prin urmare, limbile sunt un semn nu pentru cei credincio\u015fi, ci pentru cei necredincio\u015fi. Prorocia, dimpotriv\u0103, este un semn nu pentru cei necredincio\u015fi, ci pentru cei credincio\u015fi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 s-ar aduna toat\u0103 Biserica la un loc \u015fi to\u0163i ar vorbi \u00een alte limbi \u015fi ar intra \u015fi dintre cei f\u0103r\u0103 daruri sau necredincio\u015fi, n-ar zice ei c\u0103 sunte\u0163i nebuni?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar dac\u0103 to\u0163i prorocesc \u015fi intr\u0103 vreun necredincios sau vreunul f\u0103r\u0103 daruri, el este \u00eencredin\u0163at de to\u0163i, este judecat de to\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tainele inimii lui sunt descoperite, a\u015fa c\u0103 va c\u0103dea cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt, se va \u00eenchina lui Dumnezeu \u015fi va m\u0103rturisi c\u0103, \u00een adev\u0103r, Dumnezeu este \u00een mijlocul vostru."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ce este de f\u0103cut atunci, fra\u0163ilor? C\u00e2nd v\u0103 aduna\u0163i laolalt\u0103, dac\u0103 unul din voi are o c\u00e2ntare, altul o \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, altul o descoperire, altul o vorb\u0103 \u00een alt\u0103 limb\u0103, altul o t\u0103lm\u0103cire, toate s\u0103 se fac\u0103 spre zidirea sufleteasc\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dac\u0103 sunt unii care vorbesc \u00een alt\u0103 limb\u0103, s\u0103 vorbeasc\u0103 numai c\u00e2te doi sau cel mult trei, fiecare la r\u00e2nd, \u015fi unul s\u0103 t\u0103lm\u0103ceasc\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dac\u0103 nu este cine s\u0103 t\u0103lm\u0103ceasc\u0103, s\u0103 tac\u0103 \u00een biseric\u0103 \u015fi s\u0103-\u015fi vorbeasc\u0103 numai lui \u00eensu\u015fi \u015fi lui Dumnezeu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2t despre proroci, s\u0103 vorbeasc\u0103 doi sau trei, \u015fi ceilal\u0163i s\u0103 judece."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 este f\u0103cut\u0103 o descoperire unuia care \u015fade jos, cel dint\u00e2i s\u0103 tac\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fiindc\u0103 pute\u0163i s\u0103 proroci\u0163i to\u0163i, dar unul dup\u0103 altul, pentru ca to\u0163i s\u0103 capete \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi to\u0163i s\u0103 fie \u00eemb\u0103rb\u0103ta\u0163i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Duhurile prorocilor sunt supuse prorocilor,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "c\u0103ci Dumnezeu nu este un Dumnezeu al neor\u00e2nduielii, ci al p\u0103cii, ca \u00een toate bisericile sfin\u0163ilor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Femeile s\u0103 tac\u0103 \u00een adun\u0103ri, c\u0103ci lor nu le este \u00eeng\u0103duit s\u0103 ia cuv\u00e2ntul \u00een ele, ci s\u0103 fie supuse, cum zice \u015fi Legea."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dac\u0103 voiesc s\u0103 capete \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 asupra unui lucru, s\u0103 \u00eentrebe pe b\u0103rba\u0163ii lor acas\u0103, c\u0103ci este ru\u015fine pentru o femeie s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een biseric\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ce? De la voi a pornit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu? Sau numai p\u00e2n\u0103 la voi a ajuns el?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dac\u0103 crede cineva c\u0103 este proroc sau insuflat de Dumnezeu, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 c\u0103 ce v\u0103 scriu eu este o porunc\u0103 a Domnului."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 cineva nu \u00een\u0163elege, s\u0103 nu \u00een\u0163eleag\u0103!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Astfel, deci, fra\u0163ilor, r\u00e2vni\u0163i dup\u0103 prorocire, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u00eempiedica\u0163i vorbirea \u00een alte limbi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dar toate s\u0103 se fac\u0103 \u00een chip cuviincios \u015fi cu r\u00e2nduial\u0103."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea \u015fi ar\u0103t\u0103rile lui Hristos - V\u0103 fac cunoscut\u0103, fra\u0163ilor, Evanghelia, pe care v-am propov\u0103duit-o, pe care a\u0163i primit-o, \u00een care a\u0163i r\u0103mas"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi prin care sunte\u0163i m\u00e2ntui\u0163i, dac\u0103 o \u0163ine\u0163i a\u015fa dup\u0103 cum v-am propov\u0103duit-o, altfel, degeaba a\u0163i crezut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V-am \u00eenv\u0103\u0163at \u00eenainte de toate, a\u015fa cum am primit \u015fi eu, c\u0103 Hristos a murit pentru p\u0103catele noastre, dup\u0103 Scripturi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u0103 a fost \u00eengropat \u015fi a \u00eenviat a treia zi, dup\u0103 Scripturi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 S-a ar\u0103tat lui Chifa, apoi celor doisprezece."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea S-a ar\u0103tat la peste cinci sute de fra\u0163i deodat\u0103, dintre care cei mai mul\u0163i sunt \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103, iar unii au adormit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, S-a ar\u0103tat lui Iacov, apoi tuturor apostolilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ei to\u0163i, ca unei st\u00e2rpituri, mi S-a ar\u0103tat \u015fi mie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci eu sunt cel mai ne\u00eensemnat dintre apostoli; nu sunt vrednic s\u0103 port numele de apostol, fiindc\u0103 am prigonit Biserica lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prin harul lui Dumnezeu sunt ce sunt. \u015ei harul Lui fa\u0163\u0103 de mine n-a fost zadarnic, ba \u00eenc\u0103 am lucrat mai mult dec\u00e2t to\u0163i, totu\u015fi nu eu, ci harul lui Dumnezeu, care este \u00een mine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel dar, ori eu, ori ei, noi a\u015fa propov\u0103duim \u015fi voi a\u015fa a\u0163i crezut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00censemn\u0103tatea \u00eenvierii lui Hristos - Iar dac\u0103 se propov\u0103duie\u015fte c\u0103 Hristos a \u00eenviat din mor\u0163i, cum zic unii dintre voi c\u0103 nu este o \u00eenviere a mor\u0163ilor?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 nu este o \u00eenviere a mor\u0163ilor, nici Hristos n-a \u00eenviat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 n-a \u00eenviat Hristos, atunci propov\u0103duirea noastr\u0103 este zadarnic\u0103 \u015fi zadarnic\u0103 este \u015fi credin\u0163a voastr\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103 noi suntem descoperi\u0163i \u015fi ca martori mincino\u015fi ai lui Dumnezeu, fiindc\u0103 am m\u0103rturisit despre Dumnezeu c\u0103 El a \u00eenviat pe Hristos, c\u00e2nd nu L-a \u00eenviat, dac\u0103 este adev\u0103rat c\u0103 mor\u0163ii nu \u00eenvie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 nu \u00eenvie mor\u0163ii, nici Hristos n-a \u00eenviat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 n-a \u00eenviat Hristos, credin\u0163a voastr\u0103 este zadarnic\u0103, voi sunte\u0163i \u00eenc\u0103 \u00een p\u0103catele voastre"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi, prin urmare, \u015fi cei ce au adormit \u00een Hristos sunt pierdu\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 numai pentru via\u0163a aceasta ne-am pus n\u0103dejdea \u00een Hristos, atunci suntem cei mai nenoroci\u0163i dintre to\u0163i oamenii!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar acum, Hristos a \u00eenviat din mor\u0163i, p\u00e2rga celor adormi\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 moartea a venit prin om, tot prin om a venit \u015fi \u00eenvierea mor\u0163ilor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 cum to\u0163i mor \u00een Adam, tot a\u015fa, to\u0163i vor \u00eenvia \u00een Hristos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dar fiecare la r\u00e2ndul cetei lui. Hristos este Cel dint\u00e2i rod, apoi, la venirea Lui, cei ce sunt ai lui Hristos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, va veni sf\u00e2r\u015fitul, c\u00e2nd El va da \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia \u00een m\u00e2inile lui Dumnezeu Tat\u0103l, dup\u0103 ce va fi nimicit orice domnie, orice st\u0103p\u00e2nire \u015fi orice putere."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci trebuie ca El s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 p\u00e2n\u0103 va pune pe to\u0163i vr\u0103jma\u015fii sub picioarele Sale."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vr\u0103jma\u015ful cel din urm\u0103 care va fi nimicit va fi moartea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dumnezeu, \u00een adev\u0103r, \u201ea pus totul sub picioarele Lui\u201d. Dar c\u00e2nd zice c\u0103 totul I-a fost supus, se \u00een\u0163elege c\u0103 afar\u0103 de Cel ce I-a supus totul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd toate lucrurile \u00cei vor fi supuse, atunci chiar \u015fi Fiul Se va supune Celui ce I-a supus toate lucrurile, pentru ca Dumnezeu s\u0103 fie totul \u00een to\u0163i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Altfel, ce ar face cei ce se boteaz\u0103 pentru cei mor\u0163i? Dac\u0103 nu \u00eenvie mor\u0163ii nicidecum, de ce se mai boteaz\u0103 ei pentru cei mor\u0163i?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei de ce suntem noi \u00een primejdie \u00een orice clip\u0103?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cen fiecare zi, eu sunt \u00een primejdie de moarte; at\u00e2t este de adev\u0103rat lucrul acesta, fra\u0163ilor, c\u00e2t este de adev\u0103rat c\u0103 am de ce s\u0103 m\u0103 laud cu voi \u00een Hristos Isus, Domnul nostru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103, vorbind \u00een felul oamenilor, m-am luptat cu fiarele \u00een Efes, care-mi este folosul? Dac\u0103 nu \u00eenvie mor\u0163ii, atunci \u201es\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 bem, c\u0103ci m\u00e2ine vom muri\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i: \u201eTov\u0103r\u0103\u015fiile rele stric\u0103 obiceiurile bune\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Veni\u0163i-v\u0103 \u00een fire cum se cuvine \u015fi nu p\u0103c\u0103tui\u0163i! C\u0103ci sunt \u00eentre voi unii care nu cunosc pe Dumnezeu, spre ru\u015finea voastr\u0103 o spun."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cum vor \u00eenvia mor\u0163ii - Dar va zice cineva: \u201eCum \u00eenvie mor\u0163ii? \u015ei cu ce trup se vor \u00eentoarce?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nebun ce e\u015fti! Ce semeni tu nu \u00eenvie dac\u0103 nu moare mai \u00eent\u00e2i."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd semeni, semeni nu trupul care va fi, ci doar un gr\u0103unte, cum se \u00eent\u00e2mpl\u0103: fie de gr\u00e2u, fie de alt\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Apoi, Dumnezeu \u00eei d\u0103 un trup, dup\u0103 cum voie\u015fte, \u015fi fiec\u0103rei semin\u0163e \u00eei d\u0103 un trup al ei."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nu orice trup este la fel, ci altul este trupul oamenilor, altul este trupul dobitoacelor, altul este trupul p\u0103s\u0103rilor, altul al pe\u015ftilor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Tot a\u015fa sunt trupuri cere\u015fti \u015fi trupuri p\u0103m\u00e2nte\u015fti, dar alta este str\u0103lucirea trupurilor cere\u015fti \u015fi alta a trupurilor p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Alta este str\u0103lucirea soarelui, alta str\u0103lucirea lunii \u015fi alta este str\u0103lucirea stelelor; chiar o stea se deosebe\u015fte \u00een str\u0103lucire de alt\u0103 stea."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A\u015fa este \u015fi \u00eenvierea mor\u0163ilor. Trupul este sem\u0103nat \u00een putrezire \u015fi \u00eenvie \u00een neputrezire;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "este sem\u0103nat \u00een ocar\u0103 \u015fi \u00eenvie \u00een slav\u0103; este sem\u0103nat \u00een neputin\u0163\u0103 \u015fi \u00eenvie \u00een putere."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Este sem\u0103nat trup firesc \u015fi \u00eenvie trup duhovnicesc. Dac\u0103 este un trup firesc, este \u015fi un trup duhovnicesc."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De aceea este scris: \u201eOmul dint\u00e2i Adam a fost f\u0103cut un suflet viu\u201d. Al doilea Adam a fost f\u0103cut un duh d\u0103t\u0103tor de via\u0163\u0103."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dar \u00eent\u00e2i vine nu ce este duhovnicesc, ci ce este firesc; ce este duhovnicesc vine pe urm\u0103."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Omul dint\u00e2i este din p\u0103m\u00e2nt, p\u0103m\u00e2ntesc; omul al doilea este din cer."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Cum este cel p\u0103m\u00e2ntesc, a\u015fa sunt \u015fi cei p\u0103m\u00e2nte\u015fti; cum este Cel ceresc, a\u015fa sunt \u015fi cei cere\u015fti."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 cum am purtat chipul celui p\u0103m\u00e2ntesc, tot a\u015fa vom purta \u015fi chipul Celui ceresc."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ce spun eu, fra\u0163ilor, este c\u0103 nu pot carnea \u015fi s\u00e2ngele s\u0103 mo\u015fteneasc\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, \u015fi c\u0103 putrezirea nu poate mo\u015fteni neputrezirea."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Iat\u0103, v\u0103 spun o tain\u0103: nu vom adormi to\u0163i, dar to\u0163i vom fi schimba\u0163i,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00eentr-o clip\u0103, \u00eentr-o clipeal\u0103 din ochi, la cea din urm\u0103 tr\u00e2mbi\u0163\u0103. Tr\u00e2mbi\u0163a va suna, mor\u0163ii vor \u00eenvia nesupu\u015fi putrezirii \u015fi noi vom fi schimba\u0163i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "C\u0103ci trebuie ca trupul acesta supus putrezirii s\u0103 se \u00eembrace \u00een neputrezire \u015fi trupul acesta muritor s\u0103 se \u00eembrace \u00een nemurire."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "C\u00e2nd trupul acesta supus putrezirii se va \u00eembr\u0103ca \u00een neputrezire \u015fi trupul acesta muritor se va \u00eembr\u0103ca \u00een nemurire, atunci se va \u00eemplini cuv\u00e2ntul care este scris: \u201eMoartea a fost \u00eenghi\u0163it\u0103 de biruin\u0163\u0103."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Unde \u00ee\u0163i este biruin\u0163a, moarte? Unde \u00ee\u0163i este boldul, moarte?\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Boldul mor\u0163ii este p\u0103catul \u015fi puterea p\u0103catului este Legea."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dar mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu, care ne d\u0103 biruin\u0163a prin Domnul nostru Isus Hristos!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "De aceea, preaiubi\u0163ii mei fra\u0163i, fi\u0163i tari, neclinti\u0163i, spori\u0163i totdeauna \u00een lucrul Domnului, c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 osteneala voastr\u0103 \u00een Domnul nu este zadarnic\u0103."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Str\u00e2ngerea de ajutoare - C\u00e2t prive\u015fte str\u00e2ngerea de ajutoare pentru sfin\u0163i, s\u0103 face\u0163i \u015fi voi cum am r\u00e2nduit Bisericilor Galatiei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen ziua dint\u00e2i a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, fiecare din voi s\u0103 pun\u0103 deoparte, acas\u0103, ce va putea, dup\u0103 c\u00e2\u015ftigul lui, ca s\u0103 nu se str\u00e2ng\u0103 ajutoarele c\u00e2nd voi veni eu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd voi veni, voi trimite cu epistole pe cei ce \u00eei ve\u0163i socoti vrednici, ca s\u0103 duc\u0103 darurile voastre la Ierusalim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 va face s\u0103 m\u0103 duc \u015fi eu, vor merge cu mine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "La voi am s\u0103 vin dup\u0103 ce voi trece prin Macedonia, c\u0103ci prin Macedonia voi trece."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Poate m\u0103 voi opri pe la voi sau poate chiar voi ierna la voi, ca apoi s\u0103 m\u0103 \u00eenso\u0163i\u0163i acolo unde voi avea s\u0103 m\u0103 duc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De data aceasta nu vreau s\u0103 v\u0103 v\u0103d \u00een treac\u0103t, ci trag n\u0103dejde s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n cu voi c\u00e2t\u0103va vreme, dac\u0103 va \u00eeng\u0103dui Domnul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi mai r\u0103m\u00e2ne totu\u015fi \u00een Efes p\u00e2n\u0103 la Cincizecime,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "c\u0103ci mi s-a deschis aici o u\u015f\u0103 mare \u015fi larg\u0103 \u015fi sunt mul\u0163i potrivnici."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 sose\u015fte Timotei, ave\u0163i grij\u0103 s\u0103 fie f\u0103r\u0103 fric\u0103 la voi, c\u0103ci el este prins ca \u015fi mine la lucrul Domnului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nimeni dar s\u0103 nu-l dispre\u0163uiasc\u0103. S\u0103-l petrece\u0163i \u00een pace, ca s\u0103 vin\u0103 la mine, pentru c\u0103 \u00eel a\u015ftept cu fra\u0163ii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2t pentru fratele Apolo, l-am rugat mult s\u0103 vin\u0103 la voi cu fra\u0163ii, dar n-a voit nicidecum s\u0103 vin\u0103 acum; va veni \u00eens\u0103 c\u00e2nd va avea \u00eenlesnire."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cendemnuri - Veghea\u0163i, fi\u0163i tari \u00een credin\u0163\u0103, fi\u0163i oameni, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tot ce face\u0163i s\u0103 fie f\u0103cut cu dragoste!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cenc\u0103 un \u00eendemn, fra\u0163ilor. Cunoa\u015fte\u0163i casa lui Stefana; \u015fti\u0163i c\u0103 ea este cel dint\u00e2i rod al Ahaiei \u015fi c\u0103 s-a pus cu totul \u00een slujba sfin\u0163ilor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fi\u0163i \u015fi voi supu\u015fi unor astfel de oameni \u015fi fiec\u0103ruia care ajut\u0103 la lucru \u015fi se ostene\u015fte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u0103 bucur de venirea lui Stefana, lui Fortunat \u015fi lui Ahaic; ei au \u00eemplinit ce lipsea din partea voastr\u0103,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "c\u0103ci mi-au r\u0103corit duhul meu \u015fi al vostru. S\u0103 \u015fti\u0163i dar s\u0103 pre\u0163ui\u0163i pe astfel de oameni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ur\u0103ri de s\u0103n\u0103tate - Bisericile din Asia v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate. Aquila \u015fi Priscila, \u00eempreun\u0103 cu biserica din casa lor, v\u0103 trimit mult\u0103 s\u0103n\u0103tate \u00een Domnul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "To\u0163i fra\u0163ii v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate. Spune\u0163i-v\u0103 s\u0103n\u0103tate unii altora cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ur\u0103rile de s\u0103n\u0103tate sunt scrise cu \u00eens\u0103\u015fi m\u00e2na mea: Pavel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dac\u0103 nu iube\u015fte cineva pe Domnul nostru Isus Hristos, s\u0103 fie anatema! \u201eMaranata!\u201d (Domnul nostru vine!)"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harul Domnului Isus Hristos s\u0103 fie cu voi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dragostea mea este cu voi cu to\u0163i \u00een Hristos Isus. Amin."
                }
            }
        }
    }
}