{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petru, apostol al lui Isus Hristos, c\u0103tre ale\u015fii care tr\u0103iesc ca str\u0103ini, \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i prin Pont, Galatia, Capadocia, Asia \u015fi Bitinia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dup\u0103 \u015ftiin\u0163a mai dinainte a lui Dumnezeu Tat\u0103l, prin sfin\u0163irea lucrat\u0103 de Duhul, spre ascultarea \u015fi stropirea cu s\u00e2ngele lui Isus Hristos: Harul \u015fi pacea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163ite!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Hristos, care, dup\u0103 \u00eendurarea Sa cea mare, ne-a n\u0103scut din nou, prin \u00eenvierea lui Isus Hristos din mor\u0163i, la o n\u0103dejde vie"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi la o mo\u015ftenire nestric\u0103cioas\u0103 \u015fi ne\u00eentinat\u0103 \u015fi care nu se poate ve\u015fteji, p\u0103strat\u0103 \u00een ceruri pentru voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i p\u0103zi\u0163i de puterea lui Dumnezeu prin credin\u0163\u0103 pentru m\u00e2ntuirea gata s\u0103 fie descoperit\u0103 \u00een vremurile de apoi!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen ea voi v\u0103 bucura\u0163i mult, m\u0103car c\u0103 acum, dac\u0103 trebuie, sunte\u0163i \u00eentrista\u0163i pentru pu\u0163in\u0103 vreme prin felurite \u00eencerc\u0103ri,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pentru ca \u00eencercarea credin\u0163ei voastre, cu mult mai scump\u0103 dec\u00e2t aurul care piere \u015fi care totu\u015fi este \u00eencercat prin foc, s\u0103 aib\u0103 ca urmare lauda, slava \u015fi cinstea, la ar\u0103tarea lui Isus Hristos,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pe care voi \u00cel iubi\u0163i f\u0103r\u0103 s\u0103-L fi v\u0103zut, crede\u0163i \u00een El f\u0103r\u0103 s\u0103-L vede\u0163i \u015fi v\u0103 bucura\u0163i cu o bucurie negr\u0103it\u0103 \u015fi str\u0103lucit\u0103,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pentru c\u0103 ve\u0163i dob\u00e2ndi, ca sf\u00e2r\u015fit al credin\u0163ei voastre, m\u00e2ntuirea sufletelor voastre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prorocii, care au prorocit despre harul care v\u0103 era p\u0103strat vou\u0103, au f\u0103cut din m\u00e2ntuirea aceasta \u0163inta cercet\u0103rilor \u015fi c\u0103ut\u0103rii lor st\u0103ruitoare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ei cercetau s\u0103 vad\u0103 ce vreme \u015fi ce \u00eemprejur\u0103ri avea \u00een vedere Duhul lui Hristos, care era \u00een ei, c\u00e2nd vestea mai dinainte patimile lui Hristos \u015fi slava de care aveau s\u0103 fie urmate."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lor le-a fost descoperit c\u0103 nu pentru ei \u00een\u015fi\u015fi, ci pentru voi spuneau ei aceste lucruri pe care vi le-au vestit acum cei ce v-au propov\u0103duit Evanghelia prin Duhul Sf\u00e2nt trimis din cer \u015fi \u00een care chiar \u00eengerii doresc s\u0103 priveasc\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, \u00eencinge\u0163i-v\u0103 coapsele min\u0163ii voastre, fi\u0163i treji \u015fi pune\u0163i-v\u0103 toat\u0103 n\u0103dejdea \u00een harul, care v\u0103 va fi adus la ar\u0103tarea lui Isus Hristos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ca ni\u015fte copii ascult\u0103tori, nu v\u0103 l\u0103sa\u0163i t\u00e2r\u00e2\u0163i \u00een poftele pe care le avea\u0163i alt\u0103dat\u0103, c\u00e2nd era\u0163i \u00een ne\u015ftiin\u0163\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ci, dup\u0103 cum Cel ce v-a chemat este sf\u00e2nt, fi\u0163i \u015fi voi sfin\u0163i \u00een toat\u0103 purtarea voastr\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci este scris: \u201eFi\u0163i sfin\u0163i, c\u0103ci Eu sunt sf\u00e2nt\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 chema\u0163i ca Tat\u0103 pe Cel ce judec\u0103 f\u0103r\u0103 p\u0103rtinire pe fiecare dup\u0103 faptele lui, purta\u0163i-v\u0103 cu fric\u0103 \u00een timpul pribegiei voastre;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 nu cu lucruri pieritoare, cu argint sau cu aur, a\u0163i fost r\u0103scump\u0103ra\u0163i din felul de\u015fert de vie\u0163uire pe care-l mo\u015fteniser\u0103\u0163i de la p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ci cu s\u00e2ngele scump al lui Hristos, Mielul f\u0103r\u0103 cusur \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El a fost cunoscut mai \u00eenainte de \u00eentemeierea lumii \u015fi a fost ar\u0103tat la sf\u00e2r\u015fitul vremurilor pentru voi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "care, prin El, sunte\u0163i credincio\u015fi \u00een Dumnezeu, care L-a \u00eenviat din mor\u0163i \u015fi I-a dat slav\u0103, pentru ca credin\u0163a \u015fi n\u0103dejdea voastr\u0103 s\u0103 fie \u00een Dumnezeu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deci, ca unii care prin ascultarea de adev\u0103r v-a\u0163i cur\u0103\u0163it sufletele prin Duhul ca s\u0103 ave\u0163i o dragoste de fra\u0163i nepref\u0103cut\u0103, iubi\u0163i-v\u0103 cu c\u0103ldur\u0103 unii pe al\u0163ii, din toat\u0103 inima,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "fiindc\u0103 a\u0163i fost n\u0103scu\u0163i din nou nu dintr-o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 care poate putrezi, ci dintr-una care nu poate putrezi, prin Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, care este viu \u015fi care r\u0103m\u00e2ne \u00een veac."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci orice f\u0103ptur\u0103 este ca iarba \u015fi toat\u0103 slava ei, ca floarea ierbii. Iarba se usuc\u0103 \u015fi floarea cade jos,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "dar Cuv\u00e2ntul Domnului r\u0103m\u00e2ne \u00een veac. \u015ei acesta este Cuv\u00e2ntul care v-a fost propov\u0103duit prin Evanghelie."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lep\u0103da\u0163i dar orice r\u0103utate, orice vicle\u015fug, orice fel de pref\u0103c\u0103torie, de pizm\u0103 \u015fi de clevetire"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi, ca ni\u015fte prunci n\u0103scu\u0163i de cur\u00e2nd, s\u0103 dori\u0163i laptele duhovnicesc \u015fi curat, pentru ca prin el s\u0103 cre\u015fte\u0163i spre m\u00e2ntuire,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dac\u0103 a\u0163i gustat \u00een adev\u0103r c\u0103 bun este Domnul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apropia\u0163i-v\u0103 de El, piatra vie, lep\u0103dat\u0103 de oameni, dar aleas\u0103 \u015fi scump\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei voi, ca ni\u015fte pietre vii, sunte\u0163i zidi\u0163i ca s\u0103 fi\u0163i o cas\u0103 duhovniceasc\u0103, o preo\u0163ie sf\u00e2nt\u0103 \u015fi s\u0103 aduce\u0163i jertfe duhovnice\u015fti, pl\u0103cute lui Dumnezeu, prin Isus Hristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci este scris \u00een Scriptur\u0103: \u201eIat\u0103 c\u0103 pun \u00een Sion o piatr\u0103 din capul unghiului, aleas\u0103, scump\u0103; \u015fi cine se \u00eencrede \u00een El nu va fi dat de ru\u015fine\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cinstea aceasta este dar pentru voi care a\u0163i crezut! Dar pentru cei necredincio\u015fi, \u201ePiatra pe care au lep\u0103dat-o zidarii, a ajuns s\u0103 fie pus\u0103 \u00een capul unghiului\u201d;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi \u201eo piatr\u0103 de poticnire, \u015fi o st\u00e2nc\u0103 de c\u0103dere\u201d. Ei se lovesc de ea, pentru c\u0103 n-au crezut Cuv\u00e2ntul, \u015fi la aceasta sunt r\u00e2ndui\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 sunte\u0163i o semin\u0163ie aleas\u0103, o preo\u0163ie \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, un neam sf\u00e2nt, un popor pe care Dumnezeu \u015ei l-a c\u00e2\u015ftigat ca s\u0103 fie al Lui, ca s\u0103 vesti\u0163i puterile minunate ale Celui ce v-a chemat din \u00eentuneric la lumina Sa minunat\u0103;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pe voi, care odinioar\u0103 nu era\u0163i un popor, dar acum sunte\u0163i poporul lui Dumnezeu; pe voi, care nu c\u0103p\u0103taser\u0103\u0163i \u00eendurare, dar acum a\u0163i c\u0103p\u0103tat \u00eendurare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preaiubi\u0163ilor, v\u0103 sf\u0103tuiesc, ca pe ni\u015fte str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori, s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de poftele firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti care se r\u0103zboiesc cu sufletul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 ave\u0163i o purtare bun\u0103 \u00een mijlocul neamurilor, pentru ca, \u00een ceea ce v\u0103 vorbesc de r\u0103u ca pe ni\u015fte f\u0103c\u0103tori de rele, prin faptele voastre bune pe care le v\u0103d, s\u0103 sl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu \u00een ziua cercet\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fi\u0163i supu\u015fi oric\u0103rei st\u0103p\u00e2niri omene\u015fti, pentru Domnul: at\u00e2t \u00eemp\u0103ratului, ca \u00eenalt st\u0103p\u00e2nitor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "c\u00e2t \u015fi dreg\u0103torilor, ca unii care sunt trimi\u015fi de el s\u0103 pedepseasc\u0103 pe f\u0103c\u0103torii de rele \u015fi s\u0103 laude pe cei ce fac bine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci voia lui Dumnezeu este ca, f\u0103c\u00e2nd ce este bine, s\u0103 astupa\u0163i gura oamenilor ne\u015ftiutori \u015fi pro\u015fti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Purta\u0163i-v\u0103 ca ni\u015fte oameni slobozi, f\u0103r\u0103 s\u0103 face\u0163i din slobozenia aceasta o hain\u0103 a r\u0103ut\u0103\u0163ii, ci ca ni\u015fte robi ai lui Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cinsti\u0163i pe to\u0163i oamenii; iubi\u0163i pe fra\u0163i; teme\u0163i-v\u0103 de Dumnezeu; da\u0163i cinste \u00eemp\u0103ratului!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slugilor, fi\u0163i supuse st\u0103p\u00e2nilor vo\u015ftri cu toat\u0103 frica, nu numai celor ce sunt buni \u015fi bl\u00e2nzi, ci \u015fi celor greu de mul\u0163umit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci este un lucru pl\u0103cut dac\u0103 cineva, pentru cugetul lui fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, sufer\u0103 \u00eentristare \u015fi sufer\u0103 pe nedrept."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, ce fal\u0103 este s\u0103 suferi\u0163i cu r\u0103bdare s\u0103 fi\u0163i p\u0103lmui\u0163i c\u00e2nd a\u0163i f\u0103cut r\u0103u? Dar, dac\u0103 suferi\u0163i cu r\u0103bdare, c\u00e2nd a\u0163i f\u0103cut ce este bine, lucrul acesta este pl\u0103cut lui Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei la aceasta a\u0163i fost chema\u0163i, fiindc\u0103 \u015fi Hristos a suferit pentru voi \u015fi v-a l\u0103sat o pild\u0103, ca s\u0103 c\u0103lca\u0163i pe urmele Lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eEl n-a f\u0103cut p\u0103cat, \u015fi \u00een gura Lui nu s-a g\u0103sit vicle\u015fug.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd era batjocorit, nu r\u0103spundea cu batjocuri \u015fi, c\u00e2nd era chinuit, nu amenin\u0163a, ci Se supunea dreptului Judec\u0103tor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El a purtat p\u0103catele noastre \u00een trupul S\u0103u pe lemn, pentru ca noi, fiind mor\u0163i fa\u0163\u0103 de p\u0103cate, s\u0103 tr\u0103im pentru neprih\u0103nire; prin r\u0103nile Lui a\u0163i fost vindeca\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci era\u0163i ca ni\u015fte oi r\u0103t\u0103cite. Dar acum v-a\u0163i \u00eentors la P\u0103storul \u015fi Episcopul sufletelor voastre."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tot astfel, nevestelor, fi\u0163i supuse \u015fi voi b\u0103rba\u0163ilor vo\u015ftri; pentru ca, dac\u0103 unii nu ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul, s\u0103 fie c\u00e2\u015ftiga\u0163i f\u0103r\u0103 cuv\u00e2nt, prin purtarea nevestelor lor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u00e2nd v\u0103 vor vedea felul vostru de trai: curat \u015fi \u00een temere."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Podoaba voastr\u0103 s\u0103 nu fie podoaba de afar\u0103, care st\u0103 \u00een \u00eempletitura p\u0103rului, \u00een purtarea de scule de aur sau \u00een \u00eembr\u0103carea hainelor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci s\u0103 fie omul ascuns al inimii, \u00een cur\u0103\u0163ia nepieritoare a unui duh bl\u00e2nd \u015fi lini\u015ftit, care este de mare pre\u0163 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel se \u00eempodobeau odinioar\u0103 sfintele femei, care n\u0103d\u0103jduiau \u00een Dumnezeu \u015fi erau supuse b\u0103rba\u0163ilor lor;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ca Sara, care asculta pe Avraam \u015fi-l numea \u201edomnul ei\u201d. Fiicele ei v-a\u0163i f\u0103cut voi, dac\u0103 face\u0163i binele f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 teme\u0163i de ceva."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ilor, purta\u0163i-v\u0103 \u015fi voi, la r\u00e2ndul vostru, cu \u00een\u0163elepciune cu nevestele voastre, d\u00e2nd cinste femeii ca unui vas mai slab, ca unele care vor mo\u015fteni \u00eempreun\u0103 cu voi harul vie\u0163ii, ca s\u0103 nu fie \u00eempiedicate rug\u0103ciunile voastre."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cencolo, to\u0163i s\u0103 fi\u0163i cu acelea\u015fi g\u00e2nduri, sim\u0163ind cu al\u0163ii, iubind ca fra\u0163ii, milo\u015fi, smeri\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu \u00eentoarce\u0163i r\u0103u pentru r\u0103u, nici ocar\u0103 pentru ocar\u0103; dimpotriv\u0103, binecuv\u00e2nta\u0163i, c\u0103ci la aceasta a\u0163i fost chema\u0163i: s\u0103 mo\u015fteni\u0163i binecuv\u00e2ntarea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eC\u0103ci cine iube\u015fte via\u0163a \u015fi vrea s\u0103 vad\u0103 zile bune s\u0103-\u015fi \u00eenfr\u00e2neze limba de la r\u0103u \u015fi buzele de la cuvinte \u00een\u015fel\u0103toare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 se dep\u0103rteze de r\u0103u \u015fi s\u0103 fac\u0103 binele, s\u0103 caute pacea \u015fi s-o urm\u0103reasc\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci ochii Domnului sunt peste cei neprih\u0103ni\u0163i \u015fi urechile Lui iau aminte la rug\u0103ciunile lor. Dar Fa\u0163a Domnului este \u00eempotriva celor ce fac r\u0103ul.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei cine v\u0103 va face r\u0103u, dac\u0103 sunte\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 pentru bine?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 ave\u0163i de suferit pentru neprih\u0103nire, ferice de voi! \u201eN-ave\u0163i nicio team\u0103 de ei \u015fi nu v\u0103 tulbura\u0163i!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ci sfin\u0163i\u0163i \u00een inimile voastre pe Hristos ca Domn.\u201d Fi\u0163i totdeauna gata s\u0103 r\u0103spunde\u0163i oricui v\u0103 cere socoteal\u0103 de n\u0103dejdea care este \u00een voi, dar cu bl\u00e2nde\u0163e \u015fi team\u0103,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "av\u00e2nd un cuget curat, pentru ca cei ce b\u00e2rfesc purtarea voastr\u0103 bun\u0103 \u00een Hristos s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 de ru\u015fine tocmai \u00een lucrurile \u00een care v\u0103 vorbesc de r\u0103u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci este mai bine, dac\u0103 a\u015fa este voia lui Dumnezeu, s\u0103 suferi\u0163i pentru c\u0103 face\u0163i binele dec\u00e2t pentru c\u0103 face\u0163i r\u0103ul!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hristos, de asemenea, a suferit odat\u0103 pentru p\u0103cate, El, Cel neprih\u0103nit, pentru cei nelegiui\u0163i, ca s\u0103 ne aduc\u0103 la Dumnezeu. El a fost omor\u00e2t \u00een trup, dar a fost \u00eenviat \u00een duh,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00een care S-a dus s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 duhurilor din \u00eenchisoare,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "care fuseser\u0103 r\u0103zvr\u0103tite odinioar\u0103, c\u00e2nd \u00eendelunga r\u0103bdare a lui Dumnezeu era \u00een a\u015fteptare, \u00een zilele lui Noe, c\u00e2nd se f\u0103cea corabia \u00een care au fost sc\u0103pate prin ap\u0103 un mic num\u0103r de suflete, \u015fi anume opt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Icoana aceasta \u00eenchipuitoare v\u0103 m\u00e2ntuie\u015fte acum pe voi, \u015fi anume botezul, care nu este o cur\u0103\u0163ire de \u00eentin\u0103ciunile trupe\u015fti, ci m\u0103rturia unui cuget curat \u00eenaintea lui Dumnezeu, prin \u00eenvierea lui Isus Hristos,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "care st\u0103 la dreapta lui Dumnezeu dup\u0103 ce S-a \u00een\u0103l\u0163at la cer \u015fi \u015ei-a supus \u00eengerii, st\u0103p\u00e2nirile \u015fi puterile."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Astfel dar, fiindc\u0103 Hristos a p\u0103timit \u00een trup, \u00eenarma\u0163i-v\u0103 \u015fi voi cu acela\u015fi fel de g\u00e2ndire. C\u0103ci Cel ce a p\u0103timit \u00een trup a sf\u00e2r\u015fit-o cu p\u0103catul;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru ca, \u00een vremea care-i mai r\u0103m\u00e2ne de tr\u0103it \u00een trup, s\u0103 nu mai tr\u0103iasc\u0103 dup\u0103 poftele oamenilor, ci dup\u0103 voia lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ajunge, \u00een adev\u0103r, c\u0103 \u00een trecut a\u0163i f\u0103cut voia neamurilor \u015fi a\u0163i tr\u0103it \u00een desfr\u00e2n\u0103ri, \u00een pofte, \u00een be\u0163ii, \u00een ospe\u0163e, \u00een chefuri \u015fi \u00een slujiri idole\u015fti ne\u00eeng\u0103duite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea se mir\u0103 ei c\u0103 nu alerga\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei la acela\u015fi potop de desfr\u00e2u \u015fi v\u0103 batjocoresc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar au s\u0103 dea socoteal\u0103 \u00eenaintea Celui ce este gata s\u0103 judece viii \u015fi mor\u0163ii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci tocmai \u00een vederea aceasta a fost vestit\u0103 Evanghelia \u015fi celor mor\u0163i, pentru ca s\u0103 fie judeca\u0163i ca oameni \u00een trup, dar s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 dup\u0103 Dumnezeu \u00een duh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sf\u00e2r\u015fitul tuturor lucrurilor este aproape. Fi\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i dar \u015fi veghea\u0163i \u00een vederea rug\u0103ciunii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mai presus de toate, s\u0103 ave\u0163i o dragoste fierbinte unii pentru al\u0163ii, c\u0103ci dragostea acoper\u0103 o sumedenie de p\u0103cate."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fi\u0163i primitori de oaspe\u0163i \u00eentre voi, f\u0103r\u0103 c\u00e2rtire."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ca ni\u015fte buni ispravnici ai harului felurit al lui Dumnezeu, fiecare din voi s\u0103 slujeasc\u0103 altora dup\u0103 darul pe care l-a primit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 vorbe\u015fte cineva, s\u0103 vorbeasc\u0103 cuvintele lui Dumnezeu. Dac\u0103 sluje\u015fte cineva, s\u0103 slujeasc\u0103 dup\u0103 puterea pe care i-o d\u0103 Dumnezeu, pentru ca \u00een toate lucrurile s\u0103 fie sl\u0103vit Dumnezeu prin Isus Hristos, ale c\u0103ruia sunt slava \u015fi puterea \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Preaiubi\u0163ilor, nu v\u0103 mira\u0163i de \u00eencercarea de foc din mijlocul vostru, care a venit peste voi ca s\u0103 v\u0103 \u00eencerce, ca de ceva ciudat, care a dat peste voi,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dimpotriv\u0103, bucura\u0163i-v\u0103 \u00eentruc\u00e2t ave\u0163i parte de patimile lui Hristos, ca s\u0103 v\u0103 bucura\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 veseli\u0163i \u015fi la ar\u0103tarea slavei Lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 sunte\u0163i batjocori\u0163i pentru Numele lui Hristos, ferice de voi! Fiindc\u0103 Duhul slavei, Duhul lui Dumnezeu, Se odihne\u015fte peste voi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nimeni din voi s\u0103 nu sufere ca uciga\u015f sau ca ho\u0163, sau ca f\u0103c\u0103tor de rele, sau ca unul care se amestec\u0103 \u00een treburile altuia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, dac\u0103 sufer\u0103 pentru c\u0103 este cre\u015ftin, s\u0103 nu-i fie ru\u015fine, ci s\u0103 prosl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu pentru numele acesta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci suntem \u00een clipa c\u00e2nd judecata st\u0103 s\u0103 \u00eenceap\u0103 de la casa lui Dumnezeu. \u015ei, dac\u0103 \u00eencepe cu noi, care va fi sf\u00e2r\u015fitul celor ce nu ascult\u0103 de Evanghelia lui Dumnezeu?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei, dac\u0103 cel neprih\u0103nit scap\u0103 cu greu, ce se vor face cel nelegiuit \u015fi cel p\u0103c\u0103tos?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 cei ce sufer\u0103 dup\u0103 voia lui Dumnezeu s\u0103-\u015fi \u00eencredin\u0163eze sufletele credinciosului Ziditor \u015fi s\u0103 fac\u0103 ce este bine."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sf\u0103tuiesc pe prezbiterii dintre voi, eu, care sunt un prezbiter ca \u015fi ei, un martor al patimilor lui Hristos \u015fi p\u0103rta\u015f al slavei care va fi descoperit\u0103:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u0103stori\u0163i turma lui Dumnezeu care este sub paza voastr\u0103, nu de sil\u0103, ci de bun\u0103voie, dup\u0103 voia lui Dumnezeu; nu pentru un c\u00e2\u015ftig m\u00e2r\u015fav, ci cu lep\u0103dare de sine."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu ca \u015fi cum a\u0163i st\u0103p\u00e2ni peste cei ce v-au c\u0103zut la \u00eemp\u0103r\u0163eal\u0103, ci f\u0103c\u00e2ndu-v\u0103 pilde turmei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd Se va ar\u0103ta P\u0103storul cel mare, ve\u0163i c\u0103p\u0103ta cununa, care nu se poate ve\u015fteji, a slavei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, tinerilor, fi\u0163i supu\u015fi celor b\u0103tr\u00e2ni. \u015ei to\u0163i \u00een leg\u0103turile voastre s\u0103 fi\u0163i \u00eempodobi\u0163i cu smerenie. C\u0103ci \u201eDumnezeu st\u0103 \u00eempotriva celor m\u00e2ndri, dar celor smeri\u0163i le d\u0103 har\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Smeri\u0163i-v\u0103 dar sub m\u00e2na tare a lui Dumnezeu, pentru ca, la vremea Lui, El s\u0103 v\u0103 \u00eenal\u0163e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei arunca\u0163i asupra Lui toate \u00eengrijor\u0103rile voastre, c\u0103ci El \u00censu\u015fi \u00eengrije\u015fte de voi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fi\u0163i treji \u015fi veghea\u0163i! Pentru c\u0103 potrivnicul vostru, diavolul, d\u0103 t\u00e2rcoale ca un leu care r\u0103cne\u015fte \u015fi caut\u0103 pe cine s\u0103 \u00eenghit\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cempotrivi\u0163i-v\u0103 lui tari \u00een credin\u0163\u0103, \u015ftiind c\u0103 \u015fi fra\u0163ii vo\u015ftri \u00een lume trec prin acelea\u015fi suferin\u0163e ca voi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dumnezeul oric\u0103rui har, care v-a chemat \u00een Hristos Isus la slava Sa ve\u015fnic\u0103, dup\u0103 ce ve\u0163i suferi pu\u0163in\u0103 vreme, v\u0103 va des\u0103v\u00e2r\u015fi, v\u0103 va \u00eent\u0103ri, v\u0103 va da putere \u015fi v\u0103 va face neclinti\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale Lui s\u0103 fie slava \u015fi puterea \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V-am scris aceste pu\u0163ine r\u00e2nduri prin Silvan, care cred c\u0103 este un frate credincios, ca s\u0103 v\u0103 sf\u0103tuiesc \u015fi s\u0103 v\u0103 adeveresc c\u0103 adev\u0103ratul har al lui Dumnezeu este harul acesta, de care v-a\u0163i alipit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Biserica aleas\u0103 cu voi, care este \u00een Babilon, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate. Tot a\u015fa \u015fi Marcu, fiul meu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Spune\u0163i-v\u0103 s\u0103n\u0103tate unii altora cu o s\u0103rutare de dragoste. Pacea s\u0103 fie cu voi, cu to\u0163i, care sunte\u0163i \u00een Hristos Isus! Amin!"
                }
            }
        }
    }
}