{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "1 Thessalonians",
    "book_nr": "52",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, Silvan \u015fi Timotei, c\u0103tre Biserica tesalonicenilor, care este \u00een Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi \u00een Domnul Isus Hristos: Har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mul\u0163umim totdeauna lui Dumnezeu pentru voi to\u0163i, pe care v\u0103 pomenim necurmat \u00een rug\u0103ciunile noastre;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u0103ci ne aducem aminte f\u0103r\u0103 \u00eencetare, \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, de lucrarea credin\u0163ei voastre, de osteneala dragostei voastre \u015fi de t\u0103ria n\u0103dejdii \u00een Domnul nostru Isus Hristos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015etim, fra\u0163i preaiubi\u0163i de Dumnezeu, alegerea voastr\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, Evanghelia noastr\u0103 v-a fost propov\u0103duit\u0103 nu numai cu vorbe, ci cu putere, cu Duhul Sf\u00e2nt \u015fi cu o mare \u00eendr\u0103zneal\u0103. C\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103, din dragoste pentru voi, am fost a\u015fa printre voi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei voi \u00een\u015fiv\u0103 a\u0163i c\u0103lcat pe urmele mele \u015fi pe urmele Domnului, \u00eentruc\u00e2t a\u0163i primit Cuv\u00e2ntul \u00een multe necazuri cu bucuria care vine de la Duhul Sf\u00e2nt;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 a\u0163i ajuns o pild\u0103 pentru to\u0163i credincio\u015fii din Macedonia \u015fi din Ahaia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, nu numai c\u0103 de la voi Cuv\u00e2ntul Domnului a r\u0103sunat prin Macedonia \u015fi Ahaia, dar vestea despre credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Dumnezeu s-a r\u0103sp\u00e2ndit pretutindeni, a\u015fa c\u0103 n-avem nevoie s\u0103 mai vorbim de ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci ei \u00een\u015fi\u015fi istorisesc ce primire ne-a\u0163i f\u0103cut \u015fi cum de la idoli v-a\u0163i \u00eentors la Dumnezeu, ca s\u0103 sluji\u0163i Dumnezeului celui viu \u015fi adev\u0103rat"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 a\u015ftepta\u0163i din ceruri pe Fiul S\u0103u, pe care L-a \u00eenviat din mor\u0163i: pe Isus, care ne izb\u0103ve\u015fte de m\u00e2nia viitoare."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, c\u0103 venirea noastr\u0103 la voi n-a fost zadarnic\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dup\u0103 ce am suferit \u015fi am fost batjocori\u0163i \u00een Filipi, cum \u015fti\u0163i, am venit plini de \u00eencredere \u00een Dumnezeul nostru s\u0103 v\u0103 vestim Evanghelia lui Dumnezeu \u00een mijlocul multor lupte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci propov\u0103duirea noastr\u0103 nu se \u00eentemeiaz\u0103 nici pe r\u0103t\u0103cire, nici pe necur\u0103\u0163ie, nici pe viclenie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ci, fiindc\u0103 Dumnezeu ne-a g\u0103sit vrednici s\u0103 ne \u00eencredin\u0163eze Evanghelia, c\u0103ut\u0103m s\u0103 vorbim a\u015fa ca s\u0103 pl\u0103cem nu oamenilor, ci lui Dumnezeu, care ne cerceteaz\u0103 inima."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, cum bine \u015fti\u0163i, niciodat\u0103 n-am \u00eentrebuin\u0163at vorbe m\u0103gulitoare, nici haina l\u0103comiei: martor este Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N-am c\u0103utat slav\u0103 de la oameni: nici de la voi, nici de la al\u0163ii, de\u015fi, ca apostoli ai lui Hristos, am fi putut s\u0103 cerem cinste."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, ne-am ar\u0103tat bl\u00e2nzi \u00een mijlocul vostru, ca o doic\u0103 ce-\u015fi cre\u015fte cu drag copiii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Astfel, \u00een dragostea noastr\u0103 fierbinte pentru voi, eram gata s\u0103 v\u0103 d\u0103m nu numai Evanghelia lui Dumnezeu, dar chiar \u015fi via\u0163a noastr\u0103, at\u00e2t de scumpi ne ajunseser\u0103\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u0103 aduce\u0163i aminte, fra\u0163ilor, de osteneala \u015fi munca noastr\u0103. Cum lucram zi \u015fi noapte ca s\u0103 nu fim sarcin\u0103 niciunuia din voi \u015fi v\u0103 propov\u0103duiam Evanghelia lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i martori \u015fi Dumnezeu, de asemenea, c\u0103 am avut o purtare sf\u00e2nt\u0103, dreapt\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103 fa\u0163\u0103 de voi, care crede\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eti\u0163i iar\u0103\u015fi c\u0103 am fost pentru fiecare din voi ca un tat\u0103 cu copiii lui: v\u0103 sf\u0103tuiam, v\u0103 m\u00e2ng\u00e2iam \u015fi v\u0103 adeveream"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u0103 v\u0103 purta\u0163i \u00eentr-un chip vrednic de Dumnezeu, care v\u0103 cheam\u0103 la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi slava Sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea mul\u0163umim f\u0103r\u0103 \u00eencetare lui Dumnezeu c\u0103, atunci c\u00e2nd a\u0163i primit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu auzit de la noi, l-a\u0163i primit nu ca pe cuv\u00e2ntul oamenilor, ci, a\u015fa cum \u015fi este \u00een adev\u0103r, ca pe Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, care lucreaz\u0103 \u015fi \u00een voi care crede\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci, fra\u0163ilor, voi a\u0163i c\u0103lcat pe urmele Bisericilor lui Dumnezeu, care sunt \u00een Hristos Isus, \u00een Iudeea; pentru c\u0103 \u015fi voi a\u0163i suferit din partea celor de un neam cu voi acelea\u015fi rele pe care le-au suferit ele din partea iudeilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iudeii ace\u015ftia au omor\u00e2t pe Domnul Isus \u015fi pe proroci, pe noi ne-au prigonit, nu plac lui Dumnezeu \u015fi sunt vr\u0103jma\u015fi tuturor oamenilor,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "c\u0103ci ne opresc s\u0103 vorbim neamurilor ca s\u0103 fie m\u00e2ntuite. Astfel, ei totdeauna pun v\u00e2rf p\u0103catelor lor. Dar, la urm\u0103, i-a ajuns m\u00e2nia lui Dumnezeu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Noi, fra\u0163ilor, dup\u0103 ce am fost desp\u0103r\u0163i\u0163i c\u00e2t\u0103va vreme de voi, cu fa\u0163a, dar nu cu inima, am avut cu at\u00e2t mai mult dorin\u0163a s\u0103 v\u0103 vedem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Astfel, o dat\u0103 \u015fi chiar de dou\u0103 ori, am voit (eu, Pavel, cel pu\u0163in) s\u0103 venim la voi, dar ne-a \u00eempiedicat Satana."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci cine este, \u00een adev\u0103r, n\u0103dejdea sau bucuria, sau cununa noastr\u0103 de slav\u0103? Nu sunte\u0163i voi \u00eenaintea Domnului nostru Isus Hristos, la venirea Lui?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da, voi sunte\u0163i slava \u015fi bucuria noastr\u0103."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, fiindc\u0103 nu mai puteam r\u0103bda, am socotit mai bine s\u0103 fim l\u0103sa\u0163i singuri \u00een Atena"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi v-am trimis pe Timotei, fratele nostru \u015fi slujitorul lui Dumnezeu \u00een Evanghelia lui Hristos, ca s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eemb\u0103rb\u0103teze \u00een credin\u0163a voastr\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pentru ca nimeni din voi s\u0103 nu se clatine \u00een aceste necazuri, c\u0103ci \u015fti\u0163i singuri c\u0103 la aceasta suntem r\u00e2ndui\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd eram la voi, v-am spus mai dinainte c\u0103 vom avea s\u0103 suferim necazuri, ceea ce s-a \u015fi \u00eent\u00e2mplat, cum bine \u015fti\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, \u00een ner\u0103bdarea mea, am trimis s\u0103-mi aduc\u0103 \u015ftiri despre credin\u0163a voastr\u0103 de team\u0103 ca nu cumva s\u0103 v\u0103 fi ispitit Ispititorul, \u015fi osteneala noastr\u0103 s\u0103 fi fost degeaba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar chiar acum a venit Timotei de la voi la noi \u015fi ne-a adus ve\u015fti bune despre credin\u0163a \u015fi dragostea voastr\u0103, c\u0103 totdeauna p\u0103stra\u0163i o pl\u0103cut\u0103 aducere-aminte despre noi \u015fi c\u0103 dori\u0163i s\u0103 ne vede\u0163i, cum dorim \u015fi noi s\u0103 v\u0103 vedem pe voi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, fra\u0163ilor, \u00een toate str\u00e2mtor\u0103rile \u015fi necazurile noastre, am fost m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i cu privire la voi prin credin\u0163a voastr\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum, da, tr\u0103im, fiindc\u0103 voi sta\u0163i tari \u00een Domnul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cum putem noi oare s\u0103 mul\u0163umim \u00eendeajuns lui Dumnezeu cu privire la voi, pentru toat\u0103 bucuria pe care o avem din pricina voastr\u0103 \u00eenaintea Dumnezeului nostru?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zi \u015fi noapte \u00cel rug\u0103m nespus s\u0103 v\u0103 putem vedea fa\u0163a \u015fi s\u0103 putem \u00eemplini ce mai lipse\u015fte credin\u0163ei voastre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00censu\u015fi Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi Domnul nostru Isus Hristos s\u0103 ne netezeasc\u0103 drumul la voi!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Domnul s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103 cre\u015fte\u0163i tot mai mult \u00een dragoste unii fa\u0163\u0103 de al\u0163ii \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i, cum facem \u015fi noi \u00een\u015fine pentru voi,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ca s\u0103 vi se \u00eent\u0103reasc\u0103 inimile \u015fi s\u0103 fie f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00een sfin\u0163enie \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, la venirea Domnului nostru Isus Hristos \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i sfin\u0163ii S\u0103i."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cencolo, fra\u0163ilor, fiindc\u0103 a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at de la noi cum s\u0103 v\u0103 purta\u0163i \u015fi s\u0103 fi\u0163i pl\u0103cu\u0163i lui Dumnezeu, \u015fi a\u015fa \u015fi face\u0163i, v\u0103 rug\u0103m \u015fi v\u0103 \u00eendemn\u0103m \u00een Numele Domnului Isus s\u0103 spori\u0163i tot mai mult \u00een privin\u0163a aceasta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015eti\u0163i, \u00een adev\u0103r, ce \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi v-am dat prin Domnul Isus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voia lui Dumnezeu este sfin\u0163irea voastr\u0103: s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de curvie;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fiecare din voi s\u0103 \u015ftie s\u0103-\u015fi st\u0103p\u00e2neasc\u0103 vasul \u00een sfin\u0163enie \u015fi cinste,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nu \u00een aprinderea poftei, ca neamurile, care nu cunosc pe Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu fie cu vicle\u015fug \u015fi cu nedreptate \u00een treburi fa\u0163\u0103 de fratele s\u0103u, pentru c\u0103 Domnul pedepse\u015fte toate aceste lucruri, dup\u0103 cum v-am spus \u015fi v-am adeverit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu ne-a chemat la necur\u0103\u0163ie, ci la sfin\u0163ire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea, cine nesocote\u015fte aceste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi nesocote\u015fte nu pe un om, ci pe Dumnezeu, care v-a dat \u015fi Duhul S\u0103u cel Sf\u00e2nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2t despre dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103, n-ave\u0163i nevoie s\u0103 v\u0103 scriem, c\u0103ci voi singuri a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de Dumnezeu s\u0103 v\u0103 iubi\u0163i unii pe al\u0163ii,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi iubi\u0163i \u00een adev\u0103r pe to\u0163i fra\u0163ii care sunt \u00een toat\u0103 Macedonia. Dar v\u0103 \u00eendemn\u0103m, fra\u0163ilor, s\u0103 spori\u0163i tot mai mult \u00een ea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 c\u0103uta\u0163i s\u0103 tr\u0103i\u0163i lini\u015fti\u0163i, s\u0103 v\u0103 vede\u0163i de treburi \u015fi s\u0103 lucra\u0163i cu m\u00e2inile voastre, cum v-am sf\u0103tuit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei astfel, s\u0103 v\u0103 purta\u0163i cuviincios cu cei de afar\u0103 \u015fi s\u0103 n-ave\u0163i trebuin\u0163\u0103 de nimeni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu voim, fra\u0163ilor, s\u0103 fi\u0163i \u00een necuno\u015ftin\u0163\u0103 despre cei ce au adormit, ca s\u0103 nu v\u0103 \u00eentrista\u0163i ca ceilal\u0163i, care n-au n\u0103dejde."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 credem c\u0103 Isus a murit \u015fi a \u00eenviat, credem \u015fi c\u0103 Dumnezeu va aduce \u00eenapoi \u00eempreun\u0103 cu Isus pe cei ce au adormit \u00een El."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103, \u00een adev\u0103r, ce v\u0103 spunem prin Cuv\u00e2ntul Domnului: noi cei vii, care vom r\u0103m\u00e2ne p\u00e2n\u0103 la venirea Domnului, nu vom lua-o \u00eenaintea celor adormi\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci \u00censu\u015fi Domnul, cu un strig\u0103t, cu glasul unui arhanghel \u015fi cu tr\u00e2mbi\u0163a lui Dumnezeu, Se va pogor\u00ee din cer \u015fi \u00eent\u00e2i vor \u00eenvia cei mor\u0163i \u00een Hristos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi, noi cei vii, care vom fi r\u0103mas, vom fi r\u0103pi\u0163i to\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei \u00een nori, ca s\u0103 \u00eent\u00e2mpin\u0103m pe Domnul \u00een v\u0103zduh; \u015fi astfel vom fi totdeauna cu Domnul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e2ng\u00e2ia\u0163i-v\u0103 dar unii pe al\u0163ii cu aceste cuvinte."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2t despre vremuri \u015fi soroace, n-ave\u0163i trebuin\u0163\u0103 s\u0103 vi se scrie, fra\u0163ilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pentru c\u0103 voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i foarte bine c\u0103 ziua Domnului va veni ca un ho\u0163 noaptea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd vor zice: \u201ePace \u015fi lini\u015fte!\u201d, atunci o pr\u0103p\u0103denie nea\u015fteptat\u0103 va veni peste ei, ca durerile na\u015fterii peste femeia \u00eens\u0103rcinat\u0103, \u015fi nu va fi chip de sc\u0103pare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar voi, fra\u0163ilor, nu sunte\u0163i \u00een \u00eentuneric, pentru ca ziua aceea s\u0103 v\u0103 prind\u0103 ca un ho\u0163."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi to\u0163i sunte\u0163i fii ai luminii \u015fi fii ai zilei. Noi nu suntem ai nop\u0163ii, nici ai \u00eentunericului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea s\u0103 nu dormim ca ceilal\u0163i, ci s\u0103 veghem \u015fi s\u0103 fim treji."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci cei ce dorm, dorm noaptea \u015fi cei ce se \u00eembat\u0103 se \u00eembat\u0103 noaptea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar noi, care suntem fii ai zilei, s\u0103 fim treji, s\u0103 ne \u00eembr\u0103c\u0103m cu plato\u015fa credin\u0163ei \u015fi a dragostei \u015fi s\u0103 avem drept coif n\u0103dejdea m\u00e2ntuirii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiindc\u0103 Dumnezeu nu ne-a r\u00e2nduit la m\u00e2nie, ci ca s\u0103 c\u0103p\u0103t\u0103m m\u00e2ntuirea prin Domnul nostru Isus Hristos,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "care a murit pentru noi, pentru ca, fie c\u0103 veghem, fie c\u0103 dormim, s\u0103 tr\u0103im \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii, cum \u015fi face\u0163i \u00een adev\u0103r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0103 rug\u0103m, fra\u0163ilor, s\u0103 privi\u0163i bine pe cei ce se ostenesc \u00eentre voi, care v\u0103 c\u00e2rmuiesc \u00een Domnul \u015fi care v\u0103 sf\u0103tuiesc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103-i pre\u0163ui\u0163i foarte mult, \u00een dragoste, din pricina lucr\u0103rii lor. Tr\u0103i\u0163i \u00een pace \u00eentre voi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0103 rug\u0103m, de asemenea, fra\u0163ilor, s\u0103 mustra\u0163i pe cei ce tr\u0103iesc \u00een neor\u00e2nduial\u0103; s\u0103 \u00eemb\u0103rb\u0103ta\u0163i pe cei dezn\u0103d\u0103jdui\u0163i; s\u0103 sprijini\u0163i pe cei slabi, s\u0103 fi\u0163i r\u0103bd\u0103tori cu to\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lua\u0163i seama ca nimeni s\u0103 nu \u00eentoarc\u0103 altuia r\u0103u pentru r\u0103u, ci c\u0103uta\u0163i totdeauna s\u0103 face\u0163i ce este bine at\u00e2t \u00eentre voi, c\u00e2t \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 \u00eentotdeauna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 ne\u00eencetat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mul\u0163umi\u0163i lui Dumnezeu pentru toate lucrurile, c\u0103ci aceasta este voia lui Dumnezeu, \u00een Hristos Isus, cu privire la voi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu stinge\u0163i Duhul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu dispre\u0163ui\u0163i prorociile."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ci cerceta\u0163i toate lucrurile \u015fi p\u0103stra\u0163i ce este bun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Feri\u0163i-v\u0103 de orice se pare r\u0103u."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dumnezeul p\u0103cii s\u0103 v\u0103 sfin\u0163easc\u0103 El \u00censu\u015fi pe deplin \u015fi duhul vostru, sufletul vostru \u015fi trupul vostru s\u0103 fie p\u0103zite \u00eentregi, f\u0103r\u0103 prihan\u0103 la venirea Domnului nostru Isus Hristos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cel ce v-a chemat este credincios \u015fi va face lucrul acesta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, ruga\u0163i-v\u0103 pentru noi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate tuturor fra\u0163ilor cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen Domnul v\u0103 rog fierbinte ca epistola aceasta s\u0103 fie citit\u0103 tuturor fra\u0163ilor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Harul Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
                }
            }
        }
    }
}