{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simon Petru, rob \u015fi apostol al lui Isus Hristos, c\u0103tre cei ce au c\u0103p\u0103tat o credin\u0163\u0103 de acela\u015fi pre\u0163 cu a noastr\u0103, prin dreptatea Dumnezeului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Harul \u015fi pacea s\u0103 v\u0103 fie \u00eenmul\u0163ite prin cunoa\u015fterea lui Dumnezeu \u015fi a Domnului nostru Isus Hristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dumnezeiasca Lui putere ne-a d\u0103ruit tot ce prive\u015fte via\u0163a \u015fi evlavia, prin cunoa\u015fterea Celui ce ne-a chemat prin slava \u015fi puterea Lui,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "prin care El ne-a dat f\u0103g\u0103duin\u0163ele Lui nespus de mari \u015fi scumpe, ca prin ele s\u0103 v\u0103 face\u0163i p\u0103rta\u015fi firii dumnezeie\u015fti, dup\u0103 ce a\u0163i fugit de stric\u0103ciunea care este \u00een lume prin pofte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, da\u0163i-v\u0103 \u015fi voi toate silin\u0163ele ca s\u0103 uni\u0163i cu credin\u0163a voastr\u0103 fapta; cu fapta, cuno\u015ftin\u0163a;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "cu cuno\u015ftin\u0163a, \u00eenfr\u00e2narea; cu \u00eenfr\u00e2narea, r\u0103bdarea; cu r\u0103bdarea, evlavia;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "cu evlavia, dragostea de fra\u0163i; cu dragostea de fra\u0163i, iubirea de oameni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 ave\u0163i din bel\u015fug aceste lucruri \u00een voi, ele nu v\u0103 vor l\u0103sa s\u0103 fi\u0163i nici lene\u015fi, nici neroditori \u00een ceea ce prive\u015fte deplina cuno\u015ftin\u0163\u0103 a Domnului nostru Isus Hristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar cine nu are aceste lucruri este orb, umbl\u0103 cu ochii \u00eenchi\u015fi \u015fi a uitat c\u0103 a fost cur\u0103\u0163it de vechile lui p\u0103cate."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, fra\u0163ilor, c\u0103uta\u0163i cu at\u00e2t mai mult s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103ri\u0163i chemarea \u015fi alegerea voastr\u0103, c\u0103ci, dac\u0103 face\u0163i lucrul acesta, nu ve\u0163i aluneca niciodat\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, \u00een chipul acesta vi se va da din bel\u015fug intrare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia ve\u015fnic\u0103 a Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea voi fi gata s\u0103 v\u0103 aduc totdeauna aminte de lucrurile acestea, m\u0103car c\u0103 le \u015fti\u0163i \u015fi sunte\u0163i tari \u00een adev\u0103rul pe care-l ave\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar socotesc c\u0103 este drept, c\u00e2t voi mai fi \u00een cortul acesta, s\u0103 v\u0103 \u0163in treji aduc\u00e2ndu-v\u0103 aminte,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "c\u0103ci \u015ftiu c\u0103 dezbr\u0103carea de cortul meu va veni deodat\u0103, dup\u0103 cum mi-a ar\u0103tat Domnul nostru Isus Hristos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cemi voi da osteneala, dar, ca \u015fi dup\u0103 moartea mea, s\u0103 v\u0103 pute\u0163i aduce totdeauna aminte de aceste lucruri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, v-am f\u0103cut cunoscute puterea \u015fi venirea Domnului nostru Isus Hristos, nu \u00eentemeindu-ne pe ni\u015fte basme me\u015fte\u015fugit alc\u0103tuite, ci ca unii care am v\u0103zut noi \u00een\u015fine, cu ochii no\u015ftri, m\u0103rirea Lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci El a primit de la Dumnezeu Tat\u0103l cinste \u015fi slav\u0103, atunci c\u00e2nd, din slava minunat\u0103, s-a auzit deasupra Lui un glas care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit, \u00een care \u00cemi g\u0103sesc pl\u0103cerea\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei noi \u00een\u015fine am auzit acest glas venind din cer, c\u00e2nd eram cu El pe muntele cel sf\u00e2nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei avem cuv\u00e2ntul prorociei f\u0103cut \u015fi mai tare; la care bine face\u0163i c\u0103 lua\u0163i aminte, ca la o lumin\u0103 care str\u0103luce\u015fte \u00eentr-un loc \u00eentunecos, p\u00e2n\u0103 se va cr\u0103pa de ziu\u0103 \u015fi va r\u0103s\u0103ri luceaf\u0103rul de diminea\u0163\u0103 \u00een inimile voastre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiindc\u0103, mai \u00eent\u00e2i de toate, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 nicio prorocie din Scriptur\u0103 nu se t\u00e2lcuie\u015fte singur\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci nicio prorocie n-a fost adus\u0103 prin voia omului; ci oamenii au vorbit de la Dumnezeu, m\u00e2na\u0163i de Duhul Sf\u00e2nt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen norod s-au ridicat \u015fi proroci mincino\u015fi, cum \u015fi \u00eentre voi vor fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori mincino\u015fi, care vor strecura pe furi\u015f erezii nimicitoare, se vor lep\u0103da de St\u0103p\u00e2nul care i-a r\u0103scump\u0103rat \u015fi vor face s\u0103 cad\u0103 asupra lor o pierzare n\u0103praznic\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mul\u0163i \u00eei vor urma \u00een destr\u0103b\u0103l\u0103rile lor. \u015ei, din pricina lor, calea adev\u0103rului va fi vorbit\u0103 de r\u0103u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen l\u0103comia lor vor c\u0103uta ca, prin cuv\u00e2nt\u0103ri \u00een\u015fel\u0103toare, s\u0103 aib\u0103 un c\u00e2\u015ftig de la voi. Dar os\u00e2nda \u00eei pa\u015fte de mult\u0103 vreme \u015fi pierzarea lor nu dormiteaz\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 n-a cru\u0163at Dumnezeu pe \u00eengerii care au p\u0103c\u0103tuit, ci i-a aruncat \u00een Ad\u00e2nc, unde stau \u00eenconjura\u0163i de \u00eentuneric, lega\u0163i cu lan\u0163uri \u015fi p\u0103stra\u0163i pentru judecat\u0103;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dac\u0103 n-a cru\u0163at El lumea veche, ci a sc\u0103pat pe Noe, acest propov\u0103duitor al neprih\u0103nirii, \u00eempreun\u0103 cu al\u0163i \u015fapte in\u015fi, c\u00e2nd a trimis potopul peste o lume de nelegiui\u0163i;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dac\u0103 a os\u00e2ndit El la pieire \u015fi a pref\u0103cut \u00een cenu\u015f\u0103 cet\u0103\u0163ile Sodoma \u015fi Gomora, ca s\u0103 slujeasc\u0103 de pild\u0103 celor ce vor tr\u0103i \u00een nelegiuire"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi dac\u0103 a sc\u0103pat pe neprih\u0103nitul Lot, care era foarte \u00eentristat de via\u0163a destr\u0103b\u0103lat\u0103 a acestor strica\u0163i"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(c\u0103ci neprih\u0103nitul acesta care locuia \u00een mijlocul lor \u00ee\u015fi chinuia \u00een toate zilele sufletul lui neprih\u0103nit din pricina celor ce vedea \u015fi auzea din faptele lor nelegiuite) \u2013"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00eenseamn\u0103 c\u0103 Domnul \u015ftie s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 din \u00eencercare pe oamenii cucernici \u015fi s\u0103 p\u0103streze pe cei nelegiui\u0163i ca s\u0103 fie pedepsi\u0163i \u00een ziua judec\u0103\u0163ii:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mai ales pe cei ce, \u00een pofta lor necurat\u0103, umbl\u0103 poftind trupul altuia \u015fi dispre\u0163uiesc st\u0103p\u00e2nirea. Ca ni\u015fte \u00eendr\u0103zne\u0163i \u015fi \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2na\u0163i ce sunt, ei nu se tem s\u0103 batjocoreasc\u0103 dreg\u0103toriile,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pe c\u00e2nd \u00eengerii, care sunt mai mari \u00een t\u0103rie \u015fi putere, nu aduc \u00eenaintea Domnului nicio judecat\u0103 batjocoritoare \u00eempotriva lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar ace\u015ftia, ca ni\u015fte dobitoace f\u0103r\u0103 minte, din fire sortite s\u0103 fie prinse \u015fi nimicite, batjocorind ce nu cunosc, vor pieri \u00een \u00eens\u0103\u015fi stric\u0103ciunea lor"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi \u00ee\u015fi vor lua astfel plata cuvenit\u0103 pentru nelegiuirea lor. Fericirea lor este s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een pl\u0103ceri ziua \u00een amiaza mare. Ca ni\u015fte \u00eentina\u0163i \u015fi spurca\u0163i, se pun pe chefuit la mesele lor de dragoste, c\u00e2nd osp\u0103teaz\u0103 \u00eempreun\u0103 cu voi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le scap\u0103r\u0103 ochii de preacurvie \u015fi nu se satur\u0103 de p\u0103c\u0103tuit. Momesc sufletele nestatornice, au inima deprins\u0103 la l\u0103comie, sunt ni\u015fte blestema\u0163i!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au p\u0103r\u0103sit calea cea dreapt\u0103, au r\u0103t\u0103cit \u015fi au urmat calea lui Balaam, fiul lui Bosor, care a iubit plata f\u0103r\u0103delegii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar a fost mustrat aspru pentru c\u0103lcarea lui de lege: o m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103 necuv\u00e2nt\u0103toare, care a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 cu glas omenesc, a pus fr\u00e2u nebuniei prorocului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oamenii ace\u015ftia sunt ni\u015fte f\u00e2nt\u00e2ni f\u0103r\u0103 ap\u0103, ni\u015fte nori alunga\u0163i de furtun\u0103: lor le este p\u0103strat\u0103 negura \u00eentunericului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei vorbesc cu trufie lucruri de nimic, momesc cu poftele c\u0103rnii \u015fi cu desfr\u00e2n\u0103ri pe cei ce de abia au sc\u0103pat de cei ce tr\u0103iesc \u00een r\u0103t\u0103cire."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le f\u0103g\u0103duiesc slobozenia, \u00een timp ce ei \u00een\u015fi\u015fi sunt robi ai stric\u0103ciunii. C\u0103ci fiecare este robul lucrului de care este biruit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103, dup\u0103 ce au sc\u0103pat de \u00eentin\u0103ciunile lumii, prin cunoa\u015fterea Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos, se \u00eencurc\u0103 iar\u0103\u015fi \u015fi sunt birui\u0163i de ele, starea lor de pe urm\u0103 se face mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ar fi fost mai bine pentru ei s\u0103 nu fi cunoscut calea neprih\u0103nirii dec\u00e2t, dup\u0103 ce au cunoscut-o, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la porunca sf\u00e2nt\u0103 care le fusese dat\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cu ei s-a \u00eent\u00e2mplat ce spune zicala adev\u0103rat\u0103: \u201eC\u00e2inele s-a \u00eentors la ce v\u0103rsase\u201d \u015fi \u201escroafa sp\u0103lat\u0103 s-a \u00eentors s\u0103 se t\u0103v\u0103leasc\u0103 iar\u0103\u015fi \u00een mocirl\u0103\u201d."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Preaiubi\u0163ilor, aceasta este a doua epistol\u0103 pe care v-o scriu. \u00cen am\u00e2ndou\u0103, caut s\u0103 v\u0103 trezesc mintea s\u0103n\u0103toas\u0103 prin \u00een\u015ftiin\u0163\u0103ri,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ca s\u0103 v\u0103 fac s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i aminte de lucrurile vestite mai dinainte de sfin\u0163ii proroci \u015fi de porunca Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru, dat\u0103 prin apostolii vo\u015ftri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cenainte de toate, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00een zilele din urm\u0103 vor veni batjocoritori plini de batjocuri, care vor tr\u0103i dup\u0103 poftele lor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi vor zice: \u201eUnde este f\u0103g\u0103duin\u0163a venirii Lui? C\u0103ci de c\u00e2nd au adormit p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, toate r\u0103m\u00e2n a\u015fa cum erau de la \u00eenceputul zidirii!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eenadins se fac c\u0103 nu \u015ftiu c\u0103 odinioar\u0103 erau ceruri \u015fi un p\u0103m\u00e2nt scos prin Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu din ap\u0103 \u015fi cu ajutorul apei"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 lumea de atunci a pierit tot prin ele, \u00eenecat\u0103 de ap\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul de acum sunt p\u0103zite \u015fi p\u0103strate, prin acela\u015fi Cuv\u00e2nt, pentru focul din ziua de judecat\u0103 \u015fi de pieire a oamenilor nelegiui\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar, preaiubi\u0163ilor, s\u0103 nu uita\u0163i un lucru: c\u0103, pentru Domnul, o zi este ca o mie de ani, \u015fi o mie de ani sunt ca o zi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domnul nu \u00eent\u00e2rzie \u00een \u00eemplinirea f\u0103g\u0103duin\u0163ei Lui cum cred unii, ci are o \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare pentru voi \u015fi dore\u015fte ca niciunul s\u0103 nu piar\u0103, ci to\u0163i s\u0103 vin\u0103 la poc\u0103in\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ziua Domnului \u00eens\u0103 va veni ca un ho\u0163. \u00cen ziua aceea, cerurile vor trece cu trosnet, trupurile cere\u015fti se vor topi de mare c\u0103ldur\u0103, \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, cu tot ce este pe el, va arde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deci, fiindc\u0103 toate aceste lucruri au s\u0103 se strice, ce fel de oameni ar trebui s\u0103 fi\u0163i voi, printr-o purtare sf\u00e2nt\u0103 \u015fi evlavioas\u0103,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u015ftept\u00e2nd \u015fi gr\u0103bind venirea zilei lui Dumnezeu, \u00een care cerurile aprinse vor pieri \u015fi trupurile cere\u015fti se vor topi de c\u0103ldura focului?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar noi, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a Lui, a\u015ftept\u0103m ceruri noi \u015fi un p\u0103m\u00e2nt nou, \u00een care va locui neprih\u0103nirea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, preaiubi\u0163ilor, fiindc\u0103 a\u015ftepta\u0163i aceste lucruri, sili\u0163i-v\u0103 s\u0103 fi\u0163i g\u0103si\u0163i \u00eenaintea Lui f\u0103r\u0103 prihan\u0103, f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u015fi \u00een pace."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 crede\u0163i c\u0103 \u00eendelunga r\u0103bdare a Domnului nostru este m\u00e2ntuire, cum v-a scris \u015fi preaiubitul nostru frate Pavel, dup\u0103 \u00een\u0163elepciunea dat\u0103 lui,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ca \u015fi \u00een toate epistolele lui, c\u00e2nd vorbe\u015fte despre lucrurile acestea. \u00cen ele sunt unele lucruri greu de \u00een\u0163eles, pe care cei ne\u015ftiutori \u015fi nestatornici le r\u0103st\u0103lm\u0103cesc ca \u015fi pe celelalte Scripturi, spre pierzarea lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi deci, preaiubi\u0163ilor, \u015ftiind mai dinainte aceste lucruri, p\u0103zi\u0163i-v\u0103, ca nu cumva s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u0163i t\u00e2r\u00e2\u0163i de r\u0103t\u0103cirea acestor nelegiui\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 pierde\u0163i t\u0103ria,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ci cre\u015fte\u0163i \u00een harul \u015fi \u00een cuno\u015ftin\u0163a Domnului \u015fi M\u00e2ntuitorului nostru Isus Hristos. A Lui s\u0103 fie slava acum \u015fi \u00een ziua ve\u015fniciei. Amin."
                }
            }
        }
    }
}