{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, Silvan \u015fi Timotei, c\u0103tre Biserica tesalonicenilor, care este \u00een Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi \u00een Domnul Isus Hristos:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Trebuie s\u0103 mul\u0163umim totdeauna lui Dumnezeu pentru voi, fra\u0163ilor, cum se \u015fi cuvine, pentru c\u0103 credin\u0163a voastr\u0103 merge mereu cresc\u00e2nd \u015fi dragostea fiec\u0103ruia din voi to\u0163i fa\u0163\u0103 de ceilal\u0163i se m\u0103re\u015fte tot mai mult."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea ne l\u0103ud\u0103m cu voi \u00een Bisericile lui Dumnezeu pentru statornicia \u015fi credin\u0163a voastr\u0103 \u00een toate prigonirile \u015fi necazurile pe care le suferi\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aceasta este o dovad\u0103 l\u0103murit\u0103 despre dreapta judecat\u0103 a lui Dumnezeu, \u00eentruc\u00e2t ve\u0163i fi g\u0103si\u0163i vrednici de \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, pentru care \u015fi suferi\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fiindc\u0103 Dumnezeu g\u0103se\u015fte c\u0103 este drept s\u0103 dea \u00eentristare celor ce v\u0103 \u00eentristeaz\u0103"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 v\u0103 dea odihn\u0103 at\u00e2t vou\u0103, care sunte\u0163i \u00eentrista\u0163i, c\u00e2t \u015fi nou\u0103, la descoperirea Domnului Isus din cer, cu \u00eengerii puterii Lui,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00eentr-o flac\u0103r\u0103 de foc, ca s\u0103 pedepseasc\u0103 pe cei ce nu cunosc pe Dumnezeu \u015fi pe cei ce nu ascult\u0103 de Evanghelia Domnului nostru Isus Hristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei vor avea ca pedeaps\u0103 o pierzare ve\u015fnic\u0103 de la fa\u0163a Domnului \u015fi de la slava puterii Lui"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u00e2nd va veni \u00een ziua aceea, ca s\u0103 fie prosl\u0103vit \u00een sfin\u0163ii S\u0103i \u015fi privit cu uimire \u00een to\u0163i cei ce vor fi crezut; c\u0103ci voi a\u0163i crezut m\u0103rturisirea f\u0103cut\u0103 de noi \u00eenaintea voastr\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea ne rug\u0103m necurmat pentru voi, ca Dumnezeul nostru s\u0103 v\u0103 g\u0103seasc\u0103 vrednici de chemarea Lui \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 \u00een voi, cu putere, orice dorin\u0163\u0103 de bun\u0103tate \u015fi orice lucrare izvor\u00e2t\u0103 din credin\u0163\u0103,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru ca Numele Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie prosl\u0103vit \u00een voi \u015fi voi, \u00een El, potrivit cu harul Dumnezeului nostru \u015fi al Domnului Isus Hristos."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2t prive\u015fte venirea Domnului nostru Isus Hristos \u015fi str\u00e2ngerea noastr\u0103 laolalt\u0103 cu El, v\u0103 rug\u0103m, fra\u0163ilor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u0103 nu v\u0103 l\u0103sa\u0163i cl\u0103tina\u0163i a\u015fa de repede \u00een mintea voastr\u0103 \u015fi s\u0103 nu v\u0103 tulbura\u0163i de vreun duh, nici de vreo vorb\u0103, nici de vreo epistol\u0103 ca venind de la noi, ca \u015fi cum ziua Domnului ar fi \u015fi venit chiar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu v\u0103 am\u0103geasc\u0103 \u00een vreun chip, c\u0103ci nu va veni \u00eenainte ca s\u0103 fi venit lep\u0103darea de credin\u0163\u0103 \u015fi de a se descoperi omul f\u0103r\u0103delegii, fiul pierz\u0103rii,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "potrivnicul care se \u00eenal\u0163\u0103 mai presus de tot ce se nume\u015fte \u201eDumnezeu\u201d, sau de ce este vrednic de \u00eenchinare. A\u015fa c\u0103 se va a\u015feza \u00een Templul lui Dumnezeu, d\u00e2ndu-se drept Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu v\u0103 aduce\u0163i aminte cum v\u0103 spuneam lucrurile acestea c\u00e2nd eram \u00eenc\u0103 la voi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei acum \u015fti\u0163i bine ce-l opre\u015fte ca s\u0103 nu se descopere dec\u00e2t la vremea lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci taina f\u0103r\u0103delegii a \u015fi \u00eenceput s\u0103 lucreze; trebuie numai ca cel ce o opre\u015fte acum s\u0103 fie luat din drumul ei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei atunci se va ar\u0103ta acel Nelegiuit, pe care Domnul Isus \u00eel va nimici cu suflarea gurii Sale \u015fi-l va pr\u0103p\u0103di cu ar\u0103tarea venirii Sale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ar\u0103tarea lui se va face prin puterea Satanei, cu tot felul de minuni, de semne \u015fi puteri mincinoase"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi cu toate am\u0103girile nelegiuirii pentru cei ce sunt pe calea pierz\u0103rii, pentru c\u0103 n-au primit dragostea adev\u0103rului ca s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din aceast\u0103 pricin\u0103, Dumnezeu le trimite o lucrare de r\u0103t\u0103cire, ca s\u0103 cread\u0103 o minciun\u0103:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru ca to\u0163i cei ce n-au crezut adev\u0103rul, ci au g\u0103sit pl\u0103cere \u00een nelegiuire, s\u0103 fie os\u00e2ndi\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Noi \u00eens\u0103, fra\u0163i preaiubi\u0163i de Domnul, trebuie s\u0103 mul\u0163umim totdeauna lui Dumnezeu pentru voi, c\u0103ci de la \u00eenceput Dumnezeu v-a ales pentru m\u00e2ntuire, \u00een sfin\u0163irea Duhului \u015fi credin\u0163a adev\u0103rului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iat\u0103 la ce v-a chemat El, prin Evanghelia noastr\u0103, ca s\u0103 c\u0103p\u0103ta\u0163i slava Domnului nostru Isus Hristos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fadar, fra\u0163ilor, r\u0103m\u00e2ne\u0163i tari \u015fi \u0163ine\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile pe care le-a\u0163i primit fie prin viu grai, fie prin epistola noastr\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei \u00censu\u015fi Domnul nostru Isus Hristos \u015fi Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, care ne-a iubit \u015fi ne-a dat prin harul S\u0103u o m\u00e2ng\u00e2iere ve\u015fnic\u0103 \u015fi o bun\u0103 n\u0103dejde,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "s\u0103 v\u0103 m\u00e2ng\u00e2ie inimile \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 \u00een orice lucru \u015fi cuv\u00e2nt bun!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cencolo, fra\u0163ilor, ruga\u0163i-v\u0103 pentru noi ca Cuv\u00e2ntul Domnului s\u0103 se r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 \u015fi s\u0103 fie prosl\u0103vit, cum este la voi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 fim izb\u0103vi\u0163i de oamenii nechibzui\u0163i \u015fi r\u0103i, c\u0103ci nu to\u0163i au credin\u0163a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Credincios este Domnul: El v\u0103 va \u00eent\u0103ri \u015fi v\u0103 va p\u0103zi de cel r\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cu privire la voi, avem \u00eencredere \u00een Domnul c\u0103 face\u0163i \u015fi ve\u0163i face ce v\u0103 poruncim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnul s\u0103 v\u0103 \u00eendrepte inimile spre dragostea lui Dumnezeu \u015fi spre r\u0103bdarea lui Hristos!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen Numele Domnului nostru Isus Hristos, v\u0103 poruncim, fra\u0163ilor, s\u0103 v\u0103 dep\u0103rta\u0163i de orice frate care tr\u0103ie\u015fte \u00een neor\u00e2nduial\u0103, \u015fi nu dup\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile pe care le-a\u0163i primit de la noi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i ce trebuie s\u0103 face\u0163i ca s\u0103 ne urma\u0163i, c\u0103ci noi n-am tr\u0103it \u00een neor\u00e2nduial\u0103, \u00eentre voi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N-am m\u00e2ncat de poman\u0103 p\u00e2inea nim\u0103nui; ci, lucr\u00e2nd \u015fi ostenindu-ne, am muncit zi \u015fi noapte, ca s\u0103 nu fim povar\u0103 nim\u0103nui dintre voi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu c\u0103 n-am fi avut dreptul acesta, dar am vrut s\u0103 v\u0103 d\u0103m \u00een noi \u00een\u015fine o pild\u0103 vrednic\u0103 de urmat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci, c\u00e2nd eram la voi, v\u0103 spuneam l\u0103murit: \u201eCine nu vrea s\u0103 lucreze nici s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Auzim \u00eens\u0103 c\u0103 unii dintre voi tr\u0103iesc \u00een neor\u00e2nduial\u0103, nu lucreaz\u0103 nimic, ci se \u0163in de nimicuri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cendemn\u0103m pe oamenii ace\u015ftia \u015fi-i sf\u0103tuim, \u00een Domnul nostru Isus Hristos, s\u0103-\u015fi m\u0103n\u00e2nce p\u00e2inea lucr\u00e2nd \u00een lini\u015fte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi, fra\u0163ilor, s\u0103 nu osteni\u0163i \u00een facerea binelui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 n-ascult\u0103 cineva ce spunem noi \u00een aceast\u0103 epistol\u0103, \u00eensemna\u0163i-vi-l \u015fi s\u0103 n-ave\u0163i niciun fel de leg\u0103turi cu el, ca s\u0103-i fie ru\u015fine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 nu-l socoti\u0163i ca pe un vr\u0103jma\u015f, ci s\u0103-l mustra\u0163i ca pe un frate."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00censu\u015fi Domnul p\u0103cii s\u0103 v\u0103 dea totdeauna pacea \u00een orice fel. Domnul s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Urarea de s\u0103n\u0103tate este scris\u0103 cu m\u00e2na mea: Pavel. Acesta este semnul \u00een fiecare epistol\u0103; a\u015fa scriu eu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Harul Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
                }
            }
        }
    }
}