{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Hristos Isus, prin voia lui Dumnezeu, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a vie\u0163ii care este \u00een Hristos Isus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre Timotei, copilul meu preaiubit: Har, \u00eendurare \u015fi pace de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Hristos Isus, Domnul nostru!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umesc lui Dumnezeu, c\u0103ruia \u00cei slujesc cu un cuget curat, din mo\u015fi-str\u0103mo\u015fi, c\u0103 ne\u00eentrerupt te pomenesc \u00een rug\u0103ciunile mele, zi \u015fi noapte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci mi-aduc aminte de lacrimile tale \u015fi doresc s\u0103 te v\u0103d, ca s\u0103 m\u0103 umplu de bucurie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cemi aduc aminte de credin\u0163a ta nepref\u0103cut\u0103, care s-a s\u0103l\u0103\u015fluit \u00eent\u00e2i \u00een bunica ta Lois \u015fi \u00een mama ta Eunice \u015fi sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 \u015fi \u00een tine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea \u00ee\u0163i aduc aminte s\u0103 \u00eenfl\u0103c\u0103rezi darul lui Dumnezeu care este \u00een tine prin punerea m\u00e2inilor mele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu ne-a dat un duh de fric\u0103, ci de putere, de dragoste \u015fi de chibzuin\u0163\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103 nu-\u0163i fie ru\u015fine dar de m\u0103rturisirea Domnului nostru, nici de mine, \u00eentemni\u0163atul Lui. Ci sufer\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Evanghelia, prin puterea lui Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El ne-a m\u00e2ntuit \u015fi ne-a dat o chemare sf\u00e2nt\u0103, nu pentru faptele noastre, ci dup\u0103 hot\u0103r\u00e2rea Lui \u015fi dup\u0103 harul care ne-a fost dat \u00een Hristos Isus, \u00eenainte de ve\u015fnicii,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar care a fost descoperit acum prin ar\u0103tarea M\u00e2ntuitorului nostru Hristos Isus, care a nimicit moartea \u015fi a adus la lumin\u0103 via\u0163a \u015fi neputrezirea, prin Evanghelie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Propov\u0103duitorul \u015fi apostolul ei am fost pus eu \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al neamurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei din pricina aceasta suf\u0103r aceste lucruri, dar nu mi-e ru\u015fine, c\u0103ci \u015ftiu \u00een cine am crezut. \u015ei sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 El are putere s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 ce I-am \u00eencredin\u0163at p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dreptarul \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor s\u0103n\u0103toase pe care le-ai auzit de la mine \u0163ine-l cu credin\u0163a \u015fi dragostea care este \u00een Hristos Isus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lucrul acela bun care \u0163i s-a \u00eencredin\u0163at p\u0103ze\u015fte-l prin Duhul Sf\u00e2nt, care locuie\u015fte \u00een noi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015etii c\u0103 cei ce sunt \u00een Asia to\u0163i m-au p\u0103r\u0103sit; \u00eentre al\u0163ii \u015fi Figel \u015fi Ermogen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Domnul s\u0103-\u015fi verse \u00eendurarea peste casa lui Onisifor, c\u0103ci de multe ori m-a m\u00e2ng\u00e2iat \u015fi nu i-a fost ru\u015fine de lan\u0163ul meu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu numai at\u00e2t, dar, c\u00e2nd a fost \u00een Roma, m-a c\u0103utat cu mult\u0103 grij\u0103 \u015fi m-a g\u0103sit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dea Domnul s\u0103 capete \u00eendurare de la Domnul \u201e\u00een ziua aceea\u201d. Tu \u015ftii foarte bine c\u00e2t ajutor mi-a dat el \u00een Efes."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tu dar, copilul meu, \u00eent\u0103re\u015fte-te \u00een harul care este \u00een Hristos Isus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei ce-ai auzit de la mine \u00een fa\u0163a multor martori \u00eencredin\u0163eaz\u0103 la oameni de \u00eencredere, care s\u0103 fie \u00een stare s\u0103 \u00eenve\u0163e \u015fi pe al\u0163ii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sufer\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine, ca un bun osta\u015f al lui Hristos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Niciun osta\u015f nu se \u00eencurc\u0103 cu treburile vie\u0163ii, dac\u0103 vrea s\u0103 plac\u0103 celui ce l-a \u00eenscris la oaste."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei cine lupt\u0103 la jocuri nu este \u00eencununat, dac\u0103 nu s-a luptat dup\u0103 r\u00e2nduieli."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Plugarul trebuie s\u0103 munceasc\u0103 \u00eenainte ca s\u0103 str\u00e2ng\u0103 roadele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen\u0163elege ce-\u0163i spun; Domnul \u00ee\u0163i va da pricepere \u00een toate lucrurile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adu-\u0163i aminte de Domnul Isus Hristos din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, \u00eenviat din mor\u0163i, dup\u0103 Evanghelia mea,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pentru care suf\u0103r p\u00e2n\u0103 acolo c\u0103 sunt legat ca un f\u0103c\u0103tor de rele. Dar Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu nu este legat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea rabd totul pentru cei ale\u015fi, pentru ca \u015fi ei s\u0103 capete m\u00e2ntuirea care este \u00een Hristos Isus, \u00eempreun\u0103 cu slava ve\u015fnic\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adev\u0103rat este cuv\u00e2ntul acesta: Dac\u0103 am murit \u00eempreun\u0103 cu El, vom \u015fi tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 r\u0103bd\u0103m, vom \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El. Dac\u0103 ne lep\u0103d\u0103m de El, \u015fi El Se va lep\u0103da de noi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 suntem necredincio\u015fi, totu\u015fi El r\u0103m\u00e2ne credincios, c\u0103ci nu Se poate t\u0103g\u0103dui singur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Adu-le aminte de aceste lucruri \u015fi roag\u0103-i fierbinte \u00eenaintea lui Dumnezeu s\u0103 se fereasc\u0103 de certurile de cuvinte, care nu duc la alt folos dec\u00e2t la pieirea celor ce le ascult\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Caut\u0103 s\u0103 te \u00eenf\u0103\u0163i\u015fezi \u00eenaintea lui Dumnezeu ca un om \u00eencercat, ca un lucr\u0103tor care n-are de ce s\u0103-i fie ru\u015fine \u015fi care \u00eemparte drept Cuv\u00e2ntul adev\u0103rului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fere\u015fte-te de vorb\u0103riile goale \u015fi lume\u015fti; c\u0103ci cei ce le \u0163in vor \u00eenainta tot mai mult \u00een necinstirea lui Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei cuv\u00e2ntul lor va roade ca cangrena. Din num\u0103rul acestora sunt Imeneu \u015fi Filet,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "care s-au ab\u0103tut de la adev\u0103r. Ei zic c\u0103 a \u015fi venit \u00eenvierea \u015fi r\u0103stoarn\u0103 credin\u0163a unora."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Totu\u015fi temelia tare a lui Dumnezeu st\u0103 nezguduit\u0103, av\u00e2nd pecetea aceasta: \u201eDomnul cunoa\u015fte pe cei ce sunt ai Lui\u201d \u015fi \u201eOricine roste\u015fte Numele Domnului s\u0103 se dep\u0103rteze de f\u0103r\u0103delege!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00centr-o cas\u0103 mare nu sunt numai vase de aur \u015fi de argint, ci \u015fi de lemn \u015fi de p\u0103m\u00e2nt. Unele sunt pentru o \u00eentrebuin\u0163are de cinste, iar altele, pentru o \u00eentrebuin\u0163are de ocar\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 cineva se cur\u0103\u0163\u0103 de acestea, va fi un vas de cinste, sfin\u0163it, folositor st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, destoinic pentru orice lucrare bun\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fugi de poftele tinere\u0163ii \u015fi urm\u0103re\u015fte neprih\u0103nirea, credin\u0163a, dragostea, pacea, \u00eempreun\u0103 cu cei ce cheam\u0103 pe Domnul dintr-o inim\u0103 curat\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fere\u015fte-te de \u00eentreb\u0103rile nebune \u015fi nefolositoare, c\u0103ci \u015ftii c\u0103 dau na\u015ftere la certuri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei robul Domnului nu trebuie s\u0103 se certe; ci s\u0103 fie bl\u00e2nd cu to\u0163i, \u00een stare s\u0103 \u00eenve\u0163e pe to\u0163i, plin de \u00eeng\u0103duin\u0163\u0103 r\u0103bd\u0103toare,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u0103 \u00eendrepte cu bl\u00e2nde\u0163e pe potrivnici, \u00een n\u0103dejdea c\u0103 Dumnezeu le va da poc\u0103in\u0163a ca s\u0103 ajung\u0103 la cuno\u015ftin\u0163a adev\u0103rului,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi, venindu-\u015fi \u00een fire, s\u0103 se desprind\u0103 din cursa Diavolului, de care au fost prin\u015fi ca s\u0103-i fac\u0103 voia."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0103 \u015ftii c\u0103 \u00een zilele din urm\u0103 vor fi vremuri grele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci oamenii vor fi iubitori de sine, iubitori de bani, l\u0103ud\u0103ro\u015fi, trufa\u015fi, hulitori, neascult\u0103tori de p\u0103rin\u0163i, nemul\u0163umitori, f\u0103r\u0103 evlavie,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u0103r\u0103 dragoste fireasc\u0103, ne\u00eendupleca\u0163i, clevetitori, ne\u00eenfr\u00e2na\u0163i, ne\u00eembl\u00e2nzi\u0163i, neiubitori de bine,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "v\u00e2nz\u0103tori, obraznici, \u00eeng\u00e2mfa\u0163i; iubitori mai mult de pl\u0103ceri dec\u00e2t iubitori de Dumnezeu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "av\u00e2nd doar o form\u0103 de evlavie, dar t\u0103g\u0103duindu-i puterea. Dep\u0103rteaz\u0103-te de oamenii ace\u015ftia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sunt printre ei unii care se v\u00e2r\u0103 prin case \u015fi momesc pe femeile u\u015furatice \u00eengreuiate de p\u0103cate \u015fi fr\u0103m\u00e2ntate de felurite pofte,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "care \u00eenva\u0163\u0103 \u00eentotdeauna \u015fi nu pot ajunge niciodat\u0103 la deplina cuno\u015ftin\u0163\u0103 a adev\u0103rului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 cum Iane \u015fi Iambre s-au \u00eempotrivit lui Moise, tot a\u015fa \u015fi oamenii ace\u015ftia se \u00eempotrivesc adev\u0103rului, ca unii care sunt strica\u0163i la minte \u015fi os\u00e2ndi\u0163i \u00een ceea ce prive\u015fte credin\u0163a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar nu vor mai \u00eenainta c\u0103ci nebunia lor va fi ar\u0103tat\u0103 tuturor, cum a fost ar\u0103tat\u0103 \u015fi a celor doi oameni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu, \u00eens\u0103, ai urm\u0103rit de aproape \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mea, purtarea mea, hot\u0103r\u00e2rea mea, credin\u0163a mea, \u00eendelunga mea r\u0103bdare, dragostea mea, r\u0103bdarea mea,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "prigonirile \u015fi suferin\u0163ele care au venit peste mine \u00een Antiohia, \u00een Iconia \u015fi \u00een Listra. \u015etii ce prigoniri am r\u0103bdat, \u015fi totu\u015fi Domnul m-a izb\u0103vit din toate."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De altfel, to\u0163i cei ce voiesc s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 cu evlavie \u00een Hristos Isus vor fi prigoni\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar oamenii r\u0103i \u015fi \u00een\u015fel\u0103tori vor merge din r\u0103u \u00een mai r\u0103u, vor am\u0103gi pe al\u0163ii \u015fi se vor am\u0103gi \u015fi pe ei \u00een\u015fi\u015fi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tu s\u0103 r\u0103m\u00e2i \u00een lucrurile pe care le-ai \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi de care e\u015fti deplin \u00eencredin\u0163at, c\u0103ci \u015ftii de la cine le-ai \u00eenv\u0103\u0163at:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "din pruncie cuno\u015fti Sfintele Scripturi, care pot s\u0103-\u0163i dea \u00een\u0163elepciunea care duce la m\u00e2ntuire, prin credin\u0163a \u00een Hristos Isus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toat\u0103 Scriptura este insuflat\u0103 de Dumnezeu \u015fi de folos ca s\u0103 \u00eenve\u0163e, s\u0103 mustre, s\u0103 \u00eendrepte, s\u0103 dea \u00een\u0163elepciune \u00een neprih\u0103nire,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pentru ca omul lui Dumnezeu s\u0103 fie des\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi cu totul destoinic pentru orice lucrare bun\u0103."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Te rog fierbinte, \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea lui Hristos Isus, care are s\u0103 judece viii \u015fi mor\u0163ii, \u015fi pentru ar\u0103tarea \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Sa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "propov\u0103duie\u015fte Cuv\u00e2ntul, st\u0103ruie asupra lui la timp \u015fi ne la timp, mustr\u0103, ceart\u0103, \u00eendeamn\u0103 cu toat\u0103 bl\u00e2nde\u0163ea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci va veni vremea c\u00e2nd oamenii nu vor putea s\u0103 sufere \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura s\u0103n\u0103toas\u0103, ci \u00eei vor g\u00e2dila urechile s\u0103 aud\u0103 lucruri pl\u0103cute \u015fi \u00ee\u015fi vor da \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori dup\u0103 poftele lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor \u00eentoarce urechea de la adev\u0103r \u015fi se vor \u00eendrepta spre istorisiri \u00eenchipuite."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar tu fii treaz \u00een toate lucrurile, rabd\u0103 suferin\u0163ele, f\u0103 lucrul unui evanghelist \u015fi \u00eempline\u015fte-\u0163i bine slujba."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci eu sunt gata s\u0103 fiu turnat ca o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 \u015fi clipa plec\u0103rii mele este aproape."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M-am luptat lupta cea bun\u0103, mi-am ispr\u0103vit alergarea, am p\u0103zit credin\u0163a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De acum m\u0103 a\u015fteapt\u0103 cununa neprih\u0103nirii, pe care mi-o va da \u00een \u201eziua aceea\u201d Domnul, Judec\u0103torul cel drept. \u015ei nu numai mie, ci \u015fi tuturor celor ce vor fi iubit venirea Lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Caut\u0103 de vino cur\u00e2nd la mine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci Dima, din dragoste pentru lumea de acum, m-a p\u0103r\u0103sit \u015fi a plecat la Tesalonic. Crescens s-a dus \u00een Galatia, Tit, \u00een Dalmatia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Numai Luca este cu mine. Ia pe Marcu \u015fi adu-l cu tine, c\u0103ci el \u00eemi este de folos pentru slujb\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pe Tihic l-am trimis la Efes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd vei veni, adu-mi mantaua, pe care am l\u0103sat-o \u00een Troa la Carp \u015fi c\u0103r\u0163ile, mai ales pe cele de piele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alexandru, c\u0103ld\u0103rarul, mi-a f\u0103cut mult r\u0103u. Domnul \u00eei va r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "P\u0103ze\u015fte-te \u015fi tu de el, pentru c\u0103 este cu totul \u00eempotriva cuvintelor noastre."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La \u00eent\u00e2iul meu r\u0103spuns de ap\u0103rare, nimeni n-a fost cu mine, ci to\u0163i m-au p\u0103r\u0103sit. S\u0103 nu li se \u0163in\u0103 \u00een socoteal\u0103 lucrul acesta!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Domnul a stat l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi m-a \u00eent\u0103rit, pentru ca propov\u0103duirea s\u0103 fie vestit\u0103 pe deplin prin mine \u015fi s-o aud\u0103 toate neamurile. \u015ei am fost izb\u0103vit din gura leului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Domnul m\u0103 va izb\u0103vi de orice lucru r\u0103u \u015fi m\u0103 va m\u00e2ntui, ca s\u0103 intru \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui cereasc\u0103. A Lui s\u0103 fie slava \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Spune s\u0103n\u0103tate Priscilei \u015fi lui Aquila \u015fi casei lui Onisifor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erast a r\u0103mas \u00een Corint, iar pe Trofim l-am l\u0103sat bolnav \u00een Milet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Caut\u0103 de vino \u00eenainte de iarn\u0103. Eubul \u015fi Pudens, Linus, Claudia \u015fi to\u0163i fra\u0163ii \u00ee\u0163i trimit s\u0103n\u0103tate."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Domnul Isus Hristos s\u0103 fie cu duhul t\u0103u! Harul s\u0103 fie cu voi! Amin."
                }
            }
        }
    }
}