{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Isus Hristos prin voia lui Dumnezeu, \u015fi fratele Timotei,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre sfin\u0163ii \u015fi fra\u0163ii credincio\u015fi \u00een Hristos, care sunt \u00een Colose: Har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umim lui Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Hristos, c\u0103ci ne rug\u0103m ne\u00eencetat pentru voi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi am auzit despre credin\u0163a voastr\u0103 \u00een Hristos Isus \u015fi despre dragostea pe care o ave\u0163i fa\u0163\u0103 de to\u0163i sfin\u0163ii"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "din pricina n\u0103dejdii care v\u0103 a\u015fteapt\u0103 \u00een ceruri \u015fi despre care a\u0163i auzit mai \u00eenainte \u00een cuv\u00e2ntul adev\u0103rului Evangheliei,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "care a ajuns p\u00e2n\u0103 la voi \u015fi este \u00een toat\u0103 lumea, unde d\u0103 roade \u015fi merge cresc\u00e2nd, ca \u015fi \u00eentre voi. \u015ei aceasta, din ziua \u00een care a\u0163i auzit \u015fi a\u0163i cunoscut harul lui Dumnezeu, \u00een adev\u0103r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "cum a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at de la Epafras, preaiubitul nostru tovar\u0103\u015f de slujb\u0103. El este un credincios slujitor al lui Hristos pentru voi"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi ne-a vorbit despre dragostea voastr\u0103 \u00een Duhul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea, \u015fi noi, din ziua c\u00e2nd am auzit aceste lucruri, nu \u00eencet\u0103m s\u0103 ne rug\u0103m pentru voi \u015fi s\u0103 cerem s\u0103 v\u0103 umple\u0163i de cuno\u015ftin\u0163a voiei Lui, \u00een orice fel de \u00een\u0163elepciune \u015fi pricepere duhovniceasc\u0103;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru ca astfel s\u0103 v\u0103 purta\u0163i \u00eentr-un chip vrednic de Domnul, ca s\u0103-I fi\u0163i pl\u0103cu\u0163i \u00een orice lucru, aduc\u00e2nd roade \u00een tot felul de fapte bune \u015fi cresc\u00e2nd \u00een cuno\u015ftin\u0163a lui Dumnezeu,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00eent\u0103ri\u0163i cu toat\u0103 puterea, potrivit cu t\u0103ria slavei Lui, pentru orice r\u0103bdare \u015fi \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare cu bucurie,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mul\u0163umind Tat\u0103lui, care v-a \u00eenvrednicit s\u0103 ave\u0163i parte de mo\u015ftenirea sfin\u0163ilor, \u00een lumin\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El ne-a izb\u0103vit de sub puterea \u00eentunericului \u015fi ne-a str\u0103mutat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Fiului dragostei Lui,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00een care avem r\u0103scump\u0103rarea, prin s\u00e2ngele Lui, iertarea p\u0103catelor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El este chipul Dumnezeului celui nev\u0103zut, Cel \u00eent\u00e2i n\u0103scut din toat\u0103 zidirea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pentru c\u0103 prin El au fost f\u0103cute toate lucrurile care sunt \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt, cele v\u0103zute \u015fi cele nev\u0103zute: fie scaune de domnii, fie dreg\u0103torii, fie domnii, fie st\u0103p\u00e2niri. Toate au fost f\u0103cute prin El \u015fi pentru El."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El este mai \u00eenainte de toate lucrurile \u015fi toate se \u0163in prin El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El este Capul trupului, al Bisericii. El este \u00eenceputul, Cel \u00eent\u00e2i n\u0103scut dintre cei mor\u0163i, pentru ca \u00een toate lucrurile s\u0103 aib\u0103 \u00eent\u00e2ietate."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu a vrut ca toat\u0103 plin\u0103tatea s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een El"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 \u00eempace totul cu Sine prin El, at\u00e2t ce este pe p\u0103m\u00e2nt, c\u00e2t \u015fi ce este \u00een ceruri, f\u0103c\u00e2nd pace prin s\u00e2ngele crucii Lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei pe voi, care odinioar\u0103 era\u0163i str\u0103ini \u015fi vr\u0103jma\u015fi prin g\u00e2ndurile \u015fi prin faptele voastre rele, El v-a \u00eemp\u0103cat acum"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "prin trupul Lui de carne, prin moarte, ca s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i \u00eenaintea Lui sfin\u0163i, f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 vin\u0103;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "negre\u015fit, dac\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u015fi mai departe \u00eentemeia\u0163i \u015fi neclinti\u0163i \u00een credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 abate\u0163i de la n\u0103dejdea Evangheliei pe care a\u0163i auzit-o, care a fost propov\u0103duit\u0103 oric\u0103rei f\u0103pturi de sub cer \u015fi al c\u0103rei slujitor am fost f\u0103cut eu, Pavel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u0103 bucur acum \u00een suferin\u0163ele mele pentru voi; \u015fi \u00een trupul meu \u00eemplinesc ce lipse\u015fte suferin\u0163elor lui Hristos, pentru trupul Lui, care este Biserica."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Slujitorul ei am fost f\u0103cut eu, dup\u0103 ispr\u0103vnicia pe care mi-a dat-o Dumnezeu pentru voi, ca s\u0103 \u00eentregesc Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vreau s\u0103 zic: taina \u0163inut\u0103 ascuns\u0103 din ve\u015fnicii \u015fi \u00een toate veacurile, dar descoperit\u0103 acum sfin\u0163ilor Lui,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "c\u0103rora Dumnezeu a voit s\u0103 le fac\u0103 cunoscut care este bog\u0103\u0163ia slavei tainei acesteia \u00eentre neamuri, \u015fi anume Hristos \u00een voi, n\u0103dejdea slavei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pe El \u00cel propov\u0103duim noi \u015fi sf\u0103tuim pe orice om \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103m pe orice om \u00een toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea, ca s\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103m pe orice om des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een Hristos Isus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iat\u0103 la ce lucrez eu \u015fi m\u0103 lupt dup\u0103 lucrarea puterii Lui, care lucreaz\u0103 cu t\u0103rie \u00een mine."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vreau, \u00een adev\u0103r, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u00e2t de mare lupt\u0103 duc pentru voi, pentru cei din Laodiceea \u015fi pentru to\u0163i cei ce nu mi-au v\u0103zut fa\u0163a \u00een trup;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pentru ca s\u0103 li se \u00eemb\u0103rb\u0103teze inimile, s\u0103 fie uni\u0163i \u00een dragoste \u015fi s\u0103 capete toate bog\u0103\u0163iile plin\u0103t\u0103\u0163ii de pricepere, ca s\u0103 cunoasc\u0103 taina lui Dumnezeu Tat\u0103l, adic\u0103 pe Hristos,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00een care sunt ascunse toate comorile \u00een\u0163elepciunii \u015fi ale \u015ftiin\u0163ei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Spun lucrul acesta pentru ca nimeni s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele prin vorbiri am\u0103gitoare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci m\u0103car c\u0103 sunt departe cu trupul, totu\u015fi cu duhul sunt cu voi \u015fi privesc cu bucurie la buna r\u00e2nduial\u0103 care domne\u015fte \u00eentre voi \u015fi la t\u0103ria credin\u0163ei voastre \u00een Hristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel dar, dup\u0103 cum a\u0163i primit pe Hristos Isus, Domnul, a\u015fa s\u0103 \u015fi umbla\u0163i \u00een El,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "fiind \u00eenr\u0103d\u0103cina\u0163i \u015fi zidi\u0163i \u00een El, \u00eent\u0103ri\u0163i prin credin\u0163\u0103, dup\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile care v-au fost date, \u015fi sporind \u00een ea cu mul\u0163umiri c\u0103tre Dumnezeu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lua\u0163i seama ca nimeni s\u0103 nu v\u0103 fure cu filozofia \u015fi cu o am\u0103gire de\u015fart\u0103 dup\u0103 datina oamenilor, dup\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u00eencep\u0103toare ale lumii, \u015fi nu dup\u0103 Hristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een El locuie\u015fte trupe\u015fte toat\u0103 plin\u0103tatea Dumnezeirii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi ave\u0163i totul deplin \u00een El, care este Capul oric\u0103rei domnii \u015fi st\u0103p\u00e2niri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen El a\u0163i fost t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur nu cu o t\u0103iere \u00eemprejur f\u0103cut\u0103 de m\u00e2n\u0103, ci cu t\u0103ierea \u00eemprejur a lui Hristos, \u00een dezbr\u0103carea de trupul poftelor firii noastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fiind \u00eengropa\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El prin botez \u015fi \u00eenvia\u0163i \u00een El \u015fi \u00eempreun\u0103 cu El prin credin\u0163a \u00een puterea lui Dumnezeu, care L-a \u00eenviat din mor\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe voi, care era\u0163i mor\u0163i \u00een gre\u015felile voastre \u015fi \u00een firea voastr\u0103 p\u0103m\u00e2nteasc\u0103 net\u0103iat\u0103 \u00eemprejur, Dumnezeu v-a adus la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu El, dup\u0103 ce ne-a iertat toate gre\u015felile."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A \u015fters zapisul cu poruncile lui, care st\u0103tea \u00eempotriva noastr\u0103 \u015fi ne era potrivnic, \u015fi l-a nimicit pironindu-l pe cruce."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A dezbr\u0103cat domniile \u015fi st\u0103p\u00e2nirile \u015fi le-a f\u0103cut de ocar\u0103 \u00eenaintea lumii, dup\u0103 ce a ie\u015fit biruitor asupra lor prin cruce."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nimeni dar s\u0103 nu v\u0103 judece cu privire la m\u00e2ncare sau b\u0103utur\u0103, cu privire la o zi de s\u0103rb\u0103toare, cu privire la o lun\u0103 nou\u0103 sau cu privire la o zi de Sabat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "care sunt umbra lucrurilor viitoare, dar trupul este al lui Hristos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu v\u0103 r\u0103peasc\u0103 premiul alerg\u0103rii, f\u0103c\u00e2ndu-\u015fi voia lui \u00eensu\u015fi printr-o smerenie \u015fi \u00eenchinare la \u00eengeri, amestec\u00e2ndu-se \u00een lucruri pe care nu le-a v\u0103zut, umflat de o m\u00e2ndrie de\u015fart\u0103, prin g\u00e2ndurile firii lui p\u0103m\u00e2nte\u015fti,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi nu se \u0163ine str\u00e2ns de Capul din care tot trupul, hr\u0103nit \u015fi bine \u00eenchegat, cu ajutorul \u00eencheieturilor \u015fi leg\u0103turilor, \u00ee\u015fi prime\u015fte cre\u015fterea pe care i-o d\u0103 Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 a\u0163i murit \u00eempreun\u0103 cu Hristos fa\u0163\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile \u00eencep\u0103toare ale lumii, de ce, ca \u015fi cum a\u0163i tr\u0103i \u00eenc\u0103 \u00een lume, v\u0103 supune\u0163i la porunci ca acestea:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eNu lua, nu gusta, nu atinge cutare lucru!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toate aceste lucruri, care pier odat\u0103 cu \u00eentrebuin\u0163area lor \u015fi sunt \u00eentemeiate pe porunci \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi omene\u015fti,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "au, \u00een adev\u0103r, o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare de \u00een\u0163elepciune \u00eentr-o \u00eenchinare voit\u0103, o smerenie \u015fi asprime fa\u0163\u0103 de trup, dar nu sunt de niciun pre\u0163 \u00eempotriva g\u00e2dil\u0103rii firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dac\u0103, deci, a\u0163i \u00eenviat \u00eempreun\u0103 cu Hristos, s\u0103 umbla\u0163i dup\u0103 lucrurile de sus, unde Hristos \u015fade la dreapta lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "G\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 la lucrurile de sus, nu la cele de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci voi a\u0163i murit, \u015fi via\u0163a voastr\u0103 este ascuns\u0103 cu Hristos \u00een Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd Se va ar\u0103ta Hristos, via\u0163a voastr\u0103, atunci v\u0103 ve\u0163i ar\u0103ta \u015fi voi \u00eempreun\u0103 cu El \u00een slav\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, omor\u00e2\u0163i m\u0103dularele voastre care sunt pe p\u0103m\u00e2nt: curvia, necur\u0103\u0163ia, patima, pofta rea \u015fi l\u0103comia, care este o \u00eenchinare la idoli."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din pricina acestor lucruri vine m\u00e2nia lui Dumnezeu peste fiii neascult\u0103rii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din num\u0103rul lor era\u0163i \u015fi voi odinioar\u0103, c\u00e2nd tr\u0103ia\u0163i \u00een aceste p\u0103cate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar acum l\u0103sa\u0163i-v\u0103 de toate aceste lucruri: de m\u00e2nie, de vr\u0103jm\u0103\u015fie, de r\u0103utate, de clevetire, de vorbele ru\u015finoase care v-ar putea ie\u015fi din gur\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu v\u0103 min\u0163i\u0163i unii pe al\u0163ii, \u00eentruc\u00e2t v-a\u0163i dezbr\u0103cat de omul cel vechi, cu faptele lui,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi v-a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu omul cel nou, care se \u00eennoie\u015fte spre cuno\u015ftin\u0163\u0103, dup\u0103 chipul Celui ce l-a f\u0103cut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aici nu mai este nici grec, nici iudeu, nici t\u0103iere \u00eemprejur, nici net\u0103iere \u00eemprejur, nici barbar, nici scit, nici rob, nici slobod, ci Hristos este totul \u015fi \u00een to\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Astfel dar, ca ni\u015fte ale\u015fi ai lui Dumnezeu, sfin\u0163i \u015fi preaiubi\u0163i, \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu o inim\u0103 plin\u0103 de \u00eendurare, cu bun\u0103tate, cu smerenie, cu bl\u00e2nde\u0163e, cu \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ceng\u0103dui\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii \u015fi, dac\u0103 unul are pricin\u0103 s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 de altul, ierta\u0163i-v\u0103 unul pe altul. Cum v-a iertat Hristos, a\u015fa ierta\u0163i-v\u0103 \u015fi voi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar mai presus de toate acestea, \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu dragostea, care este leg\u0103tura des\u0103v\u00e2r\u015firii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pacea lui Hristos, la care a\u0163i fost chema\u0163i ca s\u0103 alc\u0103tui\u0163i un singur trup, s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 \u00een inimile voastre \u015fi fi\u0163i recunosc\u0103tori."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul lui Hristos s\u0103 locuiasc\u0103 din bel\u015fug \u00een voi \u00een toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea. \u00cenv\u0103\u0163a\u0163i-v\u0103 \u015fi sf\u0103tui\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu psalmi, cu c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103 \u015fi cu c\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti, c\u00e2nt\u00e2nd lui Dumnezeu cu mul\u0163umire \u00een inima voastr\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei orice face\u0163i, cu cuv\u00e2ntul sau cu fapta, s\u0103 face\u0163i totul \u00een Numele Domnului Isus \u015fi mul\u0163umi\u0163i, prin El, lui Dumnezeu Tat\u0103l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nevestelor, fi\u0163i supuse b\u0103rba\u0163ilor vo\u015ftri, cum se cuvine \u00een Domnul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ilor, iubi\u0163i-v\u0103 nevestele \u015fi nu \u0163ine\u0163i necaz pe ele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Copii, asculta\u0163i de p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri \u00een toate lucrurile, c\u0103ci lucrul acesta place Domnului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ilor, nu \u00eent\u0103r\u00e2ta\u0163i pe copiii vo\u015ftri, ca s\u0103 nu-\u015fi piard\u0103 n\u0103dejdea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Robilor, asculta\u0163i \u00een toate lucrurile pe st\u0103p\u00e2nii vo\u015ftri p\u0103m\u00e2nte\u015fti; nu numai c\u00e2nd sunte\u0163i sub ochii lor, ca cei ce caut\u0103 s\u0103 plac\u0103 oamenilor, ci cu cur\u0103\u0163ie de inim\u0103, ca unii care v\u0103 teme\u0163i de Domnul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Orice face\u0163i, s\u0103 face\u0163i din toat\u0103 inima, ca pentru Domnul, nu ca pentru oameni,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ca unii care \u015fti\u0163i c\u0103 ve\u0163i primi de la Domnul r\u0103splata mo\u015ftenirii. Voi sluji\u0163i Domnului Hristos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci cine umbl\u0103 cu str\u00e2mb\u0103tate \u00ee\u015fi va primi plata dup\u0103 str\u00e2mb\u0103tatea pe care a f\u0103cut-o; \u015fi nu se are \u00een vedere fa\u0163a omului."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nilor, da\u0163i robilor vo\u015ftri ce le datora\u0163i \u015fi ce li se cuvine, c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 \u015fi voi ave\u0163i un St\u0103p\u00e2n \u00een cer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "St\u0103rui\u0163i \u00een rug\u0103ciune, veghea\u0163i \u00een ea cu mul\u0163umiri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 totodat\u0103 \u015fi pentru noi, ca Dumnezeu s\u0103 ne deschid\u0103 o u\u015f\u0103 pentru Cuv\u00e2nt, ca s\u0103 putem vesti taina lui Hristos pentru care, iat\u0103, m\u0103 g\u0103sesc \u00een lan\u0163uri:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ca s-o fac cunoscut\u0103 a\u015fa cum trebuie s\u0103 vorbesc despre ea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Purta\u0163i-v\u0103 cu \u00een\u0163elepciune fa\u0163\u0103 de cei de afar\u0103; r\u0103scump\u0103ra\u0163i vremea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vorbirea voastr\u0103 s\u0103 fie totdeauna cu har, dreas\u0103 cu sare, ca s\u0103 \u015fti\u0163i cum trebuie s\u0103 r\u0103spunde\u0163i fiec\u0103ruia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tot ce este cu privire la mine v\u0103 va spune Tihic, fratele preaiubit \u015fi slujitorul credincios, tovar\u0103\u015ful meu de slujb\u0103 \u00een Domnul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi l-am trimis \u00eenadins, ca s\u0103 lua\u0163i cuno\u015ftin\u0163\u0103 despre starea noastr\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 m\u00e2ng\u00e2ie inimile."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L-am trimis \u00eempreun\u0103 cu Onisim, fratele credincios \u015fi preaiubit, care este dintr-ai vo\u015ftri. Ei v\u0103 vor spune tot ce se petrece pe aici."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarh, tovar\u0103\u015ful meu de temni\u0163\u0103, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate; tot a\u015fa \u015fi Marcu, v\u0103rul lui Barnaba (cu privire la care a\u0163i primit porunci\u2026 dac\u0103 vine la voi, s\u0103-l primi\u0163i bine),"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi Isus, zis Iust: ei sunt din num\u0103rul celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, \u015fi singurii care au lucrat \u00eempreun\u0103 cu mine pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, oameni care mi-au fost de m\u00e2ng\u00e2iere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Epafra, care este dintr-ai vo\u015ftri, v\u0103 trimite s\u0103n\u0103tate. El, rob al lui Hristos, totdeauna se lupt\u0103 pentru voi \u00een rug\u0103ciunile sale, pentru ca, des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i \u015fi deplin \u00eencredin\u0163a\u0163i, s\u0103 st\u0103rui\u0163i \u00een voia lui Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103 are o mare r\u00e2vn\u0103 pentru voi, pentru cei din Laodiceea \u015fi pentru cei din Ierapole."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Luca, doctorul preaiubit, \u015fi Dima v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate fra\u0163ilor din Laodiceea \u015fi lui Nimfa \u015fi bisericii din casa lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 ce va fi citit\u0103 aceast\u0103 epistol\u0103 la voi, face\u0163i a\u015fa ca s\u0103 fie citit\u0103 \u015fi \u00een Biserica laodiceenilor; \u015fi voi, la r\u00e2ndul vostru, s\u0103 citi\u0163i epistola care v\u0103 va veni din Laodiceea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei spune\u0163i lui Arhip: \u201eIa seama s\u0103 \u00eempline\u015fti bine slujba pe care ai primit-o \u00een Domnul\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Urarea de s\u0103n\u0103tate este cu m\u00e2na mea: Pavel. Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de lan\u0163urile mele. Harul s\u0103 fie cu voi! Amin."
                }
            }
        }
    }
}