{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Isus Hristos, prin voia lui Dumnezeu, c\u0103tre sfin\u0163ii care sunt \u00een Efes \u015fi credincio\u015fii \u00een Hristos Isus:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru, Isus Hristos, care ne-a binecuv\u00e2ntat cu tot felul de binecuv\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti, \u00een locurile cere\u015fti, \u00een Hristos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen El, Dumnezeu ne-a ales \u00eenainte de \u00eentemeierea lumii, ca s\u0103 fim sfin\u0163i \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00eenaintea Lui, dup\u0103 ce, \u00een dragostea Lui,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ne-a r\u00e2nduit mai dinainte s\u0103 fim \u00eenfia\u0163i prin Isus Hristos, dup\u0103 buna pl\u0103cere a voii Sale,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "spre lauda slavei harului S\u0103u, pe care ni l-a dat \u00een Preaiubitul Lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen El avem r\u0103scump\u0103rarea, prin s\u00e2ngele Lui, iertarea p\u0103catelor, dup\u0103 bog\u0103\u0163iile harului S\u0103u"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pe care l-a r\u0103sp\u00e2ndit din bel\u015fug peste noi prin orice fel de \u00een\u0163elepciune \u015fi de pricepere;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "c\u0103ci a binevoit s\u0103 ne descopere taina voii Sale dup\u0103 planul pe care-l alc\u0103tuise \u00een Sine \u00censu\u015fi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ca s\u0103-l aduc\u0103 la \u00eendeplinire la \u00eemplinirea vremurilor, spre a-\u015ei uni iar\u0103\u015fi \u00eentr-unul \u00een Hristos, toate lucrurile: cele din ceruri \u015fi cele de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen El am fost f\u0103cu\u0163i \u015fi mo\u015ftenitori, fiind r\u00e2ndui\u0163i mai dinainte, dup\u0103 hot\u0103r\u00e2rea Aceluia care face toate dup\u0103 sfatul voii Sale,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ca s\u0103 slujim de laud\u0103 slavei Sale, noi, care mai dinainte am n\u0103d\u0103jduit \u00een Hristos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei voi, dup\u0103 ce a\u0163i auzit cuv\u00e2ntul adev\u0103rului (Evanghelia m\u00e2ntuirii voastre), a\u0163i crezut \u00een El \u015fi a\u0163i fost pecetlui\u0163i cu Duhul Sf\u00e2nt, care fusese f\u0103g\u0103duit"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi care este o arvun\u0103 a mo\u015ftenirii noastre, pentru r\u0103scump\u0103rarea celor c\u00e2\u015ftiga\u0163i de Dumnezeu, spre lauda slavei Lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De aceea \u015fi eu, de c\u00e2nd am auzit despre credin\u0163a \u00een Domnul Isus care este \u00een voi \u015fi despre dragostea voastr\u0103 pentru to\u0163i sfin\u0163ii,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nu \u00eencetez s\u0103 aduc mul\u0163umiri pentru voi, c\u00e2nd v\u0103 pomenesc \u00een rug\u0103ciunile mele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei m\u0103 rog ca Dumnezeul Domnului nostru Isus Hristos, Tat\u0103l slavei, s\u0103 v\u0103 dea un duh de \u00een\u0163elepciune \u015fi de descoperire \u00een cunoa\u015fterea Lui"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 v\u0103 lumineze ochii inimii, ca s\u0103 pricepe\u0163i care este n\u0103dejdea chem\u0103rii Lui, care este bog\u0103\u0163ia slavei mo\u015ftenirii Lui \u00een sfin\u0163i"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi care este fa\u0163\u0103 de noi, credincio\u015fii, nem\u0103rginita m\u0103rime a puterii Sale, dup\u0103 lucrarea puterii t\u0103riei Lui,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pe care a desf\u0103\u015furat-o \u00een Hristos, prin faptul c\u0103 L-a \u00eenviat din mor\u0163i \u015fi L-a pus s\u0103 \u015fad\u0103 la dreapta Sa, \u00een locurile cere\u015fti,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mai presus de orice domnie, de orice st\u0103p\u00e2nire, de orice putere, de orice dreg\u0103torie \u015fi de orice nume care se poate numi nu numai \u00een veacul acesta, ci \u015fi \u00een cel viitor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El I-a pus totul sub picioare \u015fi L-a dat c\u0103petenie peste toate lucrurile Bisericii,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "care este trupul Lui, plin\u0103tatea Celui ce pline\u015fte totul \u00een to\u0163i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Voi era\u0163i mor\u0163i \u00een gre\u015felile \u015fi \u00een p\u0103catele voastre"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00een care tr\u0103ia\u0163i odinioar\u0103 dup\u0103 mersul lumii acesteia, dup\u0103 domnul puterii v\u0103zduhului, a duhului care lucreaz\u0103 acum \u00een fiii neascult\u0103rii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00centre ei eram \u015fi noi to\u0163i odinioar\u0103, c\u00e2nd tr\u0103iam \u00een poftele firii noastre p\u0103m\u00e2nte\u015fti, c\u00e2nd f\u0103ceam voile firii p\u0103m\u00e2nte\u015fti \u015fi ale g\u00e2ndurilor noastre \u015fi eram din fire copii ai m\u00e2niei, ca \u015fi ceilal\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Dumnezeu, care este bogat \u00een \u00eendurare, pentru dragostea cea mare cu care ne-a iubit,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "m\u0103car c\u0103 eram mor\u0163i \u00een gre\u015felile noastre, ne-a adus la via\u0163\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Hristos (prin har sunte\u0163i m\u00e2ntui\u0163i)."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El ne-a \u00eenviat \u00eempreun\u0103 \u015fi ne-a pus s\u0103 \u015fedem \u00eempreun\u0103 \u00een locurile cere\u015fti, \u00een Hristos Isus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ca s\u0103 arate \u00een veacurile viitoare nem\u0103rginita bog\u0103\u0163ie a harului S\u0103u, \u00een bun\u0103tatea Lui fa\u0163\u0103 de noi \u00een Hristos Isus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci prin har a\u0163i fost m\u00e2ntui\u0163i, prin credin\u0163\u0103. \u015ei aceasta nu vine de la voi, ci este darul lui Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu prin fapte, ca s\u0103 nu se laude nimeni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci noi suntem lucrarea Lui \u015fi am fost zidi\u0163i \u00een Hristos Isus pentru faptele bune pe care le-a preg\u0103tit Dumnezeu mai dinainte ca s\u0103 umbl\u0103m \u00een ele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, voi, care alt\u0103dat\u0103 era\u0163i neamuri din na\u015ftere, numi\u0163i net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur de c\u0103tre aceia care se cheam\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi care sunt t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u00een trup de m\u00e2na omului,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "aduce\u0163i-v\u0103 aminte c\u0103 \u00een vremea aceea era\u0163i f\u0103r\u0103 Hristos, f\u0103r\u0103 drept de cet\u0103\u0163enie \u00een Israel, str\u0103ini de leg\u0103mintele f\u0103g\u0103duin\u0163ei, f\u0103r\u0103 n\u0103dejde \u015fi f\u0103r\u0103 Dumnezeu \u00een lume."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar acum, \u00een Hristos Isus, voi, care odinioar\u0103 era\u0163i dep\u0103rta\u0163i, a\u0163i fost apropia\u0163i prin s\u00e2ngele lui Hristos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci El este pacea noastr\u0103, care din doi a f\u0103cut unul \u015fi a surpat zidul de la mijloc care-i desp\u0103r\u0163ea"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi, \u00een trupul Lui, a \u00eenl\u0103turat vr\u0103jm\u0103\u015fia dintre ei, Legea poruncilor, \u00een or\u00e2nduirile ei, ca s\u0103 fac\u0103 pe cei doi s\u0103 fie \u00een El \u00eensu\u015fi un singur om nou, f\u0103c\u00e2nd astfel pace,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi a \u00eemp\u0103cat pe cei doi cu Dumnezeu \u00eentr-un singur trup, prin cruce, prin care a nimicit vr\u0103jm\u0103\u015fia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El a venit astfel s\u0103 aduc\u0103 vestea bun\u0103 a p\u0103cii vou\u0103, celor ce era\u0163i departe, \u015fi pace celor ce erau aproape."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci prin El \u015fi unii, \u015fi al\u0163ii avem intrare la Tat\u0103l, \u00eentr-un Duh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fadar, voi nu mai sunte\u0163i nici str\u0103ini, nici oaspe\u0163i ai casei, ci sunte\u0163i \u00eempreun\u0103-cet\u0103\u0163eni cu sfin\u0163ii, oameni din casa lui Dumnezeu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "fiind zidi\u0163i pe temelia apostolilor \u015fi prorocilor, piatra din capul unghiului fiind Isus Hristos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen El toat\u0103 cl\u0103direa, bine \u00eenchegat\u0103, cre\u015fte ca s\u0103 fie un Templu sf\u00e2nt \u00een Domnul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei prin El \u015fi voi sunte\u0163i zidi\u0163i \u00eempreun\u0103, ca s\u0103 fi\u0163i un loca\u015f al lui Dumnezeu, prin Duhul."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iat\u0103 de ce eu, Pavel, \u00eentemni\u0163atul lui Isus Hristos pentru voi, neamurilor\u2026"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Dac\u0103 cel pu\u0163in a\u0163i auzit de ispr\u0103vnicia harului lui Dumnezeu, care mi-a fost dat\u0103 fa\u0163\u0103 de voi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prin descoperire dumnezeiasc\u0103 am luat cuno\u015ftin\u0163\u0103 de taina aceasta, despre care v\u0103 scrisei \u00een pu\u0163ine cuvinte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Citindu-le, v\u0103 pute\u0163i \u00eenchipui priceperea pe care o am eu despre taina lui Hristos,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "care n-a fost f\u0103cut\u0103 cunoscut\u0103 fiilor oamenilor \u00een celelalte veacuri, \u00een felul cum a fost descoperit\u0103 acum sfin\u0163ilor apostoli \u015fi proroci ai lui Hristos, prin Duhul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103 adic\u0103 neamurile sunt \u00eempreun\u0103-mo\u015ftenitoare cu noi, alc\u0103tuiesc un singur trup cu noi \u015fi iau parte cu noi la aceea\u015fi f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 \u00een Hristos Isus, prin Evanghelia aceea,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "al c\u0103rei slujitor am fost f\u0103cut eu, dup\u0103 darul harului lui Dumnezeu, dat mie prin lucrarea puterii Lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Da, mie, care sunt cel mai ne\u00eensemnat dintre to\u0163i sfin\u0163ii, mi-a fost dat harul acesta s\u0103 vestesc neamurilor bog\u0103\u0163iile nep\u0103trunse ale lui Hristos"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 pun \u00een lumin\u0103 \u00eenaintea tuturor care este ispr\u0103vnicia acestei taine ascunse din veacuri \u00een Dumnezeu, care a f\u0103cut toate lucrurile,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru ca domniile \u015fi st\u0103p\u00e2nirile din locurile cere\u015fti s\u0103 cunoasc\u0103 azi, prin Biseric\u0103, \u00een\u0163elepciunea nespus de felurit\u0103 a lui Dumnezeu,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "dup\u0103 planul ve\u015fnic, pe care l-a f\u0103cut \u00een Hristos Isus, Domnul nostru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen El avem, prin credin\u0163a \u00een El, slobozenia \u015fi apropierea de Dumnezeu cu \u00eencredere."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u0103 rog iar\u0103\u015fi s\u0103 nu v\u0103 pierde\u0163i cump\u0103tul din pricina necazurilor mele pentru voi: aceasta este slava voastr\u0103)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u2026Iat\u0103 de ce, zic, \u00eemi plec genunchii \u00eenaintea Tat\u0103lui Domnului nostru Isus Hristos,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "din care \u00ee\u015fi trage numele orice familie, \u00een ceruri \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi-L rog ca, potrivit cu bog\u0103\u0163ia slavei Sale, s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103ri\u0163i \u00een putere, prin Duhul Lui, \u00een omul din\u0103untru,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a\u015fa \u00eenc\u00e2t Hristos s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een inimile voastre prin credin\u0163\u0103; pentru ca, av\u00e2nd r\u0103d\u0103cina \u015fi temelia puse \u00een dragoste,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103 pute\u0163i pricepe \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i sfin\u0163ii care sunt l\u0103rgimea, lungimea, ad\u00e2ncimea \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i dragostea lui Hristos, care \u00eentrece orice cuno\u015ftin\u0163\u0103, ca s\u0103 ajunge\u0163i plini de toat\u0103 plin\u0103tatea lui Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iar a Celui ce, prin puterea care lucreaz\u0103 \u00een noi, poate s\u0103 fac\u0103 nespus mai mult dec\u00e2t cerem sau g\u00e2ndim noi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a Lui s\u0103 fie slava \u00een Biseric\u0103 \u015fi \u00een Hristos Isus, din neam \u00een neam, \u00een vecii vecilor! Amin."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u0103 sf\u0103tuiesc dar eu, cel \u00eentemni\u0163at pentru Domnul, s\u0103 v\u0103 purta\u0163i \u00eentr-un chip vrednic de chemarea pe care a\u0163i primit-o,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "cu toat\u0103 smerenia \u015fi bl\u00e2nde\u0163ea, cu \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare; \u00eeng\u0103dui\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii \u00een dragoste"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi c\u0103uta\u0163i s\u0103 p\u0103stra\u0163i unirea Duhului prin leg\u0103tura p\u0103cii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Este un singur trup, un singur Duh, dup\u0103 cum \u015fi voi a\u0163i fost chema\u0163i la o singur\u0103 n\u0103dejde a chem\u0103rii voastre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Este un singur Domn, o singur\u0103 credin\u0163\u0103, un singur botez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Este un singur Dumnezeu \u015fi Tat\u0103 al tuturor, care este mai presus de to\u0163i, care lucreaz\u0103 prin to\u0163i \u015fi care este \u00een to\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar fiec\u0103ruia din noi harul i-a fost dat dup\u0103 m\u0103sura darului lui Hristos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea este zis: \u201eS-a suit sus, a luat robia roab\u0103 \u015fi a dat daruri oamenilor\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei acest: \u201eS-a suit\u201d, ce \u00eenseamn\u0103 dec\u00e2t c\u0103 \u00eenainte Se pogor\u00e2se \u00een p\u0103r\u0163ile mai de jos ale p\u0103m\u00e2ntului?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cel ce S-a pogor\u00e2t este acela\u015fi cu Cel ce S-a suit mai presus de toate cerurile, ca s\u0103 umple toate lucrurile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei El a dat pe unii apostoli, pe al\u0163ii proroci, pe al\u0163ii evangheli\u015fti, pe al\u0163ii p\u0103stori \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru des\u0103v\u00e2r\u015firea sfin\u0163ilor, \u00een vederea lucr\u0103rii de slujire, pentru zidirea trupului lui Hristos,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 vom ajunge to\u0163i la unirea credin\u0163ei \u015fi a cuno\u015ftin\u0163ei Fiului lui Dumnezeu, la starea de om mare, la \u00een\u0103l\u0163imea staturii plin\u0103t\u0103\u0163ii lui Hristos;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ca s\u0103 nu mai fim copii, plutind \u00eencoace \u015fi \u00eencolo, purta\u0163i de orice v\u00e2nt de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, prin viclenia oamenilor \u015fi prin \u015firetenia lor \u00een mijloacele de am\u0103gire,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ci, credincio\u015fi adev\u0103rului, \u00een dragoste, s\u0103 cre\u015ftem \u00een toate privin\u0163ele, ca s\u0103 ajungem la Cel ce este Capul, Hristos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Din El, tot trupul, bine \u00eenchegat \u015fi str\u00e2ns legat prin ceea ce d\u0103 fiecare \u00eencheietur\u0103, \u00ee\u015fi prime\u015fte cre\u015fterea potrivit cu lucrarea fiec\u0103rei p\u0103r\u0163i \u00een m\u0103sura ei \u015fi se zide\u015fte \u00een dragoste."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iat\u0103 dar ce v\u0103 spun \u015fi m\u0103rturisesc eu \u00een Domnul: s\u0103 nu mai tr\u0103i\u0163i cum tr\u0103iesc p\u0103g\u00e2nii, \u00een de\u015fert\u0103ciunea g\u00e2ndurilor lor,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "av\u00e2nd mintea \u00eentunecat\u0103, fiind str\u0103ini de via\u0163a lui Dumnezeu, din pricina ne\u015ftiin\u0163ei \u00een care se afl\u0103 \u00een urma \u00eempietririi inimii lor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei \u015fi-au pierdut orice pic de sim\u0163ire, s-au dedat la desfr\u00e2nare \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fesc cu l\u0103comie orice fel de necur\u0103\u0163ie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar voi n-a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at a\u015fa pe Hristos;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dac\u0103, cel pu\u0163in, L-a\u0163i ascultat \u015fi dac\u0103, potrivit adev\u0103rului care este \u00een Isus, a\u0163i fost \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "cu privire la felul vostru de via\u0163\u0103 din trecut, s\u0103 v\u0103 dezbr\u0103ca\u0163i de omul cel vechi care se stric\u0103 dup\u0103 poftele \u00een\u015fel\u0103toare"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eennoi\u0163i \u00een duhul min\u0163ii voastre"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een omul cel nou, f\u0103cut dup\u0103 chipul lui Dumnezeu, de o neprih\u0103nire \u015fi sfin\u0163enie pe care le d\u0103 adev\u0103rul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea, l\u0103sa\u0163i-v\u0103 de minciun\u0103: \u201eFiecare dintre voi s\u0103 spun\u0103 aproapelui s\u0103u adev\u0103rul\u201d, pentru c\u0103 suntem m\u0103dulare unii altora."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eM\u00e2nia\u0163i-v\u0103 \u015fi nu p\u0103c\u0103tui\u0163i.\u201d S\u0103 n-apun\u0103 soarele peste m\u00e2nia voastr\u0103"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 nu da\u0163i prilej diavolului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cine fura s\u0103 nu mai fure, ci mai degrab\u0103 s\u0103 lucreze cu m\u00e2inile lui la ceva bun, ca s\u0103 aib\u0103 ce s\u0103 dea celui lipsit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Niciun cuv\u00e2nt stricat s\u0103 nu v\u0103 ias\u0103 din gur\u0103, ci unul bun, pentru zidire, dup\u0103 cum e nevoie ca s\u0103 dea har celor ce-l aud."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u0103 nu \u00eentrista\u0163i pe Duhul Sf\u00e2nt al lui Dumnezeu prin care a\u0163i fost pecetlui\u0163i pentru ziua r\u0103scump\u0103r\u0103rii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Orice am\u0103r\u0103ciune, orice iu\u0163ime, orice m\u00e2nie, orice strigare, orice clevetire \u015fi orice fel de r\u0103utate s\u0103 piar\u0103 din mijlocul vostru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, fi\u0163i buni unii cu al\u0163ii, milo\u015fi \u015fi ierta\u0163i-v\u0103 unul pe altul, cum v-a iertat \u015fi Dumnezeu pe voi \u00een Hristos."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Urma\u0163i dar pilda lui Dumnezeu ca ni\u015fte copii preaiubi\u0163i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tr\u0103i\u0163i \u00een dragoste, dup\u0103 cum \u015fi Hristos ne-a iubit \u015fi S-a dat pe Sine pentru noi \u201eca un prinos \u015fi ca o jertf\u0103 de bun miros\u201d lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Curvia sau orice altfel de necur\u0103\u0163ie, sau l\u0103comia de avere nici s\u0103 nu fie pomenite \u00eentre voi, a\u015fa cum se cuvine unor sfin\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103 nu se aud\u0103 nici cuvinte porcoase, nici vorbe nechibzuite, nici glume proaste, care nu sunt cuviincioase, ci mai degrab\u0103 cuvinte de mul\u0163umire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci \u015fti\u0163i bine c\u0103 niciun curvar, niciun stricat, niciun lacom de avere, care este un \u00eenchin\u0103tor la idoli, n-are parte de mo\u015ftenire \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Hristos \u015fi a lui Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nimeni s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cu vorbe de\u015farte, c\u0103ci din pricina acestor lucruri vine m\u00e2nia lui Dumnezeu peste oamenii neascult\u0103tori."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 nu v\u0103 \u00eentov\u0103r\u0103\u015fi\u0163i dar deloc cu ei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Odinioar\u0103 era\u0163i \u00eentuneric, dar acum sunte\u0163i lumin\u0103 \u00een Domnul. Umbla\u0163i deci ca ni\u015fte copii ai luminii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci roada luminii st\u0103 \u00een orice bun\u0103tate, \u00een neprih\u0103nire \u015fi \u00een adev\u0103r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cerceta\u0163i ce este pl\u0103cut \u00eenaintea Domnului"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi nu lua\u0163i deloc parte la lucr\u0103rile neroditoare ale \u00eentunericului, ba \u00eenc\u0103 mai degrab\u0103 os\u00e2ndi\u0163i-le."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci e ru\u015fine numai s\u0103 spunem ce fac ei \u00een ascuns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar toate aceste lucruri, c\u00e2nd sunt os\u00e2ndite de lumin\u0103, sunt date la iveal\u0103; pentru c\u0103 ceea ce scoate totul la iveal\u0103, este lumina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea zice: \u201eDe\u015fteapt\u0103-te tu, care dormi, scoal\u0103-te din mor\u0163i, \u015fi Hristos te va lumina\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lua\u0163i seama deci s\u0103 umbla\u0163i cu b\u0103gare de seam\u0103, nu ca ni\u015fte ne\u00een\u0163elep\u0163i, ci ca ni\u015fte \u00een\u0163elep\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u0103scump\u0103ra\u0163i vremea, c\u0103ci zilele sunt rele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea nu fi\u0163i nepricepu\u0163i, ci \u00een\u0163elege\u0163i care este voia Domnului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eemb\u0103ta\u0163i de vin, aceasta este destr\u0103b\u0103lare. Dimpotriv\u0103, fi\u0163i plini de Duh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vorbi\u0163i \u00eentre voi cu psalmi, cu c\u00e2nt\u0103ri de laud\u0103 \u015fi cu c\u00e2nt\u0103ri duhovnice\u015fti \u015fi c\u00e2nta\u0163i \u015fi aduce\u0163i din toat\u0103 inima laud\u0103 Domnului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mul\u0163umi\u0163i totdeauna lui Dumnezeu Tat\u0103l pentru toate lucrurile \u00een Numele Domnului nostru Isus Hristos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Supune\u0163i-v\u0103 unii altora \u00een frica lui Hristos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nevestelor, fi\u0163i supuse b\u0103rba\u0163ilor vo\u015ftri ca Domnului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "c\u0103ci b\u0103rbatul este capul nevestei, dup\u0103 cum \u015fi Hristos este capul Bisericii, El, M\u00e2ntuitorul trupului."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 cum Biserica este supus\u0103 lui Hristos, tot a\u015fa \u015fi nevestele s\u0103 fie supuse b\u0103rba\u0163ilor lor \u00een toate lucrurile."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ilor, iubi\u0163i-v\u0103 nevestele cum a iubit \u015fi Hristos Biserica \u015fi S-a dat pe Sine pentru ea,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ca s-o sfin\u0163easc\u0103, dup\u0103 ce a cur\u0103\u0163it-o prin botezul cu ap\u0103 prin Cuv\u00e2nt,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ca s\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea Lui aceast\u0103 Biseric\u0103, sl\u0103vit\u0103, f\u0103r\u0103 pat\u0103, f\u0103r\u0103 zb\u00e2rcitur\u0103 sau altceva de felul acesta, ci sf\u00e2nt\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tot a\u015fa trebuie s\u0103-\u015fi iubeasc\u0103 \u015fi b\u0103rba\u0163ii nevestele, ca pe trupurile lor. Cine \u00ee\u015fi iube\u015fte nevasta se iube\u015fte pe sine \u00eensu\u015fi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci nimeni nu \u015fi-a ur\u00e2t vreodat\u0103 trupul lui, ci \u00eel hr\u0103ne\u015fte, \u00eel \u00eengrije\u015fte cu drag, ca \u015fi Hristos Biserica;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "pentru c\u0103 noi suntem m\u0103dulare ale trupului Lui, carne din carnea Lui \u015fi os din oasele Lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eDe aceea va l\u0103sa omul pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mam\u0103-sa \u015fi se va lipi de nevast\u0103-sa, \u015fi cei doi vor fi un singur trup.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Taina aceasta este mare (vorbesc despre Hristos \u015fi despre Biseric\u0103)."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cencolo, fiecare din voi s\u0103-\u015fi iubeasc\u0103 nevasta ca pe sine; \u015fi nevasta s\u0103 se team\u0103 de b\u0103rbat."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Copii, asculta\u0163i \u00een Domnul de p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, c\u0103ci este drept."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eS\u0103 cinste\u015fti pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta\u201d \u2013 este cea dint\u00e2i porunc\u0103 \u00eenso\u0163it\u0103 de o f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eca s\u0103 fii fericit \u015fi s\u0103 tr\u0103ie\u015fti mult\u0103 vreme pe p\u0103m\u00e2nt\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei voi, p\u0103rin\u0163ilor, nu \u00eent\u0103r\u00e2ta\u0163i la m\u00e2nie pe copiii vo\u015ftri, ci cre\u015fte\u0163i-i \u00een mustrarea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Domnului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Robilor, asculta\u0163i de st\u0103p\u00e2nii vo\u015ftri p\u0103m\u00e2nte\u015fti cu fric\u0103 \u015fi cutremur, \u00een cur\u0103\u0163ie de inim\u0103, ca de Hristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sluji\u0163i-le nu numai c\u00e2nd sunte\u0163i sub ochii lor, ca \u015fi cum a\u0163i vrea s\u0103 pl\u0103ce\u0163i oamenilor, ci ca ni\u015fte robi ai lui Hristos, care fac din inim\u0103 voia lui Dumnezeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sluji\u0163i-le cu bucurie, ca Domnului, iar nu oamenilor,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 fiecare, fie rob, fie slobod, va primi r\u0103splat\u0103 de la Domnul, dup\u0103 binele pe care-l va fi f\u0103cut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei voi, st\u0103p\u00e2nilor, purta\u0163i-v\u0103 la fel cu ei; feri\u0163i-v\u0103 de amenin\u0163\u0103ri, ca unii care \u015fti\u0163i c\u0103 St\u0103p\u00e2nul lor \u015fi al vostru este \u00een cer \u015fi c\u0103 \u00eenaintea Lui nu se are \u00een vedere fa\u0163a omului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cencolo, fra\u0163ilor, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 \u00een Domnul \u015fi \u00een puterea t\u0103riei Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu toat\u0103 arm\u0103tura lui Dumnezeu, ca s\u0103 pute\u0163i \u0163ine piept \u00eempotriva uneltirilor diavolului."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci noi n-avem de luptat \u00eempotriva c\u0103rnii \u015fi s\u00e2ngelui, ci \u00eempotriva c\u0103peteniilor, \u00eempotriva domniilor, \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nitorilor \u00eentunericului acestui veac, \u00eempotriva duhurilor r\u0103ut\u0103\u0163ii care sunt \u00een locurile cere\u015fti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, lua\u0163i toat\u0103 arm\u0103tura lui Dumnezeu, ca s\u0103 v\u0103 pute\u0163i \u00eempotrivi \u00een ziua cea rea \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een picioare, dup\u0103 ce ve\u0163i fi biruit totul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sta\u0163i gata dar, av\u00e2nd mijlocul \u00eencins cu adev\u0103rul, \u00eembr\u0103ca\u0163i cu plato\u015fa neprih\u0103nirii,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "av\u00e2nd picioarele \u00eenc\u0103l\u0163ate cu r\u00e2vna Evangheliei p\u0103cii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe deasupra tuturor acestora, lua\u0163i scutul credin\u0163ei cu care ve\u0163i putea stinge toate s\u0103ge\u0163ile arz\u0103toare ale celui r\u0103u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lua\u0163i \u015fi coiful m\u00e2ntuirii \u015fi sabia Duhului, care este Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Face\u0163i \u00een toat\u0103 vremea, prin Duhul, tot felul de rug\u0103ciuni \u015fi cereri. Veghea\u0163i la aceasta cu toat\u0103 st\u0103ruin\u0163a \u015fi rug\u0103ciune pentru to\u0163i sfin\u0163ii"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi pentru mine, ca, ori de c\u00e2te ori \u00eemi deschid gura, s\u0103 mi se dea cuv\u00e2nt, ca s\u0103 fac cunoscut\u0103 cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 taina Evangheliei,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "al c\u0103rei sol \u00een lan\u0163uri sunt; pentru ca, zic, s\u0103 vorbesc cu \u00eendr\u0103zneal\u0103, cum trebuie s\u0103 vorbesc."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Acum, ca s\u0103 \u015fti\u0163i \u015fi voi despre mine, Tihic, preaiubitul frate \u015fi slujitor credincios \u00een Domnul, v\u0103 va face cunoscut totul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vi l-am trimis \u00eenadins, ca s\u0103 lua\u0163i cuno\u015ftin\u0163\u0103 despre starea noastr\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eemb\u0103rb\u0103teze inimile."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pace, fra\u0163ilor, \u015fi dragoste \u00eempreun\u0103 cu credin\u0163a, din partea lui Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi din partea Domnului Isus Hristos!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Harul s\u0103 fie cu to\u0163i cei ce iubesc pe Domnul nostru Isus Hristos \u00een cur\u0103\u0163ie. Amin."
                }
            }
        }
    }
}