{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chemarea lui Ezechiel - \u00cen al treizecilea an, \u00een a cincea zi a lunii a patra, pe c\u00e2nd eram \u00eentre prin\u015fii de r\u0103zboi de la r\u00e2ul Chebar, s-au deschis cerurile \u015fi am avut vedenii dumnezeie\u015fti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen a cincea zi a lunii \u2013 era \u00een anul al cincilea al robiei \u00eemp\u0103ratului Ioiachin \u2013,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Ezechiel, fiul lui Buzi, preotul, \u00een \u0163ara haldeenilor, l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Chebar, \u015fi acolo a venit m\u00e2na Domnului peste el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 au venit de la miaz\u0103noapte un v\u00e2nt n\u0103praznic, un nor gros \u015fi un snop de foc, care r\u0103sp\u00e2ndea de jur \u00eemprejur o lumin\u0103 str\u0103lucitoare, \u00een mijlocul c\u0103reia lucea ca o aram\u0103 lustruit\u0103, care ie\u015fea din mijlocul focului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tot \u00een mijloc, se mai vedeau patru f\u0103pturi vii, a c\u0103ror \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare avea o asem\u0103nare omeneasc\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fiecare din ele avea patru fe\u0163e \u015fi fiecare avea patru aripi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Picioarele lor erau drepte \u015fi talpa picioarelor lor era ca a piciorului unui vi\u0163el \u015fi sc\u00e2nteiau ca ni\u015fte aram\u0103 lustruit\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sub aripi, de cele patru p\u0103r\u0163i ale lor, aveau ni\u015fte m\u00e2ini de om \u015fi toate patru aveau fe\u0163e \u015fi aripi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aripile lor erau prinse una de alta. \u015ei, c\u00e2nd mergeau, nu se \u00eentorceau \u00een nicio parte, ci fiecare mergea drept \u00eenainte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2t despre chipul fe\u0163elor lor era a\u015fa: \u00eenainte, toate aveau o fa\u0163\u0103 de om; la dreapta lor, toate patru aveau c\u00e2te o fa\u0163\u0103 de leu; la st\u00e2nga lor, toate patru aveau c\u00e2te o fa\u0163\u0103 de bou, iar \u00eenapoi, toate patru aveau c\u00e2te o fa\u0163\u0103 de vultur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aripile fiec\u0103reia erau \u00eentinse \u00een sus, a\u015fa c\u0103 dou\u0103 din aripile lor ajungeau p\u00e2n\u0103 la cele \u00eenvecinate, iar dou\u0103 le acopereau trupurile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiecare mergea drept \u00eenainte, \u015fi anume, \u00eencotro le m\u00e2na duhul s\u0103 mearg\u0103, \u00eentr-acolo mergeau, iar \u00een mersul lor nu se \u00eentorceau \u00een nicio parte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen mijlocul acestor f\u0103pturi vii era ceva ca ni\u015fte c\u0103rbuni de foc aprin\u015fi, care ardeau, \u015fi ceva ca ni\u015fte f\u0103clii umbla \u00eencoace \u015fi \u00eencolo printre aceste f\u0103pturi vii; focul acesta arunca o lumin\u0103 str\u0103lucitoare \u015fi din el ie\u015feau fulgere."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u0103pturile vii \u00eens\u0103, c\u00e2nd alergau \u015fi se \u00eentorceau, erau ca fulgerul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u0103 uitam la aceste f\u0103pturi vii \u015fi iat\u0103 c\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, afar\u0103 de f\u0103pturile vii, era o roat\u0103 la fiecare din cele patru fe\u0163e ale lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015farea acestor ro\u0163i \u015fi materialul din care erau f\u0103cute p\u0103reau de hrisolit \u015fi toate patru aveau aceea\u015fi \u00eentocmire. \u00cenf\u0103\u0163i\u015farea \u015fi alc\u0103tuirea lor erau de a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t fiecare roat\u0103 p\u0103rea c\u0103 este \u00een mijlocul unei alte ro\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau, alergau pe toate cele patru laturi ale lor \u015fi nu se \u00eentorceau deloc \u00een mersul lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aveau ni\u015fte obezi de o \u00een\u0103l\u0163ime \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare \u015fi, pe obezile lor, cele patru ro\u0163i erau pline cu ochi de jur \u00eemprejur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau f\u0103pturile vii, mergeau \u015fi ro\u0163ile pe l\u00e2ng\u0103 ele \u015fi, c\u00e2nd se ridicau f\u0103pturile vii de la p\u0103m\u00e2nt, se ridicau \u015fi ro\u0163ile."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Unde le m\u00e2na duhul s\u0103 mearg\u0103, acolo mergeau, \u00eencotro voia duhul, \u015fi \u00eempreun\u0103 cu ele se ridicau \u015fi ro\u0163ile, c\u0103ci duhul f\u0103pturilor vii era \u00een ro\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau f\u0103pturile vii, mergeau \u015fi ro\u0163ile; c\u00e2nd se opreau ele, se opreau \u015fi ro\u0163ile; c\u00e2nd se ridicau de pe p\u0103m\u00e2nt, se ridicau \u015fi ro\u0163ile; c\u0103ci duhul f\u0103pturilor vii era \u00een ro\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deasupra capetelor f\u0103pturilor vii era ceva ca o \u00eentindere a cerului, care sem\u0103na cu cristalul str\u0103lucitor \u015fi se \u00eentindea \u00een aer sus, peste capetele lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sub cerul acesta, aripile lor st\u0103teau drepte, \u00eentinse una spre alta, \u015fi mai aveau fiecare c\u00e2te dou\u0103 aripi, care le acopereau trupurile."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd umblau, am auzit v\u00e2j\u00e2itul aripilor lor ca v\u00e2j\u00e2itul unor ape mari \u015fi ca glasul Celui Atotputernic. C\u00e2nd mergeau, era un vuiet g\u0103l\u0103gios, ca al unei o\u015ftiri, iar c\u00e2nd se opreau, \u00ee\u015fi l\u0103sau aripile \u00een jos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei venea un vuiet care pornea de deasupra cerului \u00eentins peste capetele lor, iar c\u00e2nd se opreau \u00ee\u015fi l\u0103sau aripile \u00een jos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deasupra cerului care era peste capetele lor, era ceva ca o piatr\u0103 de safir, \u00een chipul unui scaun de domnie; pe acest chip de scaun de domnie se vedea ca un chip de om, care \u015fedea pe el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Am mai v\u0103zut iar\u0103\u015fi o lucire de aram\u0103 lustruit\u0103, ca ni\u015fte foc, \u00een\u0103untrul c\u0103ruia era omul acesta \u015fi care str\u0103lucea de jur \u00eemprejur; de la chipul r\u0103runchilor lui p\u00e2n\u0103 sus \u015fi de la chipul r\u0103runchilor lui p\u00e2n\u0103 jos, am v\u0103zut ca un fel de foc \u015fi, de jur \u00eemprejur, era \u00eenconjurat cu o lumin\u0103 str\u0103lucitoare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ca \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea curcubeului, care st\u0103 \u00een nor \u00eentr-o zi de ploaie, a\u015fa era \u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea acestei lumini str\u0103lucitoare, care-l \u00eenconjura. Astfel era ar\u0103tarea slavei Domnului. C\u00e2nd am v\u0103zut-o, am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am auzit glasul Unuia care vorbea."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, stai \u00een picioare \u015fi-\u0163i voi vorbi!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cum mi-a vorbit aceste cuvinte, a intrat duh \u00een mine \u015fi m-a f\u0103cut s\u0103 stau pe picioare, \u015fi am ascultat la Cel ce-mi vorbea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, te trimit la copiii lui Israel, la aceste popoare \u00eend\u0103r\u0103tnice, care s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea; ei \u015fi p\u0103rin\u0163ii lor au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Mea p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da, copiii ace\u015ftia la care te trimit sunt neru\u015fina\u0163i \u015fi cu inima \u00eempietrit\u0103. Tu s\u0103 le spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu!\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fie c\u0103 vor asculta, fie c\u0103 nu vor asculta \u2013 c\u0103ci sunt o cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici \u2013 vor \u015fti totu\u015fi c\u0103 \u00een mijlocul lor este un proroc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tu, fiu al omului, s\u0103 nu te temi de ei, nici s\u0103 nu te sperii de cuvintele lor \u015fi, m\u0103car c\u0103 ei sunt ni\u015fte m\u0103r\u0103cini \u015fi spini l\u00e2ng\u0103 tine \u015fi m\u0103car c\u0103 locuie\u015fti \u00eempreun\u0103 cu ni\u015fte scorpii, totu\u015fi nu te teme de cuvintele lor \u015fi nu te \u00eensp\u0103im\u00e2nta de fe\u0163ele lor, c\u0103ci sunt o cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ci s\u0103 le spui cuvintele Mele, fie c\u0103 vor asculta, fie c\u0103 nu vor asculta, c\u0103ci sunt ni\u015fte \u00eend\u0103r\u0103tnici!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103, fiul omului, ascult\u0103 ce-\u0163i spun! Nu fi \u00eend\u0103r\u0103tnic, ca aceast\u0103 cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici! Deschide-\u0163i gura \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 ce-\u0163i voi da!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 o m\u00e2n\u0103 era \u00eentins\u0103 spre mine \u015fi \u0163inea o carte \u00een chip de sul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A desf\u0103\u015furat-o \u00eenaintea mea \u015fi era scris\u0103 \u015fi pe din\u0103untru, \u015fi pe dinafar\u0103; \u00een ea erau scrise bocete, pl\u00e2ngeri \u015fi gemete."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, m\u0103n\u00e2nc\u0103 ce vei g\u0103si \u00eenaintea ta, m\u0103n\u00e2nc\u0103 sulul acesta \u015fi du-te de vorbe\u015fte casei lui Israel!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Am deschis gura \u015fi mi-a dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nc sulul acesta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, hr\u0103ne\u015fte-\u0163i trupul \u015fi umple-\u0163i m\u0103runtaiele cu sulul acesta pe care \u0163i-l dau!\u201d L-am m\u00e2ncat, \u015fi \u00een gura mea a fost dulce ca mierea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, du-te la casa lui Israel \u015fi spune-le cuvintele Mele!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci nu e\u015fti trimis la un popor cu o vorbire \u00eencurcat\u0103 \u015fi cu o limb\u0103 greoaie, ci la casa lui Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu la ni\u015fte popoare mari, cu o vorbire \u00eencurcat\u0103 \u015fi cu o limb\u0103 greoaie, ale c\u0103ror cuvinte s\u0103 nu le po\u0163i pricepe. Negre\u015fit, dac\u0103 te-a\u015f trimite la ele, te-ar asculta!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar casa lui Israel nu va voi s\u0103 te asculte, pentru c\u0103 nu vrea s\u0103 M-asculte, c\u0103ci toat\u0103 casa lui Israel are fruntea \u00eencruntat\u0103 \u015fi inima \u00eempietrit\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iat\u0103, \u00ee\u0163i voi face fa\u0163a tot a\u015fa de aspr\u0103 ca \u015fi fe\u0163ele lor \u015fi fruntea tot a\u015fa de aspr\u0103 ca fruntea lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi face fruntea ca un diamant, mai aspr\u0103 dec\u00e2t st\u00e2nca. Nu te teme \u015fi nu te speria de ei, c\u0103ci sunt o cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, prime\u015fte \u00een inima ta \u015fi ascult\u0103 cu urechile tale toate cuvintele pe care \u0163i le spun!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Du-te la prin\u015fii de r\u0103zboi, la copiii poporului t\u0103u, vorbe\u015fte-le \u015fi, fie c\u0103 vor asculta, fie c\u0103 nu vor asculta, s\u0103 le spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu!\u2019 \u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei Duhul m-a r\u0103pit \u015fi am auzit \u00eenapoia mea d\u00e2rd\u00e2itul unui mare cutremur de p\u0103m\u00e2nt: slava Domnului s-a ridicat din locul ei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am auzit \u015fi v\u00e2j\u00e2itul aripilor f\u0103pturilor vii, care se loveau una de alta, uruitul ro\u0163ilor de l\u00e2ng\u0103 ele \u015fi d\u00e2rd\u00e2itul unui mare cutremur de p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd m-a r\u0103pit Duhul \u015fi m-a luat, mergeam am\u0103r\u00e2t \u015fi m\u00e2nios \u015fi m\u00e2na Domnului ap\u0103sa tare peste mine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Am ajuns la Tel-Abib, la robii de r\u0103zboi care locuiau la r\u00e2ul Chebar, \u00een locul unde se aflau, \u015fi am r\u0103mas acolo, \u00eenm\u0103rmurit \u00een mijlocul lor, \u015fapte zile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 \u015fapte zile, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eFiul omului, te pun p\u0103zitor peste casa lui Israel. C\u00e2nd vei auzi un cuv\u00e2nt care va ie\u015fi din gura Mea, s\u0103-i \u00een\u015ftiin\u0163ezi din partea Mea!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd voi zice celui r\u0103u: \u2018Vei muri negre\u015fit!\u2019, dac\u0103 nu-l vei \u00een\u015ftiin\u0163a \u015fi nu-i vei spune ca s\u0103-l \u00eentorci de la calea lui cea rea \u015fi s\u0103-i scapi via\u0163a, acel om r\u0103u va muri prin nelegiuirea lui, dar \u00eei voi cere s\u00e2ngele din m\u00e2na ta!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 vei \u00een\u015ftiin\u0163a pe cel r\u0103u, \u015fi el tot nu se va \u00eentoarce de la r\u0103utatea lui \u015fi de la calea cea rea, va muri prin nelegiuirea lui, dar tu \u00ee\u0163i vei m\u00e2ntui sufletul!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 un om neprih\u0103nit se va abate de la neprih\u0103nirea lui \u015fi va face ce este r\u0103u, \u00eei voi pune un la\u0163 \u00eenainte, \u015fi va muri. Dac\u0103 nu l-ai \u00een\u015ftiin\u0163at, va muri prin p\u0103catul lui \u015fi nu i se va mai pomeni neprih\u0103nirea \u00een care a tr\u0103it, dar \u00eei voi cere s\u00e2ngele din m\u00e2na ta!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 vei \u00een\u015ftiin\u0163a pe cel neprih\u0103nit s\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 \u015fi nu va p\u0103c\u0103tui, va tr\u0103i pentru c\u0103 a primit \u00een\u015ftiin\u0163area, iar tu \u00ee\u0163i vei m\u00e2ntui sufletul!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei m\u00e2na Domnului a venit peste mine acolo \u015fi mi-a zis: \u201eScoal\u0103-te, du-te \u00een vale \u015fi acolo \u00ee\u0163i voi vorbi!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M-am sculat \u015fi m-am dus \u00een vale \u015fi iat\u0103 c\u0103 slava Domnului s-a ar\u0103tat acolo, a\u015fa cum o v\u0103zusem la r\u00e2ul Chebar. Atunci am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Duhul a intrat \u00een mine \u015fi m-a f\u0103cut s\u0103 stau pe picioare. \u015ei Domnul mi-a vorbit \u015fi mi-a zis: \u201eDu-te \u015fi \u00eenchide-te \u00een cas\u0103!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103, fiul omului, vor pune peste tine funii cu care te vor lega ca s\u0103 nu mai po\u0163i ie\u015fi \u00een mijlocul lor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi lipi limba de cerul gurii ca s\u0103 r\u0103m\u00e2i mut \u015fi s\u0103 nu-i po\u0163i mustra, c\u0103ci sunt o cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar, c\u00e2nd \u00ee\u0163i voi vorbi, \u00ee\u0163i voi deschide gura ca s\u0103 le spui: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Cine vrea s\u0103 asculte s\u0103 asculte; cine nu vrea s\u0103 n-asculte!\u2019 \u201d C\u0103ci sunt o cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici!"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prorocie despre d\u0103r\u00e2marea Ierusalimului - \u201e\u015ei tu, fiul omului, ia o c\u0103r\u0103mid\u0103, pune-o \u00eenaintea ta \u015fi sap\u0103 pe ea cetatea Ierusalimului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103-o \u00eempresurat\u0103, zide\u015fte \u00eent\u0103rituri \u00een jurul ei, \u00eenconjoar-o cu un \u015fan\u0163 de ap\u0103rare, pune tabere de osta\u015fi \u00eemprejurul ei \u015fi ridic\u0103 berbeci de fier \u00eempotriva ei de jur \u00eemprejur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ia o tigaie de fier \u015fi pune-o ca un zid de fier \u00eentre tine \u015fi cetate; \u00eendreapt\u0103-\u0163i fa\u0163a \u00eempotriva ei, ca s\u0103 fie \u00eempresurat\u0103 \u015fi s-o str\u00e2mtorezi. Aceasta s\u0103 fie un semn pentru casa lui Israel!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi culc\u0103-te pe coasta st\u00e2ng\u0103 \u015fi pune pe ea nelegiuirea casei lui Israel; c\u00e2te zile vei sta culcat pe coasta aceasta, le vei purta nelegiuirea lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi socoti un num\u0103r de zile deopotriv\u0103 cu acela al anilor nelegiuirii lor, \u015fi anume trei sute nou\u0103zeci de zile \u00een care s\u0103 por\u0163i nelegiuirea casei lui Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 ce vei ispr\u0103vi aceste zile, culc\u0103-te a doua oar\u0103 pe coasta dreapt\u0103 \u015fi poart\u0103 nelegiuirea casei lui Iuda patruzeci de zile; \u00ee\u0163i pun c\u00e2te o zi pentru fiecare an."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi \u00eentoarce-\u0163i fa\u0163a \u015fi bra\u0163ul dezgolit spre Ierusalimul \u00eempresurat \u015fi proroce\u015fte \u00eempotriva lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103, voi pune funii peste tine, ca s\u0103 nu po\u0163i s\u0103 te \u00eentorci de pe o coast\u0103 pe alta p\u00e2n\u0103 nu vei \u00eemplini zilele \u00eempresur\u0103rii tale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ia-\u0163i \u015fi gr\u00e2u, orz, bob, linte, mei \u015fi alac, pune-le \u00eentr-un vas \u015fi f\u0103 p\u00e2ine din ele c\u00e2te zile vei sta culcat pe coast\u0103: trei sute nou\u0103zeci de zile s\u0103 m\u0103n\u00e2nci din ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hrana pe care o vei m\u00e2nca, s-o m\u0103n\u00e2nci cu c\u00e2ntarul, \u015fi anume c\u00e2te dou\u0103zeci de sicli pe zi; s\u0103 m\u0103n\u00e2nci din ea din c\u00e2nd \u00een c\u00e2nd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apa pe care o vei bea, o vei bea cu m\u0103sur\u0103, \u015fi anume c\u00e2te o \u015fesime de hin; vei bea din ea din c\u00e2nd \u00een c\u00e2nd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hrana s-o m\u0103n\u00e2nci ca turte de orz, pe care le vei coace \u00een fa\u0163a lor cu baleg\u0103 de om.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201eA\u015fa \u00ee\u015fi vor m\u00e2nca p\u00e2inea spurcat\u0103 copiii lui Israel printre neamurile printre care \u00eei voi izgoni.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu am zis: \u201eAh, Doamne, Dumnezeule, iat\u0103, sufletul meu n-a fost p\u00e2ng\u0103rit niciodat\u0103; din tinere\u0163ea mea \u015fi p\u00e2n\u0103 acum, niciodat\u0103 n-am m\u00e2ncat dintr-un dobitoc mort sau sf\u00e2\u015fiat \u015fi nicio carne necurat\u0103 n-a intrat \u00een gura mea.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El mi-a r\u0103spuns: \u201eEi bine, iat\u0103 c\u0103 \u00ee\u0163i dau baleg\u0103 de bou, \u00een loc de baleg\u0103 omeneasc\u0103, \u015fi-\u0163i vei face p\u00e2inea pe ea.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El mi-a mai zis: \u201eFiul omului, iat\u0103 c\u0103 voi sf\u0103r\u00e2ma toiagul p\u00e2inii la Ierusalim, a\u015fa c\u0103 vor m\u00e2nca p\u00e2ine cu c\u00e2ntarul \u015fi cu necaz \u015fi vor bea ap\u0103 cu m\u0103sur\u0103 \u015fi cu groaz\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vor duce lips\u0103 de p\u00e2ine \u015fi de ap\u0103, se vor uimi unii de al\u0163ii \u015fi se vor sf\u00e2r\u015fi din pricina nelegiuirii lor.\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201e\u015ei tu, fiul omului, ia o sabie ascu\u0163it\u0103, ia-o ca brici de ras \u015fi trece-o peste cap \u015fi barb\u0103. Ia apoi o cump\u0103n\u0103 de c\u00e2nt\u0103rit \u015fi \u00eemparte p\u0103rul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O treime din el arde-o \u00een foc, \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii, c\u00e2nd se vor \u00eemplini zilele \u00eempresur\u0103rii; o treime ia-o \u015fi taie-o cu sabia de jur \u00eemprejurul cet\u0103\u0163ii; iar o treime risipe\u015fte-o \u00een v\u00e2nt, c\u0103ci voi trage sabia dup\u0103 ei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Totu\u015fi ia vreo c\u00e2\u0163iva peri \u015fi str\u00e2nge-i \u00een poalele hainei tale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Din ace\u015ftia s\u0103 mai iei iar\u0103\u015fi vreo c\u00e2\u0163iva, s\u0103-i arunci \u00een foc \u015fi s\u0103-i arzi \u00een foc. Din ei va ie\u015fi un foc \u00eempotriva \u00eentregii case a lui Israel.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eAcesta este Ierusalimul! Eu \u00eel pusesem \u00een mijlocul neamurilor \u015fi de jur \u00eemprejurul lui sunt \u0163\u0103ri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar el s-a r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva legilor \u015fi poruncilor Mele \u015fi s-a f\u0103cut mai vinovat dec\u00e2t neamurile \u015fi \u0163\u0103rile de primprejur, c\u0103ci a nesocotit legile Mele, n-a urmat poruncile Mele.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201ePentru c\u0103 a\u0163i fost mai \u00eend\u0103r\u0103tnici dec\u00e2t neamurile care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103; pentru c\u0103 n-a\u0163i urmat poruncile Mele \u015fi n-a\u0163i \u00eemplinit legile Mele \u015fi n-a\u0163i lucrat nici m\u0103car dup\u0103 legile neamurilor care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "din pricina aceasta, a\u015fa zice Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103, am necaz pe tine \u015fi voi aduce la \u00eendeplinire \u00een mijlocul t\u0103u judec\u0103\u0163ile Mele, sub ochii neamurilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Din pricina tuturor ur\u00e2ciunilor tale, \u00ee\u0163i voi face ce n-am f\u0103cut niciodat\u0103 \u015fi nici nu voi mai face vreodat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, p\u0103rin\u0163ii vor m\u00e2nca pe copiii lor \u00een mijlocul t\u0103u \u015fi copiii vor m\u00e2nca pe p\u0103rin\u0163ii lor; \u00cemi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva ta \u015fi voi risipi \u00een toate v\u00e2nturile pe to\u0163i cei ce vor mai r\u0103m\u00e2ne din tine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, pentru c\u0103 Mi-ai p\u00e2ng\u0103rit Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt cu to\u0163i idolii \u015fi toate ur\u00e2ciunile tale, \u015fi Eu \u00cemi voi \u00eentoarce ochii de la tine; ochiul Meu va fi f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u015fi nu M\u0103 voi \u00eendura."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O treime din locuitorii t\u0103i va muri de cium\u0103 \u015fi va fi nimicit\u0103 de foamete \u00een mijlocul t\u0103u: o treime va c\u0103dea ucis\u0103 de sabie \u00een jurul t\u0103u \u015fi o treime o voi risipi \u00een toate v\u00e2nturile \u015fi voi scoate sabia dup\u0103 ei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cemi voi potoli astfel m\u00e2nia, \u00cemi voi domoli astfel urgia cu ei \u015fi M\u0103 voi r\u0103zbuna ca s\u0103 \u015ftie c\u0103 Eu, Domnul, am vorbit \u00een m\u00e2nia Mea, v\u0103rs\u00e2ndu-Mi urgia peste ei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te voi preface \u00eentr-un pustiu, te voi face de ocar\u0103 printre neamurile care te \u00eenconjoar\u0103 \u00eenaintea tuturor trec\u0103torilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vei ajunge de ocar\u0103 \u015fi de ru\u015fine, vei fi o pild\u0103 \u015fi o groaz\u0103 pentru neamurile care te \u00eenconjoar\u0103 c\u00e2nd voi aduce la \u00eendeplinire judec\u0103\u0163ile Mele \u00eempotriva ta, cu m\u00e2nie, cu urgie \u015fi cu pedepse aspre \u2013 Eu, Domnul, o spun \u2013 c\u00e2nd voi arunca \u00eempotriva lor s\u0103ge\u0163ile nimicitoare ale foametei, care dau moartea \u015fi pe care le voi trimite s\u0103 v\u0103 nimiceasc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci la nenorocirile voastre voi mai ad\u0103uga \u015fi foametea \u015fi v\u0103 voi sf\u0103r\u00e2ma toiagul p\u00e2inii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi trimite \u00eempotriva voastr\u0103 nu numai foametea, ci \u015fi fiarele s\u0103lbatice, care v\u0103 vor l\u0103sa f\u0103r\u0103 copii. Ciuma \u015fi v\u0103rsarea de s\u00e2nge vor trece prin mijlocul t\u0103u; voi aduce peste tine \u015fi sabia. Eu, Domnul, vorbesc\u2019.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-\u0163i fa\u0163a spre mun\u0163ii lui Israel, proroce\u015fte \u00eempotriva lor"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi zi: \u2018Mun\u0163i ai lui Israel, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului, Dumnezeu! A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, c\u0103tre mun\u0163i \u015fi dealuri, c\u0103tre v\u0103g\u0103uni \u015fi v\u0103i: \u00abIat\u0103, voi aduce sabia \u00eempotriva voastr\u0103 \u015fi v\u0103 voi nimici \u00een\u0103l\u0163imile."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Altarele voastre vor fi pustiite, st\u00e2lpii vo\u015ftri \u00eenchina\u0163i soarelui vor fi sf\u0103r\u00e2ma\u0163i \u015fi voi face ca mor\u0163ii vo\u015ftri s\u0103 cad\u0103 \u00eenaintea idolilor vo\u015ftri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi pune trupurile moarte ale copiilor lui Israel \u00eenaintea idolilor lor \u015fi v\u0103 voi risipi oasele \u00een jurul altarelor voastre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pretutindeni pe unde locui\u0163i, cet\u0103\u0163ile v\u0103 vor fi nimicite \u015fi \u00een\u0103l\u0163imile, pustiite; altarele voastre vor fi surpate \u015fi p\u0103r\u0103site, idolii vo\u015ftri vor fi sf\u0103r\u00e2ma\u0163i \u015fi vor pieri, st\u00e2lpii vo\u015ftri \u00eenchina\u0163i Soarelui vor fi t\u0103ia\u0163i \u015fi lucr\u0103rile voastre, nimicite."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mor\u0163ii vor c\u0103dea \u00een mijlocul vostru \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar voi l\u0103sa c\u00e2teva r\u0103m\u0103\u015fi\u0163e dintre voi, care vor sc\u0103pa de sabie printre neamuri c\u00e2nd ve\u0163i fi risipi\u0163i \u00een felurite \u0163\u0103ri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei cei ce vor sc\u0103pa din voi \u00ee\u015fi vor aduce aminte de Mine printre neamurile unde vor fi robi, pentru c\u0103 le voi zdrobi inima preacurvar\u0103 \u015fi necredincioas\u0103 \u015fi ochii care au curvit dup\u0103 idolii lor. Atunci le va fi sc\u00e2rb\u0103 de ei \u00een\u015fi\u015fi din pricina mi\u015feliilor pe care le-au f\u0103cut, din pricina tuturor ur\u00e2ciunilor lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul \u015fi c\u0103 nu degeaba i-am amenin\u0163at c\u0103 le voi trimite toate aceste rele\u00bb.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Bate din m\u00e2ini, d\u0103 din picioare \u015fi zi: \u00abVai!\u00bb pentru toate ur\u00e2ciunile cele rele ale casei lui Israel care va c\u0103dea lovit\u0103 de sabie, de foamete \u015fi de cium\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cine va fi departe va muri de cium\u0103 \u015fi cine va fi aproape va c\u0103dea ucis de sabie, iar cine va r\u0103m\u00e2ne \u015fi va fi \u00eempresurat va pieri de foame. A\u015fa \u00cemi voi potoli urgia asupra lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd mor\u0163ii lor vor fi \u00een mijlocul idolilor lor, \u00eemprejurul altarelor lor, pe orice deal \u00eenalt, pe toate v\u00e2rfurile mun\u0163ilor, sub orice copac verde, sub orice stejar stufos, acolo unde aduceau t\u0103m\u00e2ie cu miros pl\u0103cut tuturor idolilor lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva lor \u015fi voi face \u0163ara de\u015fart\u0103 \u015fi pustie, de la pustie p\u00e2n\u0103 la Dibla, pretutindeni unde locuiesc. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015ei tu, fiul omului, ascult\u0103. A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, despre \u0163ara lui Israel: \u2018Vine sf\u00e2r\u015fitul, vine sf\u00e2r\u015fitul peste cele patru margini ale \u0163\u0103rii!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acum vine sf\u00e2r\u015fitul peste tine; \u00cemi voi trimite m\u00e2nia \u00eempotriva ta, te voi judeca dup\u0103 faptele tale. \u015ei te voi pedepsi pentru toate ur\u00e2ciunile tale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ochiul Meu va fi f\u0103r\u0103 mil\u0103 pentru tine \u015fi nu M\u0103 voi \u00eendura, ci te voi pedepsi dup\u0103 faptele tale, cu toate c\u0103 ur\u00e2ciunile tale vor fi \u00een mijlocul t\u0103u \u015fi ar trebui s\u0103 te ajute. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu: \u2018Iat\u0103, vine o nenorocire, o nenorocire nemaipomenit\u0103!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vine sf\u00e2r\u015fitul, vine sf\u00e2r\u015fitul; se treze\u015fte \u00eempotriva ta! Iat\u0103 c\u0103 a \u015fi venit!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00ce\u0163i vine r\u00e2ndul, locuitor al \u0163\u0103rii! Vine vremea, se apropie ziua de necaz, \u015fi nu de bucurie, pe mun\u0163i!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum \u00cemi voi v\u0103rsa \u00een cur\u00e2nd urgia peste tine, \u00cemi voi potoli m\u00e2nia peste tine; te voi judeca dup\u0103 faptele tale \u015fi te voi pedepsi pentru toate minciunile tale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ochiul Meu va fi f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u015fi nu M\u0103 voi \u00eendura; te voi pedepsi dup\u0103 faptele tale, m\u0103car c\u0103 ur\u00e2ciunile tale vor fi \u00een mijlocul t\u0103u \u015fi ar trebui s\u0103 te ajute. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Cel ce love\u015fte!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 ziua! Iat\u0103-o c\u0103 vine! \u00ce\u0163i vine r\u00e2ndul! \u00cenflore\u015fte toiagul, odr\u0103sle\u015fte m\u00e2ndria!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Silnicia s-a \u00een\u0103l\u0163at ca s\u0103 slujeasc\u0103 de toiag r\u0103ut\u0103\u0163ii; nu mai r\u0103m\u00e2ne nimic din ei, nici din gloata lor g\u0103l\u0103gioas\u0103, nici din bog\u0103\u0163ia lor! \u015ei nimeni nu-i boce\u015fte!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vine vremea, se apropie ziua! S\u0103 nu se bucure cump\u0103r\u0103torul, s\u0103 nu se m\u00e2hneasc\u0103 v\u00e2nz\u0103torul! C\u0103ci izbucne\u015fte m\u00e2nia \u00eempotriva \u00eentregii lor mul\u0163imi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu, v\u00e2nz\u0103torul nu va mai c\u0103p\u0103ta \u00eenapoi ce a v\u00e2ndut, chiar dac\u0103 ar mai fi printre cei vii; c\u0103ci prorocia \u00eempotriva \u00eentregii lor mul\u0163imi nu va fi schimbat\u0103 \u015fi din pricina nelegiuirii lui niciunul nu-\u015fi va p\u0103stra via\u0163a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sun\u0103 tr\u00e2mbi\u0163a, totul este gata, dar nimeni nu merge la lupt\u0103, c\u0103ci urgia Mea izbucne\u015fte \u00eempotriva \u00eentregii lor mul\u0163imi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Afar\u0103 b\u00e2ntuie sabia, \u00een cas\u0103 ciuma \u015fi foametea! Cine este la c\u00e2mp va muri de sabie, iar cine este \u00een cetate va fi m\u00e2ncat de foamete \u015fi cium\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fugarii lor, c\u00e2nd scap\u0103, stau pe mun\u0163i, ca ni\u015fte porumbei ai v\u0103ilor, v\u0103it\u00e2ndu-se to\u0163i, fiecare de nelegiuirea lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00e2inile tuturor au sl\u0103bit \u015fi genunchii tuturor se topesc ca apa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se \u00eencing cu saci \u015fi-i apuc\u0103 groaza. Toate fe\u0163ele sunt acoperite de ru\u015fine \u015fi toate capetele sunt rase."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor arunca argintul pe uli\u0163e \u015fi aurul lor le va fi o sc\u00e2rb\u0103. Argintul sau aurul lor nu poate s\u0103-i scape \u00een ziua urgiei Domnului; nu poate nici s\u0103 le sature sufletul, nici s\u0103 le umple m\u0103runtaiele, c\u0103ci el i-a aruncat \u00een nelegiuirea lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Se f\u0103leau cu podoaba lor m\u0103rea\u0163\u0103 \u015fi cu ea au f\u0103cut icoanele ur\u00e2ciunilor lor, ale idolilor lor. De aceea le-o voi preface \u00een sc\u00e2rb\u0103 pentru ei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O voi da de jaf \u00een m\u00e2inile str\u0103inilor \u015fi ca prad\u0103 nelegiui\u0163ilor p\u0103m\u00e2ntului ca s-o p\u00e2ng\u0103reasc\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentoarce fa\u0163a de la ei \u015fi Mi se va p\u00e2ng\u0103ri Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt; da, pr\u0103d\u0103torii vor p\u0103trunde \u00een el \u015fi-l vor p\u00e2ng\u0103ri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Preg\u0103ti\u0163i lan\u0163urile! C\u0103ci \u0163ara este plin\u0103 de omoruri \u015fi cetatea este plin\u0103 de silnicie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voi aduce popoarele cele mai rele ca s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe casele lor; voi pune cap\u0103t m\u00e2ndriei celor puternici \u015fi sfintele lor loca\u015furi vor fi p\u00e2ng\u0103rite."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vine pr\u0103p\u0103dul! Ei caut\u0103 sc\u0103pare, dar sc\u0103pare nu-i!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vine nenorocire peste nenorocire, zvon dup\u0103 zvon. Ei cer vedenii prorocilor, dar preo\u0163ii nu mai cunosc Legea, \u015fi b\u0103tr\u00e2nii nu mai pot da sfaturi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul jele\u015fte, voievodul se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 \u015fi m\u00e2inile poporului \u0163\u0103rii tremur\u0103. Le voi face dup\u0103 umbletele lor, \u00eei voi judeca dup\u0103 cuviin\u0163\u0103, \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen al \u015faselea an, \u00een ziua a cincea a lunii a \u015fasea, pe c\u00e2nd \u015fedeam \u00een cas\u0103, \u015fi b\u0103tr\u00e2nii lui Iuda \u015fedeau \u00eenaintea mea, m\u00e2na Domnului, Dumnezeu, a c\u0103zut peste mine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-am uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 era un chip care avea o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare de om; de la coapse \u00een jos era foc \u015fi de la coapse \u00een sus era ceva str\u0103lucitor, ca ni\u015fte aram\u0103 lustruit\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El a \u00eentins ceva ca o m\u00e2n\u0103 \u015fi m-a apucat de zulufii capului. Duhul m-a r\u0103pit \u00eentre p\u0103m\u00e2nt \u015fi cer \u015fi m-a dus, \u00een vedenii dumnezeie\u015fti, la Ierusalim, la u\u015fa por\u0163ii de la curtea din\u0103untru, care caut\u0103 spre miaz\u0103noapte, unde era locul idolului geloziei, care st\u00e2rnea gelozia Domnului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 slava Dumnezeului lui Israel era acolo, a\u015fa cum o v\u0103zusem \u00een vale."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, ia ridic\u0103 ochii spre miaz\u0103noapte!\u201d Am ridicat ochii spre miaz\u0103noapte; iat\u0103 c\u0103 idolul acesta al geloziei era la miaz\u0103noapte de poarta altarului, la intrare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei El mi-a zis: \u201eFiul omului, vezi ce fac ei? Vezi tu marile ur\u00e2ciuni pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte aici casa lui Israel, ca s\u0103 M\u0103 dep\u0103rteze de Sf\u00e2ntul Meu Loca\u015f? Dar vei mai vedea \u015fi alte ur\u00e2ciuni \u015fi mai mari!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci m-a dus la poarta cur\u0163ii. M-am uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 era o gaur\u0103 \u00een perete!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei mi-a zis: \u201eFiul omului, ia sap\u0103 \u00een perete!\u201d Am s\u0103pat \u00een zid, \u015fi iat\u0103 c\u0103 era o u\u015f\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei mi-a zis: \u201eIntr\u0103 \u015fi vezi ur\u00e2ciunile cele rele pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fesc ei aici!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am intrat \u015fi m-am uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 erau tot felul de chipuri de t\u00e2r\u00e2toare \u015fi de dobitoace ur\u00e2cioase \u015fi to\u0163i idolii casei lui Israel zugr\u0103vi\u0163i pe perete de jur \u00eemprejur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cenaintea acestor idoli st\u0103teau \u015faptezeci de oameni din b\u0103tr\u00e2nii casei lui Israel, \u00een mijlocul c\u0103rora era Iaazania, fiul lui \u015eafan; fiecare din ei avea o c\u0103delni\u0163\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi se \u00een\u0103l\u0163a un nor gros de t\u0103m\u00e2ie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei El mi-a zis: \u201eFiul omului, vezi ce fac \u00een \u00eentuneric b\u0103tr\u00e2nii casei lui Israel, fiecare \u00een odaia lui plin\u0103 de chipuri? C\u0103ci ei zic: \u2018Nu ne vede Domnul; a p\u0103r\u0103sit Domnul \u0163ara aceasta!\u2019 \u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei mi-a zis: \u201eVei mai vedea \u015fi alte ur\u00e2ciuni mari pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fesc ei!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei m-a dus la intrarea por\u0163ii Casei Domnului dinspre miaz\u0103noapte. \u015ei iat\u0103 c\u0103 acolo st\u0103teau ni\u015fte femei care pl\u00e2ngeau pe Tamuz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei El mi-a zis: \u201eVezi, fiul omului? Vei mai vedea \u015fi alte ur\u00e2ciuni mai mari dec\u00e2t acestea!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei m-a dus \u00een curtea din\u0103untru a Casei Domnului. \u015ei iat\u0103 c\u0103, la u\u015fa Templului Domnului, \u00eentre pridvor \u015fi altar, erau aproape dou\u0103zeci \u015fi cinci de oameni cu dosul \u00eentors spre Templul Domnului \u015fi cu fa\u0163a spre r\u0103s\u0103rit \u015fi se \u00eenchinau \u00eenaintea Soarelui, spre r\u0103s\u0103rit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei El mi-a zis: \u201eVezi, fiul omului? Este prea pu\u0163in oare pentru casa lui Iuda c\u0103 s\u0103v\u00e2r\u015fesc ei ur\u00e2ciunile pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fesc aici? Trebuia s\u0103 mai umple \u015fi \u0163ara cu silnicie \u015fi s\u0103 nu \u00eenceteze s\u0103 M\u0103 m\u00e2nie? Iat\u0103 c\u0103 ei \u00ee\u015fi apropie ramura de nas!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De aceea, \u015fi Eu voi lucra cu urgie, ochiul Meu va fi f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u015fi nu M\u0103 voi \u00eendura; chiar dac\u0103 vor striga \u00een gura mare la urechile Mele, tot nu-i voi asculta.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apoi a strigat cu glas tare la urechile mele: \u201eApropia\u0163i-v\u0103 voi, care trebuie s\u0103 pedepsi\u0163i cetatea, fiecare cu unealta lui de nimicire \u00een m\u00e2n\u0103!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 au venit \u015fase oameni de pe drumul por\u0163ii de sus dinspre miaz\u0103noapte, fiecare cu unealta lui de nimicire \u00een m\u00e2n\u0103. \u00cen mijlocul lor era un om \u00eembr\u0103cat \u00eentr-o hain\u0103 de in \u015fi cu o c\u0103limar\u0103 la br\u00e2u. Au venit \u015fi s-au a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 altarul de aram\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Slava Dumnezeului lui Israel s-a ridicat de pe heruvimul pe care era \u015fi s-a \u00eendreptat spre pragul casei, \u015fi el a chemat pe omul acela care era \u00eembr\u0103cat cu haina de in \u015fi care avea c\u0103limara la br\u00e2u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Domnul i-a zis: \u201eTreci prin mijlocul cet\u0103\u0163ii, prin mijlocul Ierusalimului, \u015fi f\u0103 un semn pe fruntea oamenilor care suspin\u0103 \u015fi gem din pricina tuturor ur\u00e2ciunilor care se s\u0103v\u00e2r\u015fesc acolo.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iar celorlal\u0163i le-a zis \u00een auzul meu: \u201eTrece\u0163i dup\u0103 el \u00een cetate \u015fi lovi\u0163i; ochiul vostru s\u0103 fie f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u015fi s\u0103 nu v\u0103 \u00eendura\u0163i!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ucide\u0163i \u015fi nimici\u0163i pe b\u0103tr\u00e2ni, pe tineri, pe fecioare, pe copii \u015fi pe femei, dar s\u0103 nu v\u0103 atinge\u0163i de niciunul din cei ce au semnul pe frunte! \u00cencepe\u0163i \u00eens\u0103 cu Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt!\u201d Ei au \u00eenceput cu b\u0103tr\u00e2nii care erau \u00eenaintea Templului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei El le-a zis: \u201eSpurca\u0163i casa \u015fi umple\u0163i cur\u0163ile cu mor\u0163i!\u2026 Ie\u015fi\u0163i\u2026\u201d Ei au ie\u015fit \u015fi au \u00eenceput s\u0103 ucid\u0103 \u00een cetate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd ucideau ei astfel, \u015fi eu st\u0103team \u00eenc\u0103 singur acolo, am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am strigat: \u201eAh, Doamne, Dumnezeule, vrei s\u0103 nimice\u015fti oare tot ce a mai r\u0103mas din Israel, v\u0103rs\u00e2ndu-\u0162i urgia asupra Ierusalimului?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El mi-a r\u0103spuns: \u201eNelegiuirea casei lui Israel \u015fi Iuda este mare, peste m\u0103sur\u0103 de mare! \u0162ara este plin\u0103 de omoruri \u015fi cetatea este plin\u0103 de nedreptate, c\u0103ci ei zic: \u2018Domnul a p\u0103r\u0103sit \u0163ara \u015fi Domnul nu vede nimic!\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, \u015fi Eu voi fi f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u015fi nu M\u0103 voi \u00eendura, ci voi face s\u0103 cad\u0103 asupra capului lor faptele lor.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 omul cel \u00eembr\u0103cat \u00een haina de in \u015fi care avea c\u0103limara la br\u00e2u a adus urm\u0103torul r\u0103spuns: \u201eAm f\u0103cut ce mi-ai poruncit!\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M-am uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 pe cerul care era deasupra capului heruvimilor era ceva ca o piatr\u0103 de safir; deasupra lor se vedea ceva asem\u0103n\u0103tor cu un chip de scaun de domnie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis omului aceluia \u00eembr\u0103cat \u00een haine de in: \u201eV\u00e2r\u0103-te \u00eentre ro\u0163ile de sub heruvimi, umple-\u0163i m\u00e2inile cu c\u0103rbunii aprin\u015fi care sunt \u00eentre heruvimi \u015fi \u00eempr\u0103\u015ftie-i peste cetate!\u201d \u015ei el s-a v\u00e2r\u00e2t \u00eentre ro\u0163i sub ochii mei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Heruvimii st\u0103teau \u00een partea dreapt\u0103 a casei c\u00e2nd s-a v\u00e2r\u00e2t omul acela \u00eentre ro\u0163i, iar norul a umplut curtea din\u0103untru."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci, slava Domnului s-a ridicat de pe heruvimi \u015fi s-a \u00eendreptat spre pragul casei, a\u015fa \u00eenc\u00e2t Templul s-a umplut de nor \u015fi curtea s-a umplut de str\u0103lucirea slavei Domnului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e2j\u00e2itul aripilor heruvimilor s-a auzit p\u00e2n\u0103 la curtea de afar\u0103, ca glasul Dumnezeului Celui Atotputernic, c\u00e2nd vorbe\u015fte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd a poruncit deci omului aceluia \u00eembr\u0103cat \u00een haina de in s\u0103 ia foc dintre ro\u0163i, dintre heruvimi, omul acesta s-a dus \u015fi s-a a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 ro\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci, un heruvim a \u00eentins m\u00e2na \u00eentre heruvimi spre focul care era \u00eentre heruvimi; a luat foc \u015fi l-a pus \u00een m\u00e2inile omului aceluia \u00eembr\u0103cat cu haina de in. \u015ei omul acesta l-a luat \u015fi a ie\u015fit afar\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La heruvimi se vedea ceva ca o m\u00e2n\u0103 de om sub aripile lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M-am uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 l\u00e2ng\u0103 heruvimi erau patru ro\u0163i; o roat\u0103 l\u00e2ng\u0103 un heruvim \u015fi o roat\u0103 l\u00e2ng\u0103 cel\u0103lalt heruvim, dar ro\u0163ile acestea str\u0103luceau ca o piatr\u0103 de hrisolit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, toate cele patru ro\u0163i aveau acela\u015fi chip; fiecare roat\u0103 p\u0103rea c\u0103 este \u00een mijlocul altei ro\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau, mergeau de cele patru laturi ale lor \u015fi nu se \u00eenv\u00e2rteau \u00een mers, ci mergeau \u00eencotro mergea capul, f\u0103r\u0103 s\u0103 se \u00eenv\u00e2rteasc\u0103 \u00een mersul lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tot trupul heruvimilor, spatele lor, m\u00e2inile lor \u015fi aripile lor erau pline de ochi, ca \u015fi cele patru ro\u0163i dimprejur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am auzit cu urechile mele c\u0103 ro\u0163ile erau chemate: \u201eRo\u0163i \u00eenv\u00e2rtitoare.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fiecare avea patru fe\u0163e: fa\u0163a celui dint\u00e2i era o fa\u0163\u0103 de heruvim; fa\u0163a celui de al doilea, o fa\u0163\u0103 de om; a celui de al treilea, o fa\u0163\u0103 de leu \u015fi a celui de al patrulea, o fa\u0163\u0103 de vultur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei heruvimii s-au ridicat. Erau f\u0103pturile vii pe care le v\u0103zusem l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Chebar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd mergeau heruvimii, mergeau \u015fi ro\u0163ile cu ei \u015fi c\u00e2nd \u00ee\u015fi \u00eentindeau heruvimii aripile ca s\u0103 se \u00eenal\u0163e de la p\u0103m\u00e2nt, nici ro\u0163ile nu se dep\u0103rtau de ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd se opreau ei, se opreau \u015fi ele \u015fi c\u00e2nd se \u00een\u0103l\u0163au ei, se \u00een\u0103l\u0163au \u015fi ele cu ei, c\u0103ci duhul f\u0103pturilor vii era \u00een ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slava Domnului a plecat din pragul Templului \u015fi s-a a\u015fezat pe heruvimi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Heruvimii \u015fi-au \u00eentins aripile \u015fi s-au \u00een\u0103l\u0163at de pe p\u0103m\u00e2nt sub ochii mei; c\u00e2nd au plecat ei, au plecat \u015fi ro\u0163ile cu ei. S-au oprit la intrarea por\u0163ii Casei Domnului spre r\u0103s\u0103rit, \u015fi slava Dumnezeului lui Israel era sus, deasupra lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erau f\u0103pturile vii pe care le v\u0103zusem sub Dumnezeul lui Israel, l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Chebar, \u015fi am b\u0103gat de seam\u0103 c\u0103 erau heruvimi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiecare avea patru fe\u0163e, fiecare avea patru aripi \u015fi sub aripile lor era ceva ca o m\u00e2n\u0103 de om."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar fe\u0163ele lor erau ca cele pe care le v\u0103zusem la r\u00e2ul Chebar, cu aceea\u015fi \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare: erau tot ei. Fiecare mergea drept \u00eenainte."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Duhul m-a r\u0103pit \u015fi m-a dus la poarta de r\u0103s\u0103rit a Casei Domnului, care caut\u0103 spre r\u0103s\u0103rit. \u015ei iat\u0103 c\u0103, la intrarea por\u0163ii, erau dou\u0103zeci \u015fi cinci de oameni \u015fi, \u00een mijlocul lor, am v\u0103zut pe Iaazania, fiul lui Azur, \u015fi pe Pelatia, fiul lui Benaia, c\u0103peteniile poporului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei Domnul mi-a zis: \u201eFiul omului, ace\u015ftia sunt oamenii care fac planuri nelegiuite \u015fi dau sfaturi rele \u00een cetatea aceasta!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei zic: \u2018Nu este \u00eenc\u0103 vremea potrivit\u0103 c\u0103 s\u0103 zidim case! Cetatea este cazanul \u015fi noi suntem carnea.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea, proroce\u015fte \u00eempotriva lor, proroce\u015fte, fiul omului!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci, Duhul Domnului a c\u0103zut peste mine \u015fi mi-a zis: \u201eSpune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abAstfel vorbi\u0163i voi, casa lui Israel! \u015ei ce v\u0103 vine \u00een g\u00e2nd, \u015ftiu foarte bine!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u0163i f\u0103cut o mul\u0163ime de omoruri \u00een cetatea aceasta \u015fi a\u0163i umplut uli\u0163ele cu cei uci\u015fi.\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu: \u00abMor\u0163ii vo\u015ftri pe care i-a\u0163i \u00eentins \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii acesteia sunt carnea \u015fi ea este cazanul, dar voi ve\u0163i fi sco\u015fi afar\u0103 din ea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0103 teme\u0163i de sabie, dar Eu voi aduce sabie peste voi, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u0103 voi scoate din cetatea aceasta, v\u0103 voi da \u00een m\u00e2inile str\u0103inilor \u015fi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile mele \u00eempotriva voastr\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u0163i c\u0103dea lovi\u0163i de sabie, v\u0103 voi judeca la hotarul lui Israel \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cetatea aceasta nu va fi cazanul vostru \u015fi voi nu ve\u0163i fi carnea din el, ci la hotarul lui Israel v\u0103 voi judeca!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, ale c\u0103rui porunci nu le-a\u0163i urmat \u015fi ale c\u0103rui legi nu le-a\u0163i \u00eemplinit \u015fi a\u0163i lucrat dup\u0103 obiceiurile neamurilor care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103\u00bb.\u2019 \u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd proroceam eu, a murit Pelatia, fiul lui Benaia. Eu am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi am strigat cu glas tare: \u201eAh, Doamne, Dumnezeule, vrei s\u0103 nimice\u015fti Tu \u015fi ce a mai r\u0103mas din Israel?\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eFiul omului, fra\u0163ii t\u0103i, da, fra\u0163ii t\u0103i cei din robie, \u015fi toat\u0103 casa lui Israel sunt aceia despre care zic locuitorii Ierusalimului: \u2018Ei sunt departe de Domnul, \u0163ara ne-a fost dat\u0103 nou\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nire!\u2026\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea spune despre ei: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abDac\u0103-i \u0163in dep\u0103rta\u0163i printre neamuri, dac\u0103 i-am risipit \u00een felurite \u0163\u0103ri, totu\u015fi le-am fost un Templu pentru c\u00e2t\u0103va vreme, \u00een \u0163ara \u00een care au venit.\u00bb\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea s\u0103 le spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abV\u0103 voi str\u00e2nge din mijlocul popoarelor, v\u0103 voi aduna iar\u0103\u015fi din \u0163\u0103rile \u00een care sunte\u0163i risipi\u0163i \u015fi v\u0103 voi da \u0163ara lui Israel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd vor veni \u00een ea, vor scoate de acolo to\u0163i idolii \u015fi toate ur\u00e2ciunile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le voi da o alt\u0103 inim\u0103 \u015fi voi pune un duh nou \u00een voi. Voi lua din trupul lor inima de piatr\u0103 \u015fi le voi da o inim\u0103 de carne,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ca s\u0103 urmeze poruncile Mele, s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 legile Mele, \u015fi ei vor fi poporul Meu, iar Eu voi fi Dumnezeul lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar acelora a c\u0103ror inim\u0103 simte pl\u0103cere fa\u0163\u0103 de idolii \u015fi ur\u00e2ciunile lor, le voi \u00eentoarce faptele asupra capului lor, zice Domnul, Dumnezeu.\u00bb\u2019 \u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, heruvimii \u015fi-au \u00eentins aripile, \u00eenso\u0163i\u0163i de ro\u0163i, \u015fi slava Dumnezeului lui Israel era sus, deasupra lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Slava Domnului s-a \u00een\u0103l\u0163at din mijlocul cet\u0103\u0163ii \u015fi s-a a\u015fezat pe muntele de la r\u0103s\u0103ritul cet\u0103\u0163ii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pe mine \u00eens\u0103 m-a r\u0103pit Duhul \u015fi m-a dus iar\u0103\u015fi, \u00een vedenie, prin Duhul lui Dumnezeu, \u00een Haldeea, la prin\u015fii de r\u0103zboi. \u015ei astfel, vedenia pe care o avusesem a pierit de la mine."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi am spus prin\u015filor de r\u0103zboi toate lucrurile pe care mi le descoperise Domnul."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Robia lui Zedechia \u015fi risipirea poporului - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, tu locuie\u015fti \u00een mijlocul unei case de \u00eend\u0103r\u0103tnici, care au ochi s\u0103 vad\u0103, \u015fi nu v\u0103d, urechi de auzit, \u015fi n-aud, c\u0103ci sunt o cas\u0103 de r\u0103zvr\u0103ti\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea, fiul omului, preg\u0103te\u015fte-\u0163i lucrurile de c\u0103l\u0103torie \u015fi pleac\u0103 ziua, sub ochii lor! Pleac\u0103 \u00een fa\u0163a lor din locul unde e\u015fti \u015fi du-te \u00een alt loc \u2013 poate c\u0103 vor vedea c\u0103 sunt o cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Scoate-\u0163i lucrurile ca ni\u015fte lucruri de c\u0103l\u0103torie, ziua, sub ochii lor, dar pleac\u0103 seara, \u00een fa\u0163a lor, cum pleac\u0103 cei ce se duc \u00een robie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 spargi zidul sub ochii lor \u015fi s\u0103-\u0163i sco\u0163i lucrurile pe acolo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0103 le pui pe um\u0103r sub ochii lor, s\u0103 le sco\u0163i afar\u0103 pe negur\u0103, s\u0103-\u0163i acoperi fa\u0163a \u015fi s\u0103 nu te ui\u0163i la p\u0103m\u00e2nt, c\u0103ci vreau s\u0103 fii un semn pentru casa lui Israel.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am f\u0103cut cum mi se poruncise: mi-am scos lucrurile ziua ca pentru c\u0103l\u0103torie, seara am spart zidul cu m\u00e2na \u015fi le-am scos pe negur\u0103 \u015fi le-am pus pe um\u0103r, \u00een fa\u0163a lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Diminea\u0163a \u00eens\u0103, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eFiul omului, nu \u0163i-a zis casa lui Israel, aceast\u0103 cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici: \u2018Ce faci?\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abProrocia aceasta prive\u015fte pe domnul care este la Ierusalim \u015fi pe toat\u0103 casa lui Israel, care se afl\u0103 acolo\u00bb.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Spune: \u2018Eu sunt un semn pentru voi! Cum am f\u0103cut eu, a\u015fa li se va face \u015fi lor: se vor duce \u00eentr-o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103, \u00een robie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Domnitorul care este \u00een mijlocul lor \u00ee\u015fi va pune lucrurile pe um\u0103r \u015fi va pleca pe negur\u0103; vor sparge zidul, ca s\u0103-l scoat\u0103 afar\u0103; \u00ee\u015fi va acoperi fa\u0163a, ca s\u0103 nu vad\u0103 p\u0103m\u00e2ntul cu ochii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentinde mreaja peste el \u015fi va fi prins \u00een la\u0163ul Meu; \u00eel voi duce la Babilon, \u00een \u0163ara haldeenilor, dar nu-i va vedea \u015fi va muri acolo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pe to\u0163i cei ce stau \u00een jurul lui \u015fi \u00eei sunt de ajutor \u015fi pe toate o\u015ftile lui, \u00eei voi risipi \u00een toate v\u00e2nturile \u015fi voi scoate sabia dup\u0103 ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, c\u00e2nd \u00eei voi \u00eempr\u0103\u015ftia printre neamuri \u015fi \u00eei voi risipi \u00een felurite \u0163\u0103ri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar voi l\u0103sa din ei vreo c\u00e2\u0163iva oameni care vor sc\u0103pa de sabie, de foamete \u015fi de cium\u0103, ca s\u0103 istoriseasc\u0103 toate ur\u00e2ciunile lor printre neamurile la care vor merge \u015fi s\u0103 \u015ftie c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019 \u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00ee\u0163i vei m\u00e2nca p\u00e2inea tremur\u00e2nd \u015fi \u00ee\u0163i vei bea apa cu nelini\u015fte \u015fi groaz\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Spune poporului din \u0163ar\u0103: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, despre locuitorii Ierusalimului din \u0163ara lui Israel: \u00abEi \u00ee\u015fi vor m\u00e2nca p\u00e2inea cu nelini\u015fte \u015fi \u00ee\u015fi vor bea apa cu groaz\u0103, c\u0103ci \u0163ara le va fi jefuit\u0103 de tot ce are din pricina silniciei tuturor celor ce o locuiesc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile pline cu popor vor fi nimicite \u015fi \u0163ara va fi pustiit\u0103, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Eu sunt Domnul\u00bb.\u2019 \u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eFiul omului, ce \u00eenseamn\u0103 acest cuv\u00e2nt de batjocur\u0103 pe care-l \u00eentrebuin\u0163a\u0163i \u00een \u0163ara lui Israel: \u2018Zilele se lungesc \u015fi toate vedeniile r\u0103m\u00e2n ne\u00eemplinite?\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVoi face s\u0103 \u00eenceteze acest cuv\u00e2nt de batjocur\u0103 \u015fi nu se va mai \u00eentrebuin\u0163a \u00een Israel\u00bb.\u2019 De aceea spune-le: \u2018Se apropie zilele \u015fi toate vedeniile se vor \u00eemplini!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci nu vor mai fi vedenii mincinoase, nici prorociri \u00een\u015fel\u0103toare \u00een mijlocul casei lui Israel!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci Eu, Domnul, voi vorbi; ce voi spune se va \u00eemplini \u015fi nu va mai fi am\u00e2nat; da, \u00een zilele voastre, cas\u0103 de \u00eend\u0103r\u0103tnici, voi rosti un cuv\u00e2nt \u015fi-l voi \u00eemplini\u2019 \u201d, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit apoi astfel:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eFiul omului, iat\u0103, casa lui Israel zice: \u2018Vedeniile pe care le are el nu sunt aproape s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 \u015fi proroce\u015fte pentru vremuri dep\u0103rtate!\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De aceea spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abNu va mai fi z\u0103bav\u0103 \u00een \u00eemplinirea cuvintelor Mele, ci cuv\u00e2ntul pe care-l voi rosti se va \u00eemplini\u00bb \u2019 \u201d, zice Domnul, Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cempotriva prorocilor mincino\u015fi - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, proroce\u015fte \u00eempotriva prorocilor lui Israel care prorocesc \u015fi spun celor ce prorocesc dup\u0103 gustul inimii lor: \u2018Asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului!\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Vai de prorocii f\u0103r\u0103 minte, care umbl\u0103 dup\u0103 duhul lor \u015fi nu v\u0103d nimic!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prorocii t\u0103i, Israele, sunt ca ni\u015fte \u015facali \u00een mijlocul d\u0103r\u00e2m\u0103turilor!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi nu v-a\u0163i suit \u00eenaintea sp\u0103rturilor, n-a\u0163i \u00eenconjurat cu un zid casa lui Israel ca s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i tari \u00een lupt\u0103 \u00een ziua Domnului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vedeniile lor sunt \u00een\u015fel\u0103toare \u015fi prorociile lor, mincinoase. Ei zic: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte Domnul!\u00bb, m\u0103car c\u0103 Domnul nu i-a trimis, \u015fi fac pe oameni s\u0103 trag\u0103 n\u0103dejde c\u0103 se va \u00eemplini cuv\u00e2ntul lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu sunt \u00een\u015fel\u0103toare vedeniile pe care le ave\u0163i \u015fi nu sunt mincinoase prorociile pe care le rosti\u0163i? Voi zice\u0163i: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte Domnul!\u00bb \u00een timp ce Eu n-am vorbit.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 spune\u0163i lucruri \u00een\u015fel\u0103toare \u015fi vedeniile voastre sunt minciuni, iat\u0103, am necaz pe voi, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e2na Mea va fi \u00eempotriva prorocilor ale c\u0103ror vedenii sunt \u00een\u015fel\u0103toare \u015fi ale c\u0103ror prorocii sunt mincinoase; ei nu vor r\u0103m\u00e2ne \u00een adunarea poporului Meu, nu vor fi scri\u015fi \u00een cartea casei lui Israel, nici nu vor intra \u00een \u0163ara lui Israel. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lucrurile acestea se vor \u00eent\u00e2mpla pentru c\u0103 ei r\u0103t\u0103cesc pe poporul Meu, zic\u00e2nd: \u00abPace!\u00bb c\u00e2nd nu este pace. Poporul Meu zide\u015fte un zid \u015fi ei \u00eel tencuiesc cu ipsos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, spune celor ce-l acoper\u0103 cu ipsos c\u0103 se va pr\u0103bu\u015fi, va veni o ploaie cu vifor, pietrele de grindin\u0103 vor c\u0103dea \u015fi se va dezl\u0103n\u0163ui furtuna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iat\u0103, vi se pr\u0103bu\u015fe\u015fte zidul! \u015ei atunci vi se va zice: \u00abUnde este ipsosul cu care l-a\u0163i tencuit?\u00bb\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018\u00cen urgia Mea, voi porni furtuna; \u00een m\u00e2nia Mea, va veni o ploaie cu vifor \u015fi vor c\u0103dea pietre de grindin\u0103 ca s\u0103 nimiceasc\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi surpa zidul pe care l-a\u0163i tencuit cu ipsos, \u00eel voi dobor\u00ee la p\u0103m\u00e2nt \u015fi i se vor dezgoli temeliile; se va pr\u0103bu\u015fi \u015fi ve\u0163i pieri \u00een mijlocul d\u0103r\u00e2m\u0103turilor lui. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cemi voi potoli astfel m\u00e2nia \u00eempotriva zidului \u015fi \u00eempotriva celor ce l-au tencuit cu ipsos \u015fi v\u0103 voi spune: \u00abNu mai este niciun zid! \u015ei s-a ispr\u0103vit cu cei ce l-au tencuit cu ipsos!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S-a ispr\u0103vit cu prorocii lui Israel, care prorocesc asupra Ierusalimului \u015fi au vedenii de pace asupra lui c\u00e2nd nu este pace\u00bb\u2019, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018Iar tu, fiul omului, \u00eentoarce-\u0163i privirile \u00eempotriva fiicelor poporului t\u0103u, care prorocesc dup\u0103 gustul inimii lor, \u015fi proroce\u015fte \u00eempotriva lor!\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVai de cele ce cos pernu\u0163e pentru subsuori \u015fi fac marame pentru capetele oamenilor de orice m\u0103rime, ca s\u0103 prind\u0103 suflete! Socoti\u0163i c\u0103 ve\u0163i prinde sufletele poporului Meu, ca s\u0103 v\u0103 p\u0103stra\u0163i cu via\u0163\u0103 sufletele voastre?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voi M\u0103 necinsti\u0163i \u00eenaintea poporului Meu pentru c\u00e2\u0163iva pumni de orz \u015fi c\u00e2teva buc\u0103\u0163i de p\u00e2ine, ucig\u00e2nd ni\u015fte suflete care n-ar trebui s\u0103 moar\u0103 \u015fi f\u0103c\u00e2nd s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 ni\u015fte suflete care n-ar trebui s\u0103 tr\u0103iasc\u0103, \u00een\u015fel\u00e2nd astfel pe poporul Meu care ascult\u0103 minciunile voastre.\u00bb\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103, am necaz pe pernu\u0163ele voastre prin care prinde\u0163i sufletele ca p\u0103s\u0103rile, de aceea vi le voi smulge de la bra\u0163e \u015fi voi da drumul sufletelor, \u015fi anume sufletelor pe care le prinde\u0163i ca p\u0103s\u0103rile!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u0103 voi rupe maramele \u015fi voi scoate pe poporul Meu din m\u00e2inile voastre, ca s\u0103 nu mai cad\u0103 prad\u0103 \u00een m\u00e2inile voastre, \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pentru c\u0103 \u00eentrista\u0163i prin minciuni inima celui neprih\u0103nit, c\u00e2nd Eu \u00censumi nu l-am \u00eentristat, \u015fi pentru c\u0103 \u00eent\u0103ri\u0163i m\u00e2inile celui r\u0103u ca s\u0103-l \u00eempiedica\u0163i s\u0103 se lase de calea lui cea rea, f\u0103g\u0103duindu-i via\u0163a,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de aceea nu ve\u0163i mai avea vedenii \u00een\u015fel\u0103toare \u015fi nu ve\u0163i mai rosti prorocii. Voi scoate din m\u00e2inile voastre pe poporul Meu, \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cempotriva celor ce se alipesc de idoli - C\u00e2\u0163iva din b\u0103tr\u00e2nii lui Israel au venit la mine \u015fi au \u015fezut \u00eenaintea mea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eFiul omului, oamenii ace\u015ftia \u00ee\u015fi poart\u0103 idolii \u00een inim\u0103 \u015fi \u00ee\u015fi pironesc privirile spre ceea ce i-a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 \u00een nelegiuire! S\u0103 M\u0103 las Eu s\u0103 fiu \u00eentrebat de ei?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De aceea vorbe\u015fte-le \u015fi spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abOrice om din casa lui Israel care \u00ee\u015fi poart\u0103 idolii \u00een inim\u0103 \u015fi care \u00ee\u015fi pirone\u015fte privirile spre ceea ce l-a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 \u00een nelegiuirea lui, dac\u0103 va veni s\u0103 vorbeasc\u0103 prorocului, Eu, Domnul, \u00eei voi r\u0103spunde, \u00een ciuda mul\u0163imii idolilor lui,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ca s\u0103 prind \u00een chiar inima lor pe aceia din casa lui Israel care s-au dep\u0103rtat de Mine din pricina tuturor idolilor.\u00bb\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, spune casei lui Israel: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00ab\u00centoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi abate\u0163i-v\u0103 de la idolii vo\u015ftri, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 privirile de la toate ur\u00e2ciunile voastre!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci orice om din casa lui Israel sau din str\u0103inii care locuiesc pentru o vreme \u00een Israel, care s-a dep\u0103rtat de Mine, care \u00ee\u015fi poart\u0103 idolii \u00een inima lui \u015fi nu-\u015fi ia privirile de la ceea ce l-a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 \u00een nelegiuirea lui, dac\u0103 va veni s\u0103 vorbeasc\u0103 unui proroc ca s\u0103 M\u0103 \u00eentrebe prin el, Eu, Domnul, prin Mine \u00censumi \u00eei voi r\u0103spunde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentoarce Fa\u0163a \u00eempotriva omului acestuia, \u00eel voi face un semn \u015fi de pomin\u0103 \u015fi \u00eel voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din mijlocul poporului Meu. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 prorocul se va l\u0103sa am\u0103git s\u0103 rosteasc\u0103 un cuv\u00e2nt, Eu, Domnul, am am\u0103git pe prorocul acela; \u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva lui \u015fi-l voi nimici din mijlocul poporului Meu Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor purta astfel p\u0103catul lor \u015fi pedeapsa prorocului va fi la fel cu pedeapsa celui ce \u00eentreab\u0103,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ca s\u0103 nu se mai r\u0103t\u0103ceasc\u0103 de la Mine casa lui Israel \u015fi s\u0103 nu se mai spurce cu toate f\u0103r\u0103delegile ei. Atunci vor fi poporul Meu, \u015fi Eu voi fi Dumnezeul lor\u00bb \u2019 \u201d, zice Domnul, Dumnezeu!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dreptatea pedepselor Domnului - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eFiul omului, c\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui o \u0163ar\u0103 \u00eempotriva Mea, ded\u00e2ndu-se la f\u0103r\u0103delege, \u015fi \u00cemi voi \u00eentinde m\u00e2na \u00eempotriva ei, dac\u0103 \u00eei voi sf\u0103r\u00e2ma toiagul p\u00e2inii, dac\u0103 \u00eei voi trimite foametea, dac\u0103 \u00eei voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire oamenii \u015fi vitele,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "chiar de ar fi \u00een mijlocul ei ace\u015fti trei oameni: Noe, Daniel \u015fi Iov, ei nu \u015fi-ar m\u00e2ntui dec\u00e2t sufletul lor prin neprih\u0103nirea lor, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 a\u015f l\u0103sa ca \u0163ara s\u0103 fie cutreierat\u0103 de fiare s\u0103lbatice, care ar l\u0103sa-o f\u0103r\u0103 popor, dac\u0103 ar ajunge un pustiu pe unde n-ar mai putea trece nimeni din pricina acestor fiare"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi ar fi \u00een mijlocul ei ace\u015fti trei oameni, pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 n-ar sc\u0103pa nici fii, nici fiice, ci numai ei ar sc\u0103pa, \u015fi \u0163ara ar ajunge un pustiu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sau, dac\u0103 a\u015f aduce sabie \u00eempotriva \u0163\u0103rii acesteia, dac\u0103 a\u015f zice s\u0103 treac\u0103 sabia prin \u0163ar\u0103, dac\u0103 i-a\u015f nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire oamenii \u015fi vitele"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi ar fi \u00een mijlocul ei ace\u015fti trei oameni, pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 n-ar mai sc\u0103pa nici fii, nici fiice, ci numai ei singuri ar sc\u0103pa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sau, dac\u0103 a\u015f trimite ciuma \u00een \u0163ara aceasta, dac\u0103 Mi-a\u015f v\u0103rsa urgia \u00eempotriva ei prin molim\u0103, ca s\u0103-i nimicesc cu des\u0103v\u00e2r\u015fire oamenii \u015fi vitele,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi ar fi \u00een mijlocul ei Noe, Daniel \u015fi Iov, pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 n-ar sc\u0103pa nici fii, nici fiice, ci numai ei \u015fi-ar m\u00e2ntui sufletul prin neprih\u0103nirea lor.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Totu\u015fi a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eM\u0103car c\u0103 trimit \u00eempotriva Ierusalimului cele patru pedepse grozave ale mele: sabia, foametea, fiarele s\u0103lbatice \u015fi ciuma, ca s\u0103 nimicesc cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din el oamenii \u015fi vitele,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tot va fi o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 care va sc\u0103pa, care va ie\u015fi din el, \u015fi anume: fii \u015fi fiice. Iat\u0103, ace\u015ftia vor veni la voi, le ve\u0163i vedea purtarea \u015fi faptele \u015fi v\u0103 ve\u0163i m\u00e2ng\u00e2ia de nenorocirea pe care o aduc asupra Ierusalimului, de tot ce aduc asupra lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei v\u0103 vor m\u00e2ng\u00e2ia c\u00e2nd le ve\u0163i vedea purtarea \u015fi faptele \u015fi ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 nu f\u0103r\u0103 temei fac Eu tot ce fac \u00eempotriva Ierusalimului\u201d, zice Domnul, Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Locuitorii Ierusalimului, asem\u0103na\u0163i cu lemnul de vi\u0163\u0103 - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, ce are lemnul de vi\u0163\u0103 mai mult dec\u00e2t orice alt lemn, vi\u0163ele-de-vie mai mult dec\u00e2t cele ce sunt printre copacii din p\u0103dure?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ia oare cineva din lemnul acesta ca s\u0103 fac\u0103 vreo lucrare? Face cineva din el vreun c\u00e2rlig de at\u00e2rnat ceva \u00een el?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 este pus pe foc s\u0103 ard\u0103. Dup\u0103 ce \u00eei arde focul cele dou\u0103 capete \u015fi mijlocul, mai poate fi el bun de ceva?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iat\u0103, c\u00e2nd era \u00eentreg, nu se putea face nimic din el. Cu c\u00e2t mai pu\u0163in acum, dup\u0103 ce l-a mistuit \u015fi l-a ars focul, s-ar mai putea face vreo lucrare din el?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eCa lemnul de vi\u0163\u0103 dintre copacii din p\u0103dure, pe care-l pun pe foc s\u0103-l ard, a\u015fa voi da \u015fi pe locuitorii Ierusalimului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentoarce Fa\u0163a \u00eempotriva lor; au ie\u015fit din foc, dar focul \u00eei va arde de tot. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eentoarce Fa\u0163a \u00eempotriva lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi preface \u0163ara \u00eentr-un pustiu, pentru c\u0103 au fost necredincio\u015fi\u201d, zice Domnul, Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ierusalimul, \u00eenchipuit printr-o curv\u0103 - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, arat\u0103 Ierusalimului ur\u00e2ciunile lui!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei spune-i: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, c\u0103tre cetatea Ierusalimului: Prin ob\u00e2r\u015fia \u015fi na\u015fterea ta e\u015fti din \u0163ara canaani\u0163ilor; tat\u0103l t\u0103u era amorit \u015fi mama ta, hetit\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "La na\u015ftere, \u00een ziua c\u00e2nd te-ai n\u0103scut, buricul nu \u0163i s-a t\u0103iat, n-ai fost sc\u0103ldat\u0103 \u00een ap\u0103, ca s\u0103 fii cur\u0103\u0163it\u0103, nici n-ai fost frecat\u0103 cu sare \u015fi nici n-ai fost \u00eenf\u0103\u015fat\u0103 \u00een scutece."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ochiul nim\u0103nui nu s-a \u00eendurat de tine ca s\u0103-\u0163i fac\u0103 m\u0103car unul din aceste lucruri din mil\u0103 pentru tine, ci ai fost aruncat\u0103 pe c\u00e2mp, a\u015fa de sc\u00e2rb\u0103 le era de tine \u00een ziua na\u015fterii tale."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci, Eu am trecut pe l\u00e2ng\u0103 tine, te-am v\u0103zut t\u0103v\u0103lit\u0103 \u00een s\u00e2ngele t\u0103u \u015fi am zis: \u00abTr\u0103ie\u015fte chiar \u015fi \u00een s\u00e2ngele t\u0103u!\u00bb Da, \u0163i-am zis: \u00abTr\u0103ie\u015fte chiar \u015fi \u00een s\u00e2ngele t\u0103u!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Te-am \u00eenmul\u0163it cu zecile de mii, ca iarba de pe c\u00e2mp. \u015ei ai crescut, te-ai f\u0103cut mare, ai ajuns de o frumuse\u0163e des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103, \u0163i s-au rotunjit \u0163\u00e2\u0163ele, \u0163i-a crescut p\u0103rul. Dar erai tot goal\u0103, goal\u0103 de tot."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd am trecut Eu pe l\u00e2ng\u0103 tine, M-am uitat la tine, \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00ee\u0163i venise vremea, vremea dragostei. Atunci am \u00eentins peste tine poala hainei Mele, \u0163i-am acoperit goliciunea, \u0163i-am jurat credin\u0163\u0103, am f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu tine, zice Domnul, Dumnezeu, \u015fi ai fost a Mea!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te-am sc\u0103ldat \u00een ap\u0103, te-am sp\u0103lat de s\u00e2ngele de pe tine \u015fi te-am uns cu untdelemn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0162i-am dat haine cusute cu fir \u015fi o \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte de piele de vi\u0163el de mare, te-am \u00eencins cu in sub\u0163ire \u015fi te-am \u00eembr\u0103cat \u00een m\u0103tase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te-am \u00eempodobit cu scule scumpe, \u0163i-am pus br\u0103\u0163\u0103ri la m\u00e2n\u0103 \u015fi o salb\u0103 la g\u00e2t;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0163i-am pus o verig\u0103 \u00een nas, cercei \u00een urechi \u015fi o cunun\u0103 minunat\u0103 pe cap."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, ai fost \u00eempodobit\u0103 cu aur \u015fi cu argint \u015fi ai fost \u00eembr\u0103cat\u0103 cu in sub\u0163ire, cu m\u0103tase \u015fi cus\u0103turi cu fir. Ai m\u00e2ncat floarea f\u0103inii, miere \u015fi untdelemn. Erai de o frumuse\u0163e des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103, ba ajunsese\u015fi chiar \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0162i s-a dus vestea printre neamuri pentru frumuse\u0163ea ta, c\u0103ci era des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 de tot datorit\u0103 str\u0103lucirii cu care te \u00eempodobisem, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar te-ai \u00eencrezut \u00een frumuse\u0163ea ta \u015fi ai curvit la ad\u0103postul numelui t\u0103u celui mare; \u0163i-ai rev\u0103rsat curviile \u00eenaintea tuturor trec\u0103torilor \u015fi te-ai dat lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ai luat \u015fi din hainele tale, \u0163i-ai f\u0103cut \u00een\u0103l\u0163imi pe care le-ai \u00eempodobit cu toate culorile \u015fi ai curvit pe ele \u2013 a\u015fa cum nu s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi nici nu se va mai \u00eent\u00e2mpla vreodat\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0162i-ai luat p\u00e2n\u0103 \u015fi minunatele tale podoabe de aur \u015fi de argint pe care \u0163i le d\u0103dusem \u015fi \u0163i-ai f\u0103cut ni\u015fte chipuri de b\u0103rba\u0163i cu care ai curvit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0162i-ai luat \u015fi hainele cusute la gherghef, le-ai \u00eembr\u0103cat cu ele \u015fi ai adus acestor chipuri untdelemnul Meu \u015fi t\u0103m\u00e2ia Mea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e2inea pe care \u0163i-o d\u0103dusem, floarea f\u0103inii, untdelemnul \u015fi mierea cu care te hr\u0103neam, le-ai adus \u00eenaintea lor, ca ni\u015fte t\u0103m\u00e2ie cu un miros pl\u0103cut. Iat\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat, zice Domnul, Dumnezeu!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi \u0163i-ai luat fiii \u015fi fiicele pe care Mi-i n\u0103scuse\u015fi \u015fi i-ai jertfit lor, ca s\u0103 le slujeasc\u0103 de m\u00e2ncare. Nu erau oare de ajuns curviile tale,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "de Mi-ai mai junghiat fiii \u015fi i-ai dat, trec\u00e2ndu-i prin foc \u00een cinstea lor?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei, \u00een mijlocul tuturor ur\u00e2ciunilor \u015fi curviilor tale, nu \u0163i-ai adus aminte de vremea tinere\u0163ii tale, c\u00e2nd erai goal\u0103, goal\u0103 de tot, \u015fi te zb\u0103teai \u00een s\u00e2ngele t\u0103u!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 toate aceste r\u0103ut\u0103\u0163i ale tale (vai, vai de tine! zice Domnul, Dumnezeu),"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0163i-ai zidit case de curvie, \u0163i-ai f\u0103cut \u00een\u0103l\u0163imi \u00een toate pie\u0163ele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La toate col\u0163urile uli\u0163elor \u0163i-ai f\u0103cut \u00een\u0103l\u0163imi, \u0163i-ai necinstit frumuse\u0163ea, \u0163i-ai desf\u0103cut picioarele \u00eenaintea tuturor trec\u0103torilor, ai f\u0103cut tot mai multe curvii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ai curvit cu egiptenii, vecinii t\u0103i, cu trupul plin de vlag\u0103, \u015fi \u0163i-ai \u00eenmul\u0163it curviile, ca s\u0103 M\u0103 m\u00e2nii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar iat\u0103 c\u0103 Mi-am \u00eentins m\u00e2na \u00eempotriva ta, am mic\u015forat partea de \u00eentre\u0163inere pe care \u0163i-o r\u00e2nduisem, te-am l\u0103sat \u00een voia vr\u0103jma\u015felor tale, fiicele filistenilor, care au ro\u015fit de purtarea ta nelegiuit\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apoi ai curvit cu asirienii, pentru c\u0103 erai f\u0103r\u0103 sa\u0163; ai curvit cu ei, \u015fi tot nu te-ai s\u0103turat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0162i-ai \u00eenmul\u0163it curviile cu \u0163ara Canaanului \u015fi p\u00e2n\u0103 \u00een Haldeea, dar nici acolo nu te-ai s\u0103turat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ce sl\u0103biciune de inim\u0103 ai avut, zice Domnul, Dumnezeu, de ai f\u0103cut toate aceste lucruri, care sunt fapta unei ibovnice dedate la curvie,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "zidindu-\u0163i case de curvie la toate col\u0163urile uli\u0163elor \u015fi f\u0103c\u00e2ndu-\u0163i \u00een\u0103l\u0163imi \u00een toate pie\u0163ele! N-ai fost nici m\u0103car ca o curv\u0103 care-\u015fi cere plata."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ai fost femeia preacurv\u0103, care prime\u015fte pe str\u0103ini \u00een locul b\u0103rbatului ei!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tuturor curvelor li se pl\u0103te\u015fte o plat\u0103, dar tu ai dat daruri tuturor ibovnicilor t\u0103i, i-ai c\u00e2\u015ftigat prin daruri, ca s\u0103-i tragi la tine din toate p\u0103r\u0163ile \u015fi s\u0103 curve\u015fti cu ei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ai fost cu totul altfel dec\u00e2t celelalte curve, \u00eentruc\u00e2t nimeni nu umbla dup\u0103 tine, ci tu pl\u0103teai celor ce veneau la tine, \u00een loc ca tu s\u0103 fii pl\u0103tit\u0103 de ei. De aceea ai fost cu totul altfel dec\u00e2t altele.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De aceea, ascult\u0103, curvo, Cuv\u00e2ntul Domnului!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 \u0163i-ai risipit banii \u00een felul acesta \u015fi \u0163i-ai descoperit goliciunea \u00een curviile tale cu ibovnicii t\u0103i \u015fi cu to\u0163i idolii t\u0103i ur\u00e2cio\u015fi \u015fi din pricina s\u00e2ngelui copiilor t\u0103i, pe care li i-ai dat,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "de aceea, iat\u0103, voi str\u00e2nge pe to\u0163i ibovnicii cu care te dezmierdai, pe to\u0163i aceia pe care i-ai iubit \u015fi pe to\u0163i aceia pe care i-ai ur\u00e2t, da, \u00eei voi str\u00e2nge \u00eempotriva ta din toate p\u0103r\u0163ile, \u00ee\u0163i voi dezveli goliciunea \u00eenaintea lor \u015fi \u00ee\u0163i vor vedea toat\u0103 goliciunea."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Te voi judeca a\u015fa cum se judec\u0103 femeile preacurve \u015fi ucig\u0103toare de copii \u015fi voi face din tine o jertf\u0103 s\u00e2ngeroas\u0103 a urgiei \u015fi geloziei."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Te voi da \u00een m\u00e2inile lor; \u00ee\u0163i vor surpa casele de curvie \u015fi \u00ee\u0163i vor nimici \u00een\u0103l\u0163imile; te vor dezbr\u0103ca de hainele tale, \u00ee\u0163i vor lua toat\u0103 podoaba de pietre scumpe \u015fi te vor l\u0103sa goal\u0103, goal\u0103 de tot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vor aduce gloata \u00eempotriva ta, te vor ucide cu pietre \u015fi te vor str\u0103punge cu lovituri de sabie."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00ce\u0163i vor arde casele cu foc \u015fi se vor r\u0103zbuna pe tine \u00eenaintea unei mul\u0163imi de femei. Voi face s\u0103 \u00eenceteze astfel curvia ta \u015fi nu vei mai da plat\u0103 de curv\u0103."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cemi voi potoli m\u00e2nia \u00eempotriva ta \u015fi nu voi mai fi gelos pe tine; M\u0103 voi lini\u015fti, nu voi mai fi sup\u0103rat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pentru c\u0103 nu \u0163i-ai adus aminte de vremea tinere\u0163ii tale, ci M-ai a\u0163\u00e2\u0163at prin toate aceste lucruri, iat\u0103, voi face ca purtarea ta s\u0103 cad\u0103 asupra capului t\u0103u, zice Domnul, Dumnezeu, ca s\u0103 nu mai s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fti alte nelegiuiri cu toate ur\u00e2ciunile tale!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 to\u0163i cei ce spun zic\u0103tori vor spune despre tine zic\u0103toarea aceasta: \u00abCum este mama a\u015fa \u015fi fata!\u00bb"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tu e\u015fti fata mamei tale, care s-a dezgustat de b\u0103rbatul \u015fi copiii ei. Tu e\u015fti sora surorilor tale care s-au dezgustat de b\u0103rba\u0163ii \u015fi copiii lor. Mama voastr\u0103 era o hetit\u0103 \u015fi tat\u0103l vostru, un amorit."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Sora ta cea mai mare, care locuie\u015fte la miaz\u0103noapte de tine, este Samaria, ea \u015fi fiicele ei, \u015fi sora ta cea mai mic\u0103 este Sodoma, \u015fi fiicele ei, \u015fi locuie\u015fte la miaz\u0103zi de tine."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Tu nu numai c\u0103 ai umblat pe c\u0103ile lor \u015fi ai s\u0103v\u00e2r\u015fit acelea\u015fi ur\u00e2ciuni, ci, ca \u015fi cum at\u00e2t ar fi fost prea pu\u0163in, ai fost mai stricat\u0103 dec\u00e2t ele \u00een toate purt\u0103rile tale."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 sora ta Sodoma \u015fi fiicele ei n-au f\u0103cut ce a\u0163i f\u0103cut voi, tu \u015fi fiicele tale."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Iat\u0103 care a fost nelegiuirea surorii tale Sodoma: era \u00eeng\u00e2mfat\u0103, tr\u0103ia \u00een bel\u015fug \u015fi \u00eentr-o lini\u015fte nep\u0103s\u0103toare, ea \u015fi fiicele ei, \u015fi nu sprijinea m\u00e2na celui nenorocit \u015fi celui lipsit."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ele s-au seme\u0163it \u015fi au f\u0103cut ur\u00e2ciuni blestemate \u00eenaintea Mea, de aceea le-am \u015fi nimicit c\u00e2nd am v\u0103zut lucrul acesta."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Samaria n-a f\u0103cut nici jum\u0103tate din p\u0103catele tale; ur\u00e2ciunile tale au fost mai multe dec\u00e2t ale ei, a\u015fa c\u0103 ai u\u015furat vina surorilor tale prin toate ur\u00e2ciunile pe care le-ai f\u0103cut acum."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Tu, care u\u015furai vina surorilor tale prin purtarea ta, sufer\u0103 acum urm\u0103rile r\u0103ut\u0103\u0163ii tale; prin p\u0103catele tale, prin care te-ai f\u0103cut mai ur\u00e2cioas\u0103 dec\u00e2t ele, acum le faci mai u\u015foar\u0103 vina dec\u00e2t a ta, de aceea acoper\u0103-te de ru\u015fine \u015fi poart\u0103-\u0163i ocara, fiindc\u0103 ai u\u015furat vina surorilor tale!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Voi aduce \u00eenapoi pe prin\u015fii lor de r\u0103zboi, pe prin\u015fii de r\u0103zboi ai Sodomei \u015fi ai fiicelor ei, pe prin\u015fii de r\u0103zboi ai Samariei \u015fi ai fiicelor ei \u015fi pe prin\u015fii t\u0103i de r\u0103zboi \u00een mijlocul lor,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "ca s\u0103-\u0163i suferi ocara \u015fi s\u0103 ro\u015fe\u015fti pentru tot ce ai f\u0103cut, slujindu-le ca o pricin\u0103 de m\u00e2ng\u00e2iere."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Astfel, surorile tale: Sodoma \u015fi fiicele ei se vor \u00eentoarce iar\u0103\u015fi la starea lor de mai \u00eenainte \u015fi Samaria \u015fi fiicele ei se vor \u00eentoarce iar\u0103\u015fi la starea lor de mai \u00eenainte, \u015fi tu \u015fi fiicele tale v\u0103 ve\u0163i \u00eentoarce iar\u0103\u015fi la starea voastr\u0103 de mai \u00eenainte."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Nu vorbeai deloc despre sora ta Sodoma \u00een vremea m\u00e2ndriei tale,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "mai \u00eenainte de v\u0103direa r\u0103ut\u0103\u0163ii tale, c\u00e2nd ai primit batjocurile fiicelor Siriei, ale tuturor vecinilor t\u0103i \u015fi ale fiicelor filistenilor, care te dispre\u0163uiesc de jur \u00eemprejur!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Trebuie s\u0103-\u0163i por\u0163i, \u00een adev\u0103r, nelegiuirile \u015fi ur\u00e2ciunile, zice Domnul.\u2019"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018\u00ce\u0163i voi face \u00eentocmai cum ai f\u0103cut \u015fi tu, care ai nesocotit jur\u0103m\u00e2ntul, rup\u00e2nd leg\u0103m\u00e2ntul!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Dar \u00cemi voi aduce aminte de leg\u0103m\u00e2ntul Meu f\u0103cut cu tine \u00een vremea tinere\u0163ii tale \u015fi voi face cu tine un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Atunci \u00ee\u0163i vei aduce aminte de purtarea ta, te vei ru\u015fina c\u00e2nd vei primi la tine pe surorile tale, mai mari \u015fi mai mici, pe care \u0163i le voi da ca fiice, dar nu pe temeiul leg\u0103m\u00e2ntului f\u0103cut cu tine."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Voi face leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu tine \u015fi vei \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "ca s\u0103-\u0163i aduci aminte de trecut \u015fi s\u0103 ro\u015fe\u015fti \u015fi s\u0103 nu mai deschizi gura de ru\u015fine c\u00e2nd \u00ee\u0163i voi ierta tot ce ai f\u0103cut\u2019, zice Domnul, Dumnezeu.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedepsirea lui Zedechia - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, spune o vorb\u0103 cu t\u00e2lc, spune o pild\u0103 casei lui Israel"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi zi: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abUn vultur mare, cu aripi lungi, cu aripile \u00eentinse, acoperit cu pene pestri\u0163e a venit \u00een Liban \u015fi a luat v\u00e2rful unui cedru."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A rupt ramura cea mai \u00eenalt\u0103 a lui, a dus-o \u00eentr-o \u0163ar\u0103 de nego\u0163 \u015fi a pus-o \u00eentr-o cetate de negustori;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a luat \u015fi din s\u0103m\u00e2n\u0163a \u0163\u0103rii \u015fi a pus-o \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt roditor; a pus-o l\u00e2ng\u0103 o ap\u0103 mare \u015fi a s\u0103dit-o ca pe o salcie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u0103starul acesta a crescut \u015fi s-a f\u0103cut un butuc de vi\u0163\u0103 \u00eentins, dar nu prea \u00eenalt; vi\u0163ele \u00eei erau \u00eendreptate spre vultur \u015fi r\u0103d\u0103cinile erau sub el. Astfel s-a f\u0103cut un butuc de vi\u0163\u0103, a dat l\u0103stari \u015fi a f\u0103cut ml\u0103di\u0163e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mai era \u00eens\u0103 un alt vultur, mare, cu aripi lungi \u015fi cu pene multe. \u015ei iat\u0103 c\u0103, din p\u0103m\u00e2ntul unde era s\u0103dit\u0103, vi\u0163a aceasta \u015fi-a \u00eentins r\u0103d\u0103cinile cu l\u0103comie spre el \u015fi \u015fi-a \u00eendreptat ramurile spre el, ca s-o ude mai mult dec\u00e2t pe stratul \u00een care era s\u0103dit\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi\u0163a era s\u0103dit\u0103 \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt bun, l\u00e2ng\u0103 o ap\u0103 mare, a\u015fa ca s\u0103 fac\u0103 ml\u0103di\u0163e, s\u0103 dea rod \u015fi s\u0103 se fac\u0103 o vi\u0163\u0103 minunat\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Spune, zice Domnul, Dumnezeu, \u00eei va merge bine ei oare? Nu-i va smulge vulturul dint\u00e2i r\u0103d\u0103cinile \u015fi-i va t\u0103ia rodul, \u015fi i se vor usca toate frunzele odr\u0103slite? Se va usca \u015fi nu va trebui niciun bra\u0163 puternic, nici mult\u0103 lume, ca s-o scoat\u0103 din r\u0103d\u0103cinile ei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 este s\u0103dit\u0103: \u00eei va merge bine? Dac\u0103 o va atinge v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit, nu se va usca ea oare? Da, se va usca \u00een straturile unde a odr\u0103slit\u00bb.\u2019 \u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eSpune casei acesteia r\u0103zvr\u0103tite: \u2018Nu \u015fti\u0163i ce \u00eenseamn\u0103 aceasta?\u2019 \u015ei spune: \u2018Iat\u0103, \u00eemp\u0103ratul Babilonului a venit la Ierusalim, a luat pe \u00eemp\u0103ratul \u015fi pe c\u0103peteniile lui \u015fi i-a dus cu el \u00een Babilon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A luat un vl\u0103star de neam \u00eemp\u0103r\u0103tesc, a f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt cu el \u015fi l-a pus s\u0103 jure, dar pe mai-marii \u0163\u0103rii i-a luat cu el,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ca \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 smerit\u0103, s\u0103 nu se mai poat\u0103 ridica, ci \u00eemp\u0103ratul s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul r\u0103m\u00e2n\u00e2ndu-i credincios."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar el s-a r\u0103sculat \u00eempotriva lui \u015fi a trimis soli \u00een Egipt, ca s\u0103-i dea cai \u015fi un mare num\u0103r de oameni. Cel ce a f\u0103cut asemenea lucruri va izbuti el oare, va sc\u0103pa el oare? Cum s\u0103 mai scape dac\u0103 a rupt leg\u0103m\u00e2ntul?\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe via\u0163a Mea, zice Domnul Dumnezeu, c\u0103, \u00een \u0163ara \u00eemp\u0103ratului care l-a pus s\u0103 domneasc\u0103, fa\u0163\u0103 de care \u015fi-a c\u0103lcat jur\u0103m\u00e2ntul \u015fi al c\u0103rui leg\u0103m\u00e2nt l-a rupt, l\u00e2ng\u0103 el, \u00een mijlocul Babilonului va muri!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 nici Faraon nu va veni cu o oaste mare \u015fi popor mult s\u0103-l ajute \u00een r\u0103zboi c\u00e2nd se vor ridica \u00eent\u0103rituri \u015fi se vor face \u015fan\u0163uri pentru nimicirea multor suflete."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El a nesocotit jur\u0103m\u00e2ntul p\u00e2n\u0103 \u00eentr-at\u00e2t c\u0103 a rupt leg\u0103m\u00e2ntul, ba \u00eenc\u0103 \u015fi-a dat m\u00e2na \u015fi a f\u0103cut toate aceste lucruri; nu va sc\u0103pa!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pe via\u0163a Mea c\u0103, \u00eentruc\u00e2t a nesocotit jur\u0103m\u00e2ntul f\u0103cut \u00een Numele Meu \u015fi a rupt leg\u0103m\u00e2ntul Meu, voi face s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 asupra capului lui lucrul acesta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eentinde mreaja peste el \u015fi va fi prins \u00een la\u0163ul Meu. \u00cel voi duce \u00een Babilon \u015fi acolo \u00eel voi judeca pentru abaterea s\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 de el fa\u0163\u0103 de Mine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar to\u0163i fugarii din toate o\u015ftile lui vor c\u0103dea lovi\u0163i de sabie, \u015fi cei ce vor mai r\u0103m\u00e2ne vor fi risipi\u0163i \u00een toate v\u00e2nturile. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu, Domnul, am spus aceste lucruri\u2019."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Eu \u00censumi voi lua o r\u0103murea din v\u00e2rful unui cedru mare \u015fi o voi pune la p\u0103m\u00e2nt. Voi rupe din v\u00e2rful ramurilor lui o ml\u0103di\u0163\u0103 fraged\u0103 \u015fi o voi s\u0103di pe un munte \u00eenalt \u015fi ridicat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei anume o voi s\u0103di pe un munte \u00eenalt al lui Israel; ea va da l\u0103stari, va aduce rod \u015fi se va face un cedru m\u0103re\u0163. P\u0103s\u0103ri de tot felul se vor odihni sub umbra ramurilor lui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i copacii de pe c\u00e2mp vor \u015fti c\u0103 Eu, Domnul, am pogor\u00e2t copacul care se \u00een\u0103l\u0163a \u015fi am \u00een\u0103l\u0163at copacul care era plecat; c\u0103 Eu am uscat copacul cel verde \u015fi am \u00eenverzit copacul cel uscat. Eu, Domnul, am vorbit \u015fi voi \u015fi face.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spl\u0103tirile dumnezeie\u015fti - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePentru ce spune\u0163i voi zic\u0103toarea aceasta \u00een \u0163ara lui Israel: \u2018P\u0103rin\u0163ii au m\u00e2ncat agurid\u0103, \u015fi copiilor li s-au sterpezit din\u0163ii\u2019?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 nu ve\u0163i mai avea prilej s\u0103 spune\u0163i zic\u0103toarea aceasta \u00een Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 toate sufletele sunt ale Mele. Dup\u0103 cum sufletul fiului este al Meu, tot a\u015fa \u015fi sufletul tat\u0103lui este al Meu. Sufletul care p\u0103c\u0103tuie\u015fte, acela va muri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Omul care este drept, care face judecat\u0103 \u015fi dreptate,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "care nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe mun\u0163i carne jertfit\u0103 idolilor \u015fi nu ridic\u0103 ochii spre idolii casei lui Israel, care nu necinste\u015fte nevasta aproapelui s\u0103u \u015fi nu se apropie de nevast\u0103-sa \u00een timpul necur\u0103\u0163iei ei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "care n-asupre\u015fte pe nimeni, care d\u0103 \u00eenapoi datornicului z\u0103logul, care nu r\u0103pe\u015fte nimic, care d\u0103 din p\u00e2inea lui celui fl\u0103m\u00e2nd \u015fi \u00eenvele\u015fte cu o hain\u0103 pe cel gol,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "care nu \u00eemprumut\u0103 cu dob\u00e2nd\u0103 \u015fi nu ia cam\u0103t\u0103, care \u00ee\u015fi abate m\u00e2na de la nelegiuire \u015fi judec\u0103 dup\u0103 adev\u0103r \u00eentre un om \u015fi altul,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "care urmeaz\u0103 legile Mele \u015fi p\u0103ze\u015fte poruncile Mele, lucr\u00e2nd cu credincio\u015fie \u2013 omul acela este drept \u015fi va tr\u0103i negre\u015fit, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 acum omul acesta are un fiu iute la m\u00e2nie, care vars\u0103 s\u00e2nge sau care face ceva de felul acesta;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "dac\u0103 acest fiu nu se ia \u00een nimic dup\u0103 purtarea tat\u0103lui s\u0103u neprih\u0103nit, ci m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe mun\u0163i, necinste\u015fte pe nevasta aproapelui s\u0103u,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "asupre\u015fte pe cel nenorocit \u015fi pe cel lipsit, r\u0103pe\u015fte, nu d\u0103 \u00eenapoi z\u0103logul, ridic\u0103 ochii spre idoli \u015fi face ur\u00e2ciuni,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00eemprumut\u0103 cu dob\u00e2nd\u0103 \u015fi ia cam\u0103t\u0103, s-ar putea oare s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 un astfel de fiu? Nu va tr\u0103i; a s\u0103v\u00e2r\u015fit toate aceste ur\u00e2ciuni, de aceea trebuie s\u0103 moar\u0103. S\u00e2ngele lui s\u0103 cad\u0103 asupra capului lui!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 un om are un fiu care vede toate p\u0103catele tat\u0103lui s\u0103u, le vede, dar nu face la fel;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "dac\u0103 fiul acela nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 pe mun\u0163i \u015fi nu ridic\u0103 ochii spre idolii casei lui Israel, nu necinste\u015fte pe nevasta aproapelui s\u0103u,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nu asupre\u015fte pe nimeni, nu ia niciun z\u0103log, nu r\u0103pe\u015fte, ci d\u0103 din p\u00e2inea lui celui fl\u0103m\u00e2nd \u015fi acoper\u0103 cu o hain\u0103 pe cel gol,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00ee\u015fi abate m\u00e2na de la nelegiuire, nu ia nici dob\u00e2nd\u0103, nici cam\u0103t\u0103, p\u0103ze\u015fte poruncile Mele \u015fi urmeaz\u0103 legile Mele, acela nu va muri pentru nelegiuirea tat\u0103lui s\u0103u, ci va tr\u0103i negre\u015fit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar tat\u0103l s\u0103u, care a fost un asupritor, a r\u0103pit de la al\u0163ii, a f\u0103cut \u00een mijlocul poporului s\u0103u ce nu este bine, el va muri pentru nelegiuirea lui!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 zice\u0163i: \u2018Pentru ce nu poart\u0103 fiul pedeapsa pentru nelegiuirea tat\u0103lui s\u0103u?\u2019 Pentru c\u0103 fiul a lucrat dup\u0103 neprih\u0103nire \u015fi dreptate, a p\u0103zit \u015fi a \u00eemplinit toate legile Mele; el va tr\u0103i negre\u015fit!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sufletul care p\u0103c\u0103tuie\u015fte acela va muri. Fiul nu va purta nelegiuirea tat\u0103lui s\u0103u \u015fi tat\u0103l nu va purta nelegiuirea fiului s\u0103u! Neprih\u0103nirea celui neprih\u0103nit va fi peste el \u015fi r\u0103utatea celui r\u0103u va fi peste el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 cel r\u0103u se \u00eentoarce de la toate p\u0103catele pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit \u015fi p\u0103ze\u015fte toate legile Mele \u015fi face ce este drept \u015fi pl\u0103cut, va tr\u0103i negre\u015fit, nu va muri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toate f\u0103r\u0103delegile pe care le-a f\u0103cut i se vor uita! El va tr\u0103i din pricina neprih\u0103nirii \u00een care a tr\u0103it."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Doresc Eu moartea p\u0103c\u0103tosului? zice Domnul, Dumnezeu. Nu doresc Eu mai degrab\u0103 ca el s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de pe c\u0103ile lui \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cens\u0103, dac\u0103 cel neprih\u0103nit se abate de la neprih\u0103nirea lui \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nelegiuirea, dac\u0103 se ia dup\u0103 toate ur\u00e2ciunile celui r\u0103u, s-ar putea s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 el oare? Nu, ci toat\u0103 neprih\u0103nirea lui va fi uitat\u0103, pentru c\u0103 s-a dat la nelegiuire \u015fi la p\u0103cat, de aceea va muri \u00een ele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Voi zice\u0163i: \u2018Calea Domnului nu este dreapt\u0103!\u2019 Asculta\u0163i dar, casa lui Israel! Nu este calea Mea dreapt\u0103? Oare nu mai degrab\u0103 c\u0103ile voastre nu sunt drepte?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dac\u0103 cel neprih\u0103nit se abate de la neprih\u0103nirea lui \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nelegiuirea \u015fi moare pentru aceasta, moare din pricina nelegiuirii pe care a s\u0103v\u00e2r\u015fit-o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 cel r\u0103u se \u00eentoarce de la r\u0103utatea lui \u015fi face ce este drept \u015fi bine, \u00ee\u015fi va p\u0103stra sufletul viu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pentru c\u0103 \u00ee\u015fi deschide ochii \u015fi se abate de la toate f\u0103r\u0103delegile pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit, va tr\u0103i \u015fi nu va muri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Casa lui Israel zice: \u2018Calea Domnului nu este dreapt\u0103.\u2019 Oare calea Mea nu este dreapt\u0103, casa lui Israel? Oare nu mai degrab\u0103 c\u0103ile voastre nu sunt drepte?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De aceea v\u0103 voi judeca pe fiecare dup\u0103 c\u0103ile lui, cas\u0103 a lui Israel, zice Domnul, Dumnezeu. \u00centoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi abate\u0163i-v\u0103 de la toate f\u0103r\u0103delegile voastre, pentru ca s\u0103 nu v\u0103 duc\u0103 nelegiuirea la pieire."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lep\u0103da\u0163i de la voi toate f\u0103r\u0103delegile prin care a\u0163i p\u0103c\u0103tuit, face\u0163i-v\u0103 rost de o inim\u0103 nou\u0103 \u015fi un duh nou. Pentru ce vre\u0163i s\u0103 muri\u0163i, cas\u0103 a lui Israel?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci Eu nu doresc moartea celui ce moare, zice Domnul, Dumnezeu. \u00centoarce\u0163i-v\u0103 dar la Dumnezeu, \u015fi ve\u0163i tr\u0103i.\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pl\u00e2ngeri asupra domnitorilor lui Israel - \u201eTu \u00eens\u0103 f\u0103 o pl\u00e2ngere asupra domnului lui Israel"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi zi: \u2018Ce era mam\u0103-ta? O leoaic\u0103. St\u0103tea culcat\u0103 cu leii \u015fi \u00ee\u015fi cre\u015ftea puii \u00een mijlocul puilor de lei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A crescut pe unul din puii ei, care s-a f\u0103cut un leu\u0163, \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 sf\u00e2\u015fie prada, \u015fi a m\u00e2ncat oameni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Neamurile au f\u0103cut o prinsoare \u00eempotriva lui \u015fi a fost prins \u00een groapa lor; i-au pus un belciug \u00een n\u0103ri \u015fi l-au dus \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leoaica, dac\u0103 a v\u0103zut c\u0103 degeaba \u00eel a\u015ftepta \u015fi c\u0103 s-a \u00een\u015felat \u00een n\u0103dejdea ei, a luat un alt pui \u015fi l-a f\u0103cut leu\u0163."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El a umblat cu leii, s-a f\u0103cut leu\u0163, a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 sf\u00e2\u015fie prada \u015fi a m\u00e2ncat oameni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A n\u0103v\u0103lit \u00een palatele lor \u015fi le-a nimicit cet\u0103\u0163ile; a\u015fa c\u0103 \u0163ara, cu tot ce se afl\u0103 \u00een ea, s-a \u00eengrozit de mugetul r\u0103cnetelor lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar \u00eempotriva lui s-au \u00een\u015firuit neamurile din toate \u0163inuturile de primprejur. I-au \u00eentins la\u0163uri \u015fi a fost prins \u00een groapa lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I-au pus un belciug \u00een n\u0103ri, l-au pus \u00eentr-o cu\u015fc\u0103 \u015fi l-au dus la \u00eemp\u0103ratul Babilonului, apoi l-au dus \u00eentr-o cet\u0103\u0163uie, ca s\u0103 nu i se mai aud\u0103 glasul pe mun\u0163ii lui Israel.\u2019\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMam\u0103-ta, ca \u015fi tine, era ca o vie s\u0103dit\u0103 l\u00e2ng\u0103 ape. Era roditoare \u015fi \u00eenc\u0103rcat\u0103 de ml\u0103di\u0163e din pricina bel\u015fugului apelor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ramurile ei erau a\u015fa de tari c\u0103 se puteau face toiege de c\u00e2rmuitori din ele; prin \u00een\u0103l\u0163imea ei \u00eentrecea ramurile stufoase \u015fi atr\u0103gea privirile cu \u00een\u0103l\u0163imea ei \u015fi prin mul\u0163imea ml\u0103di\u0163elor ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar a fost smuls\u0103 cu m\u00e2nie \u015fi aruncat\u0103 la p\u0103m\u00e2nt; v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit i-a uscat roada; ml\u0103di\u0163ele ei cele puternice au fost rupte, s-au uscat \u015fi le-a m\u00e2ncat focul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei acum este s\u0103dit\u0103 \u00een pustie, \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt uscat \u015fi f\u0103r\u0103 ap\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din ml\u0103di\u0163ele ei a ie\u015fit foc \u015fi i-a m\u00e2ncat roada; a\u015fa c\u0103 nu mai are ramuri tari, bune pentru un toiag de c\u00e2rmuitor. Aceasta-i o c\u00e2ntare de jale \u015fi va sluji drept c\u00e2ntare de jale.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mustr\u0103ri \u015fi f\u0103g\u0103duin\u0163e - \u00cen al \u015faptelea an, \u00een ziua a zecea a lunii a cincea, unii din b\u0103tr\u00e2nii lui Israel au venit la mine s\u0103 \u00eentrebe pe Domnul \u015fi au \u015fezut jos \u00eenaintea mea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eFiul omului, vorbe\u015fte b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel \u015fi spune-le: A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018S\u0103 M\u0103 \u00eentreba\u0163i a\u0163i venit? Pe via\u0163a Mea, c\u0103 nu M\u0103 voi l\u0103sa s\u0103 fiu \u00eentrebat de voi, zice Domnul, Dumnezeu.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vrei s\u0103-i judeci, fiul omului? Dac\u0103 vrei s\u0103-i judeci, pune-le \u00eenainte ur\u00e2ciunile p\u0103rin\u0163ilor lor!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Spune-le: A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018\u00cen ziua c\u00e2nd am ales pe Israel, Mi-am ridicat m\u00e2na spre s\u0103m\u00e2n\u0163a casei lui Iacov \u015fi M-am ar\u0103tat lor \u00een \u0163ara Egiptului; Mi-am ridicat m\u00e2na spre ei \u015fi am zis: \u00abEu sunt Domnul, Dumnezeul vostru!\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, Mi-am ridicat m\u00e2na spre ei ca s\u0103-i duc din \u0163ara Egiptului \u00eentr-o \u0163ar\u0103 pe care o c\u0103utasem pentru ei, \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere, cea mai frumoas\u0103 dintre toate \u0163\u0103rile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci le-am zis: \u00abLep\u0103da\u0163i fiecare ur\u00e2ciunile care v\u0103 atrag privirile \u015fi nu v\u0103 spurca\u0163i cu idolii Egiptului! Eu sunt Domnul, Dumnezeul vostru!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar ei s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea \u015fi n-au vrut s\u0103 M\u0103 asculte. Niciunul n-a lep\u0103dat ur\u00e2ciunile care \u00eei atr\u0103geau privirile \u015fi n-au p\u0103r\u0103sit idolii Egiptului. Atunci am pus de g\u00e2nd s\u0103-Mi v\u0103rs m\u00e2nia peste ei, s\u0103-Mi sleiesc m\u00e2nia \u00eempotriva lor, \u00een mijlocul \u0163\u0103rii Egiptului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar am avut \u00een vedere Numele Meu, ca s\u0103 nu fie p\u00e2ng\u0103rit \u00een ochii neamurilor printre care se aflau \u015fi \u00een fa\u0163a c\u0103rora M\u0103 ar\u0103tasem lor, ca s\u0103-i scot din \u0163ara Egiptului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei i-am scos astfel din \u0163ara Egiptului \u015fi i-am dus \u00een pustie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Le-am dat legile Mele \u015fi le-am f\u0103cut cunoscut poruncile Mele pe care trebuie s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103 omul ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 prin ele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Le-am dat \u015fi Sabatele Mele s\u0103 fie ca un semn \u00eentre Mine \u015fi ei, pentru ca s\u0103 \u015ftie c\u0103 Eu sunt Domnul, care-i sfin\u0163esc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar casa lui Israel s-a r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Mea \u00een pustie. N-au urmat legile Mele, ci au lep\u0103dat poruncile Mele pe care trebuie s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103 omul ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 prin ele \u015fi Mi-au p\u00e2ng\u0103rit peste m\u0103sur\u0103 de mult Sabatele Mele. Atunci am avut de g\u00e2nd s\u0103-Mi v\u0103rs m\u00e2nia peste ei \u00een pustie, ca s\u0103-i nimicesc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar am avut \u00een vedere Numele Meu, ca s\u0103 nu fie p\u00e2ng\u0103rit \u00een ochii neamurilor \u00een fa\u0163a c\u0103rora \u00eei scosesem din Egipt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chiar \u015fi \u00een pustie Mi-am ridicat m\u00e2na spre ei \u015fi le-am jurat c\u0103 nu-i voi duce \u00een \u0163ara pe care le-o hot\u0103r\u00e2sem, \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere, cea mai frumoas\u0103 din toate \u0163\u0103rile,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi aceasta pentru c\u0103 au lep\u0103dat poruncile Mele \u015fi n-au urmat legile Mele \u015fi pentru c\u0103 au p\u00e2ng\u0103rit Sabatele Mele, c\u0103ci inima nu li s-a dep\u0103rtat de la idolii lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar m-am uitat cu mil\u0103 la ei, nu i-am nimicit \u015fi nu i-am st\u00e2rpit \u00een pustie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci am zis fiilor lor \u00een pustie: \u00abNu v\u0103 lua\u0163i dup\u0103 r\u00e2nduielile p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, nu \u0163ine\u0163i obiceiurile lor \u015fi nu v\u0103 spurca\u0163i cu idolii lor!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu sunt Domnul, Dumnezeul vostru; umbla\u0163i \u00eentocmai dup\u0103 r\u00e2nduielile Mele, p\u0103zi\u0163i poruncile Mele \u015fi \u00eemplini\u0163i-le."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sfin\u0163i\u0163i Sabatele Mele, c\u0103ci ele sunt un semn \u00eentre Mine \u015fi voi, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeul vostru!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar fiii s-au r\u0103zvr\u0103tit \u015fi ei \u00eempotriva Mea. N-au umblat dup\u0103 r\u00e2nduielile Mele, n-au p\u0103zit \u015fi n-au \u00eemplinit poruncile Mele pe care trebuie s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103 omul ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 prin ele \u015fi au p\u00e2ng\u0103rit Sabatele Mele. Atunci am avut de g\u00e2nd s\u0103-Mi v\u0103rs urgia peste ei, s\u0103-Mi sting m\u00e2nia \u00eempotriva lor \u00een pustie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar Mi-am tras m\u00e2na \u00eenapoi \u015fi am avut \u00een vedere Numele Meu, ca s\u0103 nu fie p\u00e2ng\u0103rit \u00eenaintea neamurilor \u00een fa\u0163a c\u0103rora \u00eei scosesem din Egipt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen pustie, Mi-am ridicat iar\u0103\u015fi m\u00e2na spre ei \u015fi le-am jurat c\u0103 am s\u0103-i \u00eempr\u0103\u015ftii printre neamuri \u015fi s\u0103-i risipesc \u00een felurite \u0163\u0103ri,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pentru c\u0103 n-au \u00eemplinit poruncile Mele \u015fi au lep\u0103dat \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile Mele, au p\u00e2ng\u0103rit Sabatele mele \u015fi \u015fi-au \u00eentors ochii spre idolii p\u0103rin\u0163ilor lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103 le-am dat \u015fi legi care nu erau bune \u015fi porunci prin care nu puteau s\u0103 tr\u0103iasc\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I-am spurcat prin darurile lor de m\u00e2ncare, c\u00e2nd treceau prin foc pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii lor n\u0103scu\u0163i; am vrut s\u0103-i pedepsesc astfel \u015fi s\u0103 le ar\u0103t c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea, fiul omului, vorbe\u015fte casei lui Israel \u015fi spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abP\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri M-au batjocorit \u015fi mai mult, ar\u0103t\u00e2ndu-se necredincio\u015fi fa\u0163\u0103 de Mine."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei anume, c\u00e2nd i-am dus \u00een \u0163ara pe care jurasem c\u0103 le-o voi da, \u015fi ei \u015fi-au aruncat ochii spre orice deal \u00eenalt \u015fi spre orice copac stufos, acolo \u015fi-au adus jertfele, acolo \u015fi-au adus darurile de m\u00e2ncare care M\u0103 m\u00e2niau, acolo \u015fi-au ars miresmele de un miros pl\u0103cut \u015fi acolo \u015fi-au turnat jertfele de b\u0103utur\u0103.\u00bb\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eu i-am \u00eentrebat: \u2018Ce sunt aceste \u00een\u0103l\u0163imi la care v\u0103 duce\u0163i?\u2019 \u2018De aceea li s-a dat numele de \u00een\u0103l\u0163imi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi!\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De aceea spune casei lui Israel: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: Voi\u0163i voi s\u0103 v\u0103 spurca\u0163i \u00een felul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri \u015fi s\u0103 curvi\u0163i alerg\u00e2nd dup\u0103 ur\u00e2ciunile lor?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da, aduc\u00e2ndu-v\u0103 darurile de m\u00e2ncare, trec\u00e2ndu-v\u0103 copiii prin foc, v\u0103 spurca\u0163i \u015fi azi prin idolii vo\u015ftri. \u015ei Eu s\u0103 M\u0103 las s\u0103 fiu \u00eentrebat de voi, casa lui Israel! Pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 nu M\u0103 voi l\u0103sa \u00eentrebat de voi!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nu ve\u0163i vedea \u00eemplinindu-se ce v\u0103 \u00eenchipui\u0163i c\u00e2nd zice\u0163i: \u00abVrem s\u0103 fim ca neamurile, ca familiile celorlalte \u0163\u0103ri, vrem s\u0103 slujim lemnului \u015fi pietrei!\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 Eu \u00censumi voi fi \u00cemp\u0103rat peste voi, cu m\u00e2n\u0103 tare \u015fi cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi v\u0103rs\u00e2ndu-Mi urgia."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u0103 voi scoate din mijlocul popoarelor \u015fi v\u0103 voi str\u00e2nge din \u0163\u0103rile \u00een care v-am risipit cu m\u00e2n\u0103 tare \u015fi cu bra\u0163 \u00eentins \u015fi v\u0103rs\u00e2ndu-Mi urgia."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u0103 voi aduce \u00een pustia popoarelor \u015fi acolo M\u0103 voi judeca fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu voi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cum M-am judecat cu p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri \u00een pustia \u0163\u0103rii Egiptului, a\u015fa M\u0103 voi judeca \u015fi cu voi, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "V\u0103 voi trece pe sub toiag \u015fi v\u0103 voi pune sub mustrarea leg\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Voi deosebi dintre voi pe cei \u00eend\u0103r\u0103tnici \u015fi pe cei ce nu-Mi sunt credincio\u015fi; \u00eei voi scoate din \u0163ara \u00een care sunt str\u0103ini, dar nu vor merge iar\u0103\u015fi \u00een \u0163ara lui Israel. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Acum, casa lui Israel, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi sluji\u0163i fiecare la idolii vo\u015ftri! Dup\u0103 aceea, M\u0103 ve\u0163i asculta negre\u015fit \u015fi nu ve\u0163i mai p\u00e2ng\u0103ri Numele Meu cel sf\u00e2nt cu darurile voastre de m\u00e2ncare \u015fi cu idolii vo\u015ftri!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u0103ci pe muntele Meu cel sf\u00e2nt, pe muntele cel \u00eenalt al lui Israel, zice Domnul, Dumnezeu, acolo \u00cemi va sluji toat\u0103 casa lui Israel, to\u0163i cei ce vor fi \u00een \u0163ar\u0103; acolo \u00eei voi primi cu bun\u0103voin\u0163\u0103, voi cere darurile voastre de m\u00e2ncare, cele dint\u00e2i roade din darurile voastre \u015fi tot ce-Mi ve\u0163i \u00eenchina."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V\u0103 voi primi ca pe ni\u015fte miresme cu miros pl\u0103cut, dup\u0103 ce v\u0103 voi scoate din mijlocul popoarelor \u015fi v\u0103 voi str\u00e2nge din \u0163\u0103rile \u00een care sunte\u0163i risipi\u0163i, \u015fi voi fi sfin\u0163it de voi \u00eenaintea neamurilor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd v\u0103 voi aduce \u00eenapoi \u00een \u0163ara lui Israel, \u00een \u0163ara pe care jurasem c\u0103 o voi da p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Acolo v\u0103 ve\u0163i aduce aminte de purtarea voastr\u0103 \u015fi de toate faptele voastre cu care v-a\u0163i spurcat \u015fi v\u0103 va fi sc\u00e2rb\u0103 de voi \u00een\u015fiv\u0103 din pricina tuturor f\u0103r\u0103delegilor pe care le-a\u0163i f\u0103cut."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd M\u0103 voi purta cu voi av\u00e2nd \u00een vedere Numele Meu, \u015fi nicidecum dup\u0103 purtarea voastr\u0103 rea, nici dup\u0103 faptele voastre stricate, casa lui Israel, zice Domnul, Dumnezeu\u2019.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cempotriva Ierusalimului \u015fi a amoni\u0163ilor - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-\u0163i fa\u0163a spre miaz\u0103zi \u015fi vorbe\u015fte \u00eempotriva locurilor de miaz\u0103zi! Proroce\u015fte \u00eempotriva p\u0103durii din c\u00e2mpiile de miaz\u0103zi!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Spune p\u0103durii de la miaz\u0103zi: \u2018Ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul Domnului! A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103, voi aprinde un foc \u00een tine care va mistui orice copac verde \u015fi orice copac uscat: nimeni nu va putea stinge flac\u0103ra aprins\u0103, \u015fi totul va fi ars de ea, de la miaz\u0103zi p\u00e2n\u0103 la miaz\u0103noapte."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u015ei orice f\u0103ptur\u0103 va vedea c\u0103 Eu, Domnul, l-am aprins, \u015fi nu se va stinge nicidecum!\u00bb\u2019 \u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eu am zis: \u201eAh, Doamne, Dumnezeule! Ei zic despre mine: \u2018Omul acesta face \u00eentruna la pilde!\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015ei Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-\u0163i fa\u0163a spre Ierusalim \u015fi vorbe\u015fte \u00eempotriva locurilor sfinte, proroce\u015fte \u00eempotriva \u0163\u0103rii lui Israel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune \u0163\u0103rii lui Israel: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abIat\u0103, am necaz pe tine, \u00cemi voi trage sabia din teac\u0103 \u015fi voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u00een mijlocul t\u0103u pe cel neprih\u0103nit \u015fi pe cel r\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru c\u0103 vreau s\u0103 nimicesc cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din mijlocul t\u0103u pe cel neprih\u0103nit \u015fi pe cel r\u0103u, sabia Mea va ie\u015fi din teac\u0103, pentru ca s\u0103 loveasc\u0103 orice f\u0103ptur\u0103, de la miaz\u0103zi p\u00e2n\u0103 la miaz\u0103noapte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei orice f\u0103ptur\u0103 va \u015fti c\u0103 Eu, Domnul, Mi-am scos sabia din teac\u0103, \u015fi nu se va mai \u00eentoarce \u00eenapoi \u00een ea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei tu, fiul omului, gemi! Cu r\u0103runchii zdrobi\u0163i \u015fi cu am\u0103r\u0103ciunea \u00een suflet, gemi sub privirile lor!\u00bb\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei, dac\u0103 te vor \u00eentreba: \u2018Pentru ce gemi?\u2019 s\u0103 r\u0103spunzi: \u2018Pentru c\u0103 vine o veste\u2019\u2026 C\u00e2nd va veni, toate inimile se vor \u00eensp\u0103im\u00e2nta, toate m\u00e2inile vor sl\u0103bi, toate sufletele se vor m\u00e2hni \u015fi to\u0163i genunchii se vor topi ca apa!\u2026 Iat\u0103 c\u0103 vine, a sosit, zice Domnul, Dumnezeu!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eFiul omului, proroce\u015fte \u015fi spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul\u2019. Zi: \u2018Sabia, da, sabia este ascu\u0163it\u0103 \u015fi lustruit\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Este ascu\u0163it\u0103 pentru m\u0103cel \u015fi lustruit\u0103 ca s\u0103 luceasc\u0103!\u2026 O, sabie, tu tai toiagul de c\u00e2rmuire al fiului meu, care nesocote\u015fte orice lemn\u2026"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A dat-o la lustruit ca s-o apuce cu m\u00e2na; este ascu\u0163it\u0103 sabia \u015fi lustruit\u0103 ca s\u0103 \u00eenarmeze m\u00e2na celui ce m\u0103cel\u0103re\u015fte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Strig\u0103 \u015fi vait\u0103-te, fiul omului! C\u0103ci este scoas\u0103 \u00eempotriva poporului Meu, \u00eempotriva tuturor voievozilor lui Israel, care sunt da\u0163i prad\u0103 sabiei \u00eempreun\u0103 cu poporul Meu; de aceea, bate-te pe coaps\u0103!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da, \u00eencercarea s-a f\u0103cut. \u015ei ce va fi dac\u0103 toiagul acesta de c\u00e2rmuire, care nesocote\u015fte totul, va fi nimicit?\u2019 \u201d zice Domnul, Dumnezeu!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201e\u015ei tu, fiul omului, proroce\u015fte \u015fi bate din m\u00e2ini! Loviturile sabiei s\u0103 fie \u00eendoite, \u00eentreite! Este sabia de m\u0103cel, sabia m\u0103celului celui mare, care \u00eei urm\u0103re\u015fte de toate p\u0103r\u0163ile."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ca s\u0103 arunc groaza \u00een inimi, ca s\u0103 \u00eenmul\u0163esc pe cei lovi\u0163i, de aceea am tras sabia, amenin\u0163\u00e2ndu-i la toate por\u0163ile lor. Vai, e f\u0103cut\u0103 s\u0103 fulgere \u015fi ascu\u0163it\u0103 pentru m\u0103cel!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Str\u00e2nge-\u0163i puterile, sabie, \u00eentoarce-te la dreapta! A\u015faz\u0103-te, \u00eentoarce-te la st\u00e2nga! \u00cendreapt\u0103-\u0163i ascu\u0163i\u015ful \u00een toate p\u0103r\u0163ile!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei Eu voi bate din m\u00e2ini de bucurie \u015fi \u00cemi voi potoli urgia. Eu, Domnul, vorbesc!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eFiul omului, croie\u015fte-\u0163i dou\u0103 drumuri pe unde s\u0103 treac\u0103 sabia \u00eemp\u0103ratului Babilonului! Am\u00e2ndou\u0103 trebuie s\u0103 ias\u0103 din aceea\u015fi \u0163ar\u0103. F\u0103 un semn pe drum, f\u0103-l la \u00eenceputul drumului care duce \u00eentr-o cetate."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 faci unul din aceste drumuri a\u015fa ca sabia s\u0103 vin\u0103 la Raba, cetatea copiilor lui Amon, \u015fi pe cel\u0103lalt, a\u015fa ca sabia s\u0103 vin\u0103 \u00een Iuda, la Ierusalim, cetatea \u00eent\u0103rit\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eemp\u0103ratul Babilonului st\u0103 la r\u0103scruce, la cap\u0103tul celor dou\u0103 drumuri, ca s\u0103 dea cu bobii; el scutur\u0103 s\u0103ge\u0163ile, \u00eentreab\u0103 terafimii \u015fi cerceteaz\u0103 ficatul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sor\u0163ul care este \u00een dreapta lui \u00eenseamn\u0103 Ierusalimul, unde vor trebui s\u0103 ridice berbeci, s\u0103 dea porunc\u0103 pentru m\u0103cel \u015fi s\u0103 scoat\u0103 strig\u0103te de r\u0103zboi; vor ridica berbeci \u00eempotriva por\u0163ilor, vor ridica \u00eent\u0103rituri \u015fi vor face \u015fan\u0163uri de ap\u0103rare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Copiii lui Israel nu v\u0103d \u00een aceasta dec\u00e2t ni\u015fte vr\u0103jitorii de\u015farte, ei care au f\u0103cut jur\u0103minte mincinoase. Dar \u00eemp\u0103ratul Babilonului \u00ee\u015fi aduce aminte de nelegiuirea lor, a\u015fa c\u0103 vor fi prin\u015fi.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201ePentru c\u0103 v\u0103 f\u0103li\u0163i cu nelegiuirea voastr\u0103, v\u0103dindu-v\u0103 f\u0103r\u0103delegile, ar\u0103t\u00e2ndu-v\u0103 p\u0103catele \u00een toate faptele voastre; pentru c\u0103 v\u0103 f\u0103li\u0163i cu ele, ve\u0163i fi prin\u015fi de m\u00e2na lui!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei tu, domn nelegiuit, gata s\u0103 fii ucis, domn al lui Israel, a c\u0103rui zi vine tocmai c\u00e2nd nelegiuirea este la culme!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018La o parte cu mitra, jos cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103! Nu mai este cum a fost. Ce este plecat va fi \u00een\u0103l\u0163at \u015fi ce este \u00een\u0103l\u0163at va fi plecat!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi da jos cununa, o voi da jos, o voi da jos. Dar lucrul acesta nu va avea loc dec\u00e2t la venirea Aceluia care are drept la ea \u015fi \u00een m\u00e2na c\u0103ruia o voi \u00eencredin\u0163a.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei tu, fiul omului, proroce\u015fte \u015fi spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, despre copiii lui Amon \u015fi despre ocara lor. Spune: \u00abSabia, da, sabia este scoas\u0103 pentru m\u0103cel; este lustruit\u0103 pentru nimicire, ca s\u0103 luceasc\u0103!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cen mijlocul vedeniilor cu care te \u00een\u015fal\u0103 ei \u015fi \u00een mijlocul prorociilor mincinoase pe care \u0163i le fac ei, te vor face s\u0103 cazi \u00eentre trupurile moarte ale celor r\u0103i, a c\u0103ror zi vine tocmai c\u00e2nd nelegiuirea lor este la culme."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bag\u0103-\u0163i sabia \u00eenapoi \u00een teac\u0103. \u00cen locul \u00een care ai fost f\u0103cut, \u00een \u0163ara ta de na\u015ftere, te voi judeca!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cemi voi v\u0103rsa m\u00e2nia peste tine, voi sufla \u00eempotriva ta cu focul urgiei Mele \u015fi te voi da \u00een m\u00e2inile unor oameni care nu lucreaz\u0103 dec\u00e2t la nimicire."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vei fi ars de foc; s\u00e2ngele t\u0103u va curge \u00een mijlocul \u0163\u0103rii! Nu-\u015fi vor mai aduce aminte de tine! C\u0103ci Eu, Domnul, am vorbit\u00bb.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015ei tu, fiul omului, vrei s\u0103 judeci? Vrei s\u0103 judeci cetatea setoas\u0103 de s\u00e2nge? Pune-i \u00eenainte toate ur\u00e2ciunile ei!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abCetate care ver\u015fi s\u00e2nge \u00een mijlocul t\u0103u, ca s\u0103-\u0163i vin\u0103 ziua, \u015fi care-\u0163i faci idoli ca s\u0103 te spurci!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te-ai f\u0103cut vinovat\u0103 din pricina s\u00e2ngelui pe care l-ai v\u0103rsat \u015fi te-ai spurcat prin idolii pe care i-ai f\u0103cut. \u0162i-ai apropiat astfel zilele \u015fi ai ajuns la cap\u0103tul anilor t\u0103i! De aceea te fac de ocar\u0103 printre neamuri \u015fi de batjocur\u0103 printre toate \u0163\u0103rile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cei de aproape \u015fi cei de departe \u00ee\u015fi vor bate joc de tine, c\u0103ci e\u015fti vestit\u0103 ca spurcat\u0103 \u015fi plin\u0103 de tulbur\u0103ri!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103, \u00een tine, to\u0163i voievozii lui Israel \u00ee\u015fi \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103 puterea ca s\u0103 verse s\u00e2nge."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen tine, tat\u0103l \u015fi mama sunt dispre\u0163ui\u0163i, str\u0103inul este chinuit, orfanul \u015fi v\u0103duva sunt asupri\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tu \u00cemi nesocote\u015fti loca\u015furile Mele cele sfinte, \u00cemi spurci Sabatele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen tine sunt b\u00e2rfitori, ca s\u0103 verse s\u00e2nge; \u00een tine se m\u0103n\u00e2nc\u0103 jertfe idole\u015fti pe mun\u0163i; \u00een mijlocul t\u0103u se fac desfr\u00e2n\u0103ri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen mijlocul t\u0103u, se descoper\u0103 goliciunea tat\u0103lui; \u00een mijlocul t\u0103u, este silit\u0103 femeia \u00een timpul necur\u0103\u0163iei ei!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen mijlocul t\u0103u, fiecare se ded\u0103 la ur\u00e2ciuni cu nevasta aproapelui s\u0103u, fiecare se spurc\u0103 prin amestecare de s\u00e2nge cu nor\u0103-sa, fiecare necinste\u015fte pe sor\u0103-sa, fiica tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen tine, se iau daruri pentru v\u0103rsare de s\u00e2nge. Tu iei dob\u00e2nd\u0103 \u015fi cam\u0103t\u0103, jefuie\u015fti cu sila pe aproapele t\u0103u, \u015fi pe Mine M\u0103 ui\u0163i, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea, iat\u0103 c\u0103 bat din m\u00e2ini, din pricina l\u0103comiei pe care ai avut-o \u015fi din pricina s\u00e2ngelui v\u0103rsat \u00een mijlocul t\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00ce\u0163i va suferi inima \u015fi \u00ee\u0163i vor fi m\u00e2inile destul de tari \u00een zilele c\u00e2nd voi lucra \u00eempotriva ta? Eu, Domnul, am vorbit, \u015fi voi \u015fi lucra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Te voi risipi printre neamuri, te voi r\u0103sp\u00e2ndi \u00een felurite \u0163\u0103ri \u015fi \u00ee\u0163i voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire necur\u0103\u0163ia din mijlocul t\u0103u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vei fi spurcat\u0103 astfel de tine \u00eens\u0103\u0163i \u00eenaintea neamurilor \u015fi vei \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul\u00bb.\u2019 \u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eFiul omului, casa lui Israel a ajuns pentru Mine ca ni\u015fte zgur\u0103; to\u0163i sunt aram\u0103, cositor, fier, plumb \u00een cuptorul de topit; au ajuns ni\u015fte zgur\u0103 de argint."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 to\u0163i a\u0163i ajuns ni\u015fte zgur\u0103, iat\u0103 c\u0103 v\u0103 voi str\u00e2nge \u00een mijlocul Ierusalimului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cum se str\u00e2ng argintul, arama, fierul, plumbul \u015fi cositorul \u00een cuptorul de topit \u015fi se sufl\u0103 \u00een foc ca s\u0103 se topeasc\u0103, a\u015fa v\u0103 voi str\u00e2nge \u015fi Eu \u00een m\u00e2nia \u015fi urgia Mea; v\u0103 voi pune acolo \u015fi v\u0103 voi topi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Da, v\u0103 voi str\u00e2nge \u015fi voi sufla peste voi cu focul m\u00e2niei Mele \u015fi v\u0103 ve\u0163i topi \u00een el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cum se tope\u015fte argintul \u00een topitoare, a\u015fa ve\u0163i fi topi\u0163i voi \u00een mijlocul lui. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu, Domnul, Mi-am v\u0103rsat m\u00e2nia peste voi.\u2019 \u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eFiul omului, spune Ierusalimului: \u2018E\u015fti o \u0163ar\u0103 necur\u0103\u0163it\u0103 \u015fi neudat\u0103 de ploaie \u00een ziua m\u00e2niei.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mai-marii lui uneltesc \u00een mijlocul lui ca s\u0103 \u00eenghit\u0103 sufletele, ca un leu care r\u0103cne\u015fte \u015fi \u00ee\u015fi sf\u00e2\u015fie prada; pun m\u00e2na pe bog\u0103\u0163ii \u015fi lucruri scumpe \u015fi m\u0103resc num\u0103rul v\u0103duvelor \u00een mijlocul lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Preo\u0163ii lui calc\u0103 Legea Mea \u015fi \u00cemi p\u00e2ng\u0103resc lucrurile Mele sfinte, nu fac nicio deosebire \u00eentre ce este sf\u00e2nt \u015fi ce nu este sf\u00e2nt, nici nu \u00eenva\u0163\u0103 pe oameni s\u0103 fac\u0103 deosebire \u00eentre ce este necurat \u015fi ce este curat, \u00ee\u015fi \u00eentorc ochii de la Sabatele Mele \u015fi sunt p\u00e2ng\u0103rit \u00een mijlocul lor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103peteniile lui sunt \u00een mijlocul lui ca ni\u015fte lupi care \u00ee\u015fi sf\u00e2\u015fie prada; vars\u0103 s\u00e2nge, pierd sufletele, numai ca s\u0103-\u015fi potoleasc\u0103 l\u0103comia de bani."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Prorocii lui au pentru ei tencuieli de ipsos, vedenii \u00een\u015fel\u0103toare, prorocii mincinoase. Ei zic: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu!\u2019 \u015ei Domnul nu le-a vorbit!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Poporul din \u0163ar\u0103 se ded\u0103 la silnicie, fur\u0103, asupre\u015fte pe cel nenorocit \u015fi pe cel lipsit, calc\u0103 \u00een picioare pe str\u0103in \u00eempotriva oric\u0103rei drept\u0103\u0163i!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Caut printre ei un om care s\u0103 \u00eenal\u0163e un zid \u015fi s\u0103 stea \u00een mijlocul sp\u0103rturii \u00eenaintea Mea pentru \u0163ar\u0103, ca s\u0103 n-o nimicesc, dar nu g\u0103sesc niciunul!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cemi voi v\u0103rsa urgia peste ei, \u00eei voi nimici cu focul m\u00e2niei Mele \u015fi le voi \u00eentoarce faptele asupra capului lor, zice Domnul, Dumnezeu.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cele dou\u0103 surori curve: Samaria \u015fi Ierusalimul - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, erau dou\u0103 femei, fiice ale aceleia\u015fi mame."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ele au curvit \u00een Egipt, au curvit \u00een tinere\u0163ea lor; acolo le-au fost str\u00e2nse \u0163\u00e2\u0163ele, acolo le-a fost atins s\u00e2nul fecioresc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cea mai mare se chema Ohola \u015fi sora ei, Oholiba. Erau ale Mele \u015fi au n\u0103scut fii \u015fi fiice. Ohola este Samaria; Oholiba este Ierusalimul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ohola nu Mi-a fost credincioas\u0103; s-a aprins de dragoste pentru ibovnicii ei, dup\u0103 asirieni, vecinii ei"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eembr\u0103ca\u0163i cu stofe vopsite \u00een albastru, dreg\u0103tori \u015fi c\u0103petenii, to\u0163i tineri \u015fi pl\u0103cu\u0163i, c\u0103l\u0103re\u0163i c\u0103l\u0103ri pe cai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ea a curvit cu ei, cu toat\u0103 fruntea copiilor Asiriei; s-a spurcat cu to\u0163i aceia pentru care umbla nebun\u0103, s-a spurcat cu to\u0163i idolii lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu s-a l\u0103sat nici de curviile ei din Egipt, c\u0103ci ace\u015ftia se culcaser\u0103 cu ea din tinere\u0163ea ei, \u00eei atinseser\u0103 s\u00e2nul fecioresc \u015fi \u00ee\u015fi v\u0103rsaser\u0103 curviile peste ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea, am dat-o \u00een m\u00e2inile ibovnicilor ei, \u00een m\u00e2inile copiilor Asiriei pentru care se aprinsese de dragoste."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei i-au descoperit goliciunea, i-au luat fiii \u015fi fiicele \u015fi pe ea au ucis-o cu sabia, de i s-a dus vestea printre femei, dup\u0103 judec\u0103\u0163ile f\u0103cute de ei asupra ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sora ei Oholiba a v\u0103zut lucrul acesta \u015fi a fost mai f\u0103r\u0103 fr\u00e2u dec\u00e2t ea \u00een patima ei, \u015fi a \u00eentrecut pe sor\u0103-sa \u00een curvii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ea s-a aprins de dragoste dup\u0103 copiii Asiriei, dup\u0103 dreg\u0103tori \u015fi c\u0103petenii, vecinii ei \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een chip str\u0103lucit, c\u0103l\u0103re\u0163i c\u0103l\u0103ri pe cai, to\u0163i tineri \u015fi pl\u0103cu\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Am v\u0103zut c\u0103 se spurcase, \u00eentocmai ca cea dint\u00e2i din am\u00e2ndou\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ea a mers chiar mai departe \u00een curviile ei. A z\u0103rit pe ziduri ni\u015fte zugr\u0103veli de b\u0103rba\u0163i, ni\u015fte icoane de haldeeni zugr\u0103vi\u0163i cu culoare ro\u015fie,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "cu br\u00e2ie \u00eemprejurul coapselor lor, cu turbane de felurite culori pe cap, to\u0163i av\u00e2nd \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unor viteji, dup\u0103 felul babilonienilor, a c\u0103ror \u0163ar\u0103 de na\u015ftere este Haldeea, \u015fi s-a aprins dup\u0103 ei"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "la cea dint\u00e2i privire, \u015fi le-a trimis soli \u00een Haldeea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei copiii Babilonului au venit la ea, \u00een patul de dragoste, \u015fi au spurcat-o cu curviile lor. A\u015fa c\u0103 ea s-a spurcat cu ei \u015fi apoi inima i s-a \u00eenstr\u0103inat de ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd \u015fi-a dezgolit ea necur\u0103\u0163ia, \u015fi-a descoperit goliciunea, \u015fi inima Mea s-a \u00eenstr\u0103inat de ea, cum se \u00eenstr\u0103inase \u015fi de sor\u0103-sa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar ea \u015fi-a \u00eenmul\u0163it curviile tot mai mult, g\u00e2ndindu-se iar\u0103\u015fi la zilele tinere\u0163ii ei, c\u00e2nd curvea \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ea s-a aprins dup\u0103 ni\u015fte necura\u0163i, a c\u0103ror carne era ca a m\u0103garilor \u015fi a c\u0103ror apropiere era ca a arm\u0103sarilor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, \u0163i-ai \u00eennoit iar\u0103\u015fi nelegiuirile tinere\u0163ii tale, c\u00e2nd egiptenii \u00ee\u0163i str\u00e2ngeau \u0163\u00e2\u0163ele, din pricina s\u00e2nului t\u0103u fecioresc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea, Oholiba, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103 c\u0103 a\u0163\u00e2\u0163 \u00eempotriva ta pe ibovnicii t\u0103i, de care \u0163i-ai \u00eenstr\u0103inat inima, \u015fi-i aduc din toate p\u0103r\u0163ile \u00eempotriva ta:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pe babilonieni \u015fi pe to\u0163i haldeenii, c\u0103pitani, voievozi \u015fi domni, \u015fi pe to\u0163i copiii Asiriei \u00eempreun\u0103 cu ei, tineri \u015fi pl\u0103cu\u0163i, to\u0163i dreg\u0103tori \u015fi c\u0103petenii, oameni vesti\u0163i, to\u0163i c\u0103l\u0103ri pe cai."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ei vin \u00eempotriva ta cu arme, care \u015fi ro\u0163i \u015fi cu o mul\u0163ime de popoare. Cu scut, pav\u0103z\u0103 \u015fi coifuri \u00eenainteaz\u0103 de toate p\u0103r\u0163ile \u00eempotriva ta. Lor le \u00eencredin\u0163ez judecata \u015fi te vor judeca dup\u0103 legile lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Te fac s\u0103-Mi sim\u0163i gelozia \u015fi se vor purta cu urgie cu tine. \u00ce\u0163i vor t\u0103ia nasul \u015fi urechile \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta va c\u0103dea lovit\u0103 de sabie. \u00ce\u0163i vor lua fiii \u015fi fiicele \u015fi, ce-\u0163i va mai r\u0103m\u00e2ne, va fi m\u00e2ncat de foc."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Te vor dezbr\u0103ca de haine \u015fi vor lua podoabele scumpe cu care te g\u0103te\u015fti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi pune astfel cap\u0103t nelegiuirilor tale \u015fi curviilor tale din \u0163ara Egiptului. A\u015fa c\u0103 nu-\u0163i vei mai \u00eendrepta privirile spre ei \u015fi nu te vei mai g\u00e2ndi la Egipt.\u2019 \u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eIat\u0103, te dau \u00een m\u00e2inile acelora pe care \u00eei ur\u0103\u015fti, de care \u0163i s-a \u00eenstr\u0103inat inima."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Se vor purta cu ur\u0103 cu tine; \u00ee\u0163i vor ridica toate bog\u0103\u0163iile \u015fi te vor l\u0103sa goal\u0103, goal\u0103 de tot. Ru\u015finea necur\u0103\u0163iilor tale se va descoperi, ru\u015finea nelegiuirilor \u015fi curviilor tale."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lucrurile acestea \u0163i se vor \u00eent\u00e2mpla pentru c\u0103 ai curvit cu neamurile, pentru c\u0103 te-ai spurcat cu idolii lor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ai mers pe calea surorii tale, de aceea \u015fi Eu \u00ee\u0163i pun potirul ei \u00een m\u00e2n\u0103.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eVei bea potirul surorii tale, cel larg \u015fi ad\u00e2nc; vei ajunge de r\u00e2s \u015fi de batjocur\u0103. \u00cencape mult \u00een el!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Te vei umple de be\u0163ie \u015fi durere, c\u0103ci potirul surorii tale Samaria este un potir de groaz\u0103 \u015fi spaim\u0103!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cel vei bea \u015fi \u00eel vei goli, \u00eei vei roade cioburile \u015fi-\u0163i vei sf\u00e2\u015fia \u0163\u00e2\u0163ele. C\u0103ci Eu am vorbit\u201d, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201ePentru c\u0103 M-ai uitat, pentru c\u0103 M-ai aruncat la spatele t\u0103u, poart\u0103-\u0163i \u015fi tu acum pedeapsa nelegiuirilor \u015fi curviilor tale.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Domnul mi-a zis: \u201eFiul omului, vrei s\u0103 le judeci pe Ohola \u015fi pe Oholiba? Pune-le \u00eenainte ur\u00e2ciunile lor!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ele s-au dedat la preacurvie \u015fi pe m\u00e2inile lor este s\u00e2nge; au preacurvit cu idolii lor, \u015fi copiii pe care Mi-i n\u0103scuser\u0103, i-au trecut prin foc \u00een cinstea lor, ca s\u0103-i m\u0103n\u00e2nce!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Afar\u0103 de aceasta, iat\u0103 ce Mi-au mai f\u0103cut: Mi-au spurcat Loca\u015ful cel Sf\u00e2nt \u00een aceea\u015fi zi \u015fi Mi-au p\u00e2ng\u0103rit Sabatele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u0103ci dup\u0103 ce \u015fi-au jertfit copiii la idolii lor, tot \u00een ziua aceea s-au dus \u015fi \u00een Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt ca s\u0103-l spurce. Iat\u0103 ce au f\u0103cut \u00een Casa Mea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Au umblat chiar dup\u0103 oamenii care veneau de departe, le-au trimis soli \u015fi iat\u0103 c\u0103 ei au venit. Pentru ei te-ai sc\u0103ldat tu, te-ai sulemenit la ochi \u015fi te-ai g\u0103tit cu podoabele tale;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "ai \u015fezut pe un pat m\u0103re\u0163, \u00eenaintea c\u0103ruia era \u00eentins\u0103 o mas\u0103 pe care ai pus t\u0103m\u00e2ia \u015fi untdelemnul Meu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S-au auzit strig\u0103tele unei mul\u0163imi vesele \u015fi, cu mul\u0163imea aceasta de oameni de r\u00e2nd, au adus ni\u015fte be\u0163ivi din pustie, care au pus br\u0103\u0163\u0103ri \u00een m\u00e2inile celor dou\u0103 surori \u015fi m\u00e2ndre cununi pe capetele lor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Am zis atunci cu privire la curva cea b\u0103tr\u00e2n\u0103: \u2018\u015ei acum \u00ee\u015fi va urma ea oare curviile \u015fi tot vor mai veni la ea?\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015ei au venit la ea cum vin la o curv\u0103; a\u015fa s-au dus la Ohola \u015fi Oholiba, la aceste femei nelegiuite."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De aceea, oamenii f\u0103r\u0103 prihan\u0103 le vor os\u00e2ndi cum se os\u00e2ndesc femeile preacurve, cum se os\u00e2ndesc cele ce vars\u0103 s\u00e2nge, c\u0103ci sunt preacurve \u015fi au s\u00e2nge pe m\u00e2ini.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eVoi aduce \u00eempotriva lor o mul\u0163ime de gloat\u0103 mare \u015fi le voi da prad\u0103 chinului \u015fi jafului."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Adunarea le va ucide cu pietre \u015fi le va dobor\u00ee cu lovituri de sabie; le vor ucide fiii \u015fi fiicele lor \u015fi le vor arde casele cu foc."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Voi face astfel s\u0103 \u00eenceteze nelegiuirea \u00een \u0163ar\u0103; ca toate femeile s\u0103 ia \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi s\u0103 nu mai fac\u0103 o nelegiuire ca a voastr\u0103!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Vi se va r\u0103spl\u0103ti astfel nelegiuirea \u015fi ve\u0163i purta p\u0103catele s\u0103v\u00e2r\u015fite cu idolii vo\u015ftri \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeu!\u201d"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u0103r\u00e2marea Ierusalimului - \u00cen anul al nou\u0103lea, \u00een ziua a zecea a lunii a zecea, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, scrie numele zilei acesteia, numele zilei de azi! C\u0103ci chiar \u00een ziua aceasta se apropie \u00eemp\u0103ratul Babilonului de Ierusalim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune o pild\u0103 acestei case de \u00eend\u0103r\u0103tnici \u015fi zi-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abPune, pune cazanul \u015fi toarn\u0103 ap\u0103 \u00een el!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pune buc\u0103\u0163i de carne \u00een el, toate buc\u0103\u0163ile cele bune, coapsa \u015fi spata, \u015fi umple-l cu cele mai bune oase."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alege ce e mai bun din turm\u0103 \u015fi pune lemnele gr\u0103mad\u0103 sub cazan; f\u0103-l s\u0103 fiarb\u0103 \u00een clocot mare \u015fi s\u0103 fiarb\u0103 \u015fi oasele din el\u00bb."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVai de cetatea cea setoas\u0103 de s\u00e2nge, cazanul cel plin de rugin\u0103 \u015fi de pe care nu se ia rugina! Scoate\u0163i buc\u0103\u0163ile din el unele dup\u0103 altele, f\u0103r\u0103 s\u0103 trage\u0163i la sor\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci s\u00e2ngele pe care l-a v\u0103rsat ea este \u00eenc\u0103 \u00een mijlocul ei. L-a pus pe st\u00e2nca goal\u0103, nu l-a v\u0103rsat pe p\u0103m\u00e2nt, ca s\u0103-l acopere apoi cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ca s\u0103-Mi ar\u0103t urgia, ca s\u0103 M\u0103 r\u0103zbun i-am v\u0103rsat s\u00e2ngele pe st\u00e2nca goal\u0103, pentru ca s\u0103 nu fie acoperit\u00bb."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVai de cetatea cea setoas\u0103 de s\u00e2nge! Vreau s\u0103 fac un rug mare!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cengr\u0103m\u0103de\u015fte multe lemne, aprinde focul, fierbe bine carnea, f\u0103 fiertura groas\u0103, ca s\u0103 se ard\u0103 \u015fi ciolanele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi pune cazanul gol pe j\u0103ratic, ca s\u0103 se \u00eenc\u0103lzeasc\u0103, s\u0103 i se \u00eenfierb\u00e2nte arama, s\u0103 i se topeasc\u0103 murd\u0103ria din\u0103untru \u015fi s\u0103 i se \u015ftearg\u0103 rugina."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Trud\u0103 degeaba! C\u0103ci rugina de care este plin nu se dezlipe\u015fte de el; rugina nu se va lua de pe el dec\u00e2t prin foc,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi tu dore\u015fti iar\u0103\u015fi nelegiuire \u00een spurc\u0103ciunea ta! Pentru c\u0103 am vrut s\u0103 te cur\u0103\u0163, \u015fi nu te-ai f\u0103cut curat\u0103, nu vei mai fi cur\u0103\u0163it\u0103 de spurc\u0103ciunea ta p\u00e2n\u0103 \u00cemi voi potoli m\u00e2nia asupra ta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu, Domnul, am vorbit! Lucrul acesta se va \u00eent\u00e2mpla, \u015fi Eu \u00eel voi \u00eemplini! Nu M\u0103 voi l\u0103sa, nu voi avea mil\u0103, nici nu M\u0103 voi c\u0103i. Vei fi judecat\u0103 dup\u0103 puterea ta \u015fi dup\u0103 faptele tale\u00bb\u2019, zice Domnul, Dumnezeu.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eFiul omului, iat\u0103, \u00ee\u0163i voi r\u0103pi printr-o lovitur\u0103 ce \u0163i-e mai scump \u00een ochi. Dar s\u0103 nu te jele\u015fti, nici s\u0103 nu pl\u00e2ngi \u015fi s\u0103 nu-\u0163i curg\u0103 lacrimile pentru ea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Suspin\u0103 \u00een t\u0103cere, dar nu pl\u00e2nge ca la mor\u0163i! Leag\u0103-\u0163i turbanul, pune-\u0163i \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea \u00een picioare, nu-\u0163i acoperi barba \u015fi nu m\u00e2nca p\u00e2inea de jale!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vorbisem poporului diminea\u0163a, \u015fi seara mi-a murit nevasta. A doua zi diminea\u0163a, am f\u0103cut cum mi se poruncise."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Poporul mi-a zis: \u201eNu vrei s\u0103 ne l\u0103mure\u015fti ce \u00eenseamn\u0103 pentru noi ceea ce faci?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eu le-am r\u0103spuns: \u201eCuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2018Spune casei lui Israel: \u00abA\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: Iat\u0103, voi p\u00e2ng\u0103ri Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt, fala puterii voastre, ce v\u0103 e mai scump \u00een ochi, lucrul iubit de voi, \u015fi fiii vo\u015ftri \u015fi fiicele voastre, pe care i-a\u0163i l\u0103sat dup\u0103 voi, vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei atunci ve\u0163i face cum am f\u0103cut \u015fi eu. Nu v\u0103 ve\u0163i acoperi barba \u015fi nu ve\u0163i m\u00e2nca p\u00e2inea de jale,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ve\u0163i sta cu turbane pe cap \u015fi cu \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea \u00een picioare, nu v\u0103 ve\u0163i jeli \u015fi nici nu ve\u0163i pl\u00e2nge, ci ve\u0163i t\u00e2nji pentru nelegiuirile voastre \u015fi v\u0103 ve\u0163i v\u0103ita \u00eentre voi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ezechiel va fi un semn pentru voi. Ve\u0163i face \u00eentocmai cum a f\u0103cut el. \u015ei, c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri, ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103, fiul omului, \u00een ziua c\u00e2nd le voi r\u0103pi ceea ce face t\u0103ria lor, bucuria \u015fi fala lor, ce le este scump ochilor \u015fi lucrul iubit de ei, pe fiii \u015fi fiicele lor,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00een ziua aceea, va veni un fugar la tine, ca s\u0103-\u0163i dea de \u015ftire \u015fi s\u0103 auzi cu urechile tale."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, \u0163i se va deschide gura odat\u0103 cu a fugarului, vei vorbi \u015fi nu vei mai fi mut. Vei fi un semn pentru ei, \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u00bb\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-\u0163i fa\u0163a spre copiii lui Amon \u015fi proroce\u015fte \u00eempotriva lor!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune copiilor lui Amon: \u2018Asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului, Dumnezeu! A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abPentru c\u0103 ai zis: Ha! Ha! Sf\u00e2ntului Meu loca\u015f c\u00e2nd era p\u00e2ng\u0103rit, \u0163\u0103rii lui Israel c\u00e2nd era pustiit\u0103 \u015fi casei lui Iuda c\u00e2nd se ducea \u00een robie,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de aceea, iat\u0103, te dau \u00een st\u0103p\u00e2nirea fiilor R\u0103s\u0103ritului; ei \u00ee\u015fi vor a\u015feza staulele \u00een mijlocul t\u0103u \u015fi \u00ee\u015fi vor face locuin\u0163ele \u00een tine; \u00ee\u0163i vor m\u00e2nca roadele \u015fi \u00ee\u0163i vor bea laptele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi face din Raba un ocol de c\u0103mile \u015fi din \u0163ara copiilor lui Amon o st\u00e2n\u0103 de oi, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Eu sunt Domnul!\u00bb\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 ai b\u0103tut din m\u00e2ini \u015fi ai dat din picior, pentru c\u0103 te-ai bucurat \u00een chip batjocoritor \u015fi din ad\u00e2ncul sufletului de \u0163ara lui Israel,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "de aceea, iat\u0103 c\u0103 \u00cemi \u00eentind m\u00e2na peste tine \u015fi te dau prad\u0103 neamurilor; te \u015fterg din mijlocul popoarelor, te scot din num\u0103rul \u0163\u0103rilor \u015fi te nimicesc. \u015ei vei \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 Moabul \u015fi Seirul au zis: \u00abIat\u0103, casa lui Iuda a ajuns ca toate neamurile!\u00bb,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de aceea deschid \u0163inutul Moabului dinspre cet\u0103\u0163i, dinspre cet\u0103\u0163ile lui de la hotare, care sunt podoaba \u0163\u0103rii, \u015fi anume: Bet-Ie\u015fimotul, Baal-Meonul \u015fi Chiriataim,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00eel deschid \u015fi-l dau \u00een st\u0103p\u00e2nire fiilor R\u0103s\u0103ritului, \u00eempreun\u0103 cu \u0163ara amoni\u0163ilor, ca s\u0103 nu mai fie pomeni\u0163i printre neamuri copiii lui Amon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cemi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva Moabului! \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 Edomul s-a dedat la r\u0103zbunare fa\u0163\u0103 de casa lui Iuda, pentru c\u0103 s-a f\u0103cut vinovat \u015fi s-a r\u0103zbunat pe ea,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de aceea\u2019, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, \u2018\u00cemi \u00eentind m\u00e2na \u00eempotriva Edomului, \u00eei voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire oamenii \u015fi vitele, \u00eel voi preface \u00eentr-un pustiu, de la Teman p\u00e2n\u0103 la Dedan; vor c\u0103dea lovi\u0163i de sabie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u0103 voi r\u0103zbuna pe Edom prin poporul Meu Israel. El va face Edomului dup\u0103 m\u00e2nia \u015fi urgia Mea; ca s\u0103 vad\u0103 r\u0103zbunarea Mea\u2019, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 filistenii s-au dedat la r\u0103zbunare, pentru c\u0103 s-au r\u0103zbunat \u00een chip batjocoritor \u015fi din ad\u00e2ncul sufletului, voind s\u0103 nimiceasc\u0103 totul \u00een ura lor str\u0103veche\u2019,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, \u2018iat\u0103 c\u0103 \u00cemi \u00eentind m\u00e2na \u00eempotriva filistenilor, nimicesc cu des\u0103v\u00e2r\u015fire pe chereti\u0163i \u015fi pr\u0103p\u0103desc tot ce a mai r\u0103mas pe coasta m\u0103rii,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u0103 voi n\u0103pusti cu mare r\u0103zbunare asupra lor, pedepsindu-i cu urgie. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd M\u0103 voi r\u0103zbuna pe ei.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prorocie \u00eempotriva Tirului \u015fi Sidonului - \u00cen anul al unsprezecelea, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, pentru c\u0103 Tirul a zis despre Ierusalim: \u2018Ha! Ha! Este zdrobit\u0103 poarta popoarelor! \u015ei se \u00eentoarce la mine! M\u0103 voi \u00eembog\u0103\u0163i, c\u0103ci el a r\u0103mas pustiu!,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de aceea\u2019, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu, \u2018iat\u0103 c\u0103 am necaz pe tine, Tirule, \u015fi voi aduce \u00eempotriva ta multe neamuri, cum \u00ee\u015fi ridic\u0103 marea valurile!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele vor d\u0103r\u00e2ma zidurile Tirului, \u00eei vor surpa turnurile, \u00eei voi r\u0103zui \u015fi \u0163\u0103r\u00e2na \u015fi o voi face o st\u00e2nc\u0103 goal\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Va r\u0103m\u00e2ne \u00een mare ca un loc unde se vor \u00eentinde mreji de prins pe\u015fte; Eu am vorbit, zice Domnul Dumnezeu. Va fi prada neamurilor!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile din \u0163inutul lui vor fi trecute prin sabie. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103 c\u0103 aduc de la miaz\u0103noapte \u00eempotriva Tirului pe Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u00eemp\u0103ratul tuturor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, cu cai, care, c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi cu o mare mul\u0163ime de popoare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El va nimici cu sabia cet\u0103\u0163ile din \u0163inutul t\u0103u; va face \u015fan\u0163uri de ap\u0103rare \u00eempotriva ta, va ridica \u00eent\u0103rituri \u015fi va ridica scutul \u00eempotriva ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Va \u00eendrepta loviturile berbecilor s\u0103i \u00eempotriva zidurilor tale \u015fi \u00ee\u0163i va surpa turnurile cu ma\u015finile lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mul\u0163imea cailor lui te va acoperi de praf, zidurile tale se vor cutremura de vuietul c\u0103l\u0103re\u0163ilor, ro\u0163ilor \u015fi carelor c\u00e2nd va intra Nebucadne\u0163ar pe por\u0163ile tale cum se intr\u0103 \u00eentr-o cetate cucerit\u0103;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "va c\u0103lca toate uli\u0163ele tale cu copitele cailor lui \u015fi-\u0163i va ucide poporul cu sabia, \u015fi st\u00e2lpii m\u00e2ndriei tale vor c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00ce\u0163i vor ridica bog\u0103\u0163iile, \u00ee\u0163i vor pr\u0103da m\u0103rfurile, \u00ee\u0163i vor surpa zidurile, \u00ee\u0163i vor d\u0103r\u00e2ma casele tale cele pl\u0103cute \u015fi vor arunca \u00een ape pietrele, lemnele \u015fi \u0163\u0103r\u00e2na ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi face s\u0103 \u00eenceteze astfel glasul c\u00e2ntecelor tale \u015fi nu se va mai auzi sunetul harpelor tale."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Te voi face o st\u00e2nc\u0103 goal\u0103; vei fi ca un loc \u00een mare unde se vor \u00eentinde mreji de prins pe\u015ftii \u015fi nu vei mai fi zidit la loc. C\u0103ci Eu, Domnul, am vorbit\u2019, zice Domnul Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu, despre Tir: \u2018Se vor cutremura ostroavele de vuietul c\u0103derii tale, de gemetele r\u0103ni\u0163ilor \u015fi de m\u0103celul din mijlocul t\u0103u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "To\u0163i voievozii m\u0103rii se dau jos de pe scaunele lor de domnie, \u00ee\u015fi scot mantalele \u015fi \u00ee\u015fi leap\u0103d\u0103 hainele cusute la gherghef; se \u00eenvelesc \u00een spaim\u0103 \u015fi stau pe p\u0103m\u00e2nt; \u00eentruna tremur\u0103 de groaz\u0103 \u015fi stau \u00eenm\u0103rmuri\u0163i din pricina ta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei fac o c\u00e2ntare de jale asupra ta \u015fi-\u0163i zic: \u00abVai, cum ai fost nimicit tu, care erai locuit de cei ce str\u0103bat m\u0103rile, cetate vestit\u0103, care erai puternic\u0103 pe mare! Cum a fost nimicit\u0103 cetatea aceasta cu locuitorii ei, care b\u0103gau groaza \u00een to\u0163i cei dimprejur!\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acum tremur\u0103 ostroavele \u00een ziua c\u0103derii tale, stau \u00eengrozite ostroavele m\u0103rii de sf\u00e2r\u015fitul t\u0103u.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018C\u00e2nd te voi preface \u00eentr-o cetate pustie, ca cet\u0103\u0163ile care n-au locuitori, c\u00e2nd voi ridica \u00eempotriva ta ad\u00e2ncul \u015fi c\u00e2nd te vor acoperi apele cele mari,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "te voi pogor\u00ee \u00eempreun\u0103 cu cei ce se pogoar\u0103 \u00een groap\u0103, la poporul de odinioar\u0103, \u015fi te voi a\u015feza \u00een ad\u00e2ncimile p\u0103m\u00e2ntului, \u00een singur\u0103t\u0103\u0163i ve\u015fnice, l\u00e2ng\u0103 cei ce s-au pogor\u00e2t \u00een groap\u0103, ca s\u0103 nu mai fii locuit\u0103 \u015fi s\u0103 nu te mai scoli \u00een \u0163ara celor vii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Te voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u015fi nu vei mai fi; te vor c\u0103uta, \u015fi nu te vor mai g\u0103si niciodat\u0103, zice Domnul Dumnezeu.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015ei tu, fiul omului, roste\u015fte aceast\u0103 c\u00e2ntare de jale asupra Tirului!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune Tirului: \u2018Tu, care stai pe malul m\u0103rii \u015fi faci nego\u0163 cu popoarele unui mare num\u0103r de ostroave, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: Tirule, tu ziceai: \u00abEu sunt de o des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 frumuse\u0163e!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0162inutul t\u0103u este \u00een inima m\u0103rilor \u015fi cei ce te-au zidit te-au f\u0103cut des\u0103v\u00e2r\u015fit de frumos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cu chiparo\u015fi din Senir \u0163i-au f\u0103cut toate laturile cor\u0103biilor. Au luat cedri din Liban, ca s\u0103-\u0163i ridice catarge;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "lope\u0163ile \u0163i le-au f\u0103cut din stejari de Basan \u015fi lavi\u0163ele, cu filde\u015f prins \u00een cimi\u015fir, adus din ostroavele Chitim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u00e2nzele care-\u0163i slujeau ca steag erau de in sub\u0163ire din Egipt, cusut la gherghef, iar \u00eenvelitoarea ta era de purpur\u0103 albastr\u0103 \u015fi ro\u015fie, din ostroavele Eli\u015fei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Locuitorii Sidonului \u015fi Arvadului \u00ee\u0163i erau v\u00e2sla\u015fi \u015fi cei mai \u00een\u0163elep\u0163i din mijlocul t\u0103u, Tirule, \u00ee\u0163i erau c\u00e2rmaci."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nii Ghebalului \u015fi lucr\u0103torii lui iscusi\u0163i erau la tine \u015fi-\u0163i dregeau cr\u0103p\u0103turile. Toate cor\u0103biile m\u0103rii cu marinarii lor erau la tine, ca s\u0103 fac\u0103 schimb de m\u0103rfuri cu tine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cei din Persia, din Lud \u015fi din Put slujeau \u00een oastea ta ca oameni de r\u0103zboi; ei \u00ee\u015fi sp\u00e2nzurau \u00een tine scutul \u015fi coiful \u015fi-\u0163i d\u0103deau str\u0103lucire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cei din Arvad \u00ee\u0163i umpleau zidurile cu r\u0103zboinicii t\u0103i \u015fi oamenii viteji erau \u00een turnurile tale. Ei \u00ee\u015fi at\u00e2rnau pavezele pe toate zidurile tale \u015fi-\u0163i des\u0103v\u00e2r\u015feau astfel frumuse\u0163ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cei din Tars f\u0103ceau nego\u0163 cu tine, cu tot felul de m\u0103rfuri pe care le aveai din bel\u015fug. Veneau la t\u00e2rgul t\u0103u cu argint, cu fier, cu cositor \u015fi cu plumb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iavanul, Tubalul \u015fi Me\u015fecul f\u0103ceau nego\u0163 cu tine; d\u0103deau robi \u015fi unelte de aram\u0103 \u00een schimbul m\u0103rfurilor tale."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cei din casa Togarmei aduceau la t\u00e2rgul t\u0103u cai, c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi cat\u00e2ri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cei din Dedan f\u0103ceau nego\u0163 cu tine; nego\u0163ul multor ostroave trecea prin m\u00e2inile tale; \u00ee\u0163i aduceau ca bir coarne de filde\u015f \u015fi de abanos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Siria f\u0103cea nego\u0163 cu tine, cu marele num\u0103r de lucruri f\u0103cute de tine; ei veneau la t\u00e2rgul t\u0103u de smarald, purpur\u0103 \u015fi materii pestri\u0163e, cu in sub\u0163ire, m\u0103rgean \u015fi agat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iuda \u015fi \u0163ara lui Israel f\u0103ceau nego\u0163 cu tine; \u00ee\u0163i d\u0103deau gr\u00e2u de Minit, turte, miere, untdelemn \u015fi leac alin\u0103tor \u00een schimbul m\u0103rfurilor tale."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Damascul f\u0103cea nego\u0163 cu tine, cu marele num\u0103r de lucruri f\u0103cute de tine, cu tot felul de m\u0103rfuri pe care le aveai din bel\u015fug; \u00ee\u0163i d\u0103dea vin din Helbon \u015fi l\u00e2n\u0103 alb\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vedanul \u015fi Iavanul, de la Uzal, veneau la t\u00e2rgul t\u0103u: fier lucrat, casie \u015fi trestie mirositoare erau schimbate cu tine."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dedanul f\u0103cea nego\u0163 cu tine cu \u00eenvelitori de pus pe cal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arabia \u015fi to\u0163i voievozii Chedarului erau negustorii t\u0103i \u015fi-\u0163i aduceau miei, berbeci \u015fi \u0163api."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Negustorii din Seba \u015fi din Raema f\u0103ceau nego\u0163 cu tine; \u00ee\u0163i pl\u0103teau cu cele mai bune miresme, cu pietre scumpe \u015fi aur m\u0103rfurile tale."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Haranul, Canehul \u015fi Edenul, negustorii din Seba, din Asiria, din Chilmad f\u0103ceau nego\u0163 cu tine;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "f\u0103ceau nego\u0163 cu tine de haine scumpe, de mantale de purpur\u0103 albastr\u0103 \u015fi cus\u0103turi la gherghef, de covoare scumpe, puse \u00een l\u0103zi de funii, sucite \u015fi bine \u00eempletite, aduse la t\u00e2rgul t\u0103u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cor\u0103biile din Tars \u00ee\u0163i aduceau m\u0103rfurile pe mare; erai \u00een culmea bog\u0103\u0163iei \u015fi slavei, \u00een inima m\u0103rilor!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u00e2sla\u015fii t\u0103i te duceau pe ape mari, dar un v\u00e2nt de la r\u0103s\u0103rit te va sf\u0103r\u00e2ma \u00een inima m\u0103rilor!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bog\u0103\u0163iile tale, t\u00e2rgurile tale \u015fi m\u0103rfurile tale, marinarii \u015fi c\u00e2rmacii t\u0103i, cei ce \u00ee\u0163i dreg cr\u0103p\u0103turile cor\u0103biilor \u015fi cei ce fac schimb de m\u0103rfuri cu tine, to\u0163i oamenii de r\u0103zboi care sunt \u00een tine \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea care este \u00een mijlocul t\u0103u se vor pr\u0103bu\u015fi \u00een inima m\u0103rilor \u00een ziua c\u0103derii tale."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Toate valurile m\u0103rii se vor cutremura de \u0163ipetele c\u00e2rmacilor t\u0103i!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i v\u00e2sla\u015fii, marinarii, to\u0163i c\u00e2rmacii de pe mare se vor da jos din cor\u0103bii \u015fi vor p\u0103\u015fi pe uscat."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vor striga cu glas tare din pricina ta \u015fi vor scoate \u0163ipete amarnice. \u00ce\u015fi vor arunca \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u00een cap \u015fi se vor t\u0103v\u0103li \u00een cenu\u015f\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor rade capul din pricina ta \u015fi se vor \u00eembr\u0103ca \u00een saci, te vor pl\u00e2nge cu sufletul am\u0103r\u00e2t \u015fi cu m\u00e2hnire mare."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen durerea lor, vor face un c\u00e2ntec de jale asupra ta, te vor boci \u015fi vor zice: \u00abCine era ca Tirul, cel nimicit \u00een mijlocul m\u0103rii?\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd ie\u015feau m\u0103rfurile tale pe m\u0103ri, s\u0103turai un mare num\u0103r de popoare; cu bel\u015fugul avu\u0163iilor \u015fi m\u0103rfurilor tale, \u00eembog\u0103\u0163eai pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 e\u015fti sf\u0103r\u00e2mat de m\u0103ri, nego\u0163ul t\u0103u a pierit \u00een ad\u00e2ncimea apelor \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea ta de oameni s-a cufundat odat\u0103 cu tine!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "To\u0163i locuitorii ostroavelor stau \u00eenm\u0103rmuri\u0163i din pricina ta, \u00eemp\u0103ra\u0163ii lor stau cu p\u0103rul v\u00e2lvoi de groaz\u0103 \u015fi le tremur\u0103 fa\u0163a!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Negustorii popoarelor fluier\u0103 asupra ta! E\u015fti nimicit de tot \u015fi te-ai dus pentru totdeauna!\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, spune voievodului Tirului: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: Pentru c\u0103 \u0163i s-a \u00eeng\u00e2mfat inima \u015fi ai zis: \u00abEu sunt Dumnezeu \u015fi \u015fed pe scaunul de domnie al lui Dumnezeu, \u00een mijlocul m\u0103rilor\u00bb, m\u0103car c\u0103 nu e\u015fti dec\u00e2t om, \u015fi nu e\u015fti Dumnezeu, m\u0103car c\u0103 \u00ee\u0163i dai ifose ca \u015fi c\u00e2nd ai fi Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 e\u015fti mai \u00een\u0163elept dec\u00e2t Daniel, nicio tain\u0103 nu este ascuns\u0103 de tine;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "prin \u00een\u0163elepciunea \u015fi priceperea ta \u0163i-ai f\u0103cut avere \u015fi \u0163i-ai gr\u0103m\u0103dit aur \u015fi argint \u00een vistieriile tale;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "prin marea ta \u00een\u0163elepciune \u015fi prin nego\u0163ul t\u0103u \u0163i-ai m\u0103rit bog\u0103\u0163iile \u015fi, prin bog\u0103\u0163iile tale, inima \u0163i s-a \u00eeng\u00e2mfat foarte mult.\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 \u00ee\u0163i dai ifose ca \u015fi c\u00e2nd ai fi Dumnezeu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "iat\u0103 c\u0103 voi aduce \u00eempotriva ta ni\u015fte str\u0103ini, pe cele mai asupritoare dintre popoare, care vor scoate sabia \u00eempotriva \u00een\u0163elepciunii tale str\u0103lucitoare \u015fi-\u0163i vor p\u00e2ng\u0103ri frumuse\u0163ea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Te vor arunca \u00een groap\u0103, \u015fi vei muri ca cei ce cad str\u0103pun\u015fi de lovituri \u00een mijlocul m\u0103rilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vei mai zice tu atunci \u00een fa\u0163a uciga\u015fului t\u0103u: \u00abSunt Dumnezeu\u00bb, m\u0103car c\u0103 e\u015fti om, \u015fi nu Dumnezeu, sub m\u00e2na celui ce te va ucide?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vei muri de moartea celor net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, de m\u00e2na str\u0103inilor! C\u0103ci Eu am vorbit\u2019, zice Domnul Dumnezeu.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eFiul omului, f\u0103 un c\u00e2ntec de jale asupra \u00eemp\u0103ratului Tirului \u015fi spune-i: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abAjunsese\u015fi la cea mai \u00eenalt\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fire, erai plin de \u00een\u0163elepciune \u015fi des\u0103v\u00e2r\u015fit \u00een frumuse\u0163e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u0103teai \u00een Eden, gr\u0103dina lui Dumnezeu, \u015fi erai acoperit cu tot felul de pietre scumpe: cu sardonic, cu topaz, cu diamant, cu hrisolit, cu onix, cu iaspis, cu safir, cu rubin, cu smarald \u015fi cu aur; timpanele \u015fi flautele erau \u00een slujba ta, preg\u0103tite pentru ziua c\u00e2nd ai fost f\u0103cut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Erai un heruvim ocrotitor, cu aripile \u00eentinse; te pusesem pe muntele cel sf\u00e2nt al lui Dumnezeu \u015fi umblai prin mijlocul pietrelor sc\u00e2nteietoare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ai fost f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00een c\u0103ile tale, din ziua c\u00e2nd ai fost f\u0103cut p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd s-a g\u0103sit nelegiuirea \u00een tine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Prin m\u0103rimea nego\u0163ului t\u0103u te-ai umplut de silnicie \u015fi ai p\u0103c\u0103tuit; de aceea te-am aruncat de pe muntele lui Dumnezeu \u015fi te nimicesc, heruvim ocrotitor, din mijlocul pietrelor sc\u00e2nteietoare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0162i s-a \u00eeng\u00e2mfat inima din pricina frumuse\u0163ii tale, \u0163i-ai stricat \u00een\u0163elepciunea cu str\u0103lucirea ta. De aceea, te arunc la p\u0103m\u00e2nt, te dau priveli\u015fte \u00eemp\u0103ra\u0163ilor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Prin mul\u0163imea nelegiuirilor tale, prin nedreptatea nego\u0163ului t\u0103u, \u0163i-ai spurcat loca\u015furile sfinte, de aceea scot din mijlocul t\u0103u un foc, care te mistuie, \u015fi te prefac \u00een cenu\u015f\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, \u00eenaintea tuturor celor ce te privesc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "To\u0163i cei ce te cunosc \u00eentre popoare r\u0103m\u00e2n uimi\u0163i din pricina ta; e\u015fti nimicit \u015fi nu vei mai fi niciodat\u0103!\u00bb\u2019 \u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-\u0163i fa\u0163a spre Sidon \u015fi proroce\u015fte \u00eempotriva lui!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103 c\u0103 am necaz pe tine, Sidonule, \u015fi voi fi prosl\u0103vit \u00een mijlocul t\u0103u; ca s\u0103 se \u015ftie c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva lui \u015fi c\u00e2nd \u00cemi voi ar\u0103ta sfin\u0163enia \u00een mijlocul lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voi trimite ciuma \u00een el, voi face s\u0103 curg\u0103 s\u00e2ngele pe uli\u0163ele lui; vor c\u0103dea mor\u0163ii \u00een mijlocul lui, uci\u015fi de sabia care va veni din toate p\u0103r\u0163ile s\u0103-i loveasc\u0103, \u015fi vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci, el nu va mai fi pentru casa lui Israel un spin care \u00een\u0163eap\u0103, un m\u0103r\u0103cine aduc\u0103tor de dureri, printre to\u0163i cei ce-l \u00eenconjoar\u0103 \u015fi-l dispre\u0163uiesc. \u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeu.\u00bb\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018C\u00e2nd voi str\u00e2nge iar\u0103\u015fi casa lui Israel din mijlocul popoarelor la care este risipit\u0103, \u00cemi voi ar\u0103ta \u00een ea sfin\u0163enia \u00eenaintea neamurilor \u015fi vor locui \u00een \u0163ara lor pe care am dat-o robului meu Iacov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vor locui lini\u015fti\u0163i \u00een ea, vor zidi case \u015fi vor s\u0103di vii; da, vor locui lini\u015fti\u0163i \u00een ea c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eemplini judec\u0103\u0163ile \u00eempotriva tuturor celor ce-i \u00eenconjoar\u0103 \u015fi-i dispre\u0163uiesc. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeul lor.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cempotriva Egiptului - \u00cen anul al zecelea, \u00een ziua a dou\u0103sprezecea a lunii a zecea, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-te cu fa\u0163a spre Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi proroce\u015fte \u00eempotriva lui \u015fi \u00eempotriva \u00eentregului Egipt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vorbe\u015fte \u015fi spune: A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103 c\u0103 am necaz pe tine, faraoane, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, crocodil mare, care te culci \u00een mijlocul r\u00e2urilor tale \u015fi zici: \u00abR\u00e2ul meu Nilul este al meu, eu l-am f\u0103cut!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi pune \u00eens\u0103 un c\u00e2rlig \u00een f\u0103lci, voi lipi pe\u015ftii r\u00e2urilor tale de solzii t\u0103i \u015fi te voi scoate din mijlocul r\u00e2urilor tale, cu to\u0163i pe\u015ftii care se afl\u0103 \u00een ele \u015fi care se vor lipi de solzii t\u0103i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te voi arunca \u00een pustie, pe tine \u015fi pe to\u0163i pe\u015ftii din r\u00e2urile tale. Vei c\u0103dea pe fa\u0163a ogoarelor, nu vei fi ridicat, nici \u00eengropat, ci te voi da de m\u00e2ncare fiarelor p\u0103m\u00e2ntului \u015fi p\u0103s\u0103rilor cerului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i locuitorii Egiptului vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, pentru c\u0103 au fost o proptea de trestie pentru casa lui Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd au pus m\u00e2na pe tine, te-ai rupt \u015fi le-ai str\u0103puns tot um\u0103rul; c\u00e2nd s-au proptit de tine, te-ai sf\u0103r\u00e2mat \u015fi le-ai scr\u00e2ntit \u015foldurile.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103, voi aduce sabia \u00eempotriva ta \u015fi voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din mijlocul t\u0103u oamenii \u015fi vitele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0162ara Egiptului va ajunge o pustietate \u015fi un pustiu \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, pentru c\u0103 a zis: \u00abNilul este al meu, eu l-am f\u0103cut!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, iat\u0103 c\u0103 am necaz pe tine \u015fi pe r\u00e2urile tale \u015fi voi preface \u0163ara Egiptului \u00eentr-un pustiu \u015fi \u00eentr-o pustietate, de la Migdol p\u00e2n\u0103 la Siena \u015fi p\u00e2n\u0103 la hotarele Etiopiei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nici picior de om nu va trece prin ea, nici picior de vit\u0103 nu va trece prin ea \u015fi va r\u0103m\u00e2ne patruzeci de ani f\u0103r\u0103 s\u0103 fie locuit\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi preface \u0163ara Egiptului \u00eentr-o pustietate \u00een mijlocul altor \u0163\u0103ri pustiite, \u015fi cet\u0103\u0163ile ei vor fi pustii \u00eentre alte cet\u0103\u0163i pustii, timp de patruzeci de ani. Iar pe egipteni \u00eei voi risipi printre neamuri \u015fi-i voi \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een felurite \u0163\u0103ri.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Dup\u0103 patruzeci de ani, voi str\u00e2nge pe egipteni din mijlocul popoarelor \u00eentre care \u00eei voi risipi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi aduce \u00eenapoi pe prin\u015fii de r\u0103zboi ai Egiptului, \u00eei voi aduce \u00eenapoi \u00een \u0163ara Patros, \u00een \u0163ara lor de ba\u015ftin\u0103, \u015fi vor alc\u0103tui acolo o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie slab\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da, va fi cea mai ne\u00eensemnat\u0103 dintre \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii \u015fi nu se va mai \u00een\u0103l\u0163a peste neamuri; \u00eei voi \u00eempu\u0163ina, ca s\u0103 nu st\u0103p\u00e2neasc\u0103 peste neamuri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia aceasta nu va mai fi pentru casa lui Israel o pricin\u0103 de \u00eencredere, ci \u00eei va aduce aminte de nelegiuirea ei, c\u00e2nd se \u00eentorcea spre ei. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeu.\u2019 \u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen al dou\u0103zeci \u015fi \u015faptelea an, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii \u00eent\u00e2i, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eFiul omului, Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u015fi-a pus oastea s\u0103 fac\u0103 o slujb\u0103 grea \u00eempotriva Tirului. Toate capetele au ajuns ple\u015fuve, to\u0163i umerii sunt jupui\u0163i \u015fi n-a luat de la Tir nicio plat\u0103, nici el, nici oastea lui, pentru slujba pe care a f\u0103cut-o \u00eempotriva lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103 c\u0103 dau lui Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului, \u0163ara Egiptului; el \u00eei va ridica bog\u0103\u0163iile, o va pr\u0103da \u015fi o va jefui; aceasta va fi plata oastei lui!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ca plat\u0103 pentru slujba f\u0103cut\u0103 \u00eempotriva Tirului, \u00eei dau \u0163ara Egiptului, c\u0103ci pentru Mine s-au ostenit, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, voi da t\u0103rie casei lui Israel \u015fi-\u0163i voi deschide gura vesel\u0103 \u00een mijlocul lor, \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, proroce\u015fte \u015fi spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abV\u0103ita\u0163i-v\u0103!\u2026 Nenorocit\u0103 zi!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci se apropie ziua, se apropie ziua Domnului, zi \u00eentunecoas\u0103 \u2013 aceasta va fi vremea neamurilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sabia va p\u0103trunde \u00een Egipt \u015fi \u00een Etiopia va fi groaz\u0103 c\u00e2nd vor c\u0103dea mor\u0163ii \u00een Egipt, c\u00e2nd i se vor ridica bog\u0103\u0163iile \u015fi i se vor r\u0103sturna temeliile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Etiopia, Put, Lud, toat\u0103 Arabia, Cub \u015fi fiii \u0163\u0103rii unite cu ele vor c\u0103dea \u00eempreun\u0103 cu ei lovi\u0163i de sabie.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u00abSprijinitorii Egiptului vor c\u0103dea \u015fi m\u00e2ndria t\u0103riei lui se va pr\u0103bu\u015fi! Din Migdol p\u00e2n\u0103 la Siene vor c\u0103dea lovi\u0163i de sabie, zice Domnul Dumnezeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vor fi pustii\u0163i \u00eentre alte \u0163\u0103ri pustiite \u015fi cet\u0103\u0163ile lui vor fi nimicite \u00een mijlocul altor cet\u0103\u0163i nimicite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd voi pune foc \u00een Egipt \u015fi c\u00e2nd to\u0163i sprijinitorii lui vor fi zdrobi\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, ni\u015fte soli se vor duce din partea mea cu cor\u0103biile s\u0103 tulbure Etiopia \u00een lini\u015ftea ei \u015fi-i va apuca spaim\u0103 mare \u00een ziua Egiptului, c\u0103ci iat\u0103 c\u0103 lucrurile acestea se \u00eent\u00e2mpl\u0103!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVoi pierde mul\u0163imea Egiptului prin m\u00e2na lui Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u015fi poporul lui cu el, cel mai grozav dintre popoare, vor fi trimi\u015fi s\u0103 nimiceasc\u0103 \u0163ara. Vor scoate sabia \u00eempotriva Egiptului \u015fi vor umple \u0163ara de mor\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Canalele le voi seca, voi da \u0163ara \u00een m\u00e2inile celor r\u0103i; voi pustii \u0163ara cu tot ce cuprinde ea prin m\u00e2na str\u0103inilor. Eu, Domnul, am vorbit!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVoi nimici idolii \u015fi voi st\u00e2rpi din Nof chipurile de\u015farte. Nu va mai fi niciun voievod din \u0163ara Egiptului \u015fi voi r\u0103sp\u00e2ndi groaza \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi pustii Patrosul, voi pune foc \u0162oanului \u015fi-Mi voi aduce la \u00eendeplinire judec\u0103\u0163ile asupra Noului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cemi voi v\u0103rsa urgia asupra Sinului, cet\u0103\u0163uia Egiptului, \u015fi voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire mul\u0163imea din No."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voi pune foc Egiptului; Sinul va fi cuprins de spaim\u0103; No va fi deschis prin sp\u0103rtur\u0103 \u015fi Noful, cucerit ziua n\u0103miaza mare de vr\u0103jma\u015fi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tinerii din On \u015fi din Pi-Beset vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie \u015fi cet\u0103\u0163ile acestea se vor duce \u00een robie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La Tahpanes se va \u00eentuneca ziua c\u00e2nd voi sf\u0103r\u00e2ma jugul Egiptului \u015fi c\u00e2nd se va sf\u00e2r\u015fi m\u00e2ndria t\u0103riei lui; un nor va acoperi Tahpanesul \u015fi cet\u0103\u0163ile lui vor merge \u00een robie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cemi voi aduce astfel la \u00eendeplinire judec\u0103\u0163ile asupra Egiptului \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u00bb\u2019 \u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen anul al unsprezecelea, \u00een ziua a \u015faptea a lunii \u00eent\u00e2i, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eFiul omului, am fr\u00e2nt bra\u0163ul lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi iat\u0103 c\u0103 nu-i vor lega rana ca s\u0103 se vindece, nu-l vor obloji cu leg\u0103turi, nu-l vor lega ca s\u0103 se \u00eentremeze \u015fi s\u0103 poat\u0103 m\u00e2nui sabia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu: \u2018Iat\u0103, am necaz pe Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi-i voi rupe bra\u0163ele, pe cel tare \u015fi pe cel fr\u00e2nt, ca s\u0103-i cad\u0103 sabia din m\u00e2n\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iar pe egipteni \u00eei voi \u00eempr\u0103\u015ftia printre neamuri \u015fi-i voi risipi \u00een felurite \u0163\u0103ri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cen schimb, voi \u00eent\u0103ri bra\u0163ele \u00eemp\u0103ratului Babilonului \u015fi-i voi pune o sabie \u00een m\u00e2n\u0103, iar bra\u0163ele lui Faraon le voi fr\u00e2nge, ca s\u0103 geam\u0103 \u00eenaintea lui cum gem cei r\u0103ni\u0163i de moarte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar voi \u00eent\u0103ri bra\u0163ele \u00eemp\u0103ratului Babilonului, iar bra\u0163ele lui Faraon vor c\u0103dea. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd voi pune sabia Mea \u00een m\u00e2na \u00eemp\u0103ratului Babilonului \u015fi c\u00e2nd o va \u00eentoarce \u00eempotriva \u0163\u0103rii Egiptului."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voi \u00eempr\u0103\u015ftia pe egipteni printre neamuri, \u00eei voi risipi \u00een felurite \u0163\u0103ri \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen anul al unsprezecelea, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii a treia, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, spune lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi mul\u0163imii lui: \u2018Cu cine te asemeni tu \u00een m\u0103rimea ta?\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 asirianul era un cedru falnic \u00een Liban; ramurile lui erau stufoase, frunzi\u015ful umbros, tulpina \u00eenalt\u0103, iar v\u00e2rful \u00eei ajungea p\u00e2n\u0103 la nori."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apele \u00eel f\u0103cuser\u0103 s\u0103 creasc\u0103, ad\u00e2ncul \u00eel f\u0103cuse \u00eenalt, r\u00e2urile lui \u00eei sc\u0103ldau r\u0103sadni\u0163a \u015fi \u00ee\u015fi trimiteau p\u00e2raiele la to\u0163i copacii de pe c\u00e2mp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, tulpina lui se \u00een\u0103l\u0163a deasupra tuturor copacilor de pe c\u00e2mp, crengile i se \u00eenmul\u0163iser\u0103 \u015fi ramurile i se \u00eentindeau de mul\u0163imea apelor care-l f\u0103cuser\u0103 s\u0103 dea l\u0103stari."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toate p\u0103s\u0103rile cerului \u00ee\u015fi f\u0103ceau cuiburi \u00een crengile lui; toate fiarele c\u00e2mpului f\u0103tau sub ramurile lui \u015fi tot felul de neamuri multe locuiau sub umbra lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Era frumos prin m\u0103rimea lui, prin \u00eentinderea ramurilor lui, c\u0103ci r\u0103d\u0103cinile \u00eei erau \u00eenfipte \u00een ape mari."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cedrii din gr\u0103dina lui Dumnezeu nu-l \u00eentreceau, chiparo\u015fii nu erau de asemuit cu crengile lui \u015fi platanii nu erau ca ramurile lui; niciun copac din gr\u0103dina lui Dumnezeu nu era ca el \u00een frumuse\u0163e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cel f\u0103cusem at\u00e2t de frumos prin mul\u0163imea crengilor lui, c\u0103-l pizmuiau to\u0163i copacii Edenului, care se aflau \u00een gr\u0103dina lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201ePentru c\u0103 avea o tulpin\u0103 a\u015fa de \u00eenalt\u0103, pentru c\u0103 \u00ee\u015fi \u00een\u0103l\u0163a v\u00e2rful p\u00e2n\u0103 la nori \u015fi inima i se m\u00e2ndrea cu \u00een\u0103l\u0163imea lui,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "l-am dat \u00een m\u00e2inile viteazului neamurilor, care-i va face dup\u0103 r\u0103utatea lui, c\u0103ci l-am izgonit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Str\u0103inii, cele mai grozave popoare, l-au t\u0103iat \u015fi l-au lep\u0103dat. Crengile i-au c\u0103zut \u00een mun\u0163i \u015fi \u00een toate v\u0103ile. Ramurile i s-au sf\u0103r\u00e2mat \u00een toate puvoaiele \u0163\u0103rii, \u015fi toate popoarele p\u0103m\u00e2ntului au plecat de la umbra lui \u015fi l-au p\u0103r\u0103sit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe sf\u0103r\u00e2m\u0103turile lui au venit \u015fi s-au a\u015fezat toate p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi toate fiarele c\u00e2mpului \u015fi-au f\u0103cut culcu\u015ful \u00eentre ramurile lui,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ca s\u0103 nu se mai \u00eeng\u00e2mfe niciunul din copacii de l\u00e2ng\u0103 ape cu \u00een\u0103l\u0163imea lor \u015fi s\u0103 nu-\u015fi mai ridice v\u00e2rful p\u00e2n\u0103 \u00een nori, ca s\u0103 nu se mai f\u0103leasc\u0103 stejarii uda\u0163i de ap\u0103 cu \u00een\u0103l\u0163imea lor, c\u0103ci to\u0163i sunt da\u0163i prad\u0103 mor\u0163ii, \u00een ad\u00e2ncimile p\u0103m\u00e2ntului, printre copiii oamenilor, \u00eempreun\u0103 cu cei ce se pogoar\u0103 \u00een groap\u0103.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201e\u00cen ziua c\u00e2nd s-a pogor\u00e2t \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, am r\u0103sp\u00e2ndit jalea, am acoperit ad\u00e2ncul din pricina lui \u015fi i-am oprit r\u00e2urile; apele cele mari au fost oprite; am \u00eentristat Libanul pentru el \u015fi to\u0163i copacii de pe c\u00e2mp s-au uscat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De vuietul c\u0103derii lui am f\u0103cut s\u0103 se cutremure neamurile c\u00e2nd l-am aruncat \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, \u00eempreun\u0103 cu cei ce se pogoar\u0103 \u00een groap\u0103, \u015fi s-au m\u00e2ng\u00e2iat \u00een ad\u00e2ncimile p\u0103m\u00e2ntului to\u0163i copacii Edenului, cei mai frumo\u015fi \u015fi cei mai buni copaci din Liban, to\u0163i cei uda\u0163i de ape."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S-au pogor\u00e2t \u015fi ei cu el \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, la cei ce au pierit uci\u015fi de sabie, ei care erau bra\u0163ul lui \u015fi locuiau la umbra lui printre neamuri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cu cine po\u0163i fi asemuit tu \u00een slav\u0103 \u015fi \u00een m\u0103rime \u00eentre copacii Edenului? Totu\u015fi vei fi aruncat \u00eempreun\u0103 cu copacii Edenului \u00een ad\u00e2ncimile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi vei fi culcat \u00een mijlocul celor net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, \u00eempreun\u0103 cu cei ce au pierit uci\u015fi de sabie. Iat\u0103 ce este Faraon \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui\u201d, zice Domnul, Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen anul al doisprezecelea, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii a dou\u0103sprezecea, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, f\u0103 un c\u00e2ntec de jale asupra lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi spune-i: \u2018Sem\u0103nai cu un pui de leu \u00eentre neamuri, erai ca un crocodil \u00een m\u0103ri, te aruncai \u00een r\u00e2urile tale, tulburai apele cu picioarele tale \u015fi le \u00eent\u0103r\u00e2tai valurile\u2019.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201e\u00cemi voi \u00eentinde mreaja peste tine \u00een mijlocul unei mari mul\u0163imi de popoare \u015fi te vor trage \u00een la\u0163ul Meu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te voi arunca pe uscat \u015fi te voi \u00eentinde pe c\u00e2mpie, ca toate p\u0103s\u0103rile cerului s\u0103 \u015fad\u0103 pe tine, \u015fi voi s\u0103tura fiarele \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt cu tine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi azv\u00e2rli carnea pe mun\u0163i \u015fi voi umple v\u0103ile cu sf\u0103r\u00e2m\u0103turile tale."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0162ara \u00een care \u00eeno\u0163i, o voi uda cu s\u00e2ngele t\u0103u, p\u00e2n\u0103 la mun\u0163i, \u015fi se vor umple puvoaiele de tine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd te voi stinge, voi acoperi cerurile \u015fi le voi \u00eentuneca stelele; voi acoperi soarele cu nori \u015fi luna nu-\u015fi va mai da lumina ei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din pricina ta, voi \u00eentuneca pe to\u0163i lumin\u0103torii cerurilor \u015fi voi r\u0103sp\u00e2ndi \u00eentunericul peste \u0163ara ta, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi m\u00e2hni \u015fi inima multor popoare c\u00e2nd voi vesti pieirea ta printre neamuri, \u00een \u0163\u0103rile pe care nu le cuno\u015fteai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi face s\u0103 se \u00eengrozeasc\u0103 multe popoare de tine \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lor li se va face p\u0103rul m\u0103ciuc\u0103 din pricina ta c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eenv\u00e2rti sabia \u00eenaintea lor; vor tremura \u00een orice clip\u0103, fiecare pentru via\u0163a lui, \u00een ziua c\u0103derii tale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Sabia \u00eemp\u0103ratului Babilonului va veni peste tine."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mul\u0163imea ta o voi face s\u0103 cad\u0103 lovit\u0103 de sabia unor viteji, cei mai cumpli\u0163i dintre popoare. Ei vor nimici m\u00e2ndria Egiptului \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui va fi pr\u0103p\u0103dit\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voi pierde \u015fi toate vitele lui de l\u00e2ng\u0103 apele cele mari; nici picior de om nu le va mai tulbura, nici copit\u0103 de vite nu le va mai tulbura."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci \u00eei voi potoli apele \u015fi voi face s\u0103-i curg\u0103 r\u00e2urile lin ca untdelemnul, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd voi preface \u0163ara Egiptului \u00eentr-o pustietate \u015fi \u0163ara va fi jefuit\u0103 de tot ce are, c\u00e2nd voi lovi pe to\u0163i cei ce o locuiesc, vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acesta este c\u00e2ntecul de jale pe care \u00eel vor c\u00e2nta. Fiicele neamurilor \u00eel vor c\u00e2nta: da, asupra Egiptului \u015fi asupra \u00eentregii lui mul\u0163imi \u00eel vor c\u00e2nta\u2019, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen anul al doisprezecelea, \u00een ziua a cincisprezecea a lunii, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2018Fiul omului, boce\u015fte-te pentru mul\u0163imea Egiptului \u015fi arunc-o, pe ea \u015fi pe fiicele neamurilor puternice, \u00een ad\u00e2ncimile p\u0103m\u00e2ntului, la cei pogor\u00e2\u0163i \u00een groap\u0103!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pe cine \u00eentreci tu \u00een frumuse\u0163e? Pogoar\u0103-te \u015fi culc\u0103-te l\u00e2ng\u0103 cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vor c\u0103dea astfel \u00een mijlocul celor uci\u015fi de sabie. Sabia v\u0103 este dat\u0103: dobor\u00e2\u0163i \u00een morm\u00e2nt Egiptul \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci, vitejii cei puternici vor vorbi \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor despre el \u015fi cei ce-l sprijineau \u015fi vor zice: \u2018S-au pogor\u00e2t, s-au culcat cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, uci\u015fi de sabie!\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acolo este asirianul, cu toat\u0103 mul\u0163imea lui, \u015fi mormintele lor stau \u00eemprejurul lui \u2013 to\u0163i au murit \u015fi au c\u0103zut uci\u015fi de sabie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mormintele lor sunt \u00een ad\u00e2ncimile gropii \u015fi mul\u0163imea lui este \u00eemprejurul morm\u00e2ntului lui; to\u0163i au murit \u015fi au c\u0103zut uci\u015fi de sabie, ei, care r\u0103sp\u00e2ndeau groaza \u00een \u0163ara celor vii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Acolo este \u015fi Elamul, cu toat\u0103 mul\u0163imea lui, \u00eemprejurul morm\u00e2ntului lui; to\u0163i au murit \u015fi au c\u0103zut uci\u015fi de sabie, s-au pogor\u00e2t net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u00een ad\u00e2ncimile p\u0103m\u00e2ntului, ei, care r\u0103sp\u00e2ndeau groaza \u00een \u0163ara celor vii \u015fi \u00ee\u015fi poart\u0103 acum ocara cu cei ce se pogoar\u0103 \u00een groap\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L-au culcat la un loc cu mor\u0163ii, \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 mul\u0163imea lui, \u015fi mormintele lor sunt \u00eemprejurul lui; to\u0163i ace\u015fti net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur au murit uci\u015fi de sabie, c\u0103ci r\u0103sp\u00e2ndeau groaza \u00een \u0163ara celor vii \u015fi \u00ee\u015fi poart\u0103 acum ocara cu cei ce se pogoar\u0103 \u00een groap\u0103; i-au culcat acum la un loc cu cei mor\u0163i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Acolo sunt \u015fi Me\u015fec, Tubal \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lor, \u015fi mormintele lor sunt \u00eemprejurul lor; to\u0163i ace\u015fti net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur au murit uci\u015fi de sabie, c\u0103ci r\u0103sp\u00e2ndeau groaza \u00een \u0163ara celor vii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ei sunt culca\u0163i \u00eempreun\u0103 cu vitejii, c\u0103zu\u0163i din vechime dintre cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur; sunt pogor\u00e2\u0163i \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor \u00eempreun\u0103 cu armele lor de r\u0103zboi, cu s\u0103biile puse sub capetele lor \u015fi nelegiuirile lor lipite pe osemintele lor, c\u0103ci vitejia lor era o groaz\u0103 \u00een \u0163ara celor vii."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei tu vei fi zdrobit \u00een mijlocul celor net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi te vei culca \u00eempreun\u0103 cu cei uci\u015fi de sabie!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Acolo este \u015fi Edomul, cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui \u015fi to\u0163i voievozii lui, care, cu toat\u0103 vitejia lor, au fost a\u015feza\u0163i la un loc cu cei uci\u015fi de sabie: stau culca\u0163i \u00eempreun\u0103 cu cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, cu cei pogor\u00e2\u0163i \u00een groap\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tot acolo sunt voievozii de la miaz\u0103noapte \u015fi to\u0163i sidonienii care s-au pogor\u00e2t la cei mor\u0163i acoperi\u0163i de ru\u015fine, cu toat\u0103 groaza pe care o arunc\u0103 vitejia lor; ace\u015fti net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur stau culca\u0163i cu cei uci\u015fi de sabie \u015fi-\u015fi poart\u0103 ocara l\u00e2ng\u0103 cei pogor\u00e2\u0163i \u00een groap\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Faraon \u00eei va vedea \u015fi se va m\u00e2ng\u00e2ia pentru toat\u0103 mul\u0163imea lui, pentru ai lui care au murit uci\u015fi de sabie \u015fi pentru toat\u0103 oastea lui, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci l-am l\u0103sat s\u0103 r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 groaza \u00een \u0163ara celor vii. De aceea, Faraon \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea lui se vor culca \u00eempreun\u0103 cu cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, cu cei ce au murit uci\u015fi de sabie, zice Domnul, Dumnezeu.\u201d"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Datoriile prorocilor - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, vorbe\u015fte copiilor poporului t\u0103u \u015fi spune-le: \u2018C\u00e2nd voi aduce sabia peste vreo \u0163ar\u0103, \u015fi poporul \u0163\u0103rii va lua din mijlocul lui pe un om oarecare \u015fi-l va pune ca str\u0103jer,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dac\u0103 omul acela va vedea venind sabia asupra \u0163\u0103rii, va suna din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi va da de \u015ftire poporului"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi dac\u0103 cel ce va auzi sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei nu se va feri \u015fi va veni sabia \u015fi-l va prinde, s\u00e2ngele lui s\u0103 cad\u0103 asupra capului lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fiindc\u0103 a auzit sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei \u015fi nu s-a ferit, de aceea s\u00e2ngele lui s\u0103 cad\u0103 asupra lui, dar, dac\u0103 se va feri, \u00ee\u015fi va sc\u0103pa via\u0163a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 str\u0103jerul va vedea venind sabia \u015fi nu va suna din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi dac\u0103 poporul nu va fi \u00een\u015ftiin\u0163at \u015fi va veni sabia \u015fi va r\u0103pi via\u0163a vreunui om, omul acela va pieri din pricina nelegiuirii lui, dar voi cere s\u00e2ngele lui din m\u00e2na str\u0103jerului.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acum, fiul omului, te-am pus str\u0103jer peste casa lui Israel. Tu trebuie s\u0103 ascul\u0163i Cuv\u00e2ntul care iese din gura Mea \u015fi s\u0103-i \u00een\u015ftiin\u0163ezi din partea Mea:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2018C\u00e2nd zic celui r\u0103u: \u00abR\u0103ule, vei muri negre\u015fit!\u00bb \u015fi tu nu-i spui ca s\u0103-l \u00eentorci de la calea lui cea rea, r\u0103ul acela va muri \u00een nelegiuirea lui, dar s\u00e2ngele lui \u00eel voi cere din m\u00e2na ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 vei \u00een\u015ftiin\u0163a pe cel r\u0103u, ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la calea lui, \u015fi el nu se va \u00eentoarce, va muri \u00een nelegiuirea lui, dar tu \u00ee\u0163i vei m\u00e2ntui sufletul.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Spune dar, fiul omului, casei lui Israel: \u2018Voi cu drept cuv\u00e2nt zice\u0163i: \u00abF\u0103r\u0103delegile \u015fi p\u0103catele noastre sunt asupra noastr\u0103 \u015fi din pricina lor t\u00e2njim \u2013 cum am putea s\u0103 tr\u0103im?\u00bb\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Spune-le: \u2018Pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, c\u0103 nu doresc moartea p\u0103c\u0103tosului, ci s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la calea lui \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103. \u00centoarce\u0163i-v\u0103, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 de la calea voastr\u0103 cea rea! Pentru ce vre\u0163i s\u0103 muri\u0163i voi, casa lui Israel?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei tu, fiul omului, spune copiilor poporului t\u0103u: \u2018Neprih\u0103nirea celui neprih\u0103nit nu-l va m\u00e2ntui \u00een ziua f\u0103r\u0103delegii lui \u015fi cel r\u0103u nu va c\u0103dea lovit de r\u0103utatea lui \u00een ziua c\u00e2nd se va \u00eentoarce de la ea, dup\u0103 cum nici cel neprih\u0103nit nu va putea s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 prin neprih\u0103nirea lui \u00een ziua c\u00e2nd va s\u0103v\u00e2r\u015fi o f\u0103r\u0103delege."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd zic celui neprih\u0103nit c\u0103 va tr\u0103i negre\u015fit, dac\u0103 se \u00eencrede \u00een neprih\u0103nirea lui \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nelegiuirea, atunci toat\u0103 neprih\u0103nirea lui se va uita \u015fi el va muri din pricina nelegiuirii pe care a s\u0103v\u00e2r\u015fit-o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, c\u00e2nd zic celui r\u0103u: \u00abVei muri!\u00bb, dac\u0103 se \u00eentoarce de la p\u0103catul lui \u015fi face ce este bine \u015fi pl\u0103cut,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "dac\u0103 d\u0103 \u00eenapoi z\u0103logul, \u00eentoarce ce a r\u0103pit, urmeaz\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile care dau via\u0163a \u015fi nu s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nicio nelegiuire, va tr\u0103i negre\u015fit, \u015fi nu va muri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toate p\u0103catele pe care le-a s\u0103v\u00e2r\u015fit se vor uita; a f\u0103cut ce este bine \u015fi pl\u0103cut, \u015fi va tr\u0103i negre\u015fit!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Copiii poporului t\u0103u zic: \u00abCalea Domnului nu este dreapt\u0103!\u00bb Totu\u015fi mai degrab\u0103 calea lor nu este dreapt\u0103!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 cel neprih\u0103nit se abate de la neprih\u0103nirea lui \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte nelegiuirea, trebuie s\u0103 moar\u0103 din pricina aceasta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 cel r\u0103u se \u00eentoarce de la r\u0103utatea lui \u015fi face ce este bine \u015fi pl\u0103cut, va tr\u0103i tocmai din pricina aceasta!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiindc\u0103 zice\u0163i: \u00abCalea Domnului nu este dreapt\u0103!\u00bb, v\u0103 voi judeca pe fiecare dup\u0103 umbletele lui, casa lui Israel!\u2019 \u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen al doisprezecelea an, \u00een ziua a cincea a lunii a zecea a robiei noastre, un om care sc\u0103pase din Ierusalim a venit la mine \u015fi a zis: \u201eCetatea a fost luat\u0103!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar m\u00e2na Domnului venise peste mine seara, \u00eenainte de venirea fugarului la mine, \u015fi Domnul \u00eemi deschisese gura p\u00e2n\u0103 a venit el la mine diminea\u0163a. Gura \u00eemi era deschis\u0103 \u015fi nu mai eram mut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci, Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eFiul omului, cei ce locuiesc \u00een d\u0103r\u00e2m\u0103turile acelea \u00een \u0163ara lui Israel zic: \u2018Avraam era singur, \u015fi tot a mo\u015ftenit \u0163ara; dar noi suntem mul\u0163i \u015fi \u0163ara ne-a fost dat\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nire!\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVoi m\u00e2nca\u0163i carne cu s\u00e2nge, v\u0103 ridica\u0163i ochii spre idolii vo\u015ftri \u015fi v\u0103rsa\u0163i s\u00e2nge. \u015ei voi s\u0103 st\u0103p\u00e2ni\u0163i \u0163ara?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voi v\u0103 bizui\u0163i pe sabia voastr\u0103, s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i ur\u00e2ciuni, fiecare din voi necinste\u015fte pe nevasta aproapelui s\u0103u. \u015ei voi s\u0103 st\u0103p\u00e2ni\u0163i \u0163ara?\u00bb\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abPe via\u0163a Mea, c\u0103 cei ce locuiesc \u00een aceste d\u0103r\u00e2m\u0103turi vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie; pe cei ce sunt pe c\u00e2mp \u00eei voi da de m\u00e2ncare fiarelor; iar cei ce sunt \u00een \u00eent\u0103rituri \u015fi \u00een pe\u015fteri vor muri de cium\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi preface \u0163ara \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un pustiu; m\u00e2ndria t\u0103riei ei se va sf\u00e2r\u015fi, mun\u0163ii lui Israel vor fi pustii\u0163i \u015fi nimeni nu va mai trece prin ei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd voi preface \u0163ara \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un pustiu din pricina tuturor ur\u00e2ciunilor pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit\u00bb.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fiul omului, copiii poporului t\u0103u vorbesc de tine pe l\u00e2ng\u0103 ziduri \u015fi pe la u\u015file caselor \u015fi zic unul altuia, fiecare fratelui s\u0103u: \u2018Veni\u0163i dar \u015fi asculta\u0163i care este Cuv\u00e2ntul ie\u015fit de la Domnul!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015ei vin cu gr\u0103mada la tine, stau \u00eenaintea ta ca popor al Meu, ascult\u0103 cuvintele tale, dar nu le \u00eemplinesc, c\u0103ci cu gura vorbesc dulce de tot, dar cu inima umbl\u0103 tot dup\u0103 poftele lor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 tu e\u015fti pentru ei ca un c\u00e2nt\u0103re\u0163 pl\u0103cut, cu un glas frumos \u015fi iscusit la c\u00e2ntare pe coarde. Ei \u00ee\u0163i ascult\u0103 cuvintele, dar nu le \u00eemplinesc deloc."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla \u00eens\u0103 aceste lucruri \u2013 \u015fi iat\u0103 c\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103! \u2013 vor \u015fti c\u0103 era un proroc \u00een mijlocul lor.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cempotriva c\u0103peteniilor lui Israel. F\u0103g\u0103duin\u0163e - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, proroce\u015fte \u00eempotriva p\u0103storilor suflete\u015fti ai lui Israel! Proroce\u015fte \u015fi spune-le lor, p\u0103storilor: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abVai de p\u0103storii lui Israel, care se pasc pe ei \u00een\u015fi\u015fi! Nu trebuie p\u0103storii s\u0103 pasc\u0103 turma?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voi m\u00e2nca\u0163i gr\u0103simea, v\u0103 \u00eembr\u0103ca\u0163i cu l\u00e2na, t\u0103ia\u0163i ce e gras, dar nu pa\u015fte\u0163i oile."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu \u00eent\u0103ri\u0163i pe cele slabe, nu vindeca\u0163i pe cea bolnav\u0103, nu lega\u0163i pe cea r\u0103nit\u0103; n-aduce\u0163i \u00eenapoi pe cea r\u0103t\u0103cit\u0103, nu c\u0103uta\u0163i pe cea pierdut\u0103, ci le st\u0103p\u00e2ni\u0163i cu asuprire \u015fi cu asprime!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, ele s-au risipit, pentru c\u0103 n-aveau p\u0103stor; au ajuns prada tuturor fiarelor c\u00e2mpului \u015fi s-au risipit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Turma Mea r\u0103t\u0103ce\u015fte pe to\u0163i mun\u0163ii \u015fi pe toate dealurile \u00eenalte; oile Mele sunt risipite pe toat\u0103 fa\u0163a \u0163\u0103rii \u015fi nimeni nu \u00eengrije\u015fte de ele, nici nu le caut\u0103!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, p\u0103storilor, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pe via\u0163a Mea, zice Domnul, Dumnezeu, pentru c\u0103 oile Mele au ajuns de jaf \u015fi sunt prada tuturor fiarelor c\u00e2mpului din lips\u0103 de p\u0103stor, pentru c\u0103 p\u0103storii Mei n-au nicio grij\u0103 de oile Mele, ci se p\u0103\u015fteau numai pe ei \u00een\u015fi\u015fi, \u015fi nu p\u0103\u015fteau oile Mele,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "de aceea, p\u0103storilor, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului!\u00bb\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103, am necaz pe p\u0103stori! \u00cemi voi lua \u00eenapoi oile din m\u00e2inile lor, nu-i voi mai l\u0103sa s\u0103-Mi pasc\u0103 oile \u015fi nu se vor mai pa\u015fte nici pe ei \u00een\u015fi\u015fi; c\u0103ci \u00cemi voi izb\u0103vi oile din gura lor \u015fi nu le vor mai sluji ca hran\u0103!\u00bb\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103, m\u0103 voi \u00eengriji Eu \u00censumi de oile Mele \u015fi le voi cerceta!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cum \u00ee\u015fi cerceteaz\u0103 un p\u0103stor turma c\u00e2nd este \u00een mijlocul oilor sale \u00eempr\u0103\u015ftiate, a\u015fa \u00cemi voi cerceta Eu oile \u015fi le voi str\u00e2nge din toate locurile pe unde au fost risipite \u00een ziua plin\u0103 de nori \u015fi negur\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Le voi scoate dintre popoare, le voi str\u00e2nge din felurite \u0163\u0103ri \u015fi le voi aduce \u00eenapoi \u00een \u0163ara lor; le voi pa\u015fte pe mun\u0163ii lui Israel, de-a lungul r\u00e2urilor \u015fi \u00een toate locurile locuite ale \u0163\u0103rii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Le voi pa\u015fte pe o p\u0103\u015fune bun\u0103 \u015fi st\u00e2na lor va fi pe mun\u0163ii cei \u00eenal\u0163i ai lui Israel; acolo se vor odihni \u00eentr-un staul pl\u0103cut \u015fi vor avea p\u0103\u015funi grase pe mun\u0163ii lui Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu \u00censumi \u00cemi voi pa\u015fte oile, Eu le voi duce la odihn\u0103, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voi c\u0103uta pe cea pierdut\u0103, voi aduce \u00eenapoi pe cea r\u0103t\u0103cit\u0103, voi lega pe cea r\u0103nit\u0103 \u015fi voi \u00eent\u0103ri pe cea slab\u0103. Dar voi p\u0103zi pe cele grase \u015fi pline de vlag\u0103: vreau s\u0103 le pasc cum se cade.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei voi, oile Mele, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103, voi judeca \u00eentre oaie \u015fi oaie, \u00eentre berbeci \u015fi \u0163api."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Este prea pu\u0163in pentru voi c\u0103 pa\u015fte\u0163i \u00een p\u0103\u015funea cea bun\u0103, de mai c\u0103lca\u0163i \u00een picioare \u015fi cealalt\u0103 parte a p\u0103\u015funii voastre? C\u0103 be\u0163i o ap\u0103 limpede, de mai tulbura\u0163i \u015fi pe cealalt\u0103 cu picioarele?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei oile Mele trebuie apoi s\u0103 pasc\u0103 ce a\u0163i c\u0103lcat voi cu picioarele voastre \u015fi s\u0103 bea ce a\u0163i tulburat voi cu picioarele voastre!\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa le vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103 c\u0103 voi judeca \u00eentre oaia gras\u0103 \u015fi oaia slab\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pentru c\u0103 a\u0163i izbit cu coasta \u015fi cu um\u0103rul \u015fi a\u0163i \u00eempuns cu coarnele voastre toate oile slabe p\u00e2n\u0103 le-a\u0163i izgonit,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "voi veni \u00een ajutorul oilor Mele, ca s\u0103 nu mai fie jaf \u015fi voi judeca \u00eentre oaie \u015fi oaie."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voi pune peste ele un singur p\u0103stor, care le va pa\u015fte, \u015fi anume pe Robul Meu David; El le va pa\u015fte, El va fi p\u0103storul lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eu, Domnul, voi fi Dumnezeul lor, \u015fi Robul Meu David va fi voievod \u00een mijlocul lor. Eu, Domnul, am vorbit!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Voi \u00eencheia cu ele un leg\u0103m\u00e2nt de pace \u015fi voi \u00eendep\u0103rta din \u0163ar\u0103 toate fiarele s\u0103lbatice; ele vor locui \u00een lini\u015fte \u00een pustie \u015fi vor putea dormi \u00een mijlocul p\u0103durilor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Le voi face, pe ele \u015fi \u00eemprejurimile dealului Meu, o pricin\u0103 de binecuv\u00e2ntare; le voi trimite ploaie la vreme, \u015fi aceasta va fi o ploaie binecuv\u00e2ntat\u0103!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pomul de pe c\u00e2mp \u00ee\u015fi va da roada \u015fi p\u0103m\u00e2ntul \u00ee\u015fi va da roadele. Ele vor fi lini\u015ftite \u00een \u0163ara lor \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd voi rupe leg\u0103turile jugului lor \u015fi c\u00e2nd le voi izb\u0103vi din m\u00e2na celor ce le asupresc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu vor mai fi de jaf \u00eentre neamuri, nu le vor m\u00e2nca fiarele din \u0163ar\u0103, ci vor locui \u00een lini\u015fte \u015fi nu le va mai tulbura nimeni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le voi pune un r\u0103sad c\u0103ruia i se va duce faima; nu vor mai fi mistuite de foame \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi nu vor mai purta ocara neamurilor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti astfel c\u0103 Eu, Domnul, Dumnezeul lor, sunt cu ele \u015fi c\u0103 ele sunt poporul Meu, ele, casa lui Israel, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i oile Mele, oile p\u0103\u015funii Mele, \u015fi Eu sunt Dumnezeul vostru, zice Domnul, Dumnezeu.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prorocie \u00eempotriva edomi\u0163ilor - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-te cu fa\u0163a spre muntele Seir, proroce\u015fte \u00eempotriva lui"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi zi: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103, am necaz pe tine, muntele Seirului! \u00cemi \u00eentind m\u00e2na \u00eempotriva ta \u015fi te prefac \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un pustiu!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi preface cet\u0103\u0163ile \u00een d\u0103r\u00e2m\u0103turi, vei ajunge o pustietate, ca s\u0103 \u015ftii c\u0103 Eu sunt Domnul!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pentru c\u0103 aveai o ur\u0103 ve\u015fnic\u0103 \u015fi ai dobor\u00e2t cu sabia pe copiii lui Israel \u00een ziua necazului lor, \u00een vremea c\u00e2nd nelegiuirea era la culme,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de aceea, pe via\u0163a Mea, zice Domnul Dumnezeu, c\u0103 te voi face s\u00e2nge \u015fi te va urm\u0103ri s\u00e2ngele; fiindc\u0103 n-ai ur\u00e2t s\u00e2ngele, de aceea s\u00e2ngele te va urm\u0103ri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi preface muntele Seir \u00eentr-o pustietate \u015fi \u00eentr-un pustiu \u015fi voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din el \u015fi pe cei ce se duc \u015fi pe cei ce se \u00eentorc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cei voi umple mun\u0163ii cu mor\u0163i \u015fi cei uci\u015fi de sabie vor c\u0103dea pe dealurile tale, \u00een v\u0103ile tale \u015fi \u00een toate puhoaiele tale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Te voi preface \u00een ni\u015fte pustiet\u0103\u0163i ve\u015fnice, cet\u0103\u0163ile nu-\u0163i vor mai fi locuite, \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pentru c\u0103 ai zis: \u00abAceste dou\u0103 neamuri \u015fi aceste dou\u0103 \u0163\u0103ri vor fi ale mele \u015fi le vom lua \u00een st\u0103p\u00e2nire!\u00bb m\u0103car c\u0103 Domnul era acolo,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "de aceea, pe via\u0163a Mea, zice Domnul Dumnezeu, c\u0103 M\u0103 voi purta cu tine dup\u0103 m\u00e2nia \u015fi urgia pe care le-ai ar\u0103tat \u015fi tu, \u00een ura ta, \u00eempotriva lor \u015fi M\u0103 voi face cunoscut \u00een mijlocul lor, c\u00e2nd te voi judeca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vei \u015fti \u00eens\u0103 c\u0103 Eu, Domnul, am auzit toate batjocurile pe care le-ai rostit \u00eempotriva mun\u0163ilor lui Israel c\u00e2nd ai zis: \u00abSunt pustii\u0163i \u015fi ne sunt da\u0163i ca prad\u0103!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V-a\u0163i f\u0103lit astfel \u00eempotriva Mea prin vorbirile voastre \u015fi v-a\u0163i \u00eenmul\u0163it cuvintele \u00eempotriva Mea: am auzit!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abC\u00e2nd toat\u0103 \u0163ara se va bucura, pe tine te voi preface \u00eentr-o pustietate!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Din pricina bucuriei pe care ai sim\u0163it-o c\u0103 mo\u015ftenirea casei lui Israel era pustiit\u0103, \u00ee\u0163i voi face \u015fi \u0163ie la fel. Vei ajunge o pustietate, munte al Seirului, tu \u015fi tot Edomul, \u015fi se va \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u00bb\u2019"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u015fezarea din nou a lui Israel - Tu, fiul omului, proroce\u015fte asupra mun\u0163ilor lui Israel \u015fi spune: Mun\u0163i ai lui Israel, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Pentru c\u0103 vr\u0103jma\u015ful a zis despre voi: \u00abHa! Ha! Aceste \u00een\u0103l\u0163imi ve\u015fnice au ajuns mo\u015ftenirea noastr\u0103!\u00bb\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "proroce\u015fte \u015fi zi: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abDa, pentru c\u0103 din toate p\u0103r\u0163ile au voit s\u0103 v\u0103 pustiiasc\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenghit\u0103, ca s\u0103 ajunge\u0163i mo\u015ftenirea altor neamuri, \u015fi pentru c\u0103 a\u0163i fost de batjocura \u015fi de ocara popoarelor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de aceea, mun\u0163i ai lui Israel, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului, Dumnezeu! A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeul mun\u0163ilor \u015fi dealurilor, r\u00e2urilor \u015fi v\u0103ilor, d\u0103r\u00e2m\u0103turilor pustii \u015fi cet\u0103\u0163ilor p\u0103r\u0103site, care au ajuns de prada \u015fi de r\u00e2sul celorlalte neamuri dimprejur\u00bb;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abDa, \u00een focul geloziei Mele, vorbesc \u00eempotriva celorlalte neamuri \u015fi \u00eempotriva \u00eentregului Edom, care \u015fi-au \u00eensu\u015fit \u0163ara Mea \u015fi s-au bucurat din toat\u0103 inima lor \u015fi cu tot dispre\u0163ul sufletului lor, ca s\u0103-i jefuiasc\u0103 roadele.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, proroce\u015fte despre \u0163ara lui Israel \u015fi spune mun\u0163ilor \u015fi dealurilor, r\u00e2urilor \u015fi v\u0103ilor: A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103, vorbesc \u00een gelozia \u015fi urgia Mea, pentru c\u0103 suferi\u0163i ocar\u0103 din partea neamurilor!\u00bb\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00ab\u00cemi ridic m\u00e2na \u015fi jur c\u0103 neamurile care v\u0103 \u00eenconjoar\u0103 \u00ee\u015fi vor purta ele \u00eensele ocara!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iar voi, mun\u0163i ai lui Israel, ve\u0163i da crengi \u015fi v\u0103 ve\u0163i purta roadele pentru poporul Meu Israel, c\u0103ci lucrurile acestea sunt aproape s\u0103 se \u00eent\u00e2mple."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 voi fi binevoitor, M\u0103 voi \u00eentoarce spre voi \u015fi ve\u0163i fi lucra\u0163i \u015fi sem\u0103na\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi pune s\u0103 locuiasc\u0103 pe voi oameni \u00een mare num\u0103r, toat\u0103 casa lui Israel, pe to\u0163i! Cet\u0103\u0163ile vor fi locuite \u015fi se vor zidi iar\u0103\u015fi d\u0103r\u00e2m\u0103turile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voi \u00eenmul\u0163i pe oamenii \u015fi vitele care vor cre\u015fte \u015fi se vor \u00eenmul\u0163i; voi face s\u0103 fi\u0163i locui\u0163i ca \u015fi mai \u00eenainte \u015fi v\u0103 voi face mai mult bine dec\u00e2t odinioar\u0103 \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi face s\u0103 umble pe voi oameni, \u015fi anume poporul Meu Israel; ei te vor st\u0103p\u00e2ni \u015fi tu vei fi mo\u015ftenirea lor \u015fi nu-i vei mai nimici.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: Pentru c\u0103 \u0163i se zice: \u2018Tu, \u0163ar\u0103, ai m\u00e2ncat oameni, \u0163i-ai nimicit chiar \u015fi neamul t\u0103u\u2019,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "din pricina aceasta de acum \u00eencolo nu vei mai m\u00e2nca oameni \u015fi nu-\u0163i vei mai nimici neamul, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De acum, nu te voi mai face s\u0103 auzi batjocurile neamurilor \u015fi nu vei mai purta ocara popoarelor; nu-\u0163i vei mai nimici neamul, zice Domnul, Dumnezeu.\u2019 \u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eFiul omului, cei din casa lui Israel, c\u00e2nd locuiau \u00een \u0163ara lor, au spurcat-o prin purtarea lor \u015fi prin faptele lor; a\u015fa c\u0103 purtarea lor a fost \u00eenaintea Mea ca spurc\u0103ciunea unei femei \u00een timpul necur\u0103\u0163iei ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci Mi-am v\u0103rsat urgia peste ei din pricina s\u00e2ngelui pe care-l v\u0103rsaser\u0103 \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi din pricina idolilor cu care o spurcaser\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I-am risipit printre neamuri \u015fi au fost \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i \u00een felurite \u0163\u0103ri; i-am judecat dup\u0103 purtarea \u015fi faptele lor rele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd au venit printre neamuri, ori\u00eencotro se duceau, p\u00e2ng\u0103reau Numele Meu cel sf\u00e2nt, a\u015fa \u00eenc\u00e2t se zicea despre ei: \u2018Acesta este poporul Domnului, ei au trebuit s\u0103 ias\u0103 din \u0163ara lor.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei am vrut s\u0103 scap cinstea Numelui Meu celui sf\u00e2nt, pe care-l p\u00e2ng\u0103rea casa lui Israel printre neamurile la care se dusese."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea, spune casei lui Israel: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abNu din pricina voastr\u0103 fac aceste lucruri, casa lui Israel, ci din pricina Numelui Meu celui sf\u00e2nt, pe care l-a\u0163i p\u00e2ng\u0103rit printre neamurile la care a\u0163i mers."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea voi sfin\u0163i Numele Meu cel mare, care a fost p\u00e2ng\u0103rit printre neamuri, pe care l-a\u0163i p\u00e2ng\u0103rit \u00een mijlocul lor. \u015ei neamurile vor cunoa\u015fte c\u0103 Eu sunt Domnul, zice Domnul, Dumnezeu, c\u00e2nd voi fi sfin\u0163it \u00een voi sub ochii lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 voi scoate dintre neamuri, v\u0103 voi str\u00e2nge din toate \u0163\u0103rile \u015fi v\u0103 voi aduce iar\u0103\u015fi \u00een \u0163ara voastr\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u0103 voi stropi cu ap\u0103 curat\u0103 \u015fi ve\u0163i fi cur\u0103\u0163i\u0163i; v\u0103 voi cur\u0103\u0163i de toate spurc\u0103ciunile voastre \u015fi de to\u0163i idolii vo\u015ftri."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u0103 voi da o inim\u0103 nou\u0103 \u015fi voi pune \u00een voi un duh nou; voi scoate din trupul vostru inima de piatr\u0103 \u015fi v\u0103 voi da o inim\u0103 de carne."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi pune Duhul Meu \u00een voi \u015fi v\u0103 voi face s\u0103 urma\u0163i poruncile Mele \u015fi s\u0103 p\u0103zi\u0163i \u015fi s\u0103 \u00eemplini\u0163i legile Mele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ve\u0163i locui \u00een \u0163ara pe care am dat-o p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri; voi ve\u0163i fi poporul Meu \u015fi Eu voi fi Dumnezeul vostru."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u0103 voi izb\u0103vi de toate necur\u0103\u0163iile voastre. Voi chema gr\u00e2ul \u015fi-l voi \u00eenmul\u0163i; nu voi mai trimite foametea peste voi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Voi \u00eenmul\u0163i rodul pomilor \u015fi venitul c\u00e2mpului, ca s\u0103 nu mai purta\u0163i ocara foametei printre neamuri."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atunci v\u0103 ve\u0163i aduce aminte de purtarea voastr\u0103 cea rea \u015fi de faptele voastre care nu erau bune; v\u0103 va fi sc\u00e2rb\u0103 de voi \u00een\u015fiv\u0103 din pricina nelegiuirilor \u015fi ur\u00e2ciunilor voastre."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei toate aceste lucruri nu le fac din pricina voastr\u0103, zice Domnul, Dumnezeu, s\u0103 \u015fti\u0163i! Ru\u015fina\u0163i-v\u0103 \u015fi ro\u015fi\u0163i de purtarea voastr\u0103, casa lui Israel!\u00bb\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018\u00cen ziua c\u00e2nd v\u0103 voi cur\u0103\u0163i de toate nelegiuirile voastre, voi face ca cet\u0103\u0163ile voastre s\u0103 fie locuite \u015fi d\u0103r\u00e2m\u0103turile vor fi zidite din nou;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0163ara pustiit\u0103 va fi lucrat\u0103 iar\u0103\u015fi, de unde p\u00e2n\u0103 aici era pustie \u00een ochii tuturor trec\u0103torilor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei se va spune atunci: \u00ab\u0162ara aceasta pustiit\u0103 a ajuns ca o gr\u0103din\u0103 a Edenului \u015fi cet\u0103\u0163ile acestea d\u0103r\u00e2mate, care erau pustii \u015fi surpate, sunt \u00eent\u0103rite \u015fi locuite!\u00bb"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei neamurile care vor mai r\u0103m\u00e2ne \u00een jurul vostru vor \u015fti c\u0103 Eu, Domnul, am zidit din nou ce era surpat \u015fi am s\u0103dit ce era pustiit. Eu, Domnul, am vorbit \u015fi voi \u015fi face.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Iat\u0103 \u00een ce privin\u0163\u0103 M\u0103 voi l\u0103sa \u00eenduplecat de casa lui Israel \u015fi iat\u0103 ce voi face pentru ei: voi \u00eenmul\u0163i pe oameni ca pe o turm\u0103 de oi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile d\u0103r\u00e2mate se vor umple cu turme de oameni, ca turmele \u00eenchinate Domnului, cu turme care sunt aduse la Ierusalim \u00een timpul s\u0103rb\u0103torilor celor mari. \u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00centoarcerea lui Israel \u015fi unirea celor dou\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii - M\u00e2na Domnului a venit peste mine \u015fi m-a luat \u00een Duhul Domnului \u015fi m-a pus \u00een mijlocul unei v\u0103i pline de oase."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-a f\u0103cut s\u0103 trec pe l\u00e2ng\u0103 ele, de jur \u00eemprejur, \u015fi iat\u0103 c\u0103 erau foarte multe pe fa\u0163a v\u0103ii \u015fi erau uscate de tot."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, vor putea oare oasele acestea s\u0103 \u00eenvieze?\u201d Eu am r\u0103spuns: \u201eDoamne, Dumnezeule, Tu \u015ftii lucrul acesta!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eProroce\u015fte despre oasele acestea \u015fi spune-le: \u2018Oase uscate, asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu c\u0103tre oasele acestea: \u00abIat\u0103 c\u0103 voi face s\u0103 intre \u00een voi un duh, \u015fi ve\u0163i \u00eenvia!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u0103 voi da vine, voi face s\u0103 creasc\u0103 pe voi carne, v\u0103 voi acoperi cu piele, voi pune duh \u00een voi \u015fi ve\u0163i \u00eenvia. \u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u00bb\u2019 \u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am prorocit cum mi se poruncise. \u015ei, pe c\u00e2nd proroceam, s-a f\u0103cut un vuiet \u015fi iat\u0103 c\u0103 s-a f\u0103cut o mi\u015fcare, \u015fi oasele s-au apropiat unele de altele!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 le-au venit vine, carnea a crescut \u015fi le-a acoperit pielea pe deasupra, dar nu era \u00eenc\u0103 duh \u00een ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eProroce\u015fte \u015fi vorbe\u015fte duhului! Proroce\u015fte, fiul omului, \u015fi zi duhului: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abDuhule, vino din cele patru v\u00e2nturi, sufl\u0103 peste mor\u0163ii ace\u015ftia, ca s\u0103 \u00eenvieze!\u00bb\u2019 \u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am prorocit cum mi se poruncise. \u015ei a intrat duhul \u00een ei \u015fi au \u00eenviat, \u015fi au stat pe picioare: era o oaste mare, foarte mare la num\u0103r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, oasele acestea sunt toat\u0103 casa lui Israel. Iat\u0103 c\u0103 ei zic: \u2018Ni s-au uscat oasele, ni s-a dus n\u0103dejdea; suntem pierdu\u0163i!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, proroce\u015fte \u015fi spune-le: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103, v\u0103 voi deschide mormintele, v\u0103 voi scoate din mormintele voastre, poporul Meu, \u015fi v\u0103 voi aduce iar\u0103\u015fi \u00een \u0163ara lui Israel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul c\u00e2nd v\u0103 voi deschide mormintele \u015fi v\u0103 voi scoate din mormintele voastre, poporul Meu!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi pune Duhul Meu \u00een voi, \u015fi ve\u0163i tr\u0103i; v\u0103 voi a\u015feza iar\u0103\u015fi \u00een \u0163ara voastr\u0103, \u015fi ve\u0163i \u015fti c\u0103 Eu, Domnul, am vorbit \u015fi am f\u0103cut, zice Domnul.\u00bb\u2019 \u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eFiul omului, ia o bucat\u0103 de lemn \u015fi scrie pe ea: \u2018Pentru Iuda \u015fi pentru copiii lui Israel, care sunt tovar\u0103\u015fii lui.\u2019 Ia apoi o alt\u0103 bucat\u0103 de lemn \u015fi scrie pe ea: \u2018Pentru Iosif, lemnul lui Efraim, \u015fi pentru toat\u0103 casa lui Israel, care este tovar\u0103\u015fa lui.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, \u00eempreun\u0103-le una cu alta \u00eentr-o singur\u0103 bucat\u0103, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie una \u00een m\u00e2na ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd \u00ee\u0163i vor zice copiii poporului t\u0103u: \u2018Nu vrei s\u0103 ne l\u0103mure\u015fti ce \u00eenseamn\u0103 lucrul acesta?\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "s\u0103 le r\u0103spunzi: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103 c\u0103 voi lua toiagul de lemn al lui Iosif, care este \u00een m\u00e2na lui Efraim, \u015fi al semin\u0163iilor lui Israel, care-i sunt tovar\u0103\u015fe, le voi uni cu toiagul lui Iuda \u015fi voi face un singur lemn, a\u015fa c\u0103 vor fi una \u00een m\u00e2na Mea.\u00bb\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toiegele de lemn pe care vei scrie, s\u0103 le \u0163ii astfel \u00een m\u00e2na ta, sub ochii lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei s\u0103 le spui: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103, voi lua pe copiii lui Israel din mijlocul neamurilor la care s-au dus, \u00eei voi str\u00e2nge din toate p\u0103r\u0163ile \u015fi-i voi aduce \u00eenapoi \u00een \u0163ara lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voi face din ei un singur neam \u00een \u0163ar\u0103, pe mun\u0163ii lui Israel; to\u0163i vor avea un singur \u00eemp\u0103rat \u015fi nu vor mai fi dou\u0103 neamuri, nici nu vor mai fi \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u00een dou\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nici nu se vor mai spurca prin idolii lor, cu ur\u00e2ciunile lor \u015fi cu toate f\u0103r\u0103delegile lor. \u00cei voi scoate din toate abaterile cu care au p\u0103c\u0103tuit \u015fi-i voi cur\u0103\u0163i; ei vor fi poporul Meu \u015fi Eu voi fi Dumnezeul lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Robul Meu David va fi \u00eemp\u0103rat peste ei \u015fi to\u0163i vor avea un singur p\u0103stor. Vor urma poruncile Mele, vor p\u0103zi legile mele \u015fi le vor \u00eemplini."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vor locui iar\u0103\u015fi \u00een \u0163ara pe care am dat-o robului Meu Iacov \u015fi pe care au locuit-o \u015fi p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri. Da, vor locui \u00een ea ei, copiii lor \u015fi copiii copiilor lor pe vecie \u015fi Robul Meu David va fi voievodul lor \u00een veci."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voi \u00eencheia cu ei un leg\u0103m\u00e2nt de pace, care va fi un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic cu ei; \u00eei voi s\u0103di \u015fi-i voi \u00eenmul\u0163i \u015fi voi pune Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt \u00een mijlocul lor pentru totdeauna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Locuin\u0163a Mea va fi \u00eentre ei; Eu voi fi Dumnezeul lor \u015fi ei vor fi poporul Meu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei neamurile vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, care sfin\u0163e\u015fte pe Israel, c\u00e2nd Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt va fi pentru totdeauna \u00een mijlocul lor.\u00bb\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prorocie \u00eempotriva lui Gog - Cuv\u00e2ntul Domnului mi-a vorbit astfel:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFiul omului, \u00eentoarce-te cu fa\u0163a spre Gog, din \u0163ara lui Magog, spre domnul Ro\u015fului, Me\u015fecului \u015fi Tubalului, \u015fi proroce\u015fte \u00eempotriva lui!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103, am necaz pe tine, Gog, domnul Ro\u015fului, Me\u015fecului \u015fi Tubalului!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Te voi t\u00e2r\u00ee \u015fi-\u0163i voi pune un c\u00e2rlig \u00een f\u0103lci; te voi scoate, pe tine \u015fi toat\u0103 oastea ta, cai \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i, to\u0163i \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een chip str\u0103lucit, ceat\u0103 mare de popor, care poart\u0103 scut \u015fi pav\u0103z\u0103 \u015fi care to\u0163i m\u00e2nuiesc sabia;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00eempreun\u0103 cu ei voi scoate pe cei din Persia, Etiopia \u015fi Put, to\u0163i cu scut \u015fi coif:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gomerul cu toate o\u015ftile lui, \u0163ara Togarmei, din fundul miaz\u0103noaptei, cu toate o\u015ftile sale, popoare multe \u00eempreun\u0103 cu tine!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Preg\u0103te\u015fte-te dar, fii gata, tu \u015fi toat\u0103 mul\u0163imea adunat\u0103 \u00een jurul t\u0103u! Fii c\u0103petenia lor!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 multe zile, vei fi \u00een fruntea lor; \u00een vremea de apoi, vei merge \u00eempotriva \u0163\u0103rii, ai c\u0103rei locuitori, sc\u0103pa\u0163i de sabie, vor fi str\u00e2n\u015fi dintre mai multe popoare pe mun\u0163ii lui Israel care mult\u0103 vreme fuseser\u0103 pustii, dar, fiind sco\u015fi din mijlocul popoarelor, vor fi lini\u015fti\u0163i \u00een locuin\u0163ele lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iar tu te vei sui, vei \u00eenainta ca o furtun\u0103, vei fi ca un nor negru care va acoperi \u0163ara, tu cu toate o\u015ftile tale \u015fi multe popoare cu tine.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00ab\u00cen ziua aceea, multe g\u00e2nduri \u00ee\u0163i vor veni \u00een minte \u015fi vei urzi planuri rele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vei zice: M\u0103 voi sui \u00eempotriva \u0163\u0103rii acesteia deschise, voi n\u0103v\u0103li peste oamenii ace\u015ftia lini\u015fti\u0163i, care stau f\u0103r\u0103 griji \u00een locuin\u0163ele lor, to\u0163i \u00een locuin\u0163e f\u0103r\u0103 ziduri \u015fi neav\u00e2nd nici z\u0103voare, nici por\u0163i!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u0103 voi duce s\u0103 iau prad\u0103 \u015fi s\u0103 m\u0103 dedau la jaf, s\u0103 pun m\u00e2na pe aceste d\u0103r\u00e2m\u0103turi locuite din nou, pe poporul acesta str\u00e2ns din mijlocul neamurilor, care are turme \u015fi mo\u015fii \u015fi locuie\u015fte \u00een mijlocul p\u0103m\u00e2ntului.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Seba \u015fi Dedan, negustorii din Tars \u015fi to\u0163i puii lor de lei \u00ee\u0163i vor zice: \u00abVii s\u0103 iei prad\u0103? Pentru jaf \u0163i-ai adunat oare mul\u0163imea ta, ca s\u0103 iei argint \u015fi aur, ca s\u0103 iei turme \u015fi avu\u0163ii \u015fi s\u0103 faci o prad\u0103 mare?\u00bb\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, proroce\u015fte, fiul omului, \u015fi spune lui Gog: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abDa, \u00een ziua c\u00e2nd poporul Meu Israel va tr\u0103i \u00een lini\u015fte, vei porni din \u0163ara ta"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi vei veni din fundul miaz\u0103noaptei, tu \u015fi multe popoare cu tine, to\u0163i c\u0103l\u0103ri pe cai, o mare mul\u0163ime \u015fi o puternic\u0103 o\u015ftire!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vei \u00eenainta \u00eempotriva poporului Meu Israel ca un nor care va acoperi \u0163ara. \u00cen zilele de apoi, te voi aduce \u00eempotriva \u0163\u0103rii Mele, ca s\u0103 M\u0103 cunoasc\u0103 neamurile c\u00e2nd voi fi sfin\u0163it \u00een tine sub ochii lor, Gog!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abNu e\u015fti tu acela despre care am vorbit odinioar\u0103, prin robii Mei prorocii lui Israel, care au prorocit atunci ani de zile c\u0103 te voi aduce \u00eempotriva lor?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea \u00eens\u0103, \u00een ziua c\u00e2nd va porni Gog \u00eempotriva p\u0103m\u00e2ntului lui Israel, zice Domnul, Dumnezeu, Mi se va sui \u00een n\u0103ri m\u00e2nia aprins\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O spun \u00een gelozia \u015fi \u00een focul m\u00e2niei Mele: \u00cen ziua aceea, va fi un mare cutremur \u00een \u0163ara lui Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pe\u015ftii m\u0103rii \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului vor tremura de Mine, \u015fi fiarele c\u00e2mpului, \u015fi toate t\u00e2r\u00e2toarele care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi to\u0163i oamenii care sunt pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului; mun\u0163ii se vor r\u0103sturna, pere\u0163ii st\u00e2ncilor se vor pr\u0103bu\u015fi \u015fi toate zidurile vor c\u0103dea la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci voi chema groaza \u00eempotriva lui pe to\u0163i mun\u0163ii Mei, zice Domnul, Dumnezeu; sabia fiec\u0103ruia se va \u00eentoarce \u00eempotriva fratelui s\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cel voi judeca prin cium\u0103 \u015fi s\u00e2nge, printr-o ploaie n\u0103praznic\u0103 \u015fi prin pietre de grindin\u0103; voi ploua foc \u015fi pucioas\u0103 peste el, peste o\u015ftile lui \u015fi peste popoarele cele multe care vor fi cu el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cemi voi ar\u0103ta astfel m\u0103rimea \u015fi sfin\u0163enia, M\u0103 voi face cunoscut \u00eenaintea mul\u0163imii neamurilor \u015fi vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul.\u00bb\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eFiul omului, proroce\u015fte acum \u00eempotriva lui Gog \u015fi spune: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abIat\u0103 c\u0103 am necaz pe tine, Gog, domnul Ro\u015fului, Me\u015fecului \u015fi Tubalului!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Te voi t\u00e2r\u00ee, te voi aduce, te voi sui din fundul miaz\u0103noaptei \u015fi te voi aduce pe mun\u0163ii lui Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi dobor\u00ee arcul din m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 \u015fi voi face s\u0103-\u0163i cad\u0103 s\u0103ge\u0163ile din m\u00e2na dreapt\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vei c\u0103dea pe mun\u0163ii lui Israel, tu \u015fi toate o\u015ftile tale, \u015fi popoarele care vor fi cu tine; te voi da de m\u00e2ncare p\u0103s\u0103rilor de prad\u0103, tuturor celor ce au aripi \u015fi fiarelor c\u00e2mpului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vei c\u0103dea pe fa\u0163a c\u00e2mpului, c\u0103ci Eu am vorbit, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi pune foc Magogului \u015fi celor ce locuiesc lini\u015fti\u0163i \u00een ostroave, ca s\u0103 \u015ftie c\u0103 Eu sunt Domnul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cemi voi face cunoscut Numele Meu cel sf\u00e2nt \u00een mijlocul poporului Meu Israel \u015fi nu-i voi mai l\u0103sa s\u0103-Mi p\u00e2ng\u0103reasc\u0103 Numele Meu cel sf\u00e2nt, ci vor \u015fti neamurile c\u0103 Eu sunt Domnul, Sf\u00e2ntul lui Israel!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 lucrurile acestea vin \u015fi se \u00eent\u00e2mpl\u0103, zice Domnul, Dumnezeu! Aceasta este ziua despre care am vorbit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci, locuitorii cet\u0103\u0163ilor lui Israel vor ie\u015fi, vor arde \u015fi vor da prad\u0103 fl\u0103c\u0103rilor armele, pavezele \u015fi scuturile, arcurile \u015fi s\u0103ge\u0163ile, l\u0103ncile \u015fi suli\u0163ele, \u015fi \u015fapte ani vor face focul cu ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu vor lua lemne de pe c\u00e2mp \u015fi nu vor t\u0103ia lemne din p\u0103duri, ci vor face focul cu armele. Vor jefui pe cei ce i-au jefuit \u015fi vor pr\u0103da pe cei ce i-au pr\u0103dat, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, voi da lui Gog un loc de \u00eenmorm\u00e2ntare \u00een Israel: Valea C\u0103l\u0103torilor, la r\u0103s\u0103ritul M\u0103rii Moarte, \u015fi morm\u00e2ntul acesta va astupa trecerea c\u0103l\u0103torilor. Acolo vor \u00eengropa pe Gog cu toat\u0103 mul\u0163imea lui \u015fi vor numi valea aceasta: Valea Mul\u0163imii lui Gog."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eapte luni \u00eei va \u00eengropa casa lui Israel, ca s\u0103 cure\u0163e \u0163ara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tot poporul \u0163\u0103rii \u00eei va \u00eengropa \u015fi i se va duce vestea \u00een ziua c\u00e2nd voi fi prosl\u0103vit, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi, vor alege ni\u015fte oameni care vor cutreiera ne\u00eencetat \u0163ara \u015fi care vor \u00eengropa trupurile r\u0103mase pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, ca s\u0103 cure\u0163e \u0163ara; dup\u0103 \u015fapte luni, vor \u00eencepe s\u0103 cerceteze."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cei ce vor str\u0103bate \u0163ara o vor cutreiera \u015fi, c\u00e2nd unul din ei va vedea oasele unui om, va pune un semn l\u00e2ng\u0103 el p\u00e2n\u0103 \u00eel vor \u00eengropa groparii \u00een Valea Mul\u0163imii lui Gog."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tot acolo va mai fi \u015fi o cetate numit\u0103 Hamona (Mul\u0163ime). A\u015fa vor cur\u0103\u0163i \u0163ara.\u00bb.\u2019 \u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eFiul omului, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu: \u2018Spune p\u0103s\u0103rilor de orice soi \u015fi tuturor fiarelor c\u00e2mpului: \u00abAduna\u0163i-v\u0103 \u015fi veni\u0163i! Str\u00e2nge\u0163i-v\u0103 din toate p\u0103r\u0163ile pentru jertfa Mea pe care o junghii pentru voi; jertf\u0103 mare este pe mun\u0163ii lui Israel! M\u00e2nca\u0163i carne \u015fi be\u0163i s\u00e2nge,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "m\u00e2nca\u0163i carnea vitejilor \u015fi be\u0163i s\u00e2ngele voievozilor p\u0103m\u00e2ntului, s\u00e2nge de berbeci, de miei, de \u0163api, de tauri \u00eengr\u0103\u015fa\u0163i din Basan!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e2nca\u0163i gr\u0103sime p\u00e2n\u0103 v\u0103 ve\u0163i s\u0103tura \u015fi be\u0163i s\u00e2nge p\u00e2n\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eemb\u0103ta din jertfele Mele pe care le voi junghia pentru voi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103tura\u0163i-v\u0103 la masa Mea de carnea cailor \u015fi a c\u0103l\u0103re\u0163ilor, de carnea vitejilor \u015fi a tuturor oamenilor de r\u0103zboi\u00bb, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cemi voi ar\u0103ta slava \u00eentre neamuri, \u015fi toate neamurile vor vedea judec\u0103\u0163ile pe care le voi face \u015fi pedepsele cu care \u00eei va lovi m\u00e2na Mea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cei din casa lui Israel vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeul lor, din ziua aceea \u015fi de atunci \u00eenainte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei neamurile vor cunoa\u015fte c\u0103, din pricina nelegiuirilor ei, a fost dus\u0103 casa lui Israel \u00een robie, din pricina f\u0103r\u0103delegilor ei, s\u0103v\u00e2r\u015fite de ea \u00eempotriva Mea; de aceea le-am ascuns Fa\u0163a Mea \u015fi i-am dat \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015filor lor, ca s\u0103 piar\u0103 to\u0163i uci\u015fi de sabie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Le-am f\u0103cut dup\u0103 necur\u0103\u0163iile lor \u015fi dup\u0103 f\u0103r\u0103delegile lor \u015fi le-am ascuns Fa\u0163a Mea.\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u2018Acum voi aduce \u00eenapoi pe prin\u015fii de r\u0103zboi ai lui Iacov, voi avea mil\u0103 de toat\u0103 casa lui Israel \u015fi voi fi gelos de Numele Meu cel sf\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci \u00ee\u015fi vor uita ocara \u015fi toate f\u0103r\u0103delegile pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit \u00eempotriva Mea c\u00e2nd locuiau lini\u015fti\u0163i \u00een \u0163ara lor \u015fi c\u00e2nd nu-i tulbura nimeni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eei voi aduce \u00eenapoi dintre popoare \u015fi \u00eei voi str\u00e2nge din \u0163ara vr\u0103jma\u015filor lor, voi fi sfin\u0163it de ei \u00eenaintea multor neamuri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei vor \u015fti c\u0103 Eu sunt Domnul, Dumnezeul lor, care-i l\u0103sasem s\u0103 fie lua\u0163i prin\u015fi de r\u0103zboi \u00eentre neamuri \u015fi care-i str\u00e2ng iar\u0103\u015fi \u00een \u0163ara lor; nu voi mai l\u0103sa pe niciunul din ei acolo"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015fi nu le voi mai ascunde Fa\u0163a Mea, c\u0103ci voi turna Duhul Meu pentru casa lui Israel, zice Domnul, Dumnezeu.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vedenia noului Ierusalim - \u00cen anul al dou\u0103zeci \u015fi cincilea al robiei noastre, la \u00eenceputul anului, \u00een ziua a zecea a lunii, la paisprezece ani dup\u0103 d\u0103r\u00e2marea cet\u0103\u0163ii, tocmai \u00een ziua aceea, a venit m\u00e2na Domnului peste mine \u015fi m-a str\u0103mutat \u00een \u0163ara lui Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-a dus acolo, \u00een ni\u015fte vedenii dumnezeie\u015fti, \u015fi m-a a\u015fezat pe un munte foarte \u00eenalt; spre miaz\u0103zi de acest munte era ceva ca o cetate zidit\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M-am dus acolo \u015fi iat\u0103 c\u0103 acolo era un om a c\u0103rui \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare era ca \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea aramei; el avea \u00een m\u00e2n\u0103 o sfoar\u0103 de m\u0103surat de in \u015fi o pr\u0103jin\u0103 de m\u0103surat \u015fi st\u0103tea la poart\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Omul acela mi-a zis: \u201eFiul omului, prive\u015fte cu ochii t\u0103i, ascult\u0103 cu urechile tale \u015fi ia aminte la toate lucrurile pe care \u0163i le voi ar\u0103ta, c\u0103ci ai fost adus aici ca s\u0103 \u0163i le ar\u0103t. F\u0103 cunoscut casei lui Israel tot ce vei vedea.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Un zid \u00eenconjura Templul pe dinafar\u0103 de jur \u00eemprejur. \u00cen m\u00e2na omului aceluia era o pr\u0103jin\u0103 de m\u0103surat lung\u0103 de \u015fase co\u0163i, fiecare cot av\u00e2nd o palm\u0103 mai mult dec\u00e2t cotul obi\u015fnuit. A m\u0103surat l\u0103\u0163imea zidului, care era de o pr\u0103jin\u0103, \u015fi \u00een\u0103l\u0163imea, care era tot de o pr\u0103jin\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mers la poarta de r\u0103s\u0103rit \u015fi i-a suit treptele. A m\u0103surat pragul por\u0163ii, care era lat de o pr\u0103jin\u0103, \u015fi cel\u0103lalt prag, care era lat de o pr\u0103jin\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiecare odaie de paz\u0103 era lung\u0103 de o pr\u0103jin\u0103 \u015fi larg\u0103 tot de o pr\u0103jin\u0103. \u00centre fiecare dou\u0103 od\u0103i de paz\u0103 era un loc gol de cinci co\u0163i. Pragul por\u0163ii, de l\u00e2ng\u0103 tinda por\u0163ii din\u0103untru, era de o pr\u0103jin\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A m\u0103surat \u015fi tinda por\u0163ii din\u0103untru; era de o pr\u0103jin\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A m\u0103surat apoi tinda por\u0163ii; era de opt co\u0163i \u015fi st\u00e2lpii ei erau de doi co\u0163i. Tinda por\u0163ii era spre partea din\u0103untru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Od\u0103ile de paz\u0103 ale por\u0163ii de r\u0103s\u0103rit erau \u00een num\u0103r de trei de o parte \u015fi trei de cealalt\u0103; c\u00e2te\u015fitrele aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 \u015fi st\u00e2lpii de fiecare parte aveau tot aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A m\u0103surat apoi l\u0103rgimea deschiz\u0103turii por\u0163ii, care era de zece co\u0163i, \u015fi lungimea por\u0163ii, care era de treisprezece co\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cenaintea od\u0103ilor de paz\u0103 era un loc gol de un cot de o parte \u015fi de cealalt\u0103; fiecare odaie de paz\u0103 avea \u015fase co\u0163i de o parte \u015fi \u015fase co\u0163i de cealalt\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A m\u0103surat poarta de la acoperi\u015ful unei od\u0103i de paz\u0103, p\u00e2n\u0103 la acoperi\u015ful celeilalte; \u00eentre cele dou\u0103 deschiz\u0103turi care erau fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 era o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A m\u0103surat tinda por\u0163ii \u015fi a g\u0103sit dou\u0103zeci de co\u0163i; tinda da \u00eentr-o curte, de jur \u00eemprejurul por\u0163ii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Locul dintre poarta de la intrare \u015fi tinda por\u0163ii din\u0103untru era lung de cincizeci de co\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La od\u0103ile de paz\u0103 \u015fi la st\u00e2lpii lor din\u0103untrul por\u0163ii de jur \u00eemprejur erau ni\u015fte ferestre \u00eengr\u0103dite; ferestre erau \u015fi \u00een\u0103untru \u00een tinzile por\u0163ii de jur \u00eemprejur, iar pe st\u00e2lpi erau s\u0103pate ramuri de finici."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M-a dus \u00een curtea de afar\u0103, unde se aflau od\u0103i \u015fi un caldar\u00e2m de jur \u00eemprejur; pe caldar\u00e2mul acesta erau treizeci de od\u0103i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Caldar\u00e2mul era l\u00e2ng\u0103 por\u0163i \u015fi era de-a lungul por\u0163ilor: acesta era caldar\u00e2mul de jos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A m\u0103surat l\u0103\u0163imea de la poarta de jos p\u00e2n\u0103 la partea de afar\u0103 a cur\u0163ii din\u0103untru, \u015fi avea o sut\u0103 de co\u0163i la r\u0103s\u0103rit \u015fi la miaz\u0103noapte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A m\u0103surat lungimea \u015fi l\u0103\u0163imea por\u0163ii de miaz\u0103noapte a cur\u0163ii de afar\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Od\u0103ile ei de paz\u0103, \u00een num\u0103r de trei de o parte \u015fi trei de alta, st\u00e2lpii \u015fi tinda ei aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca poarta dint\u00e2i: cincizeci de co\u0163i \u00een lungime \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i \u00een l\u0103\u0163ime."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ferestrele ei, tinda ei, finicii ei aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 ca poarta de r\u0103s\u0103rit; te suiai la ea pe \u015fapte trepte, iar tinda ei era \u00een partea din\u0103untru."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La curtea din\u0103untru era o poart\u0103, \u00een fa\u0163a por\u0163ii de miaz\u0103noapte \u015fi \u00een fa\u0163a por\u0163ii de r\u0103s\u0103rit; a m\u0103surat o sut\u0103 de co\u0163i de la o poart\u0103 p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M-a dus \u00een partea de miaz\u0103zi, unde se afla poarta de la miaz\u0103zi. I-a m\u0103surat st\u00e2lpii \u015fi tinda, care aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Poarta aceasta \u015fi tinda ei aveau ferestre de jur \u00eemprejur, ca \u015fi celelalte ferestre, \u015fi poarta era lung\u0103 de cincizeci de co\u0163i \u015fi lat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "La ea te suiai pe o scar\u0103 de \u015fapte trepte, iar tinda ei era \u00een partea din\u0103untru; pe st\u00e2lpi era c\u00e2te un finic de fiecare parte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Curtea din\u0103untru avea o poart\u0103 \u00eenspre miaz\u0103zi; a m\u0103surat de la o poart\u0103 p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103 spre miaz\u0103zi o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M-a dus \u00een curtea din\u0103untru, pe poarta de miaz\u0103zi. A m\u0103surat poarta de miaz\u0103zi \u015fi a g\u0103sit c\u0103 avea aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Od\u0103ile ei de paz\u0103, st\u00e2lpii \u015fi tinda ei aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103. Poarta aceasta \u015fi tinda ei aveau ferestre de jur \u00eemprejur \u015fi poarta era lung\u0103 de cincizeci de co\u0163i \u015fi lat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "(De jur \u00eemprejur erau tinde lungi de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i \u015fi late de cinci co\u0163i.)"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tinda por\u0163ii d\u0103dea \u00een curtea de afar\u0103; pe st\u00e2lpii ei erau finici \u015fi opt trepte pentru suit la poart\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M-am dus apoi \u00een curtea din\u0103untru, pe intrarea de r\u0103s\u0103rit. A m\u0103surat poarta \u015fi a g\u0103sit c\u0103 avea aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Od\u0103ile ei de paz\u0103, st\u00e2lpii ei \u015fi tinda ei aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103. Poarta aceasta \u015fi tinda ei aveau \u015fi ele ferestre de jur \u00eemprejur, lungi de cincizeci de co\u0163i \u015fi late de dou\u0103zeci \u015fi cinci."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tinda ei d\u0103dea \u00een curtea de afar\u0103; de fiecare parte erau finici pe st\u00e2lpi \u015fi opt trepte pentru suit la poart\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M-a dus la poarta de miaz\u0103noapte. A m\u0103surat-o \u015fi a g\u0103sit aceea\u015fi m\u0103sur\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei ea avea od\u0103i de paz\u0103, st\u00e2lpi, tind\u0103 \u015fi ferestre de jur \u00eemprejur; era lung\u0103 de cincizeci de co\u0163i \u015fi lat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de co\u0163i."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tinda ei d\u0103dea \u00een curtea de afar\u0103; de fiecare parte erau cinci finici pe st\u00e2lpii ei \u015fi opt trepte pentru suit la poart\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Era o odaie care se deschidea spre tinda por\u0163ii; acolo trebuiau sp\u0103late arderile-de-tot."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cen tinda por\u0163ii erau de fiecare parte dou\u0103 mese, pe care trebuiau junghiate arderea-de-tot, jertfa de isp\u0103\u015fire \u015fi jertfa pentru vin\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00centr-una din p\u0103r\u0163ile de afar\u0103, cum te sui la intrarea por\u0163ii de miaz\u0103noapte, erau dou\u0103 mese; \u015fi \u00een cealalt\u0103 parte, spre tinda por\u0163ii, erau iar\u0103\u015fi dou\u0103 mese."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cen cele dou\u0103 p\u0103r\u0163i ale por\u0163ii, se aflau astfel patru mese de o parte \u015fi patru mese de cealalt\u0103, de toate opt mese, pe care trebuiau \u00eenjunghiate jertfele."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cen fa\u0163a meselor pentru jertfe, mai erau pentru arderile-de-tot patru mese de pietre cioplite, lungi de un cot \u015fi jum\u0103tate, late de un cot \u015fi jum\u0103tate \u015fi \u00eenalte de un cot; pe mesele acestea, trebuiau puse uneltele cu care se junghiau vitele pentru arderi-de-tot \u015fi pentru celelalte jertfe."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pe din\u0103untru, casa avea de jur \u00eemprejur pervazuri de un lat de m\u00e2n\u0103, care slujeau ca mese pentru carnea jertfelor."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Afar\u0103 din poarta din\u0103untru erau dou\u0103 od\u0103i pentru c\u00e2nt\u0103re\u0163i \u00een curtea din\u0103untru: una era al\u0103turi de poarta de miaz\u0103noapte \u015fi avea fa\u0163a spre miaz\u0103zi, cealalt\u0103 era al\u0103turi de poarta de miaz\u0103zi \u015fi avea fa\u0163a spre miaz\u0103noapte."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eOdaia aceasta dinspre miaz\u0103zi este pentru preo\u0163ii care \u00eengrijesc de slujba Templului."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Iar odaia dinspre miaz\u0103noapte este pentru preo\u0163ii care \u00eengrijesc de slujba altarului. Fiii lui \u0162adoc sunt aceia care, din fiii lui Levi, se apropie de Domnul, ca s\u0103-I slujeasc\u0103.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A m\u0103surat curtea, care era \u00een patru col\u0163uri, lung\u0103 de o sut\u0103 de co\u0163i. Altarul era \u00eenaintea casei."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "M-a dus \u00een tinda casei. A m\u0103surat st\u00e2lpii tindei \u015fi a g\u0103sit cinci co\u0163i de o parte \u015fi cinci co\u0163i de cealalt\u0103. L\u0103\u0163imea por\u0163ii era de paisprezece co\u0163i, iar peretele de pe laturile por\u0163ii era de trei co\u0163i de o parte \u015fi de trei co\u0163i de cealalt\u0103."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Tinda avea o lungime de dou\u0103zeci de co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de doisprezece co\u0163i; te suiai la ea pe zece trepte. L\u00e2ng\u0103 st\u00e2lpi mai erau \u015fi al\u0163i st\u00e2lpi, unul de o parte \u015fi altul de alta."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M-a dus \u00een Templu. A m\u0103surat st\u00e2lpii; aveau o l\u0103\u0163ime de \u015fase co\u0163i de o parte \u015fi o l\u0103\u0163ime de \u015fase co\u0163i de alta \u2013 aceasta este l\u0103\u0163imea st\u00e2lpilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u0103\u0163imea u\u015fii era de zece co\u0163i, iar canaturile u\u015fii erau late de cinci co\u0163i de o parte \u015fi cinci co\u0163i de cealalt\u0103 parte. A m\u0103surat \u015fi lungimea Templului: patruzeci de co\u0163i, \u015fi l\u0103\u0163imea: dou\u0103zeci de co\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi a intrat \u00een\u0103untru. A m\u0103surat u\u015forii u\u015fii: doi co\u0163i; u\u015fa: \u015fase co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea u\u015fii: \u015fapte co\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pe partea dinainte a Templului a m\u0103surat \u00een lungime dou\u0103zeci de co\u0163i \u015fi \u00een l\u0103\u0163ime dou\u0103zeci de co\u0163i \u015fi mi-a zis: \u201eAcesta este Locul Preasf\u00e2nt!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A m\u0103surat zidul casei, gros de \u015fase co\u0163i, \u015fi l\u0103\u0163imea od\u0103ilor l\u0103turalnice de jur \u00eemprejurul casei, patru co\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Od\u0103ile l\u0103turalnice erau unele peste altele, \u00een num\u0103r de treizeci, a\u015fezate \u00een trei caturi; ele d\u0103deau \u00een ni\u015fte \u00eembuc\u0103turi de zid f\u0103cute anume pentru od\u0103ile acestea din jur \u00eemprejurul casei, a\u015fa c\u0103 se sprijineau pe ele, \u015fi nu pe zidul casei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Od\u0103ile, cu c\u00e2t erau mai sus, cu at\u00e2t erau mai \u00eenc\u0103p\u0103toare \u015fi te suiai la ele ocolind, c\u0103ci te suiai \u00eemprejurul casei pe o scar\u0103 \u015ferpuitoare. Astfel era mai mult loc, ca l\u0103rgime, \u00een partea de sus a casei, \u015fi din catul de jos te suiai \u00een catul de sus prin cel de la mijloc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De jur \u00eemprejurul casei se vedea o pardoseal\u0103 ie\u015fit\u0103 \u00een afar\u0103. Od\u0103ile l\u0103turalnice aveau ni\u015fte temelii \u015fi erau de o pr\u0103jin\u0103 \u00eentreag\u0103, adic\u0103 \u015fase co\u0163i la unghi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zidul de afar\u0103 al od\u0103ilor l\u0103turalnice avea o grosime de cinci co\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Locul gol dintre od\u0103ile l\u0103turalnice ale casei \u015fi od\u0103ile dimprejurul casei avea o l\u0103\u0163ime de dou\u0103zeci de co\u0163i de jur \u00eemprejur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "U\u015fa od\u0103ilor l\u0103turalnice d\u0103dea \u00een locul gol: o u\u015f\u0103 la miaz\u0103noapte \u015fi o u\u015f\u0103 la miaz\u0103zi; \u015fi l\u0103rgimea locului gol era de cinci co\u0163i de jur \u00eemprejur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cl\u0103direa din fa\u0163a locului gol, din partea de apus, avea o l\u0103\u0163ime de \u015faptezeci de co\u0163i, un zid de cinci co\u0163i de gros, de jur \u00eemprejur, \u015fi era lung de nou\u0103zeci de co\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A m\u0103surat \u015fi casa, care avea o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i. Locul gol, cl\u0103direa \u015fi zidurile sale aveau, de asemenea, o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u0103\u0163imea fe\u0163ei casei \u015fi a locului gol dinspre r\u0103s\u0103rit era de o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A m\u0103surat lungimea cl\u0103dirii dinaintea locului gol, pe partea dinapoi a casei, \u015fi pridvoarele ei de fiecare parte: erau o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Templul \u015fi casa din\u0103untru, tinda de afar\u0103, pragurile, ferestrele \u00eengr\u0103dite, pridvoarele din jurul celor trei caturi, din fa\u0163a pragurilor, erau acoperite cu lemn de jur \u00eemprejur. De la p\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 la ferestrele acoperite,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 deasupra u\u015fii, partea din\u0103untrul casei, partea de afar\u0103, tot zidul de jur \u00eemprejurul casei din\u0103untru \u015fi din afar\u0103, totul era dup\u0103 m\u0103sur\u0103"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi \u00eempodobit cu heruvimi \u015fi finici. \u00centre doi heruvimi era un finic. Fiecare heruvim avea dou\u0103 fe\u0163e,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "o fa\u0163\u0103 de om \u00eentoars\u0103 spre un finic de o parte \u015fi o fa\u0163\u0103 de leu \u00eentoars\u0103 spre cel\u0103lalt finic de cealalt\u0103 parte; a\u015fa era de jur \u00eemprejurul casei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De la p\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 deasupra u\u015fii, erau heruvimi \u015fi finici \u015fi tot a\u015fa \u015fi pe zidul Templului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "U\u015forii Templului erau \u00een patru muchii. \u015ei \u00een fa\u0163a Locului Preasf\u00e2nt era ceva care se vedea"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "ca un altar de lemn, \u00eenalt de trei co\u0163i, lung de doi co\u0163i \u015fi lat de doi co\u0163i. Col\u0163urile, temelia \u015fi pere\u0163ii lui erau de lemn. Omul acela mi-a zis: \u201eAceasta este masa care este \u00eenaintea Domnului!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Templul \u015fi Locul Preasf\u00e2nt aveau dou\u0103 u\u015fi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiecare u\u015f\u0103 avea dou\u0103 canaturi, care se \u00eentorceau am\u00e2ndou\u0103 pe u\u015fi, dou\u0103 canaturi pentru o u\u015f\u0103 \u015fi dou\u0103 pentru cealalt\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pe u\u015file Templului erau s\u0103pa\u0163i heruvimi \u015fi finici, ca \u015fi pe ziduri. \u00cen fa\u0163a pridvorului de afar\u0103 erau ni\u015fte grinzi de lemn \u00eembucate \u00eentre ele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Erau ferestre \u00eengr\u0103dite \u015fi de o parte, \u015fi de cealalt\u0103, erau finici \u015fi tot a\u015fa era \u015fi pe laturile pridvorului, pe od\u0103ile l\u0103turalnice \u015fi pe grinzile de sus."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apoi m-a scos \u015fi m-a dus \u00een curtea de afar\u0103, dinspre miaz\u0103noapte, \u015fi m-a dus \u00een od\u0103ile din fa\u0163a locului gol \u015fi din fa\u0163a cl\u0103dirii la miaz\u0103noapte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fa\u0163a unde se afla u\u015fa de miaz\u0103noapte avea o lungime de o sut\u0103 de co\u0163i \u015fi l\u0103\u0163imea era de cincizeci de co\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen dreptul celor dou\u0103zeci de co\u0163i ai cur\u0163ii din\u0103untru \u015fi \u00een dreptul caldar\u00e2mului cur\u0163ii de afar\u0103, se aflau pridvoare l\u00e2ng\u0103 pridvoare \u00een catul al treilea."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pe dinaintea od\u0103ilor, era un loc de trecere lat de zece co\u0163i \u015fi un drum de un cot; u\u015file lor erau spre miaz\u0103noapte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Od\u0103ile de sus erau mai str\u00e2mte dec\u00e2t cele de jos \u015fi dec\u00e2t cele de la mijlocul cl\u0103dirii, pentru c\u0103 le mai luau din loc \u015fi pridvoarele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Erau trei caturi, dar n-aveau st\u00e2lpi ca st\u00e2lpii cur\u0163ilor; de aceea, \u00eencep\u00e2nd de jos, od\u0103ile de sus erau mai str\u00e2mte dec\u00e2t cele de jos \u015fi cele de la mijloc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zidul de afar\u0103, care mergea al\u0103turi cu od\u0103ile dinspre curtea de afar\u0103, \u00een fa\u0163a od\u0103ilor, avea o lungime de cincizeci de co\u0163i,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "c\u0103ci lungimea od\u0103ilor dinspre curtea de afar\u0103 era de cincizeci de co\u0163i. Dar fa\u0163a Templului avea o sut\u0103 de co\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dedesubtul acestor od\u0103i era intrarea de la r\u0103s\u0103rit, cum veneai din curtea de afar\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mai erau ni\u015fte od\u0103i de grosimea zidului cur\u0163ii dinspre r\u0103s\u0103rit, \u00een dreptul locului gol \u015fi \u00een dreptul cl\u0103dirii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen fa\u0163a lor, era un loc de trecere, ca \u015fi \u00eenaintea od\u0103ilor dinspre miaz\u0103noapte, de aceea\u015fi lungime \u015fi l\u0103\u0163ime; ie\u015firile, \u00eentocmirea \u015fi u\u015file lor erau la fel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tot a\u015fa era \u015fi cu u\u015file od\u0103ilor dinspre miaz\u0103zi. Era o u\u015f\u0103 la capul locului de trecere, care se afla drept \u00eenaintea zidului dinspre r\u0103s\u0103rit, pe unde intrai."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eOd\u0103ile de la miaz\u0103noapte \u015fi od\u0103ile de la miaz\u0103zi care sunt \u00een fa\u0163a locului gol sunt od\u0103ile sfinte, unde vor m\u00e2nca lucrurile preasfinte preo\u0163ii care se apropie de Domnul; \u00een ele vor pune lucrurile preasfinte, darurile de m\u00e2ncare, vitele aduse ca jertfe de isp\u0103\u015fire \u015fi de vin\u0103; c\u0103ci locul acesta este sf\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd vor intra, preo\u0163ii nu vor ie\u015fi din locul sf\u00e2nt ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een curtea de afar\u0103, ci \u00ee\u015fi vor l\u0103sa acolo hainele cu care fac slujba, c\u0103ci hainele acestea sunt sfinte; se vor \u00eembr\u0103ca \u00een alte haine ca s\u0103 se apropie de curtea care este pentru popor.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit de m\u0103surat casa din\u0103untru, m-a scos pe poarta dinspre r\u0103s\u0103rit \u015fi a m\u0103surat-o pe partea de afar\u0103 de jur \u00eemprejur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A m\u0103surat partea de r\u0103s\u0103rit cu pr\u0103jina de m\u0103surat \u015fi de jur \u00eemprejur a g\u0103sit cinci sute de pr\u0103jini."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A m\u0103surat partea de miaz\u0103noapte cu pr\u0103jina de m\u0103surat \u015fi a g\u0103sit de jur \u00eemprejur cinci sute de pr\u0103jini."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A m\u0103surat partea de miaz\u0103zi cu pr\u0103jina de m\u0103surat \u015fi a g\u0103sit cinci sute de pr\u0103jini."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S-a \u00eentors apoi spre apus \u015fi a m\u0103surat cinci sute de pr\u0103jini cu pr\u0103jina de m\u0103surat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A m\u0103surat astfel \u00een cele patru laturi zidul de jur \u00eemprejurul casei; lungimea era de cinci sute de pr\u0103jini \u015fi l\u0103\u0163imea, de cinci sute de pr\u0103jini; zidul acesta desp\u0103r\u0163ea locul sf\u00e2nt de cel nesf\u00e2nt."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M-a dus la poart\u0103, la poarta dinspre r\u0103s\u0103rit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 slava Dumnezeului lui Israel venea de la r\u0103s\u0103rit. Glasul S\u0103u era ca urletul unor ape mari \u015fi p\u0103m\u00e2ntul str\u0103lucea de slava Sa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vedenia aceasta sem\u0103na cu aceea pe care o avusesem c\u00e2nd venisem s\u0103 nimicesc cetatea \u015fi vedeniile acestea sem\u0103nau cu aceea pe care o avusesem l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul Chebar. \u015ei am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Slava Domnului a intrat \u00een Cas\u0103 pe poarta dinspre r\u0103s\u0103rit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci, Duhul m-a r\u0103pit \u015fi m-a dus \u00een curtea din\u0103untru. \u015ei Casa era plin\u0103 de slava Domnului!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am auzit pe cineva vorbindu-mi din Cas\u0103 \u015fi un om st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 mine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, acesta este locul scaunului Meu de domnie, locul unde voi pune talpa picioarelor Mele; aici voi locui ve\u015fnic \u00een mijlocul copiilor lui Israel! Casa lui Israel \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ii lor nu-Mi vor mai p\u00e2ng\u0103ri Numele Meu cel sf\u00e2nt prin curviile lor \u015fi prin trupurile moarte ale \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lor la moartea lor"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ca atunci c\u00e2nd \u00ee\u015fi puneau pragul lor l\u00e2ng\u0103 pragul Meu, st\u00e2lpii lor l\u00e2ng\u0103 st\u00e2lpii Mei \u015fi nu era dec\u00e2t un zid \u00eentre Mine \u015fi ei. A\u015fa au p\u00e2ng\u0103rit ei Numele Meu cel sf\u00e2nt cu ur\u00e2ciunile pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit, de aceea i-am mistuit \u00een m\u00e2nia Mea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Acum vor dep\u0103rta de la Mine curviile lor \u015fi trupurile moarte ale \u00eemp\u0103ra\u0163ilor lor \u015fi voi locui ve\u015fnic \u00een mijlocul lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103, fiul omului, arat\u0103 Templul acesta casei lui Israel; ei s\u0103-i m\u0103soare planul \u015fi s\u0103 ro\u015feasc\u0103 de nelegiuirile lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 vor ro\u015fi de toat\u0103 purtarea lor, arat\u0103-le chipul casei acesteia, \u00eentocmirea ei, ie\u015firile \u015fi intr\u0103rile ei, toate planurile \u015fi toate legile ei; zugr\u0103ve\u015fte-le-o sub ochi, ca s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 toate planurile ei, toate poruncile ei \u015fi toate or\u00e2nduirile ei \u015fi s\u0103 fac\u0103 \u00eentocmai dup\u0103 ele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aceasta este legea privitoare la Cas\u0103. Pe v\u00e2rful muntelui, tot locul pe care-l va cuprinde ea este preasf\u00e2nt. Iat\u0103, aceasta este legea asupra Casei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 m\u0103surile altarului \u00een co\u0163i; fiecare cot era cu o palm\u0103 mai lung dec\u00e2t cotul obi\u015fnuit. Temelia era \u00eenalt\u0103 de un cot \u015fi lat\u0103 de un cot, \u015fi pervazul dimprejur avea o l\u0103\u0163ime de un lat de m\u00e2n\u0103; aceasta era propteaua altarului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De la temelia de pe p\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 la pervazul de jos erau doi co\u0163i \u015fi o l\u0103\u0163ime de un cot, \u015fi, de la pervazul cel mic p\u00e2n\u0103 la cel mare, erau patru co\u0163i \u015fi un cot l\u0103\u0163ime."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Altarul avea o vatr\u0103 de patru co\u0163i \u015fi din vatra altarului se \u00een\u0103l\u0163au patru coarne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vatra altarului avea o lungime de doisprezece co\u0163i, o l\u0103\u0163ime de doisprezece co\u0163i \u015fi cu cele patru laturi ale lui f\u0103cea un p\u0103trat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pervazul avea paisprezece co\u0163i lungime pe paisprezece co\u0163i l\u0103\u0163ime, \u00een cele patru laturi ale lui; marginea de sus era de o jum\u0103tate de cot; temelia era lat\u0103 de un cot de jur \u00eemprejur \u015fi treptele erau \u00eendreptate spre r\u0103s\u0103rit.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eFiul omului, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu: \u2018Iat\u0103 legile cu privire la altar pentru ziua c\u00e2nd \u00eel vor face ca s\u0103 aduc\u0103 pe el arderi-de-tot \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103 s\u00e2ngele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103 dai preo\u0163ilor, levi\u0163ilor, care sunt din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui \u0162adoc \u015fi care se apropie de Mine ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103, zice Domnul, Dumnezeu, un vi\u0163el pentru jertfa de isp\u0103\u015fire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 iei din s\u00e2ngele lui \u015fi s\u0103 ungi cele patru coarne ale altarului, cele patru col\u0163uri ale pervazului \u015fi marginea care-l \u00eenconjoar\u0103; s\u0103 cure\u0163i astfel altarul \u015fi s\u0103 faci isp\u0103\u015fire pentru el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u0103 iei vi\u0163elul pentru isp\u0103\u015fire \u015fi s\u0103-l ard\u0103 \u00eentr-un loc anume l\u00e2ng\u0103 Cas\u0103, afar\u0103 din Sf\u00e2ntul Loca\u015f."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen ziua a doua, s\u0103 aduci ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire un \u0163ap f\u0103r\u0103 cusur, ca s\u0103 cure\u0163e altarul, cum l-au cur\u0103\u0163it cu vi\u0163elul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ce vei ispr\u0103vi de f\u0103cut isp\u0103\u015firea, s\u0103 aduci un vi\u0163el f\u0103r\u0103 cusur \u015fi un berbec din turm\u0103, f\u0103r\u0103 cusur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0103-i aduci \u00eenaintea Domnului; preo\u0163ii s\u0103-i presare cu sare \u015fi s\u0103-i aduc\u0103 Domnului ca ardere-de-tot."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Timp de \u015fapte zile, s\u0103 jertfe\u015fti \u00een fiecare zi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire; s\u0103 jertfeasc\u0103 \u015fi un vi\u0163el \u015fi un berbec din turm\u0103, am\u00e2ndoi f\u0103r\u0103 cusur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Timp de \u015fapte zile, vor face isp\u0103\u015firea \u015fi cur\u0103\u0163irea altarului \u015fi-l vor sfin\u0163i astfel."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dup\u0103 ce se vor \u00eemplini aceste zile, de la ziua a opta \u00eenainte, preo\u0163ii s\u0103 aduc\u0103 pe altar arderile-de-tot \u015fi jertfele voastre de mul\u0163umire. \u015ei v\u0103 voi fi binevoitor, zice Domnul, Dumnezeu.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M-a adus \u00eenapoi la poarta de afar\u0103 a Sf\u00e2ntului Loca\u015f, dinspre r\u0103s\u0103rit. Dar era \u00eenchis\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei Domnul mi-a zis: \u201ePoarta aceasta va sta \u00eenchis\u0103, nu se va deschide \u015fi nimeni nu va trece pe ea, c\u0103ci Domnul, Dumnezeul lui Israel, a intrat pe ea. De aceea va r\u0103m\u00e2ne \u00eenchis\u0103!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen ce prive\u015fte pe voievod, voievodul va putea s\u0103 \u015fad\u0103 sub ea, ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce p\u00e2inea de jertf\u0103 \u00eenaintea Domnului. El va intra pe drumul care d\u0103 \u00een tinda por\u0163ii \u015fi va ie\u015fi pe acela\u015fi drum.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M-a dus apoi la poarta de miaz\u0103noapte, \u00eenaintea casei Templului. M-am uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 slava Domnului umplea Casa Domnului! \u015ei am c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnul mi-a zis: \u201eFiul omului, fii cu luare-aminte, uit\u0103-te cu ochii t\u0103i \u015fi ascult\u0103 cu urechile tale tot ce-\u0163i voi spune cu privire la toate r\u00e2nduielile Casei Domnului \u015fi cu privire la toate legile ei; prive\u015fte cu b\u0103gare de seam\u0103 intrarea casei \u015fi toate ie\u015firile Sf\u00e2ntului Loca\u015f!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei spune celor \u00eend\u0103r\u0103tnici, casei lui Israel: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abAjung\u0103-v\u0103 toate ur\u00e2ciunile voastre, casa lui Israel!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u0163i b\u0103gat \u00een Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt ni\u015fte str\u0103ini cu inima net\u0103iat\u0103 \u00eemprejur \u015fi cu carnea net\u0103iat\u0103 \u00eemprejur ca s\u0103-Mi spurce casa; a\u0163i adus p\u00e2inea Mea, gr\u0103simea \u015fi s\u00e2ngele \u00eenaintea tuturor ur\u00e2ciunilor voastre \u015fi a\u0163i rupt astfel leg\u0103m\u00e2ntul Meu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N-a\u0163i p\u0103zit ce trebuia p\u0103zit cu privire la lucrurile Mele cele sfinte, ci i-a\u0163i pus \u00een locul vostru, ca s\u0103 fac\u0103 slujb\u0103 \u00een Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u00abNiciun str\u0103in net\u0103iat \u00eemprejur cu inima \u015fi net\u0103iat \u00eemprejur cu trupul s\u0103 nu intre \u00een Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt, niciunul din str\u0103inii care vor fi \u00een mijlocul copiilor lui Israel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mai mult, levi\u0163ii care s-au dep\u0103rtat de Mine c\u00e2nd se r\u0103t\u0103cea Israel \u015fi se ab\u0103tea de la Mine ca s\u0103-\u015fi urmeze idolii vor purta pedeapsa nelegiuirilor lor:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ei vor fi \u00een Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt ca slugi, vor p\u0103zi por\u0163ile casei \u015fi vor face slujb\u0103 \u00een cas\u0103; vor junghia pentru popor vitele r\u00e2nduite pentru arderile-de-tot \u015fi pentru celelalte jertfe \u015fi vor sta \u00eenaintea lui ca s\u0103-i slujeasc\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pentru c\u0103 i-au slujit \u00eenaintea idolilor lui \u015fi au f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 \u00een p\u0103cat casa lui Israel, de aceea \u00cemi ridic m\u00e2na asupra lor, zice Domnul, Dumnezeu, ca s\u0103-\u015fi poarte pedeapsa nelegiuirii lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu se vor apropia de Mine ca s\u0103 fie \u00een slujba Mea ca preo\u0163i, nu se vor apropia de lucrurile Mele cele sfinte, nici de lucrurile Mele preasfinte, ci vor purta pedeapsa ru\u015finii lor \u015fi ur\u00e2ciunilor pe care le-au s\u0103v\u00e2r\u015fit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Totu\u015fi le voi da paza casei, \u00eei voi \u00eentrebuin\u0163a la toat\u0103 slujba ei \u015fi la tot ce trebuie f\u0103cut \u00een ea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar preo\u0163ii, levi\u0163ii, fiii lui \u0162adoc, care au p\u0103zit slujba Loca\u015fului Meu celui Sf\u00e2nt, c\u00e2nd se r\u0103t\u0103ceau copiii lui Israel de la Mine, aceia se vor apropia de Mine s\u0103-Mi slujeasc\u0103 \u015fi vor sta \u00eenaintea Mea ca s\u0103-Mi aduc\u0103 gr\u0103sime \u015fi s\u00e2nge\u00bb, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ei vor intra \u00een Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt, se vor apropia de masa Mea ca s\u0103-Mi slujeasc\u0103 \u015fi vor fi \u00een slujba Mea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd vor trece pe por\u0163ile cur\u0163ii din\u0103untru, se vor \u00eembr\u0103ca \u00een haine de in; nu vor avea pe ei nimic de l\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor face slujba \u00een por\u0163ile cur\u0163ii din\u0103untru \u015fi \u00een cas\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vor avea pe cap \u015fi scufii de in \u015fi izmene de in pe coapsele lor, nu se vor \u00eencinge cu ceva care s\u0103 aduc\u0103 sudoarea,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "iar c\u00e2nd vor ie\u015fi s\u0103 se duc\u0103 \u00een curtea de afar\u0103 la popor, vor lep\u0103da ve\u015fmintele cu care fac slujba \u015fi le vor pune \u00een od\u0103ile Sf\u00e2ntului Loca\u015f; se vor \u00eembr\u0103ca \u00een altele ca s\u0103 nu sfin\u0163easc\u0103 poporul cu ve\u015fmintele lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu-\u015fi vor rade capul, dar nici nu vor l\u0103sa p\u0103rul s\u0103 creasc\u0103 \u00een voie, ci va trebui s\u0103-\u015fi taie p\u0103rul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Niciun preot nu va bea vin c\u00e2nd va intra \u00een curtea din\u0103untru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu vor lua de nevast\u0103 nicio v\u0103duv\u0103, nicio femeie l\u0103sat\u0103 de b\u0103rbat, ci vor lua numai fecioare din s\u0103m\u00e2n\u0163a casei lui Israel, totu\u015fi vor putea s\u0103 ia \u015fi pe v\u0103duva unui preot."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vor \u00eenv\u0103\u0163a pe poporul Meu s\u0103 deosebeasc\u0103 ce este sf\u00e2nt de ce nu este sf\u00e2nt \u015fi vor ar\u0103ta deosebirea dintre ce este necurat \u015fi ce este curat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vor judeca \u00een ne\u00een\u0163elegeri \u015fi vor hot\u0103r\u00ee dup\u0103 legile Mele. Vor p\u0103zi, de asemenea, legile \u015fi poruncile Mele, la toate s\u0103rb\u0103torile Mele \u015fi vor sfin\u0163i Sabatele Mele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Un preot nu se va duce la un mort, ca s\u0103 nu se fac\u0103 necurat; nu va putea s\u0103 se fac\u0103 necurat dec\u00e2t pentru un tat\u0103, pentru o mam\u0103, pentru un fiu, pentru o fiic\u0103, pentru un frate \u015fi pentru o sor\u0103 care nu era m\u0103ritat\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 cur\u0103\u0163ire, i se vor num\u0103ra \u015fapte zile."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen ziua c\u00e2nd va intra \u00een Loca\u015ful Meu cel Sf\u00e2nt, \u00een curtea din\u0103untru, ca s\u0103 fac\u0103 slujba \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, \u00ee\u015fi va aduce jertfa de isp\u0103\u015fire, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iat\u0103 mo\u015ftenirea pe care o vor avea: Eu voi fi mo\u015ftenirea lor. S\u0103 nu le da\u0163i nicio mo\u015fie \u00een Israel: Eu voi fi mo\u015fia lor!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar se vor hr\u0103ni cu darurile de m\u00e2ncare, cu jertfele de isp\u0103\u015fire \u015fi de vin\u0103 \u015fi tot ce va fi \u00eenchinat Domnului prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 \u00een Israel va fi al lor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cele mai bune din cele dint\u00e2i roade de orice fel \u015fi partea ridicat\u0103 din toate darurile de m\u00e2ncare pe care le ve\u0163i aduce ca daruri ridicate vor fi ale preo\u0163ilor; ve\u0163i da preo\u0163ilor \u015fi p\u00e2rga f\u0103inii voastre, pentru ca binecuv\u00e2ntarea s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 peste casa voastr\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Preo\u0163ii \u00eens\u0103 nu vor m\u00e2nca din nicio pas\u0103re sau vit\u0103 moart\u0103 ori sf\u00e2\u015fiat\u0103 de fiar\u0103.\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201eC\u00e2nd ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i \u0163ara ca mo\u015ftenire prin sor\u0163, s\u0103 ridica\u0163i ca dar sf\u00e2nt pentru Domnul o bucat\u0103 din \u0163ar\u0103, lung\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u015fi lat\u0103 de zece mii: aceasta va fi sf\u00e2nt\u0103 \u00een toat\u0103 \u00eentinderea ei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Din bucata aceasta ve\u0163i lua pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f cinci sute de co\u0163i \u00een lung \u015fi cinci sute de co\u0163i \u00een lat, \u00een patru laturi, \u015fi cincizeci de co\u0163i ca loc slobod de jur \u00eemprejur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din aceast\u0103 \u00eentindere s\u0103 m\u0103sori o bucat\u0103 lung\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii \u015fi lat\u0103 de zece mii pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f, pentru Locul Preasf\u00e2nt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aceasta este partea sf\u00e2nt\u0103 din \u0163ar\u0103: ea va fi a preo\u0163ilor care fac slujba \u00een Sf\u00e2ntul Loca\u015f, care se apropie de Domnul s\u0103-I slujeasc\u0103; acolo vor fi casele lor \u015fi acesta va fi un loc sf\u00e2nt pentru Loca\u015ful cel Sf\u00e2nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Levi\u0163ilor care slujesc \u00een cas\u0103 s\u0103 li se dea \u00een st\u0103p\u00e2nire un \u0163inut de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u00een lung \u015fi zece mii \u00een lat, pentru cet\u0103\u0163ile \u00een care vor locui \u00eempreun\u0103 cu dou\u0103zeci de od\u0103i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0103 da\u0163i \u015fi cet\u0103\u0163ii o mo\u015fie de cinci mii de co\u0163i \u00een lat \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii \u00een lung, l\u00e2ng\u0103 partea cea sf\u00e2nt\u0103 luat\u0103 pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f; aceasta va fi pentru toat\u0103 casa lui Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pentru domnitor ve\u0163i deosebi un loc l\u00e2ng\u0103 cele dou\u0103 laturi ale p\u0103r\u0163ii sfinte \u015fi ale mo\u015fiei cet\u0103\u0163ii, de-a lungul p\u0103r\u0163ii sfinte \u015fi de-a lungul mo\u015fiei cet\u0103\u0163ii, la apus de partea de apus \u015fi la r\u0103s\u0103rit de partea de r\u0103s\u0103rit, pe o lungime c\u00e2t una din p\u0103r\u0163i, de la hotarul de apus p\u00e2n\u0103 la hotarul de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acesta va fi p\u0103m\u00e2ntul lui, mo\u015fia lui \u00een Israel, \u015fi domnitorii Mei nu vor mai asupri poporul Meu, ci vor \u00eemp\u0103r\u0163i casei lui Israel cealalt\u0103 parte a \u0163\u0103rii, dup\u0103 semin\u0163iile ei.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eDestul, domnitori ai lui Israel! \u00cenceta\u0163i cu silnicia \u015fi r\u0103pirile, face\u0163i judecat\u0103 \u015fi dreptate! \u00cenl\u0103tura\u0163i stoarcerile voastre de la poporul Meu, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 ave\u0163i cumpene drepte, o ef\u0103 dreapt\u0103 \u015fi un bat drept."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efa \u015fi batul s\u0103 aib\u0103 aceea\u015fi m\u0103sur\u0103; batul s\u0103 cuprind\u0103 a zecea parte dintr-un omer \u015fi efa, a zecea parte dintr-un omer; m\u0103sura lor se va potrivi dup\u0103 omer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Siclul s\u0103 fie de dou\u0103zeci de ghere. Cinci sicli s\u0103 fie cinci, zece sicli s\u0103 fie zece, iar mina s\u0103 fie de cincizeci de sicli!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 darul de m\u00e2ncare pe care-l ve\u0163i ridica: a \u015fasea parte dintr-o ef\u0103 la un omer de gr\u00e2u \u015fi a \u015fasea parte din ef\u0103 la un omer de orz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pentru untdelemn, la un bat de untdelemn, ve\u0163i datora a zecea parte dintr-un bat la un cor, care este tot una cu un omer de zece ba\u0163i, c\u0103ci zece ba\u0163i fac un omer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O oaie dintr-o turm\u0103 de dou\u0103 sute de oi din toate semin\u0163iile lui Israel s\u0103 fie dat\u0103 ca dar de m\u00e2ncare, ardere-de-tot \u015fi jertf\u0103 de mul\u0163umire, pentru ca s\u0103 slujeasc\u0103 drept jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tot poporul din \u0163ar\u0103 va trebui s\u0103 dea darul acesta de m\u00e2ncare pentru domnitorul lui Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Domnitorul va fi dator s\u0103 dea arderile-de-tot, darurile de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 la s\u0103rb\u0103tori, la lunile noi, la Sabate, la toate adun\u0103rile de s\u0103rb\u0103toare ale casei lui Israel. El va \u00eengriji de jertfa isp\u0103\u015fitoare, de darul de m\u00e2ncare, de arderea-de-tot \u015fi de jertfa de mul\u0163umire, ca s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru casa lui Israel.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201e\u00cen cea dint\u00e2i zi a lunii \u00eent\u00e2i, vei lua un vi\u0163el f\u0103r\u0103 cusur \u015fi vei face isp\u0103\u015fire pentru Sf\u00e2ntul Loca\u015f."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preotul va lua din s\u00e2ngele jertfei isp\u0103\u015fitoare \u015fi va pune pe u\u015forii casei, pe cele patru col\u0163uri ale pervazului altarului \u015fi pe u\u015forii por\u0163ii cur\u0163ii din\u0103untru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tot a\u015fa vei face \u015fi \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii a \u015faptea, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii noi, pentru cei din popor care p\u0103c\u0103tuiesc f\u0103r\u0103 voie sau din nechibzuin\u0163\u0103, \u015fi astfel ve\u0163i cur\u0103\u0163i casa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ziua a paisprezecea a lunii \u00eent\u00e2i, ve\u0163i pr\u0103znui Pa\u015ftele. S\u0103rb\u0103toarea va \u0163ine \u015fapte zile, timp \u00een care se vor m\u00e2nca azimi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Domnitorul va aduce \u00een ziua aceea, pentru el \u015fi pentru tot poporul \u0163\u0103rii, un vi\u0163el ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen timpul celor \u015fapte zile ale s\u0103rb\u0103torii, va aduce ca ardere-de-tot Domnului \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci f\u0103r\u0103 cusur, \u00een fiecare din cele \u015fapte zile, \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire \u00een fiecare zi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Va ad\u0103uga \u015fi darul de m\u00e2ncare: c\u00e2te o ef\u0103 de fiecare vi\u0163el \u015fi o ef\u0103 de fiecare berbec, cu c\u00e2te un hin de untdelemn de ef\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen ziua a cincisprezecea a lunii a \u015faptea, la s\u0103rb\u0103toare, va aduce timp de \u015fapte zile acelea\u015fi jertfe de isp\u0103\u015fire, acelea\u015fi arderi-de-tot \u015fi acela\u015fi dar de m\u00e2ncare \u00eempreun\u0103 cu untdelemnul.\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201ePoarta cur\u0163ii din\u0103untru, dinspre r\u0103s\u0103rit, va r\u0103m\u00e2ne \u00eenchis\u0103 \u00een cele \u015fase zile de lucru, dar se va deschide \u00een ziua Sabatului \u015fi va fi deschis\u0103 \u015fi \u00een ziua lunii noi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnitorul va intra pe drumul care d\u0103 \u00een tinda por\u0163ii de afar\u0103 \u015fi va sta l\u00e2ng\u0103 u\u015forii por\u0163ii. Apoi, preo\u0163ii vor aduce arderea-de-tot \u015fi jertfele lui de mul\u0163umire. El se va \u00eenchina pe pragul por\u0163ii, apoi va ie\u015fi iar\u0103\u015fi afar\u0103 \u015fi poarta nu se va \u00eenchide p\u00e2n\u0103 seara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Poporul \u0163\u0103rii se va \u00eenchina \u015fi el \u00eenaintea Domnului la intrarea acestei por\u0163i, \u00een zilele de Sabat \u015fi la lunile noi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Arderea-de-tot pe care o va aduce Domnului domnitorul, \u00een ziua Sabatului, va fi de \u015fase miei f\u0103r\u0103 cusur \u015fi un berbec f\u0103r\u0103 cusur,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "iar darul lui de m\u00e2ncare va fi o ef\u0103 de berbec \u015fi un dar de bun\u0103voie pentru miei, cu un hin de untdelemn de fiecare ef\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen ziua lunii noi, va da un vi\u0163el f\u0103r\u0103 cusur, \u015fase miei \u015fi un berbec, to\u0163i f\u0103r\u0103 cusur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei darul lui de m\u00e2ncare va fi de o ef\u0103 pentru vi\u0163el, o ef\u0103 pentru berbec \u015fi c\u00e2t va voi pentru miei, cu un hin de untdelemn de fiecare ef\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd va intra, domnitorul va intra pe drumul din tinda por\u0163ii \u015fi va ie\u015fi pe acela\u015fi drum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar, c\u00e2nd va veni poporul \u0163\u0103rii \u00eenaintea Domnului la s\u0103rb\u0103tori, cel ce va intra pe poarta de miaz\u0103noapte ca s\u0103 se \u00eenchine va ie\u015fi pe poarta de miaz\u0103zi, iar cel ce va intra pe poarta de miaz\u0103zi va ie\u015fi pe poarta de miaz\u0103noapte; nu trebuie s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 pe aceea\u015fi poart\u0103 pe care vor intra, ci vor ie\u015fi drept \u00eenainte pe cealalt\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Domnitorul va intra cu ei c\u00e2nd vor intra \u015fi vor ie\u015fi \u00eempreun\u0103 c\u00e2nd vor ie\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La s\u0103rb\u0103tori \u015fi la praznice, darul de m\u00e2ncare va fi de o ef\u0103 pentru vi\u0163el, o ef\u0103 pentru berbec \u015fi c\u00e2t va voi pentru miei, \u00eempreun\u0103 cu un hin de untdelemn de fiecare ef\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 domnitorul aduce Domnului o ardere-de-tot de bun\u0103voie sau o jertf\u0103 de mul\u0163umire de bun\u0103voie, \u00eei vor deschide poarta dinspre r\u0103s\u0103rit \u015fi el \u00ee\u015fi va aduce arderea-de-tot \u015fi jertfa de mul\u0163umire a\u015fa cum le aduce \u00een ziua Sabatului; apoi va ie\u015fi afar\u0103 \u015fi, dup\u0103 ce va ie\u015fi, vor \u00eenchide iar\u0103\u015fi poarta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen fiecare zi vei aduce Domnului ca ardere-de-tot un miel de un an f\u0103r\u0103 cusur; pe acesta \u00eel vei aduce \u00een fiecare diminea\u0163\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vei mai ad\u0103uga la el ca dar de m\u00e2ncare, \u00een fiecare diminea\u0163\u0103, a \u015fasea parte dintr-o ef\u0103 \u015fi a treia parte dintr-un hin de untdelemn, pentru stropirea florii de f\u0103in\u0103. Acesta este darul de m\u00e2ncare de adus Domnului; aceasta este o lege ve\u015fnic\u0103, pentru totdeauna!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen fiecare diminea\u0163\u0103, vor aduce astfel mielul \u015fi darul de m\u00e2ncare \u00eempreun\u0103 cu untdelemnul, ca o ardere-de-tot ve\u015fnic\u0103.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eDac\u0103 domnitorul d\u0103 unuia din fiii s\u0103i un dar luat din mo\u015ftenirea sa, darul acesta va r\u0103m\u00e2ne al fiilor s\u0103i, ca mo\u015fia lor prin drept de mo\u015ftenire."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 d\u0103 unuia din slujitorii lui un dar luat din mo\u015ftenirea lui, darul acela va fi al lui p\u00e2n\u0103 \u00een anul slobozeniei, apoi se va \u00eentoarce \u00eenapoi domnitorului; numai fiii lui vor st\u0103p\u00e2ni ce le va da din mo\u015ftenirea lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Domnitorul nu va lua nimic din mo\u015ftenirea poporului, nu-l va despuia de mo\u015fiile lui. Ci, ce va da de mo\u015ftenire fiilor s\u0103i, va lua din ce are el, pentru ca niciunul din poporul Meu s\u0103 nu fie \u00eendep\u0103rtat din mo\u015fia lui!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M-a dus, pe intrarea de l\u00e2ng\u0103 poart\u0103, \u00een od\u0103ile sfinte r\u00e2nduite preo\u0163ilor, \u015fi care se afl\u0103 spre miaz\u0103noapte. \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een fund era un loc, \u00eenspre apus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAcesta este locul unde vor fierbe preo\u0163ii carnea de la jertfele pentru vin\u0103 \u015fi pentru isp\u0103\u015fire \u015fi unde vor coace darurile de m\u00e2ncare, ca s\u0103 se fereasc\u0103 s\u0103 le duc\u0103 \u00een curtea de afar\u0103 \u015fi s\u0103 sfin\u0163easc\u0103 astfel poporul prin ele.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M-a dus apoi \u00een curtea de afar\u0103 \u015fi m-a f\u0103cut s\u0103 trec pe l\u00e2ng\u0103 cele patru col\u0163uri ale cur\u0163ii. \u015ei iat\u0103 c\u0103 era o curte la fiecare col\u0163 al cur\u0163ii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei, \u00een cele patru col\u0163uri ale cur\u0163ii erau ni\u015fte cur\u0163i desp\u0103r\u0163ite, lungi de patruzeci de co\u0163i \u015fi late de treizeci; c\u00e2te\u015fipatru aveau aceea\u015fi m\u0103sur\u0103 \u015fi erau \u00een col\u0163uri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2te\u015fipatru erau \u00eenconjurate cu un zid \u015fi la picioarele zidului de jur \u00eemprejur erau ni\u015fte vetre pentru g\u0103tit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAcestea sunt buc\u0103t\u0103riile, unde vor fierbe slujitorii casei carnea de la jertfele aduse de popor.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M-a adus \u00eenapoi la u\u015fa casei. \u015ei iat\u0103 c\u0103 ie\u015fea ap\u0103 de sub pragul casei, dinspre r\u0103s\u0103rit, c\u0103ci fa\u0163a casei era spre r\u0103s\u0103rit. Apa se pogora de sub partea dreapt\u0103 a casei \u00eenspre partea de miaz\u0103zi a altarului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M-a scos pe poarta de miaz\u0103noapte, \u015fi m-a f\u0103cut s\u0103 ocolesc pe dinafar\u0103 p\u00e2n\u0103 la poarta de r\u0103s\u0103rit. \u015ei iat\u0103 c\u0103 apa curgea din partea dreapt\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd a \u00eenaintat omul acela spre r\u0103s\u0103rit cu m\u0103sura \u00een m\u00e2n\u0103, a m\u0103surat o mie de co\u0163i \u015fi m-a trecut prin ap\u0103; apa \u00eemi venea p\u00e2n\u0103 la glezne."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mai m\u0103surat iar\u0103\u015fi o mie de co\u0163i \u015fi m-a pus s\u0103 trec prin ap\u0103, \u015fi apa \u00eemi venea p\u00e2n\u0103 la genunchi. A m\u0103surat iar\u0103\u015fi o mie de co\u0163i \u015fi m-a trecut prin ea, \u015fi apa \u00eemi venea p\u00e2n\u0103 la \u015folduri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A m\u0103surat iar\u0103\u015fi o mie de co\u0163i, \u015fi atunci era un r\u00e2u pe care nu-l puteam trece, c\u0103ci apa era at\u00e2t de ad\u00e2nc\u0103 \u00eenc\u00e2t trebuia s\u0103 \u00eenot \u2013 un r\u00e2u care nu se putea trece."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eAi v\u0103zut, fiul omului?\u201d \u015ei m-a luat \u015fi m-a adus \u00eenapoi pe malul r\u00e2ului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd m-a adus \u00eenapoi, iat\u0103 c\u0103 pe malul r\u00e2ului era o mul\u0163ime de copaci pe am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El mi-a zis: \u201eApa aceasta curge spre \u0163inutul de r\u0103s\u0103rit, se pogoar\u0103 \u00een c\u00e2mpie \u015fi se vars\u0103 \u00een mare \u015fi, v\u0103rs\u00e2ndu-se \u00een mare, apele m\u0103rii se vor vindeca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Orice f\u0103ptur\u0103 vie, care se mi\u015fc\u0103, va tr\u0103i pretutindeni pe unde va curge r\u00e2ul \u015fi va fi o mul\u0163ime de pe\u015fti, c\u0103ci pe oriunde va ajunge apa aceasta, apele se vor face s\u0103n\u0103toase \u015fi pretutindeni pe unde va ajunge r\u00e2ul acesta va fi via\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pescarii vor sta pe malurile lui, de la En-Ghedi p\u00e2n\u0103 la En-Eglaim, \u015fi vor \u00eentinde mrejele; vor fi pe\u015fti de felurite soiuri, ca pe\u015ftii M\u0103rii celei Mari, \u015fi vor fi foarte mul\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mla\u015ftinile \u015fi gropile ei nu se vor vindeca, ci vor fi l\u0103sate prad\u0103 s\u0103rii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar, l\u00e2ng\u0103 r\u00e2ul acesta, pe malurile lui, de am\u00e2ndou\u0103 p\u0103r\u0163ile, vor cre\u015fte tot felul de pomi roditori. Frunza lor nu se va ve\u015fteji \u015fi roadele lor nu se vor sf\u00e2r\u015fi; \u00een fiecare lun\u0103 vor face roade noi, pentru c\u0103 apele vor ie\u015fi din Sf\u00e2ntul Loca\u015f. Roadele lor vor sluji ca hran\u0103 \u015fi frunzele lor, ca leac.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeu: \u201eIat\u0103 hotarele \u0163\u0103rii pe care o ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i ca mo\u015ftenire celor dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel. Iosif va avea dou\u0103 p\u0103r\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O ve\u0163i st\u0103p\u00e2ni unul ca \u015fi altul, cum am jurat cu m\u00e2na ridicat\u0103 c\u0103 o voi da p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri. \u0162ara aceasta v\u0103 va c\u0103dea deci la \u00eemp\u0103r\u0163eal\u0103 ca mo\u015ftenire."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 hotarele \u0163\u0103rii: \u00eenspre miaz\u0103noapte, de la Marea cea Mare, drumul Hetlonului p\u00e2n\u0103 la \u0162edad,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Humat, Berota, Sibraim, \u00eentre hotarul Damascului \u015fi hotarul Hamatului, Ha\u0163er-Haticon, spre hotarul Havranului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Astfel, hotarul va fi de la mare p\u00e2n\u0103 la Ha\u0163ar-Enon \u015fi, la miaz\u0103noapte de el, hotarul Damascului, \u0162afonului \u015fi hotarul Hamatului. Acesta va fi hotarul dinspre miaz\u0103noapte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen partea de r\u0103s\u0103rit, dintre Havran \u015fi Damasc, \u00eentre Galaad \u015fi \u0163ara lui Israel, hotarul va fi Iordanul, de la hotarul de miaz\u0103noapte p\u00e2n\u0103 la marea de r\u0103s\u0103rit, \u015fi anume p\u00e2n\u0103 la Tamar. Acesta va fi hotarul de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hotarul de miaz\u0103zi, \u00eenspre miaz\u0103zi, va merge de la Tamar p\u00e2n\u0103 la apele Meriba, de la Cades p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul Egiptului \u015fi p\u00e2n\u0103 la Marea cea Mare. Acesta va fi hotarul de miaz\u0103zi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hotarul de apus va fi Marea cea Mare p\u00e2n\u0103 la locul unde apuc\u0103 spre Hamat; acesta va fi hotarul de apus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0162ara aceasta o ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i \u00eentre voi, dup\u0103 semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i \u00eens\u0103 ca mo\u015ftenire prin sor\u0163 \u00eentre voi \u015fi \u00eentre str\u0103inii care vor locui \u00een mijlocul vostru, acei str\u0103ini care vor na\u015fte copii \u00een mijlocul vostru. Pe ace\u015ftia \u00eei ve\u0163i privi ca pe ni\u015fte b\u0103\u015ftina\u015fi \u00eentre copiii lui Israel. Ei s\u0103 aib\u0103 mo\u015ftenirea prin sor\u0163 \u00eempreun\u0103 cu voi \u00eentre semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Str\u0103inului \u00eei ve\u0163i da mo\u015ftenirea lui \u00een semin\u0163ia \u00een care va locui, zice Domnul Dumnezeu.\u201d"
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iat\u0103 numele semin\u0163iilor. La marginea de miaz\u0103noapte, de-a lungul drumului de la Hetlon, cum mergi spre Hamat \u015fi Har\u0163ar-Enon, la hotarul Damascului de la miaz\u0103noapte spre Hamat, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 spre apus: partea lui Dan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Dan, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui A\u015fer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui A\u015fer, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Neftali."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Neftali, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Manase."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Manase, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Efraim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Efraim, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Ruben."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Ruben, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Iuda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Iuda, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, va fi partea sf\u00e2nt\u0103 pe care o ve\u0163i desp\u0103r\u0163i, lat\u0103 de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u015fi lung\u0103 c\u00e2t una din p\u0103r\u0163ile de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus; \u00een mijlocul ei va fi Sf\u00e2ntul Loca\u015f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Partea pe care o ve\u0163i desp\u0103r\u0163i pentru Domnul va avea dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u00een lungime \u015fi zece mii \u00een l\u0103\u0163ime."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aceast\u0103 parte sf\u00e2nt\u0103 va fi a preo\u0163ilor: dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i la miaz\u0103noapte, zece mii \u00een lat la apus, zece mii \u00een lat la r\u0103s\u0103rit \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii \u00een lung la miaz\u0103zi. \u00cen mijloc \u00eens\u0103, va fi Sf\u00e2ntul Loca\u015f al Domnului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ea va fi a preo\u0163ilor sfin\u0163i\u0163i, a fiilor lui \u0162adoc, care au f\u0103cut slujba Sf\u00e2ntului Meu Loca\u015f, care nu s-au r\u0103t\u0103cit ca levi\u0163ii c\u00e2nd se r\u0103t\u0103ceau copiii lui Israel."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ea va fi a lor ca parte preasf\u00e2nt\u0103, luat\u0103 din partea \u0163\u0103rii, care va fi osebit\u0103 Domnului, l\u00e2ng\u0103 hotarul levi\u0163ilor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Levi\u0163ii vor avea, al\u0103turi cu hotarul preo\u0163ilor, dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u00een lung \u015fi zece mii \u00een lat, dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii \u00een toat\u0103 lungimea \u015fi zece mii \u00een l\u0103\u0163ime."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu vor putea s\u0103 v\u00e2nd\u0103 nimic din ea, nici s\u0103 schimbe \u015fi aceast\u0103 p\u00e2rg\u0103 a \u0163\u0103rii nu va putea fi \u00eenstr\u0103inat\u0103, c\u0103ci este \u00eenchinat\u0103 Domnului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ceilal\u0163i cinci mii de co\u0163i \u00eens\u0103, care mai r\u0103m\u00e2n \u00een lat \u00eenaintea celor dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii, vor fi da\u0163i cet\u0103\u0163ii ca loc obi\u015fnuit pentru locuin\u0163e \u015fi p\u0103\u015fune, \u015fi cetatea va fi la mijloc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iat\u0103-i m\u0103surile: \u00eenspre miaz\u0103noapte patru mii cinci sute de co\u0163i, \u00eenspre miaz\u0103zi patru mii cinci sute, \u00eenspre r\u0103s\u0103rit patru mii cinci sute, \u00eenspre apus patru mii cinci sute."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cetatea va avea o \u00eemprejurime de dou\u0103 sute cincizeci de co\u0163i la miaz\u0103noapte, dou\u0103 sute cincizeci la miaz\u0103zi, dou\u0103 sute cincizeci la r\u0103s\u0103rit \u015fi dou\u0103 sute cincizeci la apus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a din lungime, de l\u00e2ng\u0103 partea sf\u00e2nt\u0103, zece mii la r\u0103s\u0103rit \u015fi zece mii la apus, al\u0103turi de partea sf\u00e2nt\u0103, va da veniturile r\u00e2nduite pentru \u00eentre\u0163inerea lucr\u0103torilor cet\u0103\u0163ii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lucr\u0103torii cet\u0103\u0163ii vor fi lua\u0163i din toate semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toat\u0103 partea sf\u00e2nt\u0103 va fi de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i \u00een lung \u015fi dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii \u00een lat \u015fi va alc\u0103tui un p\u0103trat \u00eempreun\u0103 cu partea pe care o ve\u0163i deosebi din ea ca mo\u015fie a cet\u0103\u0163ii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Partea care va r\u0103m\u00e2ne va fi a domnitorului, de am\u00e2ndou\u0103 laturile p\u0103r\u0163ii sfinte, \u015fi mo\u015fiei cet\u0103\u0163ii, \u00een dreptul celor dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i ai p\u0103r\u0163ii sfinte, l\u00e2ng\u0103 hotarul de r\u0103s\u0103rit \u015fi la apus, \u00een dreptul celor dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de co\u0163i, l\u00e2ng\u0103 hotarul de apus, \u00een dreptul p\u0103r\u0163ilor semin\u0163iilor. Aceasta va fi partea domnitorului. Partea sf\u00e2nt\u0103 \u00eens\u0103 \u015fi Sf\u00e2ntul Loca\u015f al casei vor fi la mijloc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Astfel, mo\u015fia levi\u0163ilor \u015fi mo\u015fia cet\u0103\u0163ii vor fi \u00een locul p\u0103r\u0163ii cuvenite domnitorului, \u00een mijloc, adic\u0103 ce va fi \u00eentre hotarul lui Iuda \u015fi hotarul lui Beniamin va fi al domnitorului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iat\u0103 celelalte semin\u0163ii. De la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus va fi partea lui Beniamin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Beniamin, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Simeon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Simeon, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Isahar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Isahar, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Zabulon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Zabulon, de la r\u0103s\u0103rit p\u00e2n\u0103 la apus, partea lui Gad."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 hotarul lui Gad \u00eens\u0103, pe partea de miaz\u0103zi, la miaz\u0103zi, hotarul va merge de la Tamar p\u00e2n\u0103 la apele Meriba, de la Cades p\u00e2n\u0103 la p\u00e2r\u00e2ul Egiptului \u015fi p\u00e2n\u0103 la Marea cea Mare."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aceasta este \u0163ara pe care o ve\u0163i \u00eemp\u0103r\u0163i ca mo\u015ftenire prin sor\u0163 semin\u0163iilor lui Israel \u015fi acestea sunt p\u0103r\u0163ile lor, zice Domnul, Dumnezeu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 ie\u015firile cet\u0103\u0163ii. \u00cen partea de miaz\u0103noapte, care are o \u00eentindere de patru mii cinci sute de co\u0163i \u2013"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015fi por\u0163ile cet\u0103\u0163ii se vor numi dup\u0103 numele semin\u0163iilor lui Israel \u2013, trei por\u0163i la miaz\u0103noapte: o poart\u0103 a lui Ruben, o poart\u0103 a lui Iuda \u015fi o poart\u0103 a lui Levi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen partea de r\u0103s\u0103rit, care are o \u00eentindere de patru mii cinci sute de co\u0163i, cu trei por\u0163i: o poart\u0103 a lui Iosif, o poart\u0103 a lui Beniamin \u015fi o poart\u0103 a lui Dan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen partea de miaz\u0103zi, cu o \u00eentindere de patru mii cinci sute de co\u0163i \u015fi trei por\u0163i: o poart\u0103 a lui Simeon, o poart\u0103 a lui Isahar \u015fi o poart\u0103 a lui Zabulon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cen partea de apus, cu o \u00eentindere de patru mii cinci sute de co\u0163i \u015fi trei por\u0163i: o poart\u0103 a lui Gad, o poart\u0103 a lui A\u015fer \u015fi o poart\u0103 a lui Neftali."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De jur \u00eemprejurul cet\u0103\u0163ii: optsprezece mii de co\u0163i. \u015ei din ziua aceea, numele cet\u0103\u0163ii va fi: \u2018Domnul este aici!\u2019 \u201d"
                }
            }
        }
    }
}