{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DE LA FACEREA LUMII P\u00c2N\u0102 LA AVRAAM - Capitolele 1\u201411:9.Facerea lumii - La \u00eenceput, Dumnezeu a f\u0103cut cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lumina - P\u0103m\u00e2ntul era pustiu \u015fi gol; peste fa\u0163a ad\u00e2ncului de ape era \u00eentuneric, \u015fi Duhul lui Dumnezeu Se mi\u015fca pe deasupra apelor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 fie lumin\u0103!\u201d \u015ei a fost lumin\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 lumina era bun\u0103 \u015fi Dumnezeu a desp\u0103r\u0163it lumina de \u00eentuneric."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dumnezeu a numit lumina zi, iar \u00eentunericul l-a numit noapte. Astfel, a fost o sear\u0103 \u015fi apoi a fost o diminea\u0163\u0103: aceasta a fost ziua \u00eent\u00e2i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cerul - Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 fie o \u00eentindere \u00eentre ape \u015fi ea s\u0103 despart\u0103 apele de ape.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a f\u0103cut \u00eentinderea, \u015fi ea a desp\u0103r\u0163it apele care sunt dedesubtul \u00eentinderii de apele care sunt deasupra \u00eentinderii. \u015ei a\u015fa a fost."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dumnezeu a numit \u00eentinderea cer. Astfel, a fost o sear\u0103 \u015fi apoi a fost o diminea\u0163\u0103: aceasta a fost ziua a doua."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul - Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 se str\u00e2ng\u0103 la un loc apele care sunt dedesubtul cerului \u015fi s\u0103 se arate uscatul!\u201d \u015ei a\u015fa a fost."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dumnezeu a numit uscatul p\u0103m\u00e2nt, iar gr\u0103mada de ape a numit-o m\u0103ri. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 lucrul acesta era bun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 dea p\u0103m\u00e2ntul verdea\u0163\u0103, iarb\u0103 cu s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103, pomi roditori, care s\u0103 fac\u0103 rod dup\u0103 soiul lor \u015fi care s\u0103 aib\u0103 \u00een ei s\u0103m\u00e2n\u0163a lor pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d \u015ei a\u015fa a fost."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul a dat verdea\u0163\u0103, iarb\u0103 cu s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 dup\u0103 soiul ei \u015fi pomi care fac rod \u015fi care \u00ee\u015fi au s\u0103m\u00e2n\u0163a \u00een ei, dup\u0103 soiul lor. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 lucrul acesta era bun."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, a fost o sear\u0103 \u015fi apoi a fost o diminea\u0163\u0103: aceasta a fost ziua a treia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Soarele, Luna \u015fi stelele - Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 fie ni\u015fte lumin\u0103tori \u00een \u00eentinderea cerului, ca s\u0103 despart\u0103 ziua de noapte; ei s\u0103 fie ni\u015fte semne care s\u0103 arate vremurile, zilele \u015fi anii"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 slujeasc\u0103 de lumin\u0103tori \u00een \u00eentinderea cerului, ca s\u0103 lumineze p\u0103m\u00e2ntul.\u201d \u015ei a\u015fa a fost."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dumnezeu a f\u0103cut cei doi mari lumin\u0103tori, \u015fi anume: lumin\u0103torul cel mai mare, ca s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 ziua, \u015fi lumin\u0103torul cel mai mic, ca s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 noaptea; a f\u0103cut \u015fi stelele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeu i-a a\u015fezat \u00een \u00eentinderea cerului, ca s\u0103 lumineze p\u0103m\u00e2ntul,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 ziua \u015fi noaptea \u015fi s\u0103 despart\u0103 lumina de \u00eentuneric. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 lucrul acesta era bun."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Astfel, a fost o sear\u0103 \u015fi apoi a fost o diminea\u0163\u0103: aceasta a fost ziua a patra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vie\u0163uitoarele m\u0103rii - Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 mi\u015fune apele de vie\u0163uitoare \u015fi s\u0103 zboare p\u0103s\u0103ri deasupra p\u0103m\u00e2ntului pe \u00eentinderea cerului.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dumnezeu a f\u0103cut pe\u015ftii cei mari \u015fi toate vie\u0163uitoarele care se mi\u015fc\u0103 \u015fi de care mi\u015fun\u0103 apele, dup\u0103 soiurile lor; a f\u0103cut \u015fi orice pas\u0103re \u00eenaripat\u0103 dup\u0103 soiul ei. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 erau bune."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu le-a binecuv\u00e2ntat \u015fi a zis: \u201eCre\u015fte\u0163i, \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103 \u015fi umple\u0163i apele m\u0103rilor; s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 \u015fi p\u0103s\u0103rile pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Astfel a fost o sear\u0103 \u015fi apoi a fost o diminea\u0163\u0103: aceasta a fost ziua a cincea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vie\u0163uitoarele p\u0103m\u00e2ntului - Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 dea p\u0103m\u00e2ntul vie\u0163uitoare dup\u0103 soiul lor; vite, t\u00e2r\u00e2toare \u015fi fiare p\u0103m\u00e2nte\u015fti dup\u0103 soiul lor\u201d. \u015ei a\u015fa a fost."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dumnezeu a f\u0103cut fiarele p\u0103m\u00e2ntului dup\u0103 soiul lor, vitele dup\u0103 soiul lor \u015fi toate t\u00e2r\u00e2toarele p\u0103m\u00e2ntului dup\u0103 soiul lor. Dumnezeu a v\u0103zut c\u0103 erau bune."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoi Dumnezeu a zis: \u201eS\u0103 facem om dup\u0103 chipul Nostru, dup\u0103 asem\u0103narea Noastr\u0103; el s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 peste pe\u015ftii m\u0103rii, peste p\u0103s\u0103rile cerului, peste vite, peste tot p\u0103m\u00e2ntul \u015fi peste toate t\u00e2r\u00e2toarele care se mi\u015fc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dumnezeu a f\u0103cut pe om dup\u0103 chipul S\u0103u, l-a f\u0103cut dup\u0103 chipul lui Dumnezeu; parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi parte femeiasc\u0103 i-a f\u0103cut."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dumnezeu i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi Dumnezeu le-a zis: \u201eCre\u015fte\u0163i, \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103, umple\u0163i p\u0103m\u00e2ntul \u015fi supune\u0163i-l \u015fi st\u0103p\u00e2ni\u0163i peste pe\u015ftii m\u0103rii, peste p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi peste orice vie\u0163uitoare care se mi\u015fc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 v-am dat orice iarb\u0103 care face s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u015fi care este pe fa\u0163a \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt \u015fi orice pom care are \u00een el rod cu s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103: aceasta s\u0103 fie hrana voastr\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iar tuturor fiarelor p\u0103m\u00e2ntului, tuturor p\u0103s\u0103rilor cerului \u015fi tuturor viet\u0103\u0163ilor care se mi\u015fc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, care au \u00een ele o suflare de via\u0163\u0103, le-am dat ca hran\u0103 toat\u0103 iarba verde\u201d. \u015ei a\u015fa a fost."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dumnezeu S-a uitat la tot ce f\u0103cuse \u015fi iat\u0103 c\u0103 erau foarte bune. Astfel, a fost o sear\u0103 \u015fi apoi a fost o diminea\u0163\u0103: aceasta a fost ziua a \u015fasea."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ziua de odihn\u0103 - Astfel au fost sf\u00e2r\u015fite cerurile \u015fi p\u0103m\u00e2ntul \u015fi toat\u0103 o\u015ftirea lor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen ziua a \u015faptea, Dumnezeu \u015ei-a sf\u00e2r\u015fit lucrarea pe care o f\u0103cuse \u015fi \u00een ziua a \u015faptea S-a odihnit de toat\u0103 lucrarea Lui pe care o f\u0103cuse."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dumnezeu a binecuv\u00e2ntat ziua a \u015faptea \u015fi a sfin\u0163it-o, pentru c\u0103 \u00een ziua aceasta S-a odihnit de toat\u0103 lucrarea Lui pe care o zidise \u015fi o f\u0103cuse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Facerea omului - Iat\u0103 istoria cerurilor \u015fi a p\u0103m\u00e2ntului, c\u00e2nd au fost f\u0103cute."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen ziua c\u00e2nd a f\u0103cut Domnul Dumnezeu un p\u0103m\u00e2nt \u015fi ceruri, nu era \u00eenc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt niciun cop\u0103cel de c\u00e2mp \u015fi nicio iarb\u0103 de pe c\u00e2mp nu \u00eencol\u0163ea \u00eenc\u0103, fiindc\u0103 Domnul Dumnezeu nu d\u0103duse \u00eenc\u0103 ploaie pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi nu era niciun om ca s\u0103 lucreze p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ci un abur se ridica de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi uda toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a f\u0103cut pe om din \u0163\u0103r\u00e2na p\u0103m\u00e2ntului, i-a suflat \u00een n\u0103ri suflare de via\u0163\u0103, \u015fi omul s-a f\u0103cut astfel un suflet viu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Raiul - Apoi, Domnul Dumnezeu a s\u0103dit o gr\u0103din\u0103 \u00een Eden, spre r\u0103s\u0103rit, \u015fi a pus acolo pe omul pe care-l \u00eentocmise."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 r\u0103sar\u0103 din p\u0103m\u00e2nt tot felul de pomi, pl\u0103cu\u0163i la vedere \u015fi buni la m\u00e2ncare, \u015fi pomul vie\u0163ii \u00een mijlocul gr\u0103dinii, \u015fi pomul cuno\u015ftin\u0163ei binelui \u015fi r\u0103ului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Un r\u00e2u ie\u015fea din Eden \u015fi uda gr\u0103dina, \u015fi de acolo se \u00eemp\u0103r\u0163ea \u015fi se f\u0103cea patru bra\u0163e."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Numele celui dint\u00e2i este Pison; el \u00eenconjoar\u0103 toat\u0103 \u0163ara Havila, unde se g\u0103se\u015fte aur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aurul din \u0163ara aceasta este bun; acolo se g\u0103se\u015fte \u015fi bedelion, \u015fi piatr\u0103 de onix."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Numele r\u00e2ului al doilea este Ghihon; el \u00eenconjoar\u0103 toat\u0103 \u0163ara Cu\u015f."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Numele celui de al treilea este Hidechel. El curge la r\u0103s\u0103ritul Asiriei. Al patrulea r\u00e2u este Eufratul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a luat pe om \u015fi l-a a\u015fezat \u00een gr\u0103dina Edenului ca s-o lucreze \u015fi s-o p\u0103zeasc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a dat omului porunca aceasta: \u201ePo\u0163i s\u0103 m\u0103n\u00e2nci, dup\u0103 pl\u0103cere, din orice pom din gr\u0103din\u0103,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "dar din pomul cuno\u015ftin\u0163ei binelui \u015fi r\u0103ului s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci, c\u0103ci, \u00een ziua \u00een care vei m\u00e2nca din el, vei muri negre\u015fit.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Facerea femeii - Domnul Dumnezeu a zis: \u201eNu este bine ca omul s\u0103 fie singur; am s\u0103-i fac un ajutor potrivit pentru el.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a f\u0103cut din p\u0103m\u00e2nt toate fiarele c\u00e2mpului \u015fi toate p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi le-a adus la om, ca s\u0103 vad\u0103 cum are s\u0103 le numeasc\u0103, \u015fi orice nume pe care-l d\u0103dea omul fiec\u0103rei vie\u0163uitoare acela-i era numele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei omul a pus nume tuturor vitelor, p\u0103s\u0103rilor cerului \u015fi tuturor fiarelor c\u00e2mpului, dar, pentru om, nu s-a g\u0103sit niciun ajutor care s\u0103 i se potriveasc\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci, Domnul Dumnezeu a trimis un somn ad\u00e2nc peste om, \u015fi omul a adormit; Domnul Dumnezeu a luat una din coastele lui \u015fi a \u00eenchis carnea la locul ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Din coasta pe care o luase din om, Domnul Dumnezeu a f\u0103cut o femeie \u015fi a adus-o la om."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei omul a zis: \u201eIat\u0103 \u00een sf\u00e2r\u015fit aceea care este os din oasele mele \u015fi carne din carnea mea! Ea se va numi \u2018femeie\u2019, pentru c\u0103 a fost luat\u0103 din om.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea va l\u0103sa omul pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mama sa \u015fi se va lipi de nevasta sa, \u015fi se vor face un singur trup."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ispitirea femeii - Omul \u015fi nevasta lui erau am\u00e2ndoi goi \u015fi nu le era ru\u015fine."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015earpele era mai \u015firet dec\u00e2t toate fiarele c\u00e2mpului pe care le f\u0103cuse Domnul Dumnezeu. El a zis femeii: \u201eOare a zis Dumnezeu cu adev\u0103rat: \u2018S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din to\u0163i pomii din gr\u0103din\u0103?\u2019 \u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Femeia a r\u0103spuns \u015farpelui: \u201ePutem s\u0103 m\u00e2nc\u0103m din rodul tuturor pomilor din gr\u0103din\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar, despre rodul pomului din mijlocul gr\u0103dinii, Dumnezeu a zis: \u2018S\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i din el \u015fi nici s\u0103 nu v\u0103 atinge\u0163i de el, ca s\u0103 nu muri\u0163i\u2019.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci, \u015farpele a zis femeii: \u201eHot\u0103r\u00e2t c\u0103 nu ve\u0163i muri,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dar Dumnezeu \u015ftie c\u0103, \u00een ziua c\u00e2nd ve\u0163i m\u00e2nca din el, vi se vor deschide ochii \u015fi ve\u0163i fi ca Dumnezeu, cunosc\u00e2nd binele \u015fi r\u0103ul\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Femeia a v\u0103zut c\u0103 pomul era bun de m\u00e2ncat \u015fi pl\u0103cut de privit \u015fi c\u0103 pomul era de dorit ca s\u0103 deschid\u0103 cuiva mintea. A luat deci din rodul lui \u015fi a m\u00e2ncat; a dat \u015fi b\u0103rbatului ei, care era l\u00e2ng\u0103 ea, \u015fi b\u0103rbatul a m\u00e2ncat \u015fi el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "P\u0103catul lui Adam - Atunci li s-au deschis ochii la am\u00e2ndoi; au cunoscut c\u0103 erau goi, au cusut laolalt\u0103 frunze de smochin \u015fi \u015fi-au f\u0103cut \u015for\u0163uri din ele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci au auzit glasul Domnului Dumnezeu, care umbla prin gr\u0103din\u0103 \u00een r\u0103coarea zilei, \u015fi omul \u015fi nevasta lui s-au ascuns de Fa\u0163a Domnului Dumnezeu printre pomii din gr\u0103din\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar Domnul Dumnezeu a chemat pe om \u015fi i-a zis: \u201eUnde e\u015fti?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201e\u0162i-am auzit glasul \u00een gr\u0103din\u0103 \u015fi mi-a fost fric\u0103, pentru c\u0103 eram gol, \u015fi m-am ascuns.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei Domnul Dumnezeu a zis: \u201eCine \u0163i-a spus c\u0103 e\u015fti gol? Nu cumva ai m\u00e2ncat din pomul din care \u00ee\u0163i poruncisem s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Omul a r\u0103spuns: \u201eFemeia pe care mi-ai dat-o ca s\u0103 fie l\u00e2ng\u0103 mine, ea mi-a dat din pom \u015fi am m\u00e2ncat.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei Domnul Dumnezeu a zis femeii: \u201eCe ai f\u0103cut?\u201d Femeia a r\u0103spuns: \u201e\u015earpele m-a am\u0103git \u015fi am m\u00e2ncat din pom.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a zis \u015farpelui: \u201eFiindc\u0103 ai f\u0103cut lucrul acesta, blestemat e\u015fti \u00eentre toate vitele \u015fi \u00eentre toate fiarele de pe c\u00e2mp; \u00een toate zilele vie\u0163ii tale, s\u0103 te t\u00e2r\u0103\u015fti pe p\u00e2ntece \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nci \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vr\u0103jm\u0103\u015fie voi pune \u00eentre tine \u015fi femeie, \u00eentre s\u0103m\u00e2n\u0163a ta \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ei. Aceasta \u00ee\u0163i va zdrobi capul, \u015fi tu \u00eei vei zdrobi c\u0103lc\u00e2iul.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Femeii i-a zis: \u201eVoi m\u0103ri foarte mult suferin\u0163a \u015fi \u00eens\u0103rcinarea ta; cu durere vei na\u015fte copii, \u015fi dorin\u0163ele tale se vor \u0163ine dup\u0103 b\u0103rbatul t\u0103u, iar el va st\u0103p\u00e2ni peste tine.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Omului i-a zis: \u201eFiindc\u0103 ai ascultat de glasul nevestei tale \u015fi ai m\u00e2ncat din pomul despre care \u00ee\u0163i poruncisem: \u2018S\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci deloc din el\u2019, blestemat este acum p\u0103m\u00e2ntul din pricina ta. Cu mult\u0103 trud\u0103 s\u0103-\u0163i sco\u0163i hrana din el \u00een toate zilele vie\u0163ii tale;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "spini \u015fi p\u0103l\u0103mid\u0103 s\u0103-\u0163i dea \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nci iarb\u0103 de pe c\u00e2mp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen sudoarea fe\u0163ei tale s\u0103-\u0163i m\u0103n\u00e2nci p\u00e2inea p\u00e2n\u0103 te vei \u00eentoarce \u00een p\u0103m\u00e2nt, c\u0103ci din el ai fost luat, c\u0103ci \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 e\u015fti \u015fi \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 te vei \u00eentoarce.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Adam a pus nevestei sale numele Eva, c\u0103ci ea a fost mama tuturor celor vii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a f\u0103cut lui Adam \u015fi nevestei lui haine de piele \u015fi i-a \u00eembr\u0103cat cu ele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Domnul Dumnezeu a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 omul a ajuns ca unul din Noi, cunosc\u00e2nd binele \u015fi r\u0103ul. S\u0103-l \u00eempiedic\u0103m dar acum ca nu cumva s\u0103-\u015fi \u00eentind\u0103 m\u00e2na, s\u0103 ia \u015fi din pomul vie\u0163ii, s\u0103 m\u0103n\u00e2nce din el \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een veci.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea, Domnul Dumnezeu l-a izgonit din gr\u0103dina Edenului ca s\u0103 lucreze p\u0103m\u00e2ntul, din care fusese luat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Astfel a izgonit El pe Adam, \u015fi, la r\u0103s\u0103ritul gr\u0103dinii Edenului, a pus ni\u015fte heruvimi, care s\u0103 \u00eenv\u00e2rteasc\u0103 o sabie \u00eenv\u0103p\u0103iat\u0103, ca s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 drumul care duce la pomul vie\u0163ii."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cain \u015fi Abel - Adam s-a \u00eempreunat cu nevast\u0103-sa Eva; ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut pe Cain. \u015ei a zis: \u201eAm c\u0103p\u0103tat un om cu ajutorul Domnului!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A mai n\u0103scut \u015fi pe fratele s\u0103u Abel. Abel era cioban, iar Cain era plugar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 o bucat\u0103 de vreme, Cain a adus Domnului o jertf\u0103 de m\u00e2ncare din roadele p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abel a adus \u015fi el o jertf\u0103 de m\u00e2ncare din oile \u00eent\u00e2i n\u0103scute ale turmei lui \u015fi din gr\u0103simea lor. Domnul a privit cu pl\u0103cere spre Abel \u015fi spre jertfa lui,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "dar spre Cain \u015fi spre jertfa lui n-a privit cu pl\u0103cere. Cain s-a m\u00e2niat foarte tare \u015fi i s-a posomor\u00e2t fa\u0163a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis lui Cain: \u201ePentru ce te-ai m\u00e2niat \u015fi pentru ce \u0163i s-a posomor\u00e2t fa\u0163a?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu-i a\u015fa? Dac\u0103 faci bine, vei fi bine primit, dar, dac\u0103 faci r\u0103u, p\u0103catul p\u00e2nde\u015fte la u\u015f\u0103; dorin\u0163a lui se \u0163ine dup\u0103 tine, dar tu s\u0103-l st\u0103p\u00e2ne\u015fti.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Cain a zis fratelui s\u0103u Abel: \u201eHaidem s\u0103 ie\u015fim la c\u00e2mp.\u201d Dar, pe c\u00e2nd erau la c\u00e2mp, Cain s-a ridicat \u00eempotriva fratelui s\u0103u Abel \u015fi l-a omor\u00e2t."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedeapsa lui Cain - Domnul a zis lui Cain: \u201eUnde este fratele t\u0103u Abel?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eNu \u015ftiu. Sunt eu p\u0103zitorul fratelui meu?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a zis: \u201eCe ai f\u0103cut? Glasul s\u00e2ngelui fratelui t\u0103u strig\u0103 din p\u0103m\u00e2nt la Mine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acum, blestemat e\u015fti tu, izgonit din ogorul acesta, care \u015fi-a deschis gura ca s\u0103 primeasc\u0103 din m\u00e2na ta s\u00e2ngele fratelui t\u0103u!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd vei lucra p\u0103m\u00e2ntul, s\u0103 nu-\u0163i mai dea bog\u0103\u0163ia lui. Pribeag \u015fi fugar s\u0103 fii pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cain a zis Domnului: \u201ePedeapsa mea e prea mare ca s-o pot suferi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 Tu m\u0103 izgone\u015fti azi de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului; eu va trebui s\u0103 m\u0103 ascund de Fa\u0163a Ta \u015fi s\u0103 fiu pribeag \u015fi fugar pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi oricine m\u0103 va g\u0103si m\u0103 va omor\u00ee.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Domnul i-a zis: \u201eNicidecum, ci, dac\u0103 va omor\u00ee cineva pe Cain, Cain s\u0103 fie r\u0103zbunat de \u015fapte ori.\u201d \u015ei Domnul a hot\u0103r\u00e2t un semn pentru Cain, ca oricine \u00eel va g\u0103si s\u0103 nu-l omoare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi, Cain a ie\u015fit din Fa\u0163a Domnului \u015fi a locuit \u00een \u0163ara Nod, la r\u0103s\u0103rit de Eden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cain \u015fi urma\u015fii lui - Cain s-a \u00eempreunat cu nevast\u0103-sa; ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut pe Enoh. El a \u00eenceput apoi s\u0103 zideasc\u0103 o cetate \u015fi a pus acestei cet\u0103\u0163i numele fiului s\u0103u Enoh."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Enoh a fost tat\u0103l lui Irad; Irad a fost tat\u0103l lui Mehuiael; Mehuiael a fost tat\u0103l lui Metu\u015fael \u015fi Metu\u015fael a fost tat\u0103l lui Lameh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lameh \u015fi-a luat dou\u0103 neveste: numele uneia era Ada \u015fi numele celeilalte era \u0162ila."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ada a n\u0103scut pe Iabal: el a fost tat\u0103l celor ce locuiesc \u00een corturi \u015fi p\u0103zesc vitele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Numele fratelui s\u0103u era Iubal: el a fost tat\u0103l tuturor celor ce c\u00e2nt\u0103 cu al\u0103uta \u015fi cu cavalul."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0162ila, de partea ei, a n\u0103scut \u015fi ea pe Tubal-Cain, f\u0103uritorul tuturor uneltelor de aram\u0103 \u015fi de fier. Sora lui Tubal-Cain era Naama."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lameh a zis nevestelor sale: \u201eAda \u015fi \u0162ila, asculta\u0163i glasul meu! Nevestele lui Lameh, asculta\u0163i cuv\u00e2ntul meu! Am omor\u00e2t un om pentru rana mea \u015ei un t\u00e2n\u0103r pentru v\u00e2n\u0103t\u0103ile mele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cain va fi r\u0103zbunat de \u015fapte ori, Iar Lameh de \u015faptezeci de ori c\u00e2te \u015fapte.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Set - Adam s-a \u00eempreunat iar\u0103\u015fi cu nevast\u0103-sa; ea a n\u0103scut un fiu \u015fi i-a pus numele Set, \u201ec\u0103ci\u201d, a zis ea, \u201eDumnezeu mi-a dat o alt\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een locul lui Abel, pe care l-a ucis Cain.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Lui Set i s-a n\u0103scut \u015fi lui un fiu \u015fi i-a pus numele Enos. Atunci au \u00eenceput oamenii s\u0103 cheme Numele Domnului."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Adam prin Set p\u00e2n\u0103 la Noe - Iat\u0103 cartea neamurilor lui Adam. \u00cen ziua c\u00e2nd a f\u0103cut Dumnezeu pe om, l-a f\u0103cut dup\u0103 asem\u0103narea lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I-a f\u0103cut parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi parte femeiasc\u0103, i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi le-a dat numele de \u201eom\u201d \u00een ziua c\u00e2nd au fost f\u0103cu\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 treizeci de ani, Adam a n\u0103scut un fiu dup\u0103 chipul \u015fi asem\u0103narea lui \u015fi i-a pus numele Set."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Set, Adam a tr\u0103it opt sute de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toate zilele pe care le-a tr\u0103it Adam au fost de nou\u0103 sute treizeci de ani, apoi a murit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 cinci ani, Set a n\u0103scut pe Enos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Enos, Set a mai tr\u0103it opt sute \u015fapte ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toate zilele lui Set au fost de nou\u0103 sute doisprezece ani, apoi a murit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de nou\u0103zeci de ani, Enos a n\u0103scut pe Cainan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Cainan, Enos a mai tr\u0103it opt sute cincisprezece ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toate zilele lui Enos au fost de nou\u0103 sute cinci ani, apoi a murit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faptezeci de ani, Cainan a n\u0103scut pe Mahalaleel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Mahalaleel, Cainan a mai tr\u0103it opt sute patruzeci de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toate zilele lui Cainan au fost de nou\u0103 sute zece ani, apoi a murit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faizeci \u015fi cinci de ani, Mahalaleel a n\u0103scut pe Iared."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Iared, Mahalaleel a mai tr\u0103it opt sute treizeci de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Toate zilele lui Mahalaleel au fost de opt sute nou\u0103zeci \u015fi cinci de ani, apoi a murit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 \u015faizeci \u015fi doi de ani, Iared a n\u0103scut pe Enoh."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Enoh, Iared a mai tr\u0103it opt sute de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toate zilele lui Iared au fost de nou\u0103 sute \u015faizeci \u015fi doi de ani, apoi a murit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faizeci \u015fi cinci de ani, Enoh a n\u0103scut pe Metusala."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Metusala, Enoh a umblat cu Dumnezeu trei sute de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toate zilele lui Enoh au fost trei sute \u015faizeci \u015fi cinci de ani."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enoh a umblat cu Dumnezeu, apoi nu s-a mai v\u0103zut, pentru c\u0103 l-a luat Dumnezeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 optzeci \u015fi \u015fapte de ani, Metusala a n\u0103scut pe Lameh."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Lameh, Metusala a mai tr\u0103it \u015fapte sute optzeci \u015fi doi de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Toate zilele lui Metusala au fost de nou\u0103 sute \u015faizeci \u015fi nou\u0103 de ani, apoi a murit."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de o sut\u0103 optzeci \u015fi doi de ani, Lameh a n\u0103scut un fiu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El i-a pus numele Noe, zic\u00e2nd: \u201eAcesta ne va m\u00e2ng\u00e2ia pentru osteneala \u015fi truda m\u00e2inilor noastre, care vin din acest p\u0103m\u00e2nt pe care l-a blestemat Domnul.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Noe, Lameh a mai tr\u0103it cinci sute nou\u0103zeci \u015fi cinci de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Toate zilele lui Lameh au fost de \u015fapte sute \u015faptezeci \u015fi \u015fapte de ani, apoi a murit."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Noe, la v\u00e2rsta de cinci sute de ani, a n\u0103scut pe Sem, Ham \u015fi Iafet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stric\u0103ciunea oamenilor - C\u00e2nd au \u00eenceput oamenii s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului \u015fi li s-au n\u0103scut fete,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fiii lui Dumnezeu au v\u0103zut c\u0103 fetele oamenilor erau frumoase \u015fi din toate \u015fi-au luat de neveste pe acelea pe care \u015fi le-au ales."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci, Domnul a zis: \u201eDuhul Meu nu va r\u0103m\u00e2ne pururea \u00een om, c\u0103ci omul nu este dec\u00e2t carne p\u0103c\u0103toas\u0103; totu\u015fi, zilele lui vor fi de o sut\u0103 dou\u0103zeci de ani.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uria\u015fii erau pe p\u0103m\u00e2nt \u00een vremurile acelea \u015fi chiar \u015fi dup\u0103 ce s-au \u00eempreunat fiii lui Dumnezeu cu fetele oamenilor \u015fi le-au n\u0103scut ele copii; ace\u015ftia erau vitejii care au fost \u00een vechime, oameni cu nume."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnul a v\u0103zut c\u0103 r\u0103utatea omului era mare pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi c\u0103 toate \u00eentocmirile g\u00e2ndurilor din inima lui erau \u00eendreptate \u00een fiecare zi numai spre r\u0103u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I-a p\u0103rut r\u0103u Domnului c\u0103 a f\u0103cut pe om pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi S-a m\u00e2hnit \u00een inima Lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201eAm s\u0103 \u015fterg de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului pe omul pe care l-am f\u0103cut, de la om p\u00e2n\u0103 la vite, p\u00e2n\u0103 la t\u00e2r\u00e2toare \u015fi p\u00e2n\u0103 la p\u0103s\u0103rile cerului, c\u0103ci \u00cemi pare r\u0103u c\u0103 i-am f\u0103cut.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Noe - Dar Noe a c\u0103p\u0103tat mil\u0103 \u00eenaintea Domnului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 care sunt urma\u015fii lui Noe. Noe era un om neprih\u0103nit \u015fi f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u00eentre cei din vremea lui: Noe umbla cu Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noe a n\u0103scut trei fii: Sem, Ham \u015fi Iafet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul era stricat \u00eenaintea lui Dumnezeu; p\u0103m\u00e2ntul era plin de silnicie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dumnezeu S-a uitat spre p\u0103m\u00e2nt \u015fi iat\u0103 c\u0103 p\u0103m\u00e2ntul era stricat, c\u0103ci orice f\u0103ptur\u0103 \u00ee\u015fi stricase calea pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci, Dumnezeu a zis lui Noe: \u201eSf\u00e2r\u015fitul oric\u0103rei f\u0103pturi este hot\u0103r\u00e2t \u00eenaintea Mea, fiindc\u0103 au umplut p\u0103m\u00e2ntul de silnicie; iat\u0103, am s\u0103-i nimicesc \u00eempreun\u0103 cu p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u0103-\u0163i o corabie din lemn de gofer (chiparos); corabia aceasta s-o \u00eempar\u0163i \u00een c\u0103m\u0103ru\u0163e \u015fi s-o tencuie\u015fti cu smoal\u0103 pe din\u0103untru \u015fi pe dinafar\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 cum s-o faci: corabia s\u0103 aib\u0103 trei sute de co\u0163i \u00een lungime, cincizeci de co\u0163i \u00een l\u0103\u0163ime \u015fi treizeci de co\u0163i \u00een \u00een\u0103l\u0163ime."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 faci corabiei o fereastr\u0103, sus, lat\u0103 de un cot; u\u015fa s-o pui \u00een latura corabiei \u015fi s\u0103 faci un r\u00e2nd de c\u0103m\u0103ri jos, altul la mijloc \u015fi altul sus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 Eu am s\u0103 fac s\u0103 vin\u0103 un potop de ape pe p\u0103m\u00e2nt, ca s\u0103 nimiceasc\u0103 orice f\u0103ptur\u0103 de sub cer care are suflare de via\u0163\u0103; tot ce este pe p\u0103m\u00e2nt va pieri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar cu tine fac un leg\u0103m\u00e2nt: s\u0103 intri \u00een corabie, tu \u015fi fiii t\u0103i, nevast\u0103-ta \u015fi nevestele fiilor t\u0103i \u00eempreun\u0103 cu tine."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din tot ce tr\u0103ie\u015fte, din orice f\u0103ptur\u0103, s\u0103 iei \u00een corabie c\u00e2te dou\u0103 din fiecare soi, ca s\u0103 le \u0163ii vii cu tine: s\u0103 fie o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi o parte femeiasc\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din p\u0103s\u0103ri dup\u0103 soiul lor, din vite dup\u0103 soiul lor \u015fi din toate t\u00e2r\u00e2toarele de pe p\u0103m\u00e2nt dup\u0103 soiul lor, s\u0103 vin\u0103 la tine \u00een\u0103untru c\u00e2te dou\u0103 din fiecare soi, ca s\u0103 le \u0163ii cu via\u0163\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei tu ia-\u0163i din toate bucatele care se m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi f\u0103-\u0163i merinde din ele, ca s\u0103-\u0163i slujeasc\u0103 de hran\u0103 \u0163ie \u015fi lor.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u015fa a \u015fi f\u0103cut Noe: a f\u0103cut tot ce-i poruncise Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Noe intr\u0103 \u00een corabie - Domnul a zis lui Noe: \u201eIntr\u0103 \u00een corabie, tu \u015fi toat\u0103 casa ta, c\u0103ci te-am v\u0103zut f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u00eenaintea Mea \u00een neamul acesta de oameni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ia cu tine c\u00e2te \u015fapte perechi din toate dobitoacele curate, c\u00e2te o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi c\u00e2te o parte femeiasc\u0103; o pereche din dobitoacele care nu sunt curate, c\u00e2te o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi c\u00e2te o parte femeiasc\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi c\u00e2te \u015fapte perechi, de asemenea, din p\u0103s\u0103rile cerului, c\u00e2te o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi c\u00e2te o parte femeiasc\u0103, pentru ca s\u0103 le \u0163ii vie s\u0103m\u00e2n\u0163a pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci, dup\u0103 \u015fapte zile, voi face s\u0103 plou\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i \u015fi voi \u015fterge astfel de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului toate f\u0103pturile pe care le-am f\u0103cut.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Noe a f\u0103cut tot ce-i poruncise Domnul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noe era de \u015fase sute de ani c\u00e2nd a venit potopul pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Noe a intrat \u00een corabie cu fiii s\u0103i, cu nevast\u0103-sa \u015fi cu nevestele fiilor s\u0103i, din pricina apelor potopului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Din dobitoacele curate \u015fi din dobitoacele necurate, din p\u0103s\u0103ri \u015fi din tot ce se t\u00e2r\u0103\u015fte pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "au intrat \u00een corabie la Noe, dou\u0103 c\u00e2te dou\u0103, c\u00e2te o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi c\u00e2te o parte femeiasc\u0103, a\u015fa cum poruncise Dumnezeu lui Noe."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Potopul - Dup\u0103 cele \u015fapte zile, au venit apele potopului pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen anul al \u015fase sutelea al vie\u0163ii lui Noe, \u00een luna a doua, \u00een ziua a \u015faptesprezecea a lunii, \u00een ziua aceea, s-au rupt toate izvoarele Ad\u00e2ncului celui mare \u015fi s-au deschis st\u0103vilarele cerurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ploaia a c\u0103zut pe p\u0103m\u00e2nt patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen aceea\u015fi zi, au intrat \u00een corabie: Noe, Sem, Ham \u015fi Iafet, fiii lui Noe, nevasta lui Noe \u015fi cele trei neveste ale fiilor lui cu ei;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ei \u015fi toate fiarele c\u00e2mpului dup\u0103 soiul lor, toate vitele dup\u0103 soiul lor, toate t\u00e2r\u00e2toarele care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt dup\u0103 soiul lor, toate p\u0103s\u0103rile dup\u0103 soiul lor, toate p\u0103s\u0103relele, tot ce are aripi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Au intrat \u00een corabie la Noe, dou\u0103 c\u00e2te dou\u0103, din orice f\u0103ptur\u0103 care are suflare de via\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cele care au intrat erau c\u00e2te o parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi c\u00e2te o parte femeiasc\u0103, din orice f\u0103ptur\u0103, dup\u0103 cum poruncise Dumnezeu lui Noe. Apoi, Domnul a \u00eenchis u\u015fa dup\u0103 el."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Potopul a fost patruzeci de zile pe p\u0103m\u00e2nt. Apele au crescut \u015fi au ridicat corabia, \u015fi ea s-a \u00een\u0103l\u0163at deasupra p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apele au ajuns mari \u015fi au crescut foarte mult pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi corabia plutea pe deasupra apelor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apele au ajuns din ce \u00een ce mai mari \u015fi to\u0163i mun\u0163ii \u00eenal\u0163i, care sunt sub cerul \u00eentreg, au fost acoperi\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cu cincisprezece co\u0163i s-au \u00een\u0103l\u0163at apele deasupra mun\u0163ilor, care au fost acoperi\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei a pierit orice f\u0103ptur\u0103 care se mi\u015fca pe p\u0103m\u00e2nt, at\u00e2t p\u0103s\u0103rile, c\u00e2t \u015fi vitele \u015fi fiarele, tot ce se t\u00e2ra pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi to\u0163i oamenii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tot ce r\u0103sufla, tot ce avea suflare de duh de via\u0163\u0103 \u00een n\u0103ri, tot ce era pe p\u0103m\u00e2ntul uscat a murit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toate f\u0103pturile care erau pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului au fost nimicite, de la om p\u00e2n\u0103 la vite, p\u00e2n\u0103 la t\u00e2r\u00e2toare \u015fi p\u00e2n\u0103 la p\u0103s\u0103rile cerului; au fost nimicite de pe p\u0103m\u00e2nt. N-a r\u0103mas dec\u00e2t Noe \u015fi ce era cu el \u00een corabie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apele au fost mari pe p\u0103m\u00e2nt o sut\u0103 cincizeci de zile."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sf\u00e2r\u015fitul potopului - Dumnezeu \u015ei-a adus aminte de Noe, de toate vie\u0163uitoarele \u015fi de toate vitele care erau cu el \u00een corabie \u015fi Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 sufle un v\u00e2nt pe p\u0103m\u00e2nt, \u015fi apele s-au potolit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Izvoarele Ad\u00e2ncului \u015fi st\u0103vilarele cerurilor au fost \u00eenchise \u015fi ploaia din cer a fost oprit\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apele au sc\u0103zut de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, scurg\u00e2ndu-se \u015fi \u00eempu\u0163in\u00e2ndu-se \u015fi, dup\u0103 o sut\u0103 cincizeci de zile, apele s-au mic\u015forat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen luna a \u015faptea, \u00een ziua a \u015faptesprezecea a lunii, corabia s-a oprit pe mun\u0163ii Ararat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apele au mers sc\u0103z\u00e2nd p\u00e2n\u0103 \u00een luna a zecea. \u00cen luna a zecea, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii, s-au v\u0103zut v\u00e2rfurile mun\u0163ilor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 patruzeci de zile, Noe a deschis fereastra corabiei pe care o f\u0103cuse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A dat drumul unui corb care a ie\u015fit, duc\u00e2ndu-se \u015fi \u00eentorc\u00e2ndu-se p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd au secat apele de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A dat drumul \u015fi unui porumbel, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 sc\u0103zuser\u0103 apele de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar porumbelul n-a g\u0103sit niciun loc ca s\u0103-\u015fi pun\u0103 piciorul \u015fi s-a \u00eentors la el \u00een corabie, c\u0103ci erau ape pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului. Noe a \u00eentins m\u00e2na, l-a luat \u015fi l-a b\u0103gat la el \u00een corabie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A mai a\u015fteptat alte \u015fapte zile, \u015fi iar\u0103\u015fi a dat drumul porumbelului din corabie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porumbelul s-a \u00eentors la el spre sear\u0103, \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00een ciocul lui era o frunz\u0103 de m\u0103slin rupt\u0103 de cur\u00e2nd. Noe a cunoscut astfel c\u0103 apele sc\u0103zuser\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mai a\u015fteptat alte \u015fapte zile, \u015fi a dat drumul porumbelului. Dar porumbelul nu s-a mai \u00eentors la el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen anul \u015fase sute unu, \u00een luna \u00eent\u00e2i, \u00een ziua \u00eent\u00e2i a lunii, apele secaser\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt. Noe a ridicat \u00eenvelitoarea corabiei: s-a uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului se uscase."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen luna a doua, \u00een a dou\u0103zeci \u015fi \u015faptea zi a lunii, p\u0103m\u00e2ntul era uscat de tot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ie\u015firea lui Noe din corabie - Atunci, Dumnezeu a vorbit lui Noe \u015fi i-a zis:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eIe\u015fi din corabie, tu \u015fi nevast\u0103-ta, fiii t\u0103i \u015fi nevestele fiilor t\u0103i cu tine!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Scoate afar\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine toate vie\u0163uitoarele de tot felul, care sunt cu tine, at\u00e2t p\u0103s\u0103rile, c\u00e2t \u015fi vitele \u015fi toate t\u00e2r\u00e2toarele care se t\u00e2r\u0103sc pe p\u0103m\u00e2nt: s\u0103 mi\u015fune pe p\u0103m\u00e2nt, s\u0103 creasc\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei Noe a ie\u015fit afar\u0103 cu fiii s\u0103i, cu nevast\u0103-sa \u015fi cu nevestele fiilor s\u0103i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Toate dobitoacele, toate t\u00e2r\u00e2toarele, toate p\u0103s\u0103rile, tot ce se mi\u015fc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, dup\u0103 soiurile lor, au ie\u015fit din corabie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noe a zidit un altar Domnului, a luat din toate dobitoacele curate \u015fi din toate p\u0103s\u0103rile curate \u015fi a adus arderi-de-tot pe altar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Domnul a mirosit un miros pl\u0103cut \u015fi Domnul a zis \u00een inima Lui: \u201eNu voi mai blestema p\u0103m\u00e2ntul din pricina omului, pentru c\u0103 \u00eentocmirile g\u00e2ndurilor din inima omului sunt rele din tinere\u0163ea lui, \u015fi nu voi mai lovi tot ce este viu, cum am f\u0103cut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2t va fi p\u0103m\u00e2ntul, nu va \u00eenceta sem\u0103natul \u015fi seceratul, frigul \u015fi c\u0103ldura, vara \u015fi iarna, ziua \u015fi noaptea!\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dumnezeu binecuv\u00e2nteaz\u0103 pe Noe - Dumnezeu a binecuv\u00e2ntat pe Noe \u015fi pe fiii s\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eCre\u015fte\u0163i, \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103 \u015fi umple\u0163i p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-apuce groaza \u015fi frica de voi pe orice dobitoc de pe p\u0103m\u00e2nt, pe orice pas\u0103re a cerului, pe tot ce se mi\u015fc\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi pe to\u0163i pe\u015ftii m\u0103rii: vi le-am dat \u00een m\u00e2inile voastre!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tot ce se mi\u015fc\u0103 \u015fi are via\u0163\u0103 s\u0103 v\u0103 slujeasc\u0103 de hran\u0103; toate acestea vi le dau, ca \u015fi iarba verde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Numai carne cu via\u0163a ei, adic\u0103 s\u00e2ngele ei, s\u0103 nu m\u00e2nca\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci voi cere \u00eenapoi s\u00e2ngele vie\u0163ilor voastre; \u00eel voi cere \u00eenapoi de la orice dobitoc \u015fi voi cere \u00eenapoi via\u0163a omului din m\u00e2na omului, din m\u00e2na oric\u0103rui om, care este fratele lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 vars\u0103 cineva s\u00e2ngele omului, \u015fi s\u00e2ngele lui s\u0103 fie v\u0103rsat de om, c\u0103ci Dumnezeu a f\u0103cut pe om dup\u0103 chipul Lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar voi cre\u015fte\u0163i \u015fi \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103; r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i-v\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi \u00eenmul\u0163i\u0163i-v\u0103 pe el!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leg\u0103m\u00e2ntul lui Dumnezeu cu Noe - Dumnezeu a mai vorbit lui Noe \u015fi fiilor lui, care erau cu el, \u015fi a zis:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eIat\u0103, Eu fac un leg\u0103m\u00e2nt cu voi \u015fi cu s\u0103m\u00e2n\u0163a voastr\u0103, care va veni dup\u0103 voi;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "cu toate vie\u0163uitoarele care sunt cu voi, at\u00e2t p\u0103s\u0103rile, c\u00e2t \u015fi vitele, \u015fi toate fiarele de pe p\u0103m\u00e2nt care sunt cu voi; cu toate cele care au ie\u015fit din corabie \u015fi cu orice alte dobitoace de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fac un leg\u0103m\u00e2nt cu voi c\u0103 nicio f\u0103ptur\u0103 nu va mai fi nimicit\u0103 de apele potopului \u015fi nu va mai veni potop, ca s\u0103 pustiasc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a zis: \u201eIat\u0103 semnul leg\u0103m\u00e2ntului pe care-l fac \u00eentre Mine \u015fi voi \u015fi \u00eentre toate vie\u0163uitoarele care sunt cu voi, pentru toate neamurile de oameni \u00een veci:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "curcubeul Meu, pe care l-am a\u015fezat \u00een nor, el va sluji ca semn al leg\u0103m\u00e2ntului dintre Mine \u015fi p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd voi str\u00e2nge nori deasupra p\u0103m\u00e2ntului, curcubeul se va ar\u0103ta \u00een nor,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi Eu \u00cemi voi aduce aminte de leg\u0103m\u00e2ntul dintre Mine \u015fi voi \u015fi dintre toate vie\u0163uitoarele de orice trup; \u015fi apele nu se vor mai face un potop, ca s\u0103 nimiceasc\u0103 orice f\u0103ptur\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Curcubeul va fi \u00een nor, \u015fi Eu M\u0103 voi uita la el, ca s\u0103-Mi aduc aminte de leg\u0103m\u00e2ntul cel ve\u015fnic dintre Dumnezeu \u015fi toate vie\u0163uitoarele de orice trup de pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a zis lui Noe: \u201eAcesta este semnul leg\u0103m\u00e2ntului pe care l-am f\u0103cut \u00eentre Mine \u015fi orice f\u0103ptur\u0103 de pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiii lui Noe - Fiii lui Noe, care au ie\u015fit din corabie, erau: Sem, Ham \u015fi Iafet: Ham este tat\u0103l lui Canaan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost cei trei fii ai lui Noe, \u015fi din ei s-au r\u0103sp\u00e2ndit oameni peste tot p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noe a \u00eenceput s\u0103 fie lucr\u0103tor de p\u0103m\u00e2nt \u015fi a s\u0103dit o vie."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A b\u0103ut vin, s-a \u00eemb\u0103tat \u015fi s-a dezgolit \u00een mijlocul cortului s\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ham, tat\u0103l lui Canaan, a v\u0103zut goliciunea tat\u0103lui s\u0103u \u015fi a spus celor doi fra\u0163i ai lui afar\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci, Sem \u015fi Iafet au luat mantaua, au pus-o pe umeri, au mers de-a-nd\u0103ratelea \u015fi au acoperit goliciunea tat\u0103lui lor; fiindc\u0103 fe\u0163ele le erau \u00eentoarse \u00eenapoi, n-au v\u0103zut goliciunea tat\u0103lui lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Noe s-a trezit din ame\u0163eala vinului \u015fi a aflat ce-i f\u0103cuse fiul s\u0103u cel mai t\u00e2n\u0103r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei a zis: \u201eBlestemat s\u0103 fie Canaan! S\u0103 fie robul robilor fra\u0163ilor lui!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El a mai zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul, Dumnezeul lui Sem, \u015ei Canaan s\u0103 fie robul lui!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dumnezeu s\u0103 l\u0103rgeasc\u0103 locurile st\u0103p\u00e2nite de Iafet. Iafet s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een corturile lui Sem, \u015ei Canaan s\u0103 fie robul lor!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Noe a tr\u0103it, dup\u0103 potop, trei sute cincizeci de ani."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Toate zilele lui Noe au fost de nou\u0103 sute cincizeci de ani, apoi a murit."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Iafet - Iat\u0103 spi\u0163a neamului fiilor lui Noe: Sem, Ham \u015fi Iafet. Dup\u0103 potop li s-au n\u0103scut fii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fiii lui Iafet au fost: Gomer, Magog, Madai, Iavan, Tubal, Me\u015fec \u015fi Tiras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiii lui Gomer: A\u015fchenaz, Rifat \u015fi Togarma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii lui Iavan: Eli\u015fa, Tar\u015fi\u015f, Chitim \u015fi Dodanim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De la ei se trag popoarele din \u0163\u0103rile neamurilor de pe malul m\u0103rii, dup\u0103 \u0163inuturile lor, dup\u0103 limba fiec\u0103ruia, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 semin\u0163iile lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Ham - Fiii lui Ham au fost: Cu\u015f, Mi\u0163raim, Put \u015fi Canaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiii lui Cu\u015f: Seba, Havila, Sabta, Raema \u015fi Sabteca. Fiii lui Raema: \u015eeba \u015fi Dedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cu\u015f a n\u0103scut \u015fi pe Nimrod: el este acela care a \u00eenceput s\u0103 fie puternic pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a fost un viteaz v\u00e2n\u0103tor \u00eenaintea Domnului; iat\u0103 de ce se zice: \u201eCa Nimrod, viteaz v\u00e2n\u0103tor \u00eenaintea Domnului.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a domnit la \u00eenceput peste Babel, Erec, Acad \u015fi Calne, \u00een \u0163ara \u015einear."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Din \u0163ara aceasta a intrat \u00een Asiria; a zidit Ninive, Rehobot-Ir, Calah"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi Resen \u00eentre Ninive \u015fi Calah; aceasta este cetatea cea mare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mi\u0163raim a n\u0103scut pe Ludimi, Anamimi, Lehabimi, Naftuhimi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Patrusimi, Casluhimi (din care au ie\u015fit filistenii) \u015fi pe Caftorimi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Canaan a n\u0103scut pe Sidon, \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut, \u015fi pe Het;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi pe iebusi\u0163i, pe amori\u0163i, pe ghirgasi\u0163i,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pe hevi\u0163i, pe archi\u0163i, pe sini\u0163i,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pe arvadi\u0163i, pe \u0163emari\u0163i, pe hamati\u0163i. \u00cen urm\u0103, familiile canaani\u0163ilor s-au \u00eempr\u0103\u015ftiat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hotarele canaani\u0163ilor se \u00eentindeau de la Sidon, cum mergi spre Gherar, p\u00e2n\u0103 la Gaza \u015fi, cum mergi spre Sodoma, Gomora, Adma \u015fi \u0162eboim, p\u00e2n\u0103 la Le\u015fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii lui Ham, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 limbile lor, dup\u0103 \u0163\u0103rile lor, dup\u0103 neamurile lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Sem - \u015ei lui Sem, tat\u0103l tuturor fiilor lui Eber \u015fi fratele cel mai mare al lui Iafet, i s-au n\u0103scut fii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiii lui Sem au fost: Elam, Asur, Arpac\u015fad, Lud \u015fi Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fii lui Aram: U\u0163, Hul, Gheter \u015fi Ma\u015f."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpac\u015fad a n\u0103scut pe \u015eelah, \u015fi \u015eelah a n\u0103scut pe Eber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lui Eber i s-au n\u0103scut doi fii: numele unuia era Peleg, numit a\u015fa pentru c\u0103 pe vremea lui s-a \u00eemp\u0103r\u0163it p\u0103m\u00e2ntul, iar numele fratelui s\u0103u era Ioctan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ioctan a n\u0103scut pe Almodad, pe \u015eelef, pe A\u0163armavet, pe Ierah,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pe Adoram, pe Uzal, pe Dicla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pe Obal, pe Abimael, pe Seba,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "pe Ofir, pe Havila \u015fi pe Iobab. To\u0163i ace\u015ftia au fost fiii lui Ioctan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ei au locuit de la Me\u015fa, cum mergi spre Sefar, p\u00e2n\u0103 la muntele r\u0103s\u0103ritului."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii lui Sem, dup\u0103 familiile lor, dup\u0103 limbile lor, dup\u0103 \u0163\u0103rile lor, dup\u0103 neamurile lor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Acestea sunt familiile fiilor lui Noe, dup\u0103 spi\u0163a neamului lor, dup\u0103 neamurile lor. \u015ei din ei au ie\u015fit neamurile care s-au r\u0103sp\u00e2ndit pe p\u0103m\u00e2nt dup\u0103 potop."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Turnul Babel - Tot p\u0103m\u00e2ntul avea o singur\u0103 limb\u0103 \u015fi acelea\u015fi cuvinte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pornind ei \u00eenspre r\u0103s\u0103rit, au dat peste o c\u00e2mpie \u00een \u0163ara \u015einear \u015fi au desc\u0103lecat acolo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei au zis unul c\u0103tre altul: \u201eHaidem s\u0103 facem c\u0103r\u0103mizi \u015fi s\u0103 le ardem bine \u00een foc!\u201d \u015ei c\u0103r\u0103mida le-a \u0163inut loc de piatr\u0103, iar smoala le-a \u0163inut loc de var."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei au mai zis: \u201eHaidem s\u0103 ne zidim o cetate \u015fi un turn al c\u0103rui v\u00e2rf s\u0103 ating\u0103 cerul \u015fi s\u0103 ne facem un nume, ca s\u0103 nu fim \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnul S-a pogor\u00e2t s\u0103 vad\u0103 cetatea \u015fi turnul pe care-l zideau fiii oamenilor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201eIat\u0103, ei sunt un singur popor \u015fi to\u0163i au aceea\u015fi limb\u0103, \u015fi iat\u0103 de ce s-au apucat; acum nimic nu i-ar \u00eempiedica s\u0103 fac\u0103 tot ce \u015fi-au pus \u00een g\u00e2nd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haidem s\u0103 Ne pogor\u00e2m \u015fi s\u0103 le \u00eencurc\u0103m acolo limba, ca s\u0103 nu-\u015fi mai \u00een\u0163eleag\u0103 vorba unii altora!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei Domnul i-a \u00eempr\u0103\u015ftiat de acolo pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului, a\u015fa c\u0103 au \u00eencetat s\u0103 zideasc\u0103 cetatea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea, cetatea a fost numit\u0103 Babel, c\u0103ci acolo a \u00eencurcat Domnul limba \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt \u015fi de acolo i-a \u00eempr\u0103\u015ftiat Domnul pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "STR\u0102MO\u015eII POPORULUI ISRAEL DE LA AVRAAM P\u00c2N\u0102 LA IOSIF - Geneza 11:10-32. Isaia 51:1,2. Evrei 11:13-16,39,40.Urma\u015fii lui Sem - Iat\u0103 spi\u0163a neamului lui Sem. La v\u00e2rsta de o sut\u0103 de ani, Sem a n\u0103scut pe Arpac\u015fad, la doi ani dup\u0103 potop."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Arpac\u015fad, Sem a tr\u0103it cinci sute de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci \u015fi cinci de ani, Arpac\u015fad a n\u0103scut pe \u015eelah."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui \u015eelah, Arpac\u015fad a mai tr\u0103it patru sute trei ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci de ani, \u015eelah a n\u0103scut pe Eber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Eber, \u015eelah a mai tr\u0103it patru sute trei ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci \u015fi patru de ani, Eber a n\u0103scut pe Peleg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Peleg, Eber a mai tr\u0103it patru sute treizeci de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci de ani, Peleg a n\u0103scut pe Reu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Reu, Peleg a mai tr\u0103it dou\u0103 sute nou\u0103 ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci \u015fi doi de ani, Reu a n\u0103scut pe Serug."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Serug, Reu a mai tr\u0103it dou\u0103 sute \u015fapte ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de treizeci de ani, Serug a n\u0103scut pe Nahor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Nahor, Serug a mai tr\u0103it dou\u0103 sute de ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de dou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani, Nahor a n\u0103scut pe Terah."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 na\u015fterea lui Terah, Nahor a mai tr\u0103it o sut\u0103 nou\u0103sprezece ani \u015fi a n\u0103scut fii \u015fi fiice."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de \u015faptezeci de ani, Terah a n\u0103scut pe Avram, pe Nahor \u015fi pe Haran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iat\u0103 spi\u0163a neamului lui Terah. Terah a n\u0103scut pe Avram, pe Nahor \u015fi pe Haran. Haran a n\u0103scut pe Lot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei Haran a murit \u00een fa\u0163a tat\u0103lui s\u0103u Terah, \u00een \u0163ara \u00een care se n\u0103scuse, \u00een Ur, \u00een Haldeea."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avram \u015fi Nahor \u015fi-au luat neveste. Numele nevestei lui Avram era Sarai \u015fi numele nevestei lui Nahor era Milca, fiica lui Haran, tat\u0103l Milc\u0103i \u015fi Isc\u0103i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sarai era stearp\u0103; n-avea copii deloc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Terah a luat pe fiul s\u0103u Avram \u015fi pe Lot, fiul lui Haran, fiul fiului s\u0103u, \u015fi pe Sarai, nor\u0103-sa, nevasta fiului s\u0103u Avram. Au ie\u015fit \u00eempreun\u0103 din Ur din Haldeea, ca s\u0103 mearg\u0103 \u00een \u0163ara Canaan. Au venit p\u00e2n\u0103 la Haran \u015fi s-au a\u015fezat acolo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Zilele lui Terah au fost de dou\u0103 sute cinci ani, \u015fi Terah a murit \u00een Haran."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Plecarea \u015fi sosirea lui Avram \u00een \u0163ara Canaan - Domnul zisese lui Avram: \u201eIe\u015fi din \u0163ara ta, din rudenia ta \u015fi din casa tat\u0103lui t\u0103u \u015fi vino \u00een \u0163ara pe care \u0163i-o voi ar\u0103ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voi face din tine un neam mare \u015fi te voi binecuv\u00e2nta; \u00ee\u0163i voi face un nume mare \u015fi vei fi o binecuv\u00e2ntare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voi binecuv\u00e2nta pe cei ce te vor binecuv\u00e2nta \u015fi voi blestema pe cei ce te vor blestema \u015fi toate familiile p\u0103m\u00e2ntului vor fi binecuv\u00e2ntate \u00een tine.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avram a plecat, cum \u00eei spusese Domnul, \u015fi a plecat \u015fi Lot \u00eempreun\u0103 cu el. Avram avea \u015faptezeci \u015fi cinci de ani c\u00e2nd a ie\u015fit din Haran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avram a luat pe Sarai, nevast\u0103-sa, \u015fi pe Lot, fiul fratelui s\u0103u, \u00eempreun\u0103 cu toate averile pe care le str\u00e2nseser\u0103 \u015fi cu toate slugile pe care le c\u00e2\u015ftigaser\u0103 \u00een Haran. Au plecat \u00een \u0163ara Canaan \u015fi au ajuns \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram a str\u0103b\u0103tut \u0163ara p\u00e2n\u0103 la locul numit Sihem, p\u00e2n\u0103 la stejarul lui More. Canaani\u0163ii erau atunci \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Domnul S-a ar\u0103tat lui Avram \u015fi i-a zis: \u201eToat\u0103 \u0163ara aceasta o voi da semin\u0163ei tale.\u201d \u015ei Avram a zidit acolo un altar Domnului, care i Se ar\u0103tase."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De acolo a pornit spre munte, la r\u0103s\u0103rit de Betel, \u015fi \u015fi-a \u00eentins cortul av\u00e2nd Betelul la apus \u015fi Ai la r\u0103s\u0103rit. A zidit \u015fi acolo un altar Domnului \u015fi a chemat Numele Domnului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avram \u015fi-a urmat drumul, \u00eenaint\u00e2nd mereu spre miaz\u0103zi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avram, \u00een Egipt - A venit \u00eens\u0103 o foamete \u00een \u0163ar\u0103, \u015fi Avram s-a pogor\u00e2t \u00een Egipt ca s\u0103 locuiasc\u0103 pentru c\u00e2t\u0103va vreme acolo, c\u0103ci era mare foamete \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd era aproape s\u0103 intre \u00een Egipt, a zis nevestei sale Sarai: \u201eIat\u0103, \u015ftiu c\u0103 e\u015fti o femeie frumoas\u0103 la fa\u0163\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd te vor vedea egiptenii, vor zice: \u2018Aceasta este nevasta lui!\u2019 \u015ei pe mine m\u0103 vor omor\u00ee, iar pe tine te vor l\u0103sa cu via\u0163\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Spune, rogu-te, c\u0103 e\u015fti sora mea, ca s\u0103-mi mearg\u0103 bine din pricina ta \u015fi sufletul meu s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 datorit\u0103 \u0163ie.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns Avram \u00een Egipt, egiptenii au v\u0103zut c\u0103 nevasta lui era foarte frumoas\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Slujba\u015fii cei mai de frunte ai lui Faraon au v\u0103zut-o \u015fi ei \u015fi au l\u0103udat-o la Faraon, \u015fi femeia a fost adus\u0103 \u00een casa lui Faraon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe Avram l-a primit bine din pricina ei \u015fi Avram a c\u0103p\u0103tat oi, boi, m\u0103gari, robi \u015fi roabe, m\u0103g\u0103ri\u0163e \u015fi c\u0103mile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar Domnul a lovit cu mari urgii pe Faraon \u015fi casa lui din pricina nevestei lui Avram, Sarai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci, Faraon a chemat pe Avram \u015fi i-a zis: \u201eCe mi-ai f\u0103cut? Pentru ce nu mi-ai spus c\u0103 este nevast\u0103-ta?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De ce ai zis: \u2018Este sora mea\u2019, \u015fi am luat-o astfel de nevast\u0103? Acum, iat\u0103-\u0163i nevasta; ia-o \u015fi pleac\u0103!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei Faraon a dat porunc\u0103 oamenilor lui s\u0103-l petreac\u0103 pe el, pe nevasta sa \u015fi tot ce avea."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00centoarcerea lui Avram \u00een Canaan. Desp\u0103r\u0163irea de Lot - Avram s-a suit din Egipt \u00een \u0163ara de la miaz\u0103zi, el, nevast\u0103-sa \u015fi tot ce avea, \u00eempreun\u0103 cu Lot."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avram era foarte bogat \u00een vite, \u00een argint \u015fi \u00een aur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Din \u0163ara de la miaz\u0103zi s-a \u00eendreptat \u015fi a mers p\u00e2n\u0103 la Betel, p\u00e2n\u0103 la locul unde fusese cortul lui la \u00eenceput, \u00eentre Betel \u015fi Ai,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00een locul unde era altarul pe care-l f\u0103cuse mai \u00eenainte. \u015ei acolo, Avram a chemat Numele Domnului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lot, care c\u0103l\u0103torea \u00eempreun\u0103 cu Avram, avea \u015fi el oi, boi \u015fi corturi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei \u0163inutul acela nu-i \u00eenc\u0103pea s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103, c\u0103ci averile lor erau a\u015fa de mari \u00eenc\u00e2t nu puteau s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S-a iscat o ceart\u0103 \u00eentre p\u0103zitorii vitelor lui Avram \u015fi p\u0103zitorii vitelor lui Lot. Canaani\u0163ii \u015fi ferezi\u0163ii locuiau atunci \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avram a zis lui Lot: \u201eTe rog, s\u0103 nu fie ceart\u0103 \u00eentre mine \u015fi tine \u015fi \u00eentre p\u0103zitorii mei \u015fi p\u0103zitorii t\u0103i, c\u0103ci suntem fra\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu-i oare toat\u0103 \u0163ara \u00eenaintea ta? Mai bine desparte-te de mine: dac\u0103 apuci tu la st\u00e2nga, eu voi apuca la dreapta; dac\u0103 apuci tu la dreapta, eu voi apuca la st\u00e2nga.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lot \u015fi-a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut c\u0103 toat\u0103 C\u00e2mpia Iordanului era bine udat\u0103 \u00een \u00eentregime. \u00cenainte de a nimici Domnul Sodoma \u015fi Gomora, p\u00e2n\u0103 la \u0162oar, era ca o gr\u0103din\u0103 a Domnului, ca \u0163ara Egiptului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lot \u015fi-a ales toat\u0103 C\u00e2mpia Iordanului \u015fi a mers spre r\u0103s\u0103rit. Astfel s-au desp\u0103r\u0163it ei unul de altul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avram a locuit \u00een \u0163ara Canaan, iar Lot a locuit \u00een cet\u0103\u0163ile din C\u00e2mpie \u015fi \u015fi-a \u00eentins corturile p\u00e2n\u0103 la Sodoma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oamenii din Sodoma erau r\u0103i \u015fi afar\u0103 din cale de p\u0103c\u0103to\u015fi \u00eempotriva Domnului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u0103g\u0103duin\u0163a dat\u0103 lui Avram - Domnul a zis lui Avram dup\u0103 ce s-a desp\u0103r\u0163it Lot de el: \u201eRidic\u0103-\u0163i ochii \u015fi, din locul \u00een care e\u015fti, prive\u015fte spre miaz\u0103noapte \u015fi spre miaz\u0103zi, spre r\u0103s\u0103rit \u015fi spre apus;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "c\u0103ci toat\u0103 \u0163ara pe care o vezi \u0163i-o dau \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale \u00een veac."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi face s\u0103m\u00e2n\u0163a ca pulberea p\u0103m\u00e2ntului de mare; a\u015fa c\u0103, dac\u0103 poate num\u0103ra cineva pulberea p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta va putea s\u0103 fie num\u0103rat\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Scoal\u0103-te, str\u0103bate \u0163ara \u00een lung \u015fi \u00een lat, c\u0103ci \u0163ie \u0163i-o voi da.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Avram \u015fi-a ridicat corturile \u015fi a venit de a locuit l\u00e2ng\u0103 stejarii lui Mamre, care sunt l\u00e2ng\u0103 Hebron. \u015ei acolo a zidit un altar Domnului."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avram biruie\u015fte pe \u00eemp\u0103ra\u0163i - Pe vremea lui Amrafel, \u00eemp\u0103ratul \u015einearului, a lui Arioc, \u00eemp\u0103ratul Elasarului, a lui Chedorlaomer, \u00eemp\u0103ratul Elamului, \u015fi a lui Tideal, \u00eemp\u0103ratul Goiimului,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 ei au f\u0103cut r\u0103zboi cu Bera, \u00eemp\u0103ratul Sodomei, cu Bir\u015fa, \u00eemp\u0103ratul Gomorei, cu \u015eineab, \u00eemp\u0103ratul Admei, cu \u015eemeeber, \u00eemp\u0103ratul \u0162eboimului, \u015fi cu \u00eemp\u0103ratul Belei sau \u0162oarului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ace\u015ftia din urm\u0103 s-au adunat cu to\u0163ii \u00een valea Sidim, adic\u0103 Marea S\u0103rat\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Timp de doisprezece ani fuseser\u0103 supu\u015fi lui Chedorlaomer, \u015fi \u00een anul al treisprezecelea s-au r\u0103sculat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar, \u00een anul al paisprezecelea, Chedorlaomer \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163ii care erau cu el au pornit \u015fi au b\u0103tut pe Refaimi la A\u015fterot-Carnaim, pe Zuzimi la Ham, pe Emimi la \u015eave-Chiriataim"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi pe Hori\u0163i \u00een muntele lor Seir, p\u00e2n\u0103 la stejarul Paran, care este l\u00e2ng\u0103 pustie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi s-au \u00eentors, au venit la En-Mi\u015fpat, sau Cades, \u015fi au b\u0103tut pe amaleci\u0163i pe tot \u0163inutul lor, ca \u015fi pe amori\u0163i, care locuiau la Ha\u0163a\u0163on-Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci au ie\u015fit \u00eemp\u0103ratul Sodomei, \u00eemp\u0103ratul Gomorei, \u00eemp\u0103ratul Admei, \u00eemp\u0103ratul \u0162eboimului \u015fi \u00eemp\u0103ratul Belei, sau \u0162oarului, \u015fi s-au a\u015fezat \u00een linie de b\u0103taie \u00eempotriva lor, \u00een valea Sidim,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi anume: \u00eempotriva lui Chedorlaomer, \u00eemp\u0103ratul Elamului, \u00eempotriva lui Tideal, \u00eemp\u0103ratul Goiimului, \u00eempotriva lui Amrafel, \u00eemp\u0103ratul \u015einearului, \u015fi \u00eempotriva lui Arioc, \u00eemp\u0103ratul Elasarului; patru \u00eemp\u0103ra\u0163i \u00eempotriva a cinci."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Valea Sidim era acoperit\u0103 cu f\u00e2nt\u00e2ni de smoal\u0103. \u00cemp\u0103ratul Sodomei \u015fi \u00eemp\u0103ratul Gomorei au luat-o la fug\u0103 \u015fi au c\u0103zut \u00een ele; ceilal\u0163i au fugit spre munte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Biruitorii au luat toate bog\u0103\u0163iile Sodomei \u015fi Gomorei \u015fi toate merindele lor \u015fi au plecat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au luat \u015fi pe Lot, fiul fratelui lui Avram, care locuia \u00een Sodoma; au luat \u015fi averile lui \u015fi au plecat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A venit unul care sc\u0103pase \u015fi a dat de \u015ftire lui Avram, Evreul; acesta locuia l\u00e2ng\u0103 \u015ftejarii lui Mamre, Amoritul, fratele lui E\u015fcol \u015fi fratele lui Aner, care f\u0103cuser\u0103 leg\u0103tur\u0103 de pace cu Avram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cum a auzit Avram c\u0103 fratele s\u0103u fusese luat prins de r\u0103zboi, a \u00eenarmat trei sute optsprezece din cei mai viteji slujitori ai lui, n\u0103scu\u0163i \u00een casa lui, \u015fi a urm\u0103rit pe \u00eemp\u0103ra\u0163ii aceia p\u00e2n\u0103 la Dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei-a \u00eemp\u0103r\u0163it oamenii \u00een mai multe cete, s-a aruncat asupra lor noaptea, i-a b\u0103tut \u015fi i-a urm\u0103rit p\u00e2n\u0103 la Hoba, care este la st\u00e2nga Damascului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A adus \u00eenapoi toate bog\u0103\u0163iile; a luat \u00eenapoi \u015fi pe fratele s\u0103u Lot, cu averile lui, precum \u015fi pe femei, \u015fi norodul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Melhisedec binecuv\u00e2nteaz\u0103 pe Avram - Dup\u0103 ce s-a \u00eentors Avram de la \u00eenfr\u00e2ngerea lui Chedorlaomer \u015fi a \u00eemp\u0103ra\u0163ilor care erau \u00eempreun\u0103 cu el, \u00eemp\u0103ratul Sodomei i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare \u00een valea \u015eave, sau Valea \u00cemp\u0103ratului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Melhisedec, \u00eemp\u0103ratul Salemului, a adus p\u00e2ine \u015fi vin \u2013 el era preot al Dumnezeului Celui Prea\u00eenalt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Melhisedec a binecuv\u00e2ntat pe Avram \u015fi a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Avram de Dumnezeul Cel Prea\u00eenalt, Ziditorul cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Dumnezeul Cel Prea\u00eenalt, care a dat pe vr\u0103jma\u015fii t\u0103i \u00een m\u00e2inile tale!\u201d \u015ei Avram i-a dat zeciuial\u0103 din toate."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Sodomei a zis lui Avram: \u201eD\u0103-mi oamenii \u015fi \u0163ine bog\u0103\u0163iile pentru tine.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avram a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului Sodomei: \u201eRidic m\u00e2na spre Domnul, Dumnezeul Cel Prea\u00eenalt, Ziditorul cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi jur c\u0103 nu voi lua nimic din tot ce este al t\u0103u, nici m\u0103car un fir de a\u0163\u0103, nici m\u0103car o curea de \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte, ca s\u0103 nu zici: \u2018Am \u00eembog\u0103\u0163it pe Avram\u2019. Nimic pentru mine,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "afar\u0103 de ce au m\u00e2ncat fl\u0103c\u0103ii \u015fi partea oamenilor care au mers cu mine: Aner, E\u015fcol \u015fi Mamre; ei pot s\u0103-\u015fi ia partea lor!\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avram - Dup\u0103 aceste \u00eent\u00e2mpl\u0103ri, Cuv\u00e2ntul Domnului a vorbit lui Avram \u00eentr-o vedenie \u015fi a zis: \u201eAvrame, nu te teme; Eu sunt scutul t\u0103u \u015fi r\u0103splata ta cea foarte mare.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avram a r\u0103spuns: \u201eDoamne Dumnezeule, ce-mi vei da? C\u0103ci mor f\u0103r\u0103 copii, \u015fi mo\u015ftenitorul casei mele este Eliezer din Damasc.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei Avram a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 nu mi-ai dat s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103, \u015fi slujitorul n\u0103scut \u00een casa mea va fi mo\u015ftenitorul meu.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci, Cuv\u00e2ntul Domnului i-a vorbit astfel: \u201eNu el va fi mo\u015ftenitorul t\u0103u, ci cel ce va ie\u015fi din tine, acela va fi mo\u015ftenitorul t\u0103u.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ce l-a dus afar\u0103, i-a zis: \u201eUit\u0103-te spre cer \u015fi num\u0103r\u0103 stelele, dac\u0103 po\u0163i s\u0103 le numeri.\u201d \u015ei i-a zis: \u201eA\u015fa va fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram a crezut pe Domnul, \u015fi Domnul i-a socotit lucrul acesta ca neprih\u0103nire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0162ara f\u0103g\u0103duit\u0103 semin\u0163ei lui Avram - Domnul i-a mai zis: \u201eEu sunt Domnul, care te-am scos din Ur, din Haldeea, ca s\u0103-\u0163i dau \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara aceasta.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avram a r\u0103spuns: \u201eDoamne Dumnezeule, prin ce voi cunoa\u015fte c\u0103 o voi st\u0103p\u00e2ni?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei Domnul i-a zis: \u201eIa o juncan\u0103 de trei ani, o capr\u0103 de trei ani, un berbec de trei ani, o turturea \u015fi un pui de porumbel.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Avram a luat toate dobitoacele acestea, le-a despicat \u00een dou\u0103 \u015fi a pus fiecare bucat\u0103 una \u00een fa\u0163a alteia, dar p\u0103s\u0103rile nu le-a despicat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u0103s\u0103rile r\u0103pitoare s-au n\u0103pustit peste st\u00e2rvuri, dar Avram le-a izgonit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La apusul soarelui, un somn ad\u00e2nc a c\u0103zut peste Avram \u015fi iat\u0103 c\u0103 l-a apucat o groaz\u0103 \u015fi un mare \u00eentuneric."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis lui Avram: \u201eS\u0103 \u015ftii hot\u0103r\u00e2t c\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a ta va fi str\u0103in\u0103 \u00eentr-o \u0163ar\u0103 care nu va fi a ei; acolo va fi robit\u0103, \u015fi o vor ap\u0103sa greu, timp de patru sute de ani."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar pe neamul c\u0103ruia \u00eei va fi roab\u0103, \u00eel voi judeca Eu, \u015fi pe urm\u0103 va ie\u015fi de acolo cu mari bog\u0103\u0163ii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tu vei merge \u00een pace la p\u0103rin\u0163ii t\u0103i; vei fi \u00eengropat dup\u0103 o b\u0103tr\u00e2ne\u0163e fericit\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen al patrulea neam, ea se va \u00eentoarce aici, c\u0103ci nelegiuirea amori\u0163ilor nu \u015fi-a atins \u00eenc\u0103 v\u00e2rful.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a asfin\u0163it soarele, s-a f\u0103cut un \u00eentuneric ad\u00e2nc, \u015fi iat\u0103 c\u0103 a ie\u015fit un fum ca dintr-un cuptor \u015fi ni\u015fte fl\u0103c\u0103ri au trecut printre dobitoacele despicate."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, Domnul a f\u0103cut un leg\u0103m\u00e2nt cu Avram \u015fi i-a zis: \u201eSemin\u0163ei tale dau \u0163ara aceasta, de la r\u00e2ul Egiptului p\u00e2n\u0103 la r\u00e2ul cel mare, r\u00e2ul Eufrat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi anume \u0163ara cheni\u0163ilor, a chenizi\u0163ilor, a cadmoni\u0163ilor,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a heti\u0163ilor, a ferezi\u0163ilor, a refaimi\u0163ilor,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a amori\u0163ilor, a canaani\u0163ilor, a chirgasi\u0163ilor \u015fi a iebusi\u0163ilor.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sarai \u015fi Agar - Sarai, nevasta lui Avram, nu-i n\u0103scuse deloc copii. Ea avea o roab\u0103 egipteanc\u0103, numit\u0103 Agar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei Sarai a zis lui Avram: \u201eIat\u0103, Domnul m-a f\u0103cut stearp\u0103; intr\u0103, te rog, la roaba mea; poate c\u0103 voi avea copii de la ea.\u201d Avram a ascultat cele spuse de Sarai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci, Sarai, nevasta lui Avram, a luat pe egipteanca Agar, roaba ei, \u015fi a dat-o de nevast\u0103 b\u0103rbatului s\u0103u, Avram, dup\u0103 ce Avram locuise ca str\u0103in zece ani \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El a intrat la Agar, \u015fi ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103. C\u00e2nd s-a v\u0103zut ea \u00eens\u0103rcinat\u0103, a privit cu dispre\u0163 pe st\u0103p\u00e2n\u0103-sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei Sarai a zis lui Avram: \u201eAsupra ta s\u0103 cad\u0103 batjocura aceasta, care mi se face! Eu \u00eensumi \u0163i-am dat \u00een bra\u0163e pe roaba mea, \u015fi ea, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103, m-a privit cu dispre\u0163. S\u0103 judece Domnul \u00eentre mine \u015fi tine!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avram a r\u0103spuns Saraiei: \u201eIat\u0103, roaba ta este \u00een m\u00e2na ta; f\u0103-i ce-\u0163i place!\u201d Atunci, Sarai s-a purtat r\u0103u cu ea, \u015fi Agar a fugit de ea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fuga Agarei. Na\u015fterea lui Ismael - \u00cengerul Domnului a g\u0103sit-o l\u00e2ng\u0103 un izvor de ap\u0103 \u00een pustie, \u015fi anume l\u00e2ng\u0103 izvorul care este pe drumul ce duce la \u015eur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El a zis: \u201eAgar, roaba Saraiei, de unde vii \u015fi unde te duci?\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eFug de st\u0103p\u00e2na mea Sarai.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului i-a zis: \u201e\u00centoarce-te la st\u0103p\u00e2n\u0103-ta \u015fi supune-te sub m\u00e2na ei.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului i-a zis: \u201e\u00ce\u0163i voi \u00eenmul\u0163i foarte mult s\u0103m\u00e2n\u0163a \u015fi ea va fi at\u00e2t de mult\u0103 la num\u0103r, c\u0103 nu va putea fi num\u0103rat\u0103.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului i-a zis: \u201eIat\u0103, acum e\u015fti \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu, c\u0103ruia \u00eei vei pune numele Ismael, c\u0103ci Domnul a auzit m\u00e2hnirea ta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El va fi ca un m\u0103gar s\u0103lbatic printre oameni; m\u00e2na lui va fi \u00eempotriva tuturor oamenilor, \u015fi m\u00e2na tuturor oamenilor va fi \u00eempotriva lui \u015fi va locui \u00een fa\u0163a tuturor fra\u0163ilor lui.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ea a numit Numele Domnului care-i vorbise: \u201eTu e\u015fti Dumnezeul care m\u0103 vede!\u201d C\u0103ci a zis ea: \u201eCu adev\u0103rat, am v\u0103zut aici spatele Celui ce m-a v\u0103zut!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, f\u00e2nt\u00e2na aceea s-a numit \u201eF\u00e2nt\u00e2na Celui viu care m\u0103 vede\u201d; ea este \u00eentre Cades \u015fi Bared."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Agar a n\u0103scut lui Avram un fiu \u015fi Avram a pus fiului pe care i l-a n\u0103scut Agar numele Ismael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avram era de optzeci \u015fi \u015fase de ani c\u00e2nd i-a n\u0103scut Agar pe Ismael."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Numele lui Avram, schimbat \u00een Avraam - C\u00e2nd a fost Avram \u00een v\u00e2rst\u0103 de nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani, Domnul i S-a ar\u0103tat \u015fi i-a zis: \u201eEu sunt Dumnezeul Cel atotputernic. Umbl\u0103 \u00eenaintea Mea \u015fi fii f\u0103r\u0103 prihan\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voi face un leg\u0103m\u00e2nt \u00eentre Mine \u015fi tine \u015fi te voi \u00eenmul\u0163i nespus de mult.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avram s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi Dumnezeu i-a vorbit astfel:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul Meu pe care-l fac cu tine: vei fi tat\u0103l multor neamuri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu te vei mai numi Avram, ci numele t\u0103u va fi Avraam, c\u0103ci te fac tat\u0103l multor neamuri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Te voi \u00eenmul\u0163i nespus de mult; voi face din tine neamuri \u00eentregi \u015fi din tine vor ie\u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voi pune leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u00eentre Mine \u015fi tine \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta dup\u0103 tine din neam \u00een neam; acesta va fi un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic, \u00een puterea c\u0103ruia Eu voi fi Dumnezeul t\u0103u \u015fi al semin\u0163ei tale dup\u0103 tine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0162ie \u015fi semin\u0163ei tale dup\u0103 tine \u00ee\u0163i voi da \u0163ara \u00een care locuie\u015fti acum ca str\u0103in, \u015fi anume \u00ee\u0163i voi da toat\u0103 \u0163ara Canaanului \u00een st\u0103p\u00e2nire ve\u015fnic\u0103 \u015fi Eu voi fi Dumnezeul lor.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u0103ierea \u00eemprejur - Dumnezeu a zis lui Avraam: \u201eS\u0103 p\u0103ze\u015fti leg\u0103m\u00e2ntul Meu, tu \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta dup\u0103 tine, din neam \u00een neam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acesta este leg\u0103m\u00e2ntul Meu pe care s\u0103-l p\u0103zi\u0163i \u00eentre Mine \u015fi voi \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta dup\u0103 tine: tot ce este de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u00eentre voi s\u0103 fie t\u0103iat \u00eemprejur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 v\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u00een carnea prepu\u0163ului vostru, \u015fi acesta s\u0103 fie semnul leg\u0103m\u00e2ntului dintre Mine \u015fi voi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La v\u00e2rsta de opt zile, orice copil de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre voi s\u0103 fie t\u0103iat \u00eemprejur, neam dup\u0103 neam: fie c\u0103 este rob n\u0103scut \u00een cas\u0103, fie c\u0103 este cump\u0103rat cu bani de la vreun str\u0103in, care nu face parte din neamul t\u0103u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Va trebui t\u0103iat \u00eemprejur at\u00e2t robul n\u0103scut \u00een cas\u0103, c\u00e2t \u015fi cel cump\u0103rat cu bani, \u015fi astfel leg\u0103m\u00e2ntul Meu s\u0103 fie \u00eent\u0103rit \u00een carnea voastr\u0103 ca un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Un copil de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 net\u0103iat \u00eemprejur \u00een carnea prepu\u0163ului lui s\u0103 fie nimicit din mijlocul neamului s\u0103u: a c\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul Meu.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sarai se nume\u015fte Sara - Dumnezeu a zis lui Avraam: \u201eS\u0103 nu mai chemi Sarai pe nevast\u0103-ta Sarai, ci numele ei s\u0103 fie Sara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eu o voi binecuv\u00e2nta \u015fi \u00ee\u0163i voi da un fiu din ea; da, o voi binecuv\u00e2nta \u015fi ea va fi mama unor neamuri \u00eentregi; chiar \u00eemp\u0103ra\u0163i de noroade vor ie\u015fi din ea.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avraam s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi a r\u00e2s, c\u0103ci a zis \u00een inima lui: \u201eS\u0103 i se mai nasc\u0103 oare un fiu unui b\u0103rbat de o sut\u0103 de ani? \u015ei s\u0103 mai nasc\u0103 oare Sara la nou\u0103zeci de ani?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei Avraam a zis lui Dumnezeu: \u201eS\u0103 tr\u0103iasc\u0103 Ismael \u00eenaintea Ta!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dumnezeu a zis: \u201eCu adev\u0103rat, nevasta ta Sara \u00ee\u0163i va na\u015fte un fiu \u015fi-i vei pune numele Isaac. Eu voi \u00eencheia leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu el, ca un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic pentru s\u0103m\u00e2n\u0163a lui dup\u0103 el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar \u015fi cu privire la Ismael te-am ascultat. Iat\u0103, \u00eel voi binecuv\u00e2nta, \u00eel voi face s\u0103 creasc\u0103 \u015fi \u00eel voi \u00eenmul\u0163i nespus de mult: doisprezece voievozi va na\u015fte \u015fi voi face din el un neam mare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar leg\u0103m\u00e2ntul meu \u00eel voi \u00eencheia cu Isaac, pe care \u0163i-l va na\u015fte Sara la anul pe vremea aceasta.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit de vorbit cu el, Dumnezeu S-a \u00een\u0103l\u0163at de la Avraam."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avraam \u015fi casa lui sunt t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur - Avraam a luat pe fiul s\u0103u Ismael, pe to\u0163i cei ce se n\u0103scuser\u0103 \u00een casa lui \u015fi pe to\u0163i robii cump\u0103ra\u0163i cu bani, adic\u0103 pe to\u0163i cei de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre oamenii din casa lui Avraam, \u015fi le-a t\u0103iat \u00eemprejur carnea prepu\u0163ului chiar \u00een ziua aceea, dup\u0103 porunca pe care i-o d\u0103duse Dumnezeu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Avraam era \u00een v\u00e2rst\u0103 de nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de ani c\u00e2nd a fost t\u0103iat \u00eemprejur \u00een carnea prepu\u0163ului s\u0103u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiul s\u0103u Ismael era \u00een v\u00e2rst\u0103 de treisprezece ani c\u00e2nd a fost t\u0103iat \u00eemprejur \u00een carnea prepu\u0163ului s\u0103u."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avraam \u015fi fiul s\u0103u Ismael au fost t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur chiar \u00een ziua aceea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i oamenii din casa lui: robi n\u0103scu\u0163i \u00een casa lui sau cump\u0103ra\u0163i cu bani de la str\u0103ini au fost t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u00eempreun\u0103 cu el."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaac este f\u0103g\u0103duit \u00eenc\u0103 o dat\u0103 - Domnul i S-a ar\u0103tat la stejarii lui Mamre, pe c\u00e2nd Avraam \u015fedea la u\u015fa cortului, \u00een timpul z\u0103dufului zilei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avraam a ridicat ochii \u015fi s-a uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 trei b\u0103rba\u0163i st\u0103teau \u00een picioare l\u00e2ng\u0103 el. C\u00e2nd i-a v\u0103zut, a alergat \u00eenaintea lor, de la u\u015fa cortului, \u015fi s-a plecat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi a zis: \u201eDoamne, dac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00een ochii T\u0103i, nu trece, rogu-Te, pe l\u00e2ng\u0103 robul T\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ceng\u0103duie s\u0103 se aduc\u0103 pu\u0163in\u0103 ap\u0103, ca s\u0103 vi se spele picioarele, \u015fi odihni\u0163i-v\u0103 sub copacul acesta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 iau o bucat\u0103 de p\u00e2ine, ca s\u0103 prinde\u0163i la inim\u0103, \u015fi dup\u0103 aceea v\u0103 ve\u0163i vedea de drum, c\u0103ci pentru aceasta trece\u0163i pe l\u00e2ng\u0103 robul vostru.\u201d \u201eF\u0103 cum ai zis\u201d, i-au r\u0103spuns ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avraam s-a dus repede \u00een cort la Sara \u015fi a zis: \u201eIa repede trei m\u0103suri de f\u0103in\u0103 alb\u0103, fr\u0103m\u00e2nt\u0103 \u015fi f\u0103 turte.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Avraam a alergat la vite, a luat un vi\u0163el t\u00e2n\u0103r \u015fi bun \u015fi l-a dat unei slugi s\u0103-l g\u0103teasc\u0103 \u00een grab\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi a luat unt \u015fi lapte, \u00eempreun\u0103 cu vi\u0163elul pe care-l g\u0103tise, \u015fi le-a pus \u00eenaintea lor. El \u00eensu\u015fi a stat l\u00e2ng\u0103 ei, sub copac, \u015fi le-a slujit p\u00e2n\u0103 ce au m\u00e2ncat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci, ei i-au zis: \u201eUnde este nevast\u0103-ta, Sara?\u201d \u201eUite-o \u00een cort\u201d, a r\u0103spuns el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Unul dintre ei a zis: \u201eLa anul pe vremea aceasta, M\u0103 voi \u00eentoarce negre\u015fit la tine \u015fi iat\u0103 c\u0103 Sara, nevast\u0103-ta, va avea un fiu.\u201d Sara asculta la u\u015fa cortului care era \u00eenapoia lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avraam \u015fi Sara erau b\u0103tr\u00e2ni, \u00eenainta\u0163i \u00een v\u00e2rst\u0103, \u015fi Sarei nu-i mai venea r\u00e2nduiala femeilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sara a r\u00e2s \u00een sine, zic\u00e2nd: \u201eAcum, c\u00e2nd am \u00eemb\u0103tr\u00e2nit, s\u0103 mai am pofte? Domnul meu b\u0103rbatul de asemenea este b\u0103tr\u00e2n.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Domnul a zis lui Avraam: \u201ePentru ce a r\u00e2s Sara, zic\u00e2nd: \u2018Cu adev\u0103rat s\u0103 mai pot avea copil eu, care sunt b\u0103tr\u00e2n\u0103?\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Este oare ceva prea greu pentru Domnul? La anul pe vremea aceasta, M\u0103 voi \u00eentoarce la tine, \u015fi Sara va avea un fiu.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sara a t\u0103g\u0103duit \u015fi a zis: \u201eN-am r\u00e2s.\u201d C\u0103ci i-a fost fric\u0103. Dar El a zis: \u201eBa da, ai r\u00e2s.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avraam mijloce\u015fte pentru Sodoma - B\u0103rba\u0163ii aceia s-au sculat s\u0103 plece \u015fi s-au uitat \u00eenspre Sodoma. Avraam a plecat cu ei, s\u0103-i petreac\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci, Domnul a zis: \u201eS\u0103 ascund Eu oare de Avraam ce am s\u0103 fac?\u2026"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci Avraam va ajunge negre\u015fit un neam mare \u015fi puternic \u015fi \u00een el vor fi binecuv\u00e2ntate toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci Eu \u00eel cunosc \u015fi \u015ftiu c\u0103 are s\u0103 porunceasc\u0103 fiilor lui \u015fi casei lui dup\u0103 el s\u0103 \u0163in\u0103 Calea Domnului, f\u0103c\u00e2nd ce este drept \u015fi bine, pentru ca astfel Domnul s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 fa\u0163\u0103 de Avraam ce i-a f\u0103g\u0103duit\u201d\u2026"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201eStrig\u0103tul \u00eempotriva Sodomei \u015fi Gomorei s-a m\u0103rit \u015fi p\u0103catul lor \u00eentr-adev\u0103r este nespus de greu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De aceea M\u0103 voi pogor\u00ee acum s\u0103 v\u0103d dac\u0103 \u00een adev\u0103r au lucrat \u00een totul dup\u0103 zvonul venit p\u00e2n\u0103 la Mine \u015fi, dac\u0103 nu va fi a\u015fa, voi \u015fti.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii aceia s-au dep\u0103rtat \u015fi au plecat spre Sodoma. Dar Avraam st\u0103tea tot \u00eenaintea Domnului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avraam s-a apropiat \u015fi a zis: \u201eVei nimici Tu oare \u015fi pe cel bun \u00eempreun\u0103 cu cel r\u0103u?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Poate c\u0103 \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii sunt cincizeci de oameni buni: \u00eei vei nimici oare \u015fi pe ei \u015fi nu vei ierta locul acela din pricina celor cincizeci de oameni buni, care sunt \u00een mijlocul ei?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0103 omori pe cel bun \u00eempreun\u0103 cu cel r\u0103u, a\u015fa ca cel bun s\u0103 aib\u0103 aceea\u015fi soart\u0103 ca cel r\u0103u, departe de Tine a\u015fa ceva! Departe de Tine! Cel ce judec\u0103 tot p\u0103m\u00e2ntul nu va face oare dreptate?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201eDac\u0103 voi g\u0103si \u00een Sodoma cincizeci de oameni buni \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii, voi ierta tot locul acela din pricina lor.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avraam a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eIat\u0103, am \u00eendr\u0103znit s\u0103 vorbesc Domnului eu, care nu sunt dec\u00e2t praf \u015fi cenu\u015f\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Poate c\u0103 din cincizeci de oameni buni vor lipsi cinci: pentru cinci, vei nimici Tu oare toat\u0103 cetatea?\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eN-o voi nimici dac\u0103 voi g\u0103si \u00een ea patruzeci \u015fi cinci de oameni buni.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avraam I-a vorbit mai departe \u015fi a zis: \u201ePoate c\u0103 se vor g\u0103si \u00een ea numai patruzeci de oameni buni.\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eN-o voi nimici pentru cei patruzeci.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Avraam a zis: \u201eS\u0103 nu Te m\u00e2nii, Doamne, dac\u0103 voi mai vorbi. Poate c\u0103 se vor g\u0103si \u00een ea numai treizeci de oameni buni.\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eN-o voi nimici dac\u0103 voi g\u0103si \u00een ea treizeci de oameni buni.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Avraam a zis: \u201eIat\u0103, am \u00eendr\u0103znit s\u0103 vorbesc Domnului. Poate c\u0103 se vor g\u0103si \u00een ea numai dou\u0103zeci de oameni buni.\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eN-o voi nimici, pentru cei dou\u0103zeci.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Avraam a zis: \u201eS\u0103 nu Te m\u00e2nii, Doamne, dac\u0103 voi mai vorbi numai de data aceasta. Poate c\u0103 se vor g\u0103si \u00een ea numai zece oameni buni.\u201d \u015ei Domnul a zis: \u201eN-o voi nimici, pentru cei zece oameni buni.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit de vorbit lui Avraam, Domnul a plecat. \u015ei Avraam s-a \u00eentors la locuin\u0163a lui."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cei doi \u00eengeri la Sodoma - Cei doi \u00eengeri au ajuns la Sodoma seara, \u015fi Lot \u015fedea la poarta Sodomei. C\u00e2nd i-a v\u0103zut, Lot s-a sculat, le-a ie\u015fit \u00eenainte \u015fi s-a plecat p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apoi a zis: \u201eDomnii mei, intra\u0163i, v\u0103 rog, \u00een casa robului vostru, ca s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i peste noapte \u00een ea, \u015fi sp\u0103la\u0163i-v\u0103 picioarele; m\u00e2ine v\u0103 ve\u0163i scula de diminea\u0163\u0103 \u015fi v\u0103 ve\u0163i vedea de drum\u201d. \u201eNu\u201d, au r\u0103spuns ei, \u201eci vom petrece noaptea \u00een uli\u0163\u0103\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar Lot a st\u0103ruit de ei p\u00e2n\u0103 au venit \u015fi au intrat \u00een casa lui. Le-a preg\u0103tit o cin\u0103, a pus s\u0103 coac\u0103 azimi \u015fi au m\u00e2ncat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar nu se culcaser\u0103 \u00eenc\u0103, \u015fi oamenii din cetate, b\u0103rba\u0163ii din Sodoma, tineri \u015fi b\u0103tr\u00e2ni, au \u00eenconjurat casa; tot norodul a alergat din toate col\u0163urile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au chemat pe Lot \u015fi i-au zis: \u201eUnde sunt oamenii care au intrat la tine \u00een noaptea aceasta? Scoate-i afar\u0103 la noi, ca s\u0103 ne \u00eempreun\u0103m cu ei.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lot a ie\u015fit afar\u0103 la ei la u\u015f\u0103, a \u00eencuiat u\u015fa dup\u0103 el"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eFra\u0163ilor, v\u0103 rog, nu face\u0163i o asemenea r\u0103utate!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 am dou\u0103 fete care nu \u015ftiu de b\u0103rbat; am s\u0103 vi le aduc afar\u0103 \u015fi le ve\u0163i face ce v\u0103 va pl\u0103cea. Numai nu face\u0163i nimic acestor oameni, fiindc\u0103 au venit sub umbra acoperi\u015fului casei mele.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei au strigat: \u201ePleac\u0103!\u201d \u015ei au zis: \u201eOmul acesta a venit s\u0103 locuiasc\u0103 aici ca un str\u0103in \u015fi acum vrea s\u0103 fac\u0103 pe judec\u0103torul. Ei bine, o s\u0103-\u0163i facem mai r\u0103u dec\u00e2t lor\u201d. \u015ei, \u00eemping\u00e2nd pe Lot cu sila, s-au apropiat s\u0103 sparg\u0103 u\u015fa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar b\u0103rba\u0163ii aceia au \u00eentins m\u00e2na, au tras pe Lot \u00een\u0103untru la ei \u00een cas\u0103 \u015fi au \u00eencuiat u\u015fa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iar pe oamenii care erau la u\u015fa casei i-au lovit cu orbire, de la cel mai mic p\u00e2n\u0103 la cel mai mare, a\u015fa c\u0103 degeaba se trudeau s\u0103 g\u0103seasc\u0103 u\u015fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nimicirea Sodomei \u015fi Gomorei - B\u0103rba\u0163ii aceia au zis lui Lot: \u201ePe cine mai ai aici? Gineri, fii \u015fi fiice \u015fi tot ce ai \u00een cetate \u2013 scoate-i din locul acesta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci avem s\u0103 nimicim locul acesta, pentru c\u0103 a ajuns mare pl\u00e2ngere \u00eenaintea Domnului \u00eempotriva locuitorilor lui. De aceea ne-a trimis Domnul, ca s\u0103-l nimicim.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lot a ie\u015fit \u015fi a vorbit cu ginerii s\u0103i, care luaser\u0103 pe fetele lui: \u201eScula\u0163i-v\u0103\u201d, a zis el, \u201eie\u015fi\u0163i din locul acesta; c\u0103ci Domnul are s\u0103 nimiceasc\u0103 cetatea\u201d. Dar ginerii lui credeau c\u0103 glume\u015fte."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a cr\u0103pat de ziu\u0103, \u00eengerii au st\u0103ruit de Lot zic\u00e2nd: \u201eScoal\u0103-te, ia-\u0163i nevasta \u015fi cele dou\u0103 fete, care se afl\u0103 aici, ca s\u0103 nu pieri \u015fi tu \u00een nelegiuirea cet\u0103\u0163ii.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei, fiindc\u0103 Lot z\u0103bovea, b\u0103rba\u0163ii aceia i-au apucat de m\u00e2n\u0103 pe el, pe nevast\u0103-sa \u015fi pe cele dou\u0103 fete ale lui, c\u0103ci Domnul voia s\u0103-i cru\u0163e; i-au scos \u015fi i-au l\u0103sat afar\u0103 din cetate."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-au scos afar\u0103, unul din ei a zis: \u201eScap\u0103-\u0163i via\u0163a; s\u0103 nu te ui\u0163i \u00eenapoi \u015fi s\u0103 nu te opre\u015fti \u00een vreun loc din c\u00e2mpie. Scap\u0103 la munte, ca s\u0103 nu pieri.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lot le-a zis: \u201eO! nu, Doamne!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea Ta, \u015fi ai ar\u0103tat mare \u00eendurare fa\u0163\u0103 de mine, p\u0103str\u00e2ndu-mi via\u0163a, dar nu pot s\u0103 fug la munte \u00eenainte ca s\u0103 m\u0103 ating\u0103 pr\u0103p\u0103dul \u015fi voi pieri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iat\u0103, cetatea aceasta este destul de aproape ca s\u0103 fug \u00een ea \u015fi este mic\u0103. O! de a\u015f putea s\u0103 fug acolo\u2026, este a\u015fa de mic\u0103\u2026 \u015fi s\u0103 scap cu via\u0163\u0103!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei El i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103-\u0163i fac \u015fi hat\u00e2rul acesta \u015fi nu voi nimici cetatea de care vorbe\u015fti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gr\u0103be\u015fte-te de fugi \u00een ea, c\u0103ci nu pot face nimic p\u00e2n\u0103 nu vei ajunge acolo.\u201d Pentru aceea s-a pus cet\u0103\u0163ii aceleia numele \u0162oar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "R\u0103s\u0103rea soarele pe p\u0103m\u00e2nt c\u00e2nd a intrat Lot \u00een \u0162oar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci, Domnul a f\u0103cut s\u0103 plou\u0103 peste Sodoma \u015fi peste Gomora pucioas\u0103 \u015fi foc de la Domnul din cer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A nimicit cu des\u0103v\u00e2r\u015fire cet\u0103\u0163ile acelea, toat\u0103 c\u00e2mpia \u015fi pe to\u0163i locuitorii cet\u0103\u0163ilor, \u015fi tot ce cre\u015ftea pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nevasta lui Lot s-a uitat \u00eenapoi \u015fi s-a pref\u0103cut \u00eentr-un st\u00e2lp de sare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avraam s-a sculat a doua zi dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi s-a dus la locul unde st\u0103tuse \u00eenaintea Domnului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei-a \u00eendreptat privirile spre Sodoma \u015fi Gomora \u015fi spre toat\u0103 c\u00e2mpia \u015fi iat\u0103 c\u0103 a v\u0103zut ridic\u00e2ndu-se de pe p\u0103m\u00e2nt un fum, ca fumul unui cuptor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd a nimicit Dumnezeu cet\u0103\u0163ile c\u00e2mpiei, \u015ei-a adus aminte de Avraam \u015fi a sc\u0103pat pe Lot din mijlocul pr\u0103p\u0103dului, prin care a surpat din temelie cet\u0103\u0163ile unde \u00ee\u015fi a\u015fezase Lot locuin\u0163a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "P\u0103catul fetelor lui Lot - Lot a ie\u015fit din \u0162oar \u015fi a r\u0103mas pe munte cu cele dou\u0103 fete ale lui, c\u0103ci s-a temut s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u0162oar. A locuit \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 cu cele dou\u0103 fete ale lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cea mai mare a zis celei mai tinere: \u201eTat\u0103l nostru este b\u0103tr\u00e2n \u015fi nu mai este niciun b\u0103rbat \u00een \u0163inutul acesta ca s\u0103 intre la noi dup\u0103 obiceiul tuturor \u0163\u0103rilor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vino, s\u0103 punem pe tat\u0103l nostru s\u0103 bea vin \u015fi s\u0103 ne culc\u0103m cu el, ca s\u0103 ne p\u0103str\u0103m s\u0103m\u00e2n\u0163a prin tat\u0103l nostru.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Au f\u0103cut dar pe tat\u0103l lor de a b\u0103ut vin \u00een noaptea aceea, \u015fi cea mai mare s-a dus \u015fi s-a culcat cu tat\u0103l ei. El n-a b\u0103gat de seam\u0103 nici c\u00e2nd s-a culcat ea, nici c\u00e2nd s-a sculat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A doua zi, cea mai mare a zis celei mai tinere: \u201eIat\u0103, eu m-am culcat \u00een noaptea trecut\u0103 cu tat\u0103l meu; haidem s\u0103-i d\u0103m s\u0103 bea vin \u015fi \u00een noaptea aceasta, \u015fi du-te de te culc\u0103 \u015fi tu cu el, ca s\u0103 ne p\u0103str\u0103m s\u0103m\u00e2n\u0163a prin tat\u0103l nostru.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Au dat tat\u0103lui lor de a b\u0103ut vin \u015fi \u00een noaptea aceea; apoi cea mai t\u00e2n\u0103r\u0103 s-a dus \u015fi s-a culcat cu el. El n-a b\u0103gat de seam\u0103 nici c\u00e2nd s-a culcat ea, nici c\u00e2nd s-a sculat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cele dou\u0103 fete ale lui Lot au r\u0103mas astfel \u00eens\u0103rcinate de tat\u0103l lor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cea mai mare a n\u0103scut un fiu, c\u0103ruia i-a pus numele Moab. El este tat\u0103l moabi\u0163ilor din ziua de azi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cea mai t\u00e2n\u0103r\u0103 a n\u0103scut \u015fi ea un fiu, c\u0103ruia i-a pus numele Ben-Ammi. El este tat\u0103l amoni\u0163ilor din ziua de azi."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avraam, \u00een Gherar - Avraam a plecat de acolo \u00een \u0163ara de miaz\u0103zi, s-a a\u015fezat \u00eentre Cades \u015fi \u015eur \u015fi a locuit ca str\u0103in \u00een Gherar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avraam zicea despre Sara, nevast\u0103-sa: \u201eEste sora-mea!\u201d S-a temut s\u0103 spun\u0103 c\u0103 este nevast\u0103-sa, ca s\u0103 nu-l omoare oamenii din cetate din pricina ei. Abimelec, \u00eemp\u0103ratul Gherarei, a trimis \u015fi a luat pe Sara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci, Dumnezeu S-a ar\u0103tat noaptea \u00een vis lui Abimelec \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103, ai s\u0103 mori din pricina femeii pe care ai luat-o, c\u0103ci este nevasta unui b\u0103rbat.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abimelec, care nu se apropiase de ea, a r\u0103spuns: \u201eDoamne, vei omor\u00ee Tu oare chiar \u015fi un neam nevinovat?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu mi-a spus el c\u0103 este sor\u0103-sa? \u015ei n-a zis ea \u00eens\u0103\u015fi c\u0103 el este frate-s\u0103u? Eu am lucrat cu inim\u0103 curat\u0103 \u015fi cu m\u00e2ini nevinovate.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dumnezeu i-a zis \u00een vis: \u201e\u015etiu \u015fi Eu c\u0103 ai lucrat cu inim\u0103 curat\u0103, de aceea te-am \u015fi ferit s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti \u00eempotriva Mea. Iat\u0103 de ce n-am \u00eeng\u0103duit s\u0103 te atingi de ea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acum, d\u0103 omului nevasta \u00eenapoi, c\u0103ci el este proroc. Se va ruga pentru tine \u015fi vei tr\u0103i. Dar, dac\u0103 n-o dai \u00eenapoi, s\u0103 \u015ftii c\u0103 vei muri negre\u015fit, tu \u015fi tot ce-i al t\u0103u.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abimelec s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a chemat pe to\u0163i slujitorii s\u0103i \u015fi le-a spus tot ce se \u00eent\u00e2mplase. \u015ei oamenii aceia au fost cuprin\u015fi de o mare spaim\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abimelec a chemat \u015fi pe Avraam \u015fi i-a zis: \u201eCe ne-ai f\u0103cut? \u015ei cu ce am p\u0103c\u0103tuit eu \u00eempotriva ta, de ai f\u0103cut s\u0103 vin\u0103 peste mine \u015fi peste \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia mea un p\u0103cat at\u00e2t de mare? Ai f\u0103cut fa\u0163\u0103 de mine lucruri care nu trebuiau nicidecum f\u0103cute.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei Abimelec a zis lui Avraam: \u201eCe ai v\u0103zut de ai f\u0103cut lucrul acesta?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Avraam a r\u0103spuns: \u201e\u00cemi ziceam c\u0103, f\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, nu-i nicio fric\u0103 de Dumnezeu \u00een \u0163ara aceasta \u015fi c\u0103 au s\u0103 m\u0103 omoare din pricina nevestei mele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De altfel, este adev\u0103rat c\u0103 este sora mea, fiica tat\u0103lui meu; numai c\u0103 nu-i fiica mamei mele \u015fi a ajuns s\u0103-mi fie nevast\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd m-a scos Dumnezeu din casa tat\u0103lui meu, am zis Sarei: \u2018Iat\u0103 hat\u00e2rul pe care ai s\u0103 mi-l faci: \u00een toate locurile unde vom merge, spune despre mine c\u0103 sunt fratele t\u0103u.\u2019 \u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Abimelec a luat oi \u015fi boi, robi \u015fi roabe \u015fi le-a dat lui Avraam \u015fi i-a dat \u00eenapoi \u015fi pe Sara, nevast\u0103-sa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Abimelec a zis: \u201eIat\u0103, \u0163ara mea este \u00eenaintea ta; locuie\u015fte unde-\u0163i va pl\u0103cea.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei Sarei i-a zis: \u201eIat\u0103, dau fratelui t\u0103u o mie de argin\u0163i; aceasta s\u0103-\u0163i fie o dovad\u0103 de cinste fa\u0163\u0103 de to\u0163i cei ce sunt cu tine, a\u015fa c\u0103 \u00eenaintea tuturor vei fi f\u0103r\u0103 vin\u0103.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avraam s-a rugat lui Dumnezeu, \u015fi Dumnezeu a \u00eens\u0103n\u0103to\u015fit pe Abimelec, pe nevasta \u015fi roabele lui, a\u015fa c\u0103 au putut s\u0103 nasc\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiindc\u0103 Domnul \u00eencuiase p\u00e2ntecele tuturor femeilor din casa lui Abimelec din pricina Sarei, nevasta lui Avraam."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Isaac - Domnul \u015ei-a adus aminte de cele ce spusese Sarei \u015fi Domnul a \u00eemplinit fa\u0163\u0103 de Sara ce f\u0103g\u0103duise."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sara a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut lui Avraam un fiu la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e, la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, despre care-i vorbise Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avraam a pus fiului s\u0103u nou-n\u0103scut, pe care i-l n\u0103scuse Sara, numele Isaac."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avraam a t\u0103iat \u00eemprejur pe fiul s\u0103u Isaac la v\u00e2rsta de opt zile, cum \u00eei poruncise Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avraam era \u00een v\u00e2rst\u0103 de o sut\u0103 de ani la na\u015fterea fiului s\u0103u Isaac."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei Sara a zis: \u201eDumnezeu m-a f\u0103cut de r\u00e2s: oricine va auzi va r\u00e2de de mine.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei a ad\u0103ugat: \u201eCine s-ar fi g\u00e2ndit s\u0103 spun\u0103 lui Avraam c\u0103 Sara va da \u0163\u00e2\u0163\u0103 la copii? \u015ei totu\u015fi i-am n\u0103scut un fiu la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Izgonirea Agarei \u00een pustie - Copilul s-a f\u0103cut mare \u015fi a fost \u00een\u0163\u0103rcat. Avraam a f\u0103cut un osp\u0103\u0163 mare \u00een ziua c\u00e2nd a fost \u00een\u0163\u0103rcat Isaac."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sara a v\u0103zut r\u00e2z\u00e2nd pe fiul pe care-l n\u0103scuse lui Avraam egipteanca Agar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei a zis lui Avraam: \u201eIzgone\u015fte pe roaba aceasta \u015fi pe fiul ei, c\u0103ci fiul roabei acesteia nu va mo\u015fteni \u00eempreun\u0103 cu fiul meu, cu Isaac.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuvintele acestea n-au pl\u0103cut deloc lui Avraam, din pricina fiului s\u0103u."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar Dumnezeu a zis lui Avraam: \u201eS\u0103 nu te m\u00e2hne\u015fti de cuvintele acestea, din pricina copilului \u015fi din pricina roabei tale; f\u0103 Sarei tot ce-\u0163i cere, c\u0103ci numai din Isaac va ie\u015fi o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 care va purta cu adev\u0103rat numele t\u0103u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar \u015fi pe fiul roabei tale \u00eel voi face un neam, c\u0103ci este s\u0103m\u00e2n\u0163a ta.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A doua zi, Avraam s-a sculat de diminea\u0163\u0103, a luat p\u00e2ine \u015fi un burduf cu ap\u0103, pe care i l-a dat Agarei \u015fi i l-a pus pe um\u0103r; i-a dat \u015fi copilul \u015fi i-a dat drumul. Ea a plecat \u015fi a r\u0103t\u0103cit prin pustia Beer-\u015eeba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a ispr\u0103vit apa din burduf, a aruncat copilul sub un tufi\u015f"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi s-a dus de a \u015fezut \u00een fa\u0163a lui la o mic\u0103 dep\u0103rtare de el, ca la o arunc\u0103tur\u0103 de arc, c\u0103ci zicea ea: \u201eS\u0103 nu v\u0103d moartea copilului!\u201d A \u015fezut dar \u00een fa\u0163a lui la o parte, a ridicat glasul \u015fi a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeu a auzit glasul copilului, \u015fi \u00cengerul lui Dumnezeu a strigat din cer pe Agar \u015fi i-a zis: \u201eCe ai tu, Agar? Nu te teme, c\u0103ci Dumnezeu a auzit glasul copilului \u00een locul unde este."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Scoal\u0103-te, ia copilul \u015fi \u0163ine-l de m\u00e2n\u0103, c\u0103ci voi face din el un neam mare.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu i-a deschis ochii \u015fi ea a v\u0103zut un izvor de ap\u0103; s-a dus de a umplut burduful cu ap\u0103 \u015fi a dat copilului s\u0103 bea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dumnezeu a fost cu copilul, care a crescut, a locuit \u00een pustie \u015fi a ajuns v\u00e2n\u0103tor cu arcul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A locuit \u00een pustiul Paran, \u015fi mam\u0103-sa i-a luat o nevast\u0103 din \u0163ara Egiptului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Leg\u0103m\u00e2ntul lui Avraam cu Abimelec - \u00cen vremea aceea, Abimelec, \u00eenso\u0163it de Picol, c\u0103petenia o\u015ftirii lui, a vorbit astfel lui Avraam: \u201eDumnezeu este cu tine \u00een tot ce faci."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jur\u0103-mi acum, aici, pe Numele lui Dumnezeu, c\u0103 nu m\u0103 vei \u00een\u015fela niciodat\u0103, nici pe mine, nici pe copiii mei, nici pe nepo\u0163ii mei, \u015fi c\u0103 vei avea fa\u0163\u0103 de mine \u015fi fa\u0163\u0103 de \u0163ara \u00een care locuie\u015fti ca str\u0103in aceea\u015fi bun\u0103voin\u0163\u0103 pe care o am eu fa\u0163\u0103 de tine.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Avraam a zis: \u201eJur!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar Avraam a b\u0103gat vin\u0103 lui Abimelec pentru o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 de ap\u0103, pe care puseser\u0103 m\u00e2na cu sila robii lui Abimelec."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abimelec a r\u0103spuns: \u201eNu \u015ftiu cine a f\u0103cut lucrul acesta; nici tu nu mi-ai dat de \u015ftire \u015fi nici eu nu aflu dec\u00e2t azi.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei Avraam a luat oi \u015fi boi, pe care i-a dat lui Abimelec, \u015fi au f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt am\u00e2ndoi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Avraam a pus deoparte \u015fapte mielu\u015fele din turm\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei Abimelec a zis lui Avraam: \u201eCe sunt aceste \u015fapte mielu\u015fele pe care le-ai pus deoparte?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201eTrebuie s\u0103 prime\u015fti din m\u00e2na mea aceste \u015fapte mielu\u015fele, pentru ca s\u0103-mi slujeasc\u0103 de m\u0103rturie c\u0103 am s\u0103pat f\u00e2nt\u00e2na aceasta.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iat\u0103 de ce locul acela se nume\u015fte Beer-\u015eeba, c\u0103ci acolo \u015fi-au jurat ei credin\u0163\u0103 unul altuia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Astfel au f\u0103cut ei leg\u0103m\u00e2nt la Beer-\u015eeba. Dup\u0103 aceea, Abimelec s-a sculat \u00eempreun\u0103 cu Picol, c\u0103petenia o\u015ftirii sale, \u015fi s-au \u00eentors \u00een \u0163ara filistenilor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Avraam a s\u0103dit un tamarisc la Beer-\u015eeba \u015fi a chemat acolo Numele Domnului, Dumnezeului celui ve\u015fnic."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Avraam a locuit mult\u0103 vreme ca str\u0103in \u00een \u0163ara filistenilor."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jertfirea lui Isaac - Dup\u0103 aceste lucruri, Dumnezeu a pus la \u00eencercare pe Avraam \u015fi i-a zis: \u201eAvraame!\u201d \u201eIat\u0103-m\u0103\u201d, a r\u0103spuns el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dumnezeu i-a zis: \u201eIa pe fiul t\u0103u, pe singurul t\u0103u fiu, pe care-l iube\u015fti, pe Isaac; du-te \u00een \u0163ara Moria \u015fi adu-l ardere-de-tot acolo, pe un munte pe care \u0163i-l voi spune.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avraam s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a pus \u015faua pe m\u0103gar \u015fi a luat cu el dou\u0103 slugi \u015fi pe fiul s\u0103u Isaac. A t\u0103iat lemne pentru arderea-de-tot \u015fi a pornit spre locul pe care i-l spusese Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A treia zi, Avraam a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut locul de departe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei Avraam a zis slugilor sale: \u201eR\u0103m\u00e2ne\u0163i aici cu m\u0103garul; eu \u015fi b\u0103iatul ne vom duce p\u00e2n\u0103 acolo s\u0103 ne \u00eenchin\u0103m \u015fi apoi ne vom \u00eentoarce la voi.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avraam a luat lemnele pentru arderea-de-tot, le-a pus \u00een spinarea fiului s\u0103u Isaac \u015fi a luat \u00een m\u00e2n\u0103 focul \u015fi cu\u0163itul. \u015ei au mers astfel am\u00e2ndoi \u00eempreun\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Isaac, vorbind cu tat\u0103l s\u0103u Avraam, a zis: \u201eTat\u0103!\u201d \u201eCe este, fiule?\u201d i-a r\u0103spuns el. Isaac a zis din nou: \u201eIat\u0103 focul \u015fi lemnele, dar unde este mielul pentru arderea-de-tot?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eFiule\u201d, a r\u0103spuns Avraam, \u201eDumnezeu \u00censu\u015fi va purta grij\u0103 de mielul pentru arderea-de-tot.\u201d \u015ei au mers am\u00e2ndoi \u00eempreun\u0103 \u00eenainte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la locul pe care i-l spusese Dumnezeu, Avraam a zidit acolo un altar \u015fi a a\u015fezat lemnele pe el. A legat pe fiul s\u0103u Isaac \u015fi l-a pus pe altar, deasupra lemnelor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi, Avraam a \u00eentins m\u00e2na \u015fi a luat cu\u0163itul, ca s\u0103 junghie pe fiul s\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci, \u00cengerul Domnului l-a strigat din ceruri \u015fi a zis: \u201eAvraame! Avraame!\u201d \u201eIat\u0103-m\u0103!\u201d a r\u0103spuns el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cengerul a zis: \u201eS\u0103 nu pui m\u00e2na pe b\u0103iat \u015fi s\u0103 nu-i faci nimic; c\u0103ci \u015ftiu acum c\u0103 te temi de Dumnezeu, \u00eentruc\u00e2t n-ai cru\u0163at pe fiul t\u0103u, pe singurul t\u0103u fiu, pentru Mine.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avraam a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut \u00eenapoia lui un berbec \u00eencurcat cu coarnele \u00eentr-un tufi\u015f, \u015fi Avraam s-a dus de a luat berbecul \u015fi l-a adus ca ardere-de-tot \u00een locul fiului s\u0103u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avraam a pus locului aceluia numele: \u201eDomnul va purta de grij\u0103\u201d. De aceea se zice \u015fi azi: \u201eLa muntele unde Domnul va purta de grij\u0103.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului a chemat a doua oar\u0103 din ceruri pe Avraam"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201e\u2018Pe Mine \u00censumi jur\u2019, zice Domnul, \u2018pentru c\u0103 ai f\u0103cut lucrul acesta \u015fi n-ai cru\u0163at pe fiul t\u0103u, pe singurul t\u0103u fiu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "te voi binecuv\u00e2nta foarte mult \u015fi-\u0163i voi \u00eenmul\u0163i foarte mult s\u0103m\u00e2n\u0163a, \u015fi anume: ca stelele cerului \u015fi ca nisipul de pe \u0163\u0103rmul m\u0103rii, \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta va st\u0103p\u00e2ni cet\u0103\u0163ile vr\u0103jma\u015filor ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului vor fi binecuv\u00e2ntate \u00een s\u0103m\u00e2n\u0163a ta, pentru c\u0103 ai ascultat de porunca Mea!\u2019 \u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avraam s-a \u00eentors la slugile sale, \u015fi s-au sculat \u015fi au plecat \u00eempreun\u0103 la Beer-\u015eeba, c\u0103ci Avraam locuia la Beer-\u015eeba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Spi\u0163a neamului lui Nahor - Dup\u0103 aceste lucruri, i s-a spus lui Avraam: \u201eIat\u0103, Milca a n\u0103scut \u015fi ea copii fratelui t\u0103u Nahor,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi anume pe U\u0163, \u00eent\u00e2iul s\u0103u n\u0103scut, pe Buz, fratele s\u0103u, pe Chemuel, tat\u0103l lui Aram,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pe Chesed, pe Hazo, pe Pilda\u015f, pe Iidlaf \u015fi pe Betuel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Betuel a n\u0103scut pe Rebeca. Ace\u015ftia sunt cei opt fii pe care i-a n\u0103scut Milca lui Nahor, fratele lui Avraam.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0162iitoarea lui, numit\u0103 Reuma, a n\u0103scut \u015fi ea pe Tebah, Gaham, Taha\u015f \u015fi Maaca."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moartea \u015fi \u00eengroparea Sarei - Via\u0163a Sarei a fost de o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de ani: ace\u015ftia sunt anii vie\u0163ii Sarei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sara a murit la Chiriat-Arba, adic\u0103 Hebron, \u00een \u0163ara Canaan, \u015fi Avraam a venit s\u0103 jeleasc\u0103 pe Sara \u015fi s-o pl\u00e2ng\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avraam s-a sculat apoi dinaintea moartei sale \u015fi a vorbit astfel fiilor lui Het:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eEu sunt str\u0103in \u015fi venetic printre voi; da\u0163i-mi un ogor, ca loc de \u00eengropare la voi, ca s\u0103-mi \u00eengrop moarta \u015fi s-o ridic dinaintea mea.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fiii lui Het au r\u0103spuns astfel lui Avraam:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eAscult\u0103-ne, domnule! Tu e\u015fti ca un domnitor al lui Dumnezeu \u00een mijlocul nostru; \u00eengroap\u0103-\u0163i moarta \u00een cel mai bun din mormintele noastre! Niciunul din noi nu te va opri s\u0103-\u0163i \u00eengropi moarta \u00een morm\u00e2ntul lui.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Avraam s-a sculat \u015fi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea norodului \u0163\u0103rii, adic\u0103 \u00eenaintea fiilor lui Het."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei le-a vorbit astfel: \u201eDac\u0103 g\u0103si\u0163i cu cale s\u0103-mi \u00eengrop moarta \u015fi s-o iau dinaintea ochilor mei, asculta\u0163i-m\u0103 \u015fi ruga\u0163i pentru mine pe Efron, fiul lui \u0162ohar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103-mi dea pe\u015ftera Macpela, care-i a lui \u015fi care este chiar la marginea ogorului lui; s\u0103 mi-o dea \u00een schimbul pre\u0163ului ei, ca s\u0103-mi slujeasc\u0103 drept loc pentru \u00eengropare \u00een mijlocul vostru.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Efron era \u015fi el acolo \u00een mijlocul fiilor lui Het. \u015ei Efron, Hetitul, a r\u0103spuns lui Avraam \u00een auzul fiilor lui Het \u015fi \u00een auzul tuturor celor ce treceau pe poarta cet\u0103\u0163ii:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eNu, domnul meu, ascult\u0103-m\u0103! \u00ce\u0163i d\u0103ruiesc ogorul \u015fi-\u0163i d\u0103ruiesc \u015fi pe\u015ftera care este \u00een el. \u0162i le d\u0103ruiesc \u00een fa\u0163a fiilor norodului meu, \u015fi \u00eengroap\u0103-\u0163i moarta.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avraam s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea norodului \u0163\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei a vorbit astfel lui Efron \u00een auzul norodului \u0163\u0103rii: \u201eAscult\u0103-m\u0103, te rog! \u00ce\u0163i dau pre\u0163ul ogorului. Prime\u015fte-l de la mine, \u015fi-mi voi \u00eengropa moarta \u00een el.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Efron a r\u0103spuns astfel lui Avraam:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eDomnul meu, ascult\u0103-m\u0103! O bucat\u0103 de p\u0103m\u00e2nt de patru sute de sicli de argint \u2013 ce este aceasta \u00eentre mine \u015fi tine? \u00cengroap\u0103-\u0163i dar moarta!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Avraam a \u00een\u0163eles pe Efron. \u015ei Avraam a c\u00e2nt\u0103rit lui Efron pre\u0163ul cump\u0103r\u0103rii despre care vorbise, \u00een fa\u0163a fiilor lui Het: patru sute de sicli de argint, care mergeau la orice negustor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ogorul lui Efron din Macpela, care este fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Mamre, ogorul \u015fi pe\u015ftera din el \u015fi to\u0163i copacii care se aflau \u00een ogor \u015fi \u00een toate hotarele lui de jur \u00eemprejur"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "au fost \u00eent\u0103rite astfel ca mo\u015fie a lui Avraam, \u00een fa\u0163a fiilor lui Het \u015fi a tuturor celor ce treceau pe poarta cet\u0103\u0163ii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Avraam a \u00eengropat pe Sara, nevast\u0103-sa, \u00een pe\u015ftera din ogorul Macpela, care este fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Mamre, adic\u0103 Hebron, \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ogorul \u015fi pe\u015ftera din el au fost \u00eent\u0103rite astfel lui Avraam ca ogor pentru \u00eenmorm\u00e2ntare, de c\u0103tre fiii lui Het."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rebeca cerut\u0103 \u00een c\u0103s\u0103torie pentru Isaac - Avraam era b\u0103tr\u00e2n, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103, \u015fi Domnul binecuv\u00e2ntase pe Avraam \u00een orice lucru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Avraam a zis celui mai b\u0103tr\u00e2n rob din casa lui, care era \u00eengrijitorul tuturor averilor lui: \u201ePune-\u0163i, te rog, m\u00e2na sub coapsa mea"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi te voi pune s\u0103 juri pe Domnul, Dumnezeul cerului \u015fi Dumnezeul p\u0103m\u00e2ntului, c\u0103 nu vei lua fiului meu o nevast\u0103 dintre fetele canaani\u0163ilor \u00een mijlocul c\u0103rora locuiesc,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci te vei duce \u00een \u0163ara \u015fi la rudele mele s\u0103 iei nevast\u0103 fiului meu Isaac.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Robul i-a r\u0103spuns: \u201ePoate c\u0103 femeia n-are s\u0103 vrea s\u0103 m\u0103 urmeze \u00een \u0163ara aceasta. Va trebui s\u0103 duc oare pe fiul t\u0103u \u00een \u0163ara de unde ai ie\u015fit tu?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avraam i-a zis: \u201eS\u0103 nu care cumva s\u0103 duci pe fiul meu acolo!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Domnul, Dumnezeul cerului, care m-a scos din casa tat\u0103lui meu \u015fi din patria mea, care mi-a vorbit \u015fi mi-a jurat zic\u00e2nd: \u2018Semin\u0163ei tale voi da \u0163ara aceasta\u2019, va trimite pe \u00cengerul S\u0103u \u00eenaintea ta, \u015fi de acolo vei lua o nevast\u0103 fiului meu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 femeia nu va vrea s\u0103 te urmeze, vei fi dezlegat de jur\u0103m\u00e2ntul acesta pe care te pun s\u0103-l faci. Cu niciun chip s\u0103 nu duci \u00eens\u0103 acolo pe fiul meu.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Robul \u015fi-a pus m\u00e2na sub coapsa st\u0103p\u00e2nului s\u0103u Avraam \u015fi i-a jurat c\u0103 are s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 aceste lucruri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Robul a luat zece c\u0103mile dintre c\u0103milele st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u015fi a plecat, av\u00e2nd cu el toate lucrurile de pre\u0163 ale st\u0103p\u00e2nului s\u0103u. S-a sculat \u015fi a plecat \u00een Mesopotamia, \u00een cetatea lui Nahor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A l\u0103sat c\u0103milele s\u0103 se odihneasc\u0103, \u00een genunchi, afar\u0103 din cetate, l\u00e2ng\u0103 o f\u00e2nt\u00e2n\u0103. Era seara, pe vremea c\u00e2nd ies femeile s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei a zis: \u201eDoamne, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu Avraam! Te rog, d\u0103-mi izb\u00e2nd\u0103 ast\u0103zi \u015fi \u00eendur\u0103-Te de st\u0103p\u00e2nul meu Avraam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103, stau l\u00e2ng\u0103 izvorul acesta de ap\u0103, \u015fi fetele oamenilor din cetate vin s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u0103 ca fata c\u0103reia \u00eei voi zice: \u2018Pleac\u0103-\u0163i vadra, te rog, ca s\u0103 beau\u2019 \u015fi care va r\u0103spunde: \u2018Bea \u015fi am s\u0103 dau de b\u0103ut \u015fi c\u0103milelor tale\u2019 s\u0103 fie aceea pe care ai r\u00e2nduit-o Tu pentru robul T\u0103u Isaac! \u015ei prin aceasta voi cunoa\u015fte c\u0103 Te-ai \u00eendurat de st\u0103p\u00e2nul meu.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu sf\u00e2r\u015fise el \u00eenc\u0103 de vorbit, \u015fi a ie\u015fit cu vadra pe um\u0103r Rebeca, fata lui Betuel, fiul Milc\u0103i, nevasta lui Nahor, fratele lui Avraam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fata era foarte frumoas\u0103, era fecioar\u0103 \u015fi niciun b\u0103rbat n-avusese leg\u0103turi cu ea. Ea s-a pogor\u00e2t la izvor, \u015fi-a umplut vadra \u015fi s-a suit iar\u0103\u015fi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Robul a alergat \u00eenaintea ei \u015fi a zis: \u201eD\u0103-mi, te rog, s\u0103 beau pu\u0163in\u0103 ap\u0103 din vadra ta.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eBea, domnul meu\u201d, a r\u0103spuns ea. \u015ei s-a gr\u0103bit de a plecat vadra pe m\u00e2n\u0103 \u015fi i-a dat s\u0103 bea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-a dat \u015fi a b\u0103ut de s-a s\u0103turat, a zis: \u201eAm s\u0103 scot ap\u0103 \u015fi pentru c\u0103milele tale, p\u00e2n\u0103 vor bea \u015fi se vor s\u0103tura.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A v\u0103rsat \u00een grab\u0103 vadra \u00een ad\u0103p\u0103toare \u015fi a alergat iar\u0103\u015fi la f\u00e2nt\u00e2n\u0103 ca s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 \u015fi a scos pentru toate c\u0103milele lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Omul o privea cu mirare \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 zic\u0103 nimic, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 Domnul a f\u0103cut s\u0103-i izbuteasc\u0103 sau nu c\u0103l\u0103toria."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au s\u0103turat c\u0103milele de b\u0103ut, omul a luat o verig\u0103 de aur de greutatea unei jum\u0103t\u0103\u0163i de siclu \u015fi dou\u0103 br\u0103\u0163\u0103ri grele de zece sicli de aur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei a zis: \u201eA cui fat\u0103 e\u015fti? Spune-mi, te rog. Este loc pentru noi \u00een casa tat\u0103lui t\u0103u, ca s\u0103 r\u0103m\u00e2nem peste noapte?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ea a r\u0103spuns: \u201eEu sunt fata lui Betuel, fiul Milc\u0103i \u015fi al lui Nahor.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei i-a zis mai departe: \u201eAvem paie \u015fi nutre\u0163 din bel\u015fug \u015fi este \u015fi loc de g\u0103zduit peste noapte.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci, omul a plecat capul \u015fi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Domnului,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu Avraam, care n-a p\u0103r\u0103sit \u00eendurarea \u015fi credincio\u015fia Lui fa\u0163\u0103 de st\u0103p\u00e2nul meu! Domnul m-a \u00eendreptat \u00een casa fra\u0163ilor st\u0103p\u00e2nului meu.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fata a alergat \u015fi a istorisit mamei sale acas\u0103 cele \u00eent\u00e2mplate."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rebeca avea un frate, numit Laban. \u015ei Laban a alergat afar\u0103 la omul acela, la izvor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u0103zuse veriga \u015fi br\u0103\u0163\u0103rile \u00een m\u00e2inile surorii sale \u015fi auzise pe sor\u0103-sa Rebeca spun\u00e2nd: \u201eA\u015fa mi-a vorbit omul acela.\u201d A venit dar la omul acela, care st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 c\u0103mile la izvor,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eVino, binecuv\u00e2ntatul Domnului! Pentru ce stai afar\u0103? Am preg\u0103tit casa \u015fi am preg\u0103tit un loc pentru c\u0103mile.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Omul a intrat \u00een cas\u0103. Laban a pus s\u0103 descarce c\u0103milele, a dat paie \u015fi nutre\u0163 c\u0103milelor \u015fi a adus ap\u0103 pentru sp\u0103lat picioarele omului aceluia \u015fi ale oamenilor care erau cu el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apoi, i-a dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Dar el a zis: \u201eNu m\u0103n\u00e2nc p\u00e2n\u0103 nu voi spune ce am de spus.\u201d \u201eVorbe\u015fte!\u201d a zis Laban."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Atunci, el a zis: \u201eEu sunt robul lui Avraam."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Domnul a umplut de binecuv\u00e2nt\u0103ri pe st\u0103p\u00e2nul meu, care a ajuns la mare prop\u0103\u015fire. I-a dat oi \u015fi boi, argint \u015fi aur, robi \u015fi roabe, c\u0103mile \u015fi m\u0103gari."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sara, nevasta st\u0103p\u00e2nului meu, a n\u0103scut la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e un fiu st\u0103p\u00e2nului meu \u015fi lui i-a dat el tot ce are."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul meu m-a pus s\u0103 jur \u015fi a zis: \u2018S\u0103 nu iei fiului meu o nevast\u0103 dintre fetele canaani\u0163ilor, \u00een \u0163ara c\u0103rora locuiesc,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ci s\u0103 te duci \u00een casa tat\u0103lui meu \u015fi la rudele mele, ca de acolo s\u0103 iei nevast\u0103 fiului meu.\u2019"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Eu am zis st\u0103p\u00e2nului meu: \u2018Poate c\u0103 femeia n-are s\u0103 vrea s\u0103 m\u0103 urmeze.\u2019"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei el mi-a r\u0103spuns: \u2018Domnul, \u00eenaintea c\u0103ruia umblu, va trimite pe \u00cengerul S\u0103u cu tine \u015fi-\u0163i va da izb\u00e2nd\u0103 \u00een c\u0103l\u0103torie, \u015fi vei lua fiului meu o nevast\u0103 din rudele \u015fi din casa tat\u0103lui meu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vei fi dezlegat de jur\u0103m\u00e2ntul pe care mi-l faci dac\u0103 te vei duce la rudele mele \u015fi, dac\u0103 nu \u0163i-o vor da, vei fi dezlegat de jur\u0103m\u00e2ntul pe care mi-l faci.\u2019"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Eu am ajuns azi la izvor \u015fi am zis: \u2018Doamne, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu Avraam, dac\u0103 binevoie\u015fti s\u0103-mi dai izb\u00e2nd\u0103 \u00een c\u0103l\u0103toria pe care o fac,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "iat\u0103, eu stau la izvorul de ap\u0103, \u015fi fata care va ie\u015fi s\u0103 scoat\u0103 ap\u0103 \u015fi c\u0103reia \u00eei voi zice: \u00abD\u0103-mi, te rog, s\u0103 beau pu\u0163in\u0103 ap\u0103 din vadra ta\u00bb"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015fi care \u00eemi va r\u0103spunde: \u00abBea tu \u00eensu\u0163i, \u015fi voi da de b\u0103ut \u015fi c\u0103milelor tale\u00bb, fata aceea s\u0103 fie nevasta pe care a r\u00e2nduit-o Domnul pentru fiul st\u0103p\u00e2nului meu!\u2019 \u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cenainte de a sf\u00e2r\u015fi de vorbit \u00een inima mea, iat\u0103 c\u0103 a ie\u015fit Rebeca cu vadra pe um\u0103r, s-a cobor\u00e2t la izvor \u015fi a scos ap\u0103. Eu i-am zis: \u201eD\u0103-mi s\u0103 beau, te rog.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ea s-a gr\u0103bit, \u015fi-a plecat vadra deasupra um\u0103rului \u015fi a zis: \u201eBea, \u015fi voi da de b\u0103ut \u015fi c\u0103milelor tale.\u201d Am b\u0103ut \u015fi a dat de b\u0103ut \u015fi c\u0103milelor mele."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eu am \u00eentrebat-o \u015fi am zis: \u201eA cui fat\u0103 e\u015fti?\u201d Ea a r\u0103spuns: \u201eSunt fata lui Betuel, fiul lui Nahor \u015fi al Milc\u0103i.\u201d I-am pus veriga \u00een nas \u015fi br\u0103\u0163\u0103rile la m\u00e2ini."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Apoi am plecat capul, m-am aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Domnului \u015fi am binecuv\u00e2ntat pe Domnul, Dumnezeul st\u0103p\u00e2nului meu Avraam, c\u0103 m-a c\u0103l\u0103uzit pe calea cea dreapt\u0103, ca s\u0103 iau pe fata fratelui st\u0103p\u00e2nului meu pentru fiul lui."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Acum, dac\u0103 voi\u0163i s\u0103 ar\u0103ta\u0163i bun\u0103voin\u0163\u0103 \u015fi credincio\u015fie fa\u0163\u0103 de st\u0103p\u00e2nul meu, spune\u0163i-mi; dac\u0103 nu, spune\u0163i-mi iar\u0103\u015fi, ca s\u0103 m\u0103 \u00eendrept la dreapta sau la st\u00e2nga.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Laban \u015fi Betuel, drept r\u0103spuns, au zis: \u201eDe la Domnul vine lucrul acesta; noi nu-\u0163i mai putem spune nici r\u0103u, nici bine."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Iat\u0103, Rebeca este \u00eenaintea ta; ia-o \u015fi du-te, ca s\u0103 fie nevasta fiului st\u0103p\u00e2nului t\u0103u, cum a spus Domnul.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit robul lui Avraam cuvintele lor, s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Domnului."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u015ei robul a scos scule de argint, scule de aur, \u015fi \u00eembr\u0103c\u0103minte, pe care le-a dat Rebec\u0103i; a dat, de asemenea, daruri bogate fratelui s\u0103u \u015fi mamei sale."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut, el \u015fi oamenii care erau \u00eempreun\u0103 cu el, \u015fi s-au culcat. Diminea\u0163a c\u00e2nd s-au sculat, robul a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la st\u0103p\u00e2nul meu.\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Fratele \u015fi mama fetei au zis: \u201eFata s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 c\u00e2tva timp cu noi, m\u0103car vreo zece zile, pe urm\u0103, poate s\u0103 plece.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eNu m\u0103 opri\u0163i, fiindc\u0103 Domnul mi-a dat izb\u00e2nd\u0103 \u00een c\u0103l\u0103toria mea; l\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 plec \u015fi s\u0103 m\u0103 duc la st\u0103p\u00e2nul meu.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Atunci, ei au r\u0103spuns: \u201eS\u0103 chem\u0103m pe fat\u0103 \u015fi s-o \u00eentreb\u0103m.\u201d"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Au chemat dar pe Rebeca \u015fi i-au zis: \u201eVrei s\u0103 te duci cu omul acesta?\u201d \u201eDa, vreau\u201d, a r\u0103spuns ea."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u015ei au l\u0103sat pe sora lor Rebeca s\u0103 plece cu doica ei, cu robul lui Avraam \u015fi cu oamenii lui."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Au binecuv\u00e2ntat pe Rebeca \u015fi i-au zis: \u201eO, sora noastr\u0103, s\u0103 ajungi mama a mii de zeci de mii \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a ta s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 cet\u0103\u0163ile vr\u0103jma\u015filor s\u0103i!\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Rebeca s-a sculat, \u00eempreun\u0103 cu slujnicele ei, au \u00eenc\u0103lecat pe c\u0103mile \u015fi au urmat pe omul acela. Robul a luat pe Rebeca \u015fi a plecat."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Isaac se \u00eentorsese de la f\u00e2nt\u00e2na Lahai-Roi, c\u0103ci locuia \u00een \u0163ara de miaz\u0103zi."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00centr-o sear\u0103, c\u00e2nd Isaac ie\u015fise s\u0103 cugete \u00een tain\u0103 pe c\u00e2mp, a ridicat ochii \u015fi s-a uitat; \u015fi iat\u0103 c\u0103 veneau ni\u015fte c\u0103mile."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Rebeca a ridicat \u015fi ea ochii, a v\u0103zut pe Isaac \u015fi s-a dat jos de pe c\u0103mil\u0103."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u015ei a zis robului: \u201eCine este omul acesta care vine \u00eenaintea noastr\u0103 pe c\u00e2mp?\u201d Robul a r\u0103spuns: \u201eEste st\u0103p\u00e2nul meu!\u201d Atunci, ea \u015fi-a luat marama \u015fi s-a acoperit."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Robul a istorisit lui Isaac toate lucrurile pe care le f\u0103cuse."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Isaac a dus pe Rebeca \u00een cortul mamei sale Sara; a luat pe Rebeca, ea a fost nevasta lui, \u015fi el a iubit-o. Astfel a fost m\u00e2ng\u00e2iat Isaac pentru pierderea mamei sale."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moartea lui Avraam - Avraam a mai luat o nevast\u0103, numit\u0103 Chetura."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ea i-a n\u0103scut pe Zimran, pe Ioc\u015fan, pe Medan, pe Madian, pe I\u015fbac \u015fi \u015euah."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ioc\u015fan a n\u0103scut pe Seba \u015fi pe Dedan. Fiii lui Dedan au fost A\u015furimii, Letu\u015fimii \u015fi Leumimii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii lui Madian au fost: Efa, Efer, Enoh, Abida \u015fi Eldaa. To\u0163i ace\u015ftia sunt fiii Cheturei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Avraam a dat lui Isaac toate averile sale."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar a dat daruri fiilor \u0163iitoarelor sale \u015fi, pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103, i-a \u00eendep\u0103rtat de l\u00e2ng\u0103 fiul s\u0103u Isaac \u00eenspre r\u0103s\u0103rit, \u00een \u0162ara R\u0103s\u0103ritului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iat\u0103 zilele anilor vie\u0163ii lui Avraam: el a tr\u0103it o sut\u0103 \u015faptezeci \u015fi cinci de ani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Avraam \u015fi-a dat duhul \u015fi a murit dup\u0103 o b\u0103tr\u00e2ne\u0163e fericit\u0103, \u00eenaintat \u00een v\u00e2rst\u0103 \u015fi s\u0103tul de zile, \u015fi a fost ad\u0103ugat la poporul s\u0103u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isaac \u015fi Ismael, fiii s\u0103i, l-au \u00eengropat \u00een pe\u015ftera Macpela, \u00een ogorul lui Efron, fiul lui \u0162ohar, Hetitul, care este fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Mamre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acesta este ogorul pe care-l cump\u0103rase Avraam de la fiii lui Het. Acolo au fost \u00eengropa\u0163i Avraam \u015fi nevast\u0103-sa Sara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 moartea lui Avraam, Dumnezeu a binecuv\u00e2ntat pe fiul s\u0103u Isaac. El locuia l\u00e2ng\u0103 f\u00e2nt\u00e2na Lahai-Roi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Ismael - Iat\u0103 spi\u0163a neamului lui Ismael, fiul lui Avraam, pe care-l n\u0103scuse lui Avraam egipteanca Agar, roaba Sarei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 numele fiilor lui Ismael, dup\u0103 numele lor, dup\u0103 neamurile lor: Nebaiot, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Ismael, Chedar, Adbeel, Mibsam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mi\u015fma, Duma, Masa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadad, Tema, Ietur, Nafi\u015f \u015fi Chedma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii lui Ismael; acestea sunt numele lor, dup\u0103 satele \u015fi taberele lor. Ei au fost cei doisprezece voievozi, dup\u0103 neamurile lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 anii vie\u0163ii lui Ismael: o sut\u0103 treizeci \u015fi \u015fapte de ani. El \u015fi-a dat duhul \u015fi a murit, \u015fi a fost ad\u0103ugat la poporul s\u0103u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiii lui au locuit de la Havila p\u00e2n\u0103 la \u015eur, care este \u00een fa\u0163a Egiptului, cum mergi spre Asiria. El s-a a\u015fezat \u00een fa\u0163a tuturor fra\u0163ilor lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Esau \u015fi Iacov - Iat\u0103 spi\u0163a neamului lui Isaac, fiul lui Avraam. Avraam a n\u0103scut pe Isaac."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isaac era \u00een v\u00e2rst\u0103 de patruzeci de ani c\u00e2nd a luat de nevast\u0103 pe Rebeca, fata lui Betuel, Arameul din Padan-Aram, \u015fi sora lui Laban, Arameul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isaac s-a rugat Domnului pentru nevast\u0103-sa, c\u0103ci era stearp\u0103, \u015fi Domnul l-a ascultat: nevast\u0103-sa Rebeca a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Copiii se b\u0103teau \u00een p\u00e2ntecele ei, \u015fi ea a zis: \u201eDac\u0103-i a\u015fa, pentru ce mai sunt \u00eens\u0103rcinat\u0103?\u201d S-a dus s\u0103 \u00eentrebe pe Domnul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei Domnul i-a zis: \u201eDou\u0103 neamuri sunt \u00een p\u00e2ntecele t\u0103u, \u015ei dou\u0103 noroade se vor desp\u0103r\u0163i la ie\u015firea din p\u00e2ntecele t\u0103u. Unul din noroadele acestea va fi mai tare dec\u00e2t cel\u0103lalt. \u015ei cel mai mare va sluji celui mai mic.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S-au \u00eemplinit zilele c\u00e2nd avea s\u0103 nasc\u0103 \u015fi iat\u0103 c\u0103 \u00een p\u00e2ntecele ei erau doi gemeni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cel dint\u00e2i a ie\u015fit ro\u015fu de tot, ca o manta de p\u0103r, \u015fi de aceea i-au pus numele Esau."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Apoi a ie\u015fit fratele s\u0103u, care \u0163inea cu m\u00e2na de c\u0103lc\u00e2i pe Esau, \u015fi de aceea i-au pus numele Iacov. Isaac era \u00een v\u00e2rst\u0103 de \u015faizeci de ani c\u00e2nd s-au n\u0103scut ei."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esau \u00ee\u015fi vinde dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut - B\u0103ie\u0163ii ace\u015ftia s-au f\u0103cut mari. Esau a ajuns un v\u00e2n\u0103tor \u00eendem\u00e2natic, un om care \u00ee\u015fi petrecea vremea mai mult pe c\u00e2mp, dar Iacov era un om lini\u015ftit, care st\u0103tea acas\u0103 \u00een corturi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isaac iubea pe Esau, pentru c\u0103 m\u00e2nca din v\u00e2natul lui; Rebeca \u00eens\u0103 iubea mai mult pe Iacov."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Odat\u0103, pe c\u00e2nd fierbea Iacov o ciorb\u0103, Esau s-a \u00eentors de la c\u00e2mp rupt de oboseal\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei Esau a zis lui Iacov: \u201eD\u0103-mi, te rog, s\u0103 m\u0103n\u00e2nc din ciorba aceasta ro\u015fiatic\u0103, fiindc\u0103 sunt rupt de oboseal\u0103.\u201d Pentru aceea s-a dat lui Esau numele Edom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iacov a zis: \u201eVinde-mi azi dreptul t\u0103u de \u00eent\u00e2i n\u0103scut!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esau a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103-m\u0103, sunt pe moarte; la ce-mi sluje\u015fte dreptul acesta de \u00eent\u00e2i n\u0103scut?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei Iacov a zis: \u201eJur\u0103-mi \u00eent\u00e2i.\u201d Esau i-a jurat \u015fi astfel \u015fi-a v\u00e2ndut dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut lui Iacov."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Atunci, Iacov a dat lui Esau p\u00e2ine \u015fi ciorb\u0103 de linte. El a m\u00e2ncat \u015fi a b\u0103ut; apoi s-a sculat \u015fi a plecat. Astfel \u015fi-a nesocotit Esau dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isaac, \u00een \u0163ara filistenilor. Leg\u0103m\u00e2ntul cu Abimelec - \u00cen \u0163ar\u0103 a venit o foamete, afar\u0103 de foametea dint\u00e2i, care fusese pe vremea lui Avraam. Isaac s-a dus la Abimelec, \u00eemp\u0103ratul filistenilor, la Gherar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnul i S-a ar\u0103tat \u015fi i-a zis: \u201eNu te pogor\u00ee \u00een Egipt! R\u0103m\u00e2i \u00een \u0163ara \u00een care \u00ee\u0163i voi spune."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Locuie\u015fte ca str\u0103in \u00een \u0163ara aceasta. Eu voi fi cu tine \u015fi te voi binecuv\u00e2nta, c\u0103ci toate \u0163inuturile acestea \u0163i le voi da \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale \u015fi voi \u0163ine jur\u0103m\u00e2ntul pe care l-am f\u0103cut tat\u0103lui t\u0103u Avraam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi \u00eenmul\u0163i s\u0103m\u00e2n\u0163a ca stelele cerului; voi da semin\u0163ei tale toate \u0163inuturile acestea \u015fi toate neamurile p\u0103m\u00e2ntului vor fi binecuv\u00e2ntate \u00een s\u0103m\u00e2n\u0163a ta, ca r\u0103splat\u0103"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru c\u0103 Avraam a ascultat de porunca Mea \u015fi a p\u0103zit ce i-am cerut, a p\u0103zit poruncile Mele, or\u00e2nduirile Mele \u015fi legile Mele.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Astfel, Isaac a r\u0103mas la Gherar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eei puneau oamenii locului aceluia \u00eentreb\u0103ri cu privire la nevasta lui, el zicea: \u201eEste sora mea.\u201d C\u0103ci \u00eei era fric\u0103 s\u0103 spun\u0103 c\u0103 este nevast\u0103-sa, ca s\u0103 nu-l omoare oamenii locului aceluia, fiindc\u0103 Rebeca era frumoas\u0103 la chip."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiindc\u0103 \u015federea lui acolo se lungise, s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 Abimelec, \u00eemp\u0103ratul filistenilor, uit\u00e2ndu-se pe fereastr\u0103, a v\u0103zut pe Isaac juc\u00e2ndu-se cu nevast\u0103-sa Rebeca."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Abimelec a trimis s\u0103 cheme pe Isaac \u015fi i-a zis: \u201eNu mai \u00eencape \u00eendoial\u0103 c\u0103 e nevast\u0103-ta. Cum ai putut zice: \u2018E sor\u0103-mea\u2019?\u201d Isaac i-a r\u0103spuns: \u201eAm zis a\u015fa, ca s\u0103 nu mor din pricina ei.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei Abimelec a zis: \u201eCe ne-ai f\u0103cut? Ce u\u015for s-ar fi putut ca vreunul din norod s\u0103 se culce cu nevast\u0103-ta, \u015fi ne-ai fi f\u0103cut vinova\u0163i.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci, Abimelec a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 \u00eentregului norod: \u201eCine se va atinge de omul acesta sau de nevasta lui va fi omor\u00e2t.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Averea lui Isaac \u015fi certurile - Isaac a f\u0103cut sem\u0103n\u0103turi \u00een \u0163ara aceea \u015fi a str\u00e2ns rod \u00eensutit \u00een anul acela, c\u0103ci Domnul l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, omul acesta s-a \u00eembog\u0103\u0163it \u015fi a mers \u00eembog\u0103\u0163indu-se din ce \u00een ce mai mult, p\u00e2n\u0103 ce a ajuns foarte bogat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avea cirezi de vite \u015fi turme de oi \u015fi un mare num\u0103r de robi, de aceea filistenii \u00eel pizmuiau."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Toate f\u00e2nt\u00e2nile pe care le s\u0103paser\u0103 robii tat\u0103lui s\u0103u pe vremea tat\u0103lui s\u0103u Avraam, filistenii le-au astupat \u015fi le-au umplut cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei Abimelec a zis lui Isaac: \u201ePleac\u0103 de la noi, c\u0103ci ai ajuns mult mai puternic dec\u00e2t noi.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isaac a plecat de acolo \u015fi a t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een valea Gherar, unde s-a a\u015fezat cu locuin\u0163a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isaac a s\u0103pat din nou f\u00e2nt\u00e2nile de ap\u0103 pe care le s\u0103paser\u0103 robii tat\u0103lui s\u0103u Avraam \u015fi pe care le astupaser\u0103 filistenii dup\u0103 moartea lui Avraam, \u015fi le-a pus iar\u0103\u015fi acelea\u015fi nume pe care le pusese tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Robii lui Isaac au mai s\u0103pat \u00een vale \u015fi au dat acolo peste o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 cu ap\u0103 de izvor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u0103storii din Gherar s-au certat \u00eens\u0103 cu p\u0103storii lui Isaac, zic\u00e2nd: \u201eApa este a noastr\u0103.\u201d \u015ei a pus f\u00e2nt\u00e2nii numele Esec, pentru c\u0103 se certaser\u0103 cu el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi au s\u0103pat o alt\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103, pentru care iar au f\u0103cut g\u00e2lceav\u0103, de aceea a numit-o Sitna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pe urm\u0103 s-a mutat de acolo \u015fi a s\u0103pat o alt\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103, pentru care nu s-au mai certat, \u015fi a numit-o Rehobot, \u201ec\u0103ci\u201d, a zis el, \u201eDomnul ne-a f\u0103cut loc larg, ca s\u0103 ne putem \u00eentinde \u00een \u0163ar\u0103.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De acolo s-a suit la Beer-\u015eeba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Domnul i S-a ar\u0103tat chiar \u00een noaptea aceea \u015fi i-a zis: \u201eEu sunt Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u Avraam; nu te teme, c\u0103ci Eu sunt cu tine. Te voi binecuv\u00e2nta \u015fi \u00ee\u0163i voi \u00eenmul\u0163i s\u0103m\u00e2n\u0163a din pricina robului Meu Avraam.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isaac a zidit acolo un altar, a chemat Numele Domnului \u015fi \u015fi-a \u00eentins cortul acolo. Robii lui Isaac au s\u0103pat acolo o f\u00e2nt\u00e2n\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Abimelec a venit din Gherar la el cu prietenul s\u0103u Ahuzat \u015fi cu Picol, c\u0103petenia o\u015ftirii lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isaac le-a zis: \u201ePentru ce veni\u0163i la mine voi, care m\u0103 ur\u00e2\u0163i \u015fi m-a\u0163i izgonit de la voi?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eVedem l\u0103murit c\u0103 Domnul este cu tine. De aceea zicem: \u2018S\u0103 fie un jur\u0103m\u00e2nt \u00eentre noi, \u00eentre noi \u015fi tine, \u015fi s\u0103 facem un leg\u0103m\u00e2nt cu tine!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Anume, jur\u0103 c\u0103 nu ne vei face niciun r\u0103u, dup\u0103 cum nici noi nu ne-am atins de tine, ci \u0163i-am f\u0103cut numai bine \u015fi te-am l\u0103sat s\u0103 pleci \u00een pace. Tu acum e\u015fti binecuv\u00e2ntat de Domnul.\u2019 \u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isaac le-a dat un osp\u0103\u0163 \u015fi au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi s-au legat unul cu altul printr-un jur\u0103m\u00e2nt. Isaac i-a l\u0103sat apoi s\u0103 plece, \u015fi ei l-au p\u0103r\u0103sit \u00een pace."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen aceea\u015fi zi, ni\u015fte robi ai lui Isaac au venit s\u0103-i vorbeasc\u0103 de f\u00e2nt\u00e2na pe care o s\u0103pau \u015fi i-au zis: \u201eAm dat de ap\u0103!\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei el a numit-o \u015eiba. De aceea s-a pus cet\u0103\u0163ii numele Beer-\u015eeba p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cent\u00e2ia c\u0103s\u0103torie a lui Esau - La v\u00e2rsta de patruzeci de ani, Esau a luat de neveste pe Iudita, fata Hetitului Beeri, \u015fi pe Basmat, fata Hetitului Elon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ele au fost o pricin\u0103 de mare am\u0103r\u0103ciune pentru Isaac \u015fi Rebeca."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntarea lui Esau - Isaac \u00eemb\u0103tr\u00e2nise \u015fi ochii \u00eei sl\u0103biser\u0103, a\u015fa c\u0103 nu mai vedea. Atunci a chemat pe Esau, fiul lui cel mai mare, \u015fi i-a zis: \u201eFiule!\u201d \u201eIat\u0103-m\u0103\u201d, i-a r\u0103spuns el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isaac a zis: \u201eIat\u0103, am \u00eemb\u0103tr\u00e2nit \u015fi nu \u015ftiu ziua mor\u0163ii mele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Acum dar, te rog, ia-\u0163i armele, tolba \u015fi arcul, du-te la c\u00e2mp \u015fi adu-mi v\u00e2nat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u0103-mi o m\u00e2ncare, cum \u00eemi place mie, \u015fi adu-mi s-o m\u0103n\u00e2nc, ca s\u0103 te binecuv\u00e2nteze sufletul meu \u00eenainte de a muri.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rebeca a ascultat ce spunea Isaac fiului s\u0103u Esau. \u015ei Esau s-a dus la c\u00e2mp, ca s\u0103 prind\u0103 v\u00e2natul \u015fi s\u0103-l aduc\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apoi, Rebeca a zis fiului s\u0103u Iacov: \u201eIat\u0103, am auzit pe tat\u0103l t\u0103u vorbind astfel fratelui t\u0103u Esau:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u2018Adu-mi v\u00e2nat \u015fi f\u0103-mi o m\u00e2ncare ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nc, \u015fi te voi binecuv\u00e2nta \u00eenaintea Domnului, \u00eenainte de moartea mea.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Acum, fiule, ascult\u0103 sfatul meu \u015fi f\u0103 ce \u00ee\u0163i poruncesc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Du-te de ia-mi din turm\u0103 doi iezi buni, ca s\u0103 fac din ei tat\u0103lui t\u0103u o m\u00e2ncare gustoas\u0103, cum \u00eei place;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "tu ai s-o duci tat\u0103lui t\u0103u s-o m\u0103n\u00e2nce, ca s\u0103 te binecuv\u00e2nteze \u00eenainte de moartea lui.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iacov a r\u0103spuns mamei sale: \u201eIat\u0103, fratele meu Esau este p\u0103ros, iar eu n-am p\u0103r deloc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Poate c\u0103 tat\u0103l meu m\u0103 va pip\u0103i \u015fi voi trece drept mincinos \u00eenaintea lui \u015fi, \u00een loc de binecuv\u00e2ntare, voi face s\u0103 vin\u0103 peste mine blestemul.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mam\u0103-sa i-a zis: \u201eBlestemul acesta, fiule, s\u0103 cad\u0103 peste mine! Ascult\u0103 numai sfatul meu \u015fi du-te de adu-mi-i.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iacov s-a dus de i-a luat \u015fi i-a adus mamei sale, care a f\u0103cut o m\u00e2ncare cum \u00eei pl\u0103cea tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, Rebeca a luat hainele cele bune ale lui Esau, fiul ei cel mai mare, care se g\u0103seau acas\u0103 \u015fi le-a pus pe Iacov, fiul ei cel mai t\u00e2n\u0103r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I-a acoperit cu pielea iezilor m\u00e2inile \u015fi g\u00e2tul, care erau f\u0103r\u0103 p\u0103r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei a dat \u00een m\u00e2na fiului s\u0103u Iacov m\u00e2ncarea gustoas\u0103 \u015fi p\u00e2inea pe care le preg\u0103tise."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El a venit la tat\u0103l s\u0103u \u015fi a zis: \u201eTat\u0103!\u201d \u201eIat\u0103-m\u0103\u201d, a zis Isaac. \u201eCine e\u015fti tu, fiule?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iacov a r\u0103spuns tat\u0103lui s\u0103u: \u201eEu sunt Esau, fiul t\u0103u cel mai mare; am f\u0103cut ce mi-ai spus. Scoal\u0103-te, rogu-te, \u015fezi de m\u0103n\u00e2nc\u0103 din v\u00e2natul meu, pentru ca s\u0103 m\u0103 binecuv\u00e2nteze sufletul t\u0103u!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isaac a zis fiului s\u0103u: \u201eCum, l-ai \u015fi g\u0103sit, fiule?\u201d \u015ei Iacov a r\u0103spuns: \u201eDomnul, Dumnezeul t\u0103u, mi l-a scos \u00eenainte.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isaac a zis lui Iacov: \u201eApropie-te dar, s\u0103 te pip\u0103i, fiule, ca s\u0103 \u015ftiu dac\u0103 e\u015fti cu adev\u0103rat fiul meu Esau sau nu.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iacov s-a apropiat de tat\u0103l s\u0103u Isaac, care l-a pip\u0103it \u015fi a zis: \u201eGlasul este glasul lui Iacov, dar m\u00e2inile sunt m\u00e2inile lui Esau.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu l-a cunoscut, pentru c\u0103 m\u00e2inile \u00eei erau p\u0103roase, ca m\u00e2inile fratelui s\u0103u Esau, \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isaac a zis: \u201eTu e\u015fti deci fiul meu Esau?\u201d \u015ei Iacov a r\u0103spuns: \u201eEu sunt.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isaac a zis: \u201eAdu-mi s\u0103 m\u0103n\u00e2nc din v\u00e2natul fiului meu, ca sufletul meu s\u0103 te binecuv\u00e2nteze.\u201d Iacov i-a adus, \u015fi el a m\u00e2ncat; i-a adus \u015fi vin, \u015fi a b\u0103ut."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci, tat\u0103l s\u0103u, Isaac, i-a zis: \u201eApropie-te dar \u015fi s\u0103rut\u0103-m\u0103, fiule.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iacov s-a apropiat \u015fi l-a s\u0103rutat. Isaac a sim\u0163it mirosul hainelor lui; apoi l-a binecuv\u00e2ntat \u015fi a zis: \u201eIat\u0103, mirosul fiului meu este ca mirosul unui c\u00e2mp pe care l-a binecuv\u00e2ntat Domnul."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0103-\u0163i dea Dumnezeu rou\u0103 din cer, \u015ei gr\u0103simea p\u0103m\u00e2ntului, Gr\u00e2u \u015fi vin din bel\u015fug!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0103-\u0163i fie supuse noroade, \u015ei neamuri s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea ta! S\u0103 fii st\u0103p\u00e2nul fra\u0163ilor t\u0103i, \u015ei fiii mamei tale s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea ta! Blestemat s\u0103 fie oricine te va blestema \u015ei binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie oricine te va binecuv\u00e2nta.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isaac sf\u00e2r\u015fise de binecuv\u00e2ntat pe Iacov \u015fi abia plecase Iacov de la tat\u0103l s\u0103u Isaac, c\u00e2nd fratele s\u0103u Esau s-a \u00eentors de la v\u00e2n\u0103toare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A f\u0103cut \u015fi el o m\u00e2ncare gustoas\u0103, pe care a adus-o tat\u0103lui s\u0103u. \u015ei a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eTat\u0103, scoal\u0103-te \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 din v\u00e2natul fiului t\u0103u, pentru ca s\u0103 m\u0103 binecuv\u00e2nteze sufletul t\u0103u!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u Isaac i-a zis: \u201eCine e\u015fti tu?\u201d \u015ei el a r\u0103spuns: \u201eEu sunt fiul t\u0103u cel mai mare, Esau.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isaac s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare \u015fi a zis: \u201eCine este atunci cel ce a prins v\u00e2nat \u015fi mi l-a adus? Eu am m\u00e2ncat din toate \u00eenainte de a veni tu \u015fi l-am binecuv\u00e2ntat. De aceea va r\u0103m\u00e2ne binecuv\u00e2ntat.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Esau cuvintele tat\u0103lui s\u0103u, a scos mari \u0163ipete, pline de am\u0103r\u0103ciune, \u015fi a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eBinecuv\u00e2nteaz\u0103-m\u0103 \u015fi pe mine, tat\u0103!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isaac a zis: \u201eFratele t\u0103u a venit cu vicle\u015fug \u015fi \u0163i-a luat binecuv\u00e2ntarea.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Esau a zis: \u201eDa, nu degeaba i-au pus numele Iacov, c\u0103ci m-a \u00een\u015felat de dou\u0103 ori. Mi-a luat dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut \u015fi iat\u0103-l acum c\u0103 a venit de mi-a luat \u015fi binecuv\u00e2ntarea!\u201d \u015ei a zis: \u201eN-ai p\u0103strat nicio binecuv\u00e2ntare pentru mine?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isaac a r\u0103spuns \u015fi a zis lui Esau: \u201eIat\u0103, l-am f\u0103cut st\u0103p\u00e2n peste tine \u015fi i-am dat ca slujitori pe to\u0163i fra\u0163ii lui, l-am \u00eenzestrat cu gr\u00e2u \u015fi vin din bel\u015fug. Ce mai pot face oare pentru tine, fiule?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Esau a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eN-ai dec\u00e2t aceast\u0103 singur\u0103 binecuv\u00e2ntare, tat\u0103? Binecuv\u00e2nteaz\u0103-m\u0103 \u015fi pe mine, tat\u0103!\u201d \u015ei Esau a ridicat glasul \u015fi a pl\u00e2ns."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u Isaac a r\u0103spuns \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103! Locuin\u0163a ta va fi lipsit\u0103 de gr\u0103simea p\u0103m\u00e2ntului \u015ei de roua cerului, de sus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vei tr\u0103i din sabia ta \u015ei vei sluji fratelui t\u0103u, Dar, c\u00e2nd te vei r\u0103scula, Vei scutura jugul lui de pe g\u00e2tul t\u0103u!\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Esau ur\u0103\u015fte pe Iacov - Esau a prins ur\u0103 pe Iacov din pricina binecuv\u00e2nt\u0103rii cu care-l binecuv\u00e2ntase tat\u0103l s\u0103u. \u015ei Esau zicea \u00een inima sa: \u201eZilele de bocet pentru tat\u0103l meu sunt aproape, \u015fi apoi am s\u0103 ucid pe fratele meu Iacov.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei au spus Rebec\u0103i cuvintele lui Esau, fiul ei cel mai mare. Ea a trimis atunci de a chemat pe Iacov, fiul ei cel mai t\u00e2n\u0103r, \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103, fratele t\u0103u Esau vrea s\u0103 se r\u0103zbune pe tine, omor\u00e2ndu-te."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Acum, fiule, ascult\u0103 sfatul meu: scoal\u0103-te, fugi la fratele meu Laban, \u00een Haran,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015fi r\u0103m\u00e2i la el c\u00e2t\u0103va vreme, p\u00e2n\u0103 se va potoli m\u00e2nia fratelui t\u0103u,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 va trece de la tine urgia fratelui t\u0103u \u015fi va uita ce i-ai f\u0103cut. Atunci voi trimite s\u0103 te cheme. Pentru ce s\u0103 fiu lipsit\u0103 de voi am\u00e2ndoi \u00eentr-o zi?\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Rebeca a zis lui Isaac: \u201eM-am sc\u00e2rbit de via\u0163\u0103 din pricina fetelor lui Het. Dac\u0103 Iacov va lua o asemenea nevast\u0103 dintre fetele lui Het, dintre fetele \u0163\u0103rii acesteia, la ce-mi mai este bun\u0103 via\u0163a?\u201d"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fuga lui Iacov \u00een Mesopotamia - Isaac a chemat pe Iacov, l-a binecuv\u00e2ntat \u015fi i-a dat porunca aceasta: \u201eS\u0103 nu-\u0163i iei nevast\u0103 dintre fetele lui Canaan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Scoal\u0103-te, du-te la Padan-Aram, \u00een casa lui Betuel, tat\u0103l mamei tale, \u015fi ia-\u0163i de acolo o nevast\u0103 dintre fetele lui Laban, fratele mamei tale."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dumnezeul cel atotputernic s\u0103 te binecuv\u00e2nteze, s\u0103 te fac\u0103 s\u0103 cre\u015fti \u015fi s\u0103 te \u00eenmul\u0163e\u015fti, ca s\u0103 ajungi o ceat\u0103 de noroade!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103-\u0163i dea binecuv\u00e2ntarea lui Avraam, \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale cu tine, ca s\u0103 st\u0103p\u00e2ne\u015fti \u0163ara \u00een care locuie\u015fti ca str\u0103in \u015fi pe care a dat-o lui Avraam.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei Isaac a trimis pe Iacov, care s-a dus la Padan-Aram, la Laban, fiul lui Betuel, Arameul, fratele Rebec\u0103i, mama lui Iacov \u015fi a lui Esau."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau mai ia o nevast\u0103 - Esau a v\u0103zut c\u0103 Isaac binecuv\u00e2ntase pe Iacov \u015fi-l trimisese la Padan-Aram, ca s\u0103-\u015fi ia nevast\u0103 de acolo, \u015fi c\u0103, binecuv\u00e2nt\u00e2ndu-l, \u00eei d\u0103duse porunca aceasta: \u201eS\u0103 nu-\u0163i iei nevast\u0103 dintre fetele lui Canaan.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A v\u0103zut c\u0103 Iacov ascultase de tat\u0103l s\u0103u \u015fi de mama sa \u015fi plecase la Padan-Aram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau a \u00een\u0163eles astfel c\u0103 fetele lui Canaan nu-i pl\u0103ceau tat\u0103lui s\u0103u Isaac."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei Esau s-a dus la Ismael. El a mai luat de nevast\u0103, pe l\u00e2ng\u0103 nevestele pe care le avea, pe Mahalat, fata lui Ismael, fiul lui Avraam, \u015fi sora lui Nebaiot."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Scara cerului - Iacov a plecat din Beer-\u015eeba \u015fi \u015fi-a luat drumul spre Haran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A ajuns \u00eentr-un loc unde a r\u0103mas peste noapte, c\u0103ci asfin\u0163ise soarele. A luat o piatr\u0103 de acolo, a pus-o c\u0103p\u0103t\u00e2i \u015fi s-a culcat \u00een locul acela."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei a visat o scar\u0103 rezemat\u0103 de p\u0103m\u00e2nt, al c\u0103rei v\u00e2rf ajungea p\u00e2n\u0103 la cer. \u00cengerii lui Dumnezeu se suiau \u015fi se pogorau pe scara aceea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei Domnul st\u0103tea deasupra ei \u015fi zicea: \u201eEu sunt Domnul, Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u Avraam \u015fi Dumnezeul lui Isaac. P\u0103m\u00e2ntul pe care e\u015fti culcat \u0163i-l voi da \u0163ie \u015fi semin\u0163ei tale."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a ta va fi ca pulberea p\u0103m\u00e2ntului; te vei \u00eentinde la apus \u015fi la r\u0103s\u0103rit, la miaz\u0103noapte \u015fi la miaz\u0103zi \u015fi toate familiile p\u0103m\u00e2ntului vor fi binecuv\u00e2ntate \u00een tine \u015fi \u00een s\u0103m\u00e2n\u0163a ta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103, Eu sunt cu tine; te voi p\u0103zi pretutindeni pe unde vei merge \u015fi te voi aduce \u00eenapoi \u00een \u0163ara aceasta, c\u0103ci nu te voi p\u0103r\u0103si p\u00e2n\u0103 nu voi \u00eemplini ce-\u0163i spun.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iacov s-a trezit din somn \u015fi a zis: \u201eCu adev\u0103rat, Domnul este \u00een locul acesta, \u015fi eu n-am \u015ftiut.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I-a fost fric\u0103 \u015fi a zis: \u201eC\u00e2t de \u00eenfrico\u015fat este locul acesta! Aici este casa lui Dumnezeu, aici este poarta cerurilor!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei Iacov s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a luat piatra pe care o pusese c\u0103p\u0103t\u00e2i, a pus-o ca st\u00e2lp de aducere-aminte \u015fi a turnat untdelemn pe v\u00e2rful ei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A dat locului acestuia numele Betel, dar mai \u00eenainte cetatea se chema Luz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iacov a f\u0103cut o juruin\u0163\u0103 \u015fi a zis: \u201eDac\u0103 va fi Dumnezeu cu mine \u015fi m\u0103 va p\u0103zi \u00een timpul c\u0103l\u0103toriei pe care o fac, dac\u0103-mi va da p\u00e2ine s\u0103 m\u0103n\u00e2nc \u015fi haine s\u0103 m\u0103 \u00eembrac"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi dac\u0103 m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een pace \u00een casa tat\u0103lui meu, atunci Domnul va fi Dumnezeul meu;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "piatra aceasta pe care am pus-o ca st\u00e2lp de aducere-aminte va fi casa lui Dumnezeu \u015fi \u00ce\u0163i voi da a zecea parte din tot ce-mi vei da.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov, la Laban - Iacov a pornit la drum \u015fi s-a dus \u00een \u0163ara celor ce locuiesc la R\u0103s\u0103rit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a uitat \u00eenainte \u015fi iat\u0103 c\u0103 pe c\u00e2mp era o f\u00e2nt\u00e2n\u0103, \u015fi l\u00e2ng\u0103 ea erau trei turme de oi, care se odihneau, c\u0103ci la f\u00e2nt\u00e2na aceasta obi\u015fnuiau ciobanii s\u0103-\u015fi adape turmele. \u015ei piatra de pe gura f\u00e2nt\u00e2nii era mare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toate turmele se str\u00e2ngeau acolo; ciobanii pr\u0103v\u0103leau piatra de pe gura f\u00e2nt\u00e2nii, ad\u0103pau turmele \u015fi apoi puneau piatra iar\u0103\u015fi la loc pe gura f\u00e2nt\u00e2nii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iacov a zis p\u0103storilor: \u201eFra\u0163ilor, de unde sunte\u0163i?\u201d \u201eDin Haran\u201d, au r\u0103spuns ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eCunoa\u015fte\u0163i pe Laban, fiul lui Nahor?\u201d \u201e\u00cel cunoa\u015ftem\u201d, i-au r\u0103spuns ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eEste s\u0103n\u0103tos?\u201d \u201eS\u0103n\u0103tos\u201d, au r\u0103spuns ei. \u015ei tocmai atunci venea Rahela, fata lui, cu oile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El a zis: \u201eIat\u0103, soarele este \u00eenc\u0103 sus \u015fi-i prea devreme ca s\u0103 str\u00e2nge\u0163i vitele: ad\u0103pa\u0163i oile, apoi duce\u0163i-v\u0103 \u015fi pa\u015fte\u0163i-le iar\u0103\u015fi.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eNu putem p\u00e2n\u0103 nu se vor str\u00e2nge toate turmele; atunci se pr\u0103v\u0103le\u015fte piatra de pe gura f\u00e2nt\u00e2nii \u015fi vom ad\u0103pa oile.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd le vorbea el \u00eenc\u0103, vine Rahela cu oile tat\u0103lui s\u0103u, c\u0103ci ea le p\u0103zea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Iacov pe Rahela, fata lui Laban, fratele mamei sale, \u015fi turma lui Laban, fratele mamei sale, s-a apropiat, a pr\u0103v\u0103lit piatra de pe gura f\u00e2nt\u00e2nii \u015fi a ad\u0103pat turma lui Laban, fratele mamei sale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi Iacov a s\u0103rutat pe Rahela \u015fi a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103 tare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iacov a spus Rahelei c\u0103 este rud\u0103 cu tat\u0103l ei, c\u0103 este fiul Rebec\u0103i. \u015ei ea a dat fuga de a spus tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cum a auzit Laban de Iacov, fiul surorii sale, i-a alergat \u00eenainte, l-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat, l-a s\u0103rutat \u015fi l-a adus \u00een cas\u0103. Iacov a istorisit lui Laban toate cele \u00eent\u00e2mplate."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Laban i-a zis: \u201eCu adev\u0103rat, tu e\u015fti os din oasele mele \u015fi carne din carnea mea!\u201d Iacov a stat la Laban o lun\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lea \u015fi Rahela - Apoi Laban a zis lui Iacov: \u201eFiindc\u0103 e\u015fti rud\u0103 cu mine, s\u0103-mi sluje\u015fti oare degeaba? Spune-mi ce simbrie vrei?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Laban \u00eens\u0103 avea dou\u0103 fete: cea mai mare se numea Lea \u015fi cea mai mic\u0103, Rahela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lea avea ochii slabi, dar Rahela era frumoas\u0103 la statur\u0103 \u015fi m\u00e2ndr\u0103 la fa\u0163\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iacov iubea pe Rahela \u015fi a zis: \u201e\u00ce\u0163i voi sluji \u015fapte ani pentru Rahela, fata ta cea mai mic\u0103.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei Laban a r\u0103spuns: \u201eMai bine s\u0103 \u0163i-o dau \u0163ie, dec\u00e2t s-o dau altuia. R\u0103m\u00e2i la mine!\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Astfel, Iacov a slujit \u015fapte ani pentru Rahela; \u015fi anii ace\u015ftia i s-au p\u0103rut ca vreo c\u00e2teva zile, pentru c\u0103 o iubea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, Iacov a zis lui Laban: \u201eD\u0103-mi nevasta, c\u0103ci mi s-a \u00eemplinit sorocul, ca s\u0103 intru la ea.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Laban a adunat pe to\u0163i oamenii locului \u015fi a f\u0103cut un osp\u0103\u0163."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Seara, a luat pe fiic\u0103-sa Lea \u015fi a adus-o la Iacov, care s-a culcat cu ea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei Laban a dat ca roab\u0103 fetei sale Lea pe roaba sa Zilpa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A doua zi diminea\u0163\u0103, iat\u0103 c\u0103 era Lea. Atunci, Iacov a zis lui Laban: \u201eCe mi-ai f\u0103cut? Nu \u0163i-am slujit oare pentru Rahela? Pentru ce m-ai \u00een\u015felat?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Laban a r\u0103spuns: \u201e\u00cen locul acesta nu-i obicei s\u0103 se dea cea mai t\u00e2n\u0103r\u0103 \u00eenaintea celei mai mari."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ispr\u0103ve\u015fte s\u0103pt\u0103m\u00e2na cu aceasta, \u015fi-\u0163i vom da \u015fi pe cealalt\u0103 pentru slujba pe care o vei mai face la mine al\u0163i \u015fapte ani.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iacov a f\u0103cut a\u015fa \u015fi a ispr\u0103vit s\u0103pt\u0103m\u00e2na cu Lea; apoi, Laban i-a dat de nevast\u0103 pe fiic\u0103-sa Rahela."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei Laban a dat ca roab\u0103 fetei sale Rahela pe roaba sa Bilha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iacov a intrat \u015fi la Rahela, pe care o iubea mai mult dec\u00e2t pe Lea, \u015fi a mai slujit la Laban al\u0163i \u015fapte ani."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Copiii f\u0103cu\u0163i lui Iacov de Lea - Domnul a v\u0103zut c\u0103 Lea nu era iubit\u0103 \u015fi a f\u0103cut-o s\u0103 aib\u0103 copii, pe c\u00e2nd Rahela era stearp\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Lea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu, c\u0103ruia i-a pus numele Ruben (Vede\u0163i fiu); \u201ec\u0103ci\u201d, a zis ea, \u201eDomnul a v\u0103zut m\u00e2hnirea mea, \u015fi acum b\u0103rbatul meu are s\u0103 m\u0103 iubeasc\u0103 negre\u015fit.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A r\u0103mas iar\u0103\u015fi \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu \u015fi a zis: \u201eDomnul a auzit c\u0103 nu eram iubit\u0103 \u015fi mi-a dat \u015fi pe acesta.\u201d De aceea, i-a pus numele Simeon (Ascultare)."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Iar a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu \u015fi a zis: \u201eDe data aceasta, b\u0103rbatul meu se va alipi de mine, c\u0103ci i-am n\u0103scut trei fii.\u201d De aceea i-a pus numele Levi (Alipire)."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A r\u0103mas iar\u0103\u015fi \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu, \u015fi a zis: \u201eDe data aceasta, voi l\u0103uda pe Domnul.\u201d De aceea i-a pus numele Iuda (L\u0103udat fie Domnul!). \u015ei a \u00eencetat s\u0103 mai nasc\u0103."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Copiii lui Iacov - C\u00e2nd a v\u0103zut Rahela c\u0103 nu face copii lui Iacov, a pizmuit pe sor\u0103-sa \u015fi a zis lui Iacov: \u201eD\u0103-mi copii ori mor!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iacov s-a m\u00e2niat pe Rahela \u015fi a zis: \u201eSunt eu oare \u00een locul lui Dumnezeu, care te-a oprit s\u0103 ai copii?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ea a zis: \u201eIat\u0103 roaba mea Bilha; culc\u0103-te cu ea, ca s\u0103 nasc\u0103 pe genunchii mei \u015fi s\u0103 am \u015fi eu copii prin ea.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei i-a dat de nevast\u0103 pe roaba ei Bilha, \u015fi Iacov s-a culcat cu ea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bilha a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut lui Iacov un fiu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Rahela a zis: \u201eMi-a f\u0103cut Dumnezeu dreptate \u015fi mi-a auzit glasul \u015fi mi-a d\u0103ruit un fiu.\u201d De aceea i-a pus numele Dan (A judecat)."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bilha, roaba Rahelei, a r\u0103mas iar \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut lui Iacov un al doilea fiu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rahela a zis: \u201eAm luptat cu Dumnezeu \u00eempotriva surorii mele \u015fi am biruit.\u201d De aceea i-a pus numele Neftali (Luptele lui Dumnezeu)."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Lea c\u0103 nu mai na\u015fte, a luat pe roaba sa Zilpa \u015fi a dat-o lui Iacov de nevast\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zilpa, roaba Leii, a n\u0103scut lui Iacov un fiu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eCu noroc!\u201d a zis Lea. De aceea i-a pus numele Gad (Noroc)."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zilpa, roaba Leii, a n\u0103scut un al doilea fiu lui Iacov."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eCe fericit\u0103 sunt!\u201d a zis Lea, \u201ec\u0103ci femeile m\u0103 vor numi fericit\u0103.\u201d De aceea i-a pus numele A\u015fer (Fericit)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ruben a ie\u015fit odat\u0103 afar\u0103, pe vremea seceratului gr\u00e2ului, \u015fi a g\u0103sit mandragore pe c\u00e2mp. Le-a adus mamei sale Lea. Atunci, Rahela a zis Leii: \u201eD\u0103-mi, te rog, din mandragorele fiului t\u0103u.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ea i-a r\u0103spuns: \u201eNu-\u0163i ajunge c\u0103 mi-ai luat b\u0103rbatul, de vrei s\u0103 iei \u015fi mandragorele fiului meu?\u201d \u015ei Rahela a zis: \u201eEi bine! Poate s\u0103 se culce cu tine \u00een noaptea aceasta pentru mandragorele fiului t\u0103u.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seara, pe c\u00e2nd se \u00eentorcea Iacov de la c\u00e2mp, Lea i-a ie\u015fit \u00eenainte \u015fi a zis: \u201eLa mine ai s\u0103 vii, c\u0103ci te-am cump\u0103rat cu mandragorele fiului meu.\u201d \u015ei \u00een noaptea aceea s-a culcat cu ea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeu a ascultat pe Lea, care a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103, \u015fi a n\u0103scut lui Iacov al cincilea fiu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lea a zis: \u201eM-a r\u0103spl\u0103tit Dumnezeu, pentru c\u0103 am dat b\u0103rbatului meu pe roaba mea.\u201d De aceea i-a pus numele Isahar (R\u0103spl\u0103tire)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lea a r\u0103mas iar\u0103\u015fi \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un al \u015faselea fiu lui Iacov."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lea a zis: \u201eFrumos dar mi-a dat Dumnezeu! De data aceasta, b\u0103rbatul meu va locui cu mine, c\u0103ci i-am n\u0103scut \u015fase fii.\u201d De aceea i-a pus numele Zabulon (Locuin\u0163\u0103)."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, a n\u0103scut o fat\u0103, c\u0103reia i-a pus numele Dina (Judecat\u0103)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu \u015ei-a adus aminte de Rahela, a ascultat-o \u015fi a f\u0103cut-o s\u0103 aib\u0103 copii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu, \u015fi a zis: \u201eMi-a luat Dumnezeu ocara!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei i-a pus numele Iosif (Adaos), zic\u00e2nd: \u201eDomnul s\u0103-mi mai adauge un fiu!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cembog\u0103\u0163irea lui Iacov - Dup\u0103 ce a n\u0103scut Rahela pe Iosif, Iacov a zis lui Laban: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 plec, ca s\u0103 m\u0103 duc acas\u0103, \u00een \u0163ara mea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u0103-mi nevestele \u015fi copiii, pentru care \u0163i-am slujit, \u015fi voi pleca, fiindc\u0103 \u015ftii ce slujb\u0103 \u0163i-am f\u0103cut.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Laban i-a zis: \u201eDac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, mai z\u0103bove\u015fte; v\u0103d bine c\u0103 Domnul m-a binecuv\u00e2ntat din pricina ta;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "hot\u0103r\u0103\u015fte-mi simbria ta \u015fi \u0163i-o voi da.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iacov i-a r\u0103spuns: \u201e\u015etii cum \u0163i-am slujit \u015fi cum \u0163i-au prop\u0103\u015fit vitele cu mine,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "c\u0103ci pu\u0163inul pe care-l aveai \u00eenainte de venirea mea a crescut mult \u015fi Domnul te-a binecuv\u00e2ntat ori\u00eencotro am mers eu. Acum, c\u00e2nd am s\u0103 muncesc \u015fi pentru casa mea?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Laban a zis: \u201eCe s\u0103-\u0163i dau?\u201d \u015ei Iacov a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu-mi dai nimic. Dac\u0103 te \u00eenvoie\u015fti cu ce-\u0163i voi spune, \u00ee\u0163i voi pa\u015fte turma \u015fi mai departe \u015fi o voi p\u0103zi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Azi am s\u0103 trec prin toat\u0103 turma ta; am s\u0103 pun deoparte din oi orice miel sein \u015fi pestri\u0163 \u015fi orice miel negru \u015fi din capre tot ce este pestri\u0163 \u015fi sein. Aceasta s\u0103 fie simbria mea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Iat\u0103 cum se va dovedi cinstea mea: de acum \u00eencolo, c\u00e2nd ai s\u0103 vii s\u0103-mi vezi simbria, tot ce nu va fi sein \u015fi pestri\u0163 \u00eentre capre \u015fi negru \u00eentre miei \u015fi se va g\u0103si la mine s\u0103 fie socotit ca furat.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Laban a zis: \u201eBine! Fie a\u015fa cum ai zis.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cen aceea\u015fi zi, a pus deoparte \u0163apii b\u0103l\u0163a\u0163i \u015fi pestri\u0163i, toate caprele seine \u015fi pestri\u0163e, toate cele ce aveau alb pe ele \u015fi to\u0163i mieii care erau negri. Le-a dat \u00een m\u00e2inile fiilor s\u0103i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apoi a pus o dep\u0103rtare de trei zile de drum \u00eentre el \u015fi Iacov, \u015fi Iacov p\u0103\u015ftea celelalte oi ale lui Laban."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Iacov a luat nuiele verzi de plop, de migdal \u015fi de platan; a despuiat de pe ele f\u00e2\u015fii de coaj\u0103 \u015fi a f\u0103cut s\u0103 se vad\u0103 albea\u0163a care era pe nuiele."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Apoi a pus nuielele pe care le despuiase de coaj\u0103 \u00een jgheaburi, \u00een ad\u0103p\u0103tori, sub ochii oilor care veneau s\u0103 bea, ca, atunci c\u00e2nd vor veni s\u0103 bea, s\u0103 z\u0103misleasc\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Oile z\u0103misleau uit\u00e2ndu-se la nuiele \u015fi f\u0103ceau miei b\u0103l\u0163a\u0163i, seini \u015fi pestri\u0163i."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Iacov desp\u0103r\u0163ea mieii ace\u015ftia \u015fi ab\u0103tea fe\u0163ele oilor din turma lui Laban c\u0103tre cele seine \u015fi b\u0103l\u0163ate. \u015ei-a f\u0103cut astfel turme deosebite, pe care nu le-a \u00eempreunat cu turma lui Laban."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ori de c\u00e2te ori se \u00eenfierb\u00e2ntau oile cele mai tari, Iacov punea nuielele \u00een jgheaburi, sub ochii oilor, ca ele s\u0103 z\u0103misleasc\u0103 uit\u00e2ndu-se la nuiele."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u00e2nd oile erau slabe, nu punea nuielele; a\u015fa c\u0103 cele slabe erau pentru Laban, iar cele tari, pentru Iacov."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Omul acela s-a \u00eembog\u0103\u0163it astfel din ce \u00een ce mai mult; a avut multe turme, robi \u015fi roabe, c\u0103mile \u015fi m\u0103gari."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Plecarea lui Iacov \u00een Canaan - Iacov a auzit vorbele fiilor lui Laban, care ziceau: \u201eIacov a luat tot ce era al tat\u0103lui nostru \u015fi cu averea tat\u0103lui nostru \u015fi-a agonisit el toat\u0103 bog\u0103\u0163ia aceasta.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iacov s-a uitat \u015fi la fa\u0163a lui Laban \u015fi iat\u0103 c\u0103 ea nu mai era ca \u00eenainte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci, Domnul a zis lui Iacov: \u201e\u00centoarce-te \u00een \u0163ara p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i \u015fi \u00een locul t\u0103u de na\u015ftere, \u015fi Eu voi fi cu tine.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iacov a trimis de a chemat pe Rahela \u015fi pe Lea la c\u00e2mp, la turma lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eDup\u0103 fa\u0163a tat\u0103lui vostru, v\u0103d bine c\u0103 el nu mai este ca \u00eenainte, dar Dumnezeul tat\u0103lui meu a fost cu mine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 am slujit tat\u0103lui vostru cu toat\u0103 puterea mea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei tat\u0103l vostru m-a \u00een\u015felat: de zece ori mi-a schimbat simbria, dar Dumnezeu nu i-a \u00eeng\u0103duit s\u0103 m\u0103 p\u0103gubeasc\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ci c\u00e2nd zicea el: \u2018Mieii pestri\u0163i s\u0103 fie simbria ta\u2019, toate oile f\u0103ceau miei pestri\u0163i. \u015ei c\u00e2nd zicea: \u2018Mieii b\u0103l\u0163a\u0163i s\u0103 fie simbria ta\u2019, toate oile f\u0103ceau miei b\u0103l\u0163a\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu a luat astfel toat\u0103 turma tat\u0103lui vostru \u015fi mi-a dat-o mie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pe vremea c\u00e2nd se \u00eenfierb\u00e2ntau oile, eu am ridicat ochii \u015fi am v\u0103zut \u00een vis c\u0103 \u0163apii \u015fi berbecii care s\u0103reau pe capre \u015fi pe oi erau b\u0103l\u0163a\u0163i, pestri\u0163i \u015fi seini."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei \u00cengerul lui Dumnezeu mi-a zis \u00een vis: \u2018Iacove!\u2019 \u2018Iat\u0103-m\u0103\u2019, am r\u0103spuns eu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El a zis: \u2018Ridic\u0103 ochii \u015fi prive\u015fte: to\u0163i \u0163apii \u015fi berbecii care sar pe capre \u015fi pe oi sunt b\u0103l\u0163a\u0163i, pestri\u0163i \u015fi seini, c\u0103ci am v\u0103zut tot ce \u0163i-a f\u0103cut Laban."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu sunt Dumnezeul din Betel, unde ai uns un st\u00e2lp de aducere-aminte, unde Mi-ai f\u0103cut o juruin\u0163\u0103. Acum, scoal\u0103-te, ie\u015fi din \u0163ara aceasta \u015fi \u00eentoarce-te \u00een \u0163ara ta de na\u015ftere\u2019.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rahela \u015fi Lea au r\u0103spuns \u015fi i-au zis: \u201eMai avem noi oare parte \u015fi mo\u015ftenire \u00een casa tat\u0103lui nostru?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu suntem noi oare privite de el ca ni\u015fte str\u0103ine, fiindc\u0103 ne-a v\u00e2ndut \u015fi ne-a m\u00e2ncat \u015fi banii?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Toat\u0103 bog\u0103\u0163ia pe care a luat-o Dumnezeu de la tat\u0103l nostru este a noastr\u0103 \u015fi a copiilor no\u015ftri. F\u0103 acum tot ce \u0163i-a spus Dumnezeu.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iacov s-a sculat \u015fi a pus pe copiii \u015fi nevestele sale c\u0103l\u0103ri pe c\u0103mile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei-a luat toat\u0103 turma \u015fi toate averile pe care le avea, turma pe care o agonisise \u00een Padan-Aram, \u015fi a plecat la tat\u0103l s\u0103u Isaac, \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd Laban se dusese s\u0103-\u015fi tund\u0103 oile, Rahela a furat idolii tat\u0103lui s\u0103u,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi Iacov a \u00een\u015felat pe Laban, Arameul, c\u0103ci nu l-a \u00een\u015ftiin\u0163at de fuga sa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A fugit astfel cu tot ce avea; s-a sculat, a trecut R\u00e2ul (Eufrat) \u015fi s-a \u00eendreptat spre muntele Galaad."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Urm\u0103rirea lui Iacov de c\u0103tre Laban - A treia zi, au dat de veste lui Laban c\u0103 Iacov a fugit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Laban a luat cu el pe fra\u0163ii s\u0103i, l-a urm\u0103rit cale de \u015fapte zile \u015fi l-a ajuns la muntele Galaad."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar Dumnezeu S-a ar\u0103tat noaptea \u00een vis lui Laban, Arameul, \u015fi i-a zis: \u201eFere\u015fte-te s\u0103 spui o vorb\u0103 rea lui Iacov!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Laban a ajuns dar pe Iacov. Iacov \u00ee\u015fi \u00eentinsese cortul pe munte; Laban \u015fi-a \u00eentins \u015fi el cortul cu fra\u0163ii lui pe muntele Galaad."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci, Laban a zis lui Iacov: \u201eCe-ai f\u0103cut? Pentru ce m-ai \u00een\u015felat \u015fi mi-ai luat fetele ca pe ni\u015fte roabe luate cu sabia?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pentru ce ai fugit pe ascuns, m-ai \u00een\u015felat \u015fi nu mi-ai dat de \u015ftire? Te-a\u015f fi l\u0103sat s\u0103 pleci \u00een mijlocul veseliei \u015fi al c\u00e2ntecelor, \u00een sunet de timpane \u015fi al\u0103ut\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu mi-ai \u00eeng\u0103duit nici m\u0103car s\u0103-mi s\u0103rut nepo\u0163ii \u015fi fetele! Ca un nebun ai lucrat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00e2na mea este destul de tare ca s\u0103 v\u0103 fac r\u0103u, dar Dumnezeul tat\u0103lui vostru mi-a zis \u00een noaptea trecut\u0103: \u2018Fere\u015fte-te s\u0103 spui o vorb\u0103 rea lui Iacov!\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar acum, odat\u0103 ce ai plecat, pentru c\u0103 te tope\u015fti de dor dup\u0103 casa tat\u0103lui t\u0103u, de ce mi-ai furat dumnezeii mei?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, Iacov a zis lui Laban: \u201eAm fugit, fiindc\u0103 mi-era fric\u0103, g\u00e2ndindu-m\u0103 c\u0103 poate \u00eemi vei lua \u00eenapoi fetele tale."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar s\u0103 piar\u0103 acela la care \u00ee\u0163i vei g\u0103si dumnezeii t\u0103i! \u00cen fa\u0163a fra\u0163ilor no\u015ftri, cerceteaz\u0103 \u015fi vezi ce-i la mine din ale tale, \u015fi ia-\u0163i-l.\u201d Iacov nu \u015ftia c\u0103 Rahela \u00eei furase."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Laban a intrat \u00een cortul lui Iacov, \u00een cortul Leii, \u00een cortul celor dou\u0103 roabe, \u015fi n-a g\u0103sit nimic. A ie\u015fit din cortul Leii \u015fi a intrat \u00een cortul Rahelei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Rahela luase idolii, \u00eei pusese sub samarul c\u0103milei \u015fi \u015fezuse deasupra. Laban a scotocit tot cortul, dar n-a g\u0103sit nimic."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ea a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eDomnul meu, s\u0103 nu te superi dac\u0103 nu m\u0103 pot scula \u00eenaintea ta, c\u0103ci mi-a venit r\u00e2nduiala femeilor.\u201d A c\u0103utat peste tot, dar n-a g\u0103sit idolii."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Iacov s-a m\u00e2niat \u015fi a certat pe Laban. A luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi i-a zis: \u201eCare este nelegiuirea mea \u015fi care este p\u0103catul meu, de m\u0103 urm\u0103re\u015fti cu at\u00e2ta \u00eenver\u015funare?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mi-ai scormonit toate lucrurile \u015fi ce ai g\u0103sit din lucrurile din casa ta? Scoate-le aici \u00eenaintea fra\u0163ilor mei \u015fi fra\u0163ilor t\u0103i, ca s\u0103 judece ei \u00eentre noi am\u00e2ndoi!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Iat\u0103, am stat la tine dou\u0103zeci de ani; oile \u015fi caprele nu \u0163i s-au st\u00e2rpit \u015fi n-am m\u00e2ncat berbeci din turma ta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nu \u0163i-am adus acas\u0103 vite sf\u00e2\u015fiate de fiare: eu \u00eensumi te-am desp\u0103gubit pentru ele. \u00cemi cereai \u00eenapoi ce mi se fura ziua sau ce mi se fura noaptea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ziua m\u0103 topeam de c\u0103ldur\u0103, iar noaptea m\u0103 pr\u0103p\u0103deam de frig \u015fi-mi fugea somnul de pe ochi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Iat\u0103, dou\u0103zeci de ani am stat \u00een casa ta, \u0163i-am slujit paisprezece ani pentru cele dou\u0103 fete ale tale \u015fi \u015fase ani pentru turma ta, \u015fi de zece ori mi-ai schimbat simbria."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dac\u0103 n-a\u015f fi avut cu mine pe Dumnezeul tat\u0103lui meu, pe Dumnezeul lui Avraam, pe Acela de care se teme Isaac, mi-ai fi dat drumul acum cu m\u00e2inile goale. Dar Dumnezeu a v\u0103zut suferin\u0163a mea \u015fi osteneala m\u00e2inilor mele, \u015fi ieri noapte a rostit judecata.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, Laban a zis lui Iacov: \u201eFiicele acestea sunt fiicele mele, copiii ace\u015ftia sunt copiii mei, turma aceasta este turma mea \u015fi tot ce vezi este al meu. \u015ei ce pot face eu azi pentru fiicele mele sau pentru copiii lor pe care i-au n\u0103scut?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vino s\u0103 facem am\u00e2ndoi un leg\u0103m\u00e2nt, \u015fi leg\u0103m\u00e2ntul acesta s\u0103 slujeasc\u0103 de m\u0103rturie \u00eentre mine \u015fi tine!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Iacov a luat o piatr\u0103 \u015fi a pus-o ca st\u00e2lp de aducere-aminte."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Iacov a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eStr\u00e2nge\u0163i pietre.\u201d Ei au str\u00e2ns pietre \u015fi au f\u0103cut o movil\u0103, \u015fi au m\u00e2ncat acolo pe movil\u0103."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Laban a numit-o Iegar-Sahaduta (Movila m\u0103rturiei), \u015fi Iacov a numit-o Galed (Movila m\u0103rturiei)."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Laban a zis: \u201eMovila aceasta s\u0103 slujeasc\u0103 azi de m\u0103rturie \u00eentre mine \u015fi tine!\u201d De aceea i-au pus numele Galed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Se mai nume\u015fte \u015fi Mi\u0163pa (Veghere), pentru c\u0103 Laban a zis: \u201eDomnul s\u0103 vegheze asupra mea \u015fi asupra ta c\u00e2nd ne vom pierde din vedere unul pe altul."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dac\u0103 vei asupri pe fetele mele \u015fi dac\u0103 vei mai lua \u015fi alte neveste afar\u0103 de fetele mele, ia bine seama c\u0103 nu un om va fi cu noi, ci Dumnezeu va fi martor \u00eentre mine \u015fi tine.\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Laban a zis lui Iacov: \u201eIat\u0103 movila aceasta \u015fi iat\u0103 st\u00e2lpul acesta pe care l-am ridicat \u00eentre mine \u015fi tine."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Movila aceasta s\u0103 fie martor\u0103 \u015fi st\u00e2lpul acesta s\u0103 fie martor c\u0103 nici eu nu voi trece la tine peste movila aceasta \u015fi nici tu nu vei trece la mine peste movila aceasta \u015fi peste st\u00e2lpul acesta ca s\u0103 ne facem r\u0103u."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dumnezeul lui Avraam \u015fi al lui Nahor, Dumnezeul tat\u0103lui lor s\u0103 judece \u00eentre noi.\u201d Iacov a jurat pe Acela de care se temea Isaac."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Iacov a adus o jertf\u0103 pe munte \u015fi a poftit pe fra\u0163ii lui s\u0103 m\u0103n\u00e2nce; ei au m\u00e2ncat \u015fi au r\u0103mas toat\u0103 noaptea pe munte."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Laban s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, \u015fi-a s\u0103rutat nepo\u0163ii \u015fi fetele \u015fi i-a binecuv\u00e2ntat. Apoi a plecat \u015fi s-a \u00eentors la locuin\u0163a lui."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Frica lui Iacov - Iacov \u015fi-a v\u0103zut de drum \u015fi l-au \u00eent\u00e2lnit \u00eengerii lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a v\u0103zut, Iacov a zis: \u201eAceasta este tab\u0103ra lui Dumnezeu!\u201d De aceea a pus locului aceluia numele Mahanaim (Tab\u0103r\u0103 \u00eendoit\u0103)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iacov a trimis \u00eenainte ni\u015fte soli la fratele s\u0103u Esau, \u00een \u0163ara Seir, \u00een \u0163inutul lui Edom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El le-a dat porunca urm\u0103toare: \u201eIat\u0103 ce s\u0103 spune\u0163i domnului meu Esau: \u2018A\u015fa vorbe\u015fte robul t\u0103u Iacov: \u00abAm locuit la Laban \u015fi am r\u0103mas la el p\u00e2n\u0103 acum;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "am boi, m\u0103gari, oi, robi \u015fi roabe \u015fi trimit s\u0103 dea de \u015ftire lucrul acesta domnului meu, ca s\u0103 cap\u0103t trecere \u00eenaintea ta\u00bb.\u2019 \u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Solii s-au \u00eentors \u00eenapoi la Iacov \u015fi au zis: \u201eNe-am dus la fratele t\u0103u Esau, \u015fi el vine \u00eenaintea ta cu patru sute de oameni.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iacov s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte mult \u015fi l-a apucat groaza. A \u00eemp\u0103r\u0163it \u00een dou\u0103 tabere oamenii pe care-i avea cu el, oile, boii \u015fi c\u0103milele"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eDac\u0103 vine Esau \u00eempotriva uneia din tabere \u015fi o bate, tab\u0103ra care va r\u0103m\u00e2ne va putea s\u0103 scape.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rug\u0103ciunea lui Iacov - Iacov a zis: \u201eDumnezeul tat\u0103lui meu Avraam, Dumnezeul tat\u0103lui meu Isaac! Tu Doamne, care mi-ai zis: \u2018\u00centoarce-te \u00een \u0163ara ta \u015fi \u00een locul t\u0103u de na\u015ftere, \u015fi voi \u00eengriji ca s\u0103-\u0163i mearg\u0103 bine!\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eu sunt prea mic pentru toate \u00eendur\u0103rile \u015fi pentru toat\u0103 credincio\u015fia pe care ai ar\u0103tat-o fa\u0163\u0103 de robul T\u0103u, c\u0103ci am trecut Iordanul acesta numai cu toiagul meu, \u015fi iat\u0103 c\u0103 acum fac dou\u0103 tabere."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Izb\u0103ve\u015fte-m\u0103, Te rog, din m\u00e2na fratelui meu, din m\u00e2na lui Esau! C\u0103ci m\u0103 tem de el, ca s\u0103 nu vin\u0103 \u015fi s\u0103 m\u0103 loveasc\u0103, pe mine, pe mame \u015fi pe copii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei Tu ai zis: \u2018Eu voi \u00eengriji ca s\u0103-\u0163i mearg\u0103 bine \u015fi-\u0163i voi face s\u0103m\u00e2n\u0163a ca nisipul m\u0103rii, care, de mult ce este, nu se poate num\u0103ra\u2019.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iacov caut\u0103 s\u0103 \u00eembl\u00e2nzeasc\u0103 pe Esau - Iacov a petrecut noaptea \u00een locul acela. A luat din ce mai avea cu el \u015fi a pus deoparte, ca dar pentru fratele s\u0103u Esau:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dou\u0103 sute de capre \u015fi dou\u0103zeci de \u0163api, dou\u0103 sute de oi \u015fi dou\u0103zeci de berbeci,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "treizeci de c\u0103mile al\u0103pt\u0103toare cu m\u00e2njii lor, patruzeci de vaci \u015fi zece tauri, dou\u0103zeci de m\u0103g\u0103ri\u0163e \u015fi zece m\u0103g\u0103ru\u015fi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le-a dat robilor s\u0103i, turm\u0103 cu turm\u0103, deosebit, \u015fi a poruncit robilor s\u0103i: \u201eTrece\u0163i \u00eenaintea mea \u015fi l\u0103sa\u0163i o dep\u0103rtare \u00eentre fiecare turm\u0103.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A dat celui dint\u00e2i porunca urm\u0103toare: \u201eC\u00e2nd te va \u00eent\u00e2lni fratele meu Esau \u015fi te va \u00eentreba: \u2018Al cui e\u015fti? Unde te duci? \u015ei a cui este turma aceasta dinaintea ta?\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103 r\u0103spunzi: \u2018A robului t\u0103u Iacov; ea este un dar trimis domnului meu Esau, \u015fi el \u00eensu\u015fi vine \u00een urma noastr\u0103\u2019.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A dat aceea\u015fi porunc\u0103 celui de al doilea, celui de al treilea \u015fi tuturor celor ce m\u00e2nau turmele: \u201eA\u015fa s\u0103 vorbi\u0163i domnului meu Esau c\u00e2nd \u00eel ve\u0163i \u00eent\u00e2lni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 spune\u0163i: \u2018Iat\u0103, robul t\u0103u Iacov vine \u015fi el dup\u0103 noi.\u2019 C\u0103ci \u00ee\u015fi zicea el: \u2018\u00cel voi potoli cu darul acesta care merge \u00eenaintea mea; \u00een urm\u0103 \u00eel voi vedea fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, \u015fi poate c\u0103 m\u0103 va primi cu bun\u0103voin\u0163\u0103\u2019.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, darul a trecut \u00eenainte, iar el a r\u0103mas \u00een tab\u0103r\u0103 \u00een noaptea aceea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tot \u00een noaptea aceea s-a sculat, a luat pe cele dou\u0103 neveste ale lui, pe cele dou\u0103 roabe \u015fi pe cei unsprezece copii ai lui \u015fi a trecut vadul Iabocului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I-a luat, i-a trecut p\u00e2r\u00e2ul \u015fi a trecut tot ce avea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Lupta lui Iacov. Israel - Iacov \u00eens\u0103 a r\u0103mas singur. Atunci, un om s-a luptat cu el p\u00e2n\u0103 \u00een rev\u0103rsatul zorilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu-l poate birui, omul acesta l-a lovit la \u00eencheietura coapsei, a\u015fa c\u0103 i s-a scr\u00e2ntit \u00eencheietura coapsei lui Iacov, pe c\u00e2nd se lupta cu el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Omul acela a zis: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 plec, c\u0103ci se revars\u0103 zorile.\u201d Dar Iacov a r\u0103spuns: \u201eNu Te voi l\u0103sa s\u0103 pleci p\u00e2n\u0103 nu m\u0103 vei binecuv\u00e2nta.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Omul acela i-a zis: \u201eCum \u00ee\u0163i este numele?\u201d \u201eIacov\u201d, a r\u0103spuns el."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apoi a zis: \u201eNumele t\u0103u nu va mai fi Iacov, ci te vei chema Israel (Cel ce lupt\u0103 cu Dumnezeu), c\u0103ci ai luptat cu Dumnezeu \u015fi cu oameni \u015fi ai fost biruitor.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iacov l-a \u00eentrebat: \u201eSpune-mi, Te rog, numele T\u0103u.\u201d El a r\u0103spuns: \u201ePentru ce \u00cemi ceri numele?\u201d \u015ei l-a binecuv\u00e2ntat acolo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iacov a pus locului aceluia numele Peniel (Fa\u0163a lui Dumnezeu); \u201ec\u0103ci\u201d, a zis el, \u201eam v\u0103zut pe Dumnezeu fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, \u015fi totu\u015fi am sc\u0103pat cu via\u0163\u0103.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "R\u0103s\u0103rea soarele c\u00e2nd a trecut pe l\u00e2ng\u0103 Peniel. \u00cens\u0103 Iacov \u015fchiop\u0103ta din coaps\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iat\u0103 de ce, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi, israeli\u0163ii nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 v\u00e2na de la \u00eencheietura coapsei, c\u0103ci Dumnezeu a lovit pe Iacov la \u00eencheietura coapsei \u00een v\u00e2n\u0103."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cemp\u0103carea lui Iacov cu Esau - Iacov a ridicat ochii \u015fi s-a uitat, \u015fi iat\u0103 c\u0103 Esau venea cu patru sute de oameni. Atunci a \u00eemp\u0103r\u0163it copiii \u00eentre Lea, Rahela \u015fi cele dou\u0103 roabe."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A pus \u00een frunte roabele cu copiii lor, apoi pe Lea cu copiii ei \u015fi la urm\u0103 pe Rahela cu Iosif."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El \u00eensu\u015fi a trecut \u00eenaintea lor \u015fi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt de \u015fapte ori, p\u00e2n\u0103 ce s-a apropiat de tot de fratele s\u0103u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esau a alergat \u00eenaintea lui, l-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat, i s-a aruncat pe grumaz \u015fi l-a s\u0103rutat. \u015ei au pl\u00e2ns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Esau, ridic\u00e2nd ochii, a v\u0103zut femeile \u015fi copiii \u015fi a zis: \u201eCine sunt aceia?\u201d \u015ei Iacov a r\u0103spuns: \u201eSunt copiii pe care i-a dat Dumnezeu robului t\u0103u.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Roabele s-au apropiat cu copiii lor \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lea \u015fi copiii ei, de asemenea, s-au apropiat \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt. \u00cen urm\u0103 s-au apropiat Iosif \u015fi Rahela \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau a zis: \u201eCe ai de g\u00e2nd s\u0103 faci cu toat\u0103 tab\u0103ra aceea pe care am \u00eent\u00e2lnit-o?\u201d \u015ei Iacov a r\u0103spuns: \u201eVoiesc s\u0103 cap\u0103t trecere cu ea \u00eenaintea domnului meu.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Esau a zis: \u201eEu am din bel\u015fug; p\u0103streaz\u0103, frate, ce este al t\u0103u.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei Iacov a r\u0103spuns: \u201eNu, te rog, dac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, prime\u015fte darul acesta din m\u00e2na mea, c\u0103ci m-am uitat la fa\u0163a ta cum se uit\u0103 cineva la Fa\u0163a lui Dumnezeu, \u015fi tu m-ai primit cu bun\u0103voin\u0163\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prime\u015fte deci darul meu, care \u0163i-a fost adus, fiindc\u0103 Dumnezeu m-a umplut de bun\u0103t\u0103\u0163i \u015fi am de toate.\u201d Astfel a st\u0103ruit de el, \u015fi Esau a primit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esau a zis: \u201eHaidem s\u0103 plec\u0103m \u015fi s\u0103 pornim la drum; eu voi merge \u00eenaintea ta.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iacov i-a r\u0103spuns: \u201eDomnul meu vede c\u0103 copiii sunt mic\u015fori \u015fi am oi \u015fi vaci f\u0103tate; dac\u0103 le-am sili la drum o singur\u0103 zi, toat\u0103 turma va pieri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Domnul meu s-o ia \u00eenaintea robului s\u0103u, \u015fi eu voi veni \u00eencet pe urm\u0103, la pas cu turma, care va merge \u00eenaintea mea, \u015fi la pas cu copiii, p\u00e2n\u0103 voi ajunge la domnul meu \u00een Seir.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Esau a zis: \u201eVreau s\u0103 las cu tine m\u0103car o parte din oamenii mei.\u201d \u015ei Iacov a r\u0103spuns: \u201ePentru ce aceasta? Mi-ajunge s\u0103 cap\u0103t trecere \u00eenaintea ta, domnul meu!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen aceea\u015fi zi, Esau a luat drumul \u00eenapoi la Seir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iacov se a\u015faz\u0103 la Sihem - Iacov a plecat mai departe la Sucot. \u015ei-a zidit o cas\u0103 \u015fi a f\u0103cut colibe pentru turme. De aceea s-a dat locului aceluia numele Sucot (Colibe)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La \u00eentoarcerea lui din Padan-Aram, Iacov a ajuns cu bine \u00een cetatea Sihem, \u00een \u0163ara Canaan, \u015fi a t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00eenaintea cet\u0103\u0163ii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Partea de ogor pe care \u00ee\u015fi \u00eentinsese cortul a cump\u0103rat-o de la fiii lui Hamor, tat\u0103l lui Sihem, cu o sut\u0103 de chesita."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei acolo a ridicat un altar, pe care l-a numit El-Elohe-Israel (Domnul este Dumnezeul lui Israel)."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dina \u015fi Sihem - Dina, fata pe care o n\u0103scuse lui Iacov Lea, a ie\u015fit s\u0103 vad\u0103 pe fetele \u0163\u0103rii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ea a fost z\u0103rit\u0103 de Sihem, fiul Hevitului Hamor, domnitorul \u0163\u0103rii. El a pus m\u00e2na pe ea, s-a culcat cu ea \u015fi a necinstit-o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S-a lipit cu toat\u0103 inima de Dina, fata lui Iacov, a iubit fata \u015fi a c\u0103utat s-o lini\u015fteasc\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea Sihem a zis tat\u0103lui s\u0103u Hamor: \u201eIa-mi de nevast\u0103 pe fata aceasta!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iacov a aflat c\u0103-i necinstise pe fiic\u0103-sa Dina \u015fi, fiindc\u0103 fiii s\u0103i erau cu vitele la p\u0103\u015fune, Iacov a t\u0103cut p\u00e2n\u0103 la \u00eentoarcerea lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hamor, tat\u0103l lui Sihem, s-a dus la Iacov ca s\u0103-i vorbeasc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar, c\u00e2nd s-au \u00eentors fiii lui Iacov de la p\u0103\u015fune \u015fi au auzit lucrul acesta, s-au sup\u0103rat \u015fi s-au m\u00e2niat foarte tare, pentru c\u0103 Sihem s\u0103v\u00e2r\u015fise o mi\u015felie \u00een Israel, culc\u00e2ndu-se cu fata lui Iacov: a\u015fa ceva n-ar fi trebuit s\u0103 se fac\u0103 niciodat\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hamor le-a vorbit astfel: \u201eFiul meu Sihem s-a lipit cu toat\u0103 inima de fata voastr\u0103. V\u0103 rog, da\u0163i-i-o de nevast\u0103"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi \u00eencuscri\u0163i-v\u0103 cu noi; voi da\u0163i-ne fetele voastre \u015fi lua\u0163i pentru voi pe ale noastre!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Locui\u0163i cu noi; \u0163ara v\u0103 st\u0103 \u00eenainte, r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een ea, face\u0163i nego\u0163 \u015fi cump\u0103ra\u0163i p\u0103m\u00e2nturi \u00een ea.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sihem a zis tat\u0103lui \u015fi fra\u0163ilor Dinei: \u201eS\u0103 cap\u0103t trecere \u00eenaintea voastr\u0103, \u015fi v\u0103 voi da ce-mi ve\u0163i cere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cere\u0163i-mi o zestre c\u00e2t de mare \u015fi c\u00e2t de multe daruri, \u015fi voi da tot ce-mi ve\u0163i zice; numai da\u0163i-mi fata de nevast\u0103.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fiii lui Iacov au r\u0103spuns \u015fi au vorbit cu vicle\u015fug lui Sihem \u015fi tat\u0103lui s\u0103u Hamor, pentru c\u0103 Sihem necinstise pe sora lor Dina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u201eEste un lucru pe care nu-l putem face, s\u0103 d\u0103m pe sora noastr\u0103 unui om net\u0103iat \u00eemprejur, c\u0103ci ar fi o ocar\u0103 pentru noi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu ne vom \u00eenvoi la a\u015fa ceva dec\u00e2t dac\u0103 v\u0103 face\u0163i \u015fi voi ca noi \u015fi dac\u0103 orice parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre voi se va t\u0103ia \u00eemprejur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci v\u0103 vom da pe fetele noastre \u015fi vom lua pentru noi pe ale voastre; vom locui cu voi \u015fi vom face \u00eempreun\u0103 un singur norod."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 nu voi\u0163i s\u0103 ne asculta\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, ne vom lua fata \u015fi vom pleca.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cuvintele lor au pl\u0103cut lui Hamor \u015fi lui Sihem, fiul lui Hamor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103rul n-a pregetat s\u0103 fac\u0103 lucrul acesta, c\u0103ci iubea pe fata lui Iacov \u015fi era cel mai bine v\u0103zut \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hamor \u015fi fiul lui Sihem s-au dus la poarta cet\u0103\u0163ii \u015fi au vorbit astfel oamenilor din cetatea lor:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eOamenii ace\u015ftia au g\u00e2nduri de pace fa\u0163\u0103 de noi; s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 dar \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi s\u0103 fac\u0103 nego\u0163; \u0163ara este destul de larg\u0103 pentru ei. Noi vom lua de neveste pe fetele lor \u015fi le vom da de neveste pe fetele noastre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar oamenii ace\u015ftia nu vor voi s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu noi, ca s\u0103 alc\u0103tuim un singur popor, dec\u00e2t dac\u0103 orice parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 dintre noi se va t\u0103ia \u00eemprejur, dup\u0103 cum \u015fi ei \u00een\u015fi\u015fi sunt t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Turmele lor, averile lor \u015fi toate vitele lor vor fi atunci ale noastre. S\u0103 primim numai ce cer ei, ca s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la noi.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "To\u0163i cei ce treceau pe poarta cet\u0103\u0163ii au ascultat pe Hamor \u015fi pe fiul s\u0103u Sihem \u015fi to\u0163i b\u0103rba\u0163ii au fost t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, to\u0163i cei ce treceau pe poarta cet\u0103\u0163ii."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A treia zi, pe c\u00e2nd sufereau ei \u00eenc\u0103, cei doi fii ai lui Iacov, Simeon \u015fi Levi, fra\u0163ii Dinei, \u015fi-a luat fiecare sabia, s-au n\u0103pustit asupra cet\u0103\u0163ii care se credea \u00een lini\u015fte \u015fi au ucis pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Au trecut, de asemenea, prin ascu\u0163i\u015ful sabiei pe Hamor \u015fi pe fiul s\u0103u Sihem; au ridicat pe Dina din casa lui Sihem \u015fi au ie\u015fit afar\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fiii lui Iacov s-au aruncat asupra celor mor\u0163i \u015fi au jefuit cetatea, pentru c\u0103 necinstiser\u0103 pe sora lor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Le-au luat oile, boii \u015fi m\u0103garii, tot ce era \u00een cetate \u015fi ce era pe c\u00e2mp;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "le-au luat ca prad\u0103 de r\u0103zboi toate bog\u0103\u0163iile, copiii \u015fi nevestele \u015fi tot ce se g\u0103sea \u00een case."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atunci, Iacov a zis lui Simeon \u015fi lui Levi: \u201eVoi m-a\u0163i nenorocit, f\u0103c\u00e2ndu-m\u0103 ur\u00e2t locuitorilor \u0163\u0103rii, canaani\u0163ilor \u015fi ferezi\u0163ilor. N-am sub porunca mea dec\u00e2t un mic num\u0103r de oameni; ei se vor str\u00e2nge \u00eempotriva mea, m\u0103 vor bate \u015fi voi fi nimicit, eu \u015fi casa mea.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eSe cuvenea oare s\u0103 se poarte cu sora noastr\u0103 cum se poart\u0103 cu o curv\u0103?\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov la Betel - Dumnezeu a zis lui Iacov: \u201eScoal\u0103-te, suie-te la Betel, locuie\u015fte acolo \u015fi ridic\u0103 acolo un altar Dumnezeului care \u0163i S-a ar\u0103tat c\u00e2nd fugeai de fratele t\u0103u Esau.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iacov a zis casei lui \u015fi tuturor celor ce erau cu el: \u201eScoate\u0163i dumnezeii str\u0103ini care sunt \u00een mijlocul vostru, cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103 \u015fi schimba\u0163i-v\u0103 hainele,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ca s\u0103 ne scul\u0103m \u015fi s\u0103 ne suim la Betel, c\u0103ci acolo voi ridica un altar Dumnezeului care m-a ascultat \u00een ziua necazului meu \u015fi care a fost cu mine \u00een c\u0103l\u0103toria pe care am f\u0103cut-o.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei au dat lui Iacov to\u0163i dumnezeii str\u0103ini care erau \u00een m\u00e2inile lor \u015fi cerceii pe care-i purtau \u00een urechi. Iacov i-a \u00eengropat \u00een p\u0103m\u00e2nt, sub stejarul de l\u00e2ng\u0103 Sihem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi au plecat. Groaza lui Dumnezeu s-a r\u0103sp\u00e2ndit peste cet\u0103\u0163ile care-i \u00eenconjurau, a\u015fa c\u0103 locuitorii lor n-au urm\u0103rit pe fiii lui Iacov."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iacov \u015fi to\u0163i cei ce erau cu el au ajuns la Luz, adic\u0103 Betel, \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A zidit acolo un altar \u015fi a numit locul acela El-Betel (Dumnezeul Betelului), c\u0103ci acolo i Se descoperise Dumnezeu c\u00e2nd fugea de fratele s\u0103u."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Debora, doica Rebec\u0103i, a murit \u015fi a fost \u00eengropat\u0103 mai jos de Betel, sub stejarul c\u0103ruia i s-a pus numele: \u201eStejarul jalei.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu S-a ar\u0103tat iar\u0103\u015fi lui Iacov dup\u0103 \u00eentoarcerea lui din Padan-Aram \u015fi l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dumnezeu i-a zis: \u201eNumele t\u0103u este Iacov, dar nu te vei mai chema Iacov, ci numele t\u0103u va fi Israel.\u201d \u015ei i-a pus numele Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dumnezeu i-a zis: \u201eEu sunt Dumnezeul Cel Atotputernic. Cre\u015fte \u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte-te; un neam \u015fi o mul\u0163ime de neamuri se vor na\u015fte din tine \u015fi chiar \u00eemp\u0103ra\u0163i vor ie\u015fi din coapsele tale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0162ie \u00ee\u0163i voi da \u0163ara pe care am dat-o lui Avraam \u015fi lui Isaac \u015fi voi da \u0163ara aceasta semin\u0163ei tale dup\u0103 tine.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dumnezeu S-a \u00een\u0103l\u0163at de la el, \u00een locul unde \u00eei vorbise."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei Iacov a ridicat un st\u00e2lp de aducere-aminte \u00een locul unde \u00eei vorbise Dumnezeu, un st\u00e2lp de piatr\u0103, pe care a adus o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 \u015fi a turnat untdelemn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iacov a numit locul unde \u00eei vorbise Dumnezeu, Betel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moartea Rahelei - Apoi au plecat din Betel \u015fi mai era o dep\u0103rtare bunicic\u0103 p\u00e2n\u0103 la Efrata, c\u00e2nd Rahelei i-au venit durerile na\u015fterii. A avut o na\u015ftere grea"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015fi, \u00een timpul durerilor na\u015fterii, moa\u015fa i-a zis: \u201eNu te teme, c\u0103ci mai ai un fiu!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei, pe c\u00e2nd \u00ee\u015fi d\u0103dea ea sufletul, c\u0103ci tr\u0103gea s\u0103 moar\u0103, i-a pus numele Ben-Oni (Fiul durerii mele), dar tat\u0103l s\u0103u l-a numit Beniamin (Fiul dreptei)."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rahela a murit \u015fi a fost \u00eengropat\u0103 pe drumul care duce la Efrata, sau Betleem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iacov a ridicat un st\u00e2lp pe morm\u00e2ntul ei: acesta este st\u00e2lpul de pe morm\u00e2ntul Rahelei, care este \u015fi azi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiii lui Iacov - Israel a plecat mai departe \u015fi \u015fi-a \u00eentins cortul dincolo de Migdal-Eder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd locuia Israel \u00een \u0163inutul acesta, Ruben s-a dus \u015fi s-a culcat cu Bilha, \u0163iitoarea tat\u0103lui s\u0103u. \u015ei Israel a aflat. Fiii lui Iacov erau \u00een num\u0103r de doisprezece."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiii Leii: Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iacov, Simeon, Levi, Iuda, Isahar \u015fi Zabulon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiii Rahelei: Iosif \u015fi Beniamin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiii Bilhei, roaba Rahelei: Dan \u015fi Neftali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fiii Zilpei, roaba Leii: Gad \u015fi A\u015fer. Ace\u015ftia sunt fiii lui Iacov, care i s-au n\u0103scut \u00een Padan-Aram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Moartea lui Isaac - Iacov a ajuns la tat\u0103l s\u0103u Isaac, la Mamre, la Chiriat-Arba, care este tot una cu Hebronul, unde locuiser\u0103 ca str\u0103ini Avraam \u015fi Isaac."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Zilele vie\u0163ii lui Isaac au fost de o sut\u0103 optzeci de ani."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isaac \u015fi-a dat duhul \u015fi a murit \u015fi a fost ad\u0103ugat la poporul s\u0103u, b\u0103tr\u00e2n \u015fi s\u0103tul de zile. Fiii s\u0103i, Esau \u015fi Iacov, l-au \u00eengropat."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Esau se a\u015faz\u0103 \u00een Seir - Iat\u0103 spi\u0163a neamului lui Esau, adic\u0103 Edom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esau \u015fi-a luat neveste dintre fetele Canaanului: pe Ada, fata Hetitului Elon, pe Oholibama, fata Anei, fata Hevitului \u0162ibeon,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi pe Basmat, fata lui Ismael, sora lui Nebaiot."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ada a n\u0103scut lui Esau pe Elifaz, Basmat a n\u0103scut pe Reuel"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi Oholibama a n\u0103scut pe Ieu\u015f, Iaelam \u015fi Core. Ace\u015ftia sunt fiii lui Esau, care i s-au n\u0103scut \u00een \u0163ara Canaan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esau \u015fi-a luat nevestele, fiii \u015fi fiicele, toat\u0103 lumea din cas\u0103, turmele, toate vitele \u015fi toat\u0103 averea pe care \u015fi-o agonisise \u00een \u0163ara Canaan \u015fi s-a dus \u00eentr-o alt\u0103 \u0163ar\u0103, departe de fratele s\u0103u Iacov."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci bog\u0103\u0163iile lor erau prea mari ca s\u0103 poat\u0103 locui \u00eempreun\u0103 \u015fi \u0163inutul \u00een care locuiau ca str\u0103ini nu le mai putea ajunge din pricina turmelor lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esau s-a a\u015fezat \u00een muntele Seir. Esau \u00eenseamn\u0103 Edom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Esau - Iat\u0103 spi\u0163a neamului lui Esau, tat\u0103l Edomi\u0163ilor, \u00een muntele Seir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 numele fiilor lui Esau: Elifaz, fiul Adei, nevasta lui Esau; Reuel, fiul Basmatei, nevasta lui Esau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiii lui Elifaz au fost: Teman, Omar, \u0162efo, Gaetam \u015fi Chenaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei Timna era \u0163iitoarea lui Elifaz, fiul lui Esau; ea a n\u0103scut lui Elifaz pe Amalec. Ace\u015ftia sunt fiii Adei, nevasta lui Esau."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui Reuel: Nahat, Zerah, \u015eama \u015fi Miza. Ace\u015ftia sunt fiii Basmatei, nevasta lui Esau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii Oholibamei, fata Anei, fata lui \u0162ibeon, nevasta lui Esau: Ea a n\u0103scut lui Esau pe Ieu\u015f, Iaelam \u015fi Core."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103peteniile semin\u0163iilor ie\u015fite din fiii lui Esau. Iat\u0103 fiii lui Elifaz, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Esau: c\u0103petenia Teman, c\u0103petenia Omar, c\u0103petenia \u0162efo, c\u0103petenia Chenaz,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "c\u0103petenia Core, c\u0103petenia Gaetam, c\u0103petenia Amalec. Ace\u015ftia sunt c\u0103peteniile ie\u015fite din Elifaz, \u00een \u0163ara Edom. Ace\u015ftia sunt fiii Adei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui Reuel, fiul lui Esau: c\u0103petenia Nahat, c\u0103petenia Zerah, c\u0103petenia \u015eama, c\u0103petenia Miza. Ace\u015ftia sunt c\u0103peteniile ie\u015fite din Reuel, \u00een \u0163ara Edom. Ace\u015ftia sunt fiii Basmatei, nevasta lui Esau."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii Oholibamei, nevasta lui Esau: c\u0103petenia Ieu\u015f, c\u0103petenia Iaelam, c\u0103petenia Core. Ace\u015ftia sunt c\u0103peteniile ie\u015fite din Oholibama, fata Anei, nevasta lui Esau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii lui Esau \u015fi ace\u015ftia sunt c\u0103peteniile semin\u0163iilor lor. Esau \u00eenseamn\u0103 Edom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Seir - Iat\u0103 fiii lui Seir, Horitul, vechii locuitori ai \u0163\u0103rii: Lotan, \u015eobal, \u0162ibeon, Ana,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Di\u015fon, E\u0163er \u015fi Di\u015fan. Ace\u015ftia sunt c\u0103peteniile Hori\u0163ilor, fiii lui Seir, \u00een \u0163ara Edom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiii lui Lotan au fost: Hori \u015fi Hemam. Sora lui Lotan a fost Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui \u015eobal: Alvan, Manahat, Ebal, \u015eefo \u015fi Onam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui \u0162ibeon: Aia \u015fi Ana. Ana acesta a g\u0103sit izvoarele calde \u00een pustie, c\u00e2nd p\u0103\u015ftea m\u0103garii tat\u0103lui s\u0103u \u0162ibeon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui Ana: Di\u015fon \u015fi Oholibama, fata lui Ana."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui Di\u015fon: Hemdan, E\u015fban, Itran \u015fi Cheran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui E\u0163er: Bilhan, Zaavan \u015fi Acan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iat\u0103 fiii lui Di\u015fan: U\u0163 \u015fi Aran."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103peteniile Hori\u0163ilor: c\u0103petenia Lotan, c\u0103petenia \u015eobal, c\u0103petenia \u0162ibeon, c\u0103petenia Ana,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "c\u0103petenia Di\u015fon, c\u0103petenia E\u0163er, c\u0103petenia Di\u015fan. Ace\u015ftia sunt c\u0103peteniile Hori\u0163ilor, c\u0103peteniile pe care le-au avut \u00een \u0163ara lui Seir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii Edomului - Iat\u0103 \u00eemp\u0103ra\u0163ii care au \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it \u00een \u0163ara Edom, \u00eenainte de a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i un \u00eemp\u0103rat peste copiii lui Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bela, fiul lui Beor, a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it peste Edom, \u015fi numele cet\u0103\u0163ii lui era Dinhaba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bela a murit, \u015fi \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it Iobab, fiul lui Zerah din Bo\u0163ra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Iobab a murit, \u015fi \u00een locul lui, a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it Hu\u015fam, din \u0163ara temani\u0163ilor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hu\u015fam a murit, \u015fi \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it Hadad, fiul lui Bedad. El a b\u0103tut pe Madian \u00een c\u00e2mpia Moabului. Numele cet\u0103\u0163ii lui era Avit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hadad a murit, \u015fi \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it Samla din Masreca."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Samla a murit, \u015fi \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it Saul din Rehobot, pe R\u00e2ul."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Saul a murit, \u015fi \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it Baal-Hanan, fiul lui Acbor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Baal-Hanan, fiul lui Acbor, a murit, \u015fi \u00een locul lui a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163it Hadar. Numele cet\u0103\u0163ii lui era Pau \u015fi numele nevestei lui era Mehetabeel, fata lui Matred, fata lui Mezahab."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Iat\u0103 numele c\u0103peteniilor ie\u015fite din Esau, dup\u0103 semin\u0163iile lor, dup\u0103 \u0163inuturile lor \u015fi dup\u0103 numele lor: c\u0103petenia Timna, c\u0103petenia Alva, c\u0103petenia Ietet,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "c\u0103petenia Oholibama, c\u0103petenia Ela, c\u0103petenia Pinon,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "c\u0103petenia Chenaz, c\u0103petenia Teman, c\u0103petenia Mib\u0163ar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "c\u0103petenia Magdiel, c\u0103petenia Iram. Acestea sunt c\u0103peteniile lui Edom, dup\u0103 locuin\u0163ele lor, \u00een \u0163ara pe care o aveau. Acesta este Esau, tat\u0103l edomi\u0163ilor."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif, v\u00e2ndut de fra\u0163ii s\u0103i - Iacov a locuit \u00een \u0163ara Canaan, unde locuise ca str\u0103in tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iat\u0103 istoria lui Iacov: Iosif, la v\u00e2rsta de \u015faptesprezece ani, p\u0103\u015ftea oile cu fra\u0163ii lui; b\u0103iatul acesta era cu fiii Bilhei \u015fi cu fiii Zilpei, nevestele tat\u0103lui s\u0103u. \u015ei Iosif spunea tat\u0103lui lor vorbele lor cele rele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel iubea pe Iosif mai mult dec\u00e2t pe to\u0163i ceilal\u0163i fii ai s\u0103i, pentru c\u0103 \u00eel n\u0103scuse la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e, \u015fi i-a f\u0103cut o hain\u0103 pestri\u0163\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui au v\u0103zut c\u0103 tat\u0103l lor \u00eel iubea mai mult dec\u00e2t pe ei to\u0163i \u015fi au \u00eenceput s\u0103-l urasc\u0103. Nu puteau s\u0103-i spun\u0103 nicio vorb\u0103 prieteneasc\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iosif a visat un vis \u015fi l-a istorisit fra\u0163ilor s\u0103i, care l-au ur\u00e2t \u015fi mai mult."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eIa asculta\u0163i ce vis am visat!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Noi eram la legatul snopilor \u00een mijlocul c\u00e2mpului \u015fi iat\u0103 c\u0103 snopul meu s-a ridicat \u015fi a stat \u00een picioare, iar snopii vo\u015ftri l-au \u00eenconjurat \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui i-au zis: \u201eDoar n-ai s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fti tu peste noi? Doar n-ai s\u0103 ne c\u00e2rmuie\u015fti tu pe noi?\u201d \u015ei l-au ur\u00e2t \u015fi mai mult din pricina viselor lui \u015fi din pricina cuvintelor lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iosif a mai visat un alt vis \u015fi l-a istorisit fra\u0163ilor s\u0103i. El a zis: \u201eAm mai visat un vis! Soarele, Luna \u015fi unsprezece stele se aruncau cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea mea.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L-a istorisit tat\u0103lui s\u0103u \u015fi fra\u0163ilor s\u0103i. Tat\u0103l s\u0103u l-a mustrat \u015fi i-a zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 visul acesta pe care l-ai visat? Nu cumva vom veni eu, mama ta \u015fi fra\u0163ii t\u0103i s\u0103 ne arunc\u0103m cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea ta?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fra\u0163ii s\u0103i au \u00eenceput s\u0103-l pizmuiasc\u0103, dar tat\u0103l s\u0103u a \u0163inut minte lucrurile acestea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui Iosif se duseser\u0103 la Sihem, ca s\u0103 pasc\u0103 oile tat\u0103lui lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Israel a zis lui Iosif: \u201eFra\u0163ii t\u0103i pasc oile la Sihem! Vino, c\u0103ci vreau s\u0103 te trimit la ei.\u201d \u201eIat\u0103-m\u0103, sunt gata\u201d, a r\u0103spuns el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel i-a zis: \u201eDu-te, rogu-te, \u015fi vezi dac\u0103 fra\u0163ii t\u0103i sunt s\u0103n\u0103to\u015fi \u015fi dac\u0103 oile sunt bine \u015fi adu-mi ve\u015fti.\u201d L-a trimis astfel din Valea Hebronului \u015fi Iosif a ajuns la Sihem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd r\u0103t\u0103cea pe c\u00e2mp, l-a \u00eent\u00e2lnit un om. Omul acela l-a \u00eentrebat: \u201eCe cau\u0163i?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eCaut pe fra\u0163ii mei\u201d, a r\u0103spuns Iosif. \u201eSpune-mi, te rog, unde pasc ei oile?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei omul acela a zis: \u201eAu plecat de aici, c\u0103ci i-am auzit spun\u00e2nd: \u2018Haidem la Dotan\u2019.\u201d Iosif s-a dus dup\u0103 fra\u0163ii s\u0103i \u015fi i-a g\u0103sit la Dotan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei l-au z\u0103rit de departe \u015fi, p\u00e2n\u0103 s\u0103 se apropie de ei, s-au sf\u0103tuit s\u0103-l omoare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei au zis unul c\u0103tre altul: \u201eIat\u0103 c\u0103 vine f\u0103uritorul de vise!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Veni\u0163i acum, s\u0103-l omor\u00e2m \u015fi s\u0103-l arunc\u0103m \u00eentr-una din aceste gropi; vom spune c\u0103 l-a m\u00e2ncat o fiar\u0103 s\u0103lbatic\u0103 \u015fi vom vedea ce se va alege de visele lui.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ruben a auzit lucrul acesta \u015fi l-a scos din m\u00e2inile lor. El a zis: \u201eS\u0103 nu-i lu\u0103m via\u0163a!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ruben le-a zis: \u201eS\u0103 nu v\u0103rsa\u0163i s\u00e2nge, ci mai bine arunca\u0163i-l \u00een groapa aceasta care este \u00een pustie \u015fi nu pune\u0163i m\u00e2na pe el.\u201d C\u0103ci avea de g\u00e2nd s\u0103-l scape din m\u00e2inile lor \u015fi s\u0103-l aduc\u0103 \u00eenapoi la tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns Iosif la fra\u0163ii s\u0103i, ace\u015ftia l-au dezbr\u0103cat de haina lui, de haina cea pestri\u0163\u0103 pe care o avea pe el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L-au luat \u015fi l-au aruncat \u00een groap\u0103. Groapa aceasta era goal\u0103: nu era ap\u0103 \u00een ea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi au \u015fezut s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Ridic\u00e2ndu-\u015fi ochii, au v\u0103zut o ceat\u0103 de ismaeli\u0163i venind din Galaad; c\u0103milele lor erau \u00eenc\u0103rcate cu t\u0103m\u00e2ie, cu leac alin\u0103tor \u015fi smirn\u0103, pe care le duceau \u00een Egipt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci, Iuda a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eCe vom c\u00e2\u015ftiga s\u0103 ucidem pe fratele nostru \u015fi s\u0103-i ascundem s\u00e2ngele?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Veni\u0163i mai bine s\u0103-l vindem ismaeli\u0163ilor \u015fi s\u0103 nu punem m\u00e2na pe el, c\u0103ci este fratele nostru, carne din carnea noastr\u0103.\u201d \u015ei fra\u0163ii lui l-au ascultat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "La trecerea negustorilor madiani\u0163i, au tras \u015fi au scos pe Iosif afar\u0103 din groap\u0103 \u015fi l-au v\u00e2ndut cu dou\u0103zeci de sicli de argint ismaeli\u0163ilor, care l-au dus \u00een Egipt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jalea lui Iacov - Ruben s-a \u00eentors la groap\u0103 \u015fi iat\u0103 c\u0103 Iosif nu mai era \u00een groap\u0103. El \u015fi-a rupt hainele,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "s-a \u00eentors la fra\u0163ii s\u0103i \u015fi a zis: \u201eB\u0103iatul nu mai este! Ce m\u0103 voi face eu?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ei au luat atunci haina lui Iosif \u015fi, junghiind un \u0163ap, i-au muiat haina \u00een s\u00e2nge."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Au trimis tat\u0103lui lor haina cea pestri\u0163\u0103, pun\u00e2nd s\u0103-i spun\u0103: \u201eIat\u0103 ce am g\u0103sit! Vezi dac\u0103 este haina fiului t\u0103u sau nu.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Iacov a cunoscut-o \u015fi a zis: \u201eEste haina fiului meu! O fiar\u0103 s\u0103lbatic\u0103 l-a m\u00e2ncat! Da, Iosif a fost f\u0103cut buc\u0103\u0163i!\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015ei \u015fi-a rupt hainele, \u015fi-a pus un sac pe coapse \u015fi a jelit mult\u0103 vreme pe fiul s\u0103u."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "To\u0163i fiii \u015fi toate fiicele lui au venit ca s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie, dar el nu voia s\u0103 primeasc\u0103 nicio m\u00e2ng\u00e2iere, ci zicea: \u201ePl\u00e2ng\u00e2nd m\u0103 voi pogor\u00ee la fiul meu \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor.\u201d \u015ei pl\u00e2ngea astfel pe fiul s\u0103u."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Madiani\u0163ii l-au v\u00e2ndut \u00een Egipt lui Potifar, un dreg\u0103tor al lui Faraon, \u015fi anume c\u0103petenia str\u0103jerilor."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iuda \u015fi Tamar - \u00cen vremea aceea, Iuda a p\u0103r\u0103sit pe fra\u0163ii s\u0103i \u015fi a tras la un om din Adulam, numit Hira."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acolo, Iuda a v\u0103zut pe fata unui canaanit, numit \u015eua. A luat-o de nevast\u0103 \u015fi s-a culcat cu ea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a n\u0103scut un fiu, pe care l-a numit Er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A r\u0103mas iar\u0103\u015fi \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi a mai n\u0103scut un fiu, c\u0103ruia i-a pus numele Onan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mai n\u0103scut iar\u0103\u015fi un fiu, c\u0103ruia i-a pus numele \u015eela; Iuda era la Czib c\u00e2nd a n\u0103scut ea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iuda a luat \u00eent\u00e2iului s\u0103u n\u0103scut, Er, o nevast\u0103 numit\u0103 Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iuda, era r\u0103u \u00eenaintea Domnului, \u015fi Domnul l-a omor\u00e2t."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci, Iuda a zis lui Onan: \u201eDu-te la nevasta fratelui t\u0103u, ia-o de nevast\u0103, ca cumnat, \u015fi ridic\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 fratelui t\u0103u.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Onan, \u015ftiind c\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a aceasta n-are s\u0103 fie a lui, v\u0103rsa s\u0103m\u00e2n\u0163a pe p\u0103m\u00e2nt ori de c\u00e2te ori se culca cu nevasta fratelui s\u0103u, ca s\u0103 nu dea s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 fratelui s\u0103u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ce f\u0103cea el n-a pl\u0103cut Domnului, care l-a omor\u00e2t \u015fi pe el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci, Iuda a zis nurorii sale Tamar: \u201eR\u0103m\u00e2i v\u0103duv\u0103 \u00een casa tat\u0103lui t\u0103u p\u00e2n\u0103 va cre\u015fte fiul meu \u015eela.\u201d Zicea a\u015fa ca s\u0103 nu moar\u0103 \u015fi \u015eela ca fra\u0163ii lui. Tamar s-a dus \u015fi a locuit \u00een casa tat\u0103lui ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u0103c\u0103tuirea lui Iuda cu Tamar - Au trecut multe zile \u015fi fata lui \u015eua, nevasta lui Iuda, a murit. Dup\u0103 ce au trecut zilele de jale, Iuda s-a suit la Timna, la cei ce-i tundeau oile, el \u015fi prietenul s\u0103u Hira, Adulamitul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Au dat de veste Tamarei despre lucrul acesta \u015fi i-au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 socru-t\u0103u se suie la Timna, ca s\u0103-\u015fi tund\u0103 oile.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci, ea \u015fi-a lep\u0103dat hainele de v\u0103duv\u0103, s-a acoperit cu o maram\u0103, s-a \u00eembr\u0103cat \u00een alte haine \u015fi a \u015fezut jos la intrarea \u00een Enaim, pe drumul care duce la Timna, c\u0103ci vedea c\u0103 \u015eela se f\u0103cuse mare, \u015fi ea nu-i fusese dat\u0103 de nevast\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iuda a v\u0103zut-o \u015fi a luat-o drept curv\u0103, pentru c\u0103 \u00ee\u015fi acoperise fa\u0163a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S-a ab\u0103tut la ea din drum \u015fi a zis: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 m\u0103 culc cu tine!\u201d C\u0103ci n-a cunoscut-o c\u0103 era noru-sa. Ea a zis: \u201eCe-mi dai ca s\u0103 te culci cu mine?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201eAm s\u0103-\u0163i trimit un ied din turma mea.\u201d Ea a zis: \u201e\u00cemi dai un z\u0103log p\u00e2n\u0103 \u00eel vei trimite?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201eCe z\u0103log s\u0103-\u0163i dau?\u201d Ea a zis: \u201eInelul t\u0103u, lan\u0163ul t\u0103u \u015fi toiagul pe care-l ai \u00een m\u00e2n\u0103.\u201d El i le-a dat. Apoi s-a culcat cu ea, \u015fi ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 de la el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ea s-a sculat \u015fi a plecat; \u015fi-a scos marama \u015fi s-a \u00eembr\u0103cat iar\u0103\u015fi \u00een hainele de v\u0103duv\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iuda a trimis iedul prin prietenul s\u0103u Adulamitul, ca s\u0103 scoat\u0103 z\u0103logul din m\u00e2inile femeii. Dar acesta n-a g\u0103sit-o."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A \u00eentrebat pe oamenii locului \u015fi a zis: \u201eUnde este curva aceea care st\u0103tea aici la Enaim, pe drum?\u201d Ei au r\u0103spuns: \u201eN-a fost nicio curv\u0103 aici.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Adulamitul s-a \u00eentors la Iuda \u015fi i-a spus: \u201eN-am g\u0103sit-o \u015fi chiar oamenii de acolo au zis: \u2018N-a fost nicio curv\u0103 aici\u2019.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iuda a zis: \u201e\u0162in\u0103 ce a luat, numai s\u0103 nu ne facem de r\u00e2s. Iat\u0103, am trimis iedul acesta, \u015fi n-ai g\u0103sit-o.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cam dup\u0103 trei luni, au venit \u015fi au spus lui Iuda: \u201eTamar, nor\u0103-ta, a curvit \u015fi a r\u0103mas chiar \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u00een urma curvirii ei.\u201d \u015ei Iuda a zis: \u201eScoate\u0163i-o afar\u0103 ca s\u0103 fie ars\u0103.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au scos-o afar\u0103, ea a trimis s\u0103 spun\u0103 socrului s\u0103u: \u201eDe la omul acela ale cui sunt lucrurile acestea am r\u0103mas eu \u00eens\u0103rcinat\u0103; vezi, te rog, ale cui sunt inelul acesta, lan\u0163urile acestea \u015fi toiagul acesta.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iuda le-a cunoscut \u015fi a zis: \u201eEa este mai pu\u0163in vinovat\u0103 dec\u00e2t mine, fiindc\u0103 n-am dat-o de nevast\u0103 fiului meu \u015eela.\u201d \u015ei nu s-a mai \u00eempreunat cu ea de atunci."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a venit vremea s\u0103 nasc\u0103, iat\u0103 c\u0103 \u00een p\u00e2ntecele ei erau doi gemeni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei, \u00een timpul na\u015fterii, unul a scos m\u00e2na \u00eenainte; moa\u015fa i-a apucat m\u00e2na \u015fi a legat-o cu un fir ro\u015fu, zic\u00e2nd: \u201eAcesta a ie\u015fit cel dint\u00e2i.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar el a tras m\u00e2na \u00eenapoi \u015fi a ie\u015fit frate-s\u0103u. Atunci, moa\u015fa a zis: \u201eCe sp\u0103rtur\u0103 ai f\u0103cut!\u201d De aceea i-a pus numele Pere\u0163 (Sp\u0103rtur\u0103)."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103 a ie\u015fit fratele lui, care avea firul ro\u015fu la m\u00e2n\u0103; de aceea i-au pus numele Zerah (C\u0103r\u0103miziu)."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif, \u00een Egipt - Iosif a fost dus \u00een Egipt, \u015fi Potifar, dreg\u0103torul lui Faraon, c\u0103petenia str\u0103jerilor, un egiptean, l-a cump\u0103rat de la ismaeli\u0163ii care-l aduseser\u0103 acolo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnul a fost cu Iosif, a\u015fa c\u0103 toate \u00eei mergeau bine; el locuia \u00een casa st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, egipteanul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul lui a v\u0103zut c\u0103 Domnul era cu el \u015fi c\u0103 Domnul f\u0103cea s\u0103-i mearg\u0103 bine ori de ce se apuca."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iosif a c\u0103p\u0103tat mare trecere \u00eenaintea st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, care l-a luat \u00een slujba lui, l-a pus mai-mare peste casa lui \u015fi i-a \u00eencredin\u0163at tot ce avea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce Potifar l-a pus mai-mare peste casa lui \u015fi peste tot ce avea, Domnul a binecuv\u00e2ntat casa egipteanului din pricina lui Iosif, \u015fi binecuv\u00e2ntarea Domnului a fost peste tot ce avea el: fie acas\u0103, fie la c\u00e2mp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egipteanul a l\u0103sat pe m\u00e2inile lui Iosif tot ce avea \u015fi n-avea alt\u0103 grij\u0103 dec\u00e2t s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea. Dar Iosif era frumos la statur\u0103 \u015fi pl\u0103cut la chip."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fecioria lui Iosif - Dup\u0103 c\u00e2t\u0103va vreme, s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 nevasta st\u0103p\u00e2nului s\u0103u a pus ochii pe Iosif \u015fi a zis: \u201eCulc\u0103-te cu mine!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El n-a voit \u015fi a zis nevestei st\u0103p\u00e2nului s\u0103u: \u201eVezi c\u0103 st\u0103p\u00e2nul meu nu-mi cere socoteal\u0103 de nimic din cas\u0103 \u015fi mi-a dat pe m\u00e2n\u0103 tot ce are."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El nu este mai mare dec\u00e2t mine \u00een casa aceasta \u015fi nu mi-a oprit nimic, afar\u0103 de tine, pentru c\u0103 e\u015fti nevasta lui. Cum a\u015f putea s\u0103 fac eu un r\u0103u at\u00e2t de mare \u015fi s\u0103 p\u0103c\u0103tuiesc \u00eempotriva lui Dumnezeu?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u0103car c\u0103 ea vorbea \u00een toate zilele lui Iosif, el n-a voit s\u0103 se culce \u015fi s\u0103 se \u00eempreune cu ea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00centr-o zi, c\u00e2nd intrase \u00een cas\u0103 ca s\u0103-\u015fi fac\u0103 lucrul \u015fi c\u00e2nd nu era acolo niciunul din oamenii casei,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ea l-a apucat de hain\u0103, zic\u00e2nd: \u201eCulc\u0103-te cu mine!\u201d El i-a l\u0103sat haina \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi a fugit afar\u0103 din cas\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut ea c\u0103-i l\u0103sase haina \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi fugise afar\u0103,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a chemat oamenii din cas\u0103 \u015fi le-a zis: \u201eVede\u0163i, ne-a adus un evreu ca s\u0103-\u015fi bat\u0103 joc de noi! Omul acesta a venit la mine ca s\u0103 se culce cu mine, dar eu am \u0163ipat \u00een gura mare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 ridic glasul \u015fi strig, \u015fi-a l\u0103sat haina l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi a fugit afar\u0103.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei a pus haina lui Iosif l\u00e2ng\u0103 ea p\u00e2n\u0103 s-a \u00eentors acas\u0103 st\u0103p\u00e2nul lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci i-a vorbit astfel: \u201eRobul acela evreu, pe care ni l-ai adus, a venit la mine ca s\u0103-\u015fi bat\u0103 joc de mine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei cum am ridicat glasul \u015fi am \u0163ipat, \u015fi-a l\u0103sat haina l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi a fugit afar\u0103.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a auzit cuvintele nevestei sale, care-i zicea: \u201eIat\u0103 ce mi-a f\u0103cut robul t\u0103u\u201d, st\u0103p\u00e2nul lui Iosif s-a m\u00e2niat foarte tare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A luat pe Iosif \u015fi l-a aruncat \u00een temni\u0163\u0103 \u00een locul unde erau \u00eenchi\u015fi \u00eentemni\u0163a\u0163ii \u00eemp\u0103ratului, \u015fi astfel Iosif a stat acolo, \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Iosif, \u00een temni\u0163\u0103 - Domnul a fost cu Iosif \u015fi \u015ei-a \u00eentins bun\u0103tatea peste el. L-a f\u0103cut s\u0103 capete trecere \u00eenaintea mai-marelui temni\u0163ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei mai-marele temni\u0163ei a pus sub privegherea lui pe to\u0163i \u00eentemni\u0163a\u0163ii care erau \u00een temni\u0163\u0103. \u015ei nimic nu se f\u0103cea acolo dec\u00e2t prin el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mai-marele temni\u0163ei nu se mai \u00eengrijea de nimic din ce avea Iosif \u00een m\u00e2n\u0103, pentru c\u0103 Domnul era cu el. \u015ei Domnul \u00eei d\u0103dea izb\u00e2nd\u0103 \u00een tot ce f\u0103cea."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif t\u00e2lcuie\u015fte visele \u00een temni\u0163\u0103 - Dup\u0103 c\u00e2t\u0103va vreme, s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 paharnicul \u015fi pitarul \u00eemp\u0103ratului Egiptului au sup\u0103rat pe st\u0103p\u00e2nul lor, \u00eemp\u0103ratul Egiptului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Faraon s-a m\u00e2niat pe cei doi dreg\u0103tori ai s\u0103i: pe mai-marele paharnicilor \u015fi pe mai-marele pitarilor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei i-a pus sub paz\u0103 \u00een casa c\u0103peteniei str\u0103jerilor, \u00een temni\u0163\u0103, \u00een locul unde fusese \u00eenchis Iosif."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103petenia str\u0103jerilor i-a pus sub supravegherea lui Iosif, care f\u0103cea de slujb\u0103 l\u00e2ng\u0103 ei, \u015fi au stat mai mult\u0103 vreme \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paharnicul \u015fi pitarul \u00eemp\u0103ratului Egiptului, care erau \u00eenchi\u015fi \u00een temni\u0163\u0103, au visat \u00eentr-o noapte am\u00e2ndoi c\u00e2te un vis, \u015fi anume fiecare c\u00e2te un vis care putea s\u0103 capete o t\u0103lm\u0103cire deosebit\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iosif, c\u00e2nd a venit diminea\u0163a la ei, s-a uitat la ei \u015fi i-a v\u0103zut tri\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci a \u00eentrebat pe dreg\u0103torii lui Faraon, care erau cu el \u00een temni\u0163a st\u0103p\u00e2nului s\u0103u, \u015fi le-a zis: \u201ePentru ce ave\u0163i o fa\u0163\u0103 a\u015fa de posomor\u00e2t\u0103 azi?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201eAm visat un vis \u015fi nu este nimeni care s\u0103-l t\u0103lm\u0103ceasc\u0103.\u201d Iosif le-a zis: \u201eT\u0103lm\u0103cirile sunt ale lui Dumnezeu. Istorisi\u0163i-mi dar visul vostru.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mai-marele paharnicilor \u015fi-a istorisit lui Iosif visul \u015fi i-a zis: \u201e\u00cen visul meu, se f\u0103cea c\u0103 \u00eenaintea mea era o vi\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi\u0163a aceasta avea trei ml\u0103di\u0163e. C\u00e2nd a \u00eenceput s\u0103 dea l\u0103stari, i s-a deschis floarea, \u015fi ciorchinele au f\u0103cut struguri cop\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paharul lui Faraon era \u00een m\u00e2na mea. Eu am luat strugurii, i-am stors \u00een paharul lui Faraon \u015fi am pus paharul \u00een m\u00e2na lui Faraon.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iosif i-a zis: \u201eIat\u0103 t\u0103lm\u0103cirea visului. Cele trei ml\u0103di\u0163e sunt trei zile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Peste trei zile, Faraon te va scoate din temni\u0163\u0103, te va pune iar\u0103\u015fi \u00een slujba ta \u015fi vei pune iar\u0103\u015fi paharul \u00een m\u00e2na lui Faraon, cum obi\u015fnuiai mai \u00eenainte, c\u00e2nd erai paharnicul lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar adu-\u0163i aminte \u015fi de mine c\u00e2nd vei fi fericit \u015fi arat\u0103, rogu-te, bun\u0103tate fa\u0163\u0103 de mine; pune o vorb\u0103 bun\u0103 pentru mine la Faraon \u015fi scoate-m\u0103 din casa aceasta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci am fost luat cu sila din \u0163ara evreilor \u015fi chiar aici n-am f\u0103cut nimic ca s\u0103 fiu aruncat \u00een temni\u0163\u0103.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mai-marele pitarilor, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 Iosif d\u0103duse o t\u0103lm\u0103cire \u00eembucur\u0103toare, a zis: \u201eIat\u0103, \u015fi \u00een visul meu se f\u0103cea c\u0103 port trei co\u015furi cu p\u00e2ine alb\u0103 pe capul meu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen co\u015ful de deasupra de tot erau tot felul de bucate pentru Faraon \u2013 pr\u0103jituri coapte \u00een cuptor \u2013 \u015fi p\u0103s\u0103rile m\u00e2ncau din co\u015ful care era deasupra de tot, pe capul meu.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iosif a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eIat\u0103-i t\u0103lm\u0103cirea. Cele trei co\u015furi sunt trei zile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Peste trei zile, Faraon \u00ee\u0163i va lua capul, te va sp\u00e2nzura de un lemn, \u015fi carnea \u0163i-o vor m\u00e2nca p\u0103s\u0103rile.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A treia zi, era ziua na\u015fterii lui Faraon. El a dat un osp\u0103\u0163 tuturor slujitorilor s\u0103i \u015fi a scos afar\u0103 din temni\u0163\u0103 pe mai-marele paharnicilor \u015fi pe mai-marele pitarilor, \u00een fa\u0163a slujitorilor s\u0103i:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pe mai-marele paharnicilor l-a pus iar\u0103\u015fi \u00een slujba lui de paharnic, ca s\u0103 pun\u0103 paharul \u00een m\u00e2na lui Faraon,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "iar pe mai-marele pitarilor l-a sp\u00e2nzurat, dup\u0103 t\u0103lm\u0103cirea pe care le-o d\u0103duse Iosif."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mai-marele paharnicilor nu s-a mai g\u00e2ndit \u00eens\u0103 la Iosif. L-a uitat."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif t\u00e2lcuie\u015fte visele lui Faraon - Dup\u0103 doi ani, Faraon a visat un vis. I se p\u0103rea c\u0103 st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 r\u00e2u (Nil)."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 \u015fapte vaci frumoase la vedere \u015fi grase la trup s-au suit din r\u00e2u \u015fi au \u00eenceput s\u0103 pasc\u0103 prin mla\u015ftini."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 ele s-au mai suit din r\u00e2u alte \u015fapte vaci, ur\u00e2te la vedere \u015fi slabe la trup, \u015fi s-au a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 ele, pe marginea r\u00e2ului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vacile ur\u00e2te la vedere \u015fi slabe la trup au m\u00e2ncat pe cele \u015fapte vaci frumoase la vedere \u015fi grase la trup. \u015ei Faraon s-a trezit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A adormit din nou \u015fi a visat un al doilea vis. Se f\u0103cea c\u0103 \u015fapte spice de gr\u00e2u grase \u015fi frumoase au crescut pe acela\u015fi pai."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ele au r\u0103s\u0103rit alte \u015fapte spice, slabe \u015fi arse de v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Spicele slabe au \u00eenghi\u0163it pe cele \u015fapte spice grase \u015fi pline. \u015ei Faraon s-a trezit. Iat\u0103 visul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Diminea\u0163a, Faraon s-a tulburat \u015fi a trimis s\u0103 cheme pe to\u0163i magii \u015fi pe to\u0163i \u00een\u0163elep\u0163ii Egiptului. Le-a istorisit visele lui. Dar nimeni n-a putut s\u0103 le t\u0103lm\u0103ceasc\u0103 lui Faraon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci, mai-marele paharnicilor a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Faraon: \u201eMi-aduc aminte ast\u0103zi de gre\u015feala mea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Faraon se m\u00e2niase pe slujitorii lui \u015fi m\u0103 aruncase \u00een temni\u0163\u0103, \u00een casa c\u0103peteniei str\u0103jerilor, pe mine \u015fi pe mai-marele pitarilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e2ndoi am visat c\u00e2te un vis \u00een aceea\u015fi noapte, \u015fi anume fiecare din noi a visat un vis, care a primit o t\u0103lm\u0103cire deosebit\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Era acolo cu noi un t\u00e2n\u0103r evreu, rob al c\u0103peteniei str\u0103jerilor. I-am istorisit visele noastre, \u015fi el ni le-a t\u0103lm\u0103cit \u015fi ne-a spus \u00eentocmai ce \u00eenseamn\u0103 visul fiec\u0103ruia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lucrurile s-au \u00eent\u00e2mplat \u00eentocmai dup\u0103 t\u0103lm\u0103cirea pe care ne-o d\u0103duse el. Pe mine, Faraon m-a pus iar\u0103\u015fi \u00een slujba mea, iar pe mai-marele pitarilor l-a sp\u00e2nzurat.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Faraon a trimis s\u0103 cheme pe Iosif. L-au scos \u00een grab\u0103 din temni\u0163\u0103. Iosif s-a ras, \u015fi-a schimbat hainele \u015fi s-a dus la Faraon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Faraon a zis lui Iosif: \u201eAm visat un vis. Nimeni nu l-a putut t\u0103lm\u0103ci \u015fi am aflat c\u0103 tu t\u0103lm\u0103ce\u015fti un vis \u00eendat\u0103 dup\u0103 ce l-ai auzit.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iosif a r\u0103spuns lui Faraon: \u201eNu eu! Dumnezeu este Acela care va da un r\u0103spuns prielnic lui Faraon!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Faraon a \u00eenceput s\u0103 istoriseasc\u0103 atunci lui Iosif: \u201e\u00cen visul meu, se f\u0103cea c\u0103 st\u0103team pe malul r\u00e2ului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei deodat\u0103, \u015fapte vaci grase la trup \u015fi frumoase la chip s-au suit din r\u00e2u \u015fi au \u00eenceput s\u0103 pasc\u0103 prin mla\u015ftini."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ele, s-au suit alte \u015fapte vaci slabe, foarte ur\u00e2te la chip \u015fi sfrijite: n-am mai v\u0103zut altele a\u015fa de ur\u00e2te \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vacile cele sfrijite \u015fi slabe au m\u00e2ncat pe cele \u015fapte vaci dint\u00e2i, care erau grase."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Le-au \u00eenghi\u0163it, f\u0103r\u0103 s\u0103 se poat\u0103 cunoa\u015fte c\u0103 intraser\u0103 \u00een p\u00e2ntecele lor; ba \u00eenc\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea lor era tot a\u015fa de ur\u00e2t\u0103 ca mai \u00eenainte. \u015ei m-am de\u015fteptat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am mai v\u0103zut \u00een vis \u015fapte spice pline \u015fi frumoase, care cre\u015fteau pe acela\u015fi pai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ele au r\u0103s\u0103rit \u015fapte spice goale, slabe, arse de v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Spicele slabe au \u00eenghi\u0163it pe cele \u015fapte spice frumoase. Am spus aceste lucruri magilor, dar nimeni nu mi le-a putut t\u0103lm\u0103ci.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iosif a zis lui Faraon: \u201eCe a visat Faraon \u00eenseamn\u0103 un singur lucru: Dumnezeu a ar\u0103tat mai dinainte lui Faraon ce are s\u0103 fac\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cele \u015fapte vaci frumoase \u00eenseamn\u0103 \u015fapte ani \u015fi cele \u015fapte spice frumoase \u00eenseamn\u0103 \u015fapte ani: este un singur vis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cele \u015fapte vaci sfrijite \u015fi ur\u00e2te, care se suiau dup\u0103 cele dint\u00e2i, \u00eenseamn\u0103 \u015fapte ani, \u015fi cele \u015fapte spice goale, arse de v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit, vor fi \u015fapte ani de foamete."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Astfel, dup\u0103 cum am spus lui Faraon, Dumnezeu a ar\u0103tat lui Faraon ce are s\u0103 fac\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iat\u0103, vor fi \u015fapte ani de mare bel\u015fug \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 ei, vor veni \u015fapte ani de foamete, a\u015fa c\u0103 se va uita tot bel\u015fugul acesta \u00een \u0163ara Egiptului, \u015fi foametea va topi \u0163ara."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Foametea aceasta care va urma va fi a\u015fa de mare c\u0103 nu se va mai cunoa\u015fte bel\u015fugul \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u00e2t prive\u015fte faptul c\u0103 Faraon a visat visul de dou\u0103 ori, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 lucrul este hot\u0103r\u00e2t din partea lui Dumnezeu \u015fi c\u0103 Dumnezeu Se va gr\u0103bi s\u0103-l aduc\u0103 la \u00eendeplinire."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Acum, Faraon s\u0103 aleag\u0103 un om priceput \u015fi \u00een\u0163elept \u015fi s\u0103-l pun\u0103 \u00een fruntea \u0163\u0103rii Egiptului."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Faraon s\u0103 pun\u0103 prefec\u0163i \u00een \u0163ar\u0103, ca s\u0103 ridice o cincime din roadele Egiptului \u00een timpul celor \u015fapte ani de bel\u015fug."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u0103 se str\u00e2ng\u0103 toate bucatele din ace\u015fti ani buni care au s\u0103 vin\u0103; s\u0103 se fac\u0103, la \u00eendem\u00e2na lui Faraon, gr\u0103mezi de gr\u00e2u, provizii \u00een cet\u0103\u0163i \u015fi s\u0103 le p\u0103zeasc\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bucatele acestea vor fi provizia \u0163\u0103rii pentru cei \u015fapte ani de foamete care vor veni \u00een \u0163ara Egiptului, pentru ca \u0163ara s\u0103 nu fie pr\u0103p\u0103dit\u0103 de foamete.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cen\u0103l\u0163area lui Iosif - Cuvintele acestea au pl\u0103cut lui Faraon \u015fi tuturor slujitorilor lui."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei Faraon a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eAm putea noi oare s\u0103 g\u0103sim un om ca acesta, care s\u0103 aib\u0103 \u00een el Duhul lui Dumnezeu?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei Faraon a zis lui Iosif: \u201eFiindc\u0103 Dumnezeu \u0163i-a f\u0103cut cunoscut toate aceste lucruri, nu este nimeni care s\u0103 fie at\u00e2t de priceput \u015fi at\u00e2t de \u00een\u0163elept ca tine."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Te pun mai-mare peste casa mea \u015fi tot poporul meu va asculta de poruncile tale. Numai scaunul meu de domnie m\u0103 va ridica mai presus de tine.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Faraon a zis lui Iosif: \u201eUite, \u00ee\u0163i dau st\u0103p\u00e2nire peste toat\u0103 \u0163ara Egiptului.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Faraon \u015fi-a scos inelul din deget \u015fi l-a pus \u00een degetul lui Iosif; l-a \u00eembr\u0103cat cu haine de in sub\u0163ire \u015fi i-a pus un lan\u0163 de aur la g\u00e2t."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "L-a suit \u00een carul care venea dup\u0103 al lui \u015fi strigau \u00eenaintea lui: \u201e\u00cen genunchi!\u201d Astfel i-a dat Faraon st\u0103p\u00e2nire peste toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015ei a mai zis lui Iosif: \u201eEu sunt Faraon! Dar f\u0103r\u0103 tine nimeni nu va ridica m\u00e2na, nici piciorul, \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Faraon a pus lui Iosif numele: \u0162afnat-Paeneah (Descoperitor de taine) \u015fi i-a dat de nevast\u0103 pe Asnat, fata lui Poti-Fera, preotul lui On. \u015ei Iosif a pornit s\u0103 cerceteze \u0163ara Egiptului."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Iosif era \u00een v\u00e2rst\u0103 de treizeci de ani c\u00e2nd s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, \u015fi a plecat de la Faraon \u015fi a str\u0103b\u0103tut toat\u0103 \u0163ara Egiptului."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00cen timpul celor \u015fapte ani de rod, p\u0103m\u00e2ntul a dat bucate din bel\u015fug."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Iosif a str\u00e2ns toate bucatele din ace\u015fti \u015fapte ani de bel\u015fug \u00een \u0163ara Egiptului. A f\u0103cut provizii \u00een cet\u0103\u0163i, pun\u00e2nd \u00een fiecare cetate bucatele de pe c\u00e2mpul de primprejur."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Iosif a str\u00e2ns gr\u00e2u ca nisipul m\u0103rii, at\u00e2t de mult, c\u0103 au \u00eencetat s\u0103-l mai m\u0103soare, pentru c\u0103 era f\u0103r\u0103 m\u0103sur\u0103."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Iosif str\u00e2nge bucate \u00een Egipt - \u00cenaintea anilor de foamete, i s-au n\u0103scut lui Iosif doi fii, pe care i-a n\u0103scut Asnat, fata lui Poti-Fera, preotul lui On."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Iosif a pus \u00eent\u00e2iului n\u0103scut numele Manase (Uitare); \u201ec\u0103ci\u201d, a zis el, \u201eDumnezeu m-a f\u0103cut s\u0103 uit toate necazurile mele \u015fi toat\u0103 casa tat\u0103lui meu.\u201d"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u015ei celui de al doilea i-a pus numele Efraim (Rodire); \u201ec\u0103ci\u201d, a zis el, \u201eDumnezeu m-a f\u0103cut roditor \u00een \u0163ara \u00eentrist\u0103rii mele.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Cei \u015fapte ani de bel\u015fug, care au fost \u00een \u0163ara Egiptului, au trecut"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u015fi au \u00eenceput s\u0103 vin\u0103 cei \u015fapte ani de foamete, a\u015fa cum vestise Iosif. \u00cen toate \u0163\u0103rile era foamete, dar \u00een toat\u0103 \u0163ara Egiptului era p\u00e2ine."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "C\u00e2nd a fl\u0103m\u00e2nzit, \u00een sf\u00e2r\u015fit, toat\u0103 \u0163ara Egiptului, poporul a strigat la Faraon s\u0103-i dea p\u00e2ine. Faraon a spus tuturor egiptenilor: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 la Iosif \u015fi face\u0163i ce v\u0103 va spune el.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Foametea b\u00e2ntuia \u00een toat\u0103 \u0163ara. Iosif a deschis toate locurile cu provizii \u015fi a v\u00e2ndut gr\u00e2u egiptenilor. Foametea cre\u015ftea din ce \u00een ce mai mult \u00een \u0163ara Egiptului."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u015ei din toate \u0163\u0103rile venea lumea \u00een Egipt ca s\u0103 cumpere gr\u00e2u de la Iosif, c\u0103ci \u00een toate \u0163\u0103rile era foamete mare."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui Iosif - C\u00e2nd a auzit Iacov c\u0103 este gr\u00e2u \u00een Egipt, a zis fiilor s\u0103i: \u201ePentru ce sta\u0163i \u015fi v\u0103 uita\u0163i unii la al\u0163ii?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei a zis: \u201eIat\u0103, aud c\u0103 este gr\u00e2u \u00een Egipt; pogor\u00e2\u0163i-v\u0103 \u015fi cump\u0103ra\u0163i-ne gr\u00e2u de acolo, ca s\u0103 tr\u0103im \u015fi s\u0103 nu murim.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Zece fra\u0163i ai lui Iosif s-au pogor\u00e2t \u00een Egipt ca s\u0103 cumpere gr\u00e2u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iacov n-a trimis cu ei pe Beniamin, fratele lui Iosif, de team\u0103 s\u0103 nu i se \u00eent\u00e2mple vreo nenorocire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fiii lui Israel au venit s\u0103 cumpere \u015fi ei gr\u00e2u, \u00eempreun\u0103 cu cei ce veneau pentru acela\u015fi lucru, c\u0103ci \u00een Canaan era foamete."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cent\u00e2ia c\u0103l\u0103torie a fiilor lui Iacov \u00een Egipt - Iosif era mai-mare \u00een \u0163ar\u0103; el vindea gr\u00e2u la tot poporul din \u0163ar\u0103. Fra\u0163ii lui Iosif au venit \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iosif, cum a v\u0103zut pe fra\u0163ii s\u0103i, i-a cunoscut, dar s-a f\u0103cut c\u0103 le este str\u0103in, le-a vorbit aspru \u015fi le-a zis: \u201eDe unde veni\u0163i?\u201d Ei au r\u0103spuns: \u201eVenim din \u0163ara Canaan ca s\u0103 cump\u0103r\u0103m merinde.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iosif a cunoscut pe fra\u0163ii s\u0103i, dar ei nu l-au cunoscut."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iosif \u015fi-a adus aminte de visele pe care le visase cu privire la ei \u015fi le-a zis: \u201eVoi sunte\u0163i iscoade; a\u0163i venit numai ca s\u0103 cerceta\u0163i locurile slabe ale \u0163\u0103rii.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201eNu, domnul meu, robii t\u0103i au venit s\u0103 cumpere hran\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Noi to\u0163i suntem fiii aceluia\u015fi om; suntem oameni de treab\u0103, robii t\u0103i nu sunt iscoade.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eBa nu, a\u0163i venit s\u0103 cerceta\u0163i locurile slabe ale \u0163\u0103rii.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eNoi, robii t\u0103i, suntem doisprezece fra\u0163i, fii ai aceluia\u015fi om, din \u0163ara Canaan, \u015fi, iat\u0103, cel mai t\u00e2n\u0103r este azi cu tat\u0103l nostru, iar unul nu mai este \u00een via\u0163\u0103.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iosif le-a zis: \u201eV-am spus c\u0103 sunte\u0163i iscoade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 cum ve\u0163i fi \u00eencerca\u0163i. Pe via\u0163a lui Faraon c\u0103 nu ve\u0163i ie\u015fi de aici p\u00e2n\u0103 nu va veni fratele vostru cel t\u00e2n\u0103r!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Trimite\u0163i pe unul din voi s\u0103 aduc\u0103 pe fratele vostru, iar voi r\u0103m\u00e2ne\u0163i la opreal\u0103. Cuvintele voastre vor fi puse astfel la \u00eencercare \u015fi voi \u015fti dac\u0103 adev\u0103rul este cu voi sau nu; altfel, pe via\u0163a lui Faraon c\u0103 sunte\u0163i ni\u015fte iscoade.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei i-a aruncat pe to\u0163i trei zile \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A treia zi, Iosif le-a zis: \u201eFace\u0163i lucrul acesta, \u015fi ve\u0163i tr\u0103i. Eu m\u0103 tem de Dumnezeu!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 sunte\u0163i oameni de treab\u0103, s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 unul din fra\u0163ii vo\u015ftri \u00eenchis \u00een temni\u0163a voastr\u0103, iar ceilal\u0163i pleca\u0163i, lua\u0163i gr\u00e2u ca s\u0103 v\u0103 hr\u0103ni\u0163i familiile"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi aduce\u0163i-mi pe fratele vostru cel t\u00e2n\u0103r, pentru ca vorbele voastre s\u0103 fie puse astfel la \u00eencercare \u015fi s\u0103 sc\u0103pa\u0163i de moarte.\u201d \u015ei a\u015fa au f\u0103cut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ei au zis atunci unul c\u0103tre altul: \u201eDa, am fost vinova\u0163i fa\u0163\u0103 de fratele nostru, c\u0103ci am v\u0103zut nelini\u015ftea sufletului lui c\u00e2nd ne ruga, \u015fi nu l-am ascultat! Pentru aceea vine peste noi necazul acesta.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ruben a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201eNu v\u0103 spuneam eu s\u0103 nu face\u0163i o astfel de nelegiuire fa\u0163\u0103 de b\u0103iatul acesta? Dar n-a\u0163i ascultat. Acum iat\u0103 c\u0103 ni se cere socoteal\u0103 pentru s\u00e2ngele lui.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei nu \u015ftiau c\u0103 Iosif \u00eei \u00een\u0163elegea, c\u0103ci vorbea cu ei printr-un t\u0103lmaci."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iosif a plecat la o parte de la ei ca s\u0103 pl\u00e2ng\u0103. \u00cen urm\u0103 s-a \u00eentors \u015fi le-a vorbit, apoi a luat dintre ei pe Simeon \u015fi a pus s\u0103-l lege cu lan\u0163uri \u00een fa\u0163a lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00centoarcerea fra\u0163ilor lui Iosif - Iosif a poruncit s\u0103 li se umple sacii cu gr\u00e2u, s\u0103 pun\u0103 argintul fiec\u0103ruia \u00een sacul lui \u015fi s\u0103 li se dea merinde pentru drum. \u015ei a\u015fa s-a f\u0103cut."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ei \u015fi-au \u00eenc\u0103rcat gr\u00e2ul pe m\u0103gari \u015fi au plecat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Unul dintre ei \u015fi-a deschis sacul ca s\u0103 dea nutre\u0163 m\u0103garului \u00een locul unde au r\u0103mas peste noapte. A v\u0103zut argintul la gura sacului"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015fi a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eArgintul meu mi s-a dat \u00eenapoi \u015fi iat\u0103-l \u00een sacul meu.\u201d Atunci li s-a t\u0103iat inima \u015fi au zis unul altuia, tremur\u00e2nd: \u201eCe ne-a f\u0103cut Dumnezeu?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S-au \u00eentors la tat\u0103l lor Iacov, \u00een \u0163ara Canaan, \u015fi i-au istorisit tot ce li se \u00eent\u00e2mplase. Ei au zis:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201eOmul acela, care este domnul \u0163\u0103rii, ne-a vorbit aspru \u015fi ne-a luat drept iscoade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Noi i-am spus: \u2018Suntem oameni de treab\u0103, nu suntem iscoade."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Suntem doisprezece fra\u0163i, fii ai tat\u0103lui nostru; unul nu mai este, \u015fi cel mai t\u00e2n\u0103r este azi cu tat\u0103l nostru \u00een \u0163ara Canaan.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei omul acela, care este domnul \u0163\u0103rii, ne-a zis: \u2018Iat\u0103 cum voi cunoa\u015fte dac\u0103 sunte\u0163i oameni de treab\u0103. L\u0103sa\u0163i la mine pe unul din fra\u0163ii vo\u015ftri, lua\u0163i merinde pentru familiile voastre, pleca\u0163i"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015fi aduce\u0163i-mi pe fratele vostru cel t\u00e2n\u0103r. Voi \u015fti astfel c\u0103 nu sunte\u0163i iscoade, ci sunte\u0163i oameni de treab\u0103; apoi v\u0103 voi da \u00eenapoi pe fratele vostru \u015fi ve\u0163i putea s\u0103 str\u0103bate\u0163i \u0163ara \u00een voie\u2019.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u00e2nd \u015fi-au golit sacii, iat\u0103 c\u0103 leg\u0103tura cu argintul fiec\u0103ruia era \u00een sacul lui. Ei \u015fi tat\u0103l lor au v\u0103zut leg\u0103turile cu argintul \u015fi s-au temut."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tat\u0103l lor Iacov le-a zis: \u201eVoi m\u0103 lipsi\u0163i de copii: Iosif nu mai este, Simeon nu mai este \u015fi voi\u0163i s\u0103 lua\u0163i \u015fi pe Beniamin. Toate acestea pe mine m\u0103 lovesc!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ruben a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eS\u0103-mi omori pe am\u00e2ndoi fiii mei dac\u0103 nu-\u0163i voi aduce \u00eenapoi pe Beniamin; d\u0103-l \u00een m\u00e2na mea \u015fi \u0163i-l voi aduce \u00eenapoi.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Iacov a zis: \u201eFiul meu nu se poate pogor\u00ee \u00eempreun\u0103 cu voi; c\u0103ci fratele lui a murit \u015fi el a r\u0103mas singur; dac\u0103 i s-ar \u00eent\u00e2mpla vreo nenorocire \u00een c\u0103l\u0103toria pe care o face\u0163i, cu durere \u00eemi ve\u0163i pogor\u00ee perii mei cei albi \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor.\u201d"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A doua c\u0103l\u0103torie a fiilor lui Iacov \u00een Egipt - Foametea b\u00e2ntuia greu \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd au ispr\u0103vit de m\u00e2ncat gr\u00e2ul pe care-l aduseser\u0103 din Egipt, Iacov a zis fiilor s\u0103i: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 iar\u0103\u015fi \u015fi cump\u0103ra\u0163i-ne ceva merinde.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iuda i-a r\u0103spuns: \u201eOmul acela ne-a spus curat: \u2018S\u0103 nu-mi mai vede\u0163i fa\u0163a dac\u0103 fratele vostru nu va fi cu voi.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 vrei deci s\u0103 trimi\u0163i pe fratele nostru cu noi, ne vom pogor\u00ee \u015fi-\u0163i vom cump\u0103ra merinde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 nu vrei s\u0103-l trimi\u0163i, nu ne vom pogor\u00ee, c\u0103ci omul acela ne-a spus: \u2018S\u0103 nu-mi mai vede\u0163i fa\u0163a dac\u0103 fratele vostru nu va fi cu voi!\u2019 \u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel a zis atunci: \u201ePentru ce mi-a\u0163i f\u0103cut un astfel de r\u0103u \u015fi a\u0163i spus omului aceluia c\u0103 mai ave\u0163i un frate?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eOmul acela ne-a \u00eentrebat despre noi \u015fi familia noastr\u0103 \u015fi a zis: \u2018Mai tr\u0103ie\u015fte tat\u0103l vostru? Mai ave\u0163i vreun frate?\u2019 \u015ei noi am r\u0103spuns la \u00eentreb\u0103rile acestea. Puteam noi s\u0103 \u015ftim c\u0103 are s\u0103 zic\u0103: \u2018Aduce\u0163i pe fratele vostru?\u2019 \u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iuda a zis tat\u0103lui s\u0103u Israel: \u201eTrimite copilul cu mine, ca s\u0103 ne scul\u0103m \u015fi s\u0103 plec\u0103m, \u015fi vom tr\u0103i \u015fi nu vom muri, noi, tu \u015fi copiii no\u015ftri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u0103spund eu pentru el; ai s\u0103-l ceri \u00eenapoi din m\u00e2na mea. Dac\u0103 nu-l voi aduce \u00eenapoi la tine \u015fi dac\u0103 nu-l voi pune \u00eenaintea ta, vinovat s\u0103 fiu fa\u0163\u0103 de tine pentru totdeauna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 n-am mai fi z\u0103bovit, de dou\u0103 ori ne-am fi \u00eentors p\u00e2n\u0103 acum.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israel, tat\u0103l lor, le-a zis: \u201eFiindc\u0103 trebuie, face\u0163i a\u015fa. Lua\u0163i-v\u0103 \u00een saci ceva din cele mai bune roade ale \u0163\u0103rii, ca s\u0103 duce\u0163i un dar omului aceluia, \u015fi anume: pu\u0163in leac alin\u0103tor \u015fi pu\u0163in\u0103 miere, mirodenii, smirn\u0103, fisticuri \u015fi migdale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lua\u0163i cu voi argint \u00eendoit \u015fi duce\u0163i \u00eenapoi argintul pe care vi-l puseser\u0103 la gura sacilor: poate c\u0103 a fost o gre\u015feal\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lua\u0163i \u015fi pe fratele vostru, scula\u0163i-v\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la omul acela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dumnezeul Cel Atotputernic s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103 c\u0103p\u0103ta\u0163i trecere \u00eenaintea omului aceluia \u015fi s\u0103 lase s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu voi pe cel\u0103lalt frate al vostru \u015fi pe Beniamin! Iar eu, dac\u0103 trebuie s\u0103 fiu lipsit de copiii mei, lipsit s\u0103 fiu!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Venirea fra\u0163ilor lui Iosif \u00een Egipt - Au luat darul; au luat cu ei argint \u00eendoit, precum \u015fi pe Beniamin; s-au sculat, s-au pogor\u00e2t \u00een Egipt \u015fi s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui Iosif."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cum a v\u0103zut Iosif pe Beniamin cu ei, a zis economului s\u0103u: \u201eBag\u0103 pe oamenii ace\u015ftia \u00een cas\u0103, taie vite \u015fi g\u0103te\u015fte, c\u0103ci oamenii ace\u015ftia au s\u0103 m\u0103n\u00e2nce cu mine la amiaz\u0103.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Omul acela a f\u0103cut ce-i poruncise Iosif \u015fi a dus pe oamenii aceia \u00een casa lui Iosif."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei s-au temut c\u00e2nd au v\u0103zut c\u0103-i bag\u0103 \u00een casa lui Iosif \u015fi au zis: \u201eNe bag\u0103 \u00een\u0103untru din pricina argintului pus \u00een sacii no\u015ftri data trecut\u0103; vor s\u0103 se n\u0103pusteasc\u0103 peste noi ca s\u0103 ne ia robi \u015fi s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe m\u0103garii no\u015ftri.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S-au apropiat de economul casei lui Iosif \u015fi au intrat \u00een vorb\u0103 cu el la u\u015fa casei,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi au zis: \u201eDomnule, noi ne-am mai pogor\u00e2t odat\u0103 aici, ca s\u0103 cump\u0103r\u0103m merinde."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi, c\u00e2nd am ajuns la locul unde trebuia s\u0103 r\u0103m\u00e2nem peste noapte, ne-am deschis sacii \u015fi iat\u0103 c\u0103 argintul fiec\u0103ruia era la gura sacului s\u0103u \u2013 argintul nostru, dup\u0103 greutatea lui \u2013 \u015fi l-am adus \u00eenapoi cu noi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Am adus \u015fi alt argint, ca s\u0103 cump\u0103r\u0103m merinde. Nu \u015ftim cine a pus argintul \u00een sacii no\u015ftri.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Economul a r\u0103spuns: \u201eFi\u0163i pe pace! Nu v\u0103 teme\u0163i de nimic. Dumnezeul vostru, Dumnezeul tat\u0103lui vostru, v-a pus pe ascuns o comoar\u0103 \u00een saci. Argintul vostru a trecut prin m\u00e2inile mele.\u201d \u015ei le-a adus \u015fi pe Simeon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Omul acesta i-a b\u0103gat \u00een casa lui Iosif; le-a dat ap\u0103 de \u015fi-au sp\u0103lat picioarele; a dat \u015fi nutre\u0163 m\u0103garilor lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei \u015fi-au preg\u0103tit darul p\u00e2n\u0103 la venirea lui Iosif, la amiaz\u0103, c\u0103ci aflaser\u0103 c\u0103 au s\u0103 m\u0103n\u00e2nce la el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns Iosif acas\u0103, i-au dat darul pe care i-l aduseser\u0103 \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat de s\u0103n\u0103tate \u015fi a zis: \u201eB\u0103tr\u00e2nul vostru tat\u0103, de care a\u0163i vorbit, este s\u0103n\u0103tos? Mai tr\u0103ie\u015fte?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eRobul t\u0103u, tat\u0103l nostru, este s\u0103n\u0103tos; tr\u0103ie\u015fte \u00eenc\u0103\u201d. \u015ei s-au plecat \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iosif a ridicat ochii \u015fi, arunc\u00e2nd o privire spre frate-s\u0103u Beniamin, fiul mamei sale, a zis: \u201eAcesta este fratele vostru cel t\u00e2n\u0103r, despre care mi-a\u0163i vorbit?\u201d \u015ei a ad\u0103ugat: \u201eDumnezeu s\u0103 aib\u0103 mil\u0103 de tine, fiule!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iosif a ispr\u0103vit repede, c\u0103ci i se rupea inima pentru fratele s\u0103u \u015fi sim\u0163ea nevoia s\u0103 pl\u00e2ng\u0103; a intrat degrab\u0103 \u00eentr-o odaie \u015fi a pl\u00e2ns acolo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-a sp\u0103lat pe fa\u0163\u0103, a ie\u015fit din odaie \u015fi, silindu-se s\u0103 se st\u0103p\u00e2neasc\u0103, a zis: \u201eAduce\u0163i de m\u00e2ncare!\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Au adus de m\u00e2ncare lui Iosif deoparte \u015fi fra\u0163ilor lui deoparte; egiptenilor care m\u00e2ncau cu el le-au adus, de asemenea, m\u00e2ncare deoparte, c\u0103ci egiptenii nu puteau s\u0103 m\u0103n\u00e2nce cu evreii, fiindc\u0103 lucrul acesta pentru ei este o ur\u00e2ciune."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui Iosif s-au a\u015fezat la mas\u0103 \u00een fa\u0163a lui: de la \u00eent\u00e2iul n\u0103scut, dup\u0103 dreptul lui de \u00eent\u00e2i n\u0103scut, \u015fi p\u00e2n\u0103 la cel mai t\u00e2n\u0103r, a\u015feza\u0163i dup\u0103 v\u00e2rst\u0103; \u015fi se uitau unii la al\u0163ii cu mirare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Iosif a pus s\u0103 le dea din bucatele care erau \u00eenaintea lui, iar Beniamin a c\u0103p\u0103tat de cinci ori mai mult dec\u00e2t ceilal\u0163i. \u015ei au b\u0103ut \u015fi s-au veselit \u00eempreun\u0103 cu el."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Spaima fra\u0163ilor lui Iosif - Iosif a dat urm\u0103toarea porunc\u0103 economului casei lui: \u201eUmple cu merinde sacii oamenilor acestora, c\u00e2t vor putea s\u0103 duc\u0103, \u015fi pune argintul fiec\u0103ruia la gura sacului s\u0103u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0103 pui \u015fi paharul meu, paharul de argint, la gura sacului celui mai t\u00e2n\u0103r, \u00eempreun\u0103 cu argintul cuvenit pentru pre\u0163ul gr\u00e2ului lui.\u201d Economul a f\u0103cut cum \u00eei poruncise Iosif."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Diminea\u0163a, cum s-a cr\u0103pat de ziu\u0103, au dat drumul oamenilor acestora \u00eempreun\u0103 cu m\u0103garii lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar abia ie\u015fiser\u0103 din cetate \u015fi nu se dep\u0103rtaser\u0103 deloc de ea, c\u00e2nd Iosif a zis economului s\u0103u: \u201eScoal\u0103-te, alearg\u0103 dup\u0103 oamenii aceia \u015fi, c\u00e2nd \u00eei vei ajunge, s\u0103 le spui: \u2018Pentru ce a\u0163i r\u0103spl\u0103tit binele cu r\u0103u?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ce a\u0163i furat paharul din care bea domnul meu \u015fi de care se sluje\u015fte pentru ghicit? R\u0103u a\u0163i f\u0103cut c\u0103 v-a\u0163i purtat astfel\u2019.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Economul i-a ajuns \u015fi le-a spus aceste cuvinte."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201eDomnule, pentru ce vorbe\u015fti astfel? S\u0103 fereasc\u0103 Dumnezeu pe robii t\u0103i s\u0103 fi s\u0103v\u00e2r\u015fit o asemenea fapt\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iat\u0103, noi \u0163i-am adus din \u0163ara Canaanului argintul pe care l-am g\u0103sit la gura sacilor no\u015ftri. Cum am fi putut s\u0103 fur\u0103m argint sau aur din casa domnului t\u0103u?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 moar\u0103 acela dintre robii t\u0103i la care se va g\u0103si paharul \u015fi noi \u00een\u015fine s\u0103 fim robi ai domnului nostru!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El a zis: \u201eFie dup\u0103 cuvintele voastre! Acela la care se va g\u0103si paharul s\u0103 fie robul meu, iar voi ve\u0163i fi nevinova\u0163i.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, \u015fi-a pogor\u00e2t fiecare sacul la p\u0103m\u00e2nt. Fiecare \u015fi-a deschis sacul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Economul i-a scotocit, \u00eencep\u00e2nd cu cel mai \u00een v\u00e2rst\u0103 \u015fi sf\u00e2r\u015find cu cel mai t\u00e2n\u0103r, \u015fi paharul a fost g\u0103sit \u00een sacul lui Beniamin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei \u015fi-au rupt hainele, \u015fi-a \u00eenc\u0103rcat fiecare m\u0103garul \u015fi s-au \u00eentors \u00een cetate."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iuda \u015fi fra\u0163ii lui au ajuns la casa lui Iosif pe c\u00e2nd era el \u00eenc\u0103 acolo \u015fi s-au aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iosif le-a zis: \u201eCe fapt\u0103 a\u0163i f\u0103cut? Nu \u015fti\u0163i c\u0103 un om ca mine are putere s\u0103 ghiceasc\u0103?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iuda a r\u0103spuns: \u201eCe s\u0103 mai spunem domnului nostru? Cum s\u0103 mai vorbim? Cum s\u0103 ne mai \u00eendrept\u0103\u0163im? Dumnezeu a dat pe fa\u0163\u0103 nelegiuirea robilor t\u0103i. Iat\u0103-ne robi ai domnului nostru: noi \u015fi acela la care s-a g\u0103sit paharul.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar Iosif a zis: \u201eS\u0103 m\u0103 fereasc\u0103 Dumnezeu s\u0103 fac a\u015fa ceva! Omul la care s-a g\u0103sit paharul va fi robul meu, dar voi sui\u0163i-v\u0103 \u00eenapoi \u00een pace la tat\u0103l vostru.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iuda mijloce\u015fte pentru Beniamin - Atunci, Iuda s-a apropiat de Iosif \u015fi a zis: \u201eTe rog, domnul meu, d\u0103 voie robului t\u0103u s\u0103 spun\u0103 o vorb\u0103 domnului meu \u015fi s\u0103 nu te m\u00e2nii pe robul t\u0103u! C\u0103ci tu e\u015fti ca Faraon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Domnul meu a \u00eentrebat pe robii s\u0103i, zic\u00e2nd: \u2018Mai tr\u0103ie\u015fte tat\u0103l vostru \u015fi mai ave\u0163i vreun frate?\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Noi am r\u0103spuns domnului meu: \u2018Avem un tat\u0103 b\u0103tr\u00e2n \u015fi un frate t\u00e2n\u0103r, copil f\u0103cut la b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea lui; b\u0103iatul acesta avea un frate care a murit \u015fi care era de la aceea\u015fi mam\u0103; el a r\u0103mas singur \u015fi tat\u0103l lui \u00eel iube\u015fte.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tu ai spus robilor t\u0103i: \u2018Aduce\u0163i-l la mine ca s\u0103-l v\u0103d cu ochii mei.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Noi am r\u0103spuns domnului meu: \u2018B\u0103iatul nu poate p\u0103r\u0103si pe tat\u0103l s\u0103u; dac\u0103-l va p\u0103r\u0103si, tat\u0103l s\u0103u are s\u0103 moar\u0103.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tu ai spus robilor t\u0103i: \u2018Dac\u0103 nu se va pogor\u00ee \u015fi fratele vostru \u00eempreun\u0103 cu voi, s\u0103 nu-mi mai vede\u0163i fa\u0163a.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd ne-am suit la tat\u0103l meu, robul t\u0103u, i-am spus cuvintele domnului meu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tat\u0103l nostru a zis: \u2018Duce\u0163i-v\u0103 iar\u0103\u015fi s\u0103 ne cump\u0103ra\u0163i ceva merinde.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Noi am r\u0103spuns: \u2018Nu putem s\u0103 ne ducem, dar, dac\u0103 fratele nostru cel t\u00e2n\u0103r va fi cu noi, ne vom duce, c\u0103ci nu putem vedea fa\u0163a omului aceluia dec\u00e2t dac\u0103 fratele nostru cel t\u00e2n\u0103r va fi cu noi.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Robul t\u0103u, tat\u0103l nostru, ne-a zis: \u2018Voi \u015fti\u0163i c\u0103 nevast\u0103-mea mi-a n\u0103scut doi fii."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Unul a ie\u015fit de la mine \u015fi cred c\u0103 a fost sf\u00e2\u015fiat, negre\u015fit, de fiare, c\u0103ci nu l-am mai v\u0103zut p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dac\u0103-mi mai lua\u0163i \u015fi pe acesta \u015fi i se va \u00eent\u00e2mpla vreo nenorocire, cu durere \u00eemi ve\u0163i pogor\u00ee b\u0103tr\u00e2ne\u0163ile \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor.\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Acum, dac\u0103 m\u0103 voi \u00eentoarce la robul t\u0103u, tat\u0103l meu, f\u0103r\u0103 s\u0103 avem cu noi b\u0103iatul de sufletul c\u0103ruia este nedezlipit sufletul lui,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "el are s\u0103 moar\u0103 c\u00e2nd va vedea c\u0103 b\u0103iatul nu este, \u015fi robii t\u0103i vor pogor\u00ee cu durere \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor b\u0103tr\u00e2ne\u0163ile robului t\u0103u, tat\u0103l nostru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci robul t\u0103u s-a pus cheza\u015f pentru copil \u015fi a zis tat\u0103lui meu: \u2018Dac\u0103 nu-l voi aduce \u00eenapoi la tine, vinovat s\u0103 fiu pentru totdeauna fa\u0163\u0103 de tat\u0103l meu.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00ceng\u0103duie dar, te rog, robului t\u0103u s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een locul b\u0103iatului, ca rob al domnului meu, iar b\u0103iatul s\u0103 se suie \u00eenapoi cu fra\u0163ii s\u0103i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cum m\u0103 voi putea sui eu la tat\u0103l meu dac\u0103 b\u0103iatul nu este cu mine? Ah! s\u0103 nu v\u0103d m\u00e2hnirea tat\u0103lui meu!\u201d"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iosif se face cunoscut fra\u0163ilor s\u0103i - Iosif nu s-a mai putut st\u0103p\u00e2ni \u00eenaintea tuturor celor ce-l \u00eenconjurau. \u015ei a strigat: \u201eScoate\u0163i afar\u0103 pe toat\u0103 lumea.\u201d \u015ei n-a mai r\u0103mas nimeni cu Iosif c\u00e2nd s-a f\u0103cut cunoscut fra\u0163ilor s\u0103i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A izbucnit \u00eentr-un pl\u00e2ns a\u015fa de tare, c\u0103 l-au auzit egiptenii \u015fi casa lui Faraon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iosif a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eEu sunt Iosif! Mai tr\u0103ie\u015fte tat\u0103l meu?\u201d Dar fra\u0163ii lui nu i-au putut r\u0103spunde, a\u015fa de \u00eencremeni\u0163i r\u0103m\u0103seser\u0103 \u00eenaintea lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iosif a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eApropia\u0163i-v\u0103 de mine.\u201d \u015ei ei s-au apropiat. El a zis: \u201eEu sunt fratele vostru Iosif, pe care l-a\u0163i v\u00e2ndut ca s\u0103 fie dus \u00een Egipt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acum, nu v\u0103 \u00eentrista\u0163i \u015fi nu fi\u0163i m\u00e2hni\u0163i c\u0103 m-a\u0163i v\u00e2ndut ca s\u0103 fiu adus aici, c\u0103ci ca s\u0103 v\u0103 scap via\u0163a m-a trimis Dumnezeu \u00eenaintea voastr\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103 sunt doi ani de c\u00e2nd b\u00e2ntuie foametea \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi \u00eenc\u0103 cinci ani nu va fi nici ar\u0103tur\u0103, nici seceri\u015f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dumnezeu m-a trimis \u00eenaintea voastr\u0103 ca s\u0103 v\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a vie \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi ca s\u0103 v\u0103 p\u0103streze via\u0163a printr-o mare izb\u0103vire."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 nu voi m-a\u0163i trimis aici, ci Dumnezeu; El m-a f\u0103cut ca un tat\u0103 al lui Faraon, st\u0103p\u00e2n peste toat\u0103 casa lui \u015fi c\u00e2rmuitorul \u00eentregii \u0163\u0103ri a Egiptului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 de v\u0103 sui\u0163i la tat\u0103l meu \u015fi spune\u0163i-i: \u2018A\u015fa a vorbit fiul t\u0103u Iosif: \u00abDumnezeu m-a pus domn peste tot Egiptul; pogoar\u0103-te la mine \u015fi nu z\u0103bovi!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vei locui \u00een \u0163inutul Gosen \u015fi vei fi l\u00e2ng\u0103 mine, tu, fiii t\u0103i \u015fi fiii fiilor t\u0103i, oile tale \u015fi boii t\u0103i \u015fi tot ce este al t\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acolo te voi hr\u0103ni, c\u0103ci vor mai fi \u00eenc\u0103 cinci ani de foamete, \u015fi astfel nu vei pieri tu, casa ta \u015fi tot ce este al t\u0103u\u00bb.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi vede\u0163i cu ochii vo\u015ftri \u015fi fratele meu Beniamin vede cu ochii lui c\u0103 eu \u00eensumi v\u0103 vorbesc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Istorisi\u0163i tat\u0103lui meu toat\u0103 slava pe care o am \u00een Egipt \u015fi tot ce a\u0163i v\u0103zut \u015fi aduce\u0163i aici c\u00e2t mai cur\u00e2nd pe tat\u0103l meu.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El s-a aruncat de g\u00e2tul fratelui s\u0103u Beniamin \u015fi a pl\u00e2ns, \u015fi Beniamin a pl\u00e2ns \u015fi el de g\u00e2tul lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat, de asemenea, pe to\u0163i fra\u0163ii lui, pl\u00e2ng\u00e2nd. Dup\u0103 aceea, fra\u0163ii lui au stat de vorb\u0103 cu el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00centoarcerea fiilor lui Iacov la tat\u0103l lor - S-a r\u0103sp\u00e2ndit vestea \u00een casa lui Faraon c\u0103 au venit fra\u0163ii lui Iosif; lucrul acesta a pl\u0103cut lui Faraon \u015fi slujitorilor lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Faraon a zis lui Iosif: \u201eSpune fra\u0163ilor t\u0103i: \u2018Iat\u0103 ce s\u0103 face\u0163i: \u00cenc\u0103rca\u0163i-v\u0103 dobitoacele \u015fi pleca\u0163i \u00een \u0163ara Canaanului,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "lua\u0163i pe tat\u0103l vostru \u015fi familiile voastre \u015fi veni\u0163i la mine. Eu v\u0103 voi da ce este mai bun \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi ve\u0163i m\u00e2nca gr\u0103simea \u0163\u0103rii.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ai porunc\u0103 s\u0103 le spui: \u2018A\u015fa s\u0103 face\u0163i! Lua\u0163i-v\u0103 din \u0163ara Egiptului care pentru pruncii vo\u015ftri \u015fi pentru nevestele voastre; aduce\u0163i pe tat\u0103l vostru \u015fi veni\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103 nu v\u0103 par\u0103 r\u0103u de ceea ce ve\u0163i l\u0103sa, c\u0103ci tot ce este mai bun \u00een \u0163ara Egiptului va fi pentru voi\u2019.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiii lui Israel au f\u0103cut a\u015fa. Iosif le-a dat care, dup\u0103 porunca lui Faraon; le-a dat \u015fi merinde pentru drum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le-a dat la to\u0163i haine de schimb, iar lui Beniamin i-a dat trei sute de sicli de argint \u015fi cinci haine de schimb."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tat\u0103lui s\u0103u i-a trimis zece m\u0103gari \u00eenc\u0103rca\u0163i cu ce era mai bun \u00een Egipt \u015fi zece m\u0103g\u0103ri\u0163e \u00eenc\u0103rcate cu gr\u00e2u, p\u00e2ine \u015fi merinde, pentru ca s\u0103 aib\u0103 pe drum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apoi a dat drumul fra\u0163ilor s\u0103i, care au plecat, \u015fi le-a zis: \u201eS\u0103 nu v\u0103 certa\u0163i pe drum.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au ie\u015fit din Egipt \u015fi au ajuns \u00een \u0163ara Canaanului, la tat\u0103l lor Iacov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei i-au spus: \u201eIosif tot mai tr\u0103ie\u015fte \u015fi chiar el c\u00e2rmuie\u015fte toat\u0103 \u0163ara Egiptului.\u201d Dar inima lui Iacov a r\u0103mas rece, pentru c\u0103 nu-i credea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd i-au istorisit \u00eens\u0103 tot ce le spusese Iosif \u015fi a v\u0103zut carele pe care le trimisese Iosif ca s\u0103-l duc\u0103, duhul tat\u0103lui lor Iacov s-a \u00eenviorat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei Israel a zis: \u201eDestul! Fiul meu Iosif tot mai tr\u0103ie\u015fte! Vreau s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-l v\u0103d \u00eenainte de moarte.\u201d"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sosirea \u015fi a\u015fezarea familiei lui Iacov \u00een Egipt - Israel a plecat cu tot ce avea. A ajuns la Beer-\u015eeba \u015fi a adus jertfe Dumnezeului tat\u0103lui s\u0103u Isaac."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dumnezeu a vorbit lui Israel \u00eentr-o vedenie noaptea \u015fi a zis: \u201eIacove! Iacove!\u201d Israel a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103-m\u0103!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a zis: \u201eEu sunt Dumnezeu, Dumnezeul tat\u0103lui t\u0103u. Nu te teme s\u0103 te pogori \u00een Egipt, c\u0103ci acolo te voi face s\u0103 ajungi un neam mare."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu \u00censumi M\u0103 voi pogor\u00ee cu tine \u00een Egipt \u015fi Eu \u00censumi te voi scoate iar\u0103\u015fi de acolo, iar Iosif \u00ee\u0163i va \u00eenchide ochii.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iacov a p\u0103r\u0103sit Beer-\u015eeba \u015fi fiii lui Israel au pus pe tat\u0103l lor Iacov, cu copila\u015fii \u015fi nevestele lor, \u00een carele pe care le trimisese Faraon ca s\u0103-l duc\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei-au luat \u015fi turmele, \u015fi averile pe care le agonisiser\u0103 \u00een \u0163ara Canaanului. \u015ei Iacov s-a dus \u00een Egipt cu toat\u0103 familia lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A luat cu el \u00een Egipt pe fiii lui \u015fi pe fiii fiilor lui, pe fiicele lui \u015fi pe fiicele fiilor lui \u015fi pe toat\u0103 familia lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Copiii lui Israel - Iat\u0103 numele fiilor lui Israel care au venit \u00een Egipt. Iacov \u015fi fiii lui. \u00cent\u00e2iul n\u0103scut al lui Iacov: Ruben."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiii lui Ruben: Enoh, Palu, He\u0163ron \u015fi Carmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiii lui Simeon: Iemuel, Iamin, Ohad, Iachin \u015fi \u0162ohar, \u015fi Saul, fiu dintr-o femeie canaanit\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiii lui Levi: Gher\u015fon, Chehat \u015fi Merari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiii lui Iuda: Er, Onan, \u015eela, Pere\u0163 \u015fi Zarah, dar Er \u015fi Onan au murit \u00een \u0163ara Canaanului. Fiii lui Pere\u0163 au fost: He\u0163ron \u015fi Hamul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fiii lui Isahar: Tola, Puva, Iov \u015fi \u015eimron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fiii lui Zabulon: Sered, Elon \u015fi Iahleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii pe care i-a n\u0103scut lui Iacov Lea \u00een Padan-Aram, \u00eempreun\u0103 cu fiic\u0103-sa Dina. Fiii \u015fi fiicele lui alc\u0103tuiau \u00een totul treizeci \u015fi trei de in\u015fi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiii lui Gad: \u0162ifion, Haggi, \u015euni, E\u0163bon, Eri, Arodi \u015fi Areeli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiii lui A\u015fer: Imna, I\u015fva, I\u015fvi \u015fi Beria, \u015fi Serah, sora lor. \u015ei fiii lui Beria: Heber \u015fi Malchiel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii Zilpei, pe care o d\u0103duse Laban fetei sale Lea; pe ace\u015ftia i-a n\u0103scut ea lui Iacov. \u00cen total, \u015faisprezece in\u015fi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiii Rahelei, nevasta lui Iacov: Iosif \u015fi Beniamin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lui Iosif i s-au n\u0103scut \u00een \u0163ara Egiptului: Manase \u015fi Efraim, pe care i-a n\u0103scut Asnat, fata lui Poti-Fera, preotul lui On."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiii lui Beniamin: Bela, Becher, A\u015fbel, Ghera, Naaman, Ehi, Ro\u015f, Mupim, Hupim \u015fi Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii Rahelei, pe care i-a n\u0103scut lui Iacov. \u00cen totul paisprezece in\u015fi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiul lui Dan: Hu\u015fim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiii lui Neftali: Iah\u0163eel, Guni, Ie\u0163er \u015fi \u015eilem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt fiii Bilhei, pe care o d\u0103duse Laban fetei sale Rahela; \u015fi pe ace\u015ftia i-a n\u0103scut ea lui Iacov. \u00cen totul, \u015fapte in\u015fi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sufletele care au venit cu Iacov \u00een Egipt \u015fi care ie\u015fiser\u0103 din el erau \u00een totul \u015faizeci \u015fi \u015fase, f\u0103r\u0103 s\u0103 num\u0103r\u0103m nevestele fiilor lui Iacov."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei Iosif avea doi fii, care i se n\u0103scuser\u0103 \u00een Egipt. Toate sufletele din familia lui Iacov care au venit \u00een Egipt erau \u00een num\u0103r de \u015faptezeci."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Primirea lui Iacov de c\u0103tre Iosif - Iacov a trimis pe Iuda \u00eenainte la Iosif, ca s\u0103-i dea de \u015ftire s\u0103-i ias\u0103 \u00eenainte \u00een Gosen."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei au venit \u00een \u0163inutul Gosen. Iosif \u015fi-a preg\u0103tit carul \u015fi s-a suit ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een Gosen, \u00een \u00eent\u00e2mpinarea tat\u0103lui s\u0103u Israel. Cum l-a v\u0103zut, s-a aruncat de g\u00e2tul lui \u015fi a pl\u00e2ns mult\u0103 vreme pe g\u00e2tul lui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Israel a zis lui Iosif: \u201eAcum pot s\u0103 mor, fiindc\u0103 \u0163i-am v\u0103zut fa\u0163a \u015fi tu tot mai tr\u0103ie\u015fti.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iosif a zis fra\u0163ilor s\u0103i \u015fi familiei tat\u0103lui s\u0103u: \u201eM\u0103 duc s\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163ez pe Faraon \u015fi s\u0103-i spun: \u2018Fra\u0163ii mei \u015fi familia tat\u0103lui meu care erau \u00een \u0163ara Canaan au venit la mine."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Oamenii ace\u015ftia sunt p\u0103stori, c\u0103ci cresc vite; ei \u015fi-au adus oile \u015fi boii \u015fi tot ce este al lor.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd v\u0103 va chema Faraon \u015fi v\u0103 va \u00eentreba: \u2018Cu ce v\u0103 \u00eendeletnici\u0163i?\u2019"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "voi s\u0103 r\u0103spunde\u0163i: \u2018Robii t\u0103i au crescut vite din tinere\u0163ea noastr\u0103 p\u00e2n\u0103 acum, at\u00e2t noi, c\u00e2t \u015fi p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri. \u00cen felul acesta, ve\u0163i locui \u00een \u0163inutul Gosen, c\u0103ci to\u0163i p\u0103storii sunt o ur\u00e2ciune pentru egipteni\u2019.\u201d"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gosen. Iacov \u00eenaintea lui Faraon - Iosif s-a dus s\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163eze pe Faraon \u015fi i-a spus: \u201eFra\u0163ii mei \u015fi tat\u0103l meu au sosit din \u0163ara Canaan, cu oile \u015fi boii \u015fi cu tot avutul lor \u015fi sunt \u00een \u0163inutul Gosen.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A luat pe cinci din fra\u0163ii lui \u015fi i-a adus \u00eenaintea lui Faraon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Faraon a \u00eentrebat pe fra\u0163ii lui Iosif: \u201eCu ce v\u0103 \u00eendeletnici\u0163i?\u201d Ei au r\u0103spuns lui Faraon: \u201eRobii t\u0103i sunt p\u0103stori, cum erau \u015fi p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei au mai zis lui Faraon: \u201eNoi am venit ca s\u0103 locuim o vreme aici \u00een \u0163ar\u0103, pentru c\u0103 nu mai este p\u0103\u015fune pentru oile robilor t\u0103i \u015fi este o mare foamete \u00een \u0163ara Canaanului; \u00eeng\u0103duie dar robilor t\u0103i s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een \u0163inutul Gosen.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Faraon a zis lui Iosif: \u201eTat\u0103l t\u0103u \u015fi fra\u0163ii t\u0103i au venit la tine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0162ara Egiptului este deschis\u0103 \u00eenaintea ta; a\u015faz\u0103 pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe fra\u0163ii t\u0103i \u00een cea mai bun\u0103 parte a \u0163\u0103rii. S\u0103 locuiasc\u0103 \u00een \u0163inutul Gosen \u015fi, dac\u0103 g\u0103se\u015fti printre ei oameni destoinici, pune-i \u00een fruntea turmelor mele.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iosif a adus pe tat\u0103l s\u0103u Iacov \u015fi l-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui Faraon. \u015ei Iacov a binecuv\u00e2ntat pe Faraon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Faraon a \u00eentrebat pe Iacov: \u201eCare este num\u0103rul zilelor anilor vie\u0163ii tale?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iacov a r\u0103spuns lui Faraon: \u201eZilele anilor c\u0103l\u0103toriei mele sunt o sut\u0103 treizeci de ani. Zilele anilor vie\u0163ii mele au fost pu\u0163ine la num\u0103r \u015fi rele \u015fi n-au atins zilele anilor vie\u0163ii p\u0103rin\u0163ilor mei \u00een timpul c\u0103l\u0103toriei lor.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iacov a binecuv\u00e2ntat iar\u0103\u015fi pe Faraon \u015fi a plecat dinaintea lui Faraon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iosif a a\u015fezat pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe fra\u0163ii s\u0103i \u015fi le-a dat o mo\u015fie \u00een \u0163ara Egiptului, \u00een cea mai bun\u0103 parte a \u0163\u0103rii, \u00een \u0163inutul lui Ramses, cum poruncise Faraon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iosif a hr\u0103nit cu p\u00e2ine pe tat\u0103l s\u0103u, pe fra\u0163ii s\u0103i \u015fi pe toat\u0103 familia tat\u0103lui s\u0103u, dup\u0103 num\u0103rul copiilor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Scumpetea \u00een Egipt - Nu mai era p\u00e2ine \u00een toat\u0103 \u0163ara, c\u0103ci foametea era foarte mare; \u0163ara Egiptului \u015fi \u0163ara Canaanului t\u00e2njeau din pricina foametei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iosif a str\u00e2ns tot argintul care se g\u0103sea \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi \u00een \u0163ara Canaanului \u00een schimbul gr\u00e2ului pe care-l cump\u0103rau oamenii \u015fi astfel a f\u0103cut ca tot argintul acesta s\u0103 intre \u00een casa lui Faraon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a sf\u00e2r\u015fit argintul din \u0163ara Egiptului \u015fi din \u0163ara Canaanului, to\u0163i egiptenii au venit la Iosif \u015fi au zis: \u201eD\u0103-ne p\u00e2ine! Pentru ce s\u0103 murim \u00een fa\u0163a ta? C\u0103ci argint nu mai avem.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iosif a zis: \u201eDa\u0163i vitele voastre, \u015fi v\u0103 voi da p\u00e2ine \u00een schimbul vitelor voastre, dac\u0103 nu mai ave\u0163i argint.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei-au adus vitele la Iosif, \u015fi Iosif le-a dat p\u00e2ine \u00een schimbul cailor, \u00een schimbul turmelor de oi \u015fi de boi \u015fi \u00een schimbul m\u0103garilor. Le-a dat astfel p\u00e2ine \u00een anul acela \u00een schimbul tuturor turmelor lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a trecut anul acela, au venit la Iosif \u00een anul urm\u0103tor \u015fi i-au zis: \u201eNu putem s\u0103 ascundem domnului nostru faptul c\u0103 argintul s-a sf\u00e2r\u015fit \u015fi turmele de vite au trecut \u00een st\u0103p\u00e2nirea domnului nostru; nu mai r\u0103m\u00e2n \u00eenaintea domnului nostru dec\u00e2t trupurile \u015fi p\u0103m\u00e2nturile noastre."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pentru ce s\u0103 murim sub ochii t\u0103i, noi \u015fi p\u0103m\u00e2nturile noastre? Cump\u0103r\u0103-ne \u00eempreun\u0103 cu p\u0103m\u00e2nturile noastre \u00een schimbul p\u00e2inii, \u015fi vom fi ai domnului nostru, noi \u015fi p\u0103m\u00e2nturile noastre. D\u0103-ne s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 s\u0103 sem\u0103n\u0103m, ca s\u0103 tr\u0103im \u015fi s\u0103 nu murim, \u015fi s\u0103 nu ne r\u0103m\u00e2n\u0103 p\u0103m\u00e2nturile pustii.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iosif a cump\u0103rat pentru Faraon toate p\u0103m\u00e2nturile Egiptului; c\u0103ci egiptenii \u015fi-au v\u00e2ndut fiecare ogorul, pentru c\u0103 \u00eei silea foametea. \u015ei \u0163ara a ajuns \u00een st\u0103p\u00e2nirea lui Faraon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2t despre popor, l-a mutat \u00een cet\u0103\u0163i, de la o margine a hotarelor Egiptului p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Numai p\u0103m\u00e2nturile preo\u0163ilor nu le-a cump\u0103rat, pentru c\u0103 era o lege a lui Faraon, dat\u0103 \u00een folosul preo\u0163ilor, care tr\u0103iau din venitul pe care li-l d\u0103dea Faraon: de aceea ei nu \u015fi-au v\u00e2ndut p\u0103m\u00e2nturile."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iosif a zis poporului: \u201eV-am cump\u0103rat azi cu p\u0103m\u00e2nturile voastre pentru Faraon; iat\u0103, v\u0103 dau s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103, ca s\u0103 pute\u0163i sem\u0103na p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "La vremea roadelor, ve\u0163i da a cincea parte lui Faraon, iar celelalte patru p\u0103r\u0163i v\u0103 vor r\u0103m\u00e2ne vou\u0103, ca s\u0103 sem\u0103na\u0163i ogoarele \u015fi s\u0103 v\u0103 hr\u0103ni\u0163i \u00eempreun\u0103 cu copiii vo\u015ftri \u015fi cu cei ce sunt \u00een casele voastre.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au zis: \u201eTu ne-ai sc\u0103pat via\u0163a! S\u0103 c\u0103p\u0103t\u0103m trecere \u00eenaintea domnului nostru \u015fi vom fi robi ai lui Faraon.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iosif a f\u0103cut din aceasta o lege, care a r\u0103mas \u00een picioare p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi \u015fi dup\u0103 care a cincea parte din venitul p\u0103m\u00e2nturilor Egiptului este a lui Faraon; numai p\u0103m\u00e2nturile preo\u0163ilor nu sunt ale lui Faraon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sf\u00e2r\u015fitul lui Iacov se apropie - Israel a locuit \u00een \u0163ara Egiptului, \u00een \u0163inutul Gosen. Ei s-au \u00eenst\u0103rit, au crescut \u015fi s-au \u00eenmul\u0163it foarte mult."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iacov a tr\u0103it \u015faptesprezece ani \u00een \u0163ara Egiptului \u015fi zilele anilor vie\u0163ii lui Iacov au fost de o sut\u0103 patruzeci \u015fi \u015fapte de ani."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a apropiat Israel de clipa mor\u0163ii, a chemat pe fiul s\u0103u Iosif \u015fi i-a zis: \u201eDac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, pune, rogu-te, m\u00e2na sub coapsa mea \u015fi poart\u0103-te cu bun\u0103tate \u015fi credincio\u015fie fa\u0163\u0103 de mine: s\u0103 nu m\u0103 \u00eengropi \u00een Egipt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ci, c\u00e2nd m\u0103 voi culca l\u00e2ng\u0103 p\u0103rin\u0163ii mei, s\u0103 m\u0103 sco\u0163i afar\u0103 din Egipt \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00eengropi \u00een morm\u00e2ntul lor.\u201d Iosif a r\u0103spuns: \u201eVoi face dup\u0103 cuv\u00e2ntul t\u0103u.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iacov a zis: \u201eJur\u0103-mi.\u201d \u015ei Iosif i-a jurat. Apoi Israel s-a plecat cu fa\u0163a pe c\u0103p\u0103t\u00e2iul patului."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iacov \u00eenfiaz\u0103 pe fiii lui Iosif - Dup\u0103 aceea, au venit \u015fi au spus lui Iosif: \u201eTat\u0103l t\u0103u este bolnav.\u201d \u015ei Iosif a luat cu el pe cei doi fii ai s\u0103i, Manase \u015fi Efraim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au dat de \u015ftire lui Iacov \u015fi i-au spus: \u201eIat\u0103 c\u0103 fiul t\u0103u Iosif vine la tine.\u201d \u015ei Israel \u015fi-a adunat puterile \u015fi s-a a\u015fezat pe pat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iacov a zis lui Iosif: \u201eDumnezeul Cel Atotputernic mi S-a ar\u0103tat la Luz, \u00een \u0163ara Canaan, \u015fi m-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El mi-a zis: \u2018Te voi face s\u0103 cre\u015fti, te voi \u00eenmul\u0163i \u015fi voi face din tine o ceat\u0103 de popoare; voi da \u0163ara aceasta semin\u0163ei tale dup\u0103 tine, ca s-o st\u0103p\u00e2neasc\u0103 pentru totdeauna.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acum, cei doi fii care \u0163i s-au n\u0103scut \u00een \u0163ara Egiptului, \u00eenainte de venirea mea la tine \u00een Egipt, vor fi ai mei; Efraim \u015fi Manase vor fi ai mei, ca \u015fi Ruben \u015fi Simeon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar copiii pe care i-ai n\u0103scut dup\u0103 ei vor fi ai t\u0103i; ei vor purta numele fra\u0163ilor lor \u00een partea lor de mo\u015ftenire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "La \u00eentoarcerea mea din Padan, Rahela a murit pe drum l\u00e2ng\u0103 mine, \u00een \u0163ara Canaan, la o dep\u0103rtare bunicic\u0103 de Efrata, \u015fi am \u00eengropat-o acolo, pe drumul care duce la Efrata, sau Betleem.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntarea celor doi fii ai lui Iosif - Israel s-a uitat la fiii lui Iosif \u015fi a zis: \u201eCine sunt ace\u015ftia?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iosif a r\u0103spuns tat\u0103lui s\u0103u: \u201eSunt fiii mei pe care mi i-a dat Dumnezeu aici.\u201d Israel a zis: \u201eApropie-i, te rog, de mine, ca s\u0103-i binecuv\u00e2ntez.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ochii lui Israel erau \u00eengreuia\u0163i de b\u0103tr\u00e2ne\u0163e, a\u015fa c\u0103 nu mai putea s\u0103 vad\u0103. Iosif i-a apropiat de el, \u015fi Israel i-a s\u0103rutat \u015fi i-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Israel a zis lui Iosif: \u201eNu credeam c\u0103 am s\u0103-\u0163i mai v\u0103d fa\u0163a \u015fi iat\u0103 c\u0103 Dumnezeu m-a f\u0103cut s\u0103-\u0163i v\u0103d \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iosif i-a dat la o parte de l\u00e2ng\u0103 genunchii tat\u0103lui s\u0103u \u015fi s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi Iosif i-a luat pe am\u00e2ndoi: pe Efraim cu m\u00e2na dreapt\u0103 la st\u00e2nga lui Israel \u015fi pe Manase cu m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 la dreapta lui Israel \u015fi i-a adus aproape de el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Israel \u015fi-a \u00eentins m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi a pus-o pe capul lui Efraim, care era cel mai t\u00e2n\u0103r, iar m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 a pus-o pe capul lui Manase; \u00eenadins \u015fi-a \u00eencruci\u015fat m\u00e2inile astfel, c\u0103ci Manase era cel dint\u00e2i n\u0103scut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A binecuv\u00e2ntat pe Iosif \u015fi a zis: \u201eDumnezeul \u00eenaintea c\u0103ruia au umblat p\u0103rin\u0163ii mei Avraam \u015fi Isaac, Dumnezeul care m-a c\u0103l\u0103uzit de c\u00e2nd m-am n\u0103scut p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceasta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cengerul care m-a izb\u0103vit de orice r\u0103u, s\u0103 binecuv\u00e2nteze pe copiii ace\u015ftia! Ei s\u0103 poarte numele meu \u015fi numele p\u0103rin\u0163ilor mei Avraam \u015fi Isaac \u015fi s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 foarte mult \u00een mijlocul \u0163\u0103rii!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lui Iosif nu i-a venit bine c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 tat\u0103l s\u0103u \u00ee\u015fi pune m\u00e2na dreapt\u0103 pe capul lui Efraim, de aceea a apucat m\u00e2na tat\u0103lui s\u0103u ca s-o ia de pe capul lui Efraim \u015fi s-o \u00eendrepte pe al lui Manase."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei Iosif a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eNu a\u015fa, tat\u0103, c\u0103ci acela este cel \u00eent\u00e2i n\u0103scut; pune-\u0163i m\u00e2na dreapt\u0103 pe capul lui.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u n-a vrut, ci a zis: \u201e\u015etiu, fiule, \u015ftiu; \u015fi el va ajunge un popor, \u015fi el va fi mare; dar fratele lui cel mai mic va fi mai mare dec\u00e2t el \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a lui va ajunge o ceat\u0103 de neamuri.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El i-a binecuv\u00e2ntat \u00een ziua aceea \u015fi a zis: \u201eNumele t\u0103u \u00eel vor \u00eentrebuin\u0163a israeli\u0163ii c\u00e2nd vor binecuv\u00e2nta, zic\u00e2nd: Dumnezeu s\u0103 Se poarte cu tine cum S-a purtat cu Efraim \u015fi cu Manase!\u201d \u015ei a pus astfel pe Efraim \u00eenaintea lui Manase."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Israel a zis lui Iosif: \u201eIat\u0103 c\u0103 \u00een cur\u00e2nd am s\u0103 mor! Dar Dumnezeu va fi cu voi \u015fi v\u0103 va aduce \u00eenapoi \u00een \u0163ara p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00ce\u0163i dau mai mult dec\u00e2t fra\u0163ilor t\u0103i \u2013 o parte pe care am luat-o din m\u00e2na amori\u0163ilor cu sabia mea \u015fi cu arcul meu.\u201d"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntarea dat\u0103 de Iacov fiilor s\u0103i - Iacov a chemat pe fiii s\u0103i \u015fi a zis: \u201eStr\u00e2nge\u0163i-v\u0103 \u015fi v\u0103 voi vesti ce vi se va \u00eent\u00e2mpla \u00een vremile care vor veni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Str\u00e2nge\u0163i-v\u0103 \u015fi asculta\u0163i, fii ai lui Iacov! Asculta\u0163i pe tat\u0103l vostru Israel!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ruben, tu, \u00eent\u00e2iul meu n\u0103scut, Puterea mea \u015fi p\u00e2rga t\u0103riei mele, \u00cent\u00e2iul \u00een vrednicie \u015fi \u00eent\u00e2iul \u00een putere,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u0103valnic ca apele \u2013 tu nu vei mai avea \u00eent\u00e2ietatea! C\u0103ci te-ai suit \u00een patul tat\u0103lui t\u0103u, Mi-ai spurcat patul suindu-te \u00een el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simeon \u015fi Levi sunt fra\u0163i; S\u0103biile lor sunt ni\u015fte unelte de silnicie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu vreau s\u0103 intre sufletul meu la sfaturile lor, Nu vreau s\u0103 se uneasc\u0103 duhul meu cu adunarea lor! C\u0103ci, \u00een m\u00e2nia lor, au ucis oameni \u015ei, \u00een r\u0103utatea lor, au t\u0103iat vinele taurilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Blestemat\u0103 s\u0103 fie m\u00e2nia lor, pentru c\u0103 a fost prea turbat\u0103, \u015ei furia lor, c\u0103ci a fost prea s\u0103lbatic\u0103! \u00cei voi \u00eemp\u0103r\u0163i \u00een Iacov \u015ei-i voi risipi \u00een Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iudo, tu vei primi laudele fra\u0163ilor t\u0103i. M\u00e2na ta va apuca de ceaf\u0103 pe vr\u0103jma\u015fii t\u0103i. Fiii tat\u0103lui t\u0103u se vor \u00eenchina p\u00e2n\u0103 la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iuda este un pui de leu. Tu te-ai \u00eentors de la m\u0103cel, fiule! Iuda \u00ee\u015fi pleac\u0103 genunchii, se culc\u0103 \u00eentocmai ca un leu, Ca o leoaic\u0103: cine-l va scula?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toiagul de domnie nu se va dep\u0103rta din Iuda, Nici toiagul de c\u00e2rmuire dintre picioarele lui, P\u00e2n\u0103 va veni \u015eilo, \u015ei de El vor asculta popoarele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u00ee\u015fi leag\u0103 m\u0103garul de vi\u0163\u0103 \u015ei de cel mai bun butuc de vi\u0163\u0103 m\u00e2nzul m\u0103g\u0103ri\u0163ei lui; \u00ce\u015fi spal\u0103 haina \u00een vin \u015ei mantaua \u00een s\u00e2ngele strugurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Are ochii ro\u015fii de vin \u015ei din\u0163ii albi de lapte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Zabulon va locui pe \u0163\u0103rmul m\u0103rilor, L\u00e2ng\u0103 limanul cor\u0103biilor, \u015ei hotarul lui se va \u00eentinde \u00eenspre Sidon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isahar este un m\u0103gar osos, Care se culc\u0103 \u00een grajduri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vede c\u0103 locul unde se odihne\u015fte este pl\u0103cut \u015ei c\u0103 \u0163inutul lui este m\u0103re\u0163; \u00ce\u015fi pleac\u0103 um\u0103rul sub povar\u0103 \u015ei se supune birului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan va judeca pe poporul s\u0103u, Ca una din semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dan va fi un \u015farpe pe drum, O n\u0103p\u00e2rc\u0103 pe c\u0103rare, Mu\u015fc\u00e2nd c\u0103lc\u00e2iele calului, F\u0103c\u00e2nd s\u0103 cad\u0103 c\u0103l\u0103re\u0163ul pe spate."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ajutorul T\u0103u n\u0103d\u0103jduiesc, Doamne!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Peste Gad vor da iure\u015f cete \u00eenarmate, Dar \u015fi el va da iure\u015f peste ele \u015fi le va urm\u0103ri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u015fer d\u0103 o hran\u0103 minunat\u0103; El va da bucate alese \u00eemp\u0103ra\u0163ilor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Neftali este o cerboaic\u0103 slobod\u0103, Roste\u015fte cuvinte frumoase."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Iosif este vl\u0103starul unui pom roditor, Vl\u0103starul unui pom roditor s\u0103dit l\u00e2ng\u0103 un izvor; Ramurile lui se \u00eenal\u0163\u0103 deasupra zidului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Arca\u015fii l-au a\u0163\u00e2\u0163at, au aruncat s\u0103ge\u0163i \u015ei l-au urm\u0103rit cu ura lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar arcul lui a r\u0103mas tare \u015ei m\u00e2inile lui au fost \u00eent\u0103rite De m\u00e2inile Puternicului lui Iacov: \u015ei a ajuns astfel p\u0103storul, st\u00e2nca lui Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Aceasta este lucrarea Dumnezeului tat\u0103lui t\u0103u, care te va ajuta; Aceasta este lucrarea Celui Atotputernic, care te va binecuv\u00e2nta Cu binecuv\u00e2nt\u0103rile cerurilor de sus, Cu binecuv\u00e2nt\u0103rile apelor de jos, Cu binecuv\u00e2nt\u0103rile \u0163\u00e2\u0163elor \u015fi ale p\u00e2ntecelui mamei."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Binecuv\u00e2nt\u0103rile tat\u0103lui t\u0103u \u00centrec binecuv\u00e2nt\u0103rile p\u0103rin\u0163ilor mei \u015fi se \u00eenal\u0163\u0103 P\u00e2n\u0103 \u00een cre\u015ftetul dealurilor ve\u015fnice: Ele s\u0103 vin\u0103 peste capul lui Iosif, Peste cre\u015ftetul capului domnului fra\u0163ilor s\u0103i!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Beniamin este un lup care sf\u00e2\u015fie; Diminea\u0163a m\u0103n\u00e2nc\u0103 prada, Iar seara \u00eemparte prada r\u0103pit\u0103.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt to\u0163i cei ce alc\u0103tuiesc cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel. \u015ei acestea sunt lucrurile pe care li le-a spus tat\u0103l lor c\u00e2nd i-a binecuv\u00e2ntat. I-a binecuv\u00e2ntat pe fiecare cu o binecuv\u00e2ntare deosebit\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Moartea lui Iacov - Apoi le-a dat porunca urm\u0103toare: \u201eEu am s\u0103 fiu ad\u0103ugat la poporul meu, deci s\u0103 m\u0103 \u00eengropa\u0163i \u00eempreun\u0103 cu p\u0103rin\u0163ii mei, \u00een pe\u015ftera care este \u00een ogorul Hetitului Efron,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00een pe\u015ftera din ogorul Macpela, care este fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Mamre, \u00een \u0163ara Canaan. Acesta este ogorul pe care l-a cump\u0103rat Avraam de la Hetitul Efron ca mo\u015fie de \u00eenmorm\u00e2ntare."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Acolo au \u00eengropat pe Avraam \u015fi pe Sara, nevasta lui; acolo au \u00eengropat pe Isaac \u015fi pe Rebeca, nevasta lui, \u015fi acolo am \u00eengropat eu pe Lea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ogorul \u015fi pe\u015ftera care se afl\u0103 acolo au fost cump\u0103rate de la fiii lui Het.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit Iacov de dat porunci fiilor s\u0103i, \u015fi-a tras picioarele \u00een pat, \u015fi-a dat duhul \u015fi a fost ad\u0103ugat la poporul s\u0103u."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cengroparea lui Iacov - Iosif s-a aruncat pe fa\u0163a tat\u0103lui s\u0103u, l-a pl\u00e2ns \u015fi l-a s\u0103rutat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A poruncit doctorilor care erau \u00een slujba lui s\u0103 \u00eemb\u0103ls\u0103meze pe tat\u0103l s\u0103u, \u015fi doctorii au \u00eemb\u0103ls\u0103mat pe Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Patruzeci de zile au trecut astfel \u015fi au fost \u00eentrebuin\u0163ate cu \u00eemb\u0103ls\u0103marea lui. \u015ei egiptenii l-au pl\u00e2ns \u015faptezeci de zile."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au trecut zilele de jale, Iosif a vorbit oamenilor din casa lui Faraon \u015fi le-a zis: \u201eDac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea voastr\u0103, spune\u0163i, v\u0103 rog, lui Faraon ce v\u0103 spun eu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2018Tat\u0103l meu m-a pus s\u0103 jur, zic\u00e2nd: \u00abIat\u0103, \u00een cur\u00e2nd eu am s\u0103 mor! S\u0103 m\u0103 \u00eengropi \u00een morm\u00e2ntul pe care mi l-am s\u0103pat \u00een \u0163ara Canaan\u00bb. A\u015f vrea dar s\u0103 m\u0103 sui acolo, ca s\u0103 \u00eengrop pe tat\u0103l meu, \u015fi dup\u0103 aceea m\u0103 voi \u00eentoarce\u2019.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Faraon a r\u0103spuns: \u201eSuie-te \u015fi \u00eengroap\u0103 pe tat\u0103l t\u0103u, dup\u0103 jur\u0103m\u00e2ntul pe care te-a pus s\u0103-l faci.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iosif s-a suit ca s\u0103 \u00eengroape pe tat\u0103l s\u0103u. \u00cempreun\u0103 cu el s-au suit to\u0163i slujitorii lui Faraon, b\u0103tr\u00e2nii casei lui, to\u0163i b\u0103tr\u00e2nii \u0163\u0103rii Egiptului,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "toat\u0103 casa lui Iosif, fra\u0163ii s\u0103i \u015fi casa tat\u0103lui s\u0103u; n-au l\u0103sat \u00een \u0163inutul Gosen dec\u00e2t pruncii, oile \u015fi boii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu Iosif mai erau care \u015fi c\u0103l\u0103re\u0163i, a\u015fa c\u0103 alaiul era foarte mare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la aria lui Atad, care este dincolo de Iordan, au f\u0103cut pl\u00e2ngere mare \u015fi jalnic\u0103, \u015fi Iosif a \u0163inut \u00een cinstea tat\u0103lui s\u0103u un bocet de \u015fapte zile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Locuitorii \u0163\u0103rii, canaani\u0163ii, au fost martori la bocetul acesta din aria lui Atad \u015fi au zis: \u201eIat\u0103 un mare bocet printre egipteni!\u201d De aceea s-a dat acestei arii numele Abel-Mi\u0163raim (Jalea Egiptenilor); ea este dincolo de Iordan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Astfel au \u00eemplinit fiii lui Iacov poruncile tat\u0103lui lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L-au dus \u00een \u0163ara Canaan \u015fi l-au \u00eengropat \u00een pe\u015ftera din ogorul Macpela, pe care-l cump\u0103rase Avraam de la Hetitul Efron ca mo\u015fie de \u00eenmorm\u00e2ntare \u015fi care este fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Mamre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iosif, dup\u0103 ce a \u00eengropat pe tat\u0103l s\u0103u, s-a \u00eentors \u00een Egipt \u00eempreun\u0103 cu fra\u0163ii s\u0103i \u015fi cu to\u0163i cei ce se suiser\u0103 cu el ca s\u0103 \u00eengroape pe tat\u0103l s\u0103u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bun\u0103tatea lui Iosif - C\u00e2nd au v\u0103zut fra\u0163ii lui Iosif c\u0103 tat\u0103l lor a murit, au zis: \u201eDac\u0103 va prinde Iosif ur\u0103 pe noi \u015fi ne va \u00eentoarce tot r\u0103ul pe care i l-am f\u0103cut?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei au trimis s\u0103 spun\u0103 lui Iosif: \u201eTat\u0103l t\u0103u a dat porunca aceasta \u00eenainte de moarte:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018A\u015fa s\u0103 vorbi\u0163i lui Iosif: \u00abOh, iart\u0103 nelegiuirea fra\u0163ilor t\u0103i \u015fi p\u0103catul lor, c\u0103ci \u0163i-au f\u0103cut r\u0103u!\u00bb\u2019 Iart\u0103 acum p\u0103catul robilor Dumnezeului tat\u0103lui t\u0103u!\u201d Iosif a pl\u00e2ns c\u00e2nd a auzit cuvintele acestea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui au venit \u015fi s-au aruncat ei \u00een\u015fi\u015fi cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea lui \u015fi i-au zis: \u201eSuntem robii t\u0103i.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iosif le-a zis: \u201eFi\u0163i f\u0103r\u0103 team\u0103, c\u0103ci sunt eu oare \u00een locul lui Dumnezeu?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voi, negre\u015fit, v-a\u0163i g\u00e2ndit s\u0103-mi face\u0163i r\u0103u, dar Dumnezeu a schimbat r\u0103ul \u00een bine, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 ceea ce se vede azi, \u015fi anume s\u0103 scape via\u0163a unui popor \u00een mare num\u0103r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fi\u0163i dar f\u0103r\u0103 team\u0103, c\u0103ci eu v\u0103 voi hr\u0103ni pe voi \u015fi pe copiii vo\u015ftri.\u201d \u015ei i-a m\u00e2ng\u00e2iat \u015fi le-a \u00eemb\u0103rb\u0103tat inimile."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moartea lui Iosif - Iosif a locuit \u00een Egipt, el \u015fi casa tat\u0103lui s\u0103u, \u015fi a tr\u0103it o sut\u0103 zece ani."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iosif a v\u0103zut pe fiii lui Efraim p\u00e2n\u0103 la al treilea neam \u015fi fiii lui Machir, fiul lui Manase, s-au n\u0103scut pe genunchii lui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iosif a zis fra\u0163ilor s\u0103i: \u201eEu am s\u0103 mor! Dar Dumnezeu v\u0103 va cerceta \u015fi v\u0103 va face s\u0103 v\u0103 sui\u0163i din \u0163ara aceasta \u00een \u0163ara pe care a jurat c\u0103 o va da lui Avraam, lui Isaac \u015fi lui Iacov.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iosif a pus pe fiii lui Israel s\u0103 jure, zic\u00e2nd: \u201eC\u00e2nd v\u0103 va cerceta Dumnezeu, s\u0103 lua\u0163i \u015fi oasele mele de aici.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iosif a murit \u00een v\u00e2rst\u0103 de o sut\u0103 zece ani. L-au \u00eemb\u0103ls\u0103mat \u015fi l-au pus \u00eentr-un sicriu \u00een Egipt."
                }
            }
        }
    }
}