{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a vorbit \u00een vechime p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri prin proroci, \u00een multe r\u00e2nduri \u015fi \u00een multe chipuri, Dumnezeu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "la sf\u00e2r\u015fitul acestor zile, ne-a vorbit prin Fiul, pe care L-a pus mo\u015ftenitor al tuturor lucrurilor \u015fi prin care a f\u0103cut \u015fi veacurile."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El, care este oglindirea slavei Lui \u015fi \u00eentip\u0103rirea Fiin\u0163ei Lui \u015fi care \u0163ine toate lucrurile cu Cuv\u00e2ntul puterii Lui, a f\u0103cut cur\u0103\u0163irea p\u0103catelor \u015fi a \u015fezut la dreapta M\u0103ririi, \u00een locurile prea\u00eenalte,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ajung\u00e2nd cu at\u00e2t mai presus de \u00eengeri, cu c\u00e2t a mo\u015ftenit un Nume mult mai minunat dec\u00e2t al lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci c\u0103ruia dintre \u00eengeri a zis El vreodat\u0103: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu, ast\u0103zi Te-am n\u0103scut?\u201d \u015fi iar\u0103\u015fi: \u201eEu \u00cei voi fi Tat\u0103, \u015fi El \u00cemi va fi Fiu?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd duce iar\u0103\u015fi \u00een lume pe Cel \u00eent\u00e2i n\u0103scut, zice: \u201eTo\u0163i \u00eengerii lui Dumnezeu s\u0103 I se \u00eenchine!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei despre \u00eengeri zice: \u201eDin v\u00e2nturi face \u00eengeri ai Lui, \u015fi dintr-o flac\u0103r\u0103 de foc, slujitori ai Lui\u201d,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pe c\u00e2nd Fiului I-a zis: \u201eScaunul T\u0103u de domnie, Dumnezeule, este \u00een veci de veci; toiagul domniei Tale este un toiag de dreptate."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tu ai iubit neprih\u0103nirea \u015fi ai ur\u00e2t nelegiuirea, de aceea, Dumnezeule, Dumnezeul T\u0103u Te-a uns cu un untdelemn de bucurie mai presus dec\u00e2t pe tovar\u0103\u015fii T\u0103i.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei iar\u0103\u015fi: \u201eLa \u00eenceput, Tu, Doamne, ai \u00eentemeiat p\u0103m\u00e2ntul \u015fi cerurile sunt lucrarea m\u00e2inilor Tale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele vor pieri, dar Tu r\u0103m\u00e2i; toate se vor \u00eenvechi ca o hain\u0103;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "le vei face sul ca pe o manta \u015fi vor fi schimbate, dar Tu e\u015fti acela\u015fi \u015fi anii T\u0103i nu se vor sf\u00e2r\u015fi.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei c\u0103ruia din \u00eengeri i-a zis El vreodat\u0103: \u201e\u015eezi la dreapta Mea p\u00e2n\u0103 voi pune pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i a\u015fternut al picioarelor Tale\u201d?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu sunt oare to\u0163i duhuri slujitoare trimise s\u0103 \u00eendeplineasc\u0103 o slujb\u0103 pentru cei ce vor mo\u015fteni m\u00e2ntuirea?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, cu at\u00e2t mai mult trebuie s\u0103 ne \u0163inem de lucrurile pe care le-am auzit, ca s\u0103 nu fim dep\u0103rta\u0163i de ele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 Cuv\u00e2ntul vestit prin \u00eengeri s-a dovedit nezguduit \u015fi dac\u0103 orice abatere \u015fi orice neascultare \u015fi-a primit o dreapt\u0103 r\u0103spl\u0103tire,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "cum vom sc\u0103pa noi dac\u0103 st\u0103m nep\u0103s\u0103tori fa\u0163\u0103 de o m\u00e2ntuire a\u015fa de mare, care, dup\u0103 ce a fost vestit\u0103 \u00eent\u00e2i de Domnul, ne-a fost adeverit\u0103 de cei ce au auzit-o,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00een timp ce Dumnezeu \u00eent\u0103rea m\u0103rturia lor cu semne, puteri \u015fi felurite minuni \u015fi cu darurile Duhului Sf\u00e2nt, \u00eemp\u0103r\u0163ite dup\u0103 voia Sa!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, nu unor \u00eengeri a supus El lumea viitoare despre care vorbim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103, cineva a f\u0103cut undeva urm\u0103toarea m\u0103rturisire: \u201eCe este omul ca s\u0103-\u0162i aduci aminte de el sau fiul omului ca s\u0103-l cercetezi?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L-ai f\u0103cut pentru pu\u0163in\u0103 vreme mai prejos de \u00eengeri, l-ai \u00eencununat cu slav\u0103 \u015fi cu cinste, l-ai pus peste lucr\u0103rile m\u00e2inilor Tale,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "toate le-ai supus sub picioarele lui.\u201d \u00cen adev\u0103r, dac\u0103 i-a supus toate, nu i-a l\u0103sat nimic nesupus. Totu\u015fi, acum, \u00eenc\u0103 nu vedem c\u0103 toate \u00eei sunt supuse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar pe Acela care a fost f\u0103cut pentru \u201epu\u0163in\u0103 vreme mai prejos dec\u00e2t \u00eengerii\u201d, adic\u0103 pe Isus, \u00cel vedem \u201e\u00eencununat cu slav\u0103 \u015fi cu cinste\u201d din pricina mor\u0163ii pe care a suferit-o, pentru ca, prin harul lui Dumnezeu, El s\u0103 guste moartea pentru to\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se cuvenea, \u00een adev\u0103r, ca Acela pentru care \u015fi prin care sunt toate \u015fi care voia s\u0103 duc\u0103 pe mul\u0163i fii la slav\u0103, s\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015feasc\u0103, prin suferin\u0163e, pe C\u0103petenia m\u00e2ntuirii lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci Cel ce sfin\u0163e\u015fte \u015fi cei ce sunt sfin\u0163i\u0163i sunt dintr-unul. De aceea, Lui nu-I este ru\u015fine s\u0103-i numeasc\u0103 \u201efra\u0163i\u201d,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "c\u00e2nd zice: \u201eVoi vesti Numele T\u0103u fra\u0163ilor Mei; \u00ce\u0163i voi c\u00e2nta lauda \u00een mijlocul adun\u0103rii\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei iar\u0103\u015fi: \u201e\u00cemi voi pune \u00eencrederea \u00een El\u201d. \u015ei \u00een alt loc: \u201eIat\u0103-M\u0103, Eu \u015fi copiii pe care Mi i-a dat Dumnezeu!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel dar, deoarece copiii sunt p\u0103rta\u015fi s\u00e2ngelui \u015fi c\u0103rnii, tot a\u015fa \u015fi El \u00censu\u015fi a fost deopotriv\u0103 p\u0103rta\u015f la ele, pentru ca, prin moarte, s\u0103 nimiceasc\u0103 pe cel ce are puterea mor\u0163ii, adic\u0103 pe Diavolul,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 pe to\u0163i aceia care, prin frica mor\u0163ii, erau supu\u015fi robiei toat\u0103 via\u0163a lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci, negre\u015fit, nu \u00een ajutorul \u00eengerilor vine El, ci \u00een ajutorul semin\u0163ei lui Avraam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prin urmare, a trebuit s\u0103 Se asemene fra\u0163ilor S\u0103i \u00een toate lucrurile, ca s\u0103 poat\u0103 fi, \u00een ceea ce prive\u015fte leg\u0103turile cu Dumnezeu, un mare preot milos \u015fi vrednic de \u00eencredere, ca s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru p\u0103catele norodului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei prin faptul c\u0103 El \u00censu\u015fi a fost ispitit \u00een ceea ce a suferit, poate s\u0103 vin\u0103 \u00een ajutorul celor ce sunt ispiti\u0163i."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, fra\u0163i sfin\u0163i, care ave\u0163i parte de chemarea cereasc\u0103, a\u0163inti\u0163i-v\u0103 privirile la Apostolul \u015fi Marele Preot al m\u0103rturisirii noastre, adic\u0103 Isus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "care a fost credincios Celui ce L-a r\u00e2nduit, cum \u015fi Moise a fost \u201ecredincios \u00een toat\u0103 casa lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci El a fost g\u0103sit vrednic s\u0103 aib\u0103 o slav\u0103 cu at\u00e2t mai mare dec\u00e2t a lui Moise, cu c\u00e2t cel ce a zidit o cas\u0103 are mai mult\u0103 cinste dec\u00e2t casa \u00eens\u0103\u015fi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Orice cas\u0103 este zidit\u0103 de cineva, dar Cel ce a zidit toate lucrurile este Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2t despre Moise, el a fost \u201ecredincios \u00een toat\u0103 casa lui Dumnezeu\u201d, ca slug\u0103, ca s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 despre lucrurile care aveau s\u0103 fie vestite mai t\u00e2rziu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar Hristos este credincios ca Fiu, peste casa lui Dumnezeu. \u015ei casa Lui suntem noi, dac\u0103 p\u0103str\u0103m p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit \u00eencrederea nezguduit\u0103 \u015fi n\u0103dejdea cu care ne l\u0103ud\u0103m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea, cum zice Duhul Sf\u00e2nt: \u201eAst\u0103zi, dac\u0103 auzi\u0163i glasul Lui,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "nu v\u0103 \u00eempietri\u0163i inimile ca \u00een ziua r\u0103zvr\u0103tirii, ca \u00een ziua ispitirii \u00een pustie,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "unde p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri M-au ispitit \u015fi M-au pus la \u00eencercare \u015fi au v\u0103zut lucr\u0103rile Mele patruzeci de ani!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De aceea M-am dezgustat de neamul acesta \u015fi am zis: \u2018Ei totdeauna se r\u0103t\u0103cesc \u00een inima lor. N-au cunoscut c\u0103ile Mele!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am jurat dar \u00een m\u00e2nia Mea c\u0103 nu vor intra \u00een odihna Mea!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lua\u0163i seama dar, fra\u0163ilor, ca niciunul dintre voi s\u0103 n-aib\u0103 o inim\u0103 rea \u015fi necredincioas\u0103, care s\u0103 v\u0103 despart\u0103 de Dumnezeul cel viu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ci \u00eendemna\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii \u00een fiecare zi, c\u00e2t\u0103 vreme se zice: \u201eAst\u0103zi\u201d, pentru ca niciunul din voi s\u0103 nu se \u00eempietreasc\u0103 prin \u00een\u015fel\u0103ciunea p\u0103catului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci ne-am f\u0103cut p\u0103rta\u015fi ai lui Hristos dac\u0103 p\u0103str\u0103m p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit \u00eencrederea nezguduit\u0103 de la \u00eenceput,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "c\u00e2t\u0103 vreme se zice: \u201eAst\u0103zi, dac\u0103 auzi\u0163i glasul Lui, nu v\u0103 \u00eempietri\u0163i inimile, ca \u00een ziua r\u0103zvr\u0103tirii\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cine au fost, \u00een adev\u0103r, cei ce s-au r\u0103zvr\u0103tit dup\u0103 ce auziser\u0103? N-au fost oare to\u0163i aceia care ie\u015fiser\u0103 din Egipt prin Moise?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei cine au fost aceia de care S-a dezgustat El patruzeci de ani? N-au fost oare cei ce p\u0103c\u0103tuiser\u0103 \u015fi ale c\u0103ror trupuri moarte au c\u0103zut \u00een pustie?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei cui S-a jurat El c\u0103 n-au s\u0103 intre \u00een odihna Lui? Nu S-a jurat oare celor ce nu ascultaser\u0103?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vedem dar c\u0103 n-au putut s\u0103 intre din pricina necredin\u0163ei lor."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0103 lu\u0103m dar bine seama ca, at\u00e2ta vreme c\u00e2t r\u0103m\u00e2ne \u00een picioare f\u0103g\u0103duin\u0163a intr\u0103rii \u00een odihna Lui, niciunul din voi s\u0103 nu se pomeneasc\u0103 venit prea t\u00e2rziu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci \u015fi nou\u0103 ni s-a adus o veste bun\u0103 ca \u015fi lor, dar lor cuv\u00e2ntul care le-a fost propov\u0103duit nu le-a ajutat la nimic, pentru c\u0103 n-a g\u0103sit credin\u0163\u0103 la cei ce l-au auzit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd noi, fiindc\u0103 am crezut, intr\u0103m \u00een \u201eodihna\u201d despre care a vorbit El c\u00e2nd a zis: \u201eAm jurat \u00een m\u00e2nia Mea c\u0103 nu vor intra \u00een odihna Mea!\u201d M\u0103car c\u0103 lucr\u0103rile Lui fuseser\u0103 ispr\u0103vite \u00eenc\u0103 de la \u00eentemeierea lumii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eentr-un loc a vorbit astfel despre ziua a \u015faptea: \u201eDumnezeu S-a odihnit \u00een ziua a \u015faptea de toate lucr\u0103rile Lui\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei aici este zis iar\u0103\u015fi: \u201eNu vor intra \u00een odihna Mea!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deci, fiindc\u0103 r\u0103m\u00e2ne ca s\u0103 intre unii \u00een odihna aceasta \u015fi pentru c\u0103 aceia c\u0103rora li s-a vestit \u00eent\u00e2i vestea bun\u0103 n-au intrat \u00een ea din pricina neascult\u0103rii lor,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El hot\u0103r\u0103\u015fte din nou o zi: \u201eAst\u0103zi\u201d, zic\u00e2nd, \u00een David, dup\u0103 at\u00e2ta vreme, cum s-a spus mai sus: \u201eAst\u0103zi, dac\u0103 auzi\u0163i glasul Lui, nu v\u0103 \u00eempietri\u0163i inimile!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 le-ar fi dat Iosua odihna, n-ar mai vorbi Dumnezeu dup\u0103 aceea de o alt\u0103 zi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne dar o odihn\u0103 ca cea de Sabat pentru poporul lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiindc\u0103 cine intr\u0103 \u00een odihna Lui se odihne\u015fte \u015fi el de lucr\u0103rile lui, cum S-a odihnit Dumnezeu de lucr\u0103rile Sale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 ne gr\u0103bim dar s\u0103 intr\u0103m \u00een odihna aceasta, pentru ca nimeni s\u0103 nu cad\u0103 \u00een aceea\u015fi pild\u0103 de neascultare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu este viu \u015fi lucr\u0103tor, mai t\u0103ietor dec\u00e2t orice sabie cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi: p\u0103trunde p\u00e2n\u0103 acolo c\u0103 desparte sufletul \u015fi duhul, \u00eencheieturile \u015fi m\u0103duva, judec\u0103 sim\u0163irile \u015fi g\u00e2ndurile inimii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nicio f\u0103ptur\u0103 nu este ascuns\u0103 de El, ci totul este gol \u015fi descoperit \u00eenaintea ochilor Aceluia cu care avem a face."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Astfel, fiindc\u0103 avem un Mare Preot \u00eensemnat, care a str\u0103b\u0103tut cerurile, pe Isus, Fiul lui Dumnezeu, s\u0103 r\u0103m\u00e2nem tari \u00een m\u0103rturisirea noastr\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci n-avem un Mare Preot care s\u0103 n-aib\u0103 mil\u0103 de sl\u0103biciunile noastre, ci unul care \u00een toate lucrurile a fost ispitit ca \u015fi noi, dar f\u0103r\u0103 p\u0103cat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 ne apropiem dar cu deplin\u0103 \u00eencredere de scaunul harului ca s\u0103 c\u0103p\u0103t\u0103m \u00eendurare \u015fi s\u0103 g\u0103sim har, pentru ca s\u0103 fim ajuta\u0163i la vreme de nevoie."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, orice mare preot luat din mijlocul oamenilor este pus pentru oameni \u00een lucrurile privitoare la Dumnezeu, ca s\u0103 aduc\u0103 daruri \u015fi jertfe pentru p\u0103cate."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El poate fi \u00eeng\u0103duitor cu cei ne\u015ftiutori \u015fi r\u0103t\u0103ci\u0163i, fiindc\u0103 \u015fi el este cuprins de sl\u0103biciune."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei, din pricina acestei sl\u0103biciuni, trebuie s\u0103 aduc\u0103 jertfe at\u00e2t pentru p\u0103catele lui, c\u00e2t \u015fi pentru ale norodului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nimeni nu-\u015fi ia cinstea aceasta singur, ci o ia dac\u0103 este chemat de Dumnezeu, cum a fost Aaron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi Hristos, nu \u015ei-a luat singur slava de a fi Mare Preot, ci o are de la Cel ce I-a zis: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu, ast\u0103zi Te-am n\u0103scut\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei, cum zice iar\u0103\u015fi \u00eentr-alt loc: \u201eTu e\u015fti preot \u00een veac, dup\u0103 r\u00e2nduiala lui Melhisedec\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El este Acela care, \u00een zilele vie\u0163ii Sale p\u0103m\u00e2nte\u015fti, aduc\u00e2nd rug\u0103ciuni \u015fi cereri cu strig\u0103te mari \u015fi cu lacrimi c\u0103tre Cel ce putea s\u0103-L izb\u0103veasc\u0103 de la moarte \u015fi fiind ascultat din pricina evlaviei Lui,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "m\u0103car c\u0103 era Fiu, a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 asculte prin lucrurile pe care le-a suferit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 ce a fost f\u0103cut des\u0103v\u00e2r\u015fit, S-a f\u0103cut pentru to\u0163i cei ce-L ascult\u0103 urzitorul unei m\u00e2ntuiri ve\u015fnice,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u0103ci a fost numit de Dumnezeu: Mare Preot \u201edup\u0103 r\u00e2nduiala lui Melhisedec\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Asupra celor de mai sus, avem multe de zis \u015fi lucruri grele de t\u00e2lcuit, fiindc\u0103 v-a\u0163i f\u0103cut greoi la pricepere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, voi, care de mult trebuia s\u0103 fi\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori, ave\u0163i iar\u0103\u015fi trebuin\u0163\u0103 de cineva s\u0103 v\u0103 \u00eenve\u0163e cele dint\u00e2i adev\u0103ruri ale cuvintelor lui Dumnezeu \u015fi a\u0163i ajuns s\u0103 ave\u0163i nevoie de lapte, nu de hran\u0103 tare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei oricine nu se hr\u0103ne\u015fte dec\u00e2t cu lapte nu este obi\u015fnuit cu cuv\u00e2ntul despre neprih\u0103nire, c\u0103ci este un prunc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar hrana tare este pentru oamenii mari, pentru aceia a c\u0103ror judecat\u0103 s-a deprins, prin \u00eentrebuin\u0163are, s\u0103 deosebeasc\u0103 binele \u015fi r\u0103ul."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, s\u0103 l\u0103s\u0103m adev\u0103rurile \u00eencep\u0103toare ale lui Hristos \u015fi s\u0103 mergem spre cele des\u0103v\u00e2r\u015fite, f\u0103r\u0103 s\u0103 mai punem din nou temelia poc\u0103in\u0163ei de faptele moarte \u015fi a credin\u0163ei \u00een Dumnezeu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00eenv\u0103\u0163\u0103tura despre botezuri, despre punerea m\u00e2inilor, despre \u00eenvierea mor\u0163ilor \u015fi despre judecata ve\u015fnic\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei vom face lucrul acesta, dac\u0103 va voi Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci cei ce au fost lumina\u0163i odat\u0103, \u015fi au gustat darul ceresc, \u015fi s-au f\u0103cut p\u0103rta\u015fi Duhului Sf\u00e2nt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi au gustat Cuv\u00e2ntul cel bun al lui Dumnezeu \u015fi puterile veacului viitor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi care totu\u015fi au c\u0103zut, este cu neputin\u0163\u0103 s\u0103 fie \u00eennoi\u0163i iar\u0103\u015fi \u015fi adu\u015fi la poc\u0103in\u0163\u0103, fiindc\u0103 ei r\u0103stignesc din nou, pentru ei, pe Fiul lui Dumnezeu \u015fi-L dau s\u0103 fie batjocorit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd un p\u0103m\u00e2nt este ad\u0103pat de ploaia care cade adesea pe el \u015fi rode\u015fte o iarb\u0103 folositoare celor pentru care este lucrat, cap\u0103t\u0103 binecuv\u00e2ntare de la Dumnezeu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 aduce spini \u015fi m\u0103r\u0103cini, este lep\u0103dat \u015fi aproape s\u0103 fie blestemat \u015fi sf\u00e2r\u015fe\u015fte prin a i se pune foc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u0103car c\u0103 vorbim astfel, preaiubi\u0163ilor, totu\u015fi de la voi a\u015ftept\u0103m lucruri mai bune \u015fi care \u00eenso\u0163esc m\u00e2ntuirea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu este nedrept ca s\u0103 uite osteneala voastr\u0103 \u015fi dragostea pe care a\u0163i ar\u0103tat-o pentru Numele Lui, voi, care a\u0163i ajutorat \u015fi ajutora\u0163i pe sfin\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dorim \u00eens\u0103 ca fiecare din voi s\u0103 arate aceea\u015fi r\u00e2vn\u0103, ca s\u0103 p\u0103streze p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit o deplin\u0103 n\u0103dejde,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu v\u0103 lenevi\u0163i, ci s\u0103 c\u0103lca\u0163i pe urmele celor ce, prin credin\u0163\u0103 \u015fi r\u0103bdare, mo\u015ftenesc f\u0103g\u0103duin\u0163ele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dumnezeu, c\u00e2nd a dat lui Avraam f\u0103g\u0103duin\u0163a, fiindc\u0103 nu putea s\u0103 Se jure pe unul mai mare dec\u00e2t El, s-a jurat pe Sine \u00censu\u015fi"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eCu adev\u0103rat te voi binecuv\u00e2nta \u015fi \u00ee\u0163i voi \u00eenmul\u0163i foarte mult s\u0103m\u00e2n\u0163a\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei astfel, fiindc\u0103 a a\u015fteptat cu r\u0103bdare, a dob\u00e2ndit f\u0103g\u0103duin\u0163a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oamenii, ce-i drept, obi\u015fnuiesc s\u0103 jure pe cineva mai mare; jur\u0103m\u00e2ntul este o chez\u0103\u015fie care pune cap\u0103t oric\u0103rei ne\u00een\u0163elegeri dintre ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea, \u015fi Dumnezeu, fiindc\u0103 voia s\u0103 dovedeasc\u0103 cu mai mult\u0103 t\u0103rie mo\u015ftenitorilor f\u0103g\u0103duin\u0163ei nestr\u0103mutarea hot\u0103r\u00e2rii Lui, a venit cu un jur\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru ca, prin dou\u0103 lucruri care nu se pot schimba \u015fi \u00een care este cu neputin\u0163\u0103 ca Dumnezeu s\u0103 mint\u0103, s\u0103 g\u0103sim o puternic\u0103 \u00eemb\u0103rb\u0103tare noi, a c\u0103ror sc\u0103pare a fost s\u0103 apuc\u0103m n\u0103dejdea care ne era pus\u0103 \u00eenainte,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "pe care o avem ca o ancor\u0103 a sufletului; o n\u0103dejde tare \u015fi neclintit\u0103, care p\u0103trunde dincolo de perdeaua din\u0103untrul Templului,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "unde Isus a intrat pentru noi ca \u00eenainte-merg\u0103tor, c\u00e2nd a fost f\u0103cut \u201eMare Preot \u00een veac dup\u0103 r\u00e2nduiala lui Melhisedec\u201d."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, Melhisedec acesta, \u00eemp\u0103ratul Salemului, preot al Dumnezeului Prea\u00eenalt, care a \u00eent\u00e2mpinat pe Avraam c\u00e2nd acesta se \u00eentorcea de la m\u0103celul \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, care l-a binecuv\u00e2ntat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "care a primit de la Avraam zeciuial\u0103 din tot, care, dup\u0103 \u00eensemnarea numelui s\u0103u, este \u00eent\u00e2i \u201e\u00cemp\u0103rat al neprih\u0103nirii\u201d, apoi \u015fi \u201e\u00cemp\u0103rat al Salemului\u201d, adic\u0103 \u201e\u00cemp\u0103rat al p\u0103cii\u201d;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "f\u0103r\u0103 tat\u0103, f\u0103r\u0103 mam\u0103, f\u0103r\u0103 spi\u0163\u0103 de neam, neav\u00e2nd nici \u00eenceput al zilelor, nici sf\u00e2r\u015fit al vie\u0163ii, dar care a fost asem\u0103nat cu Fiul lui Dumnezeu, r\u0103m\u00e2ne preot \u00een veac."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vede\u0163i bine dar c\u00e2t de mare a fost el dac\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi patriarhul Avraam i-a dat zeciuial\u0103 din prada de r\u0103zboi!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aceia dintre fiii lui Levi care \u00eendeplinesc slujba de preo\u0163i dup\u0103 Lege au porunc\u0103 s\u0103 ia zeciuial\u0103 de la norod, adic\u0103 de la fra\u0163ii lor, cu toate c\u0103 \u015fi ei se coboar\u0103 din Avraam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iar el, care nu se cobora din familia lor, a luat zeciuial\u0103 de la Avraam \u015fi a binecuv\u00e2ntat pe cel ce avea f\u0103g\u0103duin\u0163ele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar f\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103 c\u0103 cel mai mic este binecuv\u00e2ntat de cel mai mare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei apoi aici, cei ce iau zeciuial\u0103 sunt ni\u015fte oameni muritori, pe c\u00e2nd acolo, o ia cineva despre care se m\u0103rturise\u015fte c\u0103 este viu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mai mult, \u00eensu\u015fi Levi, care ia zeciuial\u0103, a pl\u0103tit zeciuiala, ca s\u0103 zicem a\u015fa, prin Avraam;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u0103ci era \u00eenc\u0103 \u00een coapsele str\u0103mo\u015fului s\u0103u c\u00e2nd a \u00eent\u00e2mpinat Melhisedec pe Avraam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103, dar, des\u0103v\u00e2r\u015firea ar fi fost cu putin\u0163\u0103 prin preo\u0163ia levi\u0163ilor \u2013 c\u0103ci sub preo\u0163ia aceasta a primit poporul Legea \u2013 ce nevoie mai era s\u0103 se ridice un alt preot \u201edup\u0103 r\u00e2nduiala lui Melhisedec\u201d, \u015fi nu dup\u0103 r\u00e2nduiala lui Aaron?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pentru c\u0103, odat\u0103 schimbat\u0103 preo\u0163ia, trebuia numaidec\u00e2t s\u0103 aib\u0103 loc \u015fi o schimbare a Legii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, Acela despre care sunt zise aceste lucruri face parte dintr-o alt\u0103 semin\u0163ie, din care nimeni n-a slujit altarului."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci este v\u0103dit c\u0103 Domnul nostru a ie\u015fit din Iuda, semin\u0163ie despre care Moise n-a zis nimic cu privire la preo\u0163ie."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lucrul acesta se face \u015fi mai luminos c\u00e2nd vedem ridic\u00e2ndu-se dup\u0103 asem\u0103narea lui Melhisedec un alt preot,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pus nu prin legea unei porunci p\u0103m\u00e2nte\u015fti, ci prin puterea unei vie\u0163i nepieritoare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiindc\u0103 iat\u0103 ce se m\u0103rturise\u015fte despre El: \u201eTu e\u015fti preot \u00een veac dup\u0103 r\u00e2nduiala lui Melhisedec\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Astfel, pe de o parte se desfiin\u0163eaz\u0103 aici o porunc\u0103 de mai \u00eenainte din pricina neputin\u0163ei \u015fi z\u0103d\u0103rniciei ei,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "c\u0103ci Legea n-a f\u0103cut nimic des\u0103v\u00e2r\u015fit, \u015fi pe de alta, se pune \u00een loc o n\u0103dejde mai bun\u0103, prin care ne apropiem de Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei fiindc\u0103 lucrul acesta nu s-a f\u0103cut f\u0103r\u0103 jur\u0103m\u00e2nt \u2013"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "c\u0103ci, pe c\u00e2nd levi\u0163ii se f\u0103ceau preo\u0163i f\u0103r\u0103 jur\u0103m\u00e2nt, Isus S-a f\u0103cut preot prin jur\u0103m\u00e2ntul Celui ce I-a zis: \u201eDomnul a jurat \u015fi nu Se va c\u0103i: \u2018Tu e\u015fti preot \u00een veac dup\u0103 r\u00e2nduiala lui Melhisedec\u2019 \u201d \u2013,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "prin chiar faptul acesta, El s-a f\u0103cut cheza\u015ful unui leg\u0103m\u00e2nt mai bun."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mai mult, acolo au fost preo\u0163i \u00een mare num\u0103r, pentru c\u0103 moartea \u00eei \u00eempiedica s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 pururea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar El, fiindc\u0103 r\u0103m\u00e2ne \u201e\u00een veac\u201d, are o preo\u0163ie care nu poate trece de la unul la altul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De aceea \u015fi poate s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 \u00een chip des\u0103v\u00e2r\u015fit pe cei ce se apropie de Dumnezeu prin El, pentru c\u0103 tr\u0103ie\u015fte pururea ca s\u0103 mijloceasc\u0103 pentru ei."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei tocmai un astfel de Mare Preot ne trebuia: sf\u00e2nt, nevinovat, f\u0103r\u0103 pat\u0103, desp\u0103r\u0163it de p\u0103c\u0103to\u015fi \u015fi \u00een\u0103l\u0163at mai presus de ceruri,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "care n-are nevoie, ca ceilal\u0163i mari preo\u0163i, s\u0103 aduc\u0103 jertfe \u00een fiecare zi, \u00eent\u00e2i pentru p\u0103catele sale \u015fi apoi pentru p\u0103catele norodului, c\u0103ci lucrul acesta l-a f\u0103cut odat\u0103 pentru totdeauna, c\u00e2nd S-a adus jertf\u0103 pe Sine \u00censu\u015fi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, Legea pune mari preo\u0163i pe ni\u015fte oameni supu\u015fi sl\u0103biciunii, dar cuv\u00e2ntul jur\u0103m\u00e2ntului, f\u0103cut dup\u0103 ce a fost dat\u0103 Legea, pune pe Fiul, care este des\u0103v\u00e2r\u015fit pentru ve\u015fnicie."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Punctul cel mai \u00eensemnat al celor spuse este c\u0103 avem un Mare Preot care S-a a\u015fezat la dreapta scaunului de domnie al M\u0103ririi, \u00een ceruri,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ca slujitor al Locului Preasf\u00e2nt \u015fi al adev\u0103ratului cort, care a fost ridicat nu de un om, ci de Domnul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Orice mare preot este pus s\u0103 aduc\u0103 lui Dumnezeu daruri \u015fi jertfe. De aceea era de trebuin\u0163\u0103 ca \u015fi cel\u0103lalt Mare Preot s\u0103 aib\u0103 ceva de adus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 ar fi pe p\u0103m\u00e2nt, nici n-ar mai fi preot, fiindc\u0103 sunt cei ce aduc darurile dup\u0103 Lege."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei fac o slujb\u0103, care este chipul \u015fi umbra lucrurilor cere\u015fti, dup\u0103 poruncile primite de Moise de la Dumnezeu, c\u00e2nd avea s\u0103 fac\u0103 cortul: \u201eIa seama\u201d, i s-a zis, \u201es\u0103 faci totul dup\u0103 chipul care \u0163i-a fost ar\u0103tat pe munte\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar, acum, Hristos a c\u0103p\u0103tat o slujb\u0103 cu at\u00e2t mai \u00eenalt\u0103, cu c\u00e2t leg\u0103m\u00e2ntul al c\u0103rui Mijlocitor este El e mai bun, c\u0103ci este a\u015fezat pe f\u0103g\u0103duin\u0163e mai bune."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul dint\u00e2i ar fi fost f\u0103r\u0103 cusur, n-ar mai fi fost vorba s\u0103 fie \u00eenlocuit cu un al doilea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci ca o mustrare a zis Dumnezeu lui Israel: \u201eIat\u0103, vin zile, zice Domnul, c\u00e2nd voi face cu casa lui Israel \u015fi cu casa lui Iuda un leg\u0103m\u00e2nt nou,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "nu ca leg\u0103m\u00e2ntul pe care l-am f\u0103cut cu p\u0103rin\u0163ii lor \u00een ziua c\u00e2nd i-am apucat de m\u00e2n\u0103 ca s\u0103-i scot din \u0163ara Egiptului. Pentru c\u0103 n-au r\u0103mas \u00een leg\u0103m\u00e2ntul Meu, \u015fi nici Mie nu Mi-a p\u0103sat de ei, zice Domnul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar iat\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul, pe care-l voi face cu casa lui Israel dup\u0103 acele zile, zice Domnul: Voi pune legile Mele \u00een mintea lor \u015fi le voi scrie \u00een inimile lor; Eu voi fi Dumnezeul lor, \u015fi ei vor fi poporul Meu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei nu vor mai \u00eenv\u0103\u0163a fiecare pe vecinul sau pe fratele s\u0103u zic\u00e2nd: \u2018Cunoa\u015fte pe Domnul!\u2019 C\u0103ci to\u0163i M\u0103 vor cunoa\u015fte, de la cel mai mic p\u00e2n\u0103 la cel mai mare dintre ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pentru c\u0103 le voi ierta nelegiuirile \u015fi nu-Mi voi mai aduce aminte de p\u0103catele \u015fi f\u0103r\u0103delegile lor.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Prin faptul c\u0103 zice: \u201eUn nou leg\u0103m\u00e2nt\u201d, a m\u0103rturisit c\u0103 cel dint\u00e2i este vechi, iar ce este vechi, ce a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit, este aproape de pieire."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Leg\u0103m\u00e2ntul dint\u00e2i avea \u015fi el porunci privitoare la slujba dumnezeiasc\u0103 \u015fi la un loca\u015f p\u0103m\u00e2ntesc de \u00eenchinare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, s-a f\u0103cut un cort. \u00cen partea dinainte, numit\u0103 \u201eLocul Sf\u00e2nt\u201d, era sfe\u015fnicul, masa \u015fi p\u00e2inile pentru punerea \u00eenaintea Domnului;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dup\u0103 perdeaua a doua se afla partea cortului care se chema \u201eLocul Preasf\u00e2nt\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El avea un altar de aur pentru t\u0103m\u00e2ie \u015fi chivotul leg\u0103m\u00e2ntului, ferecat peste tot cu aur. \u00cen chivot era un vas de aur cu man\u0103, toiagul lui Aaron, care \u00eenfrunzise, \u015fi tablele leg\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Deasupra erau heruvimii slavei, care acopereau capacul isp\u0103\u015firii cu umbra lor. Nu este vremea s\u0103 vorbim acum cu de-am\u0103nuntul despre aceste lucruri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ce au fost \u00eentocmite astfel lucrurile acestea, preo\u0163ii care fac slujbele, intr\u0103 totdeauna \u00een partea dint\u00e2i a cortului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar \u00een partea a doua intr\u0103 numai marele preot, odat\u0103 pe an \u015fi nu f\u0103r\u0103 s\u00e2nge, pe care \u00eel aduce pentru sine \u00eensu\u015fi \u015fi pentru p\u0103catele din ne\u015ftiin\u0163\u0103 ale norodului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prin aceasta, Duhul Sf\u00e2nt ar\u0103ta c\u0103 drumul \u00een Locul Preasf\u00e2nt nu era \u00eenc\u0103 deschis c\u00e2t\u0103 vreme st\u0103tea \u00een picioare cortul dint\u00e2i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aceasta era o asem\u0103nare pentru vremurile de acum, c\u00e2nd se aduc daruri \u015fi jertfe care nu pot duce pe cel ce se \u00eenchin\u0103 \u00een felul acesta la des\u0103v\u00e2r\u015firea cerut\u0103 de cugetul lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ele sunt doar ni\u015fte porunci p\u0103m\u00e2nte\u015fti, date ca toate cele privitoare la m\u00e2nc\u0103ruri, b\u0103uturi \u015fi felurite sp\u0103l\u0103turi, p\u00e2n\u0103 la o vreme de \u00eendreptare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar Hristos a venit ca Mare Preot al bunurilor viitoare, a trecut prin cortul acela mai mare \u015fi mai des\u0103v\u00e2r\u015fit, care nu este f\u0103cut de m\u00e2ini, adic\u0103 nu este din zidirea aceasta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi a intrat, o dat\u0103 pentru totdeauna, \u00een Locul Preasf\u00e2nt nu cu s\u00e2nge de \u0163api \u015fi de vi\u0163ei, ci cu \u00eensu\u015fi s\u00e2ngele S\u0103u, dup\u0103 ce a c\u0103p\u0103tat o r\u0103scump\u0103rare ve\u015fnic\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 s\u00e2ngele taurilor \u015fi al \u0163apilor \u015fi cenu\u015fa unei vaci, stropit\u0103 peste cei \u00eentina\u0163i, \u00eei sfin\u0163esc \u015fi le aduc cur\u0103\u0163irea trupului,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cu c\u00e2t mai mult s\u00e2ngele lui Hristos, care, prin Duhul cel ve\u015fnic, S-a adus pe Sine \u00censu\u015fi jertf\u0103 f\u0103r\u0103 pat\u0103 lui Dumnezeu, v\u0103 va cur\u0103\u0163i cugetul vostru de faptele moarte, ca s\u0103 sluji\u0163i Dumnezeului celui viu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei tocmai de aceea este El Mijlocitorul unui leg\u0103m\u00e2nt nou, pentru ca, prin moartea Lui pentru r\u0103scump\u0103rarea din abaterile f\u0103ptuite sub leg\u0103m\u00e2ntul dint\u00e2i, cei ce au fost chema\u0163i s\u0103 capete ve\u015fnica mo\u015ftenire care le-a fost f\u0103g\u0103duit\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, acolo unde este un testament, trebuie neap\u0103rat s\u0103 aib\u0103 loc moartea celui ce l-a f\u0103cut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pentru c\u0103 un testament nu cap\u0103t\u0103 putere dec\u00e2t dup\u0103 moarte. N-are nicio putere c\u00e2t\u0103 vreme tr\u0103ie\u015fte cel ce l-a f\u0103cut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De aceea, \u015fi \u00eent\u00e2iul leg\u0103m\u00e2nt n-a fost sfin\u0163it f\u0103r\u0103 s\u00e2nge."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei, \u00eentr-adev\u0103r, Moise, dup\u0103 ce a rostit \u00eenaintea \u00eentregului norod toate poruncile Legii, a luat s\u00e2nge de vi\u0163ei \u015fi de \u0163api, cu ap\u0103, l\u00e2n\u0103 stacojie \u015fi isop, a stropit cartea \u015fi tot norodul"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eAcesta este s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului care a poruncit Dumnezeu s\u0103 fie f\u0103cut cu voi\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De asemenea, a stropit cu s\u00e2nge cortul \u015fi toate vasele pentru slujb\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 Lege, aproape totul este cur\u0103\u0163it cu s\u00e2nge; \u015fi f\u0103r\u0103 v\u0103rsare de s\u00e2nge, nu este iertare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar, deoarece chipurile lucrurilor care sunt \u00een ceruri au trebuit cur\u0103\u0163ite \u00een felul acesta, trebuia ca \u00eense\u015fi lucrurile cere\u015fti s\u0103 fie cur\u0103\u0163ite cu jertfe mai bune dec\u00e2t acestea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci Hristos n-a intrat \u00eentr-un loca\u015f de \u00eenchinare f\u0103cut de m\u00e2n\u0103 omeneasc\u0103, dup\u0103 chipul adev\u0103ratului loca\u015f de \u00eenchinare, ci a intrat chiar \u00een cer, ca s\u0103 Se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze acum, pentru noi, \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei nu ca s\u0103 Se aduc\u0103 de mai multe ori jertf\u0103 pe Sine \u00censu\u015fi, ca marele preot care intr\u0103 \u00een fiecare an \u00een Locul Preasf\u00e2nt cu un s\u00e2nge care nu este al lui,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "fiindc\u0103 atunci ar fi trebuit s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 de mai multe ori de la \u00eentemeierea lumii, pe c\u00e2nd acum, la sf\u00e2r\u015fitul veacurilor, S-a ar\u0103tat o singur\u0103 dat\u0103 ca s\u0103 \u015ftearg\u0103 p\u0103catul prin jertfa Sa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 cum oamenilor le este r\u00e2nduit s\u0103 moar\u0103 o singur\u0103 dat\u0103, iar dup\u0103 aceea vine judecata,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tot a\u015fa, Hristos, dup\u0103 ce S-a adus jertf\u0103 o singur\u0103 dat\u0103, ca s\u0103 poarte p\u0103catele multora, Se va ar\u0103ta a doua oar\u0103 nu \u00een vederea p\u0103catului, ci ca s\u0103 aduc\u0103 m\u00e2ntuirea celor ce-L a\u015fteapt\u0103."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, Legea, care are umbra bunurilor viitoare, nu \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea adev\u0103rat\u0103 a lucrurilor, nu poate niciodat\u0103, prin acelea\u015fi jertfe care se aduc ne\u00eencetat \u00een fiecare an, s\u0103 fac\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i pe cei ce se apropie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Altfel, n-ar fi \u00eencetat ele oare s\u0103 fie aduse, dac\u0103 cei ce le aduceau, fiind cur\u0103\u0163i\u0163i odat\u0103, n-ar mai fi trebuit s\u0103 mai aib\u0103 cuno\u015ftin\u0163\u0103 de p\u0103cate?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar aducerea-aminte a p\u0103catelor este \u00eennoit\u0103 din an \u00een an, tocmai prin aceste jertfe;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u0103ci este cu neputin\u0163\u0103 ca s\u00e2ngele taurilor \u015fi al \u0163apilor s\u0103 \u015ftearg\u0103 p\u0103catele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea, c\u00e2nd intr\u0103 \u00een lume, El zice: \u201eTu n-ai voit nici jertf\u0103, nici prinos, ci Mi-ai preg\u0103tit un trup;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "n-ai primit nici arderi de tot, nici jertfe pentru p\u0103cat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci am zis: \u2018Iat\u0103-M\u0103 (\u00een sulul c\u0103r\u0163ii este scris despre Mine), vin s\u0103 fac voia Ta, Dumnezeule!\u2019 \u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a zis \u00eent\u00e2i: \u201eTu n-ai voit \u015fi n-ai primit nici jertfe, nici prinoase, nici arderi de tot, nici jertfe pentru p\u0103cat\u201d, (lucruri aduse toate dup\u0103 Lege),"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "apoi zice: \u201eIat\u0103-M\u0103, vin s\u0103 fac voia Ta, Dumnezeule\u201d. El desfiin\u0163eaz\u0103 astfel pe cele dint\u00e2i, ca s\u0103 pun\u0103 \u00een loc pe a doua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Prin aceast\u0103 \u201evoie\u201d am fost sfin\u0163i\u0163i noi, \u015fi anume prin jertfirea trupului lui Isus Hristos, o dat\u0103 pentru totdeauna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei, pe c\u00e2nd orice preot face slujba \u00een fiecare zi \u015fi aduce de multe ori acelea\u015fi jertfe care niciodat\u0103 nu pot \u015fterge p\u0103catele,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El, dimpotriv\u0103, dup\u0103 ce a adus o singur\u0103 jertf\u0103 pentru p\u0103cate, S-a a\u015fezat pentru totdeauna la dreapta lui Dumnezeu"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi a\u015fteapt\u0103 de acum ca vr\u0103jma\u015fii Lui s\u0103-I fie f\u0103cu\u0163i a\u015fternut al picioarelor Lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci printr-o singur\u0103 jertf\u0103 El a f\u0103cut des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i pentru totdeauna pe cei ce sunt sfin\u0163i\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lucrul acesta ni-l adevere\u015fte \u015fi Duhul Sf\u00e2nt. C\u0103ci, dup\u0103 ce a zis:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 leg\u0103m\u00e2ntul pe care-l voi face cu ei dup\u0103 acele zile, zice Domnul: Voi pune legile Mele \u00een inimile lor \u015fi le voi scrie \u00een mintea lor\u201d,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "adaug\u0103: \u201e\u015ei nu-Mi voi mai aduce aminte de p\u0103catele lor, nici de f\u0103r\u0103delegile lor\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar, acolo unde este iertare de p\u0103cate, nu mai este nevoie de jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Astfel dar, fra\u0163ilor, fiindc\u0103 prin s\u00e2ngele lui Isus avem o intrare slobod\u0103 \u00een Locul Preasf\u00e2nt"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pe calea cea nou\u0103 \u015fi vie pe care ne-a deschis-o El, prin perdeaua din\u0103untru, adic\u0103 trupul S\u0103u,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi fiindc\u0103 avem un Mare preot pus peste casa lui Dumnezeu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "s\u0103 ne apropiem cu o inim\u0103 curat\u0103, cu credin\u0163\u0103 deplin\u0103, cu inimile stropite \u015fi cur\u0103\u0163ite de un cuget r\u0103u \u015fi cu trupul sp\u0103lat cu o ap\u0103 curat\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103 \u0163inem f\u0103r\u0103 \u015fov\u0103ire la m\u0103rturisirea n\u0103dejdii noastre, c\u0103ci credincios este Cel ce a f\u0103cut f\u0103g\u0103duin\u0163a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u0103 veghem unii asupra altora, ca s\u0103 ne \u00eendemn\u0103m la dragoste \u015fi la fapte bune."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0103 nu p\u0103r\u0103sim adunarea noastr\u0103, cum au unii obicei, ci s\u0103 ne \u00eendemn\u0103m unii pe al\u0163ii, \u015fi cu at\u00e2t mai mult, cu c\u00e2t vede\u0163i c\u0103 ziua se apropie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 p\u0103c\u0103tuim cu voia, dup\u0103 ce am primit cuno\u015ftin\u0163a adev\u0103rului, nu mai r\u0103m\u00e2ne nicio jertf\u0103 pentru p\u0103cate,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ci doar o a\u015fteptare \u00eenfrico\u015fat\u0103 a judec\u0103\u0163ii \u015fi v\u0103paia unui foc care va mistui pe cei r\u0103zvr\u0103ti\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cine a c\u0103lcat Legea lui Moise este omor\u00e2t f\u0103r\u0103 mil\u0103, pe m\u0103rturia a doi sau trei martori."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cu c\u00e2t mai aspr\u0103 pedeaps\u0103 crede\u0163i c\u0103 va lua cel ce va c\u0103lca \u00een picioare pe Fiul lui Dumnezeu, va p\u00e2ng\u0103ri s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului cu care a fost sfin\u0163it \u015fi va batjocori pe Duhul harului?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci \u015ftim cine este Cel ce a zis: \u201eA Mea este r\u0103zbunarea, Eu voi r\u0103spl\u0103ti!\u201d \u015ei \u00een alt\u0103 parte: \u201eDomnul va judeca pe poporul S\u0103u\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Grozav lucru este s\u0103 cazi \u00een m\u00e2inile Dumnezeului celui viu!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de zilele de la \u00eenceput, c\u00e2nd, dup\u0103 ce a\u0163i fost lumina\u0163i, a\u0163i dus o mare lupt\u0103 de suferin\u0163e:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "pe de o parte, era\u0163i pu\u015fi ca priveli\u015fte \u00een mijlocul oc\u0103rilor \u015fi necazurilor \u015fi, pe de alta, v-a\u0163i f\u0103cut p\u0103rta\u015fi cu aceia care aveau aceea\u015fi soart\u0103 ca voi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, a\u0163i avut mil\u0103 de cei din temni\u0163\u0103 \u015fi a\u0163i primit cu bucurie r\u0103pirea averilor voastre, ca unii care \u015fti\u0163i c\u0103 ave\u0163i \u00een ceruri o avu\u0163ie mai bun\u0103, care d\u0103inuie."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u0103 nu v\u0103 p\u0103r\u0103si\u0163i dar \u00eencrederea voastr\u0103, pe care o a\u015fteapt\u0103 o mare r\u0103spl\u0103tire!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u0103ci ave\u0163i nevoie de r\u0103bdare, ca, dup\u0103 ce a\u0163i \u00eemplinit voia lui Dumnezeu, s\u0103 pute\u0163i c\u0103p\u0103ta ce v-a fost f\u0103g\u0103duit."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201e\u00cenc\u0103 pu\u0163in\u0103, foarte pu\u0163in\u0103 vreme\u201d, \u015fi \u201eCel ce vine va veni, \u015fi nu va z\u0103bovi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei cel neprih\u0103nit va tr\u0103i prin credin\u0163\u0103, dar, dac\u0103 d\u0103 \u00eenapoi, sufletul Meu nu g\u0103se\u015fte pl\u0103cere \u00een el.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Noi \u00eens\u0103 nu suntem din aceia care dau \u00eenapoi ca s\u0103 se piard\u0103, ci din aceia care au credin\u0163\u0103 pentru m\u00e2ntuirea sufletului."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015ei credin\u0163a este o \u00eencredere neclintit\u0103 \u00een lucrurile n\u0103d\u0103jduite, o puternic\u0103 \u00eencredin\u0163are despre lucrurile care nu se v\u0103d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pentru c\u0103, prin aceasta, cei din vechime au c\u0103p\u0103tat o bun\u0103 m\u0103rturie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 pricepem c\u0103 lumea a fost f\u0103cut\u0103 prin Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu, a\u015fa c\u0103 tot ce se vede n-a fost f\u0103cut din lucruri care se v\u0103d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a adus Abel lui Dumnezeu o jertf\u0103 mai bun\u0103 dec\u00e2t Cain. Prin ea a c\u0103p\u0103tat el m\u0103rturia c\u0103 este neprih\u0103nit, c\u0103ci Dumnezeu a primit darurile lui. \u015ei prin ea vorbe\u015fte el \u00eenc\u0103, m\u0103car c\u0103 este mort."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a fost mutat Enoh de pe p\u0103m\u00e2nt, ca s\u0103 nu vad\u0103 moartea. \u015ei n-a mai fost g\u0103sit, pentru c\u0103 Dumnezeu \u00eel mutase. C\u0103ci \u00eenainte de mutarea lui, primise m\u0103rturia c\u0103 este pl\u0103cut lui Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei f\u0103r\u0103 credin\u0163\u0103 este cu neputin\u0163\u0103 s\u0103 fim pl\u0103cu\u0163i Lui! C\u0103ci cine se apropie de Dumnezeu trebuie s\u0103 cread\u0103 c\u0103 El este \u015fi c\u0103 r\u0103spl\u0103te\u015fte pe cei ce-L caut\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103, Noe, c\u00e2nd a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de Dumnezeu despre lucruri care \u00eenc\u0103 nu se vedeau \u015fi, plin de o team\u0103 sf\u00e2nt\u0103, a f\u0103cut un chivot ca s\u0103-\u015fi scape casa, prin ea, el a os\u00e2ndit lumea \u015fi a ajuns mo\u015ftenitor al neprih\u0103nirii care se cap\u0103t\u0103 prin credin\u0163\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103, Avraam, c\u00e2nd a fost chemat s\u0103 plece \u00eentr-un loc pe care avea s\u0103-L ia ca mo\u015ftenire, a ascultat \u015fi a plecat f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie unde se duce."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a venit \u015fi s-a a\u015fezat el \u00een \u0163ara f\u0103g\u0103duin\u0163ei ca \u00eentr-o \u0163ar\u0103 care nu era a lui \u015fi a locuit \u00een corturi, ca \u015fi Isaac \u015fi Iacov, care erau \u00eempreun\u0103-mo\u015ftenitori cu el ai aceleia\u015fi f\u0103g\u0103duin\u0163e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci el a\u015ftepta cetatea care are temelii tari, al c\u0103rei me\u015fter \u015fi ziditor este Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103, \u015fi Sara, cu toat\u0103 v\u00e2rsta ei trecut\u0103, a primit putere s\u0103 z\u0103misleasc\u0103, fiindc\u0103 a crezut \u00een credincio\u015fia Celui ce-i f\u0103g\u0103duise."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, dintr-un singur om, \u015fi \u00eenc\u0103 un om aproape mort, s-a n\u0103scut o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een mare num\u0103r, ca stelele cerului, ca nisipul de pe malul m\u0103rii, care nu se poate num\u0103ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen credin\u0163\u0103 au murit to\u0163i ace\u015ftia, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi c\u0103p\u0103tat lucrurile f\u0103g\u0103duite, ci doar le-au v\u0103zut \u015fi le-au urat de bine de departe, m\u0103rturisind c\u0103 sunt str\u0103ini \u015fi c\u0103l\u0103tori pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cei ce vorbesc \u00een felul acesta arat\u0103 deslu\u015fit c\u0103 sunt \u00een c\u0103utarea unei patrii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 ar fi avut \u00een vedere pe aceea din care ie\u015fiser\u0103, negre\u015fit c\u0103 ar fi avut vreme s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een ea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar doreau o patrie mai bun\u0103, adic\u0103 o patrie cereasc\u0103. De aceea, lui Dumnezeu nu-I este ru\u015fine s\u0103 Se numeasc\u0103 Dumnezeul lor, c\u0103ci le-a preg\u0103tit o cetate."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a adus Avraam jertf\u0103 pe Isaac, c\u00e2nd a fost pus la \u00eencercare, el, care primise f\u0103g\u0103duin\u0163ele cu bucurie, a adus jertf\u0103 pe singurul lui fiu!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El c\u0103ruia i se spusese: \u201e\u00cen Isaac vei avea o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 care-\u0163i va purta numele!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci se g\u00e2ndea c\u0103 Dumnezeu poate s\u0103 \u00eenvieze chiar \u015fi din mor\u0163i, \u015fi, drept vorbind, ca \u00eenviat din mor\u0163i l-a primit \u00eenapoi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a dat Isaac lui Iacov \u015fi Esau o binecuv\u00e2ntare care avea \u00een vedere lucrurile viitoare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103, Iacov, c\u00e2nd a murit, a binecuv\u00e2ntat pe fiecare din fiii lui Iosif \u015fi \u201es-a \u00eenchinat, rezemat pe v\u00e2rful toiagului s\u0103u\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a pomenit Iosif, c\u00e2nd i s-a apropiat sf\u00e2r\u015fitul, de ie\u015firea fiilor lui Israel din Egipt \u015fi a dat porunci cu privire la oasele sale."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a fost ascuns Moise trei luni de p\u0103rin\u0163ii lui c\u00e2nd s-a n\u0103scut, pentru c\u0103 vedeau c\u0103 era frumos copilul \u015fi nu s-au l\u0103sat \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i de porunca \u00eemp\u0103ratului."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103, Moise, c\u00e2nd s-a f\u0103cut mare, n-a vrut s\u0103 fie numit fiul fiicei lui Faraon,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ci a vrut mai bine s\u0103 sufere \u00eempreun\u0103 cu poporul lui Dumnezeu dec\u00e2t s\u0103 se bucure de pl\u0103cerile de o clip\u0103 ale p\u0103catului."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El socotea ocara lui Hristos ca o mai mare bog\u0103\u0163ie dec\u00e2t comorile Egiptului, pentru c\u0103 avea ochii pironi\u0163i spre r\u0103spl\u0103tire."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a p\u0103r\u0103sit el Egiptul f\u0103r\u0103 s\u0103 se team\u0103 de m\u00e2nia \u00eemp\u0103ratului, pentru c\u0103 a r\u0103mas neclintit, ca \u015fi cum ar fi v\u0103zut pe Cel ce este nev\u0103zut."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 a pr\u0103znuit el Pa\u015ftele \u015fi a f\u0103cut stropirea s\u00e2ngelui, pentru ca Nimicitorul celor \u00eent\u00e2i n\u0103scu\u0163i s\u0103 nu se ating\u0103 de ei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 au trecut ei Marea Ro\u015fie ca pe uscat, pe c\u00e2nd egiptenii, care au \u00eencercat s-o treac\u0103, au fost \u00eenghi\u0163i\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 au c\u0103zut zidurile Ierihonului dup\u0103 ce au fost ocolite \u015fapte zile."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 n-a pierit curva Rahav \u00eempreun\u0103 cu cei r\u0103zvr\u0103ti\u0163i, pentru c\u0103 g\u0103zduise iscoadele cu bun\u0103voin\u0163\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei ce voi mai zice? C\u0103ci nu mi-ar ajunge vremea, dac\u0103 a\u015f vrea s\u0103 vorbesc de Ghedeon, de Barac, de Samson, de Iefta, de David, de Samuel \u015fi de proroci!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Prin credin\u0163\u0103 au cucerit ei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii, au f\u0103cut dreptate, au c\u0103p\u0103tat f\u0103g\u0103duin\u0163e, au astupat gurile leilor,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "au stins puterea focului, au sc\u0103pat de ascu\u0163i\u015ful sabiei, s-au vindecat de boli, au fost viteji \u00een r\u0103zboaie, au pus pe fug\u0103 o\u015ftirile vr\u0103jma\u015fe."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Femeile \u015fi-au primit \u00eenapoi pe mor\u0163ii lor \u00eenvia\u0163i; unii, ca s\u0103 dob\u00e2ndeasc\u0103 o \u00eenviere mai bun\u0103, n-au vrut s\u0103 primeasc\u0103 izb\u0103virea care li se d\u0103dea \u015fi au fost chinui\u0163i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Al\u0163ii au suferit batjocuri, b\u0103t\u0103i, lan\u0163uri \u015fi \u00eenchisoare,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "au fost uci\u015fi cu pietre, t\u0103ia\u0163i \u00een dou\u0103 cu fer\u0103str\u0103ul, chinui\u0163i, au murit uci\u015fi de sabie, au pribegit \u00eembr\u0103ca\u0163i cu cojoace \u015fi \u00een piei de capre, lipsi\u0163i de toate, prigoni\u0163i, munci\u0163i \u2013"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ei, de care lumea nu era vrednic\u0103 \u2013, au r\u0103t\u0103cit prin pustiuri, prin mun\u0163i, prin pe\u015fteri \u015fi prin cr\u0103p\u0103turile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "To\u0163i ace\u015ftia, m\u0103car c\u0103 au fost l\u0103uda\u0163i pentru credin\u0163a lor, totu\u015fi n-au primit ce le fusese f\u0103g\u0103duit,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "pentru c\u0103 Dumnezeu avea \u00een vedere ceva mai bun pentru noi, ca s\u0103 n-ajung\u0103 ei la des\u0103v\u00e2r\u015fire f\u0103r\u0103 noi."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015ei noi dar, fiindc\u0103 suntem \u00eenconjura\u0163i cu un nor a\u015fa de mare de martori, s\u0103 d\u0103m la o parte orice piedic\u0103 \u015fi p\u0103catul care ne \u00eenf\u0103\u015foar\u0103 a\u015fa de lesne \u015fi s\u0103 alerg\u0103m cu st\u0103ruin\u0163\u0103 \u00een alergarea care ne st\u0103 \u00eenainte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0103 ne uit\u0103m \u0163int\u0103 la C\u0103petenia \u015fi Des\u0103v\u00e2r\u015firea credin\u0163ei noastre, adic\u0103 la Isus, care, pentru bucuria care-I era pus\u0103 \u00eenainte, a suferit crucea, a dispre\u0163uit ru\u015finea \u015fi \u015fade la dreapta scaunului de domnie al lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 dar cu luare-aminte la Cel ce a suferit din partea p\u0103c\u0103to\u015filor o \u00eempotrivire a\u015fa de mare fa\u0163\u0103 de Sine, pentru ca nu cumva s\u0103 v\u0103 pierde\u0163i inima \u015fi s\u0103 c\u0103de\u0163i de oboseal\u0103 \u00een sufletele voastre."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voi nu v-a\u0163i \u00eempotrivit \u00eenc\u0103 p\u00e2n\u0103 la s\u00e2nge \u00een lupta \u00eempotriva p\u0103catului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei a\u0163i uitat sfatul pe care vi-l d\u0103 ca unor fii: \u201eFiule, nu dispre\u0163ui pedeapsa Domnului \u015fi nu-\u0163i pierde inima c\u00e2nd e\u015fti mustrat de El."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci Domnul pedepse\u015fte pe cine-l iube\u015fte \u015fi bate cu nuiaua pe orice fiu pe care-l prime\u015fte.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Suferi\u0163i pedeapsa: Dumnezeu Se poart\u0103 cu voi ca \u015fi cu ni\u015fte fii. C\u0103ci care este fiul pe care nu-l pedepse\u015fte tat\u0103l?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 sunte\u0163i scuti\u0163i de pedeaps\u0103, de care to\u0163i au parte, sunte\u0163i ni\u015fte feciori din curvie, iar nu fii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei apoi, dac\u0103 p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri trupe\u015fti ne-au pedepsit, \u015fi tot le-am dat cinstea cuvenit\u0103, nu trebuie oare cu at\u00e2t mai mult s\u0103 ne supunem Tat\u0103lui duhurilor \u015fi s\u0103 tr\u0103im?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci ei, \u00een adev\u0103r, ne pedepseau pentru pu\u0163ine zile, cum credeau ei c\u0103 e bine, dar Dumnezeu ne pedepse\u015fte pentru binele nostru, ca s\u0103 ne fac\u0103 p\u0103rta\u015fi sfin\u0163eniei Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Este adev\u0103rat c\u0103 orice pedeaps\u0103, deocamdat\u0103 pare o pricin\u0103 de \u00eentristare, \u015fi nu de bucurie, dar mai pe urm\u0103 aduce celor ce au trecut prin \u015fcoala ei roada d\u0103t\u0103toare de pace a neprih\u0103nirii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cent\u0103ri\u0163i-v\u0103 dar m\u00e2inile obosite \u015fi genunchii sl\u0103b\u0103nogi\u0163i;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "croi\u0163i c\u0103r\u0103ri drepte cu picioarele voastre, pentru ca cel ce \u015fchiop\u0103teaz\u0103 s\u0103 nu se abat\u0103 din cale, ci mai degrab\u0103 s\u0103 fie vindecat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Urm\u0103ri\u0163i pacea cu to\u0163i \u015fi sfin\u0163irea, f\u0103r\u0103 care nimeni nu va vedea pe Domnul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lua\u0163i seama bine ca nimeni s\u0103 nu se abat\u0103 de la harul lui Dumnezeu, pentru ca nu cumva s\u0103 dea l\u0103stari vreo r\u0103d\u0103cin\u0103 de am\u0103r\u0103ciune, s\u0103 v\u0103 aduc\u0103 tulburare \u015fi mul\u0163i s\u0103 fie \u00eentina\u0163i de ea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Veghea\u0163i s\u0103 nu fie \u00eentre voi nimeni curvar sau lumesc ca Esau, care pentru o m\u00e2ncare \u015fi-a v\u00e2ndut dreptul de \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015eti\u0163i c\u0103 mai pe urm\u0103, c\u00e2nd a vrut s\u0103 capete binecuv\u00e2ntarea, n-a fost primit, pentru c\u0103, m\u0103car c\u0103 o cerea cu lacrimi, n-a putut s-o schimbe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voi nu v-a\u0163i apropiat de un munte care se putea atinge \u015fi care era cuprins de foc, nici de negur\u0103, nici de \u00eentuneric, nici de furtun\u0103,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "nici de sunetul de tr\u00e2mbi\u0163\u0103, nici de glasul care vorbea \u00een a\u015fa fel c\u0103 cei ce l-au auzit au cerut s\u0103 nu li se mai vorbeasc\u0103,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "(pentru c\u0103 nu puteau suferi porunca aceasta: \u201eChiar un dobitoc, dac\u0103 se va atinge de munte, s\u0103 fie ucis cu pietre sau str\u0103puns cu s\u0103geata\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei priveli\u015ftea aceea era a\u015fa de \u00eenfrico\u015f\u0103toare \u00eenc\u00e2t Moise a zis: \u201eSunt \u00eengrozit \u015fi tremur!\u201d)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ci v-a\u0163i apropiat de Muntele Sionului, de cetatea Dumnezeului celui viu, Ierusalimul ceresc, de zecile de mii, de adunarea \u00een s\u0103rb\u0103toare a \u00eengerilor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de Biserica celor \u00eent\u00e2i n\u0103scu\u0163i, care sunt scri\u015fi \u00een ceruri, de Dumnezeu, Judec\u0103torul tuturor, de duhurile celor neprih\u0103ni\u0163i, f\u0103cu\u0163i des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "de Isus, Mijlocitorul leg\u0103m\u00e2ntului celui nou \u015fi de s\u00e2ngele stropirii, care vorbe\u015fte mai bine dec\u00e2t s\u00e2ngele lui Abel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lua\u0163i seama ca nu cumva s\u0103 nu voi\u0163i s\u0103 asculta\u0163i pe Cel ce v\u0103 vorbe\u015fte! C\u0103ci dac\u0103 n-au sc\u0103pat cei ce n-au vrut s\u0103 asculte pe Cel ce vorbea pe p\u0103m\u00e2nt, cu at\u00e2t mai mult nu vom sc\u0103pa noi dac\u0103 ne \u00eentoarcem de la Cel ce vorbe\u015fte din ceruri,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "al c\u0103rui glas a cl\u0103tinat atunci p\u0103m\u00e2ntul \u015fi care acum a f\u0103cut f\u0103g\u0103duin\u0163a aceasta: \u201eVoi mai cl\u0103tina \u00eenc\u0103 o dat\u0103 nu numai p\u0103m\u00e2ntul, ci \u015fi cerul\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cuvintele acestea \u201e\u00eenc\u0103 o dat\u0103\u201d arat\u0103 c\u0103 schimbarea lucrurilor cl\u0103tinate, adic\u0103 a lucrurilor f\u0103cute, este f\u0103cut\u0103 tocmai ca s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 lucrurile care nu se clatin\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fiindc\u0103 am primit dar o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie care nu se poate cl\u0103tina, s\u0103 ne ar\u0103t\u0103m mul\u0163umitori \u015fi s\u0103 aducem astfel lui Dumnezeu o \u00eenchinare pl\u0103cut\u0103, cu evlavie \u015fi cu fric\u0103,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fiindc\u0103 Dumnezeul nostru este \u201eun foc mistuitor\u201d."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u0103rui\u0163i \u00een dragostea fr\u0103\u0163easc\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0103 nu da\u0163i uit\u0103rii primirea de oaspe\u0163i, c\u0103ci unii, prin ea, au g\u0103zduit f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie pe \u00eengeri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de cei ce sunt \u00een lan\u0163uri, ca \u015fi cum a\u0163i fi \u015fi voi lega\u0163i cu ei, de cei chinui\u0163i, ca unii care \u015fi voi sunte\u0163i \u00een trup."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103s\u0103toria s\u0103 fie \u0163inut\u0103 \u00een toat\u0103 cinstea \u015fi patul s\u0103 fie nespurcat, c\u0103ci Dumnezeu va judeca pe curvari \u015fi pe preacurvari."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 nu fi\u0163i iubitori de bani. Mul\u0163umi\u0163i-v\u0103 cu ce ave\u0163i, c\u0103ci El \u00censu\u015fi a zis: \u201eNicidecum n-am s\u0103 te las, cu niciun chip nu te voi p\u0103r\u0103si\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 putem zice plini de \u00eencredere: \u201eDomnul este ajutorul meu, nu m\u0103 voi teme. Ce mi-ar putea face omul?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de mai-marii vo\u015ftri care v-au vestit Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu; uita\u0163i-v\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul felului lor de vie\u0163uire \u015fi urma\u0163i-le credin\u0163a!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus Hristos este acela\u015fi ieri \u015fi azi, \u015fi \u00een veci!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu v\u0103 l\u0103sa\u0163i am\u0103gi\u0163i de orice fel de \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi str\u0103ine, c\u0103ci este bine ca inima s\u0103 fie \u00eent\u0103rit\u0103 prin har, nu prin m\u00e2nc\u0103ruri, care n-au slujit la nimic celor ce le-au p\u0103zit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noi avem un altar din care n-au drept s\u0103 m\u0103n\u00e2nce cei ce fac slujb\u0103 \u00een cort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, trupurile dobitoacelor al c\u0103ror s\u00e2nge este adus de marele preot \u00een Locul Preasf\u00e2nt, pentru p\u0103cat, \u201esunt arse de tot afar\u0103 din tab\u0103r\u0103\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, \u015fi Isus, ca s\u0103 sfin\u0163easc\u0103 norodul cu \u00censu\u015fi s\u00e2ngele S\u0103u, a p\u0103timit dincolo de poart\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 ie\u015fim dar afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 la El \u015fi s\u0103 suferim ocara Lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci noi n-avem aici o cetate st\u0103t\u0103toare, ci suntem \u00een c\u0103utarea celei viitoare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Prin El, s\u0103 aducem totdeauna lui Dumnezeu o jertf\u0103 de laud\u0103, adic\u0103 rodul buzelor care m\u0103rturisesc Numele Lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei s\u0103 nu da\u0163i uit\u0103rii binefacerea \u015fi d\u0103rnicia, c\u0103ci lui Dumnezeu jertfe ca acestea \u00cei plac."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asculta\u0163i de mai-marii vo\u015ftri \u015fi fi\u0163i-le supu\u015fi, c\u0103ci ei privegheaz\u0103 asupra sufletelor voastre ca unii care au s\u0103 dea socoteal\u0103 de ele, pentru ca s\u0103 poat\u0103 face lucrul acesta cu bucurie, nu suspin\u00e2nd, c\u0103ci a\u015fa ceva nu v-ar fi de niciun folos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 pentru noi, c\u0103ci suntem \u00eencredin\u0163a\u0163i c\u0103 avem un cuget bun, dorind s\u0103 ne purt\u0103m bine \u00een toate lucrurile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mai ales v\u0103 rog cu st\u0103ruin\u0163\u0103 s\u0103 face\u0163i lucrul acesta, ca s\u0103 v\u0103 fiu \u00eenapoiat mai cur\u00e2nd."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dumnezeul p\u0103cii, care, prin s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului celui ve\u015fnic, a sculat din mor\u0163i pe Domnul nostru Isus, marele P\u0103stor al oilor,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u0103 v\u0103 fac\u0103 des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i \u00een orice lucru bun, ca s\u0103 face\u0163i voia Lui \u015fi s\u0103 lucreze \u00een noi ce-I este pl\u0103cut, prin Isus Hristos. A Lui s\u0103 fie slava \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u0103 rog, fra\u0163ilor, s\u0103 primi\u0163i bine acest cuv\u00e2nt de sf\u0103tuire, c\u0103ci v-am scris pe scurt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 fratelui Timotei i s-a dat drumul. Dac\u0103 vine cur\u00e2nd, voi veni \u00eempreun\u0103 cu el s\u0103 v\u0103 v\u0103d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate tuturor mai-marilor vo\u015ftri \u015fi tuturor sfin\u0163ilor. Cei din Italia v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Harul s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
                }
            }
        }
    }
}