{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenchinarea la idoli - Cuv\u00e2ntul Domnului, spus lui Osea, fiul lui Beeri, pe vremea lui Ozia, Iotam, Ahaz, Ezechia, \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda, \u015fi pe vremea lui Ieroboam, fiul lui Ioas, \u00eemp\u0103ratul lui Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cent\u00e2ia dat\u0103 c\u00e2nd a vorbit Domnul c\u0103tre Osea, Domnul a zis lui Osea: \u201eDu-te \u015fi ia-\u0163i o nevast\u0103 curv\u0103 \u015fi copii din curvie, c\u0103ci \u0163ara a s\u0103v\u00e2r\u015fit o mare curvie, p\u0103r\u0103sind pe Domnul!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El s-a dus \u015fi a luat pe Gomera, fiica lui Diblaim. Ea a z\u0103mislit \u015fi i-a n\u0103scut un fiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei Domnul i-a zis: \u201ePune-i numele Izreel, c\u0103ci, peste pu\u0163in\u0103 vreme, voi pedepsi casa lui Iehu pentru s\u00e2ngele v\u0103rsat la Izreel \u015fi voi pune cap\u0103t domniei lui peste casa lui Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, voi sf\u0103r\u00e2ma arcul lui Israel \u00een valea Izreel.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ea a z\u0103mislit din nou \u015fi a n\u0103scut o fat\u0103. \u015ei Domnul a zis lui Osea: \u201ePune-i numele Lo-Ruhama (Cea f\u0103r\u0103 \u00eendurare); c\u0103ci nu voi mai avea mil\u0103 de casa lui Israel, n-o voi mai ierta!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar voi avea mil\u0103 de casa lui Iuda \u015fi-i voi izb\u0103vi prin Domnul, Dumnezeul lor, dar nu-i voi izb\u0103vi nici prin arc, nici prin sabie, nici prin lupte, nici prin cai, nici prin c\u0103l\u0103re\u0163i\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ea a \u00een\u0163\u0103rcat pe Lo-Ruhama, apoi iar a z\u0103mislit \u015fi a n\u0103scut un fiu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201ePune-i numele Lo-Ami (Nu-i poporul meu), c\u0103ci voi nu sunte\u0163i poporul Meu \u015fi Eu nu voi fi Dumnezeul vostru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Totu\u015fi num\u0103rul copiilor lui Israel va fi ca nisipul m\u0103rii, care nu se poate nici m\u0103sura, nici num\u0103ra, \u015fi de unde li se zicea: \u2018Nu sunte\u0163i poporul Meu\u2019, li se va zice: \u2018Copiii Dumnezeului Celui viu!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci, copiii lui Iuda \u015fi copiii lui Israel se vor str\u00e2nge la un loc, \u00ee\u015fi vor pune o singur\u0103 c\u0103petenie \u015fi vor ie\u015fi din \u0163ar\u0103, c\u0103ci mare va fi ziua lui Izreel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zice\u0163i fra\u0163ilor vo\u015ftri: Ami (Poporul meu) \u015fi surorilor voastre Ruhama (Cea \u00eendurat\u0103)!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pl\u00e2nge\u0163i-v\u0103, pl\u00e2nge\u0163i-v\u0103 \u00eempotriva mamei voastre! C\u0103ci nu este nevasta Mea \u015fi Eu nu sunt b\u0103rbatul ei! S\u0103-\u015fi dep\u0103rteze curviile dinaintea ei \u015fi preacurviile de la \u0163\u00e2\u0163ele ei!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Altfel, o dezbrac \u00een pielea goal\u0103, cum era \u00een ziua na\u015fterii ei, o fac ca o pustie, ca un p\u0103m\u00e2nt uscat, \u015fi o las s\u0103 moar\u0103 de sete!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu voi avea mil\u0103 de copiii ei, c\u0103ci sunt copii din curvie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mama lor a curvit; cea care i-a n\u0103scut s-a necinstit, c\u0103ci a zis: \u2018Voi alerga dup\u0103 ibovnicii mei, care \u00eemi dau p\u00e2inea \u015fi apa mea, l\u00e2na \u015fi inul meu, untdelemnul \u015fi b\u0103uturile mele!\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea, iat\u0103, \u00eei voi astupa drumul cu spini, i-l voi astupa cu un zid, ca s\u0103 nu-\u015fi mai afle c\u0103r\u0103rile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Va alerga dup\u0103 ibovnicii ei, dar nu-i va ajunge; \u00eei va c\u0103uta, dar nu-i va g\u0103si. Apoi va zice: \u2018Hai s\u0103 m\u0103 \u00eentorc iar\u0103\u015fi la b\u0103rbatul meu cel dint\u00e2i, c\u0103ci eram mai fericit\u0103 atunci dec\u00e2t acum!\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N-a cunoscut c\u0103 Eu \u00eei d\u0103deam gr\u00e2ul, mustul \u015fi untdelemnul \u015fi au \u00eenchinat slujbei lui Baal argintul \u015fi aurul cel mult pe care i-l d\u0103deam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea, \u00cemi voi lua iar\u0103\u015fi \u00eenapoi gr\u00e2ul la vremea lui \u015fi mustul la vremea lui \u015fi \u00eemi voi ridica iar\u0103\u015fi de la ea l\u00e2na \u015fi inul pe care i le d\u0103dusem ca s\u0103-i acopere goliciunea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei acum \u00eei voi descoperi ru\u015finea \u00eenaintea ibovnicilor ei \u015fi niciunul n-o va scoate din m\u00e2na Mea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voi face s\u0103 \u00eenceteze toat\u0103 bucuria ei, s\u0103rb\u0103torile ei, lunile ei cele noi, Sabatele ei \u015fi toate praznicele ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cei voi pustii \u015fi viile, \u015fi smochinii, despre care zicea: \u2018Aceasta este plata pe care mi-au dat-o ibovnicii mei!\u2019 Le voi preface \u00eentr-o p\u0103dure \u015fi le vor m\u00e2nca fiarele c\u00e2mpului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O voi pedepsi pentru zilele c\u00e2nd t\u0103m\u00e2ia Baalilor, c\u00e2nd se g\u0103tea cu veriga de nas, cu salba ei \u015fi alerga dup\u0103 ibovnicii ei, uit\u00e2nd de Mine, zice Domnul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea iat\u0103, o voi ademeni \u015fi o voi duce \u00een pustie \u015fi-i voi vorbi pe placul inimii ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Acolo, \u00eei voi da iar\u0103\u015fi viile \u015fi valea Acor i-o voi preface \u00eentr-o u\u015f\u0103 de n\u0103dejde \u015fi acolo va c\u00e2nta ca \u00een vremea tinere\u0163ii ei \u015fi ca \u00een ziua c\u00e2nd s-a suit din \u0163ara Egiptului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, zice Domnul, \u00cemi vei zice: \u2018B\u0103rbatul meu!\u2019 \u015fi nu-Mi vei mai zice: \u2018St\u0103p\u00e2nul meu!\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Voi scoate din gura ei numele Baalilor, ca s\u0103 nu mai fie pomeni\u0163i pe nume."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, voi \u00eencheia pentru ei un leg\u0103m\u00e2nt cu fiarele c\u00e2mpului, cu p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi cu t\u00e2r\u00e2toarele p\u0103m\u00e2ntului, voi sf\u0103r\u00e2ma din \u0163ar\u0103 arcul, sabia \u015fi orice unealt\u0103 de r\u0103zboi \u015fi-i voi face s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een lini\u015fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te voi logodi cu Mine pentru totdeauna; te voi logodi cu Mine prin neprih\u0103nire, judecat\u0103, mare bun\u0103tate \u015fi \u00eendurare;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "te voi logodi cu Mine prin credincio\u015fie \u015fi vei cunoa\u015fte pe Domnul!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, voi asculta, zice Domnul, voi asculta cerurile, \u015fi ele vor asculta p\u0103m\u00e2ntul;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "p\u0103m\u00e2ntul va asculta gr\u00e2ul, mustul \u015fi untdelemnul, \u015fi acestea vor asculta pe Izreel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cemi voi s\u0103di pe Lo-Ruhama \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi-i voi da \u00eendurare; voi zice lui Lo-Ami: \u2018Tu e\u015fti poporul Meu!\u2019 \u015ei el va r\u0103spunde: \u2018Dumnezeul meu!\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domnul mi-a zis: \u201eDu-te iar\u0103\u015fi \u015fi iube\u015fte o femeie iubit\u0103 de un ibovnic \u015fi preacurv\u0103; iube\u015fte-o cum iube\u015fte Domnul pe copiii lui Israel, care se \u00eendreapt\u0103 spre al\u0163i dumnezei \u015fi care iubesc turtele de stafide!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mi-am cump\u0103rat-o cu cincisprezece sicli de argint, un omer de orz \u015fi un letec de orz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei i-am zis: \u201eR\u0103m\u00e2i mult\u0103 vreme numai a mea, nu te deda la curvie, nu mai fi a niciunui alt b\u0103rbat, \u015fi voi fi \u015fi eu la fel cu tine!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci copiii lui Israel vor r\u0103m\u00e2ne mult\u0103 vreme f\u0103r\u0103 \u00eemp\u0103rat, f\u0103r\u0103 c\u0103petenie, f\u0103r\u0103 jertf\u0103, f\u0103r\u0103 chip de idol, f\u0103r\u0103 efod \u015fi f\u0103r\u0103 terafimi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, copiii lui Israel se vor \u00eentoarce \u015fi vor c\u0103uta pe Domnul, Dumnezeul lor, \u015fi pe \u00eemp\u0103ratul lor David \u015fi vor tres\u0103ri la vederea Domnului \u015fi a bun\u0103t\u0103\u0163ii Lui \u00een vremurile de pe urm\u0103."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nelegiuirea lui Israel \u015fi Iuda. Mustr\u0103ri \u015fi f\u0103g\u0103duin\u0163e - Asculta\u0163i Cuv\u00e2ntul Domnului, copiii lui Israel! C\u0103ci Domnul are o judecat\u0103 cu locuitorii \u0163\u0103rii, pentru c\u0103 nu este adev\u0103r, nu este \u00eendurare, nu este cuno\u015ftin\u0163\u0103 de Dumnezeu \u00een \u0163ar\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fiecare jur\u0103 str\u00e2mb \u015fi minte, ucide, fur\u0103 \u015fi preacurve\u015fte, n\u0103p\u0103stuie\u015fte \u015fi face omoruri dup\u0103 omoruri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea, \u0163ara se va jeli, to\u0163i cei ce o locuiesc vor t\u00e2nji \u00eempreun\u0103 cu fiarele c\u00e2mpului \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului; chiar \u015fi pe\u015ftii m\u0103rii vor pieri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar nimeni s\u0103 nu certe pe altul, nimeni s\u0103 nu mustre pe altul, c\u0103ci poporul t\u0103u este ca cei ce se ceart\u0103 cu preo\u0163ii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te vei poticni ziua, prorocul se va poticni \u015fi el \u00eempreun\u0103 cu tine noaptea \u015fi pe mama ta o voi nimici."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Poporul Meu piere din lips\u0103 de cuno\u015ftin\u0163\u0103. Fiindc\u0103 ai lep\u0103dat cuno\u015ftin\u0163a, \u015fi Eu te voi lep\u0103da \u015fi nu-Mi vei mai fi preot. Fiindc\u0103 ai uitat Legea Dumnezeului t\u0103u, voi uita \u015fi Eu pe copiii t\u0103i!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cu c\u00e2t s-au \u00eenmul\u0163it, cu at\u00e2t au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Mea. De aceea, le voi preface slava \u00een ocar\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei se hr\u0103nesc din jertfele pentru p\u0103catele poporului Meu \u015fi sunt lacomi de nelegiuirile lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar \u015fi preotului i se va \u00eent\u00e2mpla ca \u015fi poporului; \u00eel voi pedepsi dup\u0103 umbletele lui \u015fi-l voi r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vor m\u00e2nca \u015fi tot nu se vor s\u0103tura, vor curvi \u015fi tot nu se vor \u00eenmul\u0163i, pentru c\u0103 au p\u0103r\u0103sit pe Domnul \u015fi poruncile Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Curvia, vinul \u015fi mustul iau min\u0163ile omului."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Poporul Meu \u00ee\u015fi \u00eentreab\u0103 lemnul lui \u015fi toiagul lui \u00eei proroce\u015fte, c\u0103ci duhul curviei \u00eei duce \u00een r\u0103t\u0103cire \u015fi sunt necredincio\u015fi Dumnezeului lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aduc jertfe pe v\u00e2rful mun\u0163ilor, ard t\u0103m\u00e2ie pe dealuri, sub stejari, plopi \u015fi terebin\u0163i, a c\u0103ror umbr\u0103 este pl\u0103cut\u0103. De aceea, fetele voastre curvesc \u015fi nurorile voastre sunt preacurve."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu pot pedepsi pe fetele voastre pentru c\u0103 sunt curve, nici pe nurorile voastre pentru c\u0103 sunt preacurve, c\u0103ci ei \u00een\u015fi\u015fi se duc la o parte cu ni\u015fte curve \u015fi jertfesc \u00eempreun\u0103 cu desfr\u00e2natele din temple. Poporul f\u0103r\u0103 minte alearg\u0103 spre pieire."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 tu curve\u015fti, Israele, m\u0103car Iuda s\u0103 nu se fac\u0103 vinovat. Nu v\u0103 duce\u0163i m\u0103car la Ghilgal, nu v\u0103 sui\u0163i la Bet-Aven \u015fi nu jura\u0163i zic\u00e2nd: \u201eViu este Domnul!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pentru c\u0103 Israel d\u0103 din picioare ca o m\u00e2nzat\u0103 ne\u00eembl\u00e2nzit\u0103, \u015fi s\u0103-l mai pasc\u0103 Domnul acum ca pe un miel \u00een ima\u015furi \u00eentinse!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efraim s-a lipit de idoli: las\u0103-l \u00een pace!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abia au \u00eencetat s\u0103 bea \u015fi se dedau la curvie; c\u00e2rmuitorii lor sunt lacomi, da, sunt lacomi dup\u0103 ru\u015fine!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e2ntul \u00eei va str\u00e2nge cu aripile lui \u015fi vor fi da\u0163i de ru\u015fine cu altarele lor!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asculta\u0163i lucrul acesta, preo\u0163i! Ia aminte, casa lui Israel! \u015ei pleac\u0103 urechea, casa \u00eemp\u0103ratului! C\u0103ci pe voi v\u0103 amenin\u0163\u0103 judecata, pentru c\u0103 a\u0163i fost o curs\u0103 la Mi\u0163pa \u015fi un la\u0163 \u00eentins pe Tabor!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Necredincio\u015fii se afund\u0103 \u00een nelegiuire, dar voi avea Eu pedepse pentru to\u0163i!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cunosc Eu doar pe Efraim \u015fi Israel nu-Mi este ascuns; \u015ftiu c\u0103 tu, Efraime, ai curvit \u015fi c\u0103 Israel s-a spurcat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Faptele lor nu le \u00eeng\u0103duie s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeul lor, c\u0103ci un duh de curvie este \u00een inima lor \u015fi nu cunosc pe Domnul!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar m\u00e2ndria lui Israel va fi martor\u0103 \u00eempotriva lui, \u015fi Israel \u015fi Efraim vor c\u0103dea prin nelegiuirea lor, \u015fi Iuda va c\u0103dea \u015fi el cu ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vor merge cu oile \u015fi boii lor s\u0103 caute pe Domnul, dar nu-L vor g\u0103si nicidecum, c\u0103ci S-a dep\u0103rtat din mijlocul lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au fost necredincio\u015fi Domnului, c\u0103ci au n\u0103scut copii din curvie; acum \u00eei va \u00eenghi\u0163i o lun\u0103 nou\u0103 cu avu\u0163iile lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Suna\u0163i din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 la Ghibea, suna\u0163i din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 la Rama! Striga\u0163i la Bet-Aven! Iat\u0103-i pe urma ta, Beniamine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efraim va fi pustiit \u00een ziua pedepsei; ce vestesc Eu \u00eempotriva semin\u0163iilor lui Israel va veni negre\u015fit!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103peteniile lui Iuda sunt ca cei ce mut\u0103 semnul de la hotare; ca apa \u00cemi voi v\u0103rsa m\u00e2nia peste ei!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim este asuprit, zdrobit \u00een judecat\u0103, c\u0103ci a urmat \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile care-i pl\u0103ceau."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi fi ca o molie pentru Efraim, ca o putreziciune (a din\u0163ilor) pentru casa lui Iuda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00ee\u015fi vede Efraim boala \u015fi Iuda r\u0103nile, Efraim alearg\u0103 \u00een Asiria \u015fi trimite la \u00eemp\u0103ratul Iareb, m\u0103car c\u0103 \u00eemp\u0103ratul acesta nu poate nici s\u0103 v\u0103 fac\u0103 s\u0103n\u0103to\u015fi, nici s\u0103 v\u0103 lecuiasc\u0103 r\u0103nile."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi fi ca un leu pentru Efraim \u015fi ca un pui de leu pentru casa lui Iuda; Eu, da, Eu voi sf\u00e2\u015fia \u015fi apoi voi pleca, voi lua \u015fi nimeni nu-Mi va r\u0103pi prada."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voi pleca, M\u0103 voi \u00eentoarce \u00een locuin\u0163a Mea p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor m\u0103rturisi c\u0103 sunt vinova\u0163i \u015fi vor c\u0103uta Fa\u0163a Mea. C\u00e2nd vor fi \u00een necaz, vor alerga la Mine."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Veni\u0163i s\u0103 ne \u00eentoarcem la Domnul! C\u0103ci El ne-a sf\u00e2\u015fiat, dar tot El ne va vindeca; El ne-a lovit, dar tot El ne va lega r\u0103nile."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El ne va da iar\u0103\u015fi via\u0163a \u00een dou\u0103 zile; a treia zi ne va scula \u015fi vom tr\u0103i \u00eenaintea Lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 cunoa\u015ftem, s\u0103 c\u0103ut\u0103m s\u0103 cunoa\u015ftem pe Domnul! C\u0103ci El Se ive\u015fte ca zorile dimine\u0163ii \u015fi va veni la noi ca o ploaie, ca ploaia de prim\u0103var\u0103, care ud\u0103 p\u0103m\u00e2ntul!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eCe s\u0103-\u0163i fac, Efraime? Ce s\u0103-\u0163i fac, Iudo? Evlavia voastr\u0103 este ca norul de diminea\u0163\u0103 \u015fi ca roua care trece cur\u00e2nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea \u00eei voi biciui prin proroci, \u00eei voi ucide prin cuvintele gurii Mele \u015fi judec\u0103\u0163ile Mele vor str\u0103luci ca lumina!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci bun\u0103tate voiesc, nu jertfe, \u015fi cuno\u015ftin\u0163\u0103 de Dumnezeu mai mult dec\u00e2t arderi-de-tot!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar ei au c\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul ca oricare om de r\u00e2nd \u015fi nu Mi-au fost credincio\u015fi atunci."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Galaadul este o cetate de nelegiui\u0163i, plin\u0103 de urme de s\u00e2nge!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ceata preo\u0163ilor este ca o ceat\u0103 de t\u00e2lhari, care st\u0103 la p\u00e2nd\u0103, s\u0103v\u00e2r\u015find omoruri pe drumul Sihemului; da, se dedau la mi\u015felii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen casa lui Israel am v\u0103zut lucruri grozave; acolo Efraim curve\u015fte, Israel se spurc\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei \u0163ie, Iudo, \u00ee\u0163i este preg\u0103tit un seceri\u015f c\u00e2nd voi aduce \u00eenapoi pe robii de r\u0103zboi ai poporului Meu!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2nd vreau s\u0103 vindec pe Israel, atunci se descoper\u0103 nelegiuirea lui Efraim \u015fi r\u0103utatea Samariei, c\u0103ci lucreaz\u0103 cu vicle\u015fug. \u00cen\u0103untru vine ho\u0163ul, \u015fi ceata de t\u00e2lhari jefuie\u015fte afar\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei nu se g\u00e2ndesc \u00een inima lor c\u0103 Eu \u00eemi aduc aminte de toat\u0103 r\u0103utatea lor; faptele lor \u00eei \u015fi \u00eenconjoar\u0103 \u015fi stau \u00eenaintea Mea!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei veselesc pe \u00eemp\u0103rat cu r\u0103utatea lor \u015fi pe c\u0103petenii cu minciunile lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To\u0163i sunt preacurvari, ca un cuptor \u00eenc\u0103lzit de brutar, \u015fi brutarul \u00eenceteaz\u0103 s\u0103 mai a\u0163\u00e2\u0163e focul de c\u00e2nd a fr\u0103m\u00e2ntat pl\u0103m\u0103deala p\u00e2n\u0103 s-a ridicat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen ziua \u00eemp\u0103ratului nostru, c\u0103peteniile se \u00eemboln\u0103vesc de prea mult vin, \u00eemp\u0103ratul d\u0103 m\u00e2na cu batjocoritorii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Le arde inima dup\u0103 curse ca un cuptor; toat\u0103 noaptea le fumeg\u0103 m\u00e2nia, iar diminea\u0163a arde ca un foc aprins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "To\u0163i ard ca un cuptor \u015fi \u00ee\u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 judec\u0103torii; to\u0163i \u00eemp\u0103ra\u0163ii lor cad; niciunul din ei nu M\u0103 cheam\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim se amestec\u0103 printre popoare, Efraim este o turt\u0103 care n-a fost \u00eentoars\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni\u015fte str\u0103ini \u00eei m\u0103n\u00e2nc\u0103 puterea, \u015fi el nu-\u015fi d\u0103 seama; \u00eel apuc\u0103 b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea, \u015fi el nu-\u015fi d\u0103 seama."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u0103car c\u0103 m\u00e2ndria lui Israel m\u0103rturise\u015fte \u00eempotriva lor, tot nu se \u00eentorc la Domnul, Dumnezeul lor, \u015fi tot nu-L caut\u0103, cu toate aceste pedepse!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ci Efraim a ajuns ca o turturic\u0103 proast\u0103, f\u0103r\u0103 pricepere; ei cheam\u0103 Egiptul \u015fi alearg\u0103 \u00een Asiria."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar, ori de c\u00e2te ori se duc, \u00cemi voi \u00eentinde la\u0163ul peste ei, \u00eei voi dobor\u00ee ca pe p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi-i voi pedepsi cum le-am spus \u00een adunarea lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vai de ei, pentru c\u0103 fug de Mine! Pieirea vine peste ei, pentru c\u0103 nu-Mi sunt credincio\u015fi! A\u015f vrea s\u0103-i scap, dar ei spun minciuni \u00eempotriva Mea!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu strig\u0103 c\u0103tre Mine din inim\u0103, ci se bocesc \u00een a\u015fternutul lor; turbeaz\u0103 dup\u0103 gr\u00e2u \u015fi must \u015fi se r\u0103zvr\u0103tesc \u00eempotriva Mea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I-am pedepsit, le-am \u00eent\u0103rit bra\u0163ele, dar ei g\u00e2ndesc r\u0103u \u00eempotriva Mea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se \u00eentorc, dar nu la Cel Prea\u00eenalt; sunt ca un arc \u00een\u015fel\u0103tor. Mai-marii lor vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie din pricina vorbirii lor \u00eendr\u0103zne\u0163e, care-i va face de r\u00e2s \u00een \u0163ara Egiptului."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pune tr\u00e2mbi\u0163a \u00een gur\u0103! Vr\u0103jma\u015ful vine ca un vultur peste Casa Domnului! C\u0103ci au c\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul Meu \u015fi au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Legii Mele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci vor striga c\u0103tre Mine: \u2018Dumnezeule, noi Te cunoa\u015ftem, noi, Israel!\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israel a lep\u0103dat binele cu sc\u00e2rb\u0103; de aceea vr\u0103jma\u015ful \u00eel va urm\u0103ri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Au pus \u00eemp\u0103ra\u0163i f\u0103r\u0103 porunca Mea \u015fi c\u0103petenii f\u0103r\u0103 \u015ftirea Mea; au f\u0103cut idoli din argintul \u015fi aurul lor, de aceea vor fi nimici\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi\u0163elul t\u0103u este o sc\u00e2rb\u0103, Samario! M\u00e2nia Mea s-a aprins \u00eempotriva lor! P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu vor voi ei s\u0103 se \u0163in\u0103 cura\u0163i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Idolul acesta vine din Israel, un lucr\u0103tor l-a f\u0103cut, \u015fi nu este Dumnezeu. De aceea, vi\u0163elul Samariei va fi f\u0103cut buc\u0103\u0163i!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiindc\u0103 au sem\u0103nat v\u00e2nt, vor secera furtun\u0103. Nu le va cre\u015fte un spic de gr\u00e2u; ce va r\u0103s\u0103ri, nu va da f\u0103in\u0103 \u015fi, dac\u0103 ar da, ar m\u00e2nca-o str\u0103inii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Israel este nimicit! Acum ei au ajuns printre neamuri ca un vas f\u0103r\u0103 pre\u0163."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci s-au dus \u00een Asiria, ca un m\u0103gar s\u0103lbatic care umbl\u0103 r\u0103zle\u0163. Efraim a dat daruri ca s\u0103 aib\u0103 prieteni!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 ei dau daruri neamurilor, tot \u00eei voi ap\u0103sa, ca s\u0103 \u00eenceteze pentru pu\u0163in\u0103 vreme s\u0103 mai ung\u0103 vreun \u00eemp\u0103rat \u015fi domni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci Efraim a zidit multe altare ca s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, \u015fi altarele acestea l-au f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 \u00een p\u0103cat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Chiar dac\u0103-i scriu toate poruncile Legii Mele, totu\u015fi ele sunt privite ca ceva str\u0103in."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei junghie vitele pe care Mi le aduc \u015fi carnea le-o m\u0103n\u00e2nc\u0103, de aceea Domnul nu le prime\u015fte! Acum, Domnul \u00ce\u015fi aduce aminte de nelegiuirea lor \u015fi le va pedepsi p\u0103catele: se vor \u00eentoarce \u00een Egipt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci Israel a uitat pe Cel ce l-a f\u0103cut, \u015fi-a zidit palate \u015fi Iuda a \u00eenmul\u0163it cet\u0103\u0163ile \u00eent\u0103rite, de aceea voi trimite foc \u00een cet\u0103\u0163ile lor \u015fi le va mistui palatele."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nu te bucura, Israele, nu te veseli ca popoarele, pentru c\u0103 ai curvit, p\u0103r\u0103sind pe Domnul, pentru c\u0103 ai iubit o plat\u0103 necurat\u0103 \u00een toate ariile cu gr\u00e2u!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aria \u015fi teascul nu-i vor hr\u0103ni \u015fi mustul le va lipsi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu vor r\u0103m\u00e2ne \u00een \u0163ara Domnului, ci Efraim se va \u00eentoarce \u00een Egipt \u015fi vor m\u00e2nca \u00een Asiria m\u00e2nc\u0103ruri necurate."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu vor aduce Domnului vin ca jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103, c\u0103ci nu-I va fi pl\u0103cut\u0103. P\u00e2inea lor le va fi ca o p\u00e2ine de jale; to\u0163i cei ce vor m\u00e2nca din ea se vor face necura\u0163i, c\u0103ci p\u00e2inea lor va fi numai pentru ei, nu va intra \u00een Casa Domnului!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ce ve\u0163i face \u00een zilele de praznic, la s\u0103rb\u0103torile Domnului?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 ei pleac\u0103 din pricina pustiirii; Egiptul \u00eei va aduna, Moful le va da morminte; ce au mai scump, argintul lor, va fi prada m\u0103r\u0103cinilor \u015fi vor cre\u015fte spinii \u00een corturile lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vin zilele pedepsei, vin zilele r\u0103spl\u0103tirii: Israel va vedea singur dac\u0103 prorocul este nebun sau dac\u0103 omul insuflat aiureaz\u0103. \u015ei aceasta din pricina m\u0103rimii nelegiuirilor \u015fi r\u0103zvr\u0103tirilor tale."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efraim st\u0103 la p\u00e2nd\u0103 \u00eempotriva Dumnezeului meu, prorocului i se \u00eentind la\u0163uri de p\u0103s\u0103ri pe toate c\u0103ile lui, \u00eel vr\u0103jm\u0103\u015fesc \u00een Casa Dumnezeului s\u0103u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S-au afundat \u00een stric\u0103ciune, ca \u00een zilele Ghibei; Domnul \u00ce\u015fi va aduce aminte de nelegiuirea lor, le va pedepsi p\u0103catele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am g\u0103sit pe Israel ca pe ni\u015fte struguri \u00een pustie, am v\u0103zut pe p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri ca pe cele dint\u00e2i roade ale unui smochin, \u00een prim\u0103var\u0103, dar ei s-au dus la Baal-Peor, s-au pus \u00een slujba idolului sc\u00e2rbos \u015fi au ajuns ur\u00e2cio\u015fi ca \u015fi acela pe care \u00eel iubeau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Slava lui Efraim va zbura ca o pas\u0103re: nu mai este nicio na\u015ftere, nicio \u00eens\u0103rcinare \u015fi nicio z\u0103mislire!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 \u00ee\u015fi vor cre\u015fte copiii, \u00eei voi lipsi de ei \u00eenainte ca s\u0103 ajung\u0103 oameni mari, \u015fi vai de ei c\u00e2nd \u00cemi voi \u00eentoarce privirile de la ei!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efraim, dup\u0103 cum v\u0103d, \u00ee\u015fi d\u0103 copiii la prad\u0103 \u015fi Efraim \u00ee\u015fi va duce singur copiii la cel ce-i va ucide! \u2013"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u0103-le, Doamne!\u2026 Ce s\u0103 le dai?\u2026 D\u0103-le un p\u00e2ntece care s\u0103 nasc\u0103 \u00eenainte de vreme \u015fi \u0163\u00e2\u0163e seci! \u2013"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Toat\u0103 r\u0103utatea lor este la Ghilgal; acolo M-am sc\u00e2rbit de ei. Din pricina r\u0103ut\u0103\u0163ii faptelor lor, \u00eei voi izgoni din Casa Mea. Nu-i mai pot iubi, toate c\u0103peteniile lor sunt ni\u015fte \u00eend\u0103r\u0103tnici."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efraim este lovit, r\u0103d\u0103cina i s-a uscat; nu mai dau rod \u015fi, chiar dac\u0103 au copii, le voi omor\u00ee rodul iubit de ei. \u2013"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dumnezeul meu \u00eei va lep\u0103da, pentru c\u0103 nu L-au ascultat, de aceea vor r\u0103t\u0103ci printre neamuri. \u2013"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel era o vie m\u0103noas\u0103, care f\u0103cea multe roade. Cu c\u00e2t roadele sale erau mai multe, cu at\u00e2t mai multe altare a zidit; cu c\u00e2t \u00eei prop\u0103\u015fea \u0163ara, cu at\u00e2t \u00eenfrumuse\u0163a st\u00e2lpii idole\u015fti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Inima lor este \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103, de aceea vor fi pedepsi\u0163i. Domnul le va surpa altarele, le va nimici st\u00e2lpii idole\u015fti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei cur\u00e2nd vor zice: \u2018N-avem un adev\u0103rat \u00eemp\u0103rat, c\u0103ci nu ne-am temut de Domnul, \u015fi \u00eemp\u0103ratul pe care-l avem ce ar putea face el pentru noi?\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei rostesc vorbe de\u015farte, jur\u0103minte mincinoase c\u00e2nd \u00eencheie un leg\u0103m\u00e2nt, de aceea pedeapsa va \u00eencol\u0163i ca o buruian\u0103 otr\u0103vitoare din brazdele c\u00e2mpiei!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Locuitorii Samariei se vor uimi de vi\u0163eii din Bet-Aven; poporul va jeli pe idol \u015fi preo\u0163ii lui vor tremura pentru el, pentru slava lui care va pieri din mijlocul lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da, el \u00eensu\u015fi va fi dus \u00een Asiria ca dar \u00eemp\u0103ratului Iareb. Ru\u015finea va cuprinde pe Efraim \u015fi lui Israel \u00eei va fi ru\u015fine de planurile sale."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S-au dus Samaria \u015fi \u00eemp\u0103ratul ei, ca o \u0163\u0103plig\u0103 pe fa\u0163a apelor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen\u0103l\u0163imile din Bet-Aven, unde a p\u0103c\u0103tuit Israel, vor fi nimicite; spini \u015fi m\u0103r\u0103cini vor cre\u015fte pe altarele lor. \u015ei vor zice mun\u0163ilor: \u2018Acoperi\u0163i-ne!\u2019 \u015ei dealurilor: \u2018C\u0103de\u0163i peste noi!\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Din zilele Ghibei ai p\u0103c\u0103tuit, Israele! Acolo au stat ei, pentru ca r\u0103zboiul f\u0103cut \u00eempotriva celor r\u0103i s\u0103 nu-i apuce la Ghibea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cei voi pedepsi c\u00e2nd voi vrea \u015fi se vor str\u00e2nge popoare \u00eempotriva lor c\u00e2nd \u00eei voi pedepsi pentru \u00eendoita lor nelegiuire!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efraim este o m\u00e2nzat\u0103 \u00eenv\u0103\u0163at\u0103 la jug, c\u0103reia \u00eei place s\u0103 treiere gr\u00e2ul \u015fi i-am cru\u0163at g\u00e2tul s\u0103u cel frumos, dar acum voi \u00eenjuga pe Efraim, Iuda va ara \u015fi Iacov \u00eei va gr\u0103pa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sem\u0103na\u0163i potrivit cu neprih\u0103nirea, \u015fi ve\u0163i secera potrivit cu \u00eendurarea. Des\u0163eleni\u0163i-v\u0103 un ogor nou! Este vremea s\u0103 c\u0103uta\u0163i pe Domnul, ca s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 v\u0103 plou\u0103 m\u00e2ntuire."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u0163i arat r\u0103ul, a\u0163i secerat nelegiuirea \u015fi a\u0163i m\u00e2ncat rodul minciunii. C\u0103ci te-ai \u00eencrezut \u00een carele tale de lupt\u0103, \u00een num\u0103rul oamenilor t\u0103i viteji."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea se va st\u00e2rni o zarv\u0103 \u00eempotriva poporului t\u0103u \u015fi toate cet\u0103\u0163uile tale vor fi nimicite, cum a nimicit \u00een lupt\u0103 \u015ealman-Bet-Arbel, c\u00e2nd mama a fost zdrobit\u0103 \u00eempreun\u0103 cu copiii ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iat\u0103 ce v\u0103 va aduce Betel din pricina r\u0103ut\u0103\u0163ii voastre peste m\u0103sur\u0103 de mare. \u00cen rev\u0103rsatul zorilor, se va ispr\u0103vi cu \u00eemp\u0103ratul lui Israel!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2nd era t\u00e2n\u0103r Israel, \u00eel iubeam \u015fi am chemat pe fiul Meu din Egipt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar, cu c\u00e2t prorocii \u00eei chemau, cu at\u00e2t ei se dep\u0103rtau: au adus jertfe Baalilor \u015fi t\u0103m\u00e2ie chipurilor idole\u015fti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi Eu l-am \u00eenv\u0103\u0163at pe Efraim s\u0103 mearg\u0103 \u015fi l-am ridicat \u00een bra\u0163e, dar n-au v\u0103zut c\u0103 Eu \u00eei vindecam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I-am tras cu leg\u0103turi omene\u015fti, cu funii de dragoste, am fost pentru ei ca cel ce le ridic\u0103 jugul de l\u00e2ng\u0103 gur\u0103. M-am plecat spre ei \u015fi le-am dat de m\u00e2ncare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu se vor mai \u00eentoarce \u00een \u0163ara Egiptului, dar asirianul va fi \u00eemp\u0103ratul lor, pentru c\u0103 n-au voit s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Mine."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sabia va n\u0103v\u0103li peste cet\u0103\u0163ile lor, va nimici, va m\u00e2nca pe sprijinitorii lor din pricina planurilor pe care le-au f\u0103cut."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Poporul Meu este pornit s\u0103 se dep\u0103rteze de Mine \u015fi, dac\u0103 sunt chema\u0163i \u00eenapoi la Cel Prea\u00eenalt, niciunul din ei nu caut\u0103 s\u0103 se ridice."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cum s\u0103 te dau, Efraime? Cum s\u0103 te predau, Israele? Cum s\u0103-\u0163i fac ca Admei? Cum s\u0103 te fac ca \u0162eboimul? Mi se zbate inima \u00een Mine \u015fi tot l\u0103untrul Mi se mi\u015fc\u0103 de mil\u0103!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu voi lucra dup\u0103 m\u00e2nia Mea aprins\u0103, nu voi mai nimici pe Efraim, c\u0103ci Eu sunt Dumnezeu, nu un om. Eu sunt Sf\u00e2ntul \u00een mijlocul t\u0103u \u015fi nu voi veni s\u0103 pr\u0103p\u0103desc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei vor urma pe Domnul ca pe un leu care va r\u0103cni, c\u0103ci El \u00censu\u015fi va r\u0103cni, \u015fi copiii vor alerga tremur\u00e2nd de la apus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vor alerga tremur\u00e2nd din Egipt ca o pas\u0103re \u015fi din \u0163ara Asiriei ca o porumbi\u0163\u0103. \u015ei-i voi face s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een casele lor, zice Domnul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Efraim M\u0103 \u00eenconjoar\u0103 cu minciuni \u015fi casa lui Israel cu \u00een\u015fel\u0103torii. Iuda este tot hoinar fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, fa\u0163\u0103 de Cel Sf\u00e2nt \u015fi Credincios."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lui Efraim \u00eei place v\u00e2ntul \u015fi alearg\u0103 dup\u0103 v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit; zilnic m\u0103re\u015fte minciuna \u015fi \u00een\u015fel\u0103toria; face leg\u0103m\u00e2nt cu Asiria \u015fi duce untdelemn \u00een Egipt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnul este \u00een ceart\u0103 \u015fi cu Iuda \u015fi va pedepsi pe Iacov dup\u0103 purtarea lui; \u00eei va r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cenc\u0103 din p\u00e2ntecele mamei a apucat Iacov pe frate-s\u0103u de c\u0103lc\u00e2i \u015fi, \u00een puterea lui, s-a luptat cu Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S-a luptat cu \u00eengerul \u015fi a fost biruitor, a pl\u00e2ns \u015fi s-a rugat de el. Iacov l-a \u00eent\u00e2lnit la Betel \u015fi acolo ne-a vorbit Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnul este Dumnezeul o\u015ftirilor; Numele Lui este Domnul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tu dar \u00eentoarce-te la Dumnezeul t\u0103u, p\u0103streaz\u0103 bun\u0103tatea \u015fi iubirea \u015fi n\u0103d\u0103jduie\u015fte totdeauna \u00een Dumnezeul t\u0103u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Efraim este un negustor care are \u00een m\u00e2n\u0103 o cump\u0103n\u0103 mincinoas\u0103. \u00cei place s\u0103 \u00een\u015fele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei Efraim zice: \u2018Cu adev\u0103rat, m-am \u00eembog\u0103\u0163it, am f\u0103cut avere \u015fi, \u00een toat\u0103 munca mea, nu mi s-ar putea g\u0103si nicio nelegiuire care s\u0103 fie un p\u0103cat\u2019."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi Eu sunt Domnul, Dumnezeul t\u0103u, din \u0163ara Egiptului \u015fi p\u00e2n\u0103 acum; Eu te voi face s\u0103 locuie\u015fti iar\u0103\u015fi \u00een corturi ca \u00een zilele de s\u0103rb\u0103toare!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eu am vorbit prorocilor, am dat o mul\u0163ime de vedenii \u015fi am spus pilde prin proroci."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 Galaadul s-a dedat la slujba idolilor, galaadi\u0163ii vor fi nimici\u0163i negre\u015fit. Ei jertfesc boi \u00een Ghilgal, de aceea altarele lor vor ajunge ni\u015fte mormane de pietre pe brazdele c\u00e2mpiilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iacov a fugit odinioar\u0103 \u00een c\u00e2mpia Aram, Israel a slujit pentru o femeie \u015fi pentru o femeie a p\u0103zit turmele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar printr-un proroc a scos Domnul pe Israel din Egipt \u015fi printr-un proroc a fost p\u0103zit Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Efraim a m\u00e2niat r\u0103u pe Domnul, dar Domnul s\u0103u va arunca asupra lui s\u00e2ngele pe care l-a v\u0103rsat \u015fi-i va r\u0103spl\u0103ti ocara pe care I-a f\u0103cut-o."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2nd vorbea, Efraim r\u0103sp\u00e2ndea groaza \u00een Israel. Dar cum a p\u0103c\u0103tuit cu Baal, a murit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei acum ei p\u0103c\u0103tuiesc \u00eentruna, \u00ee\u015fi fac chipuri turnate din argintul lor, idoli n\u0103scoci\u0163i de ei, lucrare f\u0103cut\u0103 de me\u015fteri. Acestora le vorbesc ei \u015fi, jertfind oameni, s\u0103rut\u0103 vi\u0163ei!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea vor fi ca norul de diminea\u0163\u0103, ca roua care trece repede, ca pleava suflat\u0103 de v\u00e2nt din arie, ca fumul care iese din horn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Eu sunt Domnul, Dumnezeul t\u0103u, din \u0163ara Egiptului \u00eencoace. Tu cuno\u015fti c\u0103 nu este alt Dumnezeu afar\u0103 de Mine \u015fi nu este alt M\u00e2ntuitor afar\u0103 de Mine."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu te-am cunoscut \u00een pustie, \u00eentr-un p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 ap\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar, c\u00e2nd au dat de p\u0103\u015fune, s-au s\u0103turat \u015fi, c\u00e2nd s-au s\u0103turat, inima li s-a umflat de m\u00e2ndrie, de aceea M-au uitat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu M-am f\u0103cut ca un leu pentru ei \u015fi-i p\u00e2ndesc ca un pardos pe drum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u0103 n\u0103pustesc asupra lor ca o ursoaic\u0103 lipsit\u0103 de puii ei, le sf\u00e2\u015fii \u00eenveli\u015ful inimii, \u00eei \u00eenghit pe dat\u0103 ca un leu \u015fi fiarele c\u00e2mpului \u00eei vor face buc\u0103\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pieirea ta, Israele, este c\u0103 ai fost \u00eempotriva Mea, \u00eempotriva Celui ce te putea ajuta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Unde este \u00eemp\u0103ratul t\u0103u ca s\u0103 te scape \u00een toate cet\u0103\u0163ile tale? Unde sunt judec\u0103torii t\u0103i despre care ziceai: \u2018D\u0103-mi un \u00eemp\u0103rat \u015fi domni?\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0162i-am dat un \u00eemp\u0103rat \u00een m\u00e2nia Mea \u015fi \u0163i-l iau \u00een urgia Mea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nelegiuirea lui Efraim este str\u00e2ns\u0103, p\u0103catul lui este p\u0103strat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cel vor apuca durerile na\u015fterii; este un copil ne\u00een\u0163elept, c\u0103ci nu poate s\u0103 nasc\u0103 la vremea sorocit\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cei voi r\u0103scump\u0103ra din m\u00e2na Locuin\u0163ei mor\u0163ilor, \u00eei voi izb\u0103vi de la moarte. Moarte, unde \u00ee\u0163i este ciuma? Locuin\u0163\u0103 a mor\u0163ilor, unde \u00ee\u0163i este nimicirea? C\u0103in\u0163a este ascuns\u0103 de privirile Mele!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oric\u00e2t de roditor ar fi Efraim \u00een mijlocul fra\u0163ilor s\u0103i, tot va veni v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit, se va st\u00e2rni din pustie un v\u00e2nt al Domnului, \u00eei va usca izvoarele \u015fi-i va seca f\u00e2nt\u00e2nile; va jefui vistieria de toate vasele ei de pre\u0163."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Samaria este pedepsit\u0103 pentru c\u0103 s-a r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Dumnezeului ei. Vor c\u0103dea uci\u015fi de sabie; pruncii lor vor fi zdrobi\u0163i \u015fi vor spinteca p\u00e2ntecele femeilor lor \u00eens\u0103rcinate."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00centoarce-te, Israele, la Domnul, Dumnezeul t\u0103u! C\u0103ci ai c\u0103zut prin nelegiuirea ta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aduce\u0163i cu voi cuvinte de c\u0103in\u0163\u0103 \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la Domnul. Spune\u0163i-I: \u2018Iart\u0103 toate nelegiuirile, prime\u015fte-ne cu bun\u0103voin\u0163\u0103, \u015fi \u00ce\u0163i vom aduce, \u00een loc de tauri, lauda buzelor noastre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asirianul nu ne va sc\u0103pa, nu vrem s\u0103 mai \u00eenc\u0103lec\u0103m pe cai \u015fi nu vrem s\u0103 mai zicem lucr\u0103rii m\u00e2inilor noastre: \u00abDumnezeul nostru!\u00bb C\u0103ci la Tine g\u0103se\u015fte mil\u0103 orfanul.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Le voi vindeca v\u0103t\u0103marea adus\u0103 de neascultarea lor, \u00eei voi iubi cu adev\u0103rat! C\u0103ci m\u00e2nia Mea s-a ab\u0103tut de la ei!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi fi ca roua pentru Israel; el va \u00eenflori ca crinul \u015fi va da r\u0103d\u0103cini ca Libanul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ramurile lui se vor \u00eentinde; m\u0103re\u0163ia lui va fi ca a m\u0103slinului \u015fi miresmele lui, ca ale Libanului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar\u0103\u015fi vor locui la umbra lui, iar\u0103\u015fi vor da via\u0163\u0103 gr\u00e2ului, vor \u00eenflori ca via \u015fi vor avea faima vinului din Liban."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce mai are Efraim a face cu idolii? \u00cel voi asculta \u015fi-l voi privi, voi fi pentru el ca un chiparos verde; de la Mine \u00ee\u0163i vei primi rodul.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cine este \u00een\u0163elept s\u0103 ia seama la aceste lucruri! Cine este priceput s\u0103 le \u00een\u0163eleag\u0103! C\u0103ci c\u0103ile Domnului sunt drepte \u015fi cei drep\u0163i umbl\u0103 pe ele, dar cei r\u0103zvr\u0103ti\u0163i cad pe ele."
                }
            }
        }
    }
}