{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prop\u0103\u015firea lui Iov - Era \u00een \u0163ara U\u0163 un om care se numea Iov. \u015ei omul acesta era f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi curat la suflet. El se temea de Dumnezeu \u015fi se ab\u0103tea de la r\u0103u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I s-au n\u0103scut \u015fapte fii \u015fi trei fete."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avea \u015fapte mii de oi, trei mii de c\u0103mile, cinci sute de perechi de boi, cinci sute de m\u0103g\u0103ri\u0163e \u015fi un foarte mare num\u0103r de slujitori. \u015ei omul acesta era cel mai cu vaz\u0103 dintre to\u0163i locuitorii R\u0103s\u0103ritului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii s\u0103i se duceau unii la al\u0163ii \u015fi d\u0103deau, r\u00e2nd pe r\u00e2nd, c\u00e2te un osp\u0103\u0163. \u015ei pofteau \u015fi pe cele trei surori ale lor s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103 ce treceau zilele de osp\u0103\u0163, Iov chema \u015fi sfin\u0163ea pe fiii s\u0103i: se scula dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi aducea pentru fiecare din ei c\u00e2te o ardere-de-tot. C\u0103ci zicea Iov: \u201ePoate c\u0103 fiii mei au p\u0103c\u0103tuit \u015fi au sup\u0103rat pe Dumnezeu \u00een inima lor.\u201d A\u015fa avea Iov obicei s\u0103 fac\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Satana cere s\u0103 se ating\u0103 de Iov - Fiii lui Dumnezeu au venit \u00eentr-o zi de s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului. \u015ei a venit \u015fi Satana \u00een mijlocul lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Domnul a zis Satanei: \u201eDe unde vii?\u201d \u015ei Satana a r\u0103spuns Domnului: \u201eDe la cutreierarea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi de la plimbarea pe care am f\u0103cut-o pe el.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domnul a zis Satanei: \u201eAi v\u0103zut pe robul Meu Iov? Nu este nimeni ca el pe p\u0103m\u00e2nt. Este un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi curat la suflet, care se teme de Dumnezeu \u015fi se abate de la r\u0103u.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei Satana a r\u0103spuns Domnului: \u201eOare degeaba se teme Iov de Dumnezeu?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu l-ai ocrotit Tu pe el, casa lui \u015fi tot ce este al lui? Ai binecuv\u00e2ntat lucrul m\u00e2inilor lui \u015fi turmele lui acoper\u0103 \u0163ara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar ia \u00eentinde-\u0162i m\u00e2na \u015fi atinge-Te de tot ce are, \u015fi sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 Te va blestema \u00een fa\u0163\u0103.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Domnul a zis Satanei: \u201eIat\u0103, \u00ee\u0163i dau pe m\u00e2n\u0103 tot ce are, numai asupra lui s\u0103 nu \u00eentinzi m\u00e2na.\u201d \u015ei Satana a plecat dinaintea Domnului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u0103bdarea lui Iov - \u00centr-o zi, pe c\u00e2nd fiii \u015fi fiicele lui Iov m\u00e2ncau \u015fi beau vin \u00een casa fratelui lor \u00eent\u00e2i n\u0103scut,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a venit la Iov un sol, care a zis: \u201eBoii arau \u015fi m\u0103g\u0103ri\u0163ele p\u0103\u015fteau l\u00e2ng\u0103 ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei s-au aruncat ni\u015fte sabeeni asupra lor, i-au luat \u015fi au trecut pe slujitori prin ascu\u0163i\u015ful sabiei. Numai eu am sc\u0103pat, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a venit un altul \u015fi a zis: \u201eFocul lui Dumnezeu a c\u0103zut din cer \u015fi a aprins oile \u015fi pe slujitorii t\u0103i \u015fi i-a ars de tot. Numai eu am sc\u0103pat, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a venit un altul \u015fi a zis: \u201eNi\u015fte haldeeni, \u00een\u015fira\u0163i \u00een trei cete, s-au aruncat asupra c\u0103milelor, le-au luat \u015fi au trecut pe slujitori prin ascu\u0163i\u015ful sabiei. Numai eu am sc\u0103pat, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a venit un altul \u015fi a zis: \u201eFiii t\u0103i \u015fi fiicele tale m\u00e2ncau \u015fi beau vin \u00een casa fratelui lor \u00eent\u00e2i n\u0103scut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei deodat\u0103, a venit un v\u00e2nt mare de dincolo de pustie \u015fi a izbit \u00een cele patru col\u0163uri ale casei; casa s-a pr\u0103bu\u015fit peste tineri \u015fi au murit. \u015ei am sc\u0103pat numai eu, ca s\u0103-\u0163i dau de \u015ftire.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci, Iov s-a sculat, \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat mantaua \u015fi \u015fi-a tuns capul. Apoi, arunc\u00e2ndu-se la p\u0103m\u00e2nt, s-a \u00eenchinat"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eGol am ie\u015fit din p\u00e2ntecele mamei mele \u015fi gol m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een s\u00e2nul p\u0103m\u00e2ntului. Domnul a dat \u015fi Domnul a luat. Binecuv\u00e2ntat fie Numele Domnului!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen toate acestea, Iov n-a p\u0103c\u0103tuit deloc \u015fi n-a vorbit nimic necuviincios \u00eempotriva lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Satana \u00eenvinuie\u015fte pe Iov - Fiii lui Dumnezeu au venit \u00eentr-o zi de s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului. \u015ei a venit \u015fi Satana \u00een mijlocul lor \u015fi s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea Domnului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnul a zis Satanei: \u201eDe unde vii?\u201d \u015ei Satana a r\u0103spuns Domnului: \u201eDe la cutreierarea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi de la plimbarea pe care am f\u0103cut-o pe el.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Domnul a zis Satanei: \u201eAi v\u0103zut pe robul Meu Iov? Nu este nimeni ca el pe p\u0103m\u00e2nt. Este un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi curat la suflet. El se teme de Dumnezeu \u015fi se abate de la r\u0103u. El se \u0163ine tare \u00een neprih\u0103nirea lui, \u015fi tu M\u0103 \u00eendemni s\u0103-l pierd f\u0103r\u0103 pricin\u0103.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei Satana a r\u0103spuns Domnului: \u201ePiele pentru piele! Omul d\u0103 tot ce are pentru via\u0163a lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar ia \u00eentinde-\u0162i m\u00e2na \u015fi atinge-Te de oasele \u015fi de carnea lui, \u015fi sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 Te va blestema \u00een fa\u0163\u0103.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Domnul a zis Satanei: \u201eIat\u0103, \u0163i-l dau pe m\u00e2n\u0103: numai cru\u0163\u0103-i via\u0163a.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Satana a plecat dinaintea Domnului. Apoi a lovit pe Iov cu o bub\u0103 rea, din talpa piciorului p\u00e2n\u0103 \u00een cre\u015ftetul capului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei Iov a luat un ciob s\u0103 se scarpine \u015fi a \u015fezut pe cenu\u015f\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nevast\u0103-sa i-a zis: \u201eTu r\u0103m\u00e2i neclintit \u00een neprih\u0103nirea ta! Blestem\u0103 pe Dumnezeu \u015fi mori!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar Iov i-a r\u0103spuns: \u201eVorbe\u015fti ca o femeie nebun\u0103. Ce, primim de la Dumnezeu binele \u015fi s\u0103 nu primim \u015fi r\u0103ul?\u201d \u00cen toate acestea, Iov n-a p\u0103c\u0103tuit deloc cu buzele lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cei trei prieteni vin la Iov - Trei prieteni ai lui Iov, Elifaz din Teman, Bildad din \u015euah \u015fi \u0162ofar din Naama, au aflat de toate nenorocirile care-l loviser\u0103. S-au sf\u0103tuit \u015fi au plecat de acas\u0103 s\u0103 se duc\u0103 s\u0103-i pl\u00e2ng\u0103 de mil\u0103 \u015fi s\u0103-l m\u00e2ng\u00e2ie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ridic\u00e2ndu-\u015fi ochii de departe, nu l-au mai cunoscut. \u015ei au ridicat glasul \u015fi au pl\u00e2ns. \u015ei-au sf\u00e2\u015fiat mantalele \u015fi au aruncat cu \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u00een v\u0103zduh deasupra capetelor lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei au \u015fezut pe p\u0103m\u00e2nt, l\u00e2ng\u0103 el, \u015fapte zile \u015fi \u015fapte nop\u0163i, f\u0103r\u0103 s\u0103-i spun\u0103 o vorb\u0103, c\u0103ci vedeau c\u00e2t de mare \u00eei este durerea."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pl\u00e2ngerea lui Iov - Dup\u0103 aceea, Iov a deschis gura \u015fi a blestemat ziua \u00een care s-a n\u0103scut."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eBlestemat\u0103 s\u0103 fie ziua \u00een care m-am n\u0103scut \u015fi noaptea care a zis: \u2018S-a z\u0103mislit un copil de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103!\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prefac\u0103-se \u00een \u00eentuneric ziua aceea, s\u0103 nu Se \u00eengrijeasc\u0103 Dumnezeu de ea din cer \u015fi s\u0103 nu mai str\u0103luceasc\u0103 lumina peste ea!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S-o cuprind\u0103 \u00eentunericul \u015fi umbra mor\u0163ii, nori gro\u015fi s\u0103 vin\u0103 peste ea \u015fi neguri de peste zi s-o \u00eensp\u0103im\u00e2nte!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noaptea aceea! S-o acopere \u00eentunericul, s\u0103 piar\u0103 din an, s\u0103 nu mai fie num\u0103rat\u0103 \u00eentre luni!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da, stearp\u0103 s\u0103 fie noaptea aceea, duc\u0103-se veselia din ea!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Blestemat\u0103 s\u0103 fie de cei ce blestem\u0103 zilele, de cei ce \u015ftiu s\u0103 \u00eent\u0103r\u00e2te leviatanul"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103 se \u00eentunece stelele din amurgul ei, \u00een zadar s\u0103 a\u015ftepte lumina \u015fi s\u0103 nu mai vad\u0103 genele zorilor zilei!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci n-a \u00eenchis p\u00e2ntecele care m-a z\u0103mislit, nici n-a ascuns suferin\u0163a dinaintea ochilor mei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De ce n-am murit \u00een p\u00e2ntecele mamei mele? De ce nu mi-am dat sufletul la ie\u015firea din p\u00e2ntecele ei?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De ce am g\u0103sit genunchi care s\u0103 m\u0103 primeasc\u0103? \u015ei \u0163\u00e2\u0163e care s\u0103-mi dea lapte?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum a\u015f fi culcat, a\u015f fi lini\u015ftit, a\u015f dormi \u015fi m-a\u015f odihni"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii \u015fi cei mari de pe p\u0103m\u00e2nt, care \u015fi-au zidit falnice morminte,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "cu domnitorii care aveau aur \u015fi \u015fi-au umplut casele cu argint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sau n-a\u015f mai fi \u00een via\u0163\u0103, a\u015f fi ca o st\u00e2rpitur\u0103 \u00eengropat\u0103, ca ni\u015fte copii care n-au v\u0103zut lumina!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acolo nu te mai nec\u0103jesc cei r\u0103i, acolo se odihnesc cei slei\u0163i de puteri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acolo cei pu\u015fi \u00een lan\u0163uri sunt l\u0103sa\u0163i to\u0163i \u00een pace, nu mai aud glasul asupritorului;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "cel mai mic \u015fi cel mare sunt totuna acolo, \u015fi robul scap\u0103 de st\u0103p\u00e2nul s\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pentru ce d\u0103 Dumnezeu lumin\u0103 celui ce sufer\u0103 \u015fi via\u0163\u0103 celor am\u0103r\u00e2\u0163i la suflet,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "care a\u015fteapt\u0103 moartea \u015fi nu vine; m\u0103car c\u0103 o doresc mai mult dec\u00e2t o comoar\u0103,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "care n-ar mai putea de bucurie \u015fi de veselie, dac\u0103 ar g\u0103si morm\u00e2ntul?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pentru ce, zic, d\u0103 El lumin\u0103 omului care nu \u015ftie \u00eencotro s\u0103 mearg\u0103, pe care \u00eel \u00eengr\u0103de\u015fte Dumnezeu din toate p\u0103r\u0163ile?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Suspinele \u00eemi sunt hrana de toate zilele \u015fi jalea mi se vars\u0103 ca apa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "De ce m\u0103 tem, aceea mi se \u00eent\u00e2mpl\u0103; de ce mi-e fric\u0103, de aceea am parte!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N-am nici lini\u015fte, nici pace, nici odihn\u0103, \u015fi necazul d\u0103 peste mine.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntarea lui Elifaz c\u0103tre Iov - Elifaz din Teman a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eDac\u0103 vom \u00eendr\u0103zni s\u0103-\u0163i vorbim, te vei sup\u0103ra? Dar cine ar putea s\u0103 tac\u0103?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De multe ori tu ai \u00eenv\u0103\u0163at pe al\u0163ii \u015fi ai \u00eent\u0103rit m\u00e2inile sl\u0103bite."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cuvintele tale au ridicat pe cei ce se cl\u0103tinau \u015fi ai \u00eent\u0103rit genunchii care se \u00eendoiau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei acum, c\u00e2nd este vorba de tine, e\u015fti slab! Acum, c\u00e2nd e\u015fti atins tu, te tulburi! Nu este frica ta de Dumnezeu sprijinul t\u0103u?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u0103dejdea ta nu-i neprih\u0103nirea ta?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adu-\u0163i aminte, te rog! Care nevinovat a pierit? Care oameni neprih\u0103ni\u0163i au fost nimici\u0163i?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00e2te am v\u0103zut eu, numai cei ce ar\u0103 f\u0103r\u0103delegea \u015fi seam\u0103n\u0103 nelegiuirea \u00eei secer\u0103 roadele!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aceia pier prin suflarea lui Dumnezeu, nimici\u0163i de v\u00e2ntul m\u00e2niei Lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mugetul leilor \u00eenceteaz\u0103, din\u0163ii puilor de lei sunt zdrobi\u0163i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Leul b\u0103tr\u00e2n piere din lips\u0103 de prad\u0103 \u015fi puii leoaicei se risipesc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "To\u0163i oamenii sunt vinova\u0163i - Un cuv\u00e2nt s-a furi\u015fat p\u00e2n\u0103 la mine, \u015fi urechea mea i-a prins sunetele u\u015foare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen clipa c\u00e2nd vedeniile de noapte fr\u0103m\u00e2nt\u0103 g\u00e2ndul, c\u00e2nd oamenii sunt cufunda\u0163i \u00eentr-un somn ad\u00e2nc,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "m-a apucat groaza \u015fi spaima, \u015fi toate oasele mi-au tremurat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Un duh a trecut pe l\u00e2ng\u0103 mine\u2026 Tot p\u0103rul mi s-a zb\u00e2rlit ca ariciul\u2026"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un chip cu o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare necunoscut\u0103 era \u00eenaintea ochilor mei. \u015ei am auzit un glas care \u015foptea \u00eenceti\u015for:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018Fi-va omul f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu? Fi-va el curat \u00eenaintea Celui ce l-a f\u0103cut?\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 n-are \u00eencredere Dumnezeu nici \u00een slujitorii S\u0103i, dac\u0103 g\u0103se\u015fte El gre\u015feli chiar la \u00eengerii S\u0103i,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "cu c\u00e2t mai mult la cei ce locuiesc \u00een case de lut, care \u00ee\u015fi trag ob\u00e2r\u015fia din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi pot fi zdrobi\u0163i ca un vierme!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De diminea\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 seara sunt zdrobi\u0163i, pier pentru totdeauna \u015fi nimeni nu \u0163ine seama de ei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Li se taie firul vie\u0163ii: mor \u015fi tot n-au c\u0103p\u0103tat \u00een\u0163elepciunea!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nelegiuitul piere - Strig\u0103 acum! Cine \u00ee\u0163i va r\u0103spunde? C\u0103ruia dintre sfin\u0163i \u00eei vei vorbi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nebunul piere ucis de m\u00e2nia lui, prostul moare ucis de aprinderea lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Am v\u0103zut pe un nebun prinz\u00e2nd r\u0103d\u0103cin\u0103; apoi, deodat\u0103, i-am blestemat locuin\u0163a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiii lui n-au noroc, sunt c\u0103lca\u0163i \u00een picioare la poart\u0103, \u015fi nimeni nu-i scap\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Seceri\u015ful lui este m\u00e2ncat de cei fl\u0103m\u00e2nzi, care vin s\u0103-l ia chiar \u015fi din spini, \u015fi averile lui sunt \u00eenghi\u0163ite de oameni \u00eenseta\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nenorocirea nu r\u0103sare din \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, \u015fi suferin\u0163a nu \u00eencol\u0163e\u015fte din p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Omul se na\u015fte ca s\u0103 sufere, dup\u0103 cum sc\u00e2nteia se na\u015fte ca s\u0103 zboare."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ajutorul este la Dumnezeu - Eu a\u015f alerga la Dumnezeu, lui Dumnezeu I-a\u015f spune necazul meu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El face lucruri mari \u015fi nep\u0103trunse, minuni f\u0103r\u0103 num\u0103r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El vars\u0103 ploaia pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi trimite ap\u0103 pe c\u00e2mpii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El \u00eenal\u0163\u0103 pe cei smeri\u0163i \u015fi izb\u0103ve\u015fte pe cei nec\u0103ji\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El nimice\u015fte planurile oamenilor vicleni, \u015fi m\u00e2inile lor nu pot s\u0103 le \u00eemplineasc\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El prinde pe cei \u00een\u0163elep\u0163i \u00een viclenia lor, \u015fi planurile oamenilor \u00een\u015fel\u0103tori sunt r\u0103sturnate:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dau peste \u00eentuneric \u00een mijlocul zilei, b\u00e2jb\u00e2ie ziua n\u0103miaza mare ca noaptea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Astfel, Dumnezeu ocrote\u015fte pe cel slab \u00eempotriva amenin\u0163\u0103rilor lor \u015fi-l scap\u0103 din m\u00e2na celor puternici."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fa \u00eenc\u00e2t n\u0103dejdea sprijin\u0103 pe cel nenorocit, iar f\u0103r\u0103delegea \u00ee\u015fi \u00eenchide gura."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La ad\u0103postul lui Dumnezeu - Ferice de omul pe care-l ceart\u0103 Dumnezeu! Nu nesocoti mustrarea Celui Atotputernic."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El face rana \u015fi tot El o leag\u0103; El r\u0103ne\u015fte \u015fi m\u00e2na Lui t\u0103m\u0103duie\u015fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "De \u015fase ori te va izb\u0103vi din necaz \u015fi de \u015fapte ori nu te va atinge r\u0103ul."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El te va sc\u0103pa de moarte \u00een vreme de foamete \u015fi de loviturile sabiei \u00een vreme de r\u0103zboi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vei fi la ad\u0103post de biciul limbii, vei fi f\u0103r\u0103 team\u0103 c\u00e2nd va veni pustiirea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vei r\u00e2de de pustiire, ca \u015fi de foamete, \u015fi nu vei avea s\u0103 te temi de fiarele p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci vei face leg\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 \u015fi cu pietrele c\u00e2mpului, \u015fi fiarele p\u0103m\u00e2ntului vor fi \u00een pace cu tine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vei avea fericire \u00een cortul t\u0103u, \u00ee\u0163i vei g\u0103si turmele \u00eentregi,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00ee\u0163i vei vedea s\u0103m\u00e2n\u0163a cresc\u00e2ndu-\u0163i \u015fi odraslele \u00eenmul\u0163indu-se ca iarba de pe c\u00e2mp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vei intra \u00een morm\u00e2nt la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e, ca snopul str\u00e2ns la vremea lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iat\u0103 ce am cercetat, \u015fi a\u015fa este! Ascult\u0103, c\u0103 sunt spre folosul t\u0103u!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eOh, de ar fi cu putin\u0163\u0103 s\u0103 mi se c\u00e2nt\u0103reasc\u0103 durerea \u015fi s\u0103 mi se pun\u0103 toate nenorocirile \u00een cump\u0103n\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ar fi mai grele dec\u00e2t nisipul m\u0103rii, de aceea \u00eemi merg cuvintele p\u00e2n\u0103 la nebunie!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci s\u0103ge\u0163ile Celui Atotputernic m-au str\u0103puns, sufletul meu le suge otrava \u015fi groaza Domnului bag\u0103 fiori \u00een mine!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zbiar\u0103 m\u0103garul s\u0103lbatic c\u00e2nd are verdea\u0163\u0103? Muge\u015fte boul c\u00e2nd are de m\u00e2ncare?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Po\u0163i m\u00e2nca ce-i f\u0103r\u0103 gust \u015fi f\u0103r\u0103 sare? Are vreun gust albu\u015ful unui ou?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Orice lucru de care a\u015f vrea s\u0103 nu m-ating, acela-i hrana mea, fie c\u00e2t de gre\u0163oas\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O, de mi s-ar asculta dorin\u0163a \u015fi de mi-ar \u00eemplini Dumnezeu n\u0103dejdea!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De ar vrea Dumnezeu s\u0103 m\u0103 zdrobeasc\u0103, \u00eentind\u0103-\u015ei m\u00e2na \u015fi s\u0103 m\u0103 pr\u0103p\u0103deasc\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cemi va r\u0103m\u00e2ne m\u0103car aceast\u0103 m\u00e2ng\u00e2iere, aceast\u0103 bucurie \u00een durerile cu care m\u0103 cople\u015fe\u015fte: c\u0103 niciodat\u0103 n-am c\u0103lcat poruncile Celui Sf\u00e2nt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La ce s\u0103 mai n\u0103d\u0103jduiesc, c\u00e2nd nu mai pot? La ce s\u0103 mai a\u015ftept, c\u00e2nd sf\u00e2r\u015fitul se \u015ftie?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u0103ria mea oare este o t\u0103rie de piatr\u0103? Trupul meu e de aram\u0103?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu sunt eu lipsit de ajutor, \u015fi n-a fugit m\u00e2ntuirea de mine?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iov se t\u00e2nguie\u015fte - Cel ce sufer\u0103 are drept la mila prietenului, chiar dac\u0103 p\u0103r\u0103se\u015fte frica de Cel Atotputernic."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fra\u0163ii mei s-au ar\u0103tat \u00een\u015fel\u0103tori ca un p\u00e2r\u00e2u, ca albia p\u00e2raielor care trec."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un sloi le tulbur\u0103 cursul, z\u0103pada se \u00eengr\u0103m\u0103de\u015fte pe ele;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "vine ar\u015fi\u0163a vremii \u015fi seac\u0103, vine c\u0103ldura soarelui \u015fi li se usuc\u0103 albia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cete de c\u0103l\u0103tori se abat din drumul lor, se cufund\u0103 \u00een pustie \u015fi pier."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cetele celor din Tema se uit\u0103 \u0163int\u0103 la ele, c\u0103l\u0103torii din Seba sunt plini de n\u0103dejde c\u00e2nd le v\u0103d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar r\u0103m\u00e2n \u00een\u015fela\u0163i \u00een n\u0103dejdea lor, r\u0103m\u00e2n uimi\u0163i c\u00e2nd ajung la ele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u015fa sunte\u0163i \u015fi voi acum pentru mine. Voi \u00eemi vede\u0163i necazul \u015fi v\u0103 \u00eengrozi\u0163i!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V-am zis eu oare: \u2018Da\u0163i-mi ceva, cheltui\u0163i din averile voastre pentru mine,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sc\u0103pa\u0163i-m\u0103 din m\u00e2na vr\u0103jma\u015fului, r\u0103scump\u0103ra\u0163i-m\u0103 din m\u00e2na celor r\u0103i!\u2019?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163a\u0163i-m\u0103, \u015fi voi t\u0103cea; face\u0163i-m\u0103 s\u0103 \u00een\u0163eleg \u00een ce am p\u0103c\u0103tuit."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O, c\u00e2t de \u00eenduplec\u0103toare sunt cuvintele adev\u0103rului! Dar ce dovedesc mustr\u0103rile voastre?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vre\u0163i s\u0103 m\u0103 mustra\u0163i pentru tot ce am zis \u015fi s\u0103 nu vede\u0163i dec\u00e2t v\u00e2nt \u00een cuvintele unui dezn\u0103d\u0103jduit?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voi n\u0103p\u0103stui\u0163i pe orfan, prigoni\u0163i pe prietenul vostru."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 la mine, v\u0103 rog! Doar nu voi min\u0163i \u00een fa\u0163\u0103!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00centoarce\u0163i-v\u0103, nu fi\u0163i nedrep\u0163i; \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi m\u0103rturisi\u0163i c\u0103 sunt nevinovat!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Este vreo nelegiuire pe limba mea \u015fi nu deosebe\u015fte gura mea ce este r\u0103u?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iov dezn\u0103d\u0103jduit - Soarta omului pe p\u0103m\u00e2nt este ca a unui osta\u015f \u015fi zilele lui sunt ca ale unui muncitor cu ziua."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cum suspin\u0103 robul dup\u0103 umbr\u0103, cum \u00ee\u015fi a\u015fteapt\u0103 muncitorul plata,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a\u015fa am eu parte de luni de durere, \u015fi partea mea sunt nop\u0163i de suferin\u0163\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u0103 culc \u015fi zic: \u2018C\u00e2nd m\u0103 voi scula? C\u00e2nd se va sf\u00e2r\u015fi noaptea?\u2019 \u015ei m\u0103 satur de fr\u0103m\u00e2nt\u0103ri p\u00e2n\u0103 \u00een rev\u0103rsatul zorilor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Trupul mi se acoper\u0103 cu viermi \u015fi cu o coaj\u0103 p\u0103m\u00e2ntoas\u0103, pielea-mi crap\u0103 \u015fi se desface."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zilele mele zboar\u0103 mai iu\u0163i dec\u00e2t suveica \u0163es\u0103torului, se duc \u015fi nu mai am nicio n\u0103dejde!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adu-\u0162i aminte, Dumnezeule, c\u0103 via\u0163a mea este doar o suflare! Ochii mei nu vor mai vedea fericirea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ochiul care m\u0103 prive\u015fte nu m\u0103 va mai privi; ochiul t\u0103u m\u0103 va c\u0103uta \u015fi nu voi mai fi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cum se risipe\u015fte norul \u015fi trece, a\u015fa nu se va mai ridica cel ce se pogoar\u0103 \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu se va mai \u00eentoarce \u00een casa lui \u015fi nu-\u015fi va mai cunoa\u015fte locul \u00een care locuia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea nu-mi voi \u0163ine gura, ci voi vorbi \u00een nelini\u015ftea inimii mele, m\u0103 voi t\u00e2ngui \u00een am\u0103r\u0103ciunea sufletului meu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oare o mare sunt eu sau un balaur de mare, de-ai pus straj\u0103 \u00een jurul meu?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd zic: \u2018Patul m\u0103 va u\u015fura, culcu\u015ful \u00eemi va alina durerile\u2019,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "atunci m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2n\u0163i prin vise, m\u0103 \u00eengroze\u015fti prin vedenii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ah, a\u015f vrea mai bine g\u00e2tuirea, mai bine moartea dec\u00e2t aceste oase!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Le dispre\u0163uiesc!\u2026 Nu voi tr\u0103i \u00een veci\u2026 Las\u0103-m\u0103, c\u0103ci doar o suflare mi-i via\u0163a!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ce este omul ca s\u0103-\u0162i pese at\u00e2t de mult de el, ca s\u0103 iei seama la el,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103-l cercetezi \u00een toate dimine\u0163ile \u015fi s\u0103-l \u00eencerci \u00een toate clipele?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd vei \u00eenceta odat\u0103 s\u0103 m\u0103 prive\u015fti? C\u00e2nd \u00eemi vei da r\u0103gaz s\u0103-mi \u00eenghit scuipatul?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 am p\u0103c\u0103tuit, ce pot s\u0103-\u0162i fac, P\u0103zitorul oamenilor? Pentru ce m-ai pus \u0163int\u0103 s\u0103ge\u0163ilor Tale, de am ajuns o povar\u0103 chiar pentru mine \u00eensumi?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pentru ce nu-mi ier\u0163i p\u0103catul \u015fi pentru ce nu-mi ui\u0163i f\u0103r\u0103delegea? C\u0103ci voi adormi \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi, c\u00e2nd m\u0103 vei c\u0103uta, nu voi mai fi!\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntarea lui Bildad - Bildad din \u015euah a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vrei s\u0103 vorbe\u015fti astfel \u015fi p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor fi cuvintele gurii tale ca un v\u00e2nt puternic?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oare va r\u0103sturna Dumnezeu dreptul? Sau va r\u0103sturna Cel Atotputernic dreptatea?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 fiii t\u0103i au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Lui, i-a dat pe m\u00e2na p\u0103catului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar tu, dac\u0103 alergi la Dumnezeu, dac\u0103 rogi pe Cel Atotputernic,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dac\u0103 e\u015fti curat \u015fi f\u0103r\u0103 prihan\u0103, atunci, negre\u015fit, El va veghea asupra ta \u015fi va da \u00eenapoi fericirea locuin\u0163ei tale nevinovate."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vechea ta prop\u0103\u015fire va fi mic\u0103 fa\u0163\u0103 de cea de mai t\u00e2rziu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103minte din p\u0103\u0163ania celor dinainte - \u00centreab\u0103 pe cei din neamurile trecute \u015fi ia aminte la p\u0103\u0163ania p\u0103rin\u0163ilor lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci noi suntem de ieri \u015fi nu \u015ftim nimic, zilele noastre pe p\u0103m\u00e2nt nu sunt dec\u00e2t o umbr\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei te vor \u00eenv\u0103\u0163a, \u00ee\u0163i vor vorbi \u015fi vor scoate din inima lor aceste cuvinte:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018Cre\u015fte papura f\u0103r\u0103 balt\u0103? Cre\u015fte trestia f\u0103r\u0103 umezeal\u0103?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiind \u00eenc\u0103 verde \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 se taie, ea se usuc\u0103 mai repede dec\u00e2t toate ierburile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103 tuturor celor ce uit\u0103 pe Dumnezeu, \u015fi n\u0103dejdea celui nelegiuit va pieri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cencrederea lui este zdrobit\u0103, \u015fi sprijinul lui este o p\u00e2nz\u0103 de p\u0103ianjen."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se bizuie pe casa lui, dar nu este tare; se prinde de ea, dar nu \u0163ine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cum d\u0103 soarele, \u00eenverze\u015fte, \u00ee\u015fi \u00eentinde ramurile peste gr\u0103dina sa,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00ee\u015fi \u00eemplete\u015fte r\u0103d\u0103cinile printre pietre, p\u0103trunde p\u00e2n\u0103 \u00een ziduri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar, dac\u0103-l smulgi din locul \u00een care st\u0103, locul acesta se leap\u0103d\u0103 de el \u015fi zice: \u2018Nu \u015ftiu s\u0103 te fi cunoscut vreodat\u0103!\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iat\u0103, a\u015fa sunt desf\u0103t\u0103rile pe care i le aduc c\u0103ile vie\u0163ii lui; apoi din acela\u015fi p\u0103m\u00e2nt r\u0103sar al\u0163ii dup\u0103 el."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu, Dumnezeu nu leap\u0103d\u0103 pe omul f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi nu ocrote\u015fte pe cei r\u0103i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103, El \u00ee\u0163i umple gura cu strig\u0103te de bucurie \u015fi buzele cu c\u00e2nt\u0103ri de veselie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vr\u0103jma\u015fii t\u0103i vor fi acoperi\u0163i de ru\u015fine, iar cortul celor r\u0103i va pieri.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015etiu bine c\u0103 este a\u015fa. \u015ei cum ar putea omul s\u0103-\u015fi scoat\u0103 dreptate \u00eenaintea lui Dumnezeu?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 ar voi s\u0103 se certe cu El, din o mie de lucruri n-ar putea s\u0103 r\u0103spund\u0103 la unul singur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale Lui sunt \u00een\u0163elepciunea \u015fi atotputernicia: Cine I s-ar putea \u00eempotrivi f\u0103r\u0103 s\u0103 fie pedepsit?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El mut\u0103 deodat\u0103 mun\u0163ii \u015fi-i r\u0103stoarn\u0103 \u00een m\u00e2nia Sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zguduie p\u0103m\u00e2ntul din temelia lui, de i se clatin\u0103 st\u00e2lpii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porunce\u015fte soarelui, \u015fi soarele nu mai r\u0103sare \u015fi \u0163ine stelele sub pecetea Lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Numai El \u00eentinde cerurile \u015fi umbl\u0103 pe \u00een\u0103l\u0163imile m\u0103rii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a f\u0103cut Ursul-Mare, Luceaf\u0103rul de sear\u0103 \u015fi Rali\u0163ele, \u015fi stelele din \u0163inuturile de miaz\u0103zi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El face lucruri mari \u015fi nep\u0103trunse, minuni f\u0103r\u0103 num\u0103r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103, El trece pe l\u00e2ng\u0103 mine \u015fi nu-L v\u0103d, se duce \u015fi nu-L z\u0103resc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 apuc\u0103 El, cine-L va opri? Cine-I va zice: \u2018Ce faci?\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dumnezeu nu-\u015ei \u00eentoarce m\u00e2nia; sub El se pleac\u0103 to\u0163i sprijinitorii m\u00e2ndriei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei eu cum s\u0103-I r\u0103spund? Ce cuvinte s\u0103 aleg?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 a\u015f avea dreptate, nu I-a\u015f r\u0103spunde. Nu pot dec\u00e2t s\u0103 m\u0103 rog judec\u0103torului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 m-ar asculta c\u00e2nd \u00cel chem, tot n-a\u015f putea crede c\u0103 mi-a ascultat glasul \u2013"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El, care m\u0103 izbe\u015fte ca \u00eentr-o furtun\u0103, care \u00eemi \u00eenmul\u0163e\u015fte f\u0103r\u0103 pricin\u0103 r\u0103nile,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "care nu m\u0103 las\u0103 s\u0103 r\u0103suflu, m\u0103 satur\u0103 de am\u0103r\u0103ciune."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103 alerg la putere? El este atotputernic. La dreptate? Cine m\u0103 va ap\u0103ra?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oric\u00e2t\u0103 dreptate a\u015f avea, gura mea m\u0103 va os\u00e2ndi \u015fi oric\u00e2t de nevinovat a\u015f fi, El m\u0103 va ar\u0103ta ca vinovat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nevinovat! Sunt, dar nu \u0163in la via\u0163\u0103, \u00eemi dispre\u0163uiesc via\u0163a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ce-mi pas\u0103 la urma urmei? C\u0103ci \u00eendr\u0103znesc s-o spun: El nimice\u015fte pe cel nevinovat ca \u015fi pe cel vinovat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 biciul ar pricinui m\u0103car \u00eendat\u0103 moartea\u2026! Dar El r\u00e2de de \u00eencerc\u0103rile celui nevinovat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul este dat pe m\u00e2inile celui nelegiuit; El acoper\u0103 ochii judec\u0103torilor \u2013 de nu El, apoi cine altul?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zilele mele alearg\u0103 mai iu\u0163i dec\u00e2t un alerg\u0103tor; fug f\u0103r\u0103 s\u0103 fi v\u0103zut fericirea;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "trec ca \u015fi cor\u0103biile cele iu\u0163i, ca vulturul care se repede asupra pr\u0103zii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dac\u0103 zic: \u2018Vreau s\u0103-mi uit suferin\u0163ele, s\u0103-mi las \u00eentristarea \u015fi s\u0103 fiu voios\u2019,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "sunt \u00eengrozit de toate durerile mele. \u015etiu c\u0103 nu m\u0103 vei scoate nevinovat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 voi fi judecat vinovat, pentru ce s\u0103 m\u0103 mai trudesc degeaba?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 m-a\u015f sp\u0103la cu z\u0103pad\u0103, chiar dac\u0103 mi-a\u015f cur\u0103\u0163i m\u00e2inile cu le\u015fie,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tu tot m-ai cufunda \u00een mocirl\u0103, de s-ar sc\u00e2rbi p\u00e2n\u0103 \u015fi hainele de mine!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci El nu este un om ca mine, ca s\u0103-I pot r\u0103spunde \u015fi s\u0103 mergem \u00eempreun\u0103 la judecat\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nici nu este vreun mijlocitor \u00eentre noi, care s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2na peste noi am\u00e2ndoi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u0103-\u015ei trag\u0103 \u00eens\u0103 varga deasupra mea \u015fi s\u0103 nu m\u0103 mai tulbure spaima Lui."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atunci voi vorbi \u015fi nu m\u0103 voi teme de El. Altfel, nu sunt st\u0103p\u00e2n pe mine."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M-am dezgustat de via\u0163\u0103! Voi da drum slobod pl\u00e2ngerii mele, voi vorbi \u00een am\u0103r\u0103ciunea sufletului meu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eu zic lui Dumnezeu: \u2018Nu m\u0103 os\u00e2ndi! Arat\u0103-mi pentru ce Te cer\u0163i cu mine!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ce\u0163i place s\u0103 chinuie\u015fti, s\u0103 dispre\u0163uie\u015fti f\u0103ptura m\u00e2inilor Tale, \u00een timp ce faci s\u0103-\u0162i str\u0103luceasc\u0103 bun\u0103voin\u0163a peste sfatul celor r\u0103i?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oare ai ochi de carne, sau vezi cum vede un om?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zilele Tale sunt ca zilele omului \u015fi anii T\u0103i ca anii lui,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ca s\u0103 cercetezi f\u0103r\u0103delegea mea \u015fi s\u0103 cau\u0163i p\u0103catul meu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "c\u00e2nd \u015ftii bine c\u0103 nu sunt vinovat \u015fi c\u0103 nimeni nu m\u0103 poate sc\u0103pa din m\u00e2na Ta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e2inile Tale m-au f\u0103cut \u015fi m-au zidit, ele m-au \u00eentocmit \u00een \u00eentregime\u2026 \u015ei Tu s\u0103 m\u0103 nimice\u015fti!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adu-\u0162i aminte c\u0103 Tu m-ai lucrat ca lutul! \u015ei vrei din nou s\u0103 m\u0103 prefaci \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu m-ai muls ca laptele? Nu m-ai \u00eenchegat ca br\u00e2nza?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M-ai \u00eembr\u0103cat cu piele \u015fi carne, m-ai \u0163esut cu oase \u015fi vine;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mi-ai dat bun\u0103voin\u0163a Ta \u015fi via\u0163a, m-ai p\u0103strat cu suflarea prin \u00eengrijirile \u015fi paza Ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 totu\u015fi ce ascundeai \u00een inima Ta, iat\u0103, \u015ftiu acum ce aveai de g\u00e2nd:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "c\u0103, dac\u0103 p\u0103c\u0103tuiesc, s\u0103 m\u0103 p\u00e2nde\u015fti \u015fi s\u0103 nu-mi ier\u0163i f\u0103r\u0103delegea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 sunt vinovat, vai de mine! Dac\u0103 sunt nevinovat, nu \u00eendr\u0103znesc s\u0103-mi ridic capul, s\u0103tul de ru\u015fine \u015fi cufundat \u00een tic\u0103lo\u015fia mea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 \u00eendr\u0103znesc s\u0103-l ridic, m\u0103 urm\u0103re\u015fti ca un leu, m\u0103 love\u015fti cu lucruri de mirat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cemi pui \u00eenainte noi martori \u00eempotriv\u0103, \u00ce\u0163i cre\u015fte m\u00e2nia \u00eempotriva mea \u015fi m\u0103 n\u0103p\u0103de\u015fti cu o droaie de nenorociri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pentru ce m-ai scos din p\u00e2ntecele mamei mele? O, de a\u015f fi murit, \u015fi ochiul s\u0103 nu m\u0103 fi v\u0103zut!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015f fi ca \u015fi cum n-a\u015f fi fost, \u015fi din p\u00e2ntecele mamei mele a\u015f fi trecut \u00een morm\u00e2nt!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu sunt zilele mele destul de pu\u0163ine? S\u0103 m\u0103 lase dar, s\u0103 plece de la mine \u015fi s\u0103 r\u0103suflu pu\u0163in"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00eenainte de a m\u0103 duce, ca s\u0103 nu m\u0103 mai \u00eentorc,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00een \u0163ara \u00eentunericului \u015fi a umbrei mor\u0163ii, \u00een \u0163ara negurii ad\u00e2nci, unde domnesc umbra mor\u0163ii \u015fi neor\u00e2nduiala \u015fi unde lumina este ca \u00eentunericul!\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntarea lui \u0162ofar - \u0162ofar din Naama a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eS\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 aceast\u0103 n\u0103val\u0103 de cuvinte f\u0103r\u0103 r\u0103spuns \u015fi s\u0103 cread\u0103 limbutul c\u0103 are dreptate?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vor face vorbele tale de\u015farte pe oameni s\u0103 tac\u0103? \u015ei-\u0163i vei bate joc de al\u0163ii, f\u0103r\u0103 s\u0103 te fac\u0103 cineva de ru\u015fine?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu zici: \u2018Felul meu de a vedea este drept \u015fi sunt curat \u00een ochii T\u0103i.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ah, de ar vrea Dumnezeu s\u0103 vorbeasc\u0103, de \u015ei-ar deschide buzele s\u0103-\u0163i r\u0103spund\u0103"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi de \u0163i-ar descoperi tainele \u00een\u0163elepciunii Lui, ale \u00een\u0163elepciunii Lui nem\u0103rginite, ai vedea atunci c\u0103 nu-\u0163i r\u0103spl\u0103te\u015fte totu\u015fi dup\u0103 f\u0103r\u0103delegea ta!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Po\u0163i spune tu c\u0103 po\u0163i p\u0103trunde ad\u00e2ncimile lui Dumnezeu, c\u0103 po\u0163i ajunge la cuno\u015ftin\u0163a des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 a Celui Atotputernic?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2t cerurile-i de \u00eenalt\u0103: ce po\u0163i face? Mai ad\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t Locuin\u0163a mor\u0163ilor: ce po\u0163i \u015fti?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00centinderea ei este mai lung\u0103 dec\u00e2t p\u0103m\u00e2ntul \u015fi mai lat\u0103 dec\u00e2t marea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 apuc\u0103, dac\u0103 \u00eenchide \u015fi cheam\u0103 El la judecat\u0103, cine-L poate opri?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci El cunoa\u015fte pe f\u0103c\u0103torii de rele, vede u\u015for pe vinova\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Omul, dimpotriv\u0103, are minte de nebun \u015fi s-a n\u0103scut ca m\u00e2nzul unui m\u0103gar s\u0103lbatic!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tu, \u00eendreapt\u0103-\u0163i inima spre Dumnezeu, \u00eentinde-\u0163i m\u00e2inile spre El."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dep\u0103rteaz\u0103-te de f\u0103r\u0103delege \u015fi nu l\u0103sa nedreptatea s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een cortul t\u0103u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei atunci, \u00ee\u0163i vei ridica fruntea f\u0103r\u0103 team\u0103, vei fi tare \u015fi f\u0103r\u0103 fric\u0103;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00ee\u0163i vei uita suferin\u0163ele \u015fi-\u0163i vei aduce aminte de ele ca de ni\u015fte ape care s-au scurs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zilele tale vor str\u0103luci mai tare dec\u00e2t soarele la amiaz\u0103, \u00eentunericul t\u0103u va fi ca lumina dimine\u0163ii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vei fi plin de \u00eencredere \u015fi n\u0103dejdea nu-\u0163i va fi zadarnic\u0103. Te vei uita \u00een jurul t\u0103u \u015fi vei vedea c\u0103 te po\u0163i odihni lini\u015ftit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te vei culca \u015fi nimeni nu te va tulbura, \u015fi mul\u0163i vor umbla dup\u0103 bun\u0103voin\u0163a ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar ochii celor r\u0103i se vor topi; ei n-au loc de sc\u0103pare: moartea, iat\u0103 n\u0103dejdea lor!\u201d"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eS-ar putea zice, \u00een adev\u0103r, c\u0103 neamul omenesc sunte\u0163i voi \u015fi c\u0103 odat\u0103 cu voi va muri \u015fi \u00een\u0163elepciunea!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Am \u015fi eu minte ca voi, nu sunt mai prejos dec\u00e2t voi. \u015ei cine nu \u015ftie lucrurile pe care le spune\u0163i voi?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu sunt de batjocura prietenilor mei c\u00e2nd cer ajutorul lui Dumnezeu: dreptul, nevinovatul, de batjocur\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2018Dispre\u0163 \u00een nenorocire!\u2019 \u2013 iat\u0103 zicerea celor ferici\u0163i: d\u0103 br\u00e2nci cui alunec\u0103 cu piciorul!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jefuitorilor li se las\u0103 corturile \u00een pace, celor ce m\u00e2nie pe Dumnezeu le merge bine, m\u0103car c\u0103 Dumnezeul lor este \u00een pumn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00centreab\u0103 dobitoacele, \u015fi te vor \u00eenv\u0103\u0163a; p\u0103s\u0103rile cerului, \u015fi \u00ee\u0163i vor spune;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "vorbe\u015fte p\u0103m\u00e2ntului, \u015fi te va \u00eenv\u0103\u0163a \u015fi pe\u015ftii m\u0103rii \u00ee\u0163i vor povesti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cine nu vede \u00een toate acestea dovada c\u0103 m\u00e2na Domnului a f\u0103cut asemenea lucruri?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El \u0163ine \u00een m\u00e2n\u0103 sufletul a tot ce tr\u0103ie\u015fte, suflarea oric\u0103rui trup omenesc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu deosebe\u015fte urechea cuvintele, cum gust\u0103 cerul gurii m\u00e2nc\u0103rurile?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La b\u0103tr\u00e2ni se g\u0103se\u015fte \u00een\u0163elepciunea \u015fi \u00eentr-o via\u0163\u0103 lung\u0103 e priceperea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La Dumnezeu este \u00een\u0163elepciunea \u015fi puterea; sfatul \u015fi priceperea ale Lui sunt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ce d\u0103r\u00e2m\u0103 El nu va fi zidit din nou; pe cine-l \u00eenchide El, nimeni nu-l va sc\u0103pa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El opre\u015fte apele, \u015fi totul se usuc\u0103; El le d\u0103 drumul, \u015fi pustiesc p\u0103m\u00e2ntul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El are puterea \u015fi \u00een\u0163elepciunea; El st\u0103p\u00e2ne\u015fte pe cel ce se r\u0103t\u0103ce\u015fte sau r\u0103t\u0103ce\u015fte pe al\u0163ii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El ia robi pe sfetnici \u015fi tulbur\u0103 mintea judec\u0103torilor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El dezleag\u0103 leg\u0103tura \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi le pune o fr\u00e2nghie \u00een jurul coapselor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El ia robi pe preo\u0163i; El r\u0103stoarn\u0103 pe cei puternici."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El taie vorba celor me\u015fteri la vorb\u0103; El ia mintea celor b\u0103tr\u00e2ni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El vars\u0103 dispre\u0163ul asupra celor mari; El dezleag\u0103 br\u00e2ul celor tari."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El descoper\u0103 ce este ascuns \u00een \u00eentuneric, El aduce la lumin\u0103 umbra mor\u0163ii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El face pe neamuri s\u0103 creasc\u0103 \u015fi El le nimice\u015fte; El le \u00eentinde p\u00e2n\u0103 departe \u015fi El le aduce \u00eenapoi \u00een hotarele lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El ia mintea c\u0103peteniilor poporului, El \u00eei face s\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103 \u00een pustiuri f\u0103r\u0103 drum,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "unde b\u00e2jb\u00e2ie prin \u00eentuneric \u015fi nu v\u0103d deslu\u015fit; El \u00eei face s\u0103 se clatine ca ni\u015fte oameni be\u0163i."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iat\u0103, ochiul meu a v\u0103zut toate acestea, urechea mea a auzit \u015fi a luat seama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ce \u015fti\u0163i voi, \u015ftiu \u015fi eu, nu sunt mai prejos dec\u00e2t voi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar vreau s\u0103 vorbesc acum Celui Atotputernic, vreau s\u0103-mi ap\u0103r pricina \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci voi sunte\u0163i ni\u015fte f\u0103uritori de minciuni, sunte\u0163i cu to\u0163ii ni\u015fte doctori de nimic."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O, de a\u0163i fi t\u0103cut, ce \u00een\u0163elepciune a\u0163i fi ar\u0103tat!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Acum, asculta\u0163i, v\u0103 rog, ap\u0103rarea mea \u015fi lua\u0163i aminte la r\u0103spunsul buzelor mele!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vre\u0163i s\u0103 vorbi\u0163i lucruri nedrepte din dragoste pentru Dumnezeu \u015fi s\u0103 spune\u0163i minciuni ca s\u0103-L ap\u0103ra\u0163i?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vre\u0163i s\u0103 \u0163ine\u0163i cu El \u015fi s\u0103 face\u0163i pe ap\u0103r\u0103torii lui Dumnezeu?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 va cerceta, El v\u0103 va g\u0103si bine oare? Sau vre\u0163i s\u0103-L \u00een\u015fela\u0163i cum \u00een\u015fela\u0163i pe un om?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu, nu; ci El v\u0103 va os\u00e2ndi dac\u0103 \u00een ascuns nu lucra\u0163i dec\u00e2t p\u0103rtinindu-L pe El."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eenfrico\u015feaz\u0103 m\u0103re\u0163ia Lui? \u015ei nu cade groaza Lui peste voi?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u0103rerile voastre sunt p\u0103reri de cenu\u015f\u0103, \u00eent\u0103riturile voastre sunt \u00eent\u0103rituri de lut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u0103ce\u0163i, l\u0103sa\u0163i-m\u0103, vreau s\u0103 vorbesc! \u00cent\u00e2mpl\u0103-mi-se ce mi s-ar \u00eent\u00e2mpla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cemi voi lua carnea \u00een din\u0163i \u015fi \u00eemi voi pune via\u0163a \u00een joc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da, m\u0103 va ucide: n-am nimic de n\u0103d\u0103jduit; dar \u00eemi voi ap\u0103ra purtarea \u00een fa\u0163a Lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Chiar \u015fi lucrul acesta poate sluji la sc\u0103parea mea, c\u0103ci un nelegiuit nu \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea Lui."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Asculta\u0163i, asculta\u0163i cuvintele mele, lua\u0163i aminte la cele ce voi spune."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iat\u0103-m\u0103 sunt gata s\u0103-mi ap\u0103r pricina, c\u0103ci \u015ftiu c\u0103 am dreptate."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Are cineva ceva de spus \u00eempotriva mea? Atunci tac \u015fi vreau s\u0103 mor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Numai dou\u0103 lucruri f\u0103-mi \u015fi nu m\u0103 voi ascunde de Fa\u0163a Ta:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Trage-\u0162i m\u00e2na de pe mine \u015fi nu m\u0103 mai tulbura cu groaza Ta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi, cheam\u0103-m\u0103, \u015fi-\u0162i voi r\u0103spunde sau las\u0103-m\u0103 s\u0103 vorbesc eu \u015fi r\u0103spunde-mi Tu!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2te f\u0103r\u0103delegi \u015fi p\u0103cate am f\u0103cut? Arat\u0103-mi c\u0103lc\u0103rile de Lege \u015fi p\u0103catele mele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pentru ce \u00ce\u0163i ascunzi Fa\u0163a \u015fi m\u0103 iei drept vr\u0103jma\u015f?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vrei s\u0103 love\u015fti o frunz\u0103 suflat\u0103 de v\u00e2nt? Vrei s\u0103 urm\u0103re\u015fti un pai uscat?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pentru ce s\u0103 m\u0103 love\u015fti cu suferin\u0163e amare \u015fi s\u0103 m\u0103 pedepse\u015fti pentru gre\u015feli din tinere\u0163e?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pentru ce s\u0103-mi pui picioarele \u00een butuci, s\u0103-mi p\u00e2nde\u015fti toate mi\u015fc\u0103rile, s\u0103 pui hotar pa\u015filor mei,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "c\u00e2nd trupul meu cade \u00een putrezire, ca o hain\u0103 m\u00e2ncat\u0103 de molii?"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omul n\u0103scut din femeie are via\u0163a scurt\u0103, dar plin\u0103 de necazuri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se na\u015fte \u015fi e t\u0103iat ca o floare; fuge \u015fi piere ca o umbr\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei asupra lui ai Tu ochiul deschis! \u015ei pe mine m\u0103 tragi la judecat\u0103 cu Tine!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cum ar putea s\u0103 ias\u0103 dintr-o fiin\u0163\u0103 necurat\u0103 un om curat? Nu poate s\u0103 ias\u0103 niciunul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 zilele lui sunt hot\u0103r\u00e2te, dac\u0103 i-ai num\u0103rat lunile, dac\u0103 i-ai \u00eensemnat hotarul pe care nu-l va putea trece,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eentoarce-\u0162i m\u0103car privirile de la el \u015fi d\u0103-i r\u0103gaz, s\u0103 aib\u0103 m\u0103car bucuria pe care o are simbria\u015ful la sf\u00e2r\u015fitul zilei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un copac \u015fi tot are n\u0103dejde, c\u0103ci, c\u00e2nd este t\u0103iat, odr\u0103sle\u015fte din nou \u015fi iar d\u0103 l\u0103stari."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a \u00eemb\u0103tr\u00e2nit r\u0103d\u0103cina \u00een p\u0103m\u00e2nt, c\u00e2nd \u00eei piere trunchiul \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00eenverze\u015fte iar\u0103\u015fi de mirosul apei \u015fi d\u0103 ramuri de parc\u0103 ar fi s\u0103dit din nou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar omul, c\u00e2nd moare, r\u0103m\u00e2ne \u00eentins. Omul, c\u00e2nd \u00ee\u015fi d\u0103 sufletul, unde mai este?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cum pier apele din lacuri \u015fi cum seac\u0103 \u015fi se usuc\u0103 r\u00e2urile,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u015fa se culc\u0103 \u015fi omul \u015fi nu se mai scoal\u0103; c\u00e2t vor fi cerurile, nu se mai de\u015fteapt\u0103 \u015fi nu se mai scoal\u0103 din somnul lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ah, de m-ai ascunde \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, de m-ai acoperi p\u00e2n\u0103-\u0162i va trece m\u00e2nia \u015fi de mi-ai r\u00e2ndui o vreme c\u00e2nd \u00ce\u0163i vei aduce iar\u0103\u015fi aminte de mine!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 omul, odat\u0103 mort, ar putea s\u0103 mai \u00eenvieze, a\u015f mai trage n\u0103dejde \u00een tot timpul suferin\u0163elor mele, p\u00e2n\u0103 mi se va schimba starea \u00een care m\u0103 g\u0103sesc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci m-ai chema \u015fi \u0162i-a\u015f r\u0103spunde \u015fi \u0162i-ar fi dor de f\u0103ptura m\u00e2inilor Tale."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar ast\u0103zi \u00eemi numeri pa\u015fii, ai ochiul asupra p\u0103catelor mele;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "c\u0103lc\u0103rile mele de lege sunt pecetluite \u00eentr-un m\u0103nunchi \u015fi n\u0103scoce\u015fti f\u0103r\u0103delegi \u00een sarcina mea."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cum se pr\u0103bu\u015fe\u015fte muntele \u015fi piere, cum piere st\u00e2nca din locul ei,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "cum este m\u00e2ncat\u0103 piatra de ape \u015fi cum este luat p\u0103m\u00e2ntul de r\u00e2u, a\u015fa nimice\u015fti Tu n\u0103dejdea omului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cel urm\u0103re\u015fti \u00eentruna \u015fi se duce; \u00cei schimonose\u015fti fa\u0163a \u015fi apoi \u00eei dai drumul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "De ajung fiii lui la cinste, el nu \u015ftie nimic; de sunt \u00eenjosi\u0163i, habar n-are."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Numai pentru el simte durere \u00een trupul lui, numai pentru el simte \u00eentristare \u00een sufletul lui.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A doua cuv\u00e2ntare a lui Elifaz - Elifaz din Teman a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSe cade s\u0103 dea \u00een\u0163eleptul ca r\u0103spuns \u00een\u0163elepciune de\u015fart\u0103? Sau s\u0103-\u015fi umfle pieptul cu v\u00e2nt de r\u0103s\u0103rit?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 se apere prin cuvinte care n-ajut\u0103 la nimic \u015fi prin cuv\u00e2nt\u0103ri care nu slujesc la nimic?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tu nimice\u015fti chiar \u015fi frica de Dumnezeu, nimice\u015fti orice sim\u0163ire de evlavie fa\u0163\u0103 de Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nelegiuirea ta \u00ee\u0163i c\u00e2rmuie\u015fte gura \u015fi \u00eemprumu\u0163i vorbirea oamenilor vicleni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu eu, ci gura ta te os\u00e2nde\u015fte, buzele tale m\u0103rturisesc \u00eempotriva ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tu e\u015fti omul care s-a n\u0103scut \u00eent\u00e2i? Te-ai n\u0103scut tu \u00eenaintea dealurilor?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ai fost tu la sfaturile lui Dumnezeu \u015fi ai sorbit din ele \u00een\u0163elepciune pentru tine?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce \u015ftii tu \u015fi s\u0103 nu \u015ftim \u015fi noi? Ce cuno\u015ftin\u0163\u0103 ai tu pe care s\u0103 n-o avem \u015fi noi?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00centre noi sunt peri albi, b\u0103tr\u00e2ni, oameni mai \u00eenzili\u0163i dec\u00e2t tat\u0103l t\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pu\u0163in lucru sunt m\u00e2ng\u00e2ierile lui Dumnezeu pentru tine \u015fi cuvintele care-\u0163i vorbesc at\u00e2t de bl\u00e2nd\u2026?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cencotro te trage inima \u015fi ce \u00eenseamn\u0103 aceast\u0103 privire \u0163int\u0103 a ochilor t\u0103i?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ce, \u00eempotriva lui Dumnezeu \u00ee\u0163i \u00eendrep\u0163i tu m\u00e2nia \u015fi-\u0163i ies din gur\u0103 cuvinte ca acestea?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ce este omul, ca s\u0103 fie curat? \u015ei poate cel n\u0103scut din femeie s\u0103 fie f\u0103r\u0103 prihan\u0103?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 n-are \u00eencredere Dumnezeu nici \u00een sfin\u0163ii S\u0103i, dac\u0103 nici cerurile nu sunt curate \u00eenaintea Lui,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "cu c\u00e2t mai pu\u0163in fiin\u0163a ur\u00e2cioas\u0103 \u015fi stricat\u0103 \u2013 omul, care bea nelegiuirea ca apa!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vreau s\u0103 te \u00eenv\u0103\u0163, ascult\u0103-m\u0103! Voi istorisi ce am v\u0103zut,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ce au ar\u0103tat \u00een\u0163elep\u0163ii, ce au descoperit ei, auzind de la p\u0103rin\u0163ii lor,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "c\u0103rora singuri li se d\u0103duse \u0163ara \u015fi printre care niciun str\u0103in nu venise \u00eenc\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Omul cel r\u0103u \u00ee\u015fi duce \u00een nelini\u015fte toate zilele vie\u0163ii, to\u0163i anii de care are parte cel nelegiuit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0162ipete de spaim\u0103 r\u0103sun\u0103 la urechile lui: \u00cen mijlocul fericirii lui, pustiitorul se va arunca asupra lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El nu trage n\u0103dejde s\u0103 scape de \u00eentuneric, vede sabia care-l amenin\u0163\u0103;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "alearg\u0103 \u00eencoace \u015fi \u00eencolo s\u0103 caute p\u00e2ine, \u015ftie c\u0103-l a\u015fteapt\u0103 ziua \u00eentunericului."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Necazul \u015fi nelini\u015ftea \u00eel \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 \u015fi se arunc\u0103 asupra lui ca un \u00eemp\u0103rat gata de lupt\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci a ridicat m\u00e2na \u00eempotriva lui Dumnezeu, s-a \u00eempotrivit Celui Atotputernic"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi a avut \u00eendr\u0103zneala s\u0103 se n\u0103pusteasc\u0103 asupra Lui cu partea cea mai tare a scuturilor lui."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avea fa\u0163a acoperit\u0103 cu gr\u0103sime, coapsele \u00eenc\u0103rcate cu os\u00e2nz\u0103"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015fi locuia \u00een cet\u0103\u0163i nimicite, \u00een case p\u0103r\u0103site, sortite s\u0103 fie d\u0103r\u00e2mate."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu se va mai \u00eembog\u0103\u0163i, averea nu-i va cre\u015fte \u015fi avu\u0163ia nu se va mai \u00eentinde pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nu va putea ie\u015fi din \u00eentuneric, flac\u0103ra \u00eei va arde ml\u0103di\u0163ele, \u015fi Dumnezeu \u00eel va pierde cu suflarea gurii Lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dac\u0103 se \u00eencrede \u00een r\u0103u, se \u00een\u015fal\u0103, c\u0103ci r\u0103ul \u00eei va fi r\u0103splata."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ea va veni \u00eenainte de cap\u0103tul zilelor lui, \u015fi ramura lui nu va mai \u00eenverzi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Va fi ca o vi\u0163\u0103 despuiat\u0103 de roadele ei \u00eenc\u0103 verzi, ca un m\u0103slin ale c\u0103rui flori au c\u0103zut."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103ci casa celui nelegiuit va ajunge stearp\u0103 \u015fi cortul omului stricat \u00eel va m\u00e2nca focul."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "El z\u0103misle\u015fte r\u0103ul \u015fi na\u015fte r\u0103ul; \u00een s\u00e2nul lui coace roade care-l \u00een\u015fal\u0103.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAstfel de lucruri am auzit eu des; voi to\u0163i sunte\u0163i ni\u015fte m\u00e2ng\u00e2ietori sup\u0103r\u0103cio\u015fi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd se vor sf\u00e2r\u015fi aceste vorbe \u00een v\u00e2nt? \u015ei pentru ce at\u00e2ta sup\u0103rare \u00een r\u0103spunsurile tale?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ca voi a\u015f vorbi eu de a\u0163i fi \u00een locul meu? V-a\u015f cople\u015fi cu vorbe, a\u015f da din cap la voi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "v-a\u015f m\u00e2ng\u00e2ia cu gura \u015fi a\u015f mi\u015fca din buze ca s\u0103 v\u0103 u\u015furez durerea?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 vorbesc, durerea nu mi s-alin\u0103, iar dac\u0103 tac, cu ce se mic\u015foreaz\u0103?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar acum, vai! El m-a stors de puteri\u2026 Mi-ai pustiit toat\u0103 casa!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M-ai apucat ca pe un vinovat \u2013 dovad\u0103 sl\u0103biciunea mea, care se ridic\u0103 \u015fi m\u0103 \u00eenvinuie \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u0103 sf\u00e2\u015fie \u015fi m\u0103 urm\u0103re\u015fte \u00een m\u00e2nia Lui, scr\u00e2\u015fne\u015fte din din\u0163i \u00eempotriva mea, m\u0103 love\u015fte \u015fi m\u0103 str\u0103punge cu privirea Lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei deschid gura s\u0103 m\u0103 m\u0103n\u00e2nce, m\u0103 oc\u0103r\u0103sc \u015fi m\u0103 bat peste obraji, se \u00eenver\u015funeaz\u0103 cu to\u0163ii dup\u0103 mine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dumnezeu m\u0103 las\u0103 la bunul plac al celor nelegiui\u0163i \u015fi m\u0103 arunc\u0103 \u00een m\u00e2inile celor r\u0103i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eram lini\u015ftit \u015fi m-a scuturat, m-a apucat de ceaf\u0103 \u015fi m-a zdrobit, a tras asupra mea ca \u00eentr-o \u0163int\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103ge\u0163ile Lui m\u0103 \u00eenconjoar\u0103 din toate p\u0103r\u0163ile. El \u00cemi str\u0103punge r\u0103runchii f\u0103r\u0103 mil\u0103, \u00eemi vars\u0103 fierea pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "m\u0103 fr\u00e2nge buc\u0103\u0163i, buc\u0103\u0163i, Se arunc\u0103 asupra mea ca un r\u0103zboinic."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mi-am cusut un sac pe piele \u015fi mi-am pr\u0103v\u0103lit capul \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pl\u00e2nsul mi-a \u00eenro\u015fit fa\u0163a \u015fi umbra mor\u0163ii este pe pleoapele mele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Totu\u015fi n-am f\u0103cut nicio nelegiuire \u015fi rug\u0103ciunea mea totdeauna a fost curat\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntule, nu-mi acoperi s\u00e2ngele, \u015fi vaietele mele s\u0103 n-aib\u0103 margine!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chiar acum martorul meu este \u00een cer, ap\u0103r\u0103torul meu este \u00een locurile \u00eenalte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prietenii mei r\u00e2d de mine, dar eu m\u0103 rog lui Dumnezeu, cu lacrimi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "s\u0103 fac\u0103 dreptate omului \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi fiului omului \u00eempotriva prietenilor lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci num\u0103rul anilor mei se apropie de sf\u00e2r\u015fit \u015fi m\u0103 voi duce pe o c\u0103rare de unde nu m\u0103 voi mai \u00eentoarce."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mi se pierde suflarea, mi se sting zilele, m\u0103 a\u015fteapt\u0103 morm\u00e2ntul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sunt \u00eenconjurat de batjocoritori, \u015fi ochiul meu trebuie s\u0103 priveasc\u0103 spre oc\u0103rile lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pune-Te singur z\u0103log pentru mine \u00eenaintea Ta. Altfel cine ar putea r\u0103spunde pentru mine?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci le-ai \u00eencuiat inima \u00een fa\u0163a priceperii. De aceea nici nu-i vei l\u0103sa s\u0103 biruie."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cine d\u0103 pe prieteni s\u0103 fie pr\u0103da\u0163i, copiilor aceluia li se vor topi ochii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M-a f\u0103cut de basmul oamenilor \u015fi ca unul pe care-l scuipi \u00een fa\u0163\u0103!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ochiul mi se \u00eentunec\u0103 de durere; toate m\u0103dularele mele sunt ca o umbr\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Oamenii f\u0103r\u0103 prihan\u0103 sunt \u00eenm\u0103rmuri\u0163i de aceasta, \u015fi cel nevinovat se r\u0103scoal\u0103 \u00eempotriva celui nelegiuit."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cel f\u0103r\u0103 prihan\u0103 r\u0103m\u00e2ne totu\u015fi tare pe calea lui, cel cu m\u00e2inile curate se \u00eent\u0103re\u015fte tot mai mult."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar voi, to\u0163i, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103, veni\u0163i iar\u0103\u015fi cu cuv\u00e2nt\u0103rile voastre, \u015fi v\u0103 voi ar\u0103ta c\u0103 \u00eentre voi niciunul nu e \u00een\u0163elept."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ce! Mi s-au dus zilele, mi s-au nimicit planurile, planurile acelea f\u0103cute cu at\u00e2ta iubire \u00een inima mea\u2026"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei ei mai spun c\u0103 noaptea este zi, c\u0103 se apropie lumina, c\u00e2nd \u00eentunericul a \u015fi venit!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd Locuin\u0163a mor\u0163ilor o a\u015ftept ca locuin\u0163\u0103, c\u00e2nd \u00een \u00eentuneric \u00eemi voi \u00een\u0103l\u0163a culcu\u015ful;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "c\u00e2nd strig gropii: \u2018Tu e\u015fti tat\u0103l meu!\u2019 \u015ei viermilor: \u2018Voi sunte\u0163i mama \u015fi sora mea!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unde mai este atunci n\u0103dejdea mea? \u015ei cine mai poate vedea n\u0103dejdea mea?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ea se va pogor\u00ee cu mine la por\u0163ile Locuin\u0163ei mor\u0163ilor, c\u00e2nd vom merge \u00eempreun\u0103 s\u0103 ne odihnim \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A doua cuv\u00e2ntare a lui Bildad - Bildad din \u015euah a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eC\u00e2nd vei pune cap\u0103t acestor cuv\u00e2nt\u0103ri? Vino-\u0163i \u00een minte, \u015fi apoi vom vorbi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pentru ce ne socote\u015fti at\u00e2t de dobitoci? Pentru ce ne prive\u015fti ca pe ni\u015fte vite?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oare pentru tine, care te sf\u00e2\u015fii \u00een m\u00e2nia ta, s-ajung\u0103 pustiu p\u0103m\u00e2ntul \u015fi s\u0103 se str\u0103mute st\u00e2ncile din locul lor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da, lumina celui r\u0103u se va stinge \u015fi flac\u0103ra din focul lui nu va mai str\u0103luci."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se va \u00eentuneca lumina \u00een cortul lui \u015fi se va stinge candela deasupra lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pa\u015fii lui cei puternici se vor str\u00e2mta; \u015fi, cu toate opintirile lui, va c\u0103dea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci calc\u0103 cu picioarele pe la\u0163 \u015fi umbl\u0103 prin ochiuri de re\u0163ea;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "este prins \u00een curs\u0103 de c\u0103lc\u00e2i \u015fi la\u0163ul pune st\u0103p\u00e2nire pe el;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "capcana \u00een care se prinde este ascuns\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi prinz\u0103toarea \u00eei st\u0103 pe c\u0103rare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De jur \u00eemprejur \u00eel apuc\u0103 spaima \u015fi-l urm\u0103re\u015fte pas cu pas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Foamea \u00eei m\u0103n\u00e2nc\u0103 puterile, nenorocirea este al\u0103turi de el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u0103dularele \u00eei sunt mistuite unul dup\u0103 altul, m\u0103dularele \u00eei sunt m\u00e2ncate de \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al mor\u0163ii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Este smuls din cortul lui, unde se credea la ad\u0103post, \u015fi este t\u00e2r\u00e2t spre \u00eemp\u0103ratul spaimelor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nimeni din ai lui nu locuie\u015fte \u00een cortul lui, pucioas\u0103 este pres\u0103rat\u0103 pe locuin\u0163a lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jos i se usuc\u0103 r\u0103d\u0103cinile; sus \u00eei sunt ramurile t\u0103iate."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cei piere pomenirea de pe p\u0103m\u00e2nt, numele lui nu mai este pe uli\u0163\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Este \u00eempins din lumin\u0103 \u00een \u00eentuneric \u015fi este izgonit din lume."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu las\u0103 nici mo\u015ftenitori, nici s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een poporul s\u0103u, nicio r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 vie \u00een locurile \u00een care locuia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Neamurile care vor veni se vor uimi de pr\u0103p\u0103direa lui, \u015fi neamul de acum va fi cuprins de groaz\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aceasta este soarta celui r\u0103u, aceasta este soarta celui ce nu cunoa\u015fte pe Dumnezeu.\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eemi ve\u0163i \u00eentrista sufletul \u015fi m\u0103 ve\u0163i zdrobi cu cuv\u00e2nt\u0103rile voastre?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 de zece ori m-a\u0163i batjocorit. Nu v\u0103 este ru\u015fine s\u0103 v\u0103 purta\u0163i a\u015fa?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dac\u0103 am p\u0103c\u0103tuit cu adev\u0103rat, numai eu sunt r\u0103spunz\u0103tor de aceasta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Crede\u0163i c\u0103 m\u0103 pute\u0163i lua de sus? Crede\u0163i c\u0103 mi-a\u0163i dovedit c\u0103 sunt vinovat?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Dumnezeu m\u0103 urm\u0103re\u015fte \u015fi m\u0103 \u00eenvele\u015fte cu la\u0163ul Lui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iat\u0103, \u0163ip de silnicie, \u015fi nimeni nu r\u0103spunde; cer dreptate, \u015fi dreptate nu este!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mi-a t\u0103iat orice ie\u015fire \u015fi nu pot trece; a r\u0103sp\u00e2ndit \u00eentuneric pe c\u0103r\u0103rile mele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M-a despuiat de slava mea, mi-a luat cununa de pe cap,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "m-a zdrobit din toate p\u0103r\u0163ile \u015fi pier, mi-a smuls n\u0103dejdea ca pe un copac."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva mea, S-a purtat cu mine ca \u015fi cu un vr\u0103jma\u015f."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O\u015ftile Lui au pornit deodat\u0103 \u00eenainte, \u015fi-au croit drum p\u00e2n\u0103 la mine \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een jurul cortului meu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A dep\u0103rtat pe fra\u0163ii mei de la mine, \u015fi prietenii mei s-au \u00eenstr\u0103inat de mine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rudele mele m-au p\u0103r\u0103sit, \u015fi cei mai de aproape ai mei m-au uitat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Casnicii mei \u015fi slugile mele m\u0103 privesc ca pe un str\u0103in, \u00een ochii lor sunt un necunoscut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Chem pe robul meu, \u015fi nu r\u0103spunde; \u00eel rog cu gura mea, \u015fi degeaba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Suflarea mea a ajuns nesuferit\u0103 nevestei mele \u015fi duhoarea mea a ajuns nesuferit\u0103 fiilor mamei mele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 \u015fi copiii m\u0103 dispre\u0163uiesc: dac\u0103 m\u0103 scol, ei m\u0103 oc\u0103r\u0103sc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aceia \u00een care m\u0103 \u00eencredeam m\u0103 ur\u0103sc, aceia pe care \u00eei iubeam s-au \u00eentors \u00eempotriva mea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oasele mi se \u0163in de piele \u015fi de carne; nu mi-a mai r\u0103mas dec\u00e2t pielea de pe din\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fie-v\u0103 mil\u0103, fie-v\u0103 mil\u0103 de mine, prietenii mei! C\u0103ci m\u00e2na lui Dumnezeu m-a lovit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De ce m\u0103 urm\u0103ri\u0163i ca Dumnezeu? \u015ei nu v\u0103 mai s\u0103tura\u0163i de carnea mea?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oh! A\u015f vrea ca vorbele mele s\u0103 fie scrise, s\u0103 fie scrise \u00eentr-o carte;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a\u015f vrea s\u0103 fie s\u0103pate cu un priboi de fier \u015fi cu plumb \u00een st\u00e2nc\u0103 pe vecie\u2026"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar \u015ftiu c\u0103 R\u0103scump\u0103r\u0103torul meu este viu \u015fi c\u0103 Se va ridica la urm\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 mi se va nimici pielea \u015fi chiar dac\u0103 nu voi mai avea carne, voi vedea totu\u015fi pe Dumnezeu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cel voi vedea \u015fi-mi va fi binevoitor; ochii mei \u00cel vor vedea, \u015fi nu ai altuia. Sufletul meu t\u00e2nje\u015fte de dorul acesta \u00een\u0103untrul meu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci ve\u0163i zice: \u2018Pentru ce-l urm\u0103ream noi?\u2019 C\u0103ci dreptatea pricinii mele va fi cunoscut\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Teme\u0163i-v\u0103 de sabie, c\u0103ci pedepsele date cu sabia sunt grozave! \u015ei s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 este o judecat\u0103.\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A doua cuv\u00e2ntare a lui \u0162ofar - \u0162ofar din Naama a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eG\u00e2ndurile mele m\u0103 silesc s\u0103 r\u0103spund, \u015fi fr\u0103m\u00e2ntarea mea nu-mi d\u0103 pace."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Am auzit mustr\u0103ri care m\u0103 umplu de ru\u015fine \u015fi din ad\u00e2ncul min\u0163ii mele duhul m\u0103 face s\u0103 r\u0103spund."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nu \u015ftii tu c\u0103 de mult de tot, de c\u00e2nd a fost a\u015fezat omul pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "biruin\u0163a celor r\u0103i a fost scurt\u0103 \u015fi bucuria nelegiuitului numai de o clip\u0103?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 s-ar \u00een\u0103l\u0163a p\u00e2n\u0103 la ceruri \u015fi capul i-ar ajunge p\u00e2n\u0103 la nori,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "va pieri pentru totdeauna, ca murd\u0103ria lui, \u015fi cei ce-l vedeau vor zice: \u2018Unde este?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Va zbura ca un vis \u015fi nu-l vor mai g\u0103si; va pieri ca o vedenie de noapte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ochiul care-l privea nu-l va mai privi, locul \u00een care locuia nu-l va mai z\u0103ri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Peste fiii lui vor n\u0103v\u0103li cei s\u0103raci, \u015fi m\u00e2inile lui vor da \u00eenapoi ce a r\u0103pit cu sila."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Oasele lui, pline de vlaga tinere\u0163ii, \u00ee\u015fi vor avea culcu\u015ful cu el \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dulce era r\u0103ul \u00een gura lui. \u00cel ascundea sub limb\u0103,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00eel mesteca \u00eentruna \u015fi nu-l l\u0103sa; \u00eel \u0163inea \u00een cerul gurii,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dar hrana lui se va preface \u00een m\u0103runtaiele lui, va ajunge \u00een trupul lui o otrav\u0103 de aspid\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bog\u0103\u0163iile \u00eenghi\u0163ite le va v\u0103rsa, Dumnezeu le va scoate din p\u00e2ntecele lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Otrav\u0103 de aspid\u0103 a supt, \u015fi de aceea limba n\u0103p\u00e2rcii \u00eel va ucide."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu-\u015fi va mai plimba privirile peste p\u00e2raiele \u015fi r\u00e2urile de miere \u015fi de lapte,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "va da \u00eenapoi ce a c\u00e2\u015ftigat \u015fi nu va mai trage folos din c\u00e2\u015ftig; va da \u00eenapoi tot ce a luat \u015fi nu se va mai bucura de el,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "c\u0103ci a asuprit pe s\u0103raci \u015fi i-a l\u0103sat s\u0103 piar\u0103, a d\u0103r\u00e2mat case \u015fi nu le-a zidit la loc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u0103comia lui n-a cunoscut margini, dar nu va sc\u0103pa ce are mai scump."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nimic nu scap\u0103 de l\u0103comia lui, dar bun\u0103starea lui nu va \u0163ine."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cen mijlocul bel\u015fugului va fi \u00een nevoie; m\u00e2na tuturor tic\u0103lo\u015filor se va ridica asupra lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103, ca s\u0103-i umple p\u00e2ntecele, Dumnezeu va trimite peste el focul m\u00e2niei Lui \u015fi-l va s\u0103tura cu o ploaie de s\u0103ge\u0163i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 va sc\u0103pa de armele de fier, \u00eel va str\u0103punge arcul de aram\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00ce\u015fi smulge din trup s\u0103geata, care sc\u00e2nteiaz\u0103 la ie\u015firea din fierea lui, \u015fi \u00eel apuc\u0103 spaimele mor\u0163ii."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Toate nenorocirile sunt p\u0103strate pentru comorile lui; va fi mistuit de un foc pe care nu-l va aprinde omul, \u015fi ce va mai r\u0103m\u00e2ne \u00een cortul lui va fi ars de foc."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cerurile \u00eei vor dezveli f\u0103r\u0103delegea, \u015fi p\u0103m\u00e2ntul se va ridica \u00eempotriva lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Veniturile casei lui se vor pierde, vor pieri \u00een ziua m\u00e2niei lui Dumnezeu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aceasta este soarta pe care o p\u0103streaz\u0103 Dumnezeu celui r\u0103u, aceasta este mo\u015ftenirea pe care i-o hot\u0103r\u0103\u015fte Dumnezeu.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAsculta\u0163i, asculta\u0163i cuvintele mele, da\u0163i-mi m\u0103car aceast\u0103 m\u00e2ng\u00e2iere."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u0103sa\u0163i-m\u0103 s\u0103 vorbesc, v\u0103 rog, \u015fi, dup\u0103 ce voi vorbi, ve\u0163i putea s\u0103 v\u0103 bate\u0163i joc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oare \u00eempotriva unui om se \u00eendreapt\u0103 pl\u00e2ngerea mea? \u015ei pentru ce n-a\u015f fi ner\u0103bd\u0103tor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Privi\u0163i-m\u0103, mira\u0163i-v\u0103 \u015fi pune\u0163i m\u00e2na la gur\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc, m\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nt \u015fi un tremur \u00eemi apuc\u0103 tot trupul:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pentru ce tr\u0103iesc cei r\u0103i? Pentru ce \u00eei vezi \u00eemb\u0103tr\u00e2nind \u015fi sporind \u00een putere?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a lor se \u00eent\u0103re\u015fte cu ei \u015fi \u00een fa\u0163a lor, odraslele lor prop\u0103\u015fesc sub ochii lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen casele lor domne\u015fte pacea, f\u0103r\u0103 umbr\u0103 de fric\u0103; nuiaua lui Dumnezeu nu vine s\u0103-i loveasc\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taurii lor sunt plini de vlag\u0103 \u015fi pr\u0103sitori, juncanele lor z\u0103mislesc \u015fi nu leap\u0103d\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00ce\u015fi las\u0103 copiii s\u0103 se \u00eempr\u0103\u015ftie ca ni\u015fte oi, \u015fi copiii se zbenguie \u00een jurul lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nt\u0103 cu sunet de tob\u0103 \u015fi de harp\u0103, se desf\u0103teaz\u0103 cu sunete de caval."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ce\u015fi petrec zilele \u00een fericire \u015fi se pogoar\u0103 \u00eentr-o clip\u0103 \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi ziceau lui Dumnezeu: \u2018Pleac\u0103 de la noi. Nu voim s\u0103 cunoa\u015ftem c\u0103ile Tale."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ce este Cel Atotputernic, ca s\u0103-I slujim? Ce vom c\u00e2\u015ftiga dac\u0103-I vom \u00een\u0103l\u0163a rug\u0103ciuni?\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ce, nu sunt ei \u00een st\u0103p\u00e2nirea fericirii? \u2013 Departe de mine sfatul celor r\u0103i! \u2013"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar de multe ori se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 li se sting\u0103 candela, s\u0103 vin\u0103 s\u0103r\u0103cia peste ei, s\u0103 le dea \u015fi lor Dumnezeu partea lor de dureri \u00een m\u00e2nia Lui,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "s\u0103 fie ca paiul luat de v\u00e2nt, ca pleava luat\u0103 de v\u00e2rtej?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u0163i zice c\u0103 pentru fiii S\u0103i p\u0103streaz\u0103 Dumnezeu pedeapsa. Dar pe el, pe nelegiuit, ar trebui s\u0103-l pedepseasc\u0103 Dumnezeu, ca s\u0103 simt\u0103;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "el ar trebui s\u0103-\u015fi vad\u0103 nimicirea, el ar trebui s\u0103 bea m\u00e2nia Celui Atotputernic."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci ce-i pas\u0103 lui ce va fi de casa lui dup\u0103 el, c\u00e2nd num\u0103rul lunilor i s-a \u00eemplinit?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oare pe Dumnezeu \u00cel vom \u00eenv\u0103\u0163a minte, pe El, care c\u00e2rmuie\u015fte duhurile cere\u015fti?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Unul moare \u00een mijlocul prop\u0103\u015firii, p\u0103cii \u015fi fericirii,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "cu coapsele \u00eenc\u0103rcate de gr\u0103sime \u015fi m\u0103duva oaselor plin\u0103 de suc."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Altul moare cu am\u0103r\u0103ciunea \u00een suflet, f\u0103r\u0103 s\u0103 se fi bucurat de vreo fericire,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi am\u00e2ndoi adorm \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, am\u00e2ndoi sunt m\u00e2nca\u0163i de viermi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015etiu eu bine care sunt g\u00e2ndurile voastre, ce judec\u0103\u0163i nedrepte rosti\u0163i asupra mea."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi zice\u0163i: \u2018Unde este casa ap\u0103s\u0103torului? Unde este cortul \u00een care locuiau nelegiui\u0163ii?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar, ce, n-a\u0163i \u00eentrebat pe c\u0103l\u0103tori \u015fi nu \u015fti\u0163i ce istorisesc ei?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cum, \u00een ziua nenorocirii, cel r\u0103u este cru\u0163at \u015fi, \u00een ziua m\u00e2niei, el scap\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cine \u00eel mustr\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 pentru purtarea lui? Cine \u00eei r\u0103spl\u0103te\u015fte tot ce a f\u0103cut?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Este dus la groap\u0103 \u015fi i se pune o straj\u0103 la morm\u00e2nt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bulg\u0103rii din vale \u00eei sunt mai u\u015fori, c\u0103ci to\u0163i oamenii merg dup\u0103 el \u015fi o mul\u0163ime \u00eei merge \u00eenainte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pentru ce dar \u00eemi da\u0163i m\u00e2ng\u00e2ieri de\u015farte? Ce mai r\u0103m\u00e2ne din r\u0103spunsurile voastre dec\u00e2t viclenie?\u201d"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A treia cuv\u00e2ntare a lui Elifaz - Elifaz din Teman a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePoate un om s\u0103 aduc\u0103 vreun folos lui Dumnezeu? Nu, ci \u00een\u0163eleptul nu-\u015fi folose\u015fte dec\u00e2t lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 e\u015fti f\u0103r\u0103 prihan\u0103, are Cel Atotputernic vreun folos? \u015ei dac\u0103 tr\u0103ie\u015fti f\u0103r\u0103 vin\u0103, ce va c\u00e2\u015ftiga El?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru evlavia ta te pedepse\u015fte El oare \u015fi intr\u0103 la judecat\u0103 cu tine?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu-i mare r\u0103utatea ta? \u015ei f\u0103r\u0103delegile tale, f\u0103r\u0103 num\u0103r?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Luai f\u0103r\u0103 pricin\u0103 z\u0103loage de la fra\u0163ii t\u0103i, l\u0103sai f\u0103r\u0103 haine pe cei goi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu d\u0103deai ap\u0103 omului \u00eensetat, nu voiai s\u0103 dai p\u00e2ine omului fl\u0103m\u00e2nd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0162ara era a ta fiindc\u0103 erai mai tare, te a\u015fezai \u00een ea fiindc\u0103 erai cu vaz\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "D\u0103deai afar\u0103 pe v\u0103duve cu m\u00e2inile goale \u015fi bra\u0163ele orfanilor le fr\u00e2ngeai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pentru aceea e\u015fti \u00eenconjurat de curse \u015fi te-a apucat groaza dintr-odat\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu vezi dar acest \u00eentuneric, aceste ape multe care te n\u0103p\u0103desc?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu este Dumnezeu sus \u00een ceruri? Prive\u015fte v\u00e2rful stelelor. Ce \u00eenalt este!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei tu zici: \u2018Ce \u015ftie Dumnezeu? Poate s\u0103 judece El prin \u00eentunericul de nori?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cel \u00eenf\u0103\u015foar\u0103 norii, nu vede nimic, bolta cereasc\u0103 abia dac\u0103 o str\u0103bate!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ce, vrei s-apuci pe calea str\u0103veche, pe care au urmat-o cei nelegiui\u0163i,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "care au fost lua\u0163i \u00eenainte de vreme \u015fi au \u0163inut c\u00e2t \u0163ine un p\u00e2r\u00e2u care se scurge?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei ziceau lui Dumnezeu: \u2018Pleac\u0103 de la noi! Ce ne poate face Cel Atotputernic?\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi Dumnezeu le umpluse casele de bun\u0103t\u0103\u0163i. \u2013 Departe de mine sfatul celor r\u0103i! \u2013"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cei f\u0103r\u0103 prihan\u0103 vor fi martori ai c\u0103derii lor \u015fi se vor bucura, cel nevinovat va r\u00e2de de ei"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi va zice: \u2018Iat\u0103 pe potrivnicii no\u015ftri nimici\u0163i! Iat\u0103-le bog\u0103\u0163iile arse de foc!\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cemprietene\u015fte-te dar cu Dumnezeu, \u015fi vei avea pace; te vei bucura astfel iar\u0103\u015fi de fericire."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prime\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 din gura Lui \u015fi pune-\u0163i la inim\u0103 cuvintele Lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vei fi a\u015fezat iar\u0103\u015fi la locul t\u0103u dac\u0103 te vei \u00eentoarce la Cel Atotputernic, dac\u0103 dep\u0103rtezi f\u0103r\u0103delegea din cortul t\u0103u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arunc\u0103 dar aurul \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, arunc\u0103 aurul din Ofir \u00een prundul p\u00e2raielor!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei atunci, Cel Atotputernic va fi aurul t\u0103u, argintul t\u0103u, bog\u0103\u0163ia ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci, Cel Atotputernic va fi desf\u0103tarea ta, \u015fi \u00ee\u0163i vei ridica fa\u0163a spre Dumnezeu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cel vei ruga, \u015fi te va asculta \u015fi \u00ee\u0163i vei putea \u00eemplini juruin\u0163ele."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pe ce vei pune m\u00e2na \u00ee\u0163i va izbuti, pe c\u0103r\u0103rile tale va str\u0103luci lumina."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vin\u0103 smerirea, tu te vei ruga pentru ridicarea ta: Dumnezeu ajut\u0103 pe cel cu ochii pleca\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "El va izb\u0103vi chiar \u015fi pe cel vinovat, care \u00ee\u015fi va datora sc\u0103parea cur\u0103\u0163iei m\u00e2inilor tale.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015ei acum pl\u00e2ngerea mea este tot o r\u0103zvr\u0103tire. Dar suferin\u0163a \u00eemi \u00een\u0103bu\u015f\u0103 suspinele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oh, dac\u0103 a\u015f \u015fti unde s\u0103-L g\u0103sesc, dac\u0103 a\u015f putea s\u0103 ajung p\u00e2n\u0103 la scaunul Lui de domnie,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mi-a\u015f ap\u0103ra pricina \u00eenaintea Lui, mi-a\u015f umple gura cu dovezi!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015f \u015fti ce poate s\u0103 r\u0103spund\u0103, a\u015f vedea ce are s\u0103-mi spun\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei-ar \u00eentrebuin\u0163a El toat\u0103 puterea ca s\u0103 lupte \u00eempotriva mea? Nu, ci m-ar asculta negre\u015fit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Doar un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103 ar vorbi cu El, \u015fi a\u015f fi iertat pentru totdeauna de Judec\u0103torul meu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 m\u0103 duc la r\u0103s\u0103rit, nu este acolo; dac\u0103 m\u0103 duc la apus, nu-L g\u0103sesc:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "dac\u0103 are treab\u0103 la miaz\u0103noapte, nu-L pot vedea; dac\u0103 Se ascunde la miaz\u0103zi, nu-L pot descoperi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar El \u015ftie ce cale am urmat \u015fi, dac\u0103 m-ar \u00eencerca, a\u015f ie\u015fi curat ca aurul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Piciorul meu s-a \u0163inut de pa\u015fii Lui; am \u0163inut calea Lui \u015fi nu m-am ab\u0103tut de la ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N-am p\u0103r\u0103sit poruncile buzelor Lui; mi-am plecat voia la cuvintele gurii Lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar hot\u0103r\u00e2rea Lui este luat\u0103. Cine i se va \u00eempotrivi? Ce-I dore\u015fte sufletul, aceea face."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El \u00ce\u015fi va \u00eemplini dar planurile fa\u0163\u0103 de mine \u015fi va mai face \u015fi multe altele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De aceea tremur \u00eenaintea Lui \u015fi, c\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc la lucrul acesta, m\u0103 tem de El."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dumnezeu mi-a t\u0103iat inima, Cel Atotputernic m-a umplut de groaz\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci nu \u00eentunericul durerii mele m\u0103 nimice\u015fte, nici negura \u00een care sunt \u00eenf\u0103\u015furat."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pentru ce nu p\u0103ze\u015fte Cel Atotputernic vremurile de judecat\u0103 \u015fi de ce nu v\u0103d cei ce-L cunosc zilele Lui de pedeaps\u0103?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sunt unii care mut\u0103 hotarele, fur\u0103 turmele \u015fi le pasc;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "iau m\u0103garul orfanului, iau z\u0103log vaca v\u0103duvei;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00eembr\u00e2ncesc din drum pe cei lipsi\u0163i, silesc pe to\u0163i nenoroci\u0163ii din \u0163ar\u0103 s\u0103 se ascund\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei ace\u015ftia, ca m\u0103garii s\u0103lbatici din pustie, ies diminea\u0163a la lucru s\u0103 caute hran\u0103 \u015fi \u00een pustie trebuie s\u0103 caute p\u00e2inea pentru copiii lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Taie nutre\u0163ul care a mai r\u0103mas pe c\u00e2mp, culeg ciorchinele r\u0103mase pe urma culeg\u0103torilor \u00een via celui nelegiuit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cei apuc\u0103 noaptea \u00een umezeal\u0103, f\u0103r\u0103 \u00eembr\u0103c\u0103minte, f\u0103r\u0103 \u00eenvelitoare \u00eempotriva frigului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cei p\u0103trunde ploaia mun\u0163ilor \u015fi, neav\u00e2nd alt ad\u0103post, se ghemuiesc l\u00e2ng\u0103 st\u00e2nci."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aceia smulg pe orfan de la \u0163\u00e2\u0163\u0103, iau z\u0103log tot ce are s\u0103racul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei s\u0103racii umbl\u0103 goi de tot, f\u0103r\u0103 \u00eembr\u0103c\u0103minte, str\u00e2ng snopii \u015fi-s fl\u0103m\u00e2nzi;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00een gr\u0103dinile nelegiuitului ei fac untdelemn, calc\u0103 teascul \u015fi le este sete;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00een cet\u0103\u0163i se aud vaietele celor ce mor, sufletul celor r\u0103ni\u0163i strig\u0103\u2026 \u015ei Dumnezeu nu ia seama la aceste mi\u015felii!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al\u0163ii sunt vr\u0103jma\u015fi ai luminii, nu cunosc c\u0103ile ei, nu umbl\u0103 pe c\u0103r\u0103rile ei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uciga\u015ful se scoal\u0103 \u00een rev\u0103rsatul zorilor, ucide pe cel s\u0103rac \u015fi lipsit \u015fi noaptea fur\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ochiul preacurvarului p\u00e2nde\u015fte amurgul: \u2018Nimeni nu m\u0103 va vedea\u2019, zice el, \u015fi \u00ee\u015fi pune o maram\u0103 pe fa\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Noaptea sparg casele, ziua stau \u00eenchi\u015fi; se tem de lumin\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pentru ei, diminea\u0163a este umbra mor\u0163ii \u015fi, c\u00e2nd o v\u0103d, simt toate spaimele mor\u0163ii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar nelegiuitul alunec\u0103 u\u015for pe fa\u0163a apelor, pe p\u0103m\u00e2nt n-are dec\u00e2t o parte blestemat\u0103 \u015fi niciodat\u0103 n-apuc\u0103 pe drumul celor vii!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cum sorb seceta \u015fi c\u0103ldura apele z\u0103pezii, a\u015fa \u00eenghite Locuin\u0163a mor\u0163ilor pe cei ce p\u0103c\u0103tuiesc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00e2ntecele mamei \u00eel uit\u0103, viermii se osp\u0103teaz\u0103 cu el, nimeni nu-\u015fi mai aduce aminte de el! Nelegiuitul este sf\u0103r\u00e2mat ca un copac,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "el, care prad\u0103 pe femeia stearp\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 copii, el care nu face niciun bine v\u0103duvei!\u2026"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi Dumnezeu, prin puterea Lui, lunge\u015fte zilele celor silnici, \u015fi iat\u0103-i \u00een picioare c\u00e2nd nu mai tr\u0103geau n\u0103dejde de via\u0163\u0103;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El le d\u0103 lini\u015fte \u015fi \u00eencredere, are privirile \u00eendreptate spre c\u0103ile lor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S-au ridicat \u015fi \u00eentr-o clip\u0103 nu mai sunt: cad, mor ca to\u0163i oamenii, sunt t\u0103ia\u0163i ca spicele coapte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu este a\u015fa? Cine m\u0103 va dovedi de minciun\u0103, cine-mi va nimici cuvintele mele?\u201d"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A treia cuv\u00e2ntare a lui Bildad - Bildad din \u015euah a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePuterea \u015fi groaza sunt ale lui Dumnezeu; El face s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 pacea \u00een \u0163inuturile Lui \u00eenalte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cine ar putea s\u0103-I numere o\u015ftile? \u015ei peste cine nu r\u0103sare lumina Lui?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cum ar putea omul s\u0103 fie f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu? Cum ar putea cel n\u0103scut din femeie s\u0103 fie curat?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iat\u0103, \u00een ochii Lui nici luna nu este str\u0103lucitoare, \u015fi stelele nu sunt curate \u00eenaintea Lui;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "cu c\u00e2t mai pu\u0163in omul, care nu este dec\u00e2t un vierme, fiul omului, care nu este dec\u00e2t un viermi\u015for!\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul lui Iov - Iov a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eC\u00e2t de bine \u015ftii tu s\u0103 vii \u00een ajutorul sl\u0103biciunii! Cum dai tu ajutor bra\u0163ului f\u0103r\u0103 putere!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ce bune sfaturi dai tu celui f\u0103r\u0103 pricepere! Ce bel\u015fug de \u00een\u0163elepciune dai tu la iveal\u0103!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103tre cine se \u00eendreapt\u0103 cuvintele tale? \u015ei al cui duh vorbe\u015fte prin tine?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cenaintea lui Dumnezeu tremur\u0103 umbrele sub ape \u015fi sub locuitorii lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cenaintea Lui, Locuin\u0163a mor\u0163ilor este goal\u0103, ad\u00e2ncul n-are acoperi\u015f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El \u00eentinde miaz\u0103noaptea asupra golului \u015fi sp\u00e2nzur\u0103 P\u0103m\u00e2ntul pe nimic."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Leag\u0103 apele \u00een norii S\u0103i \u015fi norii nu se sparg sub greutatea lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Acoper\u0103 fa\u0163a scaunului S\u0103u de domnie \u015fi \u00ce\u015fi \u00eentinde norul peste el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A tras o bolt\u0103 pe fa\u0163a apelor, ca hotar \u00eentre lumin\u0103 \u015fi \u00eentuneric."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "St\u00e2lpii cerului se clatin\u0103 \u015fi se \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103 la amenin\u0163area Lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Prin puterea Lui tulbur\u0103 marea, prin priceperea Lui \u00eei sf\u0103r\u00e2m\u0103 furia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Suflarea Lui \u00eensenineaz\u0103 cerul, m\u00e2na Lui str\u0103punge \u015farpele fugar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei acestea sunt doar marginile c\u0103ilor Sale, \u015fi numai adierea lor u\u015foar\u0103 ajunge p\u00e2n\u0103 la noi! Dar tunetul lucr\u0103rilor Lui puternice cine-l va auzi?\u201d"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cel din urm\u0103 r\u0103spuns al lui Iov - Iov a luat din nou cuv\u00e2ntul, a vorbit \u00een pilde \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eViu este Dumnezeu, care nu-mi d\u0103 dreptate! Viu este Cel Atotputernic, care \u00eemi am\u0103r\u0103\u015fte via\u0163a,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u0103, at\u00e2ta vreme c\u00e2t voi avea suflet \u015fi suflarea lui Dumnezeu va fi \u00een n\u0103rile mele,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "buzele mele nu vor rosti nimic nedrept, limba mea nu va spune nimic neadev\u0103rat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Departe de mine g\u00e2ndul s\u0103 v\u0103 dau dreptate! P\u00e2n\u0103 la cea din urm\u0103 suflare \u00eemi voi ap\u0103ra nevinov\u0103\u0163ia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0162in s\u0103-mi scot dreptatea \u015fi nu voi sl\u0103bi; inima nu m\u0103 mustr\u0103 pentru niciuna din zilele mele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vr\u0103jma\u015ful meu s\u0103 fie ca cel r\u0103u \u015fi potrivnicul meu, ca cel nelegiuit!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ce n\u0103dejde-i mai r\u0103m\u00e2ne celui nelegiuit c\u00e2nd \u00eei taie Dumnezeu firul vie\u0163ii, c\u00e2nd \u00eei ia sufletul?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cei ascult\u0103 Dumnezeu strig\u0103tele c\u00e2nd vine str\u00e2mtorarea peste el?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Este Cel Atotputernic desf\u0103tarea lui? \u00cenal\u0163\u0103 el \u00een tot timpul rug\u0103ciuni lui Dumnezeu?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u0103 voi \u00eenv\u0103\u0163a c\u0103ile lui Dumnezeu, nu v\u0103 voi ascunde planurile Celui Atotputernic."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar voi le cunoa\u015fte\u0163i \u015fi sunte\u0163i de acela\u015fi g\u00e2nd; pentru ce dar vorbi\u0163i a\u015fa de proste\u015fte?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 soarta pe care o p\u0103streaz\u0103 Dumnezeu celui r\u0103u, mo\u015ftenirea pe care o hot\u0103r\u0103\u015fte Cel Atotputernic celui nelegiuit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 are mul\u0163i fii, \u00eei are pentru sabie \u015fi odraslele lui duc lips\u0103 de p\u00e2ine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cei ce scap\u0103 din ai lui sunt \u00eengropa\u0163i de cium\u0103, \u015fi v\u0103duvele lor nu-i pl\u00e2ng."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 str\u00e2nge argint ca \u0163\u0103r\u00e2na, dac\u0103 \u00eengr\u0103m\u0103de\u015fte haine ca noroiul,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "el le str\u00e2nge, dar cel f\u0103r\u0103 vin\u0103 se \u00eembrac\u0103 \u00een ele \u015fi de argintul lui omul f\u0103r\u0103 prihan\u0103 are parte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Casa lui este ca aceea pe care o zide\u015fte molia, ca o colib\u0103 pe care \u015fi-o face un str\u0103jer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se culc\u0103 bogat \u015fi moare despuiat; deschide ochii \u015fi totul a pierit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cel apuc\u0103 groaza ca ni\u015fte ape \u015fi noaptea \u00eel ia v\u00e2rtejul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit \u00eel ia \u015fi se duce; \u00eel smulge cu putere din locuin\u0163a lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu arunc\u0103 f\u0103r\u0103 mil\u0103 s\u0103ge\u0163i \u00eempotriva lui, \u015fi cel r\u0103u ar vrea s\u0103 fug\u0103, s\u0103 scape de ele."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oamenii bat din palme la c\u0103derea lui \u015fi-l fluier\u0103 la plecarea din locul lui."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Argintul are o min\u0103 de unde se scoate \u015fi aurul are un loc de unde este scos ca s\u0103 fie cur\u0103\u0163it."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fierul se scoate din p\u0103m\u00e2nt \u015fi piatra se tope\u015fte ca s\u0103 dea arama."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Omul pune cap\u0103t \u00eentunericului, cerceteaz\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een \u0163inuturile cele mai ad\u00e2nci, pietrele ascunse \u00een negura \u015fi \u00een umbra mor\u0163ii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sap\u0103 o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 departe de locurile locuite; picioarele nu-i mai sunt de ajutor, st\u0103 at\u00e2rnat \u015fi se clatin\u0103, departe de locuin\u0163ele omene\u015fti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul, de unde iese p\u00e2inea, este r\u0103scolit \u00een\u0103untrul lui ca de foc,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pietrele lui cuprind safir \u015fi \u00een el se g\u0103se\u015fte pulbere de aur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pas\u0103rea de prad\u0103 nu-i cunoa\u015fte c\u0103rarea. Ochiul vulturului n-a z\u0103rit-o,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "cele mai trufa\u015fe dobitoace n-au c\u0103lcat pe ea \u015fi leul n-a trecut niciodat\u0103 pe ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Omul \u00ee\u015fi pune m\u00e2na pe st\u00e2nca de cremene \u015fi r\u0103stoarn\u0103 mun\u0163ii din r\u0103d\u0103cin\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sap\u0103 \u015fan\u0163uri \u00een st\u00e2nci \u015fi ochiul lui prive\u015fte tot ce este de pre\u0163 \u00een ele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Opre\u015fte curgerea apelor \u015fi scoate la lumin\u0103 ce este ascuns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar \u00een\u0163elepciunea unde se g\u0103se\u015fte? Unde este locuin\u0163a priceperii?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Omul nu-i cunoa\u015fte pre\u0163ul, ea nu se g\u0103se\u015fte \u00een p\u0103m\u00e2ntul celor vii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ad\u00e2ncul zice: \u2018Nu este \u00een mine\u2019, \u015fi marea zice: \u2018Nu este la mine\u2019."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ea nu se d\u0103 \u00een schimbul aurului curat, nu se cump\u0103r\u0103 c\u00e2nt\u0103rindu-se cu argint;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nu se c\u00e2nt\u0103re\u015fte pe aurul din Ofir, nici pe onixul cel scump, nici pe safir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu se poate asem\u0103na cu aurul, nici cu diamantul, nu se poate schimba cu un vas de aur ales."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u0103rgeanul \u015fi cristalul nu sunt nimic pe l\u00e2ng\u0103 ea: \u00een\u0163elepciunea pre\u0163uie\u015fte mai mult dec\u00e2t m\u0103rg\u0103ritarele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Topazul din Etiopia nu este ca ea \u015fi aurul curat nu se cump\u0103ne\u015fte cu ea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De unde vine atunci \u00een\u0163elepciunea? Unde este locuin\u0163a priceperii?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Este ascuns\u0103 de ochii tuturor celor vii, este ascuns\u0103 de p\u0103s\u0103rile cerului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ad\u00e2ncul \u015fi moartea zic: \u2018Noi am auzit vorbindu-se de ea\u2019."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dumnezeu \u00eei \u015ftie drumul, El \u00eei cunoa\u015fte locuin\u0163a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci El vede p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului, z\u0103re\u015fte totul sub ceruri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd a r\u00e2nduit greutatea v\u00e2ntului \u015fi c\u00e2nd a hot\u0103r\u00e2t m\u0103sura apelor,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "c\u00e2nd a dat legi ploii \u015fi c\u00e2nd a \u00eensemnat drumul fulgerului \u015fi tunetului,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "atunci a v\u0103zut \u00een\u0163elepciunea \u015fi a ar\u0103tat-o, i-a pus temeliile \u015fi a pus-o la \u00eencercare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Apoi a zis omului: \u2018Iat\u0103, frica de Domnul, aceasta este \u00een\u0163elepciunea; dep\u0103rtarea de r\u0103u este pricepere\u2019.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iov, mai \u00eenainte - Iov a luat din nou cuv\u00e2ntul \u00een pilde \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eOh, cum nu pot s\u0103 fiu ca \u00een lunile trecute, ca \u00een zilele c\u00e2nd m\u0103 p\u0103zea Dumnezeu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u00e2nd candela Lui str\u0103lucea deasupra capului meu \u015fi lumina Lui m\u0103 c\u0103l\u0103uzea \u00een \u00eentuneric!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cum nu sunt ca \u00een zilele puterii mele, c\u00e2nd Dumnezeu veghea ca un prieten peste cortul meu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "c\u00e2nd Cel Atotputernic \u00eenc\u0103 era cu mine \u015fi c\u00e2nd copiii mei st\u0103teau \u00een jurul meu;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "c\u00e2nd mi se sc\u0103ldau pa\u015fii \u00een sm\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u015fi st\u00e2nca v\u0103rsa l\u00e2ng\u0103 mine p\u00e2raie de untdelemn!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 ie\u015feam s\u0103 m\u0103 duc la poarta cet\u0103\u0163ii \u015fi dac\u0103 \u00eemi preg\u0103team un scaun \u00een pia\u0163\u0103,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "tinerii se tr\u0103geau \u00eenapoi la apropierea mea, b\u0103tr\u00e2nii se sculau \u015fi st\u0103teau \u00een picioare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mai-marii \u00ee\u015fi opreau cuv\u00e2nt\u0103rile \u015fi \u00ee\u015fi puneau m\u00e2na la gur\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Glasul c\u0103peteniilor t\u0103cea \u015fi li se lipea limba de cerul gurii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Urechea care m\u0103 auzea m\u0103 numea fericit, ochiul care m\u0103 vedea m\u0103 l\u0103uda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci sc\u0103pam pe s\u0103racul care cerea ajutor \u015fi pe orfanul lipsit de sprijin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntarea nenorocitului venea peste mine, umpleam de bucurie inima v\u0103duvei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u0103 \u00eembr\u0103cam cu dreptatea \u015fi-i slujeam de \u00eembr\u0103c\u0103minte, neprih\u0103nirea \u00eemi era manta \u015fi turban."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Orbului \u00eei eram ochi \u015fi \u015fchiopului, picior."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Celor nenoroci\u0163i le eram tat\u0103 \u015fi cercetam pricina celui necunoscut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rupeam falca celui nedrept \u015fi-i smulgeam prada din din\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci ziceam: \u2018\u00cen cuibul meu voi muri, zilele mele vor fi multe ca nisipul."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apa va p\u0103trunde \u00een r\u0103d\u0103cinile mele, roua va sta toat\u0103 noaptea peste ramurile mele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Slava mea va \u00eenverzi ne\u00eencetat \u015fi arcul \u00eemi va \u00eentineri \u00een m\u00e2n\u0103.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oamenii m\u0103 ascultau \u015fi a\u015fteptau, t\u0103ceau \u00eenaintea sfaturilor mele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 cuv\u00e2nt\u0103rile mele, niciunul nu r\u0103spundea \u015fi cuv\u00e2ntul meu era pentru to\u0163i o rou\u0103 binef\u0103c\u0103toare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u0103 a\u015fteptau ca pe ploaie, c\u0103scau gura ca dup\u0103 ploaia de prim\u0103var\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd li se \u00eenmuia inima, le z\u00e2mbeam, \u015fi nu puteau izgoni senin\u0103tatea de pe fruntea mea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cemi pl\u0103cea s\u0103 m\u0103 duc la ei \u015fi m\u0103 a\u015fezam \u00een fruntea lor; eram ca un \u00eemp\u0103rat \u00een mijlocul unei o\u015ftiri, ca un m\u00e2ng\u00e2ietor l\u00e2ng\u0103 ni\u015fte \u00eentrista\u0163i."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015ei acum\u2026 am ajuns de r\u00e2sul celor mai tineri dec\u00e2t mine, pe ai c\u0103ror p\u0103rin\u0163i nu-i socoteam vrednici s\u0103-i pun printre c\u00e2inii turmei mele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar la ce mi-ar fi folosit puterea m\u00e2inilor lor, c\u00e2nd ei nu erau \u00een stare s\u0103 ajung\u0103 la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sfriji\u0163i de s\u0103r\u0103cie \u015fi foame, fug \u00een locuri uscate, de mult\u0103 vreme p\u0103r\u0103site \u015fi pustii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Smulg ierburile s\u0103lbatice de l\u00e2ng\u0103 cop\u0103cei \u015fi n-au ca p\u00e2ine dec\u00e2t r\u0103d\u0103cina de bucsau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sunt izgoni\u0163i din mijlocul oamenilor, strig\u0103 lumea dup\u0103 ei ca dup\u0103 ni\u015fte ho\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Locuiesc \u00een v\u0103i \u00eengrozitoare, \u00een pe\u015fterile p\u0103m\u00e2ntului \u015fi \u00een st\u00e2nci."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Url\u0103 printre tufi\u015furi \u015fi se adun\u0103 sub m\u0103r\u0103cini."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiin\u0163e m\u00e2r\u015fave \u015fi dispre\u0163uite, sunt izgoni\u0163i din \u0163ar\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei acum, astfel de oameni m\u0103 pun \u00een c\u00e2ntecele lor, am ajuns de batjocura lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u0103 ur\u0103sc, m\u0103 ocolesc, m\u0103 scuip\u0103 \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu se mai sfiesc \u015fi m\u0103 \u00eenjosesc, nu mai au niciun fr\u00e2u \u00eenaintea mea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tic\u0103lo\u015fii ace\u015ftia se scoal\u0103 la dreapta mea \u015fi \u00eemi \u00eemping picioarele, \u015fi \u00ee\u015fi croiesc c\u0103r\u0103ri \u00eempotriva mea, ca s\u0103 m\u0103 piard\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cemi nimicesc c\u0103rarea \u015fi lucreaz\u0103 ca s\u0103 m\u0103 pr\u0103p\u0103deasc\u0103, ei, c\u0103rora nimeni nu le-ar veni \u00een ajutor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ca printr-o larg\u0103 sp\u0103rtur\u0103 str\u0103bat spre mine, se n\u0103pustesc sub pocnetul d\u0103r\u00e2m\u0103turilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u0103 apuc\u0103 groaza. Slava \u00eemi este spulberat\u0103 ca de v\u00e2nt, ca un nor a trecut fericirea mea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei acum, mi se tope\u015fte sufletul \u00een mine \u015fi m-au apucat zilele suferin\u0163ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Noaptea m\u0103 p\u0103trunde \u015fi-mi smulge oasele, durerea care m\u0103 roade nu \u00eenceteaz\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De t\u0103ria suferin\u0163ei, haina \u00ee\u015fi pierde fa\u0163a, mi se lipe\u015fte de trup ca o c\u0103ma\u015f\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dumnezeu m-a aruncat \u00een noroi \u015fi am ajuns ca \u0163\u0103r\u00e2na \u015fi cenu\u015fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Strig c\u0103tre Tine \u015fi nu-mi r\u0103spunzi; stau \u00een picioare \u015fi nu m\u0103 vezi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E\u015fti f\u0103r\u0103 mil\u0103 \u00eempotriva mea, lup\u0163i \u00eempotriva mea cu t\u0103ria m\u00e2inii Tale."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u0103 ridici, \u00eemi dai drumul pe v\u00e2nt \u015fi m\u0103 nimice\u015fti cu suflarea furtunii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci \u015ftiu c\u0103 m\u0103 duci la moarte, \u00een locul unde se \u00eent\u00e2lnesc to\u0163i cei vii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar cel ce se pr\u0103bu\u015fe\u015fte nu-\u015fi \u00eentinde m\u00e2inile? Cel \u00een nenorocire nu cere ajutor?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Nu pl\u00e2ngeam eu pe cel am\u0103r\u00e2t? N-avea inima mea mil\u0103 de cel lipsit?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "M\u0103 a\u015fteptam la fericire, \u015fi c\u00e2nd colo, nenorocirea a venit peste mine; tr\u0103geam n\u0103dejde de lumin\u0103, \u015fi c\u00e2nd colo, a venit \u00eentunericul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cemi fierb m\u0103runtaiele f\u0103r\u0103 \u00eencetare, m-au apucat zilele de durere."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Umblu \u00eennegrit, dar nu de soare. M\u0103 scol \u00een plin\u0103 adunare \u015fi strig dup\u0103 ajutor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Am ajuns frate cu \u015facalii, tovar\u0103\u015f cu stru\u0163ii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pielea mi se \u00eennegre\u015fte \u015fi cade, iar oasele \u00eemi ard \u015fi se usuc\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Harpa mea s-a pref\u0103cut \u00een instrument de jale \u015fi cavalul meu scoate sunete pl\u00e2ng\u0103toare."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u0103cusem un leg\u0103m\u00e2nt cu ochii mei, \u015fi nu mi-a\u015f fi oprit privirile asupra unei fecioare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar ce soart\u0103 mi-a p\u0103strat Dumnezeu de sus? Ce mo\u015ftenire mi-a trimis Cel Atotputernic din ceruri?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pieirea nu-i oare pentru cel r\u0103u \u015fi nenorocirea pentru cei ce fac f\u0103r\u0103delege?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N-a cunoscut Dumnezeu c\u0103ile mele? Nu mi-a num\u0103rat El to\u0163i pa\u015fii mei?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 am umblat cu minciuna, dac\u0103 mi-a alergat piciorul dup\u0103 \u00een\u015fel\u0103ciune,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u0103 m\u0103 c\u00e2nt\u0103reasc\u0103 Dumnezeu \u00een cump\u0103na celor f\u0103r\u0103 prihan\u0103, \u015fi-mi va vedea neprih\u0103nirea!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De mi s-a ab\u0103tut pasul de pe calea cea dreapt\u0103, de mi-a urmat inima ochii, de s-a lipit vreo \u00eentin\u0103ciune de m\u00e2inile mele,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "atunci eu s\u0103 sem\u0103n, \u015fi altul s\u0103 secere \u015fi odraslele mele s\u0103 fie dezr\u0103d\u0103cinate!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 mi-a fost am\u0103git\u0103 inima de vreo femeie, dac\u0103 am p\u00e2ndit la u\u015fa aproapelui meu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "atunci nevast\u0103-mea s\u0103 macine pentru altul \u015fi s-o necinsteasc\u0103 al\u0163ii!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci aceasta ar fi fost o nelegiuire, o f\u0103r\u0103delege vrednic\u0103 s\u0103 fie pedepsit\u0103 de judec\u0103tori,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "un foc care mistuie p\u00e2n\u0103 la nimicire \u015fi care mi-ar fi pr\u0103p\u0103dit toat\u0103 bog\u0103\u0163ia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De a\u015f fi nesocotit dreptul slugii sau slujnicei mele c\u00e2nd se certa cu mine,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ce a\u015f putea s\u0103 fac c\u00e2nd se ridic\u0103 Dumnezeu? Ce a\u015f putea r\u0103spunde c\u00e2nd pedepse\u015fte El?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cel ce m-a f\u0103cut pe mine \u00een p\u00e2ntecele mamei mele nu l-a f\u0103cut \u015fi pe el? Oare nu ne-a \u00eentocmit acela\u015fi Dumnezeu \u00een p\u00e2ntecele mamei?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 n-am dat s\u0103racilor ce-mi cereau, dac\u0103 am f\u0103cut s\u0103 se topeasc\u0103 de pl\u00e2ns ochii v\u0103duvei,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "dac\u0103 mi-am m\u00e2ncat singur p\u00e2inea, f\u0103r\u0103 ca orfanul s\u0103 fi avut \u015fi el partea lui din ea,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "eu, care din tinere\u0163e l-am crescut ca un tat\u0103, eu, care de la na\u015ftere am sprijinit pe v\u0103duv\u0103;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dac\u0103 am v\u0103zut pe cel nenorocit duc\u00e2nd lips\u0103 de haine, pe cel lipsit neav\u00e2nd \u00eenvelitoare,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "f\u0103r\u0103 ca inima lui s\u0103 m\u0103 fi binecuv\u00e2ntat, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi fost \u00eenc\u0103lzit de l\u00e2na mieilor mei;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dac\u0103 am ridicat m\u00e2na \u00eempotriva orfanului, pentru c\u0103 m\u0103 sim\u0163eam sprijinit de judec\u0103tori;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "atunci, s\u0103 mi se dezlipeasc\u0103 um\u0103rul de la \u00eencheietur\u0103, s\u0103-mi cad\u0103 bra\u0163ul \u015fi s\u0103 se sf\u0103r\u00e2me!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci m\u0103 temeam de pedeapsa lui Dumnezeu \u015fi nu puteam lucra astfel din pricina m\u0103re\u0163iei Lui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 mi-am pus \u00eencrederea \u00een aur, dac\u0103 am zis aurului: \u2018Tu e\u015fti n\u0103dejdea mea\u2019;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "dac\u0103 m-am \u00eeng\u00e2mfat de m\u0103rimea averilor mele, de mul\u0163imea bog\u0103\u0163iilor pe care le dob\u00e2ndisem;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dac\u0103 am privit soarele c\u00e2nd str\u0103lucea, luna c\u00e2nd \u00eenainta m\u0103rea\u0163\u0103"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015fi dac\u0103 mi s-a l\u0103sat am\u0103git\u0103 inima \u00een tain\u0103; dac\u0103 le-am aruncat s\u0103rut\u0103ri, duc\u00e2ndu-mi m\u00e2na la gur\u0103 \u2013"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015fi aceasta este tot o f\u0103r\u0103delege care trebuie pedepsit\u0103 de judec\u0103tori, c\u0103ci m-a\u015f fi lep\u0103dat de Dumnezeul cel de sus \u2013;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "dac\u0103 m-am bucurat de nenorocirea vr\u0103jma\u015fului meu, dac\u0103 am s\u0103rit de bucurie c\u00e2nd l-a atins nenorocirea,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "eu, care n-am dat voie limbii mele s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103, s\u0103-i cear\u0103 moartea cu blestem;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "dac\u0103 nu ziceau oamenii din cortul meu: \u2018Unde este cel ce nu s-a s\u0103turat din carnea lui?\u2019;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "dac\u0103 petrecea str\u0103inul noaptea afar\u0103, dac\u0103 nu mi-a\u015f fi deschis u\u015fa s\u0103 intre c\u0103l\u0103torul;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "dac\u0103 mi-am ascuns f\u0103r\u0103delegile, ca oamenii, \u015fi mi-am \u00eenchis nelegiuirile \u00een s\u00e2n,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "pentru c\u0103 m\u0103 temeam de mul\u0163ime, pentru c\u0103 m\u0103 temeam de dispre\u0163ul familiilor, \u0163in\u00e2ndu-m\u0103 deoparte \u015fi necutez\u00e2nd s\u0103-mi trec pragul\u2026"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Oh, de a\u015f g\u0103si pe cineva s\u0103 m-asculte! Iat\u0103 ap\u0103rarea mea, isc\u0103lit\u0103 de mine: s\u0103-mi r\u0103spund\u0103 Cel Atotputernic! Cine-mi va da pl\u00e2ngerea isc\u0103lit\u0103 de potrivnicul meu?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ca s\u0103-i port scrisoarea pe um\u0103r, s-o leg de fruntea mea ca o cunun\u0103;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "s\u0103-i dau socoteal\u0103 de to\u0163i pa\u015fii mei, s\u0103 m\u0103 apropii de el ca un domn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dac\u0103 p\u0103m\u00e2ntul meu strig\u0103 \u00eempotriva mea \u015fi dac\u0103 brazdele lui vars\u0103 lacrimi;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "dac\u0103 i-am m\u00e2ncat roada f\u0103r\u0103 s-o fi pl\u0103tit \u015fi dac\u0103 am \u00eentristat sufletul vechilor lui st\u0103p\u00e2ni,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "atunci s\u0103 creasc\u0103 spini din el \u00een loc de gr\u00e2u \u015fi neghin\u0103 \u00een loc de orz!\u201d Sf\u00e2r\u015fitul cuvintelor lui Iov."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2ntarea lui Elihu - Ace\u015fti trei oameni au \u00eencetat s\u0103 mai r\u0103spund\u0103 lui Iov, pentru c\u0103 el se socotea f\u0103r\u0103 vin\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci s-a aprins de m\u00e2nie Elihu, fiul lui Baracheel din Buz, din familia lui Ram. El s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Iov, pentru c\u0103 zicea c\u0103 este f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva celor trei prieteni ai lui, pentru c\u0103 nu g\u0103seau nimic de r\u0103spuns, \u015fi totu\u015fi os\u00e2ndeau pe Iov."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ei erau mai \u00een v\u00e2rst\u0103 dec\u00e2t el, Elihu a\u015fteptase p\u00e2n\u0103 \u00een clipa aceasta, ca s\u0103 vorbeasc\u0103 lui Iov."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu mai era niciun r\u0103spuns \u00een gura acestor trei oameni, Elihu s-a aprins de m\u00e2nie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei Elihu, fiul lui Baracheel din Buz, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eEu sunt t\u00e2n\u0103r, \u015fi voi sunte\u0163i b\u0103tr\u00e2ni, de aceea m-am temut \u015fi m-am ferit s\u0103 v\u0103 ar\u0103t g\u00e2ndul meu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu \u00eemi ziceam: \u2018S\u0103 vorbeasc\u0103 b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea, marele num\u0103r de ani s\u0103 \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii \u00een\u0163elepciunea\u2019."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar, de fapt, \u00een om, duhul, suflarea Celui Atotputernic, d\u0103 priceperea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nu v\u00e2rsta aduce \u00een\u0163elepciunea, nu b\u0103tr\u00e2ne\u0163ea te face \u00een stare s\u0103 judeci."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iat\u0103 de ce zic: \u2018Asculta\u0163i-m\u0103!\u2019 \u00cemi voi spune \u015fi eu p\u0103rerea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am a\u015fteptat sf\u00e2r\u015fitul cuv\u00e2nt\u0103rilor voastre, v-am urm\u0103rit dovezile, cercetarea pe care a\u0163i f\u0103cut-o cuvintelor lui Iov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V-am dat toat\u0103 luarea aminte; \u015fi iat\u0103 c\u0103 niciunul din voi nu l-a \u00eencredin\u0163at, niciunul nu i-a r\u0103sturnat cuvintele."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 nu zice\u0163i \u00eens\u0103: \u2018\u00cen el noi am g\u0103sit \u00een\u0163elepciunea\u2019 \u2013 numai Dumnezeu \u00eel poate \u00eenfunda, nu un om!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mie nu mi-a vorbit de-a dreptul, de aceea eu \u00eei voi r\u0103spunde cu totul altfel dec\u00e2t voi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei se tem, nu mai r\u0103spund! Li s-a t\u0103iat cuv\u00e2ntul!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Am a\u015fteptat p\u00e2n\u0103 \u015fi-au sf\u00e2r\u015fit cuv\u00e2nt\u0103rile, p\u00e2n\u0103 s-au oprit \u015fi n-au \u015ftiut ce s\u0103 mai r\u0103spund\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vreau s\u0103 r\u0103spund \u015fi eu la r\u00e2ndul meu, vreau s\u0103 spun \u015fi eu ce g\u00e2ndesc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci sunt plin de cuvinte, \u00eemi d\u0103 ghes duhul \u00een\u0103untrul meu;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "l\u0103untrul meu este ca un vin care n-are pe unde s\u0103 ias\u0103, ca ni\u015fte burdufuri noi, gata s\u0103 plesneasc\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voi vorbi deci, ca s\u0103 r\u0103suflu \u00een voie, \u00eemi voi deschide buzele \u015fi voi r\u0103spunde."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu voi c\u0103uta la \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare, nu voi lingu\u015fi pe nimeni,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "c\u0103ci nu \u015ftiu s\u0103 lingu\u015fesc, altfel \u00eentr-o clipeal\u0103 m-ar lua Ziditorul meu."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Acum dar, Iov, ascult\u0103 cuv\u00e2nt\u0103rile mele, ia aminte la toate cuvintele mele!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iat\u0103, deschid gura \u015fi mi se mi\u015fc\u0103 limba \u00een cerul gurii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cu cur\u0103\u0163ie de inim\u0103 voi vorbi, buzele mele vor spune adev\u0103rul curat:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Duhul lui Dumnezeu m-a f\u0103cut \u015fi suflarea Celui Atotputernic \u00eemi d\u0103 via\u0163\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 po\u0163i, r\u0103spunde-mi, ap\u0103r\u0103-\u0163i pricina, fii gata!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cenaintea lui Dumnezeu eu sunt semenul t\u0103u \u015fi eu, ca \u015fi tine, am fost f\u0103cut din noroi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, frica de mine nu te va tulbura \u015fi greutatea mea nu te va cople\u015fi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar tu ai spus \u00een auzul meu \u015fi am auzit sunetul cuvintelor tale:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2018Sunt curat, sunt f\u0103r\u0103 p\u0103cat, sunt f\u0103r\u0103 prihan\u0103, nu este f\u0103r\u0103delege \u00een mine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu caut\u0103 pricin\u0103 de ur\u0103 \u00eempotriva mea, m\u0103 socote\u015fte vr\u0103jma\u015f al Lui;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00eemi pune picioarele \u00een butuci, \u00eemi p\u00e2nde\u015fte toate mi\u015fc\u0103rile.\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi r\u0103spunde c\u0103 aici n-ai dreptate, c\u0103ci Dumnezeu este mai mare dec\u00e2t omul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vrei dar s\u0103 te cer\u0163i cu El pentru c\u0103 nu d\u0103 socoteal\u0103 fiec\u0103ruia de faptele Lui?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dumnezeu vorbe\u015fte \u00eens\u0103 c\u00e2nd \u00eentr-un fel, c\u00e2nd \u00eentr-altul, dar omul nu ia seama."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El vorbe\u015fte prin vise, prin vedenii de noapte, c\u00e2nd oamenii sunt cufunda\u0163i \u00eentr-un somn ad\u00e2nc, c\u00e2nd dorm \u00een patul lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci, El le d\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163\u0103ri \u015fi le \u00eentip\u0103re\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103turile Lui,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ca s\u0103 abat\u0103 pe om de la r\u0103u \u015fi s\u0103-l fereasc\u0103 de m\u00e2ndrie,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ca s\u0103-i p\u0103zeasc\u0103 sufletul de groap\u0103 \u015fi via\u0163a de loviturile sabiei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei prin durere este mustrat omul \u00een culcu\u015ful lui, c\u00e2nd o lupt\u0103 necurmat\u0103 \u00eei fr\u0103m\u00e2nt\u0103 oasele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci \u00eei este grea\u0163\u0103 de p\u00e2ine, chiar \u015fi de bucatele cele mai alese."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Carnea i se pr\u0103p\u0103de\u015fte \u015fi piere, oasele care nu i se vedeau r\u0103m\u00e2n goale;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "sufletul i se apropie de groap\u0103 \u015fi via\u0163a, de vestitorii mor\u0163ii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 se g\u0103se\u015fte un \u00eenger mijlocitor pentru el, unul din miile acelea care vestesc omului calea pe care trebuie s-o urmeze,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dumnezeu Se \u00eendur\u0103 de el \u015fi zice \u00eengerului: \u2018Izb\u0103ve\u015fte-l, ca s\u0103 nu se pogoare \u00een groap\u0103; am g\u0103sit un pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare pentru el!\u2019"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei atunci carnea lui se face mai fraged\u0103 ca \u00een copil\u0103rie, se \u00eentoarce la zilele tinere\u0163ii lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se roag\u0103 lui Dumnezeu, \u015fi Dumnezeu \u00eei este binevoitor, \u00eel las\u0103 s\u0103-I vad\u0103 Fa\u0163a cu bucurie \u015fi-i d\u0103 \u00eenapoi nevinov\u0103\u0163ia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci, el c\u00e2nt\u0103 \u00eenaintea oamenilor \u015fi zice: \u2018Am p\u0103c\u0103tuit, am c\u0103lcat dreptatea \u015fi n-am fost pedepsit dup\u0103 faptele mele;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dumnezeu mi-a izb\u0103vit sufletul ca s\u0103 nu intre \u00een groap\u0103 \u015fi via\u0163a mea vede lumina!\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Iat\u0103, acestea le face Dumnezeu de dou\u0103 ori, de trei ori omului,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ca s\u0103-l ridice din groap\u0103, ca s\u0103-l lumineze cu lumina celor vii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ia aminte, Iov, \u015fi ascult\u0103-m\u0103! Taci, \u015fi voi vorbi!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 ai ceva de spus, r\u0103spunde-mi! Vorbe\u015fte, c\u0103ci a\u015f vrea s\u0103-\u0163i dau dreptate."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dac\u0103 n-ai nimic de zis, ascult\u0103-m\u0103! Taci, \u015fi te voi \u00eenv\u0103\u0163a \u00een\u0163elepciunea.\u201d"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAsculta\u0163i, \u00een\u0163elep\u0163ilor, cuvintele mele! Lua\u0163i aminte la mine, pricepu\u0163ilor!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci urechea deosebe\u015fte cuvintele cum gust\u0103 cerul gurii bucatele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103 alegem ce este drept, s\u0103 vedem \u00eentre noi ce este bun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iov a zis: \u2018Sunt nevinovat \u015ei Dumnezeu nu vrea s\u0103-mi dea dreptate;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "am dreptate \u015fi trec drept mincinos; rana mea este jalnic\u0103, \u015fi sunt f\u0103r\u0103 p\u0103cat.\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este vreun om ca Iov, care s\u0103 bea batjocura ca apa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "care s\u0103 umble \u00een tov\u0103r\u0103\u015fia celor ce fac r\u0103u, care s\u0103 mearg\u0103 m\u00e2n\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 cu cei nelegiui\u0163i?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci el a zis: \u2018Nu-i folose\u015fte nimic omului s\u0103-\u015fi pun\u0103 pl\u0103cerea \u00een Dumnezeu.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Asculta\u0163i-m\u0103 dar, oameni pricepu\u0163i! Departe de Dumnezeu nedreptatea, departe de Cel Atotputernic f\u0103r\u0103delegea!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El d\u0103 omului dup\u0103 faptele lui, r\u0103spl\u0103te\u015fte fiec\u0103ruia dup\u0103 c\u0103ile lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu, negre\u015fit, Dumnezeu nu s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte f\u0103r\u0103delegea; Cel Atotputernic nu calc\u0103 dreptatea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cine L-a \u00eens\u0103rcinat s\u0103 c\u00e2rmuiasc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul? Cine I-a dat lumea \u00een grija Lui?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 nu s-ar g\u00e2ndi dec\u00e2t la El, dac\u0103 \u015ei-ar lua \u00eenapoi duhul \u015fi suflarea,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tot ce este carne ar pieri deodat\u0103 \u015fi omul s-ar \u00eentoarce \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 ai pricepere, ascult\u0103 lucrul acesta, ia aminte la glasul cuvintelor mele!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Oare ar putea s\u0103 domneasc\u0103 un vr\u0103jma\u015f al drept\u0103\u0163ii? \u015ei vei os\u00e2ndi tu pe Cel drept, pe Cel puternic,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "care strig\u0103 c\u0103tre \u00eemp\u0103ra\u0163i: \u2018Netrebnicilor!\u2019 \u015ei c\u0103tre domnitori: \u2018Nelegiui\u0163ilor!\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Care nu caut\u0103 la fa\u0163a celor mari \u015fi nu face deosebire \u00eentre bogat \u015fi s\u0103rac, pentru c\u0103 to\u0163i sunt lucrarea m\u00e2inilor Lui?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00centr-o clip\u0103, ei \u00ee\u015fi pierd via\u0163a. La miezul nop\u0163ii, un popor se clatin\u0103 \u015fi piere. Cel puternic piere, f\u0103r\u0103 amestecul m\u00e2inii vreunui om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu vede purtarea tuturor, prive\u015fte pa\u015fii fiec\u0103ruia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nu este nici \u00eentuneric, nici umbr\u0103 a mor\u0163ii unde s\u0103 se poat\u0103 ascunde cei ce fac f\u0103r\u0103delegea."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dumnezeu n-are nevoie s\u0103 priveasc\u0103 mult\u0103 vreme ca s\u0103 trag\u0103 pe un om la judecat\u0103 \u00eenaintea Lui."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El zdrobe\u015fte pe cei mari f\u0103r\u0103 cercetare \u015fi pune pe al\u0163ii \u00een locul lor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci El cunoa\u015fte faptele lor: noaptea \u00eei r\u0103stoarn\u0103, sunt zdrobi\u0163i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cei love\u015fte ca pe ni\u015fte nelegiui\u0163i \u00een fa\u0163a tuturor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ab\u0103t\u00e2ndu-se de la El \u015fi p\u0103r\u0103sind toate c\u0103ile Lui,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "ei au f\u0103cut s\u0103 se \u00eenal\u0163e la Dumnezeu strig\u0103tul s\u0103racului. I-au \u00eendreptat luarea aminte la strig\u0103tul celui nenorocit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dac\u0103 d\u0103 El pace, cine poate s-o tulbure? Dac\u0103 \u00ce\u015fi ascunde El Fa\u0163a, cine poate s\u0103-L vad\u0103? La fel Se poart\u0103 fie cu un popor, fie cu un om,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "pentru ca nelegiuitul s\u0103 nu mai st\u0103p\u00e2neasc\u0103 \u015fi s\u0103 nu mai fie o curs\u0103 pentru popor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u0103ci a zis el vreodat\u0103 lui Dumnezeu: \u2018Am fost pedepsit, nu voi mai p\u0103c\u0103tui;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "arat\u0103-mi ce nu v\u0103d; dac\u0103 am f\u0103cut nedrept\u0103\u0163i, nu voi mai face\u2019?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Oare dup\u0103 p\u0103rerea ta va face Dumnezeu dreptate? Tu lepezi, tu alegi, \u015fi nu eu; Spune dar ce \u015ftii!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Oamenii cu pricepere vor fi de p\u0103rerea mea, \u00een\u0163eleptul care m-ascult\u0103 va g\u00e2ndi ca mine:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Iov vorbe\u015fte f\u0103r\u0103 pricepere, \u015fi cuv\u00e2nt\u0103rile lui sunt lipsite de judecat\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u0103 fie \u00eencercat dar mai departe, fiindc\u0103 r\u0103spunde ca cei r\u0103i!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci adaug\u0103 la gre\u015felile lui p\u0103cate noi; bate din palme \u00een mijlocul nostru, \u00ee\u015fi \u00eenmul\u0163e\u015fte cuvintele \u00eempotriva lui Dumnezeu.\u201d"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00ce\u0163i \u00eenchipui c\u0103 ai dreptate \u015fi crezi c\u0103 te \u00eendrept\u0103\u0163e\u015fti \u00eenaintea lui Dumnezeu"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u00e2nd zici: \u2018La ce-mi folose\u015fte, ce c\u00e2\u015ftig am c\u0103 nu p\u0103c\u0103tuiesc?\u2019."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi r\u0103spunde \u015fi la aceasta, \u0163ie \u015fi prietenilor t\u0103i totodat\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uit\u0103-te spre ceruri \u015fi prive\u015fte! Vezi norii c\u00e2t de sus sunt fa\u0163\u0103 de tine?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, ce r\u0103u \u00cei faci Lui? \u015ei c\u00e2nd p\u0103catele \u0163i se \u00eenmul\u0163esc, ce-I faci Lui?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 e\u015fti drept, ce-I dai Lui? Ce prime\u015fte El din m\u00e2na ta?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u0103utatea ta nu poate v\u0103t\u0103ma dec\u00e2t pe semenul t\u0103u, dreptatea ta nu folose\u015fte dec\u00e2t fiului omului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oamenii strig\u0103 \u00eempotriva mul\u0163imii ap\u0103s\u0103torilor, se pl\u00e2ng de silnicia multora;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar niciunul nu zice: \u2018Unde este Dumnezeu, F\u0103c\u0103torul meu, care ne insufl\u0103 c\u00e2nt\u0103ri de veselie noaptea,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "care ne \u00eenva\u0163\u0103 mai mult dec\u00e2t pe dobitoacele p\u0103m\u00e2ntului \u015fi ne d\u0103 mai mult\u0103 pricepere dec\u00e2t p\u0103s\u0103rilor cerului?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 tot strige ei atunci, c\u0103ci Dumnezeu nu r\u0103spunde din pricina m\u00e2ndriei celor r\u0103i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Degeaba strig\u0103, c\u0103ci Dumnezeu n-ascult\u0103, Cel Atotputernic nu ia aminte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u0103car c\u0103 zici c\u0103 nu-L vezi, totu\u015fi pricina ta este \u00eenaintea Lui: A\u015fteapt\u0103-L!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar, pentru c\u0103 m\u00e2nia Lui nu pedepse\u015fte \u00eenc\u0103, nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 pu\u0163in \u00cei pas\u0103 de nelegiuire."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 Iov \u00ee\u015fi deschide gura degeaba \u015fi spune o mul\u0163ime de vorbe f\u0103r\u0103 rost.\u201d"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Elihu a urmat \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eA\u015fteapt\u0103 pu\u0163in \u015fi voi urma, c\u0103ci mai am \u00eenc\u0103 de vorbit pentru Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cemi voi lua temeiurile de departe \u015fi voi dovedi dreptatea Ziditorului meu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fii \u00eencredin\u0163at, cuv\u00e2nt\u0103rile mele nu sunt minciuni, ci ai de-a face cu un om cu sim\u0163\u0103minte curate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dumnezeu este puternic, dar nu leap\u0103d\u0103 pe nimeni \u015fi este puternic prin t\u0103ria priceperii Lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El nu las\u0103 pe cel r\u0103u s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u015fi face dreptate celui nenorocit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu-\u015ei \u00eentoarce ochii de la cei f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi-i pune pe scaunul de domnie cu \u00eemp\u0103ra\u0163ii, \u00eei a\u015faz\u0103 pentru totdeauna ca s\u0103 domneasc\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 cad\u0103 \u00een lan\u0163uri \u015fi s\u0103 fie prin\u015fi \u00een leg\u0103turile nenorocirii?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Le pune \u00eenainte faptele lor, f\u0103r\u0103delegile lor, m\u00e2ndria lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cei \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103 ca s\u0103 se \u00eendrepte, \u00eei \u00eendeamn\u0103 s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la nelegiuire."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 ascult\u0103 \u015fi se supun, \u00ee\u015fi sf\u00e2r\u015fesc zilele \u00een fericire \u015fi anii \u00een bucurie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dac\u0103 n-ascult\u0103, pier uci\u015fi de sabie, mor \u00een orbirea lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nelegiui\u0163ii se m\u00e2nie, nu strig\u0103 c\u0103tre Dumnezeu c\u00e2nd \u00eei \u00eenl\u0103n\u0163uie;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00ee\u015fi pierd via\u0163a \u00een tinere\u0163e, mor ca cei desfr\u00e2na\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar Dumnezeu scap\u0103 pe cel nenorocit prin nenorocirea lui \u015fi prin suferin\u0163\u0103 \u00eel \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei pe tine te va scoate din str\u00e2mtoare, ca s\u0103 te pun\u0103 la loc larg, \u00een slobozenie deplin\u0103, \u015fi masa ta va fi \u00eenc\u0103rcat\u0103 cu bucate gustoase."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar, dac\u0103-\u0163i aperi pricina ca un nelegiuit, pedeapsa este nedezlipit\u0103 de pricina ta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sup\u0103rarea s\u0103 nu te \u00eemping\u0103 la batjocur\u0103 \u015fi m\u0103rimea pre\u0163ului r\u0103scump\u0103r\u0103rii s\u0103 nu te duc\u0103 \u00een r\u0103t\u0103cire!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Oare ar ajunge strig\u0103tele tale s\u0103 te scoat\u0103 din necaz \u015fi chiar toate puterile pe care le-ai putea desf\u0103\u015fura?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu suspina dup\u0103 noapte, care ia popoarele din locul lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fere\u015fte-te s\u0103 faci r\u0103u, c\u0103ci suferin\u0163a te \u00eendeamn\u0103 la r\u0103u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu este mare \u00een puterea Lui; cine ar putea s\u0103 \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii ca El?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cine \u00cei cere socoteal\u0103 de c\u0103ile Lui \u015fi cine \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103-I spun\u0103: \u2018Faci r\u0103u\u2019?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nu uita s\u0103 lauzi faptele Lui, pe care to\u0163i oamenii trebuie s\u0103 le m\u0103reasc\u0103!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Orice om le prive\u015fte, fiecare muritor le vede de departe."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iat\u0103 ce mare e Dumnezeu! Dar noi nu-L putem pricepe, num\u0103rul anilor Lui nimeni nu l-a p\u0103truns."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci El trage la El pic\u0103turile de ap\u0103, le preface \u00een abur \u015fi d\u0103 ploaia,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pe care norii o strecoar\u0103 \u015fi o picur\u0103 peste mul\u0163imea oamenilor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei cine poate pricepe ruperea norului \u015fi bubuitul cortului S\u0103u?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iat\u0103, El \u00ce\u015fi \u00eentinde lumina \u00een jurul Lui \u015fi acoper\u0103 ad\u00e2ncimile m\u0103rii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Prin aceste mijloace, El judec\u0103 popoarele \u015fi d\u0103 bel\u015fug de hran\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ia fulgerul \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi-l arunc\u0103 asupra potrivnicilor Lui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "D\u0103 de veste c\u0103 e de fa\u0163\u0103 printr-un bubuit \u015fi p\u00e2n\u0103 \u015fi turmele \u00cei simt apropierea."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La auzul acestor lucruri \u00eemi tremur\u0103 inima de tot \u015fi sare din locul ei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asculta\u0163i, asculta\u0163i tr\u0103snetul tunetului S\u0103u, bubuitul care iese din gura Lui!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cel rostogole\u015fte pe toat\u0103 \u00eentinderea cerurilor \u015fi fulgerul Lui lumineaz\u0103 p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi se aude un bubuit, tun\u0103 cu glasul Lui m\u0103re\u0163, \u015fi nu mai opre\u015fte fulgerul de \u00eendat\u0103 ce r\u0103sun\u0103 glasul Lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dumnezeu tun\u0103 cu glasul Lui \u00een chip minunat; face lucruri mari pe care noi nu le \u00een\u0163elegem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El zice z\u0103pezii: \u2018Cazi pe p\u0103m\u00e2nt!\u2019 Zice acela\u015fi lucru ploii, chiar \u015fi celor mai puternice ploi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pecetluie\u015fte m\u00e2na tuturor oamenilor, pentru ca to\u0163i s\u0103 se recunoasc\u0103 de f\u0103pturi ale Lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiara s\u0103lbatic\u0103 se trage \u00eentr-o pe\u015fter\u0103 \u015fi se culc\u0103 \u00een vizuina ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vijelia vine de la miaz\u0103zi \u015fi frigul, din v\u00e2nturile de la miaz\u0103noapte."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dumnezeu, prin suflarea Lui, face ghea\u0163a \u015fi mic\u015foreaz\u0103 locul apelor mari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cencarc\u0103 norii cu aburi \u015fi-i risipe\u015fte sc\u00e2nteietori;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mi\u015fcarea lor se \u00eendreapt\u0103 dup\u0103 planurile Lui, pentru \u00eemplinirea a tot ce le porunce\u015fte El pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului locuit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cei face s\u0103 par\u0103 ca o nuia cu care love\u015fte p\u0103m\u00e2ntul sau ca un semn al dragostei Lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iov, ia aminte la aceste lucruri! Prive\u015fte lini\u015ftit minunile lui Dumnezeu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015etii cum c\u00e2rmuie\u015fte Dumnezeu norii \u015fi cum face s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 din ei fulgerul S\u0103u?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen\u0163elegi tu plutirea norilor, minunile Aceluia a c\u0103rui \u015ftiin\u0163\u0103 este des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015etii pentru ce \u0163i se \u00eenc\u0103lzesc ve\u015fmintele c\u00e2nd se odihne\u015fte p\u0103m\u00e2ntul de v\u00e2ntul de miaz\u0103zi?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Po\u0163i tu s\u0103 \u00eentinzi cerurile ca El, tari ca o oglind\u0103 turnat\u0103?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Arat\u0103-ne ce trebuie s\u0103-I spunem. C\u0103ci suntem prea ne\u015ftiutori ca s\u0103-I putem vorbi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cine-I va da de veste c\u0103 \u00cei voi vorbi? Dar care este omul care-\u015fi dore\u015fte pierderea?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Acum, fire\u015fte, nu putem vedea lumina soarelui care str\u0103luce\u015fte \u00een dosul norilor, dar va trece un v\u00e2nt \u015fi-l va cur\u0103\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De la miaz\u0103noapte ne vine aurora \u015fi ce \u00eenfrico\u015fat\u0103 este m\u0103re\u0163ia care \u00eenconjoar\u0103 pe Dumnezeu!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pe Cel Atotputernic nu-L putem ajunge, c\u0103ci este mare \u00een t\u0103rie, dar dreptul \u015fi dreptatea deplin\u0103 El nu le fr\u00e2nge."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea, oamenii trebuie s\u0103 se team\u0103 de El; El nu-\u015ei \u00eendreapt\u0103 privirile spre cei ce se cred \u00een\u0163elep\u0163i.\u201d"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103spunsul Domnului - Domnul a r\u0103spuns lui Iov din mijlocul furtunii \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCine este cel ce \u00cemi \u00eentunec\u0103 planurile prin cuv\u00e2nt\u0103ri f\u0103r\u0103 pricepere?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cencinge-\u0163i mijlocul ca un viteaz, ca Eu s\u0103 te \u00eentreb, \u015fi tu s\u0103 M\u0103 \u00eenve\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Unde erai tu c\u00e2nd am \u00eentemeiat p\u0103m\u00e2ntul? Spune, dac\u0103 ai pricepere."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cine i-a hot\u0103r\u00e2t m\u0103surile, \u015ftii? Sau cine a \u00eentins fr\u00e2nghia de m\u0103surat peste el?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pe ce sunt sprijinite temeliile lui? Sau cine i-a pus piatra din capul unghiului"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "atunci c\u00e2nd stelele dimine\u0163ii izbucneau \u00een c\u00e2nt\u0103ri de bucurie \u015fi c\u00e2nd to\u0163i fiii lui Dumnezeu scoteau strig\u0103te de veselie?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cine a \u00eenchis marea cu por\u0163i c\u00e2nd s-a aruncat din p\u00e2ntecele mamei ei;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "c\u00e2nd i-am f\u0103cut hain\u0103 din nori \u015fi scutece din \u00eentuneric;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u00e2nd i-am pus hotar \u015fi c\u00e2nd i-am pus z\u0103voare \u015fi por\u0163i;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "c\u00e2nd am zis: \u2018P\u00e2n\u0103 aici s\u0103 vii, s\u0103 nu treci mai departe; aici s\u0103 \u0163i se opreasc\u0103 m\u00e2ndria valurilor tale\u2019?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De c\u00e2nd e\u015fti, ai poruncit tu dimine\u0163ii? Ai ar\u0103tat zorilor locul lor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ca s\u0103 apuce capetele p\u0103m\u00e2ntului \u015fi s\u0103 scuture pe cei r\u0103i de pe el?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ca p\u0103m\u00e2ntul s\u0103 se schimbe ca lutul pe care se pune o pecete \u015fi toate lucrurile s\u0103 se arate \u00eembr\u0103cate ca \u00een haina lor adev\u0103rat\u0103?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pentru ca cei r\u0103i s\u0103 fie lipsi\u0163i de lumina lor \u015fi bra\u0163ul care se ridic\u0103 s\u0103 fie zdrobit?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ai p\u0103truns tu p\u00e2n\u0103 la izvoarele m\u0103rii? Sau te-ai plimbat tu prin fundurile ad\u00e2ncului?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0162i s-au deschis por\u0163ile mor\u0163ii? Sau ai v\u0103zut tu por\u0163ile umbrei mor\u0163ii?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ai cuprins tu cu privirea \u00eentinderea p\u0103m\u00e2ntului? Vorbe\u015fte, dac\u0103 \u015ftii toate aceste lucruri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Unde este drumul care duce la loca\u015ful luminii? \u015ei \u00eentunericul unde \u00ee\u015fi are locuin\u0163a?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Po\u0163i s\u0103 le urm\u0103re\u015fti p\u00e2n\u0103 la hotarul lor \u015fi s\u0103 cuno\u015fti c\u0103r\u0103rile locuin\u0163ei lor?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015etii, c\u0103ci atunci erai n\u0103scut \u015fi num\u0103rul zilelor tale este mare!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ai ajuns tu p\u00e2n\u0103 la c\u0103m\u0103rile z\u0103pezii? Ai v\u0103zut tu c\u0103m\u0103rile grindinei,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pe care le p\u0103strez pentru vremurile de str\u00e2mtorare, pentru zilele de r\u0103zboi \u015fi de b\u0103t\u0103lie?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pe ce cale se \u00eemparte lumina? \u015ei pe ce cale se \u00eempr\u0103\u015ftie v\u00e2ntul de r\u0103s\u0103rit pe p\u0103m\u00e2nt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cine a deschis un loc de scurgere ploii \u015fi a \u00eensemnat drumul fulgerului \u015fi al tunetului,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pentru ca s\u0103 cad\u0103 ploaia pe un p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 locuitori, pe un pustiu unde nu sunt oameni;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pentru ca s\u0103 adape locurile pustii \u015fi uscate \u015fi ca s\u0103 fac\u0103 s\u0103 \u00eencol\u0163easc\u0103 \u015fi s\u0103 r\u0103sar\u0103 iarba?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Are ploaia tat\u0103? Cine d\u0103 na\u015ftere pic\u0103turilor de rou\u0103?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Din al cui s\u00e2n iese ghea\u0163a \u015fi cine na\u015fte promoroaca cerului,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ca apele s\u0103 se \u00eengroa\u015fe ca o piatr\u0103 \u015fi fa\u0163a ad\u00e2ncului s\u0103 se \u00eent\u0103reasc\u0103?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Po\u0163i s\u0103 \u00eennozi tu leg\u0103turile G\u0103inu\u015fei sau s\u0103 dezlegi fr\u00e2nghiile Orionului?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tu faci s\u0103 ias\u0103 la vremea lor semnele zodiacului \u015fi tu c\u00e2rmuie\u015fti Ursa-Mare cu puii ei?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cuno\u015fti tu legile cerului? Sau tu \u00eei or\u00e2nduie\u015fti st\u0103p\u00e2nirea pe p\u0103m\u00e2nt?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00ce\u0163i \u00eenal\u0163i tu glasul p\u00e2n\u0103 la nori, ca s\u0103 chemi s\u0103 te acopere r\u00e2uri de ape?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Po\u0163i tu s\u0103 arunci fulgerele ca s\u0103 plece? \u00ce\u0163i zic ele: \u2018Iat\u0103-ne!\u2019?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cine a pus \u00een\u0163elepciunea \u00een negura norilor sau cine a dat pricepere \u00eentocmirii v\u0103zduhului?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cine poate s\u0103 numere norii cu \u00een\u0163elepciune \u015fi s\u0103 verse burdufurile cerurilor,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pentru ca s\u0103 \u00eenceap\u0103 pulberea s\u0103 fac\u0103 noroi \u015fi bulg\u0103rii de p\u0103m\u00e2nt s\u0103 se lipeasc\u0103 \u00eempreun\u0103?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tu izgone\u015fti prada pentru leoaic\u0103 \u015fi tu potole\u015fti foamea puilor de lei"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "c\u00e2nd stau ghemui\u0163i \u00een vizuina lor, c\u00e2nd stau la p\u00e2nd\u0103 \u00een culcu\u015ful lor?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cine preg\u0103te\u015fte corbului hrana, c\u00e2nd puii lui strig\u0103 spre Dumnezeu, c\u00e2nd umbl\u0103 r\u0103t\u0103ci\u0163i \u015fi fl\u0103m\u00e2nzi?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015etii tu c\u00e2nd \u00ee\u015fi fac caprele s\u0103lbatice puii? Vezi tu pe cerboaice c\u00e2nd fat\u0103?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Numeri tu lunile \u00een care sunt \u00eens\u0103rcinate \u015fi cuno\u015fti tu vremea c\u00e2nd nasc?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ele se pleac\u0103, fat\u0103 puii \u015fi scap\u0103 iute de durerile lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Puii lor prind vlag\u0103 \u015fi cresc sub cerul slobod; pleac\u0103 \u015fi nu se mai \u00eentorc la ele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cine a l\u0103sat slobod m\u0103garul s\u0103lbatic, izb\u0103vindu-l de orice leg\u0103tur\u0103?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I-am dat ca locuin\u0163\u0103 pustiul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul s\u0103rac ca loca\u015f."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El r\u00e2de de zarva cet\u0103\u0163ilor \u015fi n-aude strig\u0103tele st\u0103p\u00e2nului care-l m\u00e2n\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Str\u0103bate mun\u0163ii ca s\u0103-\u015fi g\u0103seasc\u0103 hrana \u015fi umbl\u0103 dup\u0103 tot ce este verde."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vrea bivolul s\u0103lbatic s\u0103 fie \u00een slujba ta? \u015ei st\u0103 el noaptea la ieslea ta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cel po\u0163i lega tu cu o funie ca s\u0103 trag\u0103 o brazd\u0103? Merge el dup\u0103 tine ca s\u0103 gr\u0103peze bulg\u0103rii din v\u0103i?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Te \u00eencrezi tu \u00een el pentru c\u0103 puterea lui este mare? \u015ei-i la\u015fi tu grija lucr\u0103rilor tale?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te la\u015fi tu pe el pentru c\u0103ratul roadelor tale, ca s\u0103 le str\u00e2ng\u0103 \u00een aria ta?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aripa stru\u0163ului bate cu veselie, de-ai zice c\u0103 este aripa \u015fi peni\u015ful berzei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar stru\u0163oaica \u00ee\u015fi \u00eencredin\u0163eaz\u0103 p\u0103m\u00e2ntului ou\u0103le \u015fi le las\u0103 s\u0103 se \u00eenc\u0103lzeasc\u0103 \u00een nisip."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ea uit\u0103 c\u0103 piciorul le poate strivi, c\u0103 o fiar\u0103 de c\u00e2mp le poate c\u0103lca \u00een picioare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Este aspr\u0103 cu puii s\u0103i, de parc\u0103 nici n-ar fi ai ei. C\u0103 s-a trudit degeaba, nu-i pas\u0103 nicidecum!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu i-a dat \u00een\u0163elepciune \u015fi nu i-a f\u0103cut parte de pricepere."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd se scoal\u0103 \u015fi porne\u015fte, r\u00e2de de cal \u015fi de c\u0103l\u0103re\u0163ul lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tu dai putere calului \u015fi-i \u00eembraci g\u00e2tul cu o coam\u0103 ce f\u00e2lf\u00e2ie?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tu-l faci s\u0103 sar\u0103 ca l\u0103custa? Nechezatul lui puternic r\u0103sp\u00e2nde\u015fte groaza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Scurm\u0103 p\u0103m\u00e2ntul \u015fi, m\u00e2ndru de puterea lui, se arunc\u0103 asupra celor \u00eenarma\u0163i;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00ee\u015fi bate joc de fric\u0103, nu se teme \u015fi nu se d\u0103 \u00eenapoi dinaintea sabiei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Z\u0103ng\u0103ne\u015fte tolba cu s\u0103ge\u0163i pe el, suli\u0163a \u015fi lancea str\u0103lucesc,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fierbe de aprindere, m\u0103n\u00e2nc\u0103 p\u0103m\u00e2ntul, n-are ast\u00e2mp\u0103r c\u00e2nd r\u0103sun\u0103 tr\u00e2mbi\u0163a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La sunetul tr\u00e2mbi\u0163ei parc\u0103 zice: \u2018\u00cenainte!\u2019. De departe miroase b\u0103t\u0103lia, glasul ca de tunet al c\u0103peteniilor \u015fi strig\u0103tele de lupt\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oare prin priceperea ta \u00ee\u015fi ia uliul zborul \u015fi \u00ee\u015fi \u00eentinde aripile spre miaz\u0103zi?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oare din porunca ta se \u00eenal\u0163\u0103 vulturul \u015fi \u00ee\u015fi a\u015faz\u0103 cuibul pe \u00een\u0103l\u0163imi?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El locuie\u015fte \u00een st\u00e2nci, acolo \u00ee\u015fi are locuin\u0163a, pe v\u00e2rful zim\u0163at al st\u00e2ncilor \u015fi pe v\u00e2rful mun\u0163ilor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De acolo descoper\u0103 el prada \u015fi \u00ee\u015fi cufund\u0103 privirile \u00een dep\u0103rtare dup\u0103 ea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Puii lui \u00eei beau s\u00e2ngele \u015fi, acolo unde sunt hoituri, acolo-i \u015fi vulturul.\u201d"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Domnul a vorbit lui Iov \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eE\u015fti \u00eencredin\u0163at acum tu, care vorbe\u015fti \u00eempotriva Celui Atotputernic? Tu, care mustri pe Dumnezeu, mai ai vreun r\u0103spuns de dat?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iov a r\u0103spuns Domnului \u015fi a zis:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eIat\u0103, eu sunt prea mic. Ce s\u0103-\u0162i r\u0103spund? \u00cemi pun m\u00e2na la gur\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am vorbit o dat\u0103, \u015fi nu voi mai r\u0103spunde; de dou\u0103 ori, \u015fi nu voi mai ad\u0103uga nimic.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Domnul a r\u0103spuns lui Iov din mijlocul furtunii \u015fi a zis:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201e\u00cencinge-\u0163i mijlocul ca un viteaz ca Eu s\u0103 te \u00eentreb, \u015fi tu s\u0103 M\u0103 \u00eenve\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vrei s\u0103 nimice\u015fti p\u00e2n\u0103 \u015fi dreptatea Mea? \u015ei s\u0103 M\u0103 os\u00e2nde\u015fti, ca s\u0103-\u0163i sco\u0163i dreptatea?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ai tu un bra\u0163 ca al lui Dumnezeu \u015fi un glas de tunet ca al Lui?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cempodobe\u015fte-te cu m\u0103re\u0163ie \u015fi m\u0103rime, \u00eembrac\u0103-te cu str\u0103lucire \u015fi cu slav\u0103!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vars\u0103-\u0163i valurile m\u00e2niei tale \u015fi doboar\u0103 cu o privire pe cei trufa\u015fi!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Smere\u015fte cu o privire pe cei trufa\u015fi, zdrobe\u015fte pe loc pe cei r\u0103i,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ascunde-i pe to\u0163i \u00eempreun\u0103 \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103, \u00eenvele\u015fte-le fa\u0163a \u00een \u00eentuneric!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei atunci voi aduce \u015fi Eu lauda puterii dreptei tale."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Uit\u0103-te la hipopotamul c\u0103ruia i-am dat via\u0163\u0103, ca \u015fi \u0163ie! El m\u0103n\u00e2nc\u0103 iarb\u0103 ca boul."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Uit\u0103-te ce t\u0103rie are \u00een coapse \u015fi ce putere are \u00een mu\u015fchii p\u00e2ntecelui s\u0103u!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00ce\u015fi \u00eendoaie coada tare ca un cedru \u015fi vinele coapselor lui sunt \u00eentre\u0163esute."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oasele lui sunt ca ni\u015fte \u0163evi de aram\u0103, m\u0103dularele lui sunt ca ni\u015fte drugi de fier."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El este cea mai mare dintre lucr\u0103rile lui Dumnezeu. Cel ce l-a f\u0103cut l-a \u00eenzestrat cu o suli\u0163\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El \u00ee\u015fi g\u0103se\u015fte hrana \u00een mun\u0163i, unde se joac\u0103 toate fiarele c\u00e2mpului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se culc\u0103 sub lotus, \u00een mijlocul trestiilor \u015fi mla\u015ftinilor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Desi\u015ful lotusului \u00eel acoper\u0103 cu umbra lui, s\u0103lciile p\u00e2r\u00e2ului \u00eel \u00eenconjoar\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 ca r\u00e2ul s\u0103 ias\u0103 din matc\u0103, el nu fuge: chiar de s-ar n\u0103pusti Iordanul \u00een g\u00e2tlejul lui, el ar r\u0103m\u00e2ne lini\u015ftit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Crezi c\u0103-l po\u0163i prinde lovindu-l \u00een fa\u0163\u0103? Sau crezi c\u0103-i vei putea str\u0103punge nasul cu ajutorul la\u0163urilor?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po\u0163i tu s\u0103 prinzi leviatanul cu undi\u0163a sau s\u0103-i legi limba cu o funie?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cei vei putea petrece papura prin n\u0103ri sau s\u0103-i str\u0103pungi cu un c\u00e2rlig falca?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ce\u0163i va face el multe rug\u0103min\u0163i? \u00ce\u0163i va vorbi el cu un glas dulce?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Va face el un leg\u0103m\u00e2nt cu tine, ca s\u0103-\u0163i fie rob pe vecie?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te vei juca tu cu el ca \u015fi cu o pas\u0103re? \u00cel vei lega tu ca s\u0103-\u0163i \u00eenvesele\u015fti fetele?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fac pescarii nego\u0163 cu el? \u00cel \u00eempart ei \u00eentre negustori?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cei vei acoperi pielea cu \u0163epu\u015fe \u015fi capul cu chingi?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ridic\u0103-\u0163i numai m\u00e2na \u00eempotriva lui, \u015fi nu-\u0163i va mai veni gust s\u0103-l love\u015fti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 e\u015fti \u00een\u015felat \u00een a\u015fteptarea ta de a-l prinde: numai s\u0103-l vezi, \u015fi cazi la p\u0103m\u00e2nt!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nimeni nu este at\u00e2t de \u00eendr\u0103zne\u0163 ca s\u0103-l \u00eent\u0103r\u00e2te. Cine Mi s-ar \u00eempotrivi \u00een fa\u0163\u0103?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cui sunt dator, ca s\u0103-i pl\u0103tesc? Sub cer totul este al Meu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vreau s\u0103 mai vorbesc iar\u0103\u015fi de m\u0103dularele lui \u015fi de t\u0103ria lui, \u015fi de frumuse\u0163ea \u00eentocmirii lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cine-i va putea ridica ve\u015fm\u00e2ntul? Cine va putea p\u0103trunde \u00eentre f\u0103lcile lui?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cine va putea deschide por\u0163ile gurii lui? \u015eirurile din\u0163ilor lui c\u00e2t sunt de \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Scuturile lui m\u0103re\u0163e \u015fi puternice sunt unite \u00eempreun\u0103 ca printr-o pecete;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "se \u0163in unul de altul \u015fi nici aerul n-ar putea trece printre ele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sunt ca ni\u015fte fra\u0163i care se \u00eembr\u0103\u0163i\u015feaz\u0103, se apuc\u0103 \u015fi r\u0103m\u00e2n nedesp\u0103r\u0163i\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Str\u0103nuturile lui fac s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 lumina; ochii lui sunt ca geana zorilor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din gura lui \u0163\u00e2\u015fnesc fl\u0103c\u0103ri, scap\u0103r\u0103 sc\u00e2ntei de foc din ea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din n\u0103rile lui iese fum, ca dintr-un vas care fierbe, ca dintr-o c\u0103ldare fierbinte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Suflarea lui aprinde c\u0103rbunii \u015fi gura lui arunc\u0103 fl\u0103c\u0103ri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u0103ria lui st\u0103 \u00een grumaz \u015fi \u00eenaintea lui sare groaza."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u0103r\u0163ile lui cele c\u0103rnoase se \u0163in \u00eempreun\u0103, ca turnate pe el, neclintite."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Inima lui este tare ca piatra, tare ca piatra de moar\u0103 care st\u0103 dedesubt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd se scoal\u0103 el, tremur\u0103 vitejii \u015fi spaima \u00eei pune pe fug\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Degeaba este lovit cu sabia; c\u0103ci suli\u0163a, s\u0103geata \u015fi pav\u0103za nu folosesc la nimic."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pentru el, fierul este ca paiul, arama, ca lemnul putred."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0103geata nu-l pune pe fug\u0103, pietrele din pra\u015ftie sunt ca pleava pentru el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu vede \u00een ghioag\u0103 dec\u00e2t un fir de pai \u015fi r\u00e2de la \u015fuieratul s\u0103ge\u0163ilor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sub p\u00e2ntecele lui sunt \u0163epi ascu\u0163i\u0163i: ai zice c\u0103 este o grap\u0103 \u00eentins\u0103 peste noroi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Face s\u0103 clocoteasc\u0103 fundul m\u0103rii ca un cazan \u015fi-l clatin\u0103 ca pe un vas plin cu mir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, el las\u0103 o c\u0103rare luminoas\u0103, \u015fi ad\u00e2ncul pare ca pletele unui b\u0103tr\u00e2n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pe p\u0103m\u00e2nt nimic nu-i este st\u0103p\u00e2n; este f\u0103cut ca s\u0103 nu se team\u0103 de nimic."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Prive\u015fte cu dispre\u0163 tot ce este \u00een\u0103l\u0163at, este \u00eemp\u0103ratul celor mai m\u00e2ndre dobitoace.\u201d"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Smerirea \u015fi c\u0103in\u0163a lui Iov - Iov a r\u0103spuns Domnului \u015fi a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015etiu c\u0103 Tu po\u0163i totul \u015fi c\u0103 nimic nu poate sta \u00eempotriva g\u00e2ndurilor Tale\u201d. \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eCine este acela care are nebunia s\u0103-Mi \u00eentunece planurile?\u201d \u2013 \u201eDa, am vorbit, f\u0103r\u0103 s\u0103 le \u00een\u0163eleg, de minuni, care sunt mai pe sus de mine \u015fi pe care nu le pricep.\u201d \u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eAscult\u0103-M\u0103 \u015fi voi vorbi; te voi \u00eentreba \u015fi M\u0103 vei \u00eenv\u0103\u0163a.\u201d \u2013"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eUrechea mea auzise vorbindu-se de Tine, dar acum ochiul meu Te-a v\u0103zut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea mi-e sc\u00e2rb\u0103 de mine \u015fi m\u0103 poc\u0103iesc \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 \u015fi cenu\u015f\u0103.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a vorbit aceste cuvinte lui Iov, Domnul a zis lui Elifaz din Teman: \u201eM\u00e2nia Mea S-a aprins \u00eempotriva ta \u015fi \u00eempotriva celor doi prieteni ai t\u0103i, pentru c\u0103 n-a\u0163i vorbit a\u015fa de drept de Mine cum a vorbit robul Meu Iov."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lua\u0163i acum \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci, duce\u0163i-v\u0103 la robul Meu Iov \u015fi aduce\u0163i o ardere-de-tot pentru voi. Robul Meu Iov s\u0103 se roage pentru voi, \u015fi numai \u00een vederea lui nu v\u0103 voi face dup\u0103 nebunia voastr\u0103; c\u0103ci n-a\u0163i vorbit a\u015fa de drept despre Mine cum a vorbit robul Meu Iov.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elifaz din Teman, Bildad din \u015euah \u015fi \u0162ofar din Naama s-au dus \u015fi au f\u0103cut cum le spusese Domnul. \u015ei Domnul a ascultat rug\u0103ciunea lui Iov."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Domnul a adus pe Iov iar\u0103\u015fi \u00een starea lui de la \u00eenceput, dup\u0103 ce s-a rugat Iov pentru prietenii s\u0103i. \u015ei Domnul i-a dat \u00eenapoi \u00eendoit dec\u00e2t tot ce avusese."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fra\u0163ii, surorile \u015fi vechii prieteni ai lui Iov au venit to\u0163i s\u0103-l vad\u0103 \u015fi au m\u00e2ncat cu el \u00een cas\u0103. L-au pl\u00e2ns \u015fi l-au m\u00e2ng\u00e2iat pentru toate nenorocirile pe care le trimisese Domnul peste el, \u015fi fiecare i-a dat un chesita \u015fi un inel de aur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen cei din urm\u0103 ani ai s\u0103i, Iov a primit de la Domnul mai multe binecuv\u00e2nt\u0103ri dec\u00e2t primise \u00een cei dint\u00e2i. A avut paisprezece mii de oi, \u015fase mii de c\u0103mile, o mie de perechi de boi \u015fi o mie de m\u0103g\u0103ri\u0163e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A avut \u015fapte fii \u015fi trei fete;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "celei dint\u00e2i i-a pus numele Iemima, celei de a doua Che\u0163ia \u015fi celei de a treia Cheren-Hapuc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen toat\u0103 \u0163ara nu erau femei a\u015fa de frumoase ca fetele lui Iov. Tat\u0103l lor le-a dat o parte de mo\u015ftenire printre fra\u0163ii lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iov a mai tr\u0103it dup\u0103 aceea o sut\u0103 patruzeci de ani \u015fi a v\u0103zut pe fiii s\u0103i \u015fi pe fiii fiilor s\u0103i p\u00e2n\u0103 la al patrulea neam."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei Iov a murit b\u0103tr\u00e2n \u015fi s\u0103tul de zile."
                }
            }
        }
    }
}