{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iuda bate pe canaani\u0163i \u015fi ferezi\u0163i - Dup\u0103 moartea lui Iosua, copiii lui Israel au \u00eentrebat pe Domnul \u015fi au zis: \u201eCine dintre noi s\u0103 se suie \u00eent\u00e2i \u00eempotriva canaani\u0163ilor, ca s\u0103 porneasc\u0103 lupta cu ei?\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnul a r\u0103spuns: \u201eIuda s\u0103 se suie; iat\u0103 c\u0103 am dat \u0163ara \u00een m\u00e2inile lui\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei Iuda a zis fratelui s\u0103u Simeon: \u201eSuie-te \u00eempreun\u0103 cu mine \u00een \u0163ara care mi-a c\u0103zut la sor\u0163 \u015fi s\u0103 lupt\u0103m \u00eempotriva canaani\u0163ilor, \u015fi voi merge \u015fi eu cu tine \u00een \u0163ara care \u0163i-a c\u0103zut la sor\u0163.\u201d \u015ei Simeon s-a dus cu el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iuda s-a suit \u015fi Domnul a dat pe canaani\u0163i \u015fi pe ferezi\u0163i \u00een m\u00e2inile lor; au ucis zece mii de oameni la Bezec."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au g\u0103sit pe Adoni-Bezec la Bezec; au pornit lupta \u00eempotriva lui \u015fi au b\u0103tut pe canaani\u0163i \u015fi ferezi\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Adoni-Bezec a luat fuga, dar ei l-au urm\u0103rit \u015fi l-au prins \u015fi i-au t\u0103iat degetele cele mari de la m\u00e2ini \u015fi de la picioare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adoni-Bezec a zis: \u201e\u015eaptezeci de \u00eemp\u0103ra\u0163i, cu degetele cele mari de la m\u00e2ini \u015fi de la picioare t\u0103iate, str\u00e2ngeau m\u00e2ncare sub masa mea; Dumnezeu \u00eemi r\u0103spl\u0103te\u015fte \u015fi mie cum am f\u0103cut.\u201d L-au dus la Ierusalim \u015fi a murit acolo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiii lui Iuda au pornit lupta \u00eempotriva Ierusalimului \u015fi l-au luat; l-au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi au dat foc cet\u0103\u0163ii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiii lui Iuda s-au pogor\u00e2t apoi ca s\u0103 bat\u0103 pe canaani\u0163i, care locuiau muntele, \u0163inutul de miaz\u0103zi \u015fi c\u00e2mpia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iuda a pornit \u00eempotriva canaani\u0163ilor care locuiau la Hebron, numit mai \u00eenainte Chiriat-Arba, \u015fi a b\u0103tut pe \u015ee\u015fai, pe Ahiman \u015fi Talmai."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De acolo a pornit \u00eempotriva locuitorilor Debirului: Debirul se numea mai \u00eenainte Chiriat-Sefer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Caleb a zis: \u201eVoi da pe fiic\u0103-mea Acsa de nevast\u0103 cui va bate Chiriat-Seferul \u015fi-l va lua.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otniel, fiul lui Chenaz, fratele cel mai mic al lui Caleb, a pus m\u00e2na pe cetate, \u015fi Caleb i-a dat de nevast\u0103 pe fiic\u0103-sa Acsa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a intrat ea la Otniel, l-a \u00eendemnat s\u0103 cear\u0103 un ogor de la tat\u0103l ei. Ea s-a pogor\u00e2t de pe m\u0103gar, \u015fi Caleb i-a zis: \u201eCe vrei?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ea i-a r\u0103spuns: \u201eD\u0103-mi un dar, c\u0103ci mi-ai dat un p\u0103m\u00e2nt secetos; d\u0103-mi \u015fi izvoare de ap\u0103.\u201d \u015ei Caleb i-a dat izvoarele de sus \u015fi izvoarele de jos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiii Chenitului, socrul lui Moise, s-au suit din cetatea Finicilor, \u00eempreun\u0103 cu fiii lui Iuda, \u00een pustia lui Iuda la miaz\u0103zi de Arad \u015fi s-au dus de s-au a\u015fezat \u00eentre popor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iuda a pornit cu fratele s\u0103u Simeon \u015fi au b\u0103tut pe canaani\u0163ii care locuiau la \u0162efat; au nimicit cetatea cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u015fi au numit-o Horma (Nimicire)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iuda a mai pus m\u00e2na pe Gaza \u015fi pe \u0163inutul ei, pe Ascalon \u015fi pe \u0163inutul lui \u015fi pe Ecron \u015fi pe \u0163inutul lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Domnul a fost cu Iuda; \u015fi Iuda a pus st\u0103p\u00e2nire pe munte, dar n-a putut s\u0103 izgoneasc\u0103 pe locuitorii din c\u00e2mpie, pentru c\u0103 aveau care de fier."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Au dat Hebronul lui Caleb, cum spusese Moise, \u015fi el a izgonit de acolo pe cei trei fii ai lui Anac."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cru\u0163area canaani\u0163ilor - Fiii lui Beniamin n-au izgonit pe iebusi\u0163ii care locuiau la Ierusalim, \u015fi iebusi\u0163ii au locuit \u00een Ierusalim cu fiii lui Beniamin p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Casa lui Iosif s-a suit \u015fi ea \u00eempotriva Betelului, \u015fi Domnul a fost cu ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cei din casa lui Iosif au iscodit Betelul, care mai \u00eenainte se chema Luz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Str\u0103jerii au v\u0103zut pe un om ie\u015find din cetate \u015fi i-au zis: \u201eArat\u0103-ne pe unde putem intra \u00een cetate, \u015fi vom avea mil\u0103 de tine.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El le-a ar\u0103tat pe unde ar putea s\u0103 intre \u00een cetate. \u015ei au trecut cetatea prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, dar pe omul acela l-au l\u0103sat s\u0103 plece cu toat\u0103 familia lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Omul acela s-a dus \u00een \u0163ara heti\u0163ilor; a zidit o cetate \u015fi i-a pus numele Luz, nume pe care l-a purtat p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Manase n-a izgonit nici el pe locuitorii din Bet-\u015eean \u015fi din satele dimprejurul lui, din Taanac \u015fi satele lui, din Dor \u015fi satele dimprejurul lui, din Iibleam \u015fi satele dimprejurul lui, din Meghido \u015fi satele dimprejurul lui, a\u015fa \u00eenc\u00e2t canaani\u0163ii au izbutit s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een \u0163ara aceasta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd Israel a fost destul de tare, a supus pe canaani\u0163i la un bir, dar nu i-a izgonit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efraim n-a izgonit pe canaani\u0163ii care locuiau la Ghezer \u015fi canaani\u0163ii au locuit \u00een mijlocul lui Efraim la Ghezer."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zabulon n-a izgonit nici el pe locuitorii din Chitron, nici pe locuitorii din Nahalol, \u015fi canaani\u0163ii au locuit \u00een mijlocul lui Zabulon, dar au fost supu\u015fi la un bir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nici A\u015fer n-a izgonit pe locuitorii din Aco, nici pe locuitorii din Sidon, nici pe cei din Ahlab, din Aczib, din Helba, din Afic \u015fi din Rehob,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015fi a\u015feri\u0163ii au locuit \u00een mijlocul canaani\u0163ilor, locuitorii \u0163\u0103rii, c\u0103ci nu i-au izgonit."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Neftali n-a izgonit pe locuitorii din Bet-\u015eeme\u015f, nici pe locuitorii din Bet-Anat \u015fi a locuit \u00een mijlocul canaani\u0163ilor, locuitorii \u0163\u0103rii, dar locuitorii din Bet-\u015eeme\u015f \u015fi din Bet-Anat au fost supu\u015fi la un bir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amori\u0163ii au dat \u00eenapoi \u00een munte pe fiii lui Dan \u015fi nu i-au l\u0103sat s\u0103 se coboare \u00een c\u00e2mpie."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Amori\u0163ii au izbutit s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la Har-Heres, la Aialon \u015fi la \u015eaalbim, dar m\u00e2na casei lui Iosif a ap\u0103sat asupra lor \u015fi au fost supu\u015fi la un bir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0162inutul amori\u0163ilor se \u00eentindea de la sui\u015ful Acrabim, de la Sela, \u015fi \u00een sus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului mustr\u0103 - \u00cengerul Domnului S-a suit din Ghilgal la Bochim \u015fi a zis: \u201eEu v-am scos din Egipt \u015fi v-am adus \u00een \u0163ara pe care am jurat p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri c\u0103 v-o voi da. Am zis: \u2018Niciodat\u0103 nu voi rupe leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu voi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi voi s\u0103 nu \u00eencheia\u0163i leg\u0103m\u00e2nt cu locuitorii din \u0163ara aceasta, ci s\u0103 le surpa\u0163i altarele.\u2019 Dar voi n-a\u0163i ascultat de glasul Meu. Pentru ce a\u0163i f\u0103cut lucrul acesta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Am zis atunci: \u2018Nu-i voi izgoni dinaintea voastr\u0103, ci v\u0103 vor sta \u00een coaste \u015fi dumnezeii lor v\u0103 vor fi o curs\u0103\u2019.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus \u00cengerul Domnului aceste vorbe tuturor copiilor lui Israel, poporul a ridicat glasul \u015fi a pl\u00e2ns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au pus locului aceluia numele Bochim (Cei ce pl\u00e2ng) \u015fi au adus jertfe Domnului acolo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Poporul sluje\u015fte Domnului \u00een timpul lui Iosua - Iosua a dat drumul poporului, \u015fi copiii lui Israel au plecat fiecare \u00een mo\u015ftenirea lui, ca s\u0103 ia \u0163ara \u00een st\u0103p\u00e2nire."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Poporul a slujit Domnului \u00een tot timpul vie\u0163ii lui Iosua \u015fi \u00een tot timpul vie\u0163ii b\u0103tr\u00e2nilor care au tr\u0103it dup\u0103 Iosua \u015fi care v\u0103zuser\u0103 toate lucrurile mari pe care le f\u0103cuse Domnul pentru Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iosua, fiul lui Nun, robul Domnului, a murit \u00een v\u00e2rst\u0103 de o sut\u0103 zece ani."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L-au \u00eengropat \u00een \u0163inutul pe care-l avea de mo\u015ftenire, la Timnat-Heres, \u00een muntele lui Efraim, la miaz\u0103noapte de muntele Gaa\u015f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Judec\u0103torii - Tot neamul acela de oameni a fost ad\u0103ugat la p\u0103rin\u0163ii lui \u015fi s-a ridicat dup\u0103 el un alt neam de oameni, care nu cuno\u015ftea pe Domnul, nici ce f\u0103cuse El pentru Israel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Copiii lui Israel au f\u0103cut atunci ce nu pl\u0103cea Domnului \u015fi au slujit Baalilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit pe Domnul, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor lor, care-i scosese din \u0163ara Egiptului, \u015fi au mers dup\u0103 al\u0163i dumnezei, dintre dumnezeii popoarelor care-i \u00eenconjurau; s-au \u00eenchinat \u00eenaintea lor \u015fi au m\u00e2niat pe Domnul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit pe Domnul \u015fi au slujit lui Baal \u015fi Astarteelor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel. El i-a dat \u00een m\u00e2inile unor pr\u0103d\u0103tori care i-au pr\u0103dat, i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2inile vr\u0103jma\u015filor lor de jur \u00eemprejur \u015fi nu s-au mai putut \u00eempotrivi vr\u0103jma\u015filor lor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oriunde mergeau, m\u00e2na Domnului era \u00eempotriva lor, ca s\u0103 le fac\u0103 r\u0103u, cum spusese Domnul \u015fi cum le jurase Domnul. Au ajuns astfel \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Domnul a ridicat judec\u0103tori ca s\u0103-i izb\u0103veasc\u0103 din m\u00e2na celor ce-i pr\u0103dau."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar ei n-au ascultat nici de judec\u0103torii lor, c\u0103ci au curvit cu al\u0163i dumnezei \u015fi s-au \u00eenchinat \u00eenaintea lor. \u00cen cur\u00e2nd s-au ab\u0103tut de la calea pe care o urmaser\u0103 p\u0103rin\u0163ii lor \u015fi n-au ascultat de poruncile Domnului, ca \u015fi ei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd le ridica Domnul judec\u0103tori, Domnul era cu judec\u0103torul \u015fi-i izb\u0103vea din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor lor \u00een tot timpul vie\u0163ii judec\u0103torului, c\u0103ci Domnului I se f\u0103cea mil\u0103 de suspinele scoase de ei \u00eempotriva celor ce-i ap\u0103sau \u015fi-i chinuiau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar, dup\u0103 moartea judec\u0103torului, se stricau din nou, mai mult dec\u00e2t p\u0103rin\u0163ii lor, duc\u00e2ndu-se dup\u0103 al\u0163i dumnezei, ca s\u0103 le slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eenchine \u00eenaintea lor, \u015fi st\u0103ruiau \u00een aceast\u0103 purtare \u015fi \u00eempietrire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci, Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi a zis: \u201eFiindc\u0103 neamul acesta a c\u0103lcat leg\u0103m\u00e2ntul Meu pe care-l poruncisem p\u0103rin\u0163ilor lor \u015fi fiindc\u0103 n-au ascultat de glasul Meu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "nu voi mai izgoni dinaintea lor niciunul din neamurile pe care le-a l\u0103sat Iosua c\u00e2nd a murit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Astfel, prin ele, voi pune pe Israel la \u00eencercare, ca s\u0103 \u015ftiu dac\u0103 vor c\u0103uta sau nu s\u0103 urmeze calea Domnului, cum au c\u0103utat p\u0103rin\u0163ii lor.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei Domnul a l\u0103sat \u00een pace pe popoarele acelea pe care nu le d\u0103duse \u00een m\u00e2inile lui Iosua \u015fi nu S-a gr\u0103bit s\u0103 le izgoneasc\u0103."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Slujirea israeli\u0163ilor la idoli - Iat\u0103 neamurile pe care le-a l\u0103sat Domnul ca s\u0103 \u00eencerce pe Israel prin ele, pe to\u0163i cei ce nu cunoscuser\u0103 toate r\u0103zboaiele Canaanului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El voia numai ca v\u00e2rstele de oameni ale copiilor lui Israel s\u0103 cunoasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163e r\u0103zboiul, \u015fi anume cei ce nu-l cunoscuser\u0103 mai \u00eenainte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Neamurile acestea erau cei cinci domnitori ai filistenilor, to\u0163i canaani\u0163ii, sidoni\u0163ii \u015fi hevi\u0163ii care locuiau \u00een muntele Liban, de la muntele Baal-Hermon p\u00e2n\u0103 la intrarea Hamatului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Neamurile acestea au slujit ca s\u0103 pun\u0103 pe Israel la \u00eencercare, pentru ca Domnul s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 vor asculta de poruncile pe care le d\u0103duse p\u0103rin\u0163ilor lor prin Moise."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei copiii lui Israel au locuit \u00een mijlocul canaani\u0163ilor, heti\u0163ilor, amori\u0163ilor, ferezi\u0163ilor, hevi\u0163ilor \u015fi iebusi\u0163ilor;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "au luat de neveste pe fetele lor \u015fi au dat de neveste fiilor lor pe fetele lor \u015fi au slujit dumnezeilor lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otniel - Copiii lui Israel au f\u0103cut ce nu pl\u0103cea Domnului, au uitat pe Domnul \u015fi au slujit Baalilor \u015fi idolilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2inile lui Cu\u015fan-Ri\u015feataim, \u00eemp\u0103ratul Mesopotamiei. \u015ei copiii lui Israel au fost supu\u015fi opt ani lui Cu\u015fan-Ri\u015feataim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Copiii lui Israel au strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi Domnul le-a ridicat un izb\u0103vitor, care i-a izb\u0103vit: pe Otniel, fiul lui Chenaz, fratele cel mai mic al lui Caleb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Duhul Domnului a fost peste el. El a ajuns judec\u0103tor \u00een Israel \u015fi a pornit la r\u0103zboi. Domnul a dat \u00een m\u00e2inile lui pe Cu\u015fan-Ri\u015feataim, \u00eemp\u0103ratul Mesopotamiei, \u015fi m\u00e2na Lui a fost puternic\u0103 \u00eempotriva lui Cu\u015fan-Ri\u015feataim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0162ara a avut odihn\u0103 patruzeci de ani. \u015ei Otniel, fiul lui Chenaz, a murit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ehud - Copiii lui Israel au f\u0103cut iar\u0103\u015fi ce nu pl\u0103cea Domnului, \u015fi Domnul a \u00eent\u0103rit pe Eglon, \u00eemp\u0103ratul Moabului, \u00eempotriva lui Israel, pentru c\u0103 f\u0103cuser\u0103 ce nu pl\u0103cea Domnului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eglon a str\u00e2ns la el pe fiii lui Amon \u015fi pe amaleci\u0163i \u015fi a pornit. A b\u0103tut pe Israel \u015fi a luat cetatea finicilor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei copiii lui Israel au fost supu\u015fi optsprezece ani lui Eglon, \u00eemp\u0103ratul Moabului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Copiii lui Israel au strigat c\u0103tre Domnul, \u015fi Domnul le-a ridicat un izb\u0103vitor, pe Ehud, fiul lui Ghera, Beniamitul, care nu se slujea de m\u00e2na dreapt\u0103. Copiii lui Israel au trimis prin el un dar lui Eglon, \u00eemp\u0103ratul Moabului."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ehud \u015fi-a f\u0103cut o sabie cu dou\u0103 t\u0103i\u015furi, lung\u0103 de un cot, \u015fi a \u00eencins-o pe sub haine, \u00een partea dreapt\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A dat darul lui Eglon, \u00eemp\u0103ratul Moabului: Eglon era un om foarte gras."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd a ispr\u0103vit de dat darul, a dat drumul oamenilor care-l aduseser\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El \u00eensu\u015fi s-a \u00eentors de la pietr\u0103riile de l\u00e2ng\u0103 Ghilgal \u015fi a zis: \u201e\u00cemp\u0103rate, am s\u0103-\u0163i spun ceva \u00een tain\u0103.\u201d \u00cemp\u0103ratul a zis: \u201eT\u0103cere!\u201d \u015ei to\u0163i cei ce erau l\u00e2ng\u0103 el au ie\u015fit afar\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ehud a \u00eenceput vorba cu el pe c\u00e2nd st\u0103tea singur \u00een odaia lui de var\u0103 \u015fi a zis: \u201eAm un cuv\u00e2nt din partea lui Dumnezeu pentru tine.\u201d Eglon s-a sculat de pe scaun."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci, Ehud a \u00eentins m\u00e2na st\u00e2ng\u0103, a scos sabia din partea dreapt\u0103 \u015fi i-a \u00eempl\u00e2ntat-o \u00een p\u00e2ntece."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Chiar \u015fi m\u00e2nerul a intrat dup\u0103 fier, \u015fi gr\u0103simea s-a str\u00e2ns \u00een jurul fierului, c\u0103ci n-a putut scoate sabia din p\u00e2ntece, ci a l\u0103sat-o \u00een trup, a\u015fa cum o \u00eenfipsese."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ehud a ie\u015fit prin tind\u0103, a \u00eenchis u\u015file de la odaia de sus dup\u0103 el \u015fi a tras z\u0103vorul."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a ie\u015fit el, au venit slujitorii \u00eemp\u0103ratului \u015fi s-au uitat \u015fi iat\u0103 c\u0103 u\u015file od\u0103ii de sus erau \u00eenchise cu z\u0103vorul. Ei au zis: \u201eF\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, \u00ee\u015fi acoper\u0103 picioarele \u00een odaia de var\u0103.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au a\u015fteptat mult\u0103 vreme \u015fi, fiindc\u0103 el nu deschidea u\u015file od\u0103ii de sus, au luat cheia \u015fi au descuiat \u015fi iat\u0103 c\u0103 st\u0103p\u00e2nul lor era mort, \u00eentins pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e2n\u0103 s\u0103 se dumireasc\u0103 ei, Ehud a luat-o la fug\u0103, a trecut de pietr\u0103rii \u015fi a sc\u0103pat \u00een Seira."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cum a ajuns, a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u00een muntele lui Efraim. Copiii lui Israel s-au pogor\u00e2t cu el din munte \u015fi el s-a pus \u00een fruntea lor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eVeni\u0163i dup\u0103 mine, c\u0103ci Domnul a dat \u00een m\u00e2inile voastre pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri moabi\u0163i.\u201d Ei s-au pogor\u00e2t dup\u0103 el, au pus st\u0103p\u00e2nire pe vadurile Iordanului, \u00een fa\u0163a Moabului, \u015fi n-au l\u0103sat pe nimeni s\u0103 treac\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Au ucis atunci aproape zece mii de oameni din Moab, to\u0163i voinici \u015fi viteji, \u015fi n-a sc\u0103pat unul."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, Moabul a fost smerit sub m\u00e2na lui Israel. \u015ei \u0163ara a avut odihn\u0103 optzeci de ani."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015eamgar - Dup\u0103 el, a urmat \u015eamgar, fiul lui Anat. El a ucis \u015fase sute de oameni dintre filisteni cu un otig de plug. \u015ei el a fost un izb\u0103vitor al lui Israel."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Debora \u015fi Barac - Copiii lui Israel iar\u0103\u015fi au f\u0103cut ce nu place Domnului, dup\u0103 moartea lui Ehud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei Domnul i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2inile lui Iabin, \u00eemp\u0103ratul Canaanului, care domnea la Ha\u0163or. C\u0103petenia o\u015ftirii lui era Sisera \u015fi locuia la Haro\u015fet-Goim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Copiii lui Israel au strigat c\u0103tre Domnul, c\u0103ci Iabin avea nou\u0103 sute de care de fier \u015fi de dou\u0103zeci de ani ap\u0103sa cu putere pe copiii lui Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pe vremea aceea, judec\u0103tor \u00een Israel era Debora, proroci\u0163a, nevasta lui Lapidot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ea \u015fedea sub finicul Deborei, \u00eentre Rama \u015fi Betel, \u00een muntele lui Efraim, \u015fi copiii lui Israel se suiau la ea ca s\u0103 fie judeca\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ea a trimis s\u0103 cheme pe Barac, fiul lui Abinoam, din Chede\u015f-Neftali, \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103 porunca pe care a dat-o Domnul, Dumnezeul lui Israel: \u2018Du-te, \u00eendreapt\u0103-te spre muntele Taborului \u015fi ia cu tine zece mii de oameni din copiii lui Neftali \u015fi din copiii lui Zabulon;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "voi trage spre tine, la p\u00e2r\u00e2ul Chison, pe Sisera, c\u0103petenia o\u015ftirii lui Iabin, \u00eempreun\u0103 cu carele \u015fi o\u015ftile lui, \u015fi-l voi da \u00een m\u00e2inile tale\u2019.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barac i-a zis: \u201eDac\u0103 vii tu cu mine, m\u0103 voi duce, dar dac\u0103 nu vii cu mine, nu m\u0103 voi duce\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ea a r\u0103spuns: \u201eVoi merge cu tine, dar nu vei avea slav\u0103 \u00een calea pe care mergi, c\u0103ci Domnul va da pe Sisera \u00een m\u00e2inile unei femei\u201d. \u015ei Debora s-a sculat \u015fi s-a dus cu Barac la Chede\u015f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Barac a chemat pe Zabulon \u015fi Neftali la Chede\u015f; zece mii de oameni mergeau \u00een urma lui, \u015fi Debora a plecat cu el."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Heber, Chenitul, se desp\u0103r\u0163ise de cheni\u0163i, fiii lui Hobab, socrul lui Moise, \u015fi \u00ee\u015fi \u00eentinsese cortul p\u00e2n\u0103 la stejarul \u0162aanaim, l\u00e2ng\u0103 Chede\u015f."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au dat de \u015ftire lui Sisera c\u0103 Barac, fiul lui Abinoam, s-a \u00eendreptat spre muntele Taborului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei, de la Haro\u015fet-Goim, Sisera \u015fi-a str\u00e2ns spre p\u00e2r\u00e2ul Chisonului toate carele, nou\u0103 sute de care de fier, \u015fi tot poporul care era cu el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci, Debora a zis lui Barac: \u201eScoal\u0103-te, c\u0103ci iat\u0103 ziua c\u00e2nd d\u0103 Domnul pe Sisera \u00een m\u00e2inile tale. \u00centr-adev\u0103r, Domnul merge \u00eenaintea ta\u201d. \u015ei Barac s-a repezit de pe muntele Taborului, cu zece mii de oameni dup\u0103 el."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Domnul a pus pe fug\u0103 dinaintea lui Barac, prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, pe Sisera, toate carele lui \u015fi toat\u0103 tab\u0103ra. Sisera s-a dat jos din carul lui \u015fi a fugit pe jos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Barac a urm\u0103rit carele \u015fi o\u015ftirea p\u00e2n\u0103 la Haro\u015fet-Goim, \u015fi toat\u0103 o\u015ftirea lui Sisera a c\u0103zut sub ascu\u0163i\u015ful sabiei, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi r\u0103mas un singur om."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sisera este ucis de Iael - Sisera a fugit pe jos \u00een cortul Iaelei, nevasta lui Heber, Chenitul, c\u0103ci \u00eentre Iabin, \u00eemp\u0103ratul Ha\u0163orului, \u015fi casa lui Heber, Chenitul, era pace."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iael a ie\u015fit \u00eenaintea lui Sisera \u015fi i-a zis: \u201eIntr\u0103, domnul meu, intr\u0103 la mine \u015fi nu te teme\u201d. El a intrat la ea \u00een cort \u015fi ea l-a ascuns sub o \u00eenvelitoare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El i-a zis: \u201eD\u0103-mi, te rog, pu\u0163in\u0103 ap\u0103 s\u0103 beau, c\u0103ci mi-e sete\u201d. Ea a deschis burduful cu lapte, i-a dat s\u0103 bea \u015fi l-a acoperit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El i-a mai zis: \u201eStai la u\u015fa cortului \u015fi, dac\u0103 vine cineva \u015fi te \u00eentreab\u0103: \u2018Este cineva aici?\u2019 s\u0103 r\u0103spunzi: \u2018Nu\u2019.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Iael, nevasta lui Heber, a luat un \u0163\u0103ru\u015f de al cortului, a pus m\u00e2na pe ciocan, s-a apropiat \u00eencet de el \u015fi i-a b\u0103tut \u0163\u0103ru\u015ful \u00een t\u00e2mpl\u0103, a\u015fa c\u0103 a r\u0103spuns ad\u00e2nc \u00een p\u0103m\u00e2nt. El adormise ad\u00e2nc \u015fi era rupt de oboseal\u0103 \u015fi a murit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd Barac urm\u0103rea pe Sisera, Iael i-a ie\u015fit \u00eenainte \u015fi i-a zis: \u201eVino, \u015fi-\u0163i voi ar\u0103ta pe omul pe care-l cau\u0163i\u201d. El a intrat la ea, \u015fi iat\u0103 c\u0103 Sisera st\u0103tea \u00eentins, mort, cu \u0163\u0103ru\u015ful b\u0103tut \u00een t\u00e2mpl\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, Dumnezeu a smerit pe Iabin, \u00eemp\u0103ratul Canaanului, \u00eenaintea copiilor lui Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei m\u00e2na copiilor lui Israel a ap\u0103sat greu asupra lui Iabin, \u00eemp\u0103ratul Canaanului, p\u00e2n\u0103 ce au nimicit pe Iabin, \u00eemp\u0103ratul Canaanului."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2ntarea de laud\u0103 a Deborei - \u00cen ziua aceea, Debora a c\u00e2ntat aceast\u0103 c\u00e2ntare cu Barac, fiul lui Abinoam:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eNi\u015fte c\u0103petenii s-au pus \u00een fruntea poporului \u00een Israel, \u015ei poporul s-a ar\u0103tat gata de lupt\u0103: Binecuv\u00e2nta\u0163i pe Domnul!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asculta\u0163i, \u00eemp\u0103ra\u0163i! Lua\u0163i aminte, domnitori! Voi c\u00e2nta, da, voi c\u00e2nta Domnului, Voi c\u00e2nta din al\u0103ut\u0103 Domnului, Dumnezeului lui Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Doamne, c\u00e2nd ai ie\u015fit din Seir, C\u00e2nd ai plecat din c\u00e2mpiile Edomului, P\u0103m\u00e2ntul s-a cutremurat, cerurile au picurat \u015ei norii au turnat ape cu g\u0103leata;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mun\u0163ii s-au cl\u0103tinat \u00eenaintea Domnului, Sinaiul acela s-a cl\u0103tinat \u00eenaintea Domnului, Dumnezeului lui Israel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pe vremea lui \u015eamgar, fiul lui Anat, Pe vremea Iaelei, drumurile erau p\u0103r\u0103site, \u015ei c\u0103l\u0103torii apucau pe c\u0103i str\u00e2mbe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103peteniile erau f\u0103r\u0103 putere \u00een Israel, f\u0103r\u0103 putere, P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd m-am sculat eu, Debora, P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd m-am ridicat eu ca o mam\u0103 \u00een Israel."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El \u00ee\u015fi alesese noi dumnezei. Atunci, r\u0103zboiul era la por\u0163i, Dar nu vedeai nici scut, nici suli\u0163\u0103 La patruzeci de mii \u00een Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Inima mea se \u00eendreapt\u0103 spre c\u0103peteniile lui Israel, Spre aceia din popor care s-au ar\u0103tat gata s\u0103 lupte. Binecuv\u00e2nta\u0163i pe Domnul!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi, care c\u0103l\u0103ri\u0163i pe m\u0103g\u0103ri\u0163e albe, Voi, care \u015fede\u0163i pe covoare, \u015ei voi, care umbla\u0163i pe drum, c\u00e2nta\u0163i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arca\u015fii din mijlocul ad\u0103p\u0103toarelor S\u0103 laude cu glasul lor binefacerile Domnului, Binefacerile c\u00e2rmuirii Sale \u00een Israel! Atunci, poporul Domnului s-a pogor\u00e2t la por\u0163i:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Treze\u015fte-te, treze\u015fte-te, Debora! Treze\u015fte-te, treze\u015fte-te \u015fi zi o c\u00e2ntare! Scoal\u0103-te, Barac, \u015ei adu-\u0163i robii de r\u0103zboi, Fiul lui Abinoam!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci, o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 din popor a biruit pe cei puternici, Domnul mi-a dat biruin\u0163a asupra celor viteji."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Din Efraim au venit locuitorii lui Amalec. Dup\u0103 tine a mers Beniamin \u00een o\u015ftirea ta. Din Machir au venit c\u0103peteniile \u015ei din Zabulon, c\u00e2rmuitorii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mai-marii lui Isahar au fost cu Debora, \u015ei Isahar a venit dup\u0103 Barac, A fost trimis pe urma lui \u00een vale. La p\u00e2raiele lui Ruben, Au fost mari hot\u0103r\u00e2ri!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pentru ce ai r\u0103mas \u00een mijlocul staulelor S\u0103 ascul\u0163i beh\u0103itul turmelor? La p\u00e2raiele lui Ruben Mari au fost sfaturile!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Galaadul de dincolo de Iordan nu \u015fi-a p\u0103r\u0103sit locuin\u0163a. Pentru ce a stat Dan pe cor\u0103bii? A\u015fer a stat pe malul m\u0103rii \u015ei s-a odihnit \u00een limanurile lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zabulon este un popor care a \u00eenfruntat moartea \u015ei Neftali la fel, pe \u00een\u0103l\u0163imile din c\u00e2mpie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii au venit, s-au luptat; Atunci au luptat \u00eemp\u0103ra\u0163ii Canaanului, La Tanaac, la apele Meghido; N-au luat nici o prad\u0103, nici argint."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din ceruri se luptau, De pe c\u0103r\u0103rile lor, stelele se luptau \u00eempotriva lui Sisera,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e2r\u00e2ul Chison i-a luat, P\u00e2r\u00e2ul din vremile str\u0103vechi, p\u00e2r\u00e2ul Chison! Suflete, calc\u0103-n picioare pe viteji!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci, copitele cailor au r\u0103sunat De goana, de goana n\u0103b\u0103d\u0103ioas\u0103 a r\u0103zboinicilor lor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Blestema\u0163i pe Meroza, a zis \u00cengerul Domnului, Blestema\u0163i, blestema\u0163i pe locuitorii lui, C\u0103ci n-au venit \u00een ajutorul Domnului, \u00cen ajutorul Domnului, printre oamenii viteji!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fie \u00eentre femei Iael, Nevasta lui Heber, Chenitul! Binecuv\u00e2ntat\u0103 s\u0103 fie ea \u00eentre femeile care locuiesc \u00een corturi!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El a cerut ap\u0103, \u015fi ea i-a dat lapte; \u00cen pahar \u00eemp\u0103r\u0103tesc i-a adus unt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cu o m\u00e2n\u0103 a luat \u0163\u0103ru\u015ful \u015ei cu dreapta, ciocanul lucr\u0103torilor, A lovit pe Sisera, i-a despicat capul, I-a sf\u0103r\u00e2mat \u015fi str\u0103puns t\u00e2mpla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El s-a ghemuit: a c\u0103zut \u015fi s-a culcat la picioarele ei; S-a ghemuit \u015fi a c\u0103zut la picioarele ei; Acolo unde s-a ghemuit, acolo a c\u0103zut f\u0103r\u0103 via\u0163\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pe fereastr\u0103, prin z\u0103brele, Se uit\u0103 mama lui Sisera \u015fi strig\u0103: \u2018Pentru ce z\u0103bove\u015fte carul lui s\u0103 vin\u0103? Pentru ce vin carele lui a\u015fa de \u00eencet?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cele mai \u00een\u0163elepte dintre femeile ei \u00eei r\u0103spund \u015ei ea \u00ee\u015fi r\u0103spunde singur\u0103:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2018Negre\u015fit, au g\u0103sit prad\u0103! \u015ei-o \u00eempart: O fat\u0103, dou\u0103 fete de fiecare om; Prad\u0103 de haine vopsite pentru Sisera; Prad\u0103 de haine vopsite, cusute la gherghef, Dou\u0103 haine vopsite \u015fi cusute la gherghef, De pus pe grumazul biruitorului!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fa s\u0103 piar\u0103 to\u0163i vr\u0103jma\u015fii T\u0103i, Doamne! Dar cei ce-L iubesc sunt ca soarele c\u00e2nd se arat\u0103 \u00een puterea lui\u201d. \u0162ara a avut odihn\u0103 patruzeci de ani."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ap\u0103sarea madiani\u0163ilor - Copiii lui Israel au f\u0103cut ce nu pl\u0103cea Domnului, \u015fi Domnul i-a dat \u00een m\u00e2inile lui Madian timp de \u015fapte ani."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e2na lui Madian a fost puternic\u0103 \u00eempotriva lui Israel. Ca s\u0103 scape de Madian, copiii lui Israel fugeau \u00een v\u0103g\u0103unile mun\u0163ilor, \u00een pe\u015fteri \u015fi pe st\u00e2nci \u00eent\u0103rite."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 ce sem\u0103na Israel, Madian se suia cu Amalec \u015fi fiii R\u0103s\u0103ritului \u015fi porneau \u00eempotriva lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u0103b\u0103rau \u00een fa\u0163a lui, nimiceau roadele \u0163\u0103rii p\u00e2n\u0103 spre Gaza \u015fi nu l\u0103sau \u00een Israel nici merinde, nici oi, nici boi, nici m\u0103gari."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci se suiau \u00eempreun\u0103 cu turmele \u015fi corturile lor, soseau ca o mul\u0163ime de l\u0103custe, erau f\u0103r\u0103 num\u0103r, ei \u015fi c\u0103milele lor, \u015fi veneau \u00een \u0163ar\u0103 ca s-o pustiasc\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Israel a ajuns foarte nenorocit din pricina lui Madian, \u015fi copiii lui Israel au strigat c\u0103tre Domnul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd copiii lui Israel au strigat c\u0103tre Domnul din pricina lui Madian,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domnul a trimis copiilor lui Israel un proroc. El le-a zis: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Domnul, Dumnezeul lui Israel: \u2018Eu v-am scos din Egipt, Eu v-am scos din casa robiei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V-am sc\u0103pat din m\u00e2na egiptenilor \u015fi din m\u00e2na tuturor celor ce v\u0103 ap\u0103sau, i-am izgonit dinaintea voastr\u0103 \u015fi v-am dat vou\u0103 \u0163ara lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V-am zis: \u00abEu sunt Domnul, Dumnezeul vostru; s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de dumnezeii amori\u0163ilor, \u00een a c\u0103ror \u0163ar\u0103 locui\u0163i\u00bb. Dar voi n-a\u0163i ascultat glasul Meu\u2019.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ghedeon - Apoi a venit \u00cengerul Domnului \u015fi S-a a\u015fezat sub stejarul din Ofra, care era al lui Ioas, din familia lui Abiezer. Ghedeon, fiul s\u0103u, b\u0103tea gr\u00e2u \u00een teasc, ca s\u0103-l ascund\u0103 de Madian."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului i S-a ar\u0103tat \u015fi i-a zis: \u201eDomnul este cu tine, viteazule!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ghedeon I-a zis: \u201eRogu-te, domnul meu, dac\u0103 Domnul este cu noi, pentru ce ni s-au \u00eent\u00e2mplat toate aceste lucruri? \u015ei unde sunt toate minunile acelea pe care ni le istorisesc p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri c\u00e2nd spun: \u2018Nu ne-a scos oare Domnul din Egipt?\u2019? Acum, Domnul ne p\u0103r\u0103se\u015fte \u015fi ne d\u0103 \u00een m\u00e2inile lui Madian!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Domnul S-a uitat la el \u015fi a zis: \u201eDu-te cu puterea aceasta pe care o ai \u015fi izb\u0103ve\u015fte pe Israel din m\u00e2na lui Madian. Oare nu te trimit Eu?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ghedeon I-a zis: \u201eRogu-te, domnul meu, cu ce s\u0103 izb\u0103vesc pe Israel? Iat\u0103 c\u0103 familia mea este cea mai s\u0103rac\u0103 din Manase \u015fi eu sunt cel mai mic din casa tat\u0103lui meu.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Domnul i-a zis: \u201eEu voi fi cu tine \u015fi vei bate pe Madian ca pe un singur om\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ghedeon I-a zis: \u201eDac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea Ta, d\u0103-mi un semn ca s\u0103-mi ar\u0103\u0163i c\u0103 Tu \u00eemi vorbe\u015fti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu Te dep\u0103rta de aici p\u00e2n\u0103 m\u0103 voi \u00eentoarce la Tine, s\u0103-mi aduc darul \u015fi s\u0103-l pun \u00eenaintea Ta\u201d. \u015ei Domnul a zis: \u201eVoi r\u0103m\u00e2ne p\u00e2n\u0103 te vei \u00eentoarce.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ghedeon a intrat \u00een cas\u0103, a preg\u0103tit un ied \u015fi a f\u0103cut azimi dintr-o ef\u0103 de f\u0103in\u0103. A pus carnea \u00eentr-un co\u015f \u015fi zeama a turnat-o \u00eentr-o oal\u0103, le-a adus sub stejar \u015fi I le-a pus \u00eenainte."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cengerul lui Dumnezeu i-a zis: \u201eIa carnea \u015fi azimile, pune-le pe st\u00e2nca aceasta \u015fi vars\u0103 zeama\u201d. \u015ei el a f\u0103cut a\u015fa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului a \u00eentins v\u00e2rful toiagului pe care-l avea \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi a atins carnea \u015fi azimile. Atunci, s-a ridicat din st\u00e2nc\u0103 un foc care a mistuit carnea \u015fi azimile. \u015ei \u00cengerul Domnului S-a f\u0103cut nev\u0103zut dinaintea lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ghedeon, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 fusese \u00cengerul Domnului, a zis: \u201eVai de mine, St\u0103p\u00e2ne Doamne! Am v\u0103zut pe \u00cengerul Domnului fa\u0163\u0103-n fa\u0163\u0103\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei Domnul i-a zis: \u201eFii pe pace, nu te teme, c\u0103ci nu vei muri\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ghedeon a zidit acolo un altar Domnului \u015fi i-a pus numele \u201eDomnul p\u0103cii\u201d. Altarul acesta este \u015fi ast\u0103zi la Ofra, care era a familiei lui Abiezer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "D\u0103r\u00e2marea altarului lui Baal - \u00cen aceea\u015fi noapte, Domnul a zis lui Ghedeon: \u201eIa vi\u0163elul tat\u0103lui t\u0103u \u015fi un alt taur de \u015fapte ani. D\u0103r\u00e2m\u0103 altarul lui Baal, care este al tat\u0103lui t\u0103u, \u015fi taie parul \u00eenchinat Astarteei, care este deasupra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u0103 zide\u015fti apoi \u015fi s\u0103 \u00eentocme\u015fti pe v\u00e2rful acestei st\u00e2nci un altar Domnului, Dumnezeului t\u0103u. S\u0103 iei taurul al doilea \u015fi s\u0103 aduci o ardere-de-tot, cu lemnul din st\u00e2lpul idolului pe care-l vei t\u0103ia\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ghedeon a luat zece oameni dintre slujitorii lui \u015fi a f\u0103cut ce spusese Domnul, dar, fiindc\u0103 se temea de casa tat\u0103lui s\u0103u \u015fi de oamenii din cetate, a f\u0103cut lucrul acesta noaptea, nu ziua."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au sculat oamenii din cetate dis-de-diminea\u0163\u0103, iat\u0103 c\u0103 altarul lui Baal era d\u0103r\u00e2mat, parul \u00eenchinat idolului deasupra lui era t\u0103iat \u015fi al doilea taur era adus ca ardere-de-tot pe altarul care fusese zidit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ei \u015fi-au zis unul altuia: \u201eCine a f\u0103cut lucrul acesta?\u201d \u015ei au \u00eentrebat \u015fi au f\u0103cut cercet\u0103ri. Li s-a spus: \u201eGhedeon, fiul lui Ioas, a f\u0103cut lucrul acesta\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atunci, oamenii din cetate au zis lui Ioas: \u201eScoate pe fiul t\u0103u ca s\u0103 moar\u0103, c\u0103ci a d\u0103r\u00e2mat altarul lui Baal \u015fi a t\u0103iat parul sf\u00e2nt care era deasupra lui\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ioas a r\u0103spuns tuturor celor ce s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui: \u201eOare datoria voastr\u0103 este s\u0103 ap\u0103ra\u0163i pe Baal? Voi trebuie s\u0103-i veni\u0163i \u00een ajutor? Oricine va lua ap\u0103rarea lui Baal s\u0103 moar\u0103 p\u00e2n\u0103 diminea\u0163\u0103. Dac\u0103 Baal este un Dumnezeu, s\u0103-\u015fi apere el pricina, fiindc\u0103 i-au d\u0103r\u00e2mat altarul\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea au pus lui Ghedeon numele Ierubaal (Apere-se Baal), c\u0103ci au zis: \u201eApere-se Baal \u00eempotriva lui, fiindc\u0103 i-a d\u0103r\u00e2mat altarul\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tot Madianul, Amalec \u015fi fiii R\u0103s\u0103ritului s-au str\u00e2ns \u00eempreun\u0103, au trecut Iordanul \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een valea Isreel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ghedeon a fost \u00eembr\u0103cat cu Duhul Domnului; a sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi Abiezer a fost chemat ca s\u0103 mearg\u0103 dup\u0103 el."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A trimis soli \u00een tot Manase, care, de asemenea, a fost chemat s\u0103 mearg\u0103 dup\u0103 el. A trimis soli \u00een A\u015fer, \u00een Zabulon \u015fi \u00een Neftali, care s-au suit s\u0103 le ias\u0103 \u00eenainte."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Semnul cu l\u00e2na - Ghedeon a zis lui Dumnezeu: \u201eDac\u0103 vrei s\u0103 izb\u0103ve\u015fti pe Israel prin m\u00e2na mea, cum ai spus,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "iat\u0103, voi pune un val de l\u00e2n\u0103 \u00een arie; dac\u0103 numai l\u00e2na va fi acoperit\u0103 de rou\u0103, \u015fi tot p\u0103m\u00e2ntul va r\u0103m\u00e2ne uscat, voi cunoa\u015fte c\u0103 vei izb\u0103vi pe Israel prin m\u00e2na mea, cum ai spus\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei a\u015fa s-a \u00eent\u00e2mplat. \u00cen ziua urm\u0103toare, el s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a stors l\u00e2na \u015fi a scos roua din ea, care a dat un pahar plin cu ap\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ghedeon a zis lui Dumnezeu: \u201eS\u0103 nu Te aprinzi de m\u00e2nie \u00eempotriva mea \u015fi nu voi mai vorbi dec\u00e2t de data aceasta. A\u015f vrea numai s\u0103 mai fac o \u00eencercare cu l\u00e2na: numai l\u00e2na s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 uscat\u0103, \u015fi tot p\u0103m\u00e2ntul s\u0103 se acopere cu rou\u0103\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu a f\u0103cut a\u015fa \u00een noaptea aceea. Numai l\u00e2na a r\u0103mas uscat\u0103, \u015fi tot p\u0103m\u00e2ntul s-a acoperit cu rou\u0103."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Biruin\u0163a asupra madiani\u0163ilor - Ierubaal, sau Ghedeon, \u015fi tot poporul care era cu el s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la izvorul Harod. Tab\u0103ra lui Madian era la miaz\u0103noapte de Ghedeon, spre dealul More, \u00een vale."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domnul a zis lui Ghedeon: \u201ePoporul pe care-l ai cu tine este prea mult pentru ca s\u0103 dau pe Madian \u00een m\u00e2inile lui; el ar putea s\u0103 se laude \u00eempotriva Mea \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u2018M\u00e2na mea m-a izb\u0103vit\u2019."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Veste\u015fte dar lucrul acesta \u00een auzul poporului: \u2018Cine este fricos \u015fi se teme s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi s\u0103 se dep\u0103rteze de muntele Gaaladului\u2019.\u201d Dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de oameni din popor s-au \u00eentors \u015fi au mai r\u0103mas zece mii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Domnul a zis lui Ghedeon: \u201ePoporul este \u00eenc\u0103 prea mult. Pogoar\u0103-i la ap\u0103 \u015fi acolo \u0163i-i voi alege; acela despre care \u00ee\u0163i voi spune: \u2018Acesta s\u0103 mearg\u0103 cu tine\u2019 va merge cu tine, \u015fi acela despre care \u00ee\u0163i voi spune: \u2018Acesta s\u0103 nu mearg\u0103 cu tine\u2019 nu va merge cu tine\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ghedeon a pogor\u00e2t poporul la ap\u0103, \u015fi Domnul a zis lui Ghedeon: \u201ePe to\u0163i cei ce vor lip\u0103i ap\u0103 cu limba, cum lip\u0103ie c\u00e2inele, s\u0103-i despar\u0163i de to\u0163i cei ce vor bea ap\u0103 din genunchi\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cei ce au lip\u0103it apa, duc\u00e2nd-o la gur\u0103 cu m\u00e2na, au fost \u00een num\u0103r de trei sute de oameni, \u015fi tot poporul cel\u0103lalt a \u00eengenuncheat ca s\u0103 bea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis lui Ghedeon: \u201eCu cei trei sute de oameni care au lip\u0103it, v\u0103 voi m\u00e2ntui \u015fi voi da pe Madian \u00een m\u00e2inile tale. To\u0163i ceilal\u0163i din popor s\u0103 se duc\u0103 fiecare acas\u0103.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au luat merindele poporului \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele lui. Apoi Ghedeon a trimis pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel, pe fiecare \u00een cortul lui, \u015fi a \u0163inut pe cei trei sute de oameni. Tab\u0103ra lui Madian era jos, \u00een vale."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Domnul a zis lui Ghedeon \u00een timpul nop\u0163ii: \u201eScoal\u0103-te \u015fi pogoar\u0103-te \u00een tab\u0103r\u0103, c\u0103ci am dat-o \u00een m\u00e2inile tale."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 \u0163i-e fric\u0103 s\u0103 te pogori, pogoar\u0103-te cu Pura, slujitorul t\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 ascul\u0163i ce vor zice \u015fi dup\u0103 aceea \u0163i se vor \u00eent\u0103ri m\u00e2inile: pogoar\u0103-te dar \u00een tab\u0103r\u0103.\u201d El s-a pogor\u00e2t cu Pura, slujitorul lui, p\u00e2n\u0103 la \u00eent\u00e2ia straj\u0103 a taberei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Madian, Amalec \u015fi to\u0163i fiii R\u0103s\u0103ritului erau r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i \u00een vale, ca o mul\u0163ime de l\u0103custe, \u015fi c\u0103milele lor erau f\u0103r\u0103 num\u0103r, ca nisipul de pe marginea m\u0103rii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ghedeon a sosit \u015fi iat\u0103 c\u0103 un om istorisea tovar\u0103\u015fului s\u0103u un vis. El zicea: \u201eAm visat un vis \u015fi se f\u0103cea c\u0103 o turt\u0103 de orz se rostogolea \u00een tab\u0103ra lui Madian; a venit de s-a lovit p\u00e2n\u0103 la cort, \u015fi cortul a c\u0103zut; l-a r\u0103sturnat cu susul \u00een jos \u015fi cortul a fost d\u0103r\u00e2mat.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tovar\u0103\u015ful lui a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eAceasta nu este altceva dec\u00e2t sabia lui Ghedeon, fiul lui Ioas, b\u0103rbatul lui Israel; Dumnezeu a dat \u00een m\u00e2inile lui pe Madian \u015fi toat\u0103 tab\u0103ra.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Ghedeon istorisirea visului \u015fi t\u00e2lcuirea lui, s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt, s-a \u00eentors \u00een tab\u0103ra lui Israel \u015fi a zis: \u201eScula\u0163i-v\u0103, c\u0103ci Domnul a dat \u00een m\u00e2inile voastre tab\u0103ra lui Madian!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A \u00eemp\u0103r\u0163it \u00een trei cete pe cei trei sute de oameni \u015fi le-a dat tuturor tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi urcioare goale, cu ni\u015fte f\u0103clii \u00een urcioare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eS\u0103 v\u0103 uita\u0163i la mine \u015fi s\u0103 face\u0163i ca mine. Cum voi ajunge \u00een tab\u0103r\u0103, s\u0103 face\u0163i ce voi face eu"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi c\u00e2nd voi suna din tr\u00e2mbi\u0163\u0103, eu \u015fi to\u0163i cei ce vor fi cu mine, s\u0103 suna\u0163i \u015fi voi din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 de jur \u00eemprejurul taberei \u015fi s\u0103 zice\u0163i: \u2018Sabia Domnului \u015fi a lui Ghedeon!\u2019 \u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ghedeon \u015fi cei o sut\u0103 de oameni care erau cu el au ajuns la cap\u0103tul taberei la \u00eenceputul str\u0103jii de la mijlocul nop\u0163ii, \u00eendat\u0103 dup\u0103 ce puseser\u0103 pe p\u0103zitori. Au sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi au spart urcioarele pe care le aveau \u00een m\u00e2n\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cele trei cete au sunat din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi au spart urcioarele; au apucat f\u0103cliile cu m\u00e2na st\u00e2ng\u0103 \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele cu m\u00e2na dreapt\u0103, ca s\u0103 sune, \u015fi au strigat: \u201eSabia Domnului \u015fi a lui Ghedeon!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A r\u0103mas fiecare la locul lui, \u00een jurul taberei, \u015fi toat\u0103 tab\u0103ra a \u00eenceput s\u0103 alerge, s\u0103 \u0163ipe \u015fi s\u0103 fug\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cei trei sute de oameni au sunat iar\u0103\u015fi din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u015fi, \u00een toat\u0103 tab\u0103ra, Domnul i-a f\u0103cut s\u0103 \u00eentoarc\u0103 sabia unii \u00eempotriva altora. Tab\u0103ra a fugit p\u00e2n\u0103 la Bet-\u015eita, spre \u0162erera, p\u00e2n\u0103 la hotarul de la Abel-Mehola, l\u00e2ng\u0103 Tabat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au str\u00e2ns, cei din Neftali, din A\u015fer \u015fi din tot Manase, \u015fi au urm\u0103rit pe Madian."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ghedeon a trimis soli \u00een tot muntele lui Efraim ca s\u0103 spun\u0103: \u201ePogor\u00e2\u0163i-v\u0103 \u00eenaintea lui Madian \u015fi t\u0103ia\u0163i-le trecerea apelor p\u00e2n\u0103 la Bet-Bara \u015fi Iordan.\u201d To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Efraim s-au str\u00e2ns \u015fi au pus st\u0103p\u00e2nire pe trecerea apelor p\u00e2n\u0103 la Bet-Bara \u015fi Iordan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au pus m\u00e2na pe dou\u0103 c\u0103petenii ale lui Madian: Oreb \u015fi Zeeb; au ucis pe Oreb la st\u00e2nca lui Oreb \u015fi au ucis pe Zeeb la teascul lui Zeeb. Au urm\u0103rit pe Madian \u015fi au adus capetele lui Oreb \u015fi Zeeb la Ghedeon, de cealalt\u0103 parte a Iordanului."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cearta cu b\u0103rba\u0163ii lui Efraim - B\u0103rba\u0163ii lui Efraim au zis lui Ghedeon: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 felul acesta de purtare fa\u0163\u0103 de noi? Pentru ce nu ne-ai chemat c\u00e2nd ai plecat s\u0103 te lup\u0163i \u00eempotriva lui Madian?\u201d \u015ei au avut o mare ceart\u0103 cu el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ghedeon le-a r\u0103spuns: \u201eCe-am f\u0103cut eu pe l\u00e2ng\u0103 voi? Oare nu face mai mult culesul ciorchinelor r\u0103mase \u00een via lui Efraim dec\u00e2t culesul \u00eentregii vii a lui Abiezer?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201e\u00cen m\u00e2inile voastre a dat Dumnezeu pe c\u0103peteniile lui Madian: Oreb \u015fi Zeeb. Ce-am putut face eu deci pe l\u00e2ng\u0103 voi?\u201d Dup\u0103 ce le-a vorbit astfel, li s-a potolit m\u00e2nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Urm\u0103rirea vr\u0103jma\u015fului dincolo - Ghedeon a ajuns la Iordan \u015fi l-a trecut, el \u015fi cei trei sute de oameni care erau cu el, obosi\u0163i, dar urm\u0103rind mereu pe vr\u0103jma\u015f."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El a zis celor din Sucot: \u201eDa\u0163i, v\u0103 rog, c\u00e2teva p\u00e2ini poporului care m\u0103 \u00eenso\u0163e\u015fte, c\u0103ci sunt obosi\u0163i \u015fi sunt \u00een urm\u0103rirea lui Zebah \u015fi \u0162almuna, \u00eemp\u0103ra\u0163ii Madianului.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103peteniile din Sucot au r\u0103spuns: \u201eEste oare m\u00e2na lui Zebah \u015fi \u0162almuna \u00een st\u0103p\u00e2nirea ta, ca s\u0103 d\u0103m p\u00e2ine o\u015ftirii tale?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Ghedeon a zis: \u201eEi bine, dup\u0103 ce Domnul va da \u00een m\u00e2inile noastre pe Zebah \u015fi pe \u0162almuna, v\u0103 voi sc\u0103rpina carnea cu spini din pustie \u015fi cu m\u0103r\u0103cini.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De acolo s-a suit la Penuel \u015fi a f\u0103cut celor din Penuel aceea\u015fi rug\u0103minte. Ei i-au r\u0103spuns cum \u00eei r\u0103spunseser\u0103 cei din Sucot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei a zis \u015fi celor din Penuel: \u201eC\u00e2nd m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een pace, voi d\u0103r\u00e2ma turnul acesta.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zebah \u015fi \u0162almuna erau la Carcor \u00eempreun\u0103 cu o\u015ftirea lor de aproape cincisprezece mii de oameni; to\u0163i cei ce mai r\u0103m\u0103seser\u0103 din toat\u0103 o\u015ftirea fiilor R\u0103s\u0103ritului, o sut\u0103 dou\u0103zeci de mii de oameni care scoteau sabia, fuseser\u0103 uci\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ghedeon s-a suit pe drumul celor ce locuiesc \u00een corturi la r\u0103s\u0103rit de Nobah \u015fi de Iogbeha \u015fi a b\u0103tut o\u015ftirea care se credea la ad\u0103post."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zebah \u015fi \u0162almuna au luat fuga; Ghedeon i-a urm\u0103rit, a prins pe cei doi \u00eemp\u0103ra\u0163i ai Madianului, Zebah \u015fi \u0162almuna, \u015fi a pus pe fug\u0103 toat\u0103 o\u015ftirea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ghedeon, fiul lui Ioas, s-a \u00eentors de la lupt\u0103 prin sui\u015ful Heres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A prins dintre cei din Sucot un t\u00e2n\u0103r pe care l-a \u00eentrebat \u015fi care i-a dat \u00een scris numele c\u0103peteniilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nilor din Sucot; erau \u015faptezeci \u015fi \u015fapte de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi a venit la cei din Sucot \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 pe Zebah \u015fi \u0162almuna, pentru care m-a\u0163i batjocorit zic\u00e2nd: \u2018Oare m\u00e2na lui Zebah \u015fi \u0162almuna este \u00een st\u0103p\u00e2nirea ta, ca s\u0103 d\u0103m p\u00e2ine oamenilor t\u0103i obosi\u0163i?\u2019 \u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei a luat pe b\u0103tr\u00e2nii cet\u0103\u0163ii \u015fi a pedepsit pe oamenii din Sucot cu spini din pustie \u015fi cu m\u0103r\u0103cini."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A d\u0103r\u00e2mat \u015fi turnul din Penuel \u015fi a ucis pe oamenii cet\u0103\u0163ii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El a zis lui Zebah \u015fi lui \u0162almuna: \u201eCum erau oamenii pe care i-a\u0163i ucis la Tabor?\u201d Ei au r\u0103spuns: \u201eErau ca tine, fiecare avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unui fiu de \u00eemp\u0103rat.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El a zis: \u201eErau fra\u0163ii mei, fiii mamei mele. Viu este Domnul c\u0103, dac\u0103 i-a\u0163i fi l\u0103sat cu via\u0163\u0103, nu v-a\u015f ucide.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei a zis lui Ieter, \u00eent\u00e2iul lui n\u0103scut: \u201eScoal\u0103-te \u015fi ucide-i!\u201d Dar t\u00e2n\u0103rul nu \u015fi-a scos sabia, pentru c\u0103-i era team\u0103, c\u0103ci era \u00eenc\u0103 un copil."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zebah \u015fi \u0162almuna au zis: \u201eScoal\u0103-te tu \u00eensu\u0163i \u015fi ucide-ne! C\u0103ci cum e omul a\u015fa e \u015fi puterea lui.\u201d \u015ei Ghedeon s-a sculat \u015fi a ucis pe Zebah \u015fi \u0162almuna. A luat apoi luni\u015foarele de la g\u00e2tul c\u0103milelor lor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moartea lui Ghedeon - B\u0103rba\u0163ii lui Israel au zis lui Ghedeon: \u201eDomne\u015fte peste noi, tu \u015fi fiul t\u0103u, \u015fi fiul fiului t\u0103u, c\u0103ci ne-ai izb\u0103vit din m\u00e2na lui Madian.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ghedeon le-a zis: \u201eEu nu voi domni peste voi, nici fiii mei nu vor domni peste voi, ci Domnul va domni peste voi.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ghedeon le-a zis: \u201eAm s\u0103 v\u0103 fac o rug\u0103minte: da\u0163i-mi fiecare verigile de nas pe care le-a\u0163i luat ca prad\u0103.\u201d (Vr\u0103jma\u015fii aveau verigi de aur, c\u0103ci erau ismaeli\u0163i.)"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au zis: \u201e\u0162i le vom da cu pl\u0103cere.\u201d \u015ei au \u00eentins o manta, pe care a aruncat fiecare verigile pe care le pr\u0103dase."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Greutatea verigilor de aur pe care le-a cerut Ghedeon a fost de o mie \u015fapte sute de sicli de aur, afar\u0103 de luni\u015foare, de cerceii de aur \u015fi de hainele de purpur\u0103 pe care le purtau \u00eemp\u0103ra\u0163ii Madianului \u015fi afar\u0103 de l\u0103n\u0163i\u015foarele de la g\u00e2tul c\u0103milelor lor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ghedeon a f\u0103cut din ele un efod \u015fi l-a pus \u00een cetatea lui, la Ofra, unde a ajuns o pricin\u0103 de curvie pentru tot Israelul \u015fi a fost o curs\u0103 pentru Ghedeon \u015fi pentru casa lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Madianul a fost smerit \u00eenaintea copiilor lui Israel \u015fi n-a mai ridicat capul. \u015ei \u0163ara a avut odihn\u0103 patruzeci de ani, \u00een timpul vie\u0163ii lui Ghedeon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ierubaal, fiul lui Ioas, s-a \u00eentors \u015fi a locuit \u00een casa lui."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ghedeon a avut \u015faptezeci de fii, ie\u015fi\u0163i din el, c\u0103ci a avut mai multe neveste."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0162iitoarea lui, care era la Sihem, i-a n\u0103scut de asemenea un fiu, c\u0103ruia i-au pus numele Abimelec."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ghedeon, fiul lui Ioas, a murit dup\u0103 o b\u0103tr\u00e2ne\u0163e fericit\u0103 \u015fi a fost \u00eengropat \u00een morm\u00e2ntul tat\u0103lui s\u0103u Ioas, la Ofra, care era a familiei lui Abiezer."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Israeli\u0163ii se \u00eenchin\u0103 iar\u0103\u015fi la idoli - Dup\u0103 moartea lui Ghedeon, copiii lui Israel au \u00eenceput iar\u0103\u015fi s\u0103 curveasc\u0103 cu Baalii \u015fi au luat pe Baal-Berit ca dumnezeu al lor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Copiii lui Israel nu \u015fi-au adus aminte de Domnul, Dumnezeul lor, care-i izb\u0103vise din m\u00e2na tuturor vr\u0103jma\u015filor care-i \u00eenconjurau."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei n-au \u0163inut la casa lui Ierubaal, a lui Ghedeon, dup\u0103 tot binele pe care-l f\u0103cuse el lui Israel."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uneltirea lui Abimelec - Abimelec, fiul lui Ierubaal, s-a dus la Sihem, la fra\u0163ii mamei lui, \u015fi iat\u0103 cum le-a vorbit at\u00e2t lor, c\u00e2t \u015fi la toat\u0103 familia casei tat\u0103lui mamei sale:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSpune\u0163i, v\u0103 rog, \u00een auzul tuturor locuitorilor din Sihem: \u2018Este mai bine pentru voi ca \u015faptezeci de oameni, to\u0163i fii ai lui Ierubaal, s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 peste voi sau un singur om s\u0103 st\u0103p\u00e2neasc\u0103 peste voi?\u2019 \u015ei aduce\u0163i-v\u0103 aminte c\u0103 eu sunt os din oasele voastre \u015fi carne din carnea voastr\u0103.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fra\u0163ii mamei lui au spus toate cuvintele acestea pentru el \u00een auzul tuturor locuitorilor din Sihem, \u015fi inima lor s-a plecat spre Abimelec, c\u0103ci \u00ee\u015fi ziceau: \u201eEl este frate cu noi.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I-au dat \u015faptezeci de sicli de argint, pe care i-au ridicat din casa lui Baal-Berit. Abimelec a cump\u0103rat cu ei pe ni\u015fte oameni f\u0103r\u0103 c\u0103p\u0103t\u00e2i \u015fi neast\u00e2mp\u0103ra\u0163i, care au mers dup\u0103 el."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A venit \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u la Ofra \u015fi a ucis pe fra\u0163ii s\u0103i, fiii lui Ierubaal, \u015faptezeci de oameni, pe aceea\u015fi piatr\u0103. N-a sc\u0103pat dec\u00e2t Iotam, cel mai t\u00e2n\u0103r fiu al lui Ierubaal, c\u0103ci se ascunsese."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "To\u0163i locuitorii din Sihem \u015fi toat\u0103 casa lui Milo s-au str\u00e2ns laolalt\u0103 \u015fi au venit de au f\u0103cut \u00eemp\u0103rat pe Abimelec, l\u00e2ng\u0103 stejarul s\u0103dit \u00een Sihem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pilda lui Iotam - Iotam a aflat despre lucrul acesta. S-a dus \u015fi s-a a\u015fezat pe v\u00e2rful muntelui Garizim \u015fi iat\u0103 ce le-a strigat el cu glas tare: \u201eAsculta\u0163i-m\u0103, locuitorii Sihemului, \u015fi Dumnezeu s\u0103 v\u0103 asculte!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Copacii au plecat s\u0103 ung\u0103 un \u00eemp\u0103rat \u015fi s\u0103-l pun\u0103 \u00een fruntea lor. Ei au zis m\u0103slinului: \u2018\u00cemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte peste noi!\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar m\u0103slinul le-a r\u0103spuns: \u2018S\u0103-mi p\u0103r\u0103sesc eu untdelemnul meu, care \u00eemi aduce laude din partea lui Dumnezeu \u015fi a oamenilor, ca s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 domnesc peste copaci?\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei copacii au zis smochinului: \u2018Vino, tu, de \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte peste noi!\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar smochinul le-a r\u0103spuns: \u2018S\u0103-mi p\u0103r\u0103sesc eu dulcea\u0163a mea \u015fi rodul meu cel minunat, ca s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 domnesc peste copaci?\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei copacii au zis vi\u0163ei: \u2018Vino, tu, \u015fi domne\u015fte peste noi!\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar vi\u0163a le-a r\u0103spuns: \u2018S\u0103-mi p\u0103r\u0103sesc eu vinul, care \u00eenvesele\u015fte pe Dumnezeu \u015fi pe oameni, ca s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 domnesc peste copaci?\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci, to\u0163i copacii au zis spinului: \u2018Vino, tu, \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103\u0163e\u015fte peste noi!\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei spinul a r\u0103spuns copacilor: \u2018Dac\u0103 \u00een adev\u0103r vre\u0163i s\u0103 m\u0103 unge\u0163i ca \u00eemp\u0103rat al vostru, veni\u0163i \u015fi ad\u0103posti\u0163i-v\u0103 sub umbra mea; altfel, s\u0103 ias\u0103 un foc din spin \u015fi s\u0103 mistuie cedrii Libanului.\u2019"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acum, oare cu adev\u0103rat \u015fi cu toat\u0103 cur\u0103\u0163ia a\u0163i lucrat voi, f\u0103c\u00e2nd \u00eemp\u0103rat pe Abimelec? A\u0163i ar\u0103tat voi bun\u0103voin\u0163\u0103 fa\u0163\u0103 de Ierubaal \u015fi de casa lui? V-a\u0163i purtat voi oare cu el potrivit cu slujba pe care v-a f\u0103cut-o?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci tat\u0103l meu s-a luptat pentru voi, \u015fi-a pus via\u0163a \u00een primejdie \u015fi v-a izb\u0103vit din m\u00e2na lui Madian,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi voi v-a\u0163i ridicat \u00eempotriva casei tat\u0103lui meu, i-a\u0163i ucis fiii, \u015faptezeci de oameni, pe aceea\u015fi piatr\u0103 \u015fi a\u0163i f\u0103cut \u00eemp\u0103rat peste locuitorii din Sihem pe Abimelec, fiul roabei lui, pentru c\u0103 este fratele vostru."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00een adev\u0103r \u015fi cu toat\u0103 cur\u0103\u0163ia v-a\u0163i purtat voi ast\u0103zi fa\u0163\u0103 de Ierubaal \u015fi casa lui, bine! Abimelec s\u0103 fie bucuria voastr\u0103 \u015fi voi s\u0103 fi\u0163i bucuria lui!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 nu, s\u0103 ias\u0103 un foc din Abimelec \u015fi s\u0103 mistuie pe locuitorii din Sihem \u015fi casa lui Milo, \u015fi un foc s\u0103 ias\u0103 din locuitorii Sihemului \u015fi din casa lui Milo \u015fi s\u0103 mistuie pe Abimelec!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Iotam s-a dat \u00eenl\u0103turi \u015fi a luat-o la fug\u0103; s-a dus la Beer, unde a locuit departe de fratele s\u0103u Abimelec."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sf\u00e2r\u015fitul ru\u015finos al lui Abimelec - Abimelec st\u0103p\u00e2nise trei ani peste Israel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci, Dumnezeu a trimis un duh r\u0103u \u00eentre Abimelec \u015fi locuitorii Sihemului, \u015fi locuitorii Sihemului au fost necredincio\u015fi lui Abimelec,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pentru ca \u015fi cruzimea s\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 cu cei \u015faptezeci de fii ai lui Ierubaal s\u0103-\u015fi ia pedeapsa \u015fi s\u00e2ngele lor s\u0103 cad\u0103 asupra fratelui lor Abimelec, care-i ucisese, \u015fi asupra locuitorilor Sihemului, care-l ajutaser\u0103 s\u0103 ucid\u0103 pe fra\u0163ii s\u0103i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Locuitorii Sihemului au pus la p\u00e2nd\u0103 \u00eempotriva lui, pe v\u00e2rfurile mun\u0163ilor, ni\u015fte oameni care jefuiau pe to\u0163i cei ce treceau pe l\u00e2ng\u0103 ei, pe drum. \u015ei lucrul acesta a fost adus la cuno\u015ftin\u0163a lui Abimelec."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gaal, fiul lui Ebed, a venit cu fra\u0163ii s\u0103i \u015fi au trecut la Sihem. Locuitorii Sihemului au avut \u00eencredere \u00een el!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Au ie\u015fit la c\u00e2mp, le-au cules viile, le-au c\u0103lcat strugurii \u015fi au \u00eenceput s\u0103 se veseleasc\u0103; au intrat \u00een casa dumnezeului lor, au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut \u015fi au blestemat pe Abimelec."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei Gaal, fiul lui Ebed, zicea: \u201eCine este Abimelec \u015fi cine este Sihem, ca s\u0103 slujim lui Abimelec? Nu este el fiul lui Ierubaal \u015fi nu este Zebul \u00eengrijitorul lui? Sluji\u0163i b\u0103rba\u0163ilor lui Hamor, tat\u0103l lui Sihem! De ce s\u0103 slujim lui Abimelec?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Oh, dac\u0103 a\u015f fi eu st\u0103p\u00e2nul acestui popor, a\u015f r\u0103sturna pe Abimelec\u201d. \u015ei despre Abimelec zicea: \u201eStr\u00e2nge-\u0163i o\u015ftirea \u015fi ie\u015fi!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zebul, c\u00e2rmuitorul cet\u0103\u0163ii, a auzit ce zicea Gaal, fiul lui Ebed, \u015fi s-a aprins de m\u00e2nie."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A trimis pe ascuns ni\u015fte soli la Abimelec ca s\u0103-i spun\u0103: \u201eIat\u0103, Gaal, fiul lui Ebed, \u015fi fra\u0163ii lui au venit la Sihem \u015fi au r\u0103sculat cetatea \u00eempotriva ta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Acum, pleac\u0103 noaptea, tu \u015fi poporul care este cu tine, \u015fi stai la p\u00e2nd\u0103 \u00een c\u00e2mp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Diminea\u0163a, la r\u0103s\u0103ritul soarelui, s\u0103 te arunci cu n\u0103val\u0103 asupra cet\u0103\u0163ii. \u015ei c\u00e2nd Gaal \u015fi poporul care este cu el vor ie\u015fi \u00eempotriva ta, s\u0103-i faci ce-\u0163i vor \u00eeng\u0103dui puterile.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Abimelec \u015fi tot poporul care era cu el au plecat noaptea \u015fi s-au pus la p\u00e2nd\u0103 l\u00e2ng\u0103 Sihem, \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u00een patru cete."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Gaal, fiul lui Ebed, a ie\u015fit \u015fi a stat la intrarea por\u0163ii cet\u0103\u0163ii. Abimelec \u015fi tot poporul care era cu el s-au sculat atunci de la p\u00e2nd\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gaal a z\u0103rit poporul \u015fi a zis lui Zebul: \u201eIat\u0103 un popor care se pogoar\u0103 din v\u00e2rful mun\u0163ilor.\u201d Zebul i-a r\u0103spuns: \u201eEste umbra mun\u0163ilor pe care-i iei drept oameni.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gaal, lu\u00e2nd iar\u0103\u015fi cuv\u00e2ntul, a zis: \u201eEste chiar un popor care se pogoar\u0103 de pe \u00een\u0103l\u0163imile \u0163\u0103rii \u015fi o ceat\u0103 vine pe drumul Stejarului Ghicitorilor.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Zebul i-a r\u0103spuns: \u201eUnde \u00ee\u0163i este acum gura cu care ziceai: \u2018Cine este Abimelec, ca s\u0103-i slujim?\u2019 Nu este oare acesta poporul pe care-l dispre\u0163uiai tu? Mergi acum \u015fi lupt\u0103-te cu el!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gaal a \u00eenaintat \u00een fruntea locuitorilor Sihemului \u015fi s-a luptat cu Abimelec."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Urm\u0103rit de Abimelec, a luat-o la fug\u0103 dinaintea lui \u015fi mul\u0163i oameni au c\u0103zut mor\u0163i p\u00e2n\u0103 la intrarea por\u0163ii."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Abimelec s-a oprit la Aruma. \u015ei Zebul a izgonit pe Gaal \u015fi pe fra\u0163ii lui, care n-au putut s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la Sihem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A doua zi, poporul a ie\u015fit la c\u00e2mp. Abimelec, c\u0103ruia i s-a dat de \u015ftire,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u015fi-a luat ceata, a \u00eemp\u0103r\u0163it-o \u00een trei p\u0103r\u0163i \u015fi s-a pus la p\u00e2nd\u0103 \u00een c\u00e2mp. V\u0103z\u00e2nd c\u0103 poporul ie\u015fea din cetate, s-a sculat \u00eempotriva lor \u015fi i-a b\u0103tut."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Abimelec \u015fi cetele care erau cu el au pornit \u00eenainte \u015fi s-au a\u015fezat la intrarea por\u0163ii cet\u0103\u0163ii: dou\u0103 din aceste cete s-au aruncat asupra tuturor celor ce erau \u00een c\u00e2mp \u015fi i-au b\u0103tut."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Abimelec a b\u0103tut cetatea toat\u0103 ziua, a luat-o \u015fi a ucis poporul care se afla \u00een ea. Apoi a d\u0103r\u00e2mat cetatea p\u00e2n\u0103 la temelie \u015fi a pres\u0103rat sare peste ea."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "La auzul acestui lucru, to\u0163i locuitorii turnului Sihemului s-au dus \u00een cet\u0103\u0163uia casei dumnezeului Berit."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S-a dat de \u015ftire lui Abimelec c\u0103 to\u0163i locuitorii turnului Sihemului s-au str\u00e2ns acolo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Atunci, Abimelec s-a suit pe muntele \u0162almon, el \u015fi tot poporul care era cu el. A luat o secure \u00een m\u00e2n\u0103, a t\u0103iat o ramur\u0103 de copac, a luat-o \u015fi a pus-o pe um\u0103r. Apoi a zis poporului care era cu el: \u201eA\u0163i v\u0103zut ce am f\u0103cut? Gr\u0103bi\u0163i-v\u0103 \u015fi face\u0163i \u015fi voi ca mine.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015ei au t\u0103iat fiecare c\u00e2te o ramur\u0103 \u015fi au mers dup\u0103 Abimelec; au a\u015fezat ramurile l\u00e2ng\u0103 cet\u0103\u0163uie \u015fi i-au dat foc, ei \u015fi celor ce se aflau \u00een ea. A\u015fa au pierit to\u0163i oamenii din turnul Sihemului, \u00een num\u0103r de aproape o mie, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Abimelec a pornit \u00eempotriva Tebe\u0163ului. A \u00eempresurat Tebe\u0163ul \u015fi l-a luat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00cen mijlocul cet\u0103\u0163ii era un turn tare, unde au fugit to\u0163i locuitorii cet\u0103\u0163ii, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei; au \u00eencuiat u\u015file dup\u0103 ei \u015fi s-au suit pe acoperi\u015ful turnului."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Abimelec a ajuns p\u00e2n\u0103 la turn; l-a b\u0103tut \u015fi s-a apropiat de u\u015fa turnului ca s\u0103-i pun\u0103 foc."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Atunci, o femeie a aruncat o piatr\u0103 de r\u00e2\u015fni\u0163\u0103 pe capul lui Abimelec \u015fi i-a sf\u0103r\u00e2mat \u0163easta capului."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, el a chemat pe t\u00e2n\u0103rul care-i purta armele \u015fi i-a zis: \u201eScoate-\u0163i sabia \u015fi omoar\u0103-m\u0103, ca s\u0103 nu se zic\u0103 de mine: \u2018L-a omor\u00e2t o femeie\u2019.\u201d T\u00e2n\u0103rul l-a str\u0103puns cu sabia \u015fi a murit."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut b\u0103rba\u0163ii lui Israel c\u0103 Abimelec a murit, au plecat fiecare acas\u0103."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Astfel a f\u0103cut Dumnezeu s\u0103 cad\u0103 asupra lui Abimelec r\u0103ul pe care-l f\u0103cuse tat\u0103lui s\u0103u, ucig\u00e2nd pe cei \u015faptezeci de fra\u0163i ai lui,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u015fi Dumnezeu a f\u0103cut s\u0103 cad\u0103 asupra capului oamenilor din Sihem tot r\u0103ul pe care-l f\u0103cuser\u0103. Astfel s-a \u00eemplinit fa\u0163\u0103 de ei blestemul lui Iotam, fiul lui Ierubaal."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tola \u015fi Iair, judec\u0103tori \u00een Israel - Dup\u0103 Abimelec, s-a sculat Tola, fiul lui Pua, fiul lui Dodo, b\u0103rbat din Isahar, ca s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 pe Israel; el locuia la \u015eamir, \u00een muntele lui Efraim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tola a fost judec\u0103tor \u00een Israel dou\u0103zeci \u015fi trei de ani, apoi a murit \u015fi a fost \u00eengropat la \u015eamir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 el, s-a sculat Iair, Galaaditul, care a fost judec\u0103tor \u00een Israel dou\u0103zeci \u015fi doi de ani."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El avea treizeci de fii, care c\u0103l\u0103reau pe treizeci de m\u00e2nji de m\u0103gari \u015fi st\u0103p\u00e2neau treizeci de cet\u0103\u0163i, numite \u015fi azi cet\u0103\u0163ile lui Iair \u015fi a\u015fezate \u00een \u0163ara Galaadului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei Iair a murit, \u015fi a fost \u00eengropat la Camon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Filistenii \u015fi amoni\u0163ii apas\u0103 pe Israel - Copiii lui Israel au f\u0103cut iar\u0103\u015fi ce nu pl\u0103cea Domnului; au slujit Baalilor \u015fi Astarteelor, dumnezeilor Siriei, dumnezeilor Sidonului, dumnezeilor Moabului, dumnezeilor fiilor lui Amon \u015fi dumnezeilor filistenilor \u015fi au p\u0103r\u0103sit pe Domnul \u015fi nu I-au mai slujit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Domnul S-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel \u015fi i-a v\u00e2ndut \u00een m\u00e2inile filistenilor \u015fi \u00een m\u00e2inile fiilor lui Amon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei au ap\u0103sat \u015fi au asuprit pe copiii lui Israel \u00een vremea aceea optsprezece ani, \u015fi anume pe to\u0163i copiii lui Israel care erau de cealalt\u0103 parte a Iordanului, \u00een \u0163ara amori\u0163ilor \u00een Galaad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiii lui Amon au trecut Iordanul ca s\u0103 se bat\u0103 \u015fi \u00eempotriva lui Iuda, \u00eempotriva lui Beniamin \u015fi \u00eempotriva casei lui Efraim. \u015ei Israel era \u00eentr-o mare str\u00e2mtorare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Copiii lui Israel au strigat c\u0103tre Domnul \u015fi au zis: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Ta, c\u0103ci am p\u0103r\u0103sit pe Dumnezeul nostru \u015fi am slujit Baalilor.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Domnul a zis copiilor lui Israel: \u201eNu v-am izb\u0103vit Eu de egipteni, de amori\u0163i, de fiii lui Amon \u015fi de filisteni?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd v-au ap\u0103sat sidoni\u0163ii, Amalec \u015fi Maon \u015fi a\u0163i strigat c\u0103tre Mine, nu v-am izb\u0103vit Eu din m\u00e2inile lor?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar voi M-a\u0163i p\u0103r\u0103sit \u015fi a\u0163i slujit altor dumnezei. De aceea nu v\u0103 voi mai izb\u0103vi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi chema\u0163i pe dumnezeii pe care i-a\u0163i ales; ei s\u0103 v\u0103 izb\u0103veasc\u0103 \u00een vremea str\u00e2mtor\u0103rii voastre!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Copiii lui Israel au zis Domnului: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit, f\u0103-ne ce-\u0162i va pl\u0103cea. Numai izb\u0103ve\u015fte-ne ast\u0103zi!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei au scos dumnezeii str\u0103ini din mijlocul lor \u015fi au slujit Domnului. El S-a \u00eendurat de suferin\u0163ele lui Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiii lui Amon s-au str\u00e2ns \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een Galaad, \u015fi copiii lui Israel s-au str\u00e2ns \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Mi\u0163pa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poporul \u015fi c\u0103peteniile Galaadului \u015fi-au zis unul altuia: \u201eCine este omul care va \u00eencepe lupta \u00eempotriva fiilor lui Amon? El va fi c\u0103petenia tuturor locuitorilor Galaadului.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Iefta, judec\u0103tor \u00een Israel - Iefta, Galaaditul, era un om viteaz. El era fiul unei curve. Galaad n\u0103scuse pe Iefta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nevasta lui Galaad i-a n\u0103scut fii, care, f\u0103c\u00e2ndu-se mari, au izgonit pe Iefta \u015fi i-au zis: \u201eTu nu vei avea mo\u015ftenire \u00een casa tat\u0103lui nostru, c\u0103ci e\u015fti fiul unei alte femei.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei Iefta a fugit de la fra\u0163ii lui \u015fi a locuit \u00een \u0163ara Tob. Ni\u015fte oameni f\u0103r\u0103 c\u0103p\u0103t\u00e2i s-au str\u00e2ns la Iefta \u015fi f\u0103ceau plimb\u0103ri cu el."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00e2tva timp, fiii lui Amon au pornit cu r\u0103zboi \u00eempotriva lui Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei pe c\u00e2nd fiii lui Amon f\u0103ceau r\u0103zboi cu Israel, b\u0103tr\u00e2nii Galaadului s-au dus s\u0103 caute pe Iefta din \u0163ara Tob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei au zis lui Iefta: \u201eVino de fii c\u0103petenia noastr\u0103 \u015fi s\u0103 batem pe fiii lui Amon.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iefta a r\u0103spuns b\u0103tr\u00e2nilor Galaadului: \u201eNu m-a\u0163i ur\u00e2t voi \u015fi nu m-a\u0163i izgonit voi din casa tat\u0103lui meu? Pentru ce veni\u0163i la mine acum c\u00e2nd sunte\u0163i \u00een str\u00e2mtorare?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nii Galaadului au zis lui Iefta: \u201eNe \u00eentoarcem la tine acum ca s\u0103 mergi cu noi, s\u0103 ba\u0163i pe fiii lui Amon \u015fi s\u0103 fii c\u0103petenia noastr\u0103, c\u0103petenia tuturor locuitorilor Galaadului.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iefta a r\u0103spuns b\u0103tr\u00e2nilor Galaadului: \u201eDac\u0103 m\u0103 aduce\u0163i \u00eenapoi ca s\u0103 bat pe fiii lui Amon \u015fi dac\u0103 Domnul \u00eei va da \u00eenaintea mea, voi fi eu oare c\u0103petenia voastr\u0103?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nii Galaadului au zis lui Iefta: \u201eDomnul s\u0103 ne aud\u0103 \u015fi s\u0103 judece dac\u0103 nu vom face ce spui.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei Iefta a pornit cu b\u0103tr\u00e2nii Galaadului. Poporul l-a pus \u00een fruntea lui \u015fi l-a a\u015fezat c\u0103petenie, \u015fi Iefta a spus din nou \u00eenaintea Domnului, la Mi\u0163pa, toate cuvintele pe care le rostise."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cenfr\u00e2ngerea amoni\u0163ilor - Iefta a trimis soli \u00eemp\u0103ratului fiilor lui Amon ca s\u0103-i spun\u0103: \u201eCe ai cu mine de vii \u00eempotriva mea s\u0103 faci r\u0103zboi \u00eempotriva \u0163\u0103rii mele?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul fiilor lui Amon a r\u0103spuns solilor lui Iefta: \u201ePentru c\u0103 Israel, c\u00e2nd s-a suit din Egipt, a pus m\u00e2na pe \u0163ara mea, de la Arnon p\u00e2n\u0103 la Iaboc \u015fi Iordan. D\u0103-mi-o \u00eenapoi acum de bun\u0103voie.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iefta a trimis iar\u0103\u015fi soli \u00eemp\u0103ratului fiilor lui Amon"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ca s\u0103-i spun\u0103: \u201eA\u015fa vorbe\u015fte Iefta: \u2018Israel n-a pus m\u00e2na pe \u0163ara Moabului, nici pe \u0163ara fiilor lui Amon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci, c\u00e2nd s-a suit Israel din Egipt, a mers \u00een pustie p\u00e2n\u0103 la Marea Ro\u015fie \u015fi a ajuns la Cades."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci, Israel a trimis soli \u00eemp\u0103ratului Edomului ca s\u0103-i spun\u0103: \u00abLas\u0103-m\u0103 s\u0103 trec prin \u0163ara ta\u00bb. Dar \u00eemp\u0103ratul Edomului n-a voit. A trimis \u015fi la \u00eemp\u0103ratul Moabului, \u015fi nici el n-a vrut. \u015ei Israel a r\u0103mas la Cades."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi a mers prin pustie, a ocolit \u0163ara Edomului \u015fi \u0163ara Moabului \u015fi a venit la r\u0103s\u0103ritul \u0163\u0103rii Moabului; au t\u0103b\u0103r\u00e2t dincolo de Arnon, f\u0103r\u0103 s\u0103 intre pe \u0163inutul Moabului, c\u0103ci Arnonul era hotarul Moabului."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israel a trimis soli lui Sihon, \u00eemp\u0103ratul amori\u0163ilor, \u00eemp\u0103ratul Hesbonului. \u015ei Israel i-a zis: \u00abLas\u0103-m\u0103 s\u0103 trec prin \u0163ara ta p\u00e2n\u0103 la locul spre care mergem\u00bb."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar Sihon n-a avut \u00eencredere \u00een Israel, ca s\u0103-l lase s\u0103 treac\u0103 pe \u0163inutul lui, \u015fi-a str\u00e2ns tot poporul, a t\u0103b\u0103r\u00e2t la Iahat \u015fi a luptat \u00eempotriva lui Israel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Domnul, Dumnezeul lui Israel, a dat pe Sihon \u015fi pe tot poporul lui \u00een m\u00e2inile lui Israel, care i-a b\u0103tut. Israel a pus m\u00e2na pe toat\u0103 \u0163ara amori\u0163ilor care erau a\u015feza\u0163i \u00een \u0163ara aceasta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Au pus m\u00e2na pe tot \u0163inutul amori\u0163ilor, de la Arnon p\u00e2n\u0103 la Iaboc \u015fi de la pustie p\u00e2n\u0103 la Iordan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei acum, c\u00e2nd Domnul, Dumnezeul lui Israel, a izgonit pe amori\u0163i dinaintea poporului S\u0103u Israel, tu s\u0103 le st\u0103p\u00e2ne\u015fti \u0163ara?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oare ce-\u0163i d\u0103 \u00een st\u0103p\u00e2nire dumnezeul t\u0103u, Chemo\u015f, nu vei st\u0103p\u00e2ni? \u015ei tot ce ne-a dat \u00een st\u0103p\u00e2nire Domnul, Dumnezeul nostru, \u00eenaintea noastr\u0103, noi s\u0103 nu st\u0103p\u00e2nim?!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E\u015fti tu mai bun dec\u00e2t Balac, fiul lui \u0162ipor, \u00eemp\u0103ratul Moabului? S-a certat el cu Israel sau a f\u0103cut el r\u0103zboi \u00eempotriva lui?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 sunt trei sute de ani de c\u00e2nd locuie\u015fte Israel la Hesbon \u015fi \u00een satele din jurul lui, la Aroer \u015fi \u00een satele din jurul lui \u015fi \u00een toate cet\u0103\u0163ile care sunt pe malul Arnonului. Pentru ce nu i le-a\u0163i luat \u00een tot timpul acesta?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eu nu te-am sup\u0103rat deloc, \u015fi r\u0103u te-ai purtat cu mine, f\u0103c\u00e2ndu-mi r\u0103zboi. Domnul s\u0103 judece lucrul acesta. El s\u0103 fie ast\u0103zi judec\u0103tor \u00eentre fiii lui Israel \u015fi fiii lui Amon\u2019.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul fiilor lui Amon n-a ascultat cuvintele pe care a trimis Iefta s\u0103 i le spun\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fiica lui Iefta - Duhul Domnului a venit peste Iefta. Iefta a str\u0103b\u0103tut Galaadul \u015fi Manase; a trecut la Mi\u0163pe, \u00een Galaad, \u015fi din Mi\u0163pe, din Galaad, a pornit \u00eempotriva fiilor lui Amon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iefta a f\u0103cut o juruin\u0163\u0103 Domnului \u015fi a zis: \u201eDac\u0103 vei da \u00een m\u00e2inile mele pe fiii lui Amon,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "oricine va ie\u015fi pe por\u0163ile casei mele \u00eenaintea mea, la \u00eentoarcerea mea fericit\u0103 de la fiii lui Amon, va fi \u00eenchinat Domnului \u015fi-l voi aduce ca ardere-de-tot.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Iefta a pornit \u00eempotriva fiilor lui Amon \u015fi Domnul i-a dat \u00een m\u00e2inile lui."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Le-a pricinuit o foarte mare \u00eenfr\u00e2ngere, de la Aroer p\u00e2n\u0103 spre Minit, loc care cuprindea dou\u0103zeci de cet\u0103\u0163i, \u015fi p\u00e2n\u0103 la Abel-Cheramim. \u015ei fiii lui Amon au fost smeri\u0163i \u00eenaintea copiilor lui Israel."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Iefta s-a \u00eentors acas\u0103 la Mi\u0163pa. \u015ei iat\u0103 c\u0103 fiic\u0103-sa i-a ie\u015fit \u00eenainte cu timpane \u015fi jocuri. Ea era singurul lui copil; n-avea fii \u015fi nici alt\u0103 fat\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cum a v\u0103zut-o, el \u015fi-a rupt hainele \u015fi a zis: \u201eAh, fata mea, ad\u00e2nc m\u0103 love\u015fti \u015fi m\u0103 tulburi! Am f\u0103cut o juruin\u0163\u0103 Domnului \u015fi n-o pot \u00eentoarce.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ea i-a zis: \u201eTat\u0103, ai f\u0103cut o juruin\u0163\u0103 Domnului, f\u0103-mi potrivit cu ceea ce \u0163i-a ie\u015fit din gur\u0103, acum, c\u00e2nd Domnul te-a r\u0103zbunat pe vr\u0103jma\u015fii t\u0103i, pe fiii lui Amon.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei ea a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eAt\u00e2t \u00eeng\u0103duie-mi: las\u0103-m\u0103 slobod\u0103 dou\u0103 luni, ca s\u0103 m\u0103 duc s\u0103 m\u0103 pogor \u00een mun\u0163i \u015fi s\u0103-mi pl\u00e2ng fecioria cu tovar\u0103\u015fele mele.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201eDu-te!\u201d \u015ei a l\u0103sat-o slobod\u0103 dou\u0103 luni. Ea s-a dus cu tovar\u0103\u015fele ei \u015fi \u015fi-a pl\u00e2ns fecioria pe mun\u0163i."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dup\u0103 cele dou\u0103 luni, s-a \u00eentors la tat\u0103l ei \u015fi el a \u00eemplinit cu ea juruin\u0163a pe care o f\u0103cuse. Ea nu cunoscuse \u00eempreunarea cu b\u0103rbat. De atunci s-a f\u0103cut \u00een Israel obiceiul"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "c\u0103, \u00een to\u0163i anii, fetele lui Israel se duc s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 pe fiica lui Iefta, Galaaditul, patru zile pe an."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103zboiul dintre efraimi\u0163i \u015fi galaadi\u0163i - B\u0103rba\u0163ii lui Efraim s-au str\u00e2ns, au pornit spre miaz\u0103noapte \u015fi au zis lui Iefta: \u201ePentru ce te-ai dus s\u0103 ba\u0163i pe fiii lui Amon f\u0103r\u0103 s\u0103 ne fi chemat \u015fi pe noi s\u0103 mergem cu tine? Vrem s\u0103-\u0163i d\u0103m foc casei \u015fi s\u0103 te ardem \u00eempreun\u0103 cu ea.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iefta le-a r\u0103spuns: \u201eEu \u015fi poporul meu am avut mari certuri cu fiii lui Amon, \u015fi c\u00e2nd v-am chemat, nu m-a\u0163i sc\u0103pat din m\u00e2inile lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u0103z\u00e2nd c\u0103 nu-mi vii \u00een ajutor, mi-am pus via\u0163a \u00een joc \u015fi am pornit \u00eempotriva fiilor lui Amon. Domnul i-a dat \u00een m\u00e2inile mele. Pentru ce v\u0103 sui\u0163i dar azi \u00eempotriva mea ca s\u0103-mi face\u0163i r\u0103zboi?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iefta a str\u00e2ns pe to\u0163i b\u0103rba\u0163ii Galaadului \u015fi a \u00eenceput lupta cu Efraim. B\u0103rba\u0163ii Galaadului au b\u0103tut pe Efraim, pentru c\u0103 efraimi\u0163ii ziceau: \u201eSunte\u0163i ni\u015fte fugari ai lui Efraim! Galaadul este \u00een mijlocul lui Efraim, \u00een mijlocul lui Manase!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Galaadi\u0163ii au pus m\u00e2na pe vadurile Iordanului dinspre Efraim. \u015ei c\u00e2nd unul din fugarii lui Efraim zicea: \u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 trec!\u201d b\u0103rba\u0163ii Galaadului \u00eel \u00eentrebau: \u201eE\u015fti efraimit?\u201d Dac\u0103 r\u0103spundea: \u201eNu\u201d,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "atunci \u00eei ziceau: \u201eEi bine, zi \u015eibolet.\u201d \u015ei el zicea Sibolet, c\u0103ci nu putea s\u0103-l spun\u0103 bine. Atunci, b\u0103rba\u0163ii Galaadului \u00eel apucau \u015fi-l junghiau l\u00e2ng\u0103 vadurile Iordanului. Astfel au pierit \u00een vremea aceea patruzeci \u015fi dou\u0103 de mii de b\u0103rba\u0163i din Efraim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iefta a fost judec\u0103tor \u00een Israel zece ani, apoi Iefta, Galaaditul, a murit \u015fi a fost \u00eengropat \u00eentr-una din cet\u0103\u0163ile Galaadului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ib\u0163an, Elon, Abdon - Dup\u0103 el, a fost judec\u0103tor \u00een Israel Ib\u0163an din Betleem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El a avut treizeci de fii, a m\u0103ritat treizeci de fete \u00een afar\u0103 \u015fi a adus pentru fiii lui treizeci de fete de afar\u0103. El a fost judec\u0103tor \u00een Israel \u015fapte ani,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "apoi Ib\u0163an a murit \u015fi a fost \u00eengropat \u00een Betleem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 el a fost judec\u0103tor \u00een Israel Elon din Zabulon. El a fost judec\u0103tor \u00een Israel zece ani,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "apoi Elon din Zabulon a murit \u015fi a fost \u00eengropat la Aialon, \u00een \u0163ara lui Zabulon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 el, a fost judec\u0103tor \u00een Israel Abdon, fiul lui Hilel, Piratonitul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El a avut patruzeci de fii \u015fi treizeci de nepo\u0163i, care c\u0103l\u0103reau pe \u015faptezeci de m\u00e2nji de m\u0103gari. El a fost judec\u0103tor \u00een Israel opt ani,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "apoi Abdon, fiul lui Hilel, Piratonitul, a murit \u015fi a fost la \u00eengropat la Piraton, \u00een \u0163ara lui Efraim, pe muntele amaleci\u0163ilor."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vestirea na\u015fterii lui Samson - Copiii lui Israel au f\u0103cut iar\u0103\u015fi ce nu pl\u0103cea Domnului, \u015fi Domnul i-a dat \u00een m\u00e2inile filistenilor timp de patruzeci de ani."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era un om \u00een \u0162orea, din familia dani\u0163ilor, care se chema Manoah. Nevast\u0103-sa era stearp\u0103 \u015fi nu n\u0103\u015ftea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului S-a ar\u0103tat femeii \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 tu e\u015fti stearp\u0103 \u015fi n-ai copii, dar vei r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acum, ia bine seama s\u0103 nu bei nici vin, nici b\u0103utur\u0103 tare \u015fi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci nimic necurat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci vei r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu. Briciul nu va trece peste capul lui, pentru c\u0103 acest copil va fi \u00eenchinat lui Dumnezeu din p\u00e2ntecele mamei lui \u015fi el va \u00eencepe s\u0103 izb\u0103veasc\u0103 pe Israel din m\u00e2na filistenilor.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Femeia s-a dus \u015fi a spus b\u0103rbatului ei: \u201eUn om al lui Dumnezeu a venit la mine \u015fi avea \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea unui \u00eenger al lui Dumnezeu, o \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare \u00eenfrico\u015fat\u0103. Nu l-am \u00eentrebat de unde este \u015fi nici nu mi-a spus care-i este numele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar mi-a zis: \u2018Tu vei r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu, \u015fi acum s\u0103 nu bei nici vin, nici b\u0103utur\u0103 tare \u015fi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci nimic necurat, pentru c\u0103 acest copil va fi \u00eenchinat lui Dumnezeu din p\u00e2ntecele maicii lui p\u00e2n\u0103 \u00een ziua mor\u0163ii lui\u2019.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cengerul Se arat\u0103 din nou - Manoah a f\u0103cut Domnului urm\u0103toarea rug\u0103ciune: \u201eDoamne, Te rog, s\u0103 mai vin\u0103 odat\u0103 la noi omul lui Dumnezeu pe care l-ai trimis \u015fi s\u0103 ne \u00eenve\u0163e ce s\u0103 facem pentru copilul care se va na\u015fte!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu a ascultat rug\u0103ciunea lui Manoah \u015fi \u00cengerul lui Dumnezeu a venit iar\u0103\u015fi la femeie. Ea \u015fedea \u00eentr-un ogor \u015fi Manoah, b\u0103rbatul ei, nu era cu ea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ea a alergat repede s\u0103 dea de veste b\u0103rbatului ei \u015fi i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 omul care venise \u00een cealalt\u0103 zi la mine mi s-a ar\u0103tat iar\u0103\u015fi\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Manoah s-a sculat, a mers dup\u0103 nevast\u0103-sa, s-a dus la omul acela \u015fi i-a zis: \u201eTu ai vorbit femeii acesteia?\u201d El a r\u0103spuns: \u201eEu\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Manoah a zis: \u201eAcum, dac\u0103 se va \u00eemplini cuv\u00e2ntul T\u0103u, ce va trebui s\u0103 p\u0103zim cu privire la copil \u015fi ce va fi de f\u0103cut?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului a r\u0103spuns lui Manoah: \u201eFemeia s\u0103 se fereasc\u0103 de tot ce i-am spus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103 nu guste niciun rod din vi\u0163\u0103, s\u0103 nu bea nici vin, nici b\u0103utur\u0103 tare \u015fi s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce nimic necurat; s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 tot ce i-am poruncit.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Manoah a zis \u00cengerului Domnului: \u201e\u00ceng\u0103duie-mi s\u0103 Te opresc \u015fi s\u0103-\u0162i preg\u0103tesc un ied\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului a r\u0103spuns lui Manoah: \u201eChiar dac\u0103 M-ai opri, n-a\u015f m\u00e2nca din bucatele tale, dar dac\u0103 vrei s\u0103 aduci o ardere-de-tot, s-o aduci Domnului\u201d. Manoah nu \u015ftia c\u0103 este \u00cengerul Domnului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei Manoah a zis \u00cengerului Domnului: \u201eCare-\u0162i este numele, ca s\u0103-\u0162i aducem slav\u0103, c\u00e2nd se va \u00eemplini cuv\u00e2ntul T\u0103u?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului i-a r\u0103spuns: \u201ePentru ce \u00cemi ceri Numele? El este Minunat.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Manoah a luat iedul \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi a adus jertf\u0103 Domnului pe st\u00e2nc\u0103. S-a f\u0103cut o minune \u00een timp ce Manoah \u015fi nevast\u0103-sa priveau."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd flac\u0103ra se suia de pe altar spre cer, \u00cengerul Domnului S-a suit \u00een flac\u0103ra altarului. V\u0103z\u00e2nd lucrul acesta, Manoah \u015fi nevast\u0103-sa au c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cengerul Domnului nu S-a mai ar\u0103tat lui Manoah \u015fi nevestei lui. Atunci, Manoah a \u00een\u0163eles c\u0103 este \u00cengerul Domnului"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015fi a zis nevestei sale: \u201eVom muri, c\u0103ci am v\u0103zut pe Dumnezeu.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nevast\u0103-sa i-a r\u0103spuns: \u201eDac\u0103 ar fi vrut Domnul s\u0103 ne omoare, n-ar fi primit din m\u00e2inile noastre arderea-de-tot \u015fi darul de m\u00e2ncare, nu ne-ar fi ar\u0103tat toate acestea \u015fi nu ne-ar fi f\u0103cut s\u0103 auzim acum asemenea lucruri\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Samson - Femeia a n\u0103scut un fiu \u015fi i-a pus numele Samson. Copilul a crescut \u015fi Domnul l-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei Duhul Domnului a \u00eenceput s\u0103-l mi\u015fte la Mahane-Dan, \u00eentre \u0162orea \u015fi E\u015ftaol."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lupta lui Samson cu leul - Samson s-a pogor\u00e2t la Timna \u015fi a v\u0103zut acolo o femeie din fetele filistenilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a suit \u00eenapoi, a spus lucrul acesta tat\u0103lui s\u0103u \u015fi mamei sale \u015fi a zis: \u201eAm v\u0103zut la Timna o femeie din fetele filistenilor; lua\u0163i-mi-o acum de nevast\u0103\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u \u015fi mama sa i-au zis: \u201eNu este nicio femeie \u00eentre fetele fra\u0163ilor t\u0103i \u015fi \u00een tot poporul nostru, de te duci s\u0103-\u0163i iei nevast\u0103 de la filisteni, care sunt net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur?\u201d \u015ei Samson a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u201eIa-mi-o, c\u0103ci \u00eemi place.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tat\u0103l s\u0103u \u015fi mama sa nu \u015ftiau c\u0103 lucrul acesta venea de la Domnul, c\u0103ci Samson c\u0103uta un prilej de ceart\u0103 din partea filistenilor. \u00cen vremea aceea, filistenii st\u0103p\u00e2neau peste Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samson s-a pogor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu tat\u0103l s\u0103u \u015fi cu mama sa la Timna. C\u00e2nd au ajuns la viile din Timna, iat\u0103 c\u0103 i-a ie\u015fit \u00eenainte un leu t\u00e2n\u0103r mugind."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Duhul Domnului a venit peste Samson \u015fi, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 ceva \u00een m\u00e2n\u0103, Samson a sf\u00e2\u015fiat pe leu cum se sf\u00e2\u015fie un ied. N-a spus tat\u0103lui s\u0103u \u015fi mamei sale ce f\u0103cuse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S-a pogor\u00e2t \u015fi a vorbit cu femeia aceea \u015fi ea i-a pl\u0103cut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00e2tva timp, s-a dus iar\u0103\u015fi la Timna ca s-o ia \u015fi s-a ab\u0103tut s\u0103 vad\u0103 hoitul leului. \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een trupul leului era un roi de albine \u015fi miere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A luat mierea \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi a m\u00e2ncat-o pe drum \u015fi, c\u00e2nd a ajuns la tat\u0103l s\u0103u \u015fi la mama sa, le-a dat \u015fi au m\u00e2ncat \u015fi ei din ea. Dar nu le-a spus c\u0103 luase mierea aceasta din trupul leului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103s\u0103toria lui Samson \u015fi ghicitorile - Tat\u0103l lui Samson s-a pogor\u00e2t la femeia aceea. \u015ei acolo, Samson a f\u0103cut un osp\u0103\u0163, c\u0103ci a\u015fa f\u0103ceau tinerii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cum l-au v\u0103zut, au poftit treizeci de tovar\u0103\u015fi, care au stat \u00eempreun\u0103 cu el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Samson le-a zis: \u201eAm s\u0103 v\u0103 spun o ghicitoare. Dac\u0103 mi-o ve\u0163i ghici \u00een cele \u015fapte zile ale osp\u0103\u0163ului \u015fi dac\u0103 o ve\u0163i dezlega, v\u0103 voi da treizeci de c\u0103m\u0103\u015fi \u015fi treizeci de haine de schimb."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 n-o ve\u0163i ghici, s\u0103-mi da\u0163i voi treizeci de c\u0103m\u0103\u015fi \u015fi treizeci de haine de schimb\u201d. Ei i-au zis: \u201eSpune-ne ghicitoarea ta s-o auzim\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei el le-a zis: \u201eDin cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 a ie\u015fit ce se m\u0103n\u00e2nc\u0103, \u015ei din cel tare a ie\u015fit dulcea\u0163\u0103\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Trei zile, n-au putut dezlega ghicitoarea. \u00cen ziua a \u015faptea, au zis nevestei lui Samson: \u201e\u00cenduplec\u0103 pe b\u0103rbatul t\u0103u s\u0103 ne dezlege ghicitoarea, altfel te vom arde, pe tine \u015fi casa tat\u0103lui t\u0103u. Ne-a\u0163i adunat aici ca s\u0103 ne jefui\u0163i, nu-i a\u015fa?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nevasta lui Samson pl\u00e2ngea l\u00e2ng\u0103 el \u015fi zicea: \u201eTu n-ai dec\u00e2t ur\u0103 pentru mine \u015fi nu m\u0103 iube\u015fti; ai spus o ghicitoare copiilor poporului meu \u015fi nu mi-ai dezlegat-o!\u201d \u015ei el i-a r\u0103spuns: \u201eN-am dezlegat-o nici tat\u0103lui meu, nici mamei mele, s\u0103 \u0163i-o dezleg \u0163ie?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ea a pl\u00e2ns l\u00e2ng\u0103 el tot timpul celor \u015fapte zile c\u00e2t a \u0163inut osp\u0103\u0163ul \u015fi, \u00een ziua a \u015faptea, i-a dezlegat-o, c\u0103ci \u00eel nec\u0103jea. \u015ei ea a dat copiilor poporului ei dezlegarea ghicitorii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oamenii din cetate au zis lui Samson \u00een ziua a \u015faptea, \u00eenainte de apusul soarelui: \u201eCe este mai dulce dec\u00e2t mierea \u015fi ce este mai tare dec\u00e2t leul?\u201d \u015ei el le-a zis: \u201eDac\u0103 n-a\u0163i fi arat cu juncana mea, Nu mi-a\u0163i fi dezlegat ghicitoarea\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Duhul Domnului a venit peste el \u015fi s-a pogor\u00e2t la Ascalon. Acolo a ucis treizeci de oameni, le-a luat hainele \u015fi a dat hainele de schimb celor ce dezlegaser\u0103 ghicitoarea. Era aprins de m\u00e2nie \u015fi s-a suit la casa tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nevast\u0103-sa a fost dat\u0103 unuia din tovar\u0103\u015fii lui, cu care era prieten el."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stric\u0103ciunea f\u0103cut\u0103 holdelor filistenilor cu vulpile - Dup\u0103 c\u00e2tva timp, pe vremea seceratului gr\u00e2ului, Samson s-a dus s\u0103-\u015fi vad\u0103 nevasta \u015fi i-a dus un ied. El a zis: \u201eVreau s\u0103 intru la nevast\u0103-mea \u00een odaia ei\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar tat\u0103l nevestei nu i-a \u00eeng\u0103duit s\u0103 intre. \u201eAm crezut c\u0103 o ur\u0103\u015fti\u201d, a zis el, \u201e\u015fi am dat-o tovar\u0103\u015fului t\u0103u. Nu este sor\u0103-sa cea t\u00e2n\u0103r\u0103 mai frumoas\u0103 ca ea? Ia-o dar \u00een locul ei.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samson le-a zis: \u201eDe data aceasta nu voi fi vinovat fa\u0163\u0103 de filisteni, dac\u0103 le voi face r\u0103u\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Samson a plecat. A prins trei sute de vulpi \u015fi a luat ni\u015fte f\u0103clii, apoi a legat vulpile coad\u0103 de coad\u0103 \u015fi a pus c\u00e2te o f\u0103clie \u00eentre cele dou\u0103 cozi, la mijloc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A aprins f\u0103cliile, a dat drumul vulpilor \u00een gr\u00e2nele filistenilor \u015fi a aprins astfel at\u00e2t stogurile de snopi, c\u00e2t \u015fi gr\u00e2ul care era \u00een picioare, ba \u00eenc\u0103 \u015fi gr\u0103dinile de m\u0103slini."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Filistenii au zis: \u201eCine a f\u0103cut lucrul acesta?\u201d Li s-a r\u0103spuns: \u201eSamson, ginerele Timneanului, pentru c\u0103 acesta i-a luat nevasta \u015fi a dat-o tovar\u0103\u015fului lui\u201d. \u015ei filistenii s-au suit \u015fi au ars-o pe ea \u015fi pe tat\u0103l ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samson le-a zis: \u201eA\u015fa face\u0163i? Nu voi \u00eenceta dec\u00e2t dup\u0103 ce m\u0103 voi r\u0103zbuna pe voi\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I-a b\u0103tut aspru, pe spate \u015fi pe p\u00e2ntece, apoi s-a pogor\u00e2t \u015fi a locuit \u00een cr\u0103p\u0103tura st\u00e2ncii Etam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Samson ucide o mie de filisteni - Atunci, filistenii au pornit, au t\u0103b\u0103r\u00e2t \u00een Iuda \u015fi s-au \u00eentins p\u00e2n\u0103 la Lehi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii din Iuda au zis: \u201ePentru ce v-a\u0163i suit \u00eempotriva noastr\u0103?\u201d Ei au r\u0103spuns: \u201eNe-am suit s\u0103 leg\u0103m pe Samson, ca s\u0103-i facem a\u015fa cum ne-a f\u0103cut el nou\u0103\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci, trei mii de b\u0103rba\u0163i din Iuda s-au pogor\u00e2t la cr\u0103p\u0103tura st\u00e2ncii Etam \u015fi au zis lui Samson: \u201eNu \u015ftii c\u0103 filistenii st\u0103p\u00e2nesc peste noi? Ce ne-ai f\u0103cut deci?\u201d El le-a r\u0103spuns: \u201eLe-am f\u0103cut a\u015fa cum mi-au f\u0103cut \u015fi ei mie\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u201eNoi ne-am pogor\u00e2t s\u0103 te leg\u0103m, ca s\u0103 te d\u0103m \u00een m\u00e2inile filistenilor.\u201d Samson le-a zis: \u201eJura\u0163i-mi c\u0103 nu m\u0103 ve\u0163i omor\u00ee\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201eNu, vrem numai s\u0103 te leg\u0103m \u015fi s\u0103 te d\u0103m \u00een m\u00e2inile lor, dar nu te vom omor\u00ee.\u201d \u015ei l-au legat cu dou\u0103 funii noi \u015fi l-au scos din st\u00e2nc\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns la Lehi, filistenii au \u00eenceput s\u0103 strige de bucurie \u00eenaintea lui. Atunci, Duhul Domnului a venit peste el. Funiile pe care le avea la bra\u0163e s-au f\u0103cut ca ni\u015fte fire de in ars \u00een foc \u015fi leg\u0103turile i-au c\u0103zut de pe m\u00e2ini."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El a g\u0103sit o falc\u0103 de m\u0103gar neuscat\u0103 \u00eenc\u0103, a \u00eentins m\u00e2na \u015fi a luat-o \u015fi a ucis cu ea o mie de oameni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei Samson a zis: \u201eCu o falc\u0103 de m\u0103gar, o gr\u0103mad\u0103, dou\u0103 gr\u0103mezi; Cu o falc\u0103 de m\u0103gar, am ucis o mie de oameni\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a ispr\u0103vit de vorbit, a aruncat falca din m\u00e2n\u0103. \u015ei locul acela s-a numit Ramat-Lehi (Aruncarea f\u0103lcii)."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samson bea ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103 - Fiindu-i foarte sete, a strigat c\u0103tre Domnul \u015fi a zis: \u201eTu ai \u00eeng\u0103duit, prin m\u00e2na robului T\u0103u, aceast\u0103 mare izb\u0103vire \u015fi acum s\u0103 mor de sete \u015fi s\u0103 cad \u00een m\u00e2inile celor net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dumnezeu a despicat cr\u0103p\u0103tura st\u00e2ncii din Lehi \u015fi a ie\u015fit ap\u0103 din ea. Samson a b\u0103ut, duhul i s-a \u00eentremat \u015fi s-a \u00eenviorat. De aceea s-a numit izvorul acela En-Hacore (Izvorul celui ce strig\u0103); el este \u015fi ast\u0103zi la Lehi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samson a fost dou\u0103zeci de ani judec\u0103tor \u00een Israel, pe vremea filistenilor."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dalila - Samson a plecat la Gaza; acolo a v\u0103zut o curv\u0103 \u015fi a intrat la ea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a spus oamenilor din Gaza: \u201eSamson a venit aici\u201d. \u015ei l-au \u00eenconjurat \u015fi au p\u00e2ndit toat\u0103 noaptea la poarta cet\u0103\u0163ii. Au stat lini\u015fti\u0163i toat\u0103 noaptea \u015fi au zis: \u201eC\u00e2nd se va lumina de ziu\u0103, \u00eel vom omor\u00ee\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Samson a r\u0103mas culcat p\u00e2n\u0103 la miezul nop\u0163ii. Pe la miezul nop\u0163ii, s-a sculat \u015fi a apucat por\u0163ile cet\u0103\u0163ii cu am\u00e2ndoi st\u00e2lpii, le-a scos \u00eempreun\u0103 cu z\u0103vorul, le-a pus pe umeri \u015fi le-a dus pe v\u00e2rful muntelui din fa\u0163a Hebronului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, a iubit pe o femeie \u00een valea Sorec. Ea se numea Dalila."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Domnitorii filistenilor s-au suit la ea \u015fi i-au zis: \u201e\u00cenduplec\u0103-l \u015fi afl\u0103 de unde-i vine puterea lui cea mare \u015fi cum am putea s\u0103-l biruim, ca s\u0103-l leg\u0103m \u015fi s\u0103-l sl\u0103bim, \u015fi-\u0163i vom da fiecare c\u00e2te o mie o sut\u0103 de sicli de argint.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dalila a zis lui Samson: \u201eSpune-mi, te rog, de unde-\u0163i vine puterea ta cea mare \u015fi cu ce ar trebui s\u0103 fii legat ca s\u0103 fii biruit.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samson i-a zis: \u201eDac\u0103 a\u015f fi legat cu \u015fapte funii noi, care s\u0103 nu fie uscate \u00eenc\u0103, a\u015f sl\u0103bi \u015fi a\u015f fi ca orice alt om\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Domnitorii filistenilor au adus Dalilei \u015fapte funii noi, neuscate \u00eenc\u0103. \u015ei ea l-a legat cu funiile acestea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iar ni\u015fte oameni st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 la ea, \u00eentr-o odaie. Ea i-a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201d \u015ei el a rupt funiile, cum se rupe o a\u0163\u0103 de c\u00e2l\u0163i c\u00e2nd se atinge de foc. \u015ei astfel n-au \u015ftiut de unde-i venea puterea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dalila a zis lui Samson: \u201eVezi, \u0163i-ai b\u0103tut joc de mine, mi-ai spus minciuni. Acum, te rog, arat\u0103-mi cu ce trebuie s\u0103 fii legat\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El i-a zis: \u201eDac\u0103 a\u015f fi legat cu funii noi, care s\u0103 nu fi fost \u00eentrebuin\u0163ate niciodat\u0103, a\u015f sl\u0103bi \u015fi a\u015f fi ca orice alt om\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dalila a luat ni\u015fte funii noi \u015fi l-a legat cu ele. Apoi i-a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201d Iar ni\u015fte oameni st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 \u00eentr-o odaie. \u015ei el a rupt funiile de la bra\u0163e ca pe o a\u0163\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dalila a zis lui Samson: \u201eP\u00e2n\u0103 acum \u0163i-ai b\u0103tut joc de mine \u015fi mi-ai spus minciuni. Spune-mi cu ce trebuie s\u0103 fii legat\u201d. El i-a zis: \u201eN-ai dec\u00e2t s\u0103 \u00eemplete\u015fti cele \u015fapte \u015fuvi\u0163e de p\u0103r din capul meu \u00een urzeala \u0163es\u0103turii\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei ea le-a pironit cu un cui de lemn \u00een p\u0103m\u00e2nt. Apoi i-a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201d \u015ei el s-a trezit din somn \u015fi a smuls cuiul de lemn din p\u0103m\u00e2nt cu urzeal\u0103 cu tot."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ea i-a zis: \u201eCum po\u0163i spune: \u2018Te iubesc!\u2019 c\u00e2nd inima ta nu este cu mine? Iat\u0103 c\u0103 de trei ori \u0163i-ai b\u0103tut joc de mine \u015fi nu mi-ai spus de unde-\u0163i vine puterea ta cea mare.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ea \u00eel nec\u0103jea \u015fi-l chinuia \u00een fiecare zi cu st\u0103ruin\u0163ele ei, sufletul i s-a umplut de o nelini\u015fte de moarte,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015fi-a deschis toat\u0103 inima fa\u0163\u0103 de ea \u015fi i-a zis: \u201eBriciul n-a trecut peste capul meu, pentru c\u0103 sunt \u00eenchinat Domnului din p\u00e2ntecele maicii mele. Dac\u0103 a\u015f fi ras, puterea m-ar p\u0103r\u0103si, a\u015f sl\u0103bi \u015fi a\u015f fi ca orice alt om\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dalila, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 \u00ee\u015fi deschisese toat\u0103 inima fa\u0163\u0103 de ea, a trimis s\u0103 cheme pe domnitorii filistenilor \u015fi a pus s\u0103 le spun\u0103: \u201eSui\u0163i-v\u0103 de data aceasta, c\u0103ci mi-a deschis toat\u0103 inima lui\u201d. \u015ei domnitorii filistenilor s-au suit la ea \u015fi au adus argintul \u00een m\u00e2ini."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ea l-a adormit pe genunchii ei. \u015ei, chem\u00e2nd un om, a ras cele \u015fapte suvi\u0163e de pe capul lui Samson \u015fi a \u00eenceput astfel s\u0103-l sl\u0103beasc\u0103. El \u015fi-a pierdut puterea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci, ea a zis: \u201eFilistenii sunt asupra ta, Samson!\u201d \u015ei el s-a trezit din somn \u015fi a zis: \u201eVoi face ca \u015fi mai \u00eenainte \u015fi m\u0103 voi scutura\u201d. Nu \u015ftia c\u0103 Domnul Se dep\u0103rtase de el."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filistenii l-au apucat \u015fi i-au scos ochii; l-au pogor\u00e2t la Gaza \u015fi l-au legat cu ni\u015fte lan\u0163uri de aram\u0103. El \u00eenv\u00e2rtea la r\u00e2\u015fni\u0163\u0103 \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u0103zbunarea \u015fi moartea lui Samson - Dar p\u0103rul capului lui a \u00eenceput iar\u0103\u015fi s\u0103 creasc\u0103, dup\u0103 ce fusese ras."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei domnitorii filistenilor s-au str\u00e2ns ca s\u0103 aduc\u0103 o mare jertf\u0103 dumnezeului lor Dagon \u015fi ca s\u0103 se veseleasc\u0103. Ei ziceau: \u201eDumnezeul nostru a dat \u00een m\u00e2inile noastre pe Samson, vr\u0103jma\u015ful nostru\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd l-a v\u0103zut poporul, au l\u0103udat pe dumnezeul lor, zic\u00e2nd: \u201eDumnezeul nostru a dat \u00een m\u00e2inile noastre pe vr\u0103jma\u015ful nostru, pe acela care ne pustia \u0163ara \u015fi ne \u00eenmul\u0163ea mor\u0163ii.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen bucuria inimii lor, au zis: \u201eChema\u0163i pe Samson, ca s\u0103 ne desf\u0103teze!\u201d Au scos pe Samson din temni\u0163\u0103 \u015fi el a jucat \u00eenaintea lor. L-au a\u015fezat \u00eentre st\u00e2lpi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei Samson a zis t\u00e2n\u0103rului care-l \u0163inea de m\u00e2n\u0103: \u201eLas\u0103-m\u0103 ca s\u0103 m\u0103 pot atinge de st\u00e2lpii pe care se reazem\u0103 casa \u015fi s\u0103 m\u0103 reazem de ei\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Casa era plin\u0103 de b\u0103rba\u0163i \u015fi de femei; to\u0163i domnitorii filistenilor erau acolo \u015fi pe acoperi\u015f erau aproape trei mii de in\u015fi, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, care priveau la Samson cum juca."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Samson a strigat c\u0103tre Domnul \u015fi a zis: \u201eDoamne, Dumnezeule! Adu-\u0163i aminte de mine, Te rog; Dumnezeule, d\u0103-mi putere numai de data aceasta \u015fi, cu o singur\u0103 lovitur\u0103, s\u0103 m\u0103 r\u0103zbun pe filisteni pentru cei doi ochi ai mei!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei Samson a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat am\u00e2ndoi st\u00e2lpii de la mijloc pe care se sprijinea casa \u015fi s-a rezemat de ei; unul era la dreapta lui \u015fi altul, la st\u00e2nga."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Samson a zis: \u201eS\u0103 mor \u00eempreun\u0103 cu filistenii!\u201d S-a plecat cu toat\u0103 puterea, \u015fi casa a c\u0103zut peste domnitori \u015fi peste tot poporul care era acolo. Cei pe care i-a pr\u0103p\u0103dit la moartea lui au fost mai mul\u0163i dec\u00e2t cei pe care-i omor\u00e2se \u00een timpul vie\u0163ii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fra\u0163ii lui \u015fi toat\u0103 casa tat\u0103lui s\u0103u s-au pogor\u00e2t \u015fi l-au luat. C\u00e2nd s-au suit \u00eenapoi, l-au \u00eengropat \u00eentre \u0162orea \u015fi E\u015ftaol, \u00een morm\u00e2ntul tat\u0103lui s\u0103u Manoah. El fusese judec\u0103tor \u00een Israel dou\u0103zeci de ani."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mica - Era un om din muntele lui Efraim, numit Mica."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El a zis mamei sale: \u201eCei o mie o sut\u0103 de sicli de argint care \u0163i s-au luat \u015fi pentru care ai blestemat chiar \u00een auzul urechilor mele, argintul acesta este \u00een m\u00e2inile mele, eu \u00eel luasem.\u201d \u015ei mam\u0103-sa a zis: \u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie fiul meu de Domnul!\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El a dat \u00eenapoi mamei sale cei o mie o sut\u0103 sicli de argint, \u015fi mam\u0103-sa a zis: \u201e\u00cenchin cu m\u00e2na mea argintul acesta Domnului, ca s\u0103 fac cu el fiului meu un chip cioplit \u015fi un chip turnat, \u015fi astfel \u0163i-l voi da \u00eenapoi\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El a dat argintul \u00eenapoi mamei sale. Mam\u0103-sa a luat dou\u0103 sute de sicli de argint \u015fi a dat argintul la argintar, care a f\u0103cut din el un chip cioplit \u015fi un chip turnat. Chipurile au fost aduse \u00een casa lui Mica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mica acesta avea o cas\u0103 a lui Dumnezeu; a f\u0103cut un efod \u015fi terafimi \u015fi a sfin\u0163it pe unul din fiii lui ca preot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen vremea aceea, nu era \u00eemp\u0103rat \u00een Israel. Fiecare f\u0103cea ce-i pl\u0103cea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Era un t\u00e2n\u0103r \u00een Betleemul lui Iuda, din familia lui Iuda; era levit \u015fi locuia pentru o vreme acolo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Omul acesta a plecat din cetatea Betleemul lui Iuda s\u0103-\u015fi caute o locuin\u0163\u0103 potrivit\u0103. Urm\u00e2ndu-\u015fi drumul, a ajuns \u00een muntele lui Efraim, la casa lui Mica."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mica i-a zis: \u201eDe unde vii?\u201d El i-a r\u0103spuns: \u201eEu sunt levit din Betleemul lui Iuda \u015fi merg s\u0103-mi caut o locuin\u0163\u0103 potrivit\u0103.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mica i-a zis: \u201eR\u0103m\u00e2i la mine; tu s\u0103-mi fii tat\u0103 \u015fi preot, \u015fi eu \u00ee\u0163i voi da zece sicli de argint pe an, hainele de care vei avea nevoie \u015fi mijloace de trai\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei levitul a intrat la el. S-a hot\u0103r\u00e2t astfel s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 la omul acesta, care a privit pe t\u00e2n\u0103r ca pe unul din fiii lui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mica a sfin\u0163it pe levit, \u015fi t\u00e2n\u0103rul acesta i-a slujit ca preot \u015fi a locuit \u00een casa lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei Mica a zis: \u201eAcum \u015ftiu c\u0103 Domnul \u00eemi va face bine, fiindc\u0103 am ca preot pe levitul acesta.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fiii lui Dan ridic\u0103 lucruri pentru slujb\u0103 din casa lui Mica - \u00cen vremea aceea, nu era \u00eemp\u0103rat \u00een Israel, \u015fi semin\u0163ia dani\u0163ilor \u00ee\u015fi c\u0103uta o mo\u015fie ca s\u0103 se a\u015feze \u00een ea, c\u0103ci p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceea nu-i c\u0103zuse la sor\u0163i nicio mo\u015ftenire \u00een mijlocul semin\u0163iilor lui Israel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fiii lui Dan au luat dintre ei to\u0163i, din familiile lor, cinci oameni viteji, pe care i-au trimis din \u0162orea \u015fi din E\u015ftaol, s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara \u015fi s-o cerceteze. Ei le-au zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi cerceta\u0163i \u0163ara\u201d. Ei au ajuns \u00een muntele lui Efraim, la casa lui Mica, \u015fi au r\u0103mas peste noapte acolo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd erau aproape de casa lui Mica, au cunoscut glasul t\u00e2n\u0103rului levit, s-au apropiat \u015fi i-au zis: \u201eCine te-a adus aici? Ce faci tu \u00een locul acesta? \u015ei ce ai aici?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eMica face cutare \u015fi cutare lucru pentru mine, \u00eemi d\u0103 o simbrie \u015fi eu \u00eei sunt preot\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u201e\u00centreab\u0103 pe Dumnezeu, ca s\u0103 \u015ftim dac\u0103 vom avea noroc \u00een c\u0103l\u0103toria noastr\u0103\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei preotul le-a r\u0103spuns: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een pace; c\u0103l\u0103toria pe care o face\u0163i este sub privirea Domnului.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cei cinci oameni au plecat \u015fi au ajuns \u00een Lais. Au v\u0103zut poporul de acolo tr\u0103ind la ad\u0103post, \u00een felul sidoni\u0163ilor, lini\u015ftit \u015fi f\u0103r\u0103 grij\u0103; \u00een \u0163ar\u0103 nu era nimeni care s\u0103 le fac\u0103 cel mai mic neajuns, st\u0103p\u00e2nind peste ei; erau departe de sidoni\u0163i \u015fi n-aveau nicio leg\u0103tur\u0103 cu al\u0163i oameni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S-au \u00eentors la fra\u0163ii lor \u00een \u0162orea \u015fi E\u015ftaol, \u015fi fra\u0163ii lor le-au zis: \u201eCe veste ne aduce\u0163i?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eHaidem\u201d, au r\u0103spuns ei, \u201es\u0103 ne suim \u00eempotriva lor, c\u0103ci am v\u0103zut \u0163ara \u015fi iat\u0103 c\u0103 era foarte bun\u0103. Ce sta\u0163i \u015fi nu zice\u0163i nimic? Nu fi\u0163i lene\u015fi \u015fi porni\u0163i s\u0103 pune\u0163i st\u0103p\u00e2nire pe \u0163ara aceasta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een ea, ve\u0163i da peste un popor care st\u0103 f\u0103r\u0103 fric\u0103. \u0162ara este mare, \u015fi Dumnezeu a dat-o \u00een m\u00e2inile voastre; este un loc unde nu lipse\u015fte nimic din tot ce este pe p\u0103m\u00e2nt.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ease sute de oameni din familia lui Dan au pornit din \u0162orea \u015fi E\u015ftaol, \u00eencin\u015fi cu armele lor de r\u0103zboi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S-au suit \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Chiriat-Iearim \u00een Iuda, de aceea locul acesta, care este \u00eenapoia lui Chiriat-Iearim, a fost chemat p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi Mahane-Dan (Tab\u0103ra lui Dan)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Au trecut de acolo \u00een muntele lui Efraim \u015fi au ajuns p\u00e2n\u0103 la casa lui Mica."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci, cei cinci oameni care se duseser\u0103 s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Lais au luat cuv\u00e2ntul \u015fi au zis fra\u0163ilor lor: \u201e\u015eti\u0163i c\u0103 \u00een casele acestea este un efod, terafimi, un chip cioplit \u015fi un chip turnat? Vede\u0163i acum ce ave\u0163i de f\u0103cut.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei s-au ab\u0103tut pe acolo, au intrat \u00een casa t\u00e2n\u0103rului levit, \u00een casa lui Mica, \u015fi l-au \u00eentrebat de s\u0103n\u0103tate!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei \u015fase sute de oameni din fiii lui Dan, \u00eencin\u015fi cu armele lor de r\u0103zboi, st\u0103teau la intrarea por\u0163ii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei cei cinci oameni care se duseser\u0103 s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara s-au suit \u015fi au intrat \u00een cas\u0103; au luat chipul cioplit, efodul, terafimii \u015fi chipul turnat \u00een timp ce preotul era la intrarea por\u0163ii cu cei \u015fase sute de oameni, \u00eencin\u015fi cu armele lor de r\u0103zboi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u00e2nd au intrat \u00een casa lui Mica \u015fi au luat chipul cioplit, efodul, terafimii \u015fi chipul turnat, preotul le-a zis: \u201eCe face\u0163i?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eTaci, pune-\u0163i m\u00e2na la gur\u0103 \u015fi vino cu noi s\u0103 ne fii p\u0103rinte \u015fi preot. Mai bine este s\u0103 fii preot la casa unui singur om sau s\u0103 fii preotul unei semin\u0163ii \u015fi al unei familii din Israel?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preotul s-a bucurat \u00een inima lui, a luat efodul, terafimii \u015fi chipul cioplit \u015fi s-a unit cu ceata poporului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Au pornit iar\u0103\u015fi la drum \u015fi au plecat pun\u00e2nd \u00eenaintea lor copiii, vitele \u015fi calabal\u00e2curile."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 ce se dep\u0103rtaser\u0103 bine de casa lui Mica, oamenii care locuiau \u00een casele vecine cu a lui Mica s-au str\u00e2ns \u015fi au urm\u0103rit pe fiii lui Dan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Au strigat dup\u0103 fiii lui Dan, care s-au \u00eentors, \u015fi au zis lui Mica: \u201eCe ai \u015fi ce \u00eenseamn\u0103 gloata aceasta de oameni?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201eDumnezeii mei, pe care mi-i f\u0103cusem, mi i-a\u0163i luat \u00eempreun\u0103 cu preotul \u015fi a\u0163i plecat. Ce-mi mai r\u0103m\u00e2ne? Cum pute\u0163i dar s\u0103-mi spune\u0163i: \u2018Ce ai?\u2019?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiii lui Dan i-au zis: \u201eS\u0103 nu-\u0163i auzim glasul, c\u0103ci altfel ni\u015fte oameni am\u0103r\u00e2\u0163i se vor arunca asupra voastr\u0103 \u015fi te vei pierde \u015fi pe tine, \u015fi pe cei din casa ta\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei fiii lui Dan \u015fi-au v\u0103zut mai departe de drum. Mica, v\u0103z\u00e2nd c\u0103 sunt mai tari dec\u00e2t el, s-a \u00eentors \u015fi a venit acas\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Cucerirea cet\u0103\u0163ii Lais - Au ridicat dar ce f\u0103cuse Mica \u015fi au luat pe preotul care era \u00een slujba lui \u015fi s-au n\u0103pustit asupra Laisului, asupra unui popor lini\u015ftit \u015fi \u00een pace; l-au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi au ars cetatea."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nimeni n-a izb\u0103vit-o, c\u0103ci era departe de Sidon, \u015fi locuitorii ei n-aveau nicio leg\u0103tur\u0103 cu al\u0163i oameni: ea era \u00een valea care se \u00eentinde spre Bet-Rehob. Fiii lui Dan au zidit din nou cetatea \u015fi au locuit \u00een ea."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Au numit-o Dan, dup\u0103 numele lui Dan, tat\u0103l lor, care se n\u0103scuse lui Israel, dar cetatea se chema mai \u00eenainte Lais."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Au \u00een\u0103l\u0163at pentru ei chipul cioplit, \u015fi Ionatan, fiul lui Gher\u015fom, fiul lui Moise, el \u015fi fiii lui au fost preo\u0163ii semin\u0163iei dani\u0163ilor p\u00e2n\u0103 pe vremea robirii \u0163\u0103rii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Au a\u015fezat pentru ei chipul cioplit pe care-l f\u0103cuse Mica, \u00een tot timpul c\u00e2t a fost Casa lui Dumnezeu la Silo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103utatea oamenilor din Ghibea din Beniamin - Pe vremea c\u00e2nd nu era \u00eemp\u0103rat \u00een Israel, un levit care locuia la marginea muntelui lui Efraim \u015fi-a luat ca \u0163iitoare o femeie din Betleemul lui Iuda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0162iitoarea nu i-a fost credincioas\u0103 \u015fi l-a p\u0103r\u0103sit ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een casa tat\u0103lui ei, \u00een Betleemul lui Iuda, unde a r\u0103mas timp de patru luni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u0103rbatul ei s-a sculat \u015fi s-a dus la ea, ca s\u0103-i vorbeasc\u0103 inimii \u015fi s-o aduc\u0103 \u00eenapoi. Avea cu el pe sluga lui \u015fi doi m\u0103gari. Ea l-a adus \u00een casa tat\u0103lui ei \u015fi, c\u00e2nd l-a v\u0103zut, tat\u0103l femeii aceleia tinere l-a primit cu bucurie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Socrul s\u0103u, tat\u0103l femeii aceleia tinere, l-a \u0163inut la el trei zile. Au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut \u015fi au r\u0103mas noaptea acolo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A patra zi, s-au sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi levitul se preg\u0103tea s\u0103 plece. Dar tat\u0103l tinerei femei a zis ginerelui s\u0103u: \u201eIa o bucat\u0103 de p\u00e2ine, ca s\u0103 prinzi la inim\u0103, \u015fi apoi ve\u0163i pleca\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei au \u015fezut de au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut am\u00e2ndoi. Apoi, tat\u0103l tinerei femei a zis b\u0103rbatului: \u201eHot\u0103r\u0103\u015fte-te dar s\u0103 r\u0103m\u00e2i aici la noapte \u015fi s\u0103 \u0163i se veseleasc\u0103 inima.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103rbatul se scula s\u0103 plece, dar, \u00een urma st\u0103ruin\u0163elor socrului s\u0103u, a r\u0103mas acolo \u015fi noaptea aceea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen ziua a cincea, s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103 s\u0103 plece. Atunci, tat\u0103l tinerei femei a zis: \u201e\u00cent\u0103re\u015fte-\u0163i mai \u00eent\u00e2i inima, te rog, \u015fi r\u0103m\u00e2i p\u00e2n\u0103 ce se va pleca ziua spre sear\u0103\u201d. \u015ei au m\u00e2ncat am\u00e2ndoi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u0103rbatul se scula s\u0103 plece, cu \u0163iitoarea \u015fi sluga lui, dar socrul s\u0103u, tat\u0103l tinerei femei, i-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 ziua a trecut, e t\u00e2rziu, r\u0103m\u00e2i dar peste noapte aici; iat\u0103 c\u0103 ziua se pleac\u0103 spre noapte, r\u0103m\u00e2i aici peste noapte \u015fi s\u0103 \u0163i se veseleasc\u0103 inima; m\u00e2ine v\u0103 ve\u0163i scula dis-de-diminea\u0163\u0103 ca s\u0103 porni\u0163i la drum \u015fi te vei duce la cortul t\u0103u\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u0103rbatul n-a vrut s\u0103 mai r\u0103m\u00e2n\u0103 \u015fi \u00een noaptea aceea, ci s-a sculat \u015fi a plecat. A ajuns p\u00e2n\u0103 \u00een fa\u0163a Iebusului, adic\u0103 Ierusalimul, cu cei doi m\u0103gari \u00een\u015feua\u0163i \u015fi cu \u0163iitoarea lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au apropiat de Iebus, ziua se plecase mult spre sear\u0103. Sluga a zis atunci st\u0103p\u00e2nului s\u0103u: \u201eHaidem s\u0103 ne \u00eendrept\u0103m spre cetatea aceasta a iebusi\u0163ilor \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2nem \u00een ea peste noapte\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul s\u0103u i-a r\u0103spuns: \u201eNu putem s\u0103 intr\u0103m \u00eentr-o cetate str\u0103in\u0103, unde nu sunt copii de ai lui Israel, ci s\u0103 mergem p\u00e2n\u0103 la Ghibea\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A mai zis slugii sale: \u201eHaidem s\u0103 ne apropiem de unul din locurile acestea, Ghibea sau Rama, \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2nem acolo peste noapte\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Au mers mai departe \u015fi apunea soarele c\u00e2nd s-au apropiat de Ghibea, care este a lui Beniamin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S-au \u00eendreptat \u00eentr-acolo ca s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 peste noapte \u00een Ghibea. Levitul a intrat \u015fi s-a oprit \u00een pia\u0163a cet\u0103\u0163ii. Nu s-a g\u0103sit nimeni care s\u0103-i primeasc\u0103 \u00een cas\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 peste noapte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un b\u0103tr\u00e2n se \u00eentorcea seara de la munca c\u00e2mpului; omul acesta era din muntele lui Efraim, locuia pentru o vreme la Ghibea, \u015fi oamenii din locul acela erau beniami\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut pe c\u0103l\u0103tor \u00een pia\u0163a cet\u0103\u0163ii. \u015ei b\u0103tr\u00e2nul i-a zis: \u201e\u00cencotro mergi \u015fi de unde vii?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El i-a r\u0103spuns: \u201eVenim din Betleemul lui Iuda \u015fi mergem p\u00e2n\u0103 la marginea muntelui lui Efraim, de unde sunt. M\u0103 dusesem la Betleemul lui Iuda \u015fi acum m\u0103 duc la Casa Domnului. Dar nu se g\u0103se\u015fte nimeni s\u0103 m\u0103 primeasc\u0103 \u00een cas\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avem \u00eens\u0103 paie \u015fi nutre\u0163 pentru m\u0103garii no\u015ftri; avem \u015fi p\u00e2ine \u015fi vin pentru mine, pentru roaba ta \u015fi pentru b\u0103iatul care este cu robii t\u0103i. Nu ducem lips\u0103 de nimic\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nul a zis: \u201ePacea s\u0103 fie cu tine! Toate nevoile tale le iau asupra mea, numai s\u0103 nu r\u0103m\u00e2i \u00een pia\u0163\u0103 peste noapte.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L-a dus \u00een casa lui \u015fi a dat nutre\u0163 m\u0103garilor. C\u0103l\u0103torii \u015fi-au sp\u0103lat picioarele, apoi au m\u00e2ncat \u015fi au b\u0103ut."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd se veseleau ei, iat\u0103 c\u0103 oamenii din cetate, ni\u015fte fii ai lui Belial, oameni strica\u0163i, au \u00eenconjurat casa, au b\u0103tut la poart\u0103 \u015fi au zis b\u0103tr\u00e2nului, st\u0103p\u00e2nul casei: \u201eScoate pe omul acela care a intrat la tine, ca s\u0103 ne \u00eempreun\u0103m cu el\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul casei a ie\u015fit la ei \u015fi le-a zis: \u201eNu, fra\u0163ilor, v\u0103 rog s\u0103 nu face\u0163i un lucru a\u015fa de r\u0103u, fiindc\u0103 omul acesta a intrat \u00een casa mea, nu s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i mi\u015felia aceasta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 am o fat\u0103 fecioar\u0103 \u015fi omul acesta are o \u0163iitoare; vi le voi aduce afar\u0103: necinsti\u0163i-le \u015fi face\u0163i-le ce v\u0103 va pl\u0103cea. Dar nu s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i cu omul acesta o fapt\u0103 a\u015fa de nelegiuit\u0103\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oamenii aceia n-au vrut s\u0103-l asculte. Atunci, omul \u015fi-a luat \u0163iitoarea \u015fi le-a adus-o afar\u0103. Ei s-au \u00eempreunat cu ea \u015fi \u015fi-au b\u0103tut joc de ea toat\u0103 noaptea, p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, \u015fi i-au dat drumul c\u00e2nd se lumina de ziu\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103tre ziu\u0103, femeia aceasta a venit \u015fi a c\u0103zut la u\u015fa casei omului la care era b\u0103rbatul ei \u015fi a r\u0103mas acolo p\u00e2n\u0103 la ziu\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei diminea\u0163a, b\u0103rbatul ei s-a sculat, a deschis u\u015fa casei \u015fi a ie\u015fit ca s\u0103-\u015fi urmeze drumul mai departe. Dar iat\u0103 c\u0103 femeia, \u0163iitoarea lui, era \u00eentins\u0103 la u\u015fa casei, cu m\u00e2inile pe prag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El i-a zis: \u201eScoal\u0103-te \u015fi haidem s\u0103 mergem!\u201d Ea n-a r\u0103spuns. Atunci, b\u0103rbatul a pus-o pe m\u0103gar \u015fi a plecat acas\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns acas\u0103, a luat un cu\u0163it, a apucat pe \u0163iitoarea lui \u015fi a t\u0103iat-o m\u0103dular cu m\u0103dular \u00een dou\u0103sprezece buc\u0103\u0163i, pe care le-a trimis \u00een tot \u0163inutul lui Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "To\u0163i cei ce au v\u0103zut lucrul acesta au zis: \u201eNiciodat\u0103 nu s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi nu s-a v\u0103zut a\u015fa ceva, de c\u00e2nd s-au suit copiii lui Israel din Egipt p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de azi; lua\u0163i aminte dar la lucrul aceasta, sf\u0103tui\u0163i-v\u0103 \u015fi vorbi\u0163i!\u201d"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Poporul la Mi\u0163pa - To\u0163i copiii lui Israel au ie\u015fit de la Dan p\u00e2n\u0103 la Beer-\u015eeba \u015fi \u0163ara Galaadului \u015fi adunarea s-a str\u00e2ns ca un singur om \u00eenaintea Domnului la Mi\u0163pa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103peteniile \u00eentregului popor, toate semin\u0163iile lui Israel, au venit \u00een adunarea poporului lui Dumnezeu: erau patru sute de mii de oameni pede\u015ftri, care scoteau sabia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei fiii lui Beniamin au auzit c\u0103 se suiser\u0103 copiii lui Israel la Mi\u0163pa. Copiii lui Israel au zis: \u201eSpune\u0163i cum s-a \u00eent\u00e2mplat aceast\u0103 nelegiuire?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci, levitul, b\u0103rbatul femeii care fusese ucis\u0103, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eAjunsesem \u00eempreun\u0103 cu \u0163iitoarea mea la Ghibea lui Beniamin ca s\u0103 r\u0103m\u00e2nem peste noapte acolo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Locuitorii din Ghibea s-au sculat \u00eempotriva mea \u015fi au \u00eenconjurat noaptea casa \u00een care eram. Aveau de g\u00e2nd s\u0103 m\u0103 omoare, au siluit pe \u0163iitoarea mea, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a murit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mi-am luat \u0163iitoarea \u015fi am t\u0103iat-o \u00een buc\u0103\u0163i, pe care le-am trimis \u00een tot \u0163inutul mo\u015ftenirii lui Israel, c\u0103ci au s\u0103v\u00e2r\u015fit o nelegiuire \u015fi o mi\u015felie \u00een Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iat\u0103-v\u0103 pe to\u0163i, copii ai lui Israel, sf\u0103tui\u0163i-v\u0103 \u015fi lua\u0163i o hot\u0103r\u00e2re aici!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tot poporul s-a sculat ca un singur om \u015fi a zis: \u201eNiciunul din noi s\u0103 nu se duc\u0103 \u00een cortul lui \u015fi nimeni s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 acum ce vom face cet\u0103\u0163ii Ghibea: s\u0103 mergem \u00eempotriva ei dup\u0103 cum vom ie\u015fi la sor\u0163."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 lu\u0103m din toate semin\u0163iile lui Israel zece oameni din o sut\u0103, o sut\u0103 dintr-o mie \u015fi o mie din zece mii; ei s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 caute merinde pentru popor, pentru ca, la \u00eentoarcerea lor, s\u0103 facem cet\u0103\u0163ii Ghibea din Beniamin potrivit cu toat\u0103 mi\u015felia pe care a f\u0103cut-o ea \u00een Israel\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Astfel, to\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au str\u00e2ns \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii, uni\u0163i ca un singur om."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Semin\u0163iile lui Israel au trimis ni\u015fte oameni \u00een toate familiile lui Beniamin, ca s\u0103-i spun\u0103: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 nelegiuirea aceasta care s-a f\u0103cut \u00eentre voi?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Scoate\u0163i afar\u0103 acum pe oamenii aceia strica\u0163i din Ghibea ca s\u0103-i omor\u00e2m \u015fi s\u0103 cur\u0103\u0163im r\u0103ul din mijlocul lui Israel\u201d. Dar beniami\u0163ii n-au vrut s\u0103 asculte glasul fra\u0163ilor lor, copiii lui Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Beniami\u0163ii au ie\u015fit din cet\u0103\u0163ile lor \u015fi s-au str\u00e2ns la Ghibea ca s\u0103 lupte \u00eempotriva copiilor lui Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Num\u0103rul beniami\u0163ilor ie\u015fi\u0163i \u00een ziua aceea din cet\u0103\u0163i a fost de dou\u0103zeci \u015fi \u015fase de mii de oameni care scoteau sabia, f\u0103r\u0103 s\u0103 se mai socoteasc\u0103 \u015fi locuitorii din Ghibea, care alc\u0103tuiau \u015fapte sute de oameni ale\u015fi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen tot poporul acesta, erau \u015fapte sute de oameni ale\u015fi care nu se slujeau de m\u00e2na dreapt\u0103; to\u0163i ace\u015ftia, arunc\u00e2nd o piatr\u0103 cu pra\u015ftia, puteau s\u0103 ocheasc\u0103 un fir de p\u0103r \u015fi nu d\u0103deau gre\u015f."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S-a f\u0103cut \u015fi num\u0103r\u0103toarea b\u0103rba\u0163ilor lui Israel, afar\u0103 de ai lui Beniamin, \u015fi s-a g\u0103sit patru sute de mii care scoteau sabia, to\u0163i b\u0103rba\u0163i de r\u0103zboi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei copiii lui Israel s-au sculat, s-au suit la Betel \u015fi au \u00eentrebat pe Dumnezeu, zic\u00e2nd: \u201eCine din noi s\u0103 se suie \u00eent\u00e2i ca s\u0103 lupte \u00eempotriva fiilor lui Beniamin?\u201d Domnul a r\u0103spuns: \u201eIuda s\u0103 se suie \u00eent\u00e2i\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Semin\u0163ia lui Beniamin este aproape nimicit\u0103 - Copiii lui Israel au pornit dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi au t\u0103b\u0103r\u00e2t la Ghibea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei b\u0103rba\u0163ii lui Israel au \u00eenaintat ca s\u0103 \u00eenceap\u0103 lupta \u00eempotriva b\u0103rba\u0163ilor lui Beniamin \u015fi s-au a\u015fezat \u00een linie de b\u0103taie \u00eempotriva lor \u00eenaintea cet\u0103\u0163ii Ghibea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiii lui Beniamin au ie\u015fit din Ghibea \u015fi \u00een ziua aceea au culcat la p\u0103m\u00e2nt dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii de oameni din Israel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Poporul, b\u0103rba\u0163ii lui Israel, s-au \u00eemb\u0103rb\u0103tat \u015fi s-au a\u015fezat din nou \u00een linie de b\u0103taie \u00een locul unde se a\u015fezaser\u0103 \u00een ziua \u00eent\u00e2i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei copiii lui Israel s-au suit \u015fi au pl\u00e2ns \u00eenaintea Domnului p\u00e2n\u0103 seara; au \u00eentrebat pe Domnul \u015fi au zis: \u201eS\u0103 m\u0103 mai sui la lupt\u0103 \u00eempotriva fiilor fratelui meu Beniamin?\u201d Domnul a r\u0103spuns: \u201eSui\u0163i-v\u0103 \u00eempotriva lui\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Copiii lui Israel au \u00eenaintat \u00eempotriva fiilor lui Beniamin \u00een ziua a doua."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei \u00een aceea\u015fi zi, beniami\u0163ii le-au ie\u015fit \u00eenainte din Ghibea \u015fi iar\u0103\u015fi au culcat la p\u0103m\u00e2nt optsprezece mii de oameni din copiii lui Israel, to\u0163i \u00een stare s\u0103 poarte armele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "To\u0163ii copiii lui Israel \u015fi tot poporul s-au suit \u015fi au venit la Betel; au pl\u00e2ns \u015fi au r\u0103mas acolo \u00eenaintea Domnului, au postit \u00een ziua aceea p\u00e2n\u0103 seara \u015fi au adus arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire \u00eenaintea Domnului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei copiii lui Israel au \u00eentrebat pe Domnul \u2013 acolo se g\u0103sea atunci chivotul leg\u0103m\u00e2ntului lui Dumnezeu,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015fi Fineas, fiul lui Eleazar, fiul lui Aaron, st\u0103tea pe vremea aceea \u00eenaintea lui Dumnezeu \u2013 \u015fi au zis: \u201eS\u0103 mai pornesc la lupt\u0103 \u00eempotriva fiilor fratelui meu Beniamin sau s\u0103 m\u0103 las?\u201d Domnul a r\u0103spuns: \u201eSui\u0163i-v\u0103, c\u0103ci m\u00e2ine \u00eei voi da \u00een m\u00e2inile voastre.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci, Israel a pus ni\u015fte oameni la p\u00e2nd\u0103 \u00een jurul cet\u0103\u0163ii Ghibea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Copiii lui Israel s-au suit \u00eempotriva fiilor lui Beniamin a treia zi \u015fi s-au a\u015fezat \u00een linie de b\u0103taie \u00eenaintea cet\u0103\u0163ii Ghibea, ca \u015fi \u00een celelalte d\u0103\u0163i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015ei fiii lui Beniamin au ie\u015fit \u00eenaintea poporului \u015fi au fost tra\u015fi departe de cetate. Au \u00eenceput s\u0103 loveasc\u0103 de moarte \u00een popor, ca \u015fi \u00een celelalte d\u0103\u0163i, pe drumurile cele mari, care suie unul la Betel \u015fi altul la Ghibea prin c\u00e2mpie, \u015fi au ucis aproape treizeci de b\u0103rba\u0163i din Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fiii lui Beniamin ziceau: \u201eIat\u0103-i b\u0103tu\u0163i \u00eenaintea noastr\u0103 ca \u015fi mai \u00eenainte!\u201d Dar copiii lui Israel ziceau: \u201eS\u0103 fugim \u015fi s\u0103-i tragem departe de cetate, la drumul mare\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii lui Israel \u015fi-au p\u0103r\u0103sit locurile \u015fi s-au \u00een\u015firuit de b\u0103taie la Baal-Tamar, \u015fi oamenii lui Israel care st\u0103teau la p\u00e2nd\u0103 s-au aruncat din locul \u00een care erau, din Maare-Ghibea."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Zece mii de oameni ale\u015fi din tot Israelul au ajuns \u00eenaintea cet\u0103\u0163ii Ghibea. Lupta a fost aprig\u0103, \u015fi beniami\u0163ii nu-\u015fi \u00eenchipuiau pr\u0103p\u0103dul prin care aveau s\u0103 treac\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Domnul a b\u0103tut pe Beniamin \u00eenaintea lui Israel, \u015fi copiii lui Israel au ucis \u00een ziua aceea dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii o sut\u0103 de oameni din Beniamin, to\u0163i \u00een stare s\u0103 poarte armele."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fiii lui Beniamin credeau c\u0103 b\u0103rba\u0163ii lui Israel sunt b\u0103tu\u0163i, c\u0103ci ace\u015ftia f\u0103ceau loc beniami\u0163ilor \u015fi se bizuiau pe oamenii pe care-i puseser\u0103 la p\u00e2nd\u0103 \u00eempotriva cet\u0103\u0163ii Ghibea."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Oamenii de la p\u00e2nd\u0103 s-au aruncat repede asupra cet\u0103\u0163ii Ghibea, au pornit \u00eenainte \u015fi au trecut toat\u0103 cetatea prin ascu\u0163i\u015ful sabiei."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dup\u0103 un semn asupra c\u0103ruia se \u00eenvoiser\u0103 cu b\u0103rba\u0163ii lui Israel, cei de la p\u00e2nd\u0103 aveau s\u0103 fac\u0103 s\u0103 se \u00eenal\u0163e din cetate un fum gros."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Atunci, b\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au \u00eentors \u00een lupt\u0103. Beniami\u0163ii le omor\u00e2ser\u0103 aproape treizeci de oameni \u015fi ziceau: \u201eNegre\u015fit, iat\u0103-i b\u0103tu\u0163i \u00eenaintea noastr\u0103, ca \u00een cea dint\u00e2i lupt\u0103!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dar un fum gros \u00eencepea s\u0103 se \u00eenal\u0163e atunci din cetate. Beniami\u0163ii s-au uitat \u00eenapoi \u015fi iat\u0103 c\u0103 fl\u0103c\u0103rile se ridicau din cetatea \u00eentreag\u0103 spre cer."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel se \u00eentorseser\u0103, \u015fi b\u0103rba\u0163ii lui Beniamin s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat, v\u0103z\u00e2nd pr\u0103p\u0103dul care avea s\u0103-i ajung\u0103."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Au dat dosul \u00eenaintea b\u0103rba\u0163ilor lui Israel \u015fi au fugit pe calea care duce \u00een pustie. Dar n\u0103v\u0103litorii s-au luat dup\u0103 ei, iar pe cei ce ie\u015fiser\u0103 din cetate i-au culcat la p\u0103m\u00e2nt, c\u0103ci \u00eei prinseser\u0103 la mijloc."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Au \u00eenconjurat pe Beniamin, l-au gonit \u015fi l-au zdrobit de \u00eendat\u0103 ce voia s\u0103 se odihneasc\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een fa\u0163a cet\u0103\u0163ii Ghibea \u00eenspre soare-r\u0103sare."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Optsprezece mii de b\u0103rba\u0163i au c\u0103zut din Beniamin, to\u0163i voinici."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Din cei ce au dat dosul ca s\u0103 fug\u0103 spre pustie la st\u00e2nca Rimon, b\u0103rba\u0163ii lui Israel au nimicit cinci mii pe drumuri; i-au urm\u0103rit p\u00e2n\u0103 la Ghideom \u015fi au ucis din ei dou\u0103 mii."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00centreg num\u0103rul beniami\u0163ilor care au pierit \u00een ziua aceea a fost de dou\u0103zeci \u015fi cinci de mii de oameni \u00een stare s\u0103 poarte armele, to\u0163i voinici."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015ease sute de oameni erau cei ce d\u0103duser\u0103 dosul \u015fi fugiser\u0103 spre pustie la st\u00e2nca Rimon; acolo au r\u0103mas patru luni."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii lui Israel s-au \u00eentors la fiii lui Beniamin \u015fi i-au trecut prin ascu\u0163i\u015ful sabiei, de la oamenii din cet\u0103\u0163i p\u00e2n\u0103 la dobitoace \u015fi tot ce au g\u0103sit. Au pus, de asemenea, foc tuturor cet\u0103\u0163ilor pe care le-au g\u0103sit \u00een cale."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenmul\u0163irea din nou a semin\u0163iei lui Beniamin - B\u0103rba\u0163ii lui Israel juraser\u0103 la Mi\u0163pa, zic\u00e2nd: \u201eNiciunul din noi s\u0103 nu-\u015fi dea fata dup\u0103 un beniamit\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Poporul a venit la Betel \u015fi a stat \u00eenaintea lui Dumnezeu p\u00e2n\u0103 seara. Au ridicat glasul, au v\u0103rsat multe lacrimi"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi au zis: \u201eDoamne, Dumnezeul lui Israel, pentru ce s-a \u00eent\u00e2mplat a\u015fa ceva \u00een Israel, s\u0103 lipseasc\u0103 ast\u0103zi o semin\u0163ie \u00eentreag\u0103 din Israel?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A doua zi, poporul s-a sculat dis-de-diminea\u0163\u0103, a zidit acolo un altar \u015fi a adus arderi-de-tot \u015fi jertfe de mul\u0163umire."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Copiii lui Israel au zis: \u201eCine dintre toate semin\u0163iile lui Israel nu s-a suit la adunare \u00eenaintea Domnului?\u201d C\u0103ci f\u0103cuser\u0103 un jur\u0103m\u00e2nt mare \u00eempotriva oricui nu s-ar sui la Domnul, la Mi\u0163pa, \u015fi ziseser\u0103: \u201eS\u0103 fie pedepsit cu moartea.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Copiilor lui Israel le p\u0103rea r\u0103u de fratele lor Beniamin \u015fi ziceau: \u201eAst\u0103zi a fost nimicit\u0103 o semin\u0163ie din Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cum s\u0103 facem rost de neveste celor ce au r\u0103mas cu via\u0163\u0103, fiindc\u0103 am jurat pe Domnul s\u0103 nu le d\u0103m fetele noastre de neveste?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei au zis deci: \u201eEste cineva dintre semin\u0163iile lui Israel care s\u0103 nu se fi suit la Domnul la Mi\u0163pa?\u201d \u015ei nimeni din Iabes din Galaad nu venise \u00een tab\u0103r\u0103, la adunare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Au f\u0103cut num\u0103r\u0103toarea poporului, \u015fi nu era acolo niciunul din locuitorii din Iabes din Galaad."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci, adunarea a trimis \u00eempotriva lor dou\u0103sprezece mii de osta\u015fi, d\u00e2ndu-le porunca aceasta: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi trece\u0163i prin ascu\u0163i\u015ful sabiei pe locuitorii din Iabes din Galaad, cu femeile \u015fi copiii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103 ce s\u0103 face\u0163i: s\u0103 nimici\u0163i cu des\u0103v\u00e2r\u015fire orice b\u0103rbat \u015fi orice femeie care a cunoscut \u00eempreunarea cu b\u0103rbat\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au g\u0103sit \u00eentre locuitorii din Iabes din Galaad patru sute de fete fecioare, care nu se culcaser\u0103 cu b\u0103rbat, \u015fi le-au adus \u00een tab\u0103r\u0103 la Silo, care este \u00een \u0163ara Canaanului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toat\u0103 adunarea a trimis soli s\u0103 vorbeasc\u0103 fiilor lui Beniamin care erau la st\u00e2nca Rimon \u015fi s\u0103 le vesteasc\u0103 pacea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen timpul acela, beniami\u0163ii s-au \u00eentors \u015fi li s-au dat de neveste acelea pe care le l\u0103saser\u0103 cu via\u0163\u0103 din femeile din Iabes din Galaad. Dar nu erau destule."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Poporului \u00eei p\u0103rea r\u0103u de Beniamin, c\u0103ci Domnul f\u0103cuse o sp\u0103rtur\u0103 \u00een semin\u0163iile lui Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nii adun\u0103rii au zis: \u201eCum s\u0103 facem rost de neveste pentru cei r\u0103ma\u015fi, c\u0103ci femeile lui Beniamin au fost nimicite?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei au zis: \u201eCei ce au mai r\u0103mas din Beniamin s\u0103-\u015fi p\u0103streze mo\u015ftenirea, ca s\u0103 nu se \u015ftearg\u0103 o semin\u0163ie din Israel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar noi nu putem s\u0103 d\u0103m pe fetele noastre dup\u0103 ei, c\u0103ci copiii lui Israel au jurat zic\u00e2nd: \u2018Blestemat s\u0103 fie cine va da o nevast\u0103 unui beniamit!\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei au zis: \u2018Iat\u0103, \u00een fiecare an este o s\u0103rb\u0103toare a Domnului la Silo, care este la miaz\u0103noapte de Betel, la r\u0103s\u0103ritul drumului care suie din Betel la Sihem \u015fi la miaz\u0103zi de Lebona\u2019.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi au dat urm\u0103toarea porunc\u0103 fiilor lui Beniamin: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi sta\u0163i la p\u00e2nd\u0103 \u00een vii.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 \u015fi, c\u00e2nd ve\u0163i vedea pe fetele din Silo ie\u015find s\u0103 joace, s\u0103 ie\u015fi\u0163i din vii, s\u0103 v\u0103 lua\u0163i fiecare c\u00e2te o nevast\u0103 din fetele din Silo \u015fi s\u0103 v\u0103 duce\u0163i \u00een \u0163ara lui Beniamin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dac\u0103 p\u0103rin\u0163ii sau fra\u0163ii lor vor veni s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 la noi, le vom spune: \u201eDa\u0163i-ni-le nou\u0103, c\u0103ci n-am luat c\u00e2te o nevast\u0103 de fiecare \u00een r\u0103zboi. Nu voi li le-a\u0163i dat: numai atunci a\u0163i fi vinova\u0163i.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiii lui Beniamin au f\u0103cut a\u015fa: \u015fi-au luat neveste, dup\u0103 num\u0103rul lor, dintre juc\u0103toarele pe care le-au r\u0103pit, apoi au plecat \u015fi s-au \u00eentors \u00een mo\u015ftenirea lor; au zidit iar\u0103\u015fi cet\u0103\u0163ile \u015fi au locuit acolo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei, \u00een acela\u015fi timp, copiii lui Israel au plecat de acolo fiecare \u00een semin\u0163ia lui \u015fi \u00een familia lui \u015fi s-a \u00eentors fiecare \u00een mo\u015ftenirea lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pe vremea aceea, nu era \u00eemp\u0103rat \u00een Israel, fiecare f\u0103cea ce-i pl\u0103cea."
                }
            }
        }
    }
}