{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuv\u00e2nt-\u00eenainte - Fiindc\u0103 mul\u0163i s-au apucat s\u0103 alc\u0103tuiasc\u0103 o istorisire am\u0103nun\u0163it\u0103 despre lucrurile care s-au petrecut printre noi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dup\u0103 cum ni le-au \u00eencredin\u0163at cei ce le-au v\u0103zut cu ochii lor de la \u00eenceput \u015fi au ajuns slujitori ai cuv\u00e2ntului,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "am g\u0103sit \u015fi eu cu cale, preaalesule Teofile, dup\u0103 ce am f\u0103cut cercet\u0103ri cu de-am\u0103nuntul asupra tuturor acestor lucruri de la ob\u00e2r\u015fia lor, s\u0103 \u0163i le scriu \u00een \u015fir unele dup\u0103 altele,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ca s\u0103 po\u0163i cunoa\u015fte astfel temeinicia \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor, pe care le-ai primit prin viu grai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vestirea na\u015fterii lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cen zilele lui Irod, \u00eemp\u0103ratul Iudeii, era un preot, numit Zaharia, din ceata lui Abia. Nevasta lui era din fetele lui Aaron, \u015fi se chema Elisabeta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00e2ndoi erau neprih\u0103ni\u0163i \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u015fi p\u0103zeau f\u0103r\u0103 pat\u0103 toate poruncile \u015fi toate r\u00e2nduielile Domnului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N-aveau copii, pentru c\u0103 Elisabeta era stearp\u0103; \u015fi am\u00e2ndoi erau \u00eenainta\u0163i \u00een v\u00e2rst\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar, pe c\u00e2nd slujea Zaharia \u00eenaintea lui Dumnezeu, la r\u00e2ndul cetei lui,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "dup\u0103 obiceiul preo\u0163iei, a ie\u015fit la sor\u0163i s\u0103 intre s\u0103 t\u0103m\u00e2ieze \u00een Templul Domnului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen ceasul t\u0103m\u00e2ierii, toat\u0103 mul\u0163imea norodului se ruga afar\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci, un \u00eenger al Domnului s-a ar\u0103tat lui Zaharia, \u015fi a stat \u00een picioare la dreapta altarului pentru t\u0103m\u00e2iere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zaharia s-a \u00eensp\u0103im\u00e2ntat, c\u00e2nd l-a v\u0103zut, \u015fi l-a apucat frica."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar \u00eengerul i-a zis: \u201eNu te teme Zahario; fiindc\u0103 rug\u0103ciunea ta a fost ascultat\u0103. Nevast\u0103-ta, Elisabeta, \u00ee\u0163i va na\u015fte un fiu, c\u0103ruia \u00eei vei pune numele Ioan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El va fi pentru tine o pricin\u0103 de bucurie \u015fi veselie, \u015fi mul\u0163i se vor bucura de na\u015fterea lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci va fi mare \u00eenaintea Domnului. Nu va bea nici vin, nici b\u0103utur\u0103 ame\u0163itoare, \u015fi se va umple de Duhul Sf\u00e2nt \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntecele maicii sale."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El va \u00eentoarce pe mul\u0163i din fiii lui Israel la Domnul, Dumnezeul lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Va merge \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u00een duhul \u015fi puterea lui Ilie, ca s\u0103 \u00eentoarc\u0103 inimile p\u0103rin\u0163ilor la copii, \u015fi pe cei neascult\u0103tori la umblarea \u00een \u00een\u0163elepciunea celor neprih\u0103ni\u0163i, ca s\u0103 g\u0103teasc\u0103 Domnului un norod bine preg\u0103tit pentru El.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zaharia a zis \u00eengerului: \u201eDin ce voi cunoa\u015fte lucrul acesta? Fiindc\u0103 eu sunt b\u0103tr\u00e2n, \u015fi nevast\u0103-mea este \u00eenaintat\u0103 \u00een v\u00e2rst\u0103.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, \u00eengerul i-a zis: \u201eEu sunt Gavril, care stau \u00eenaintea lui Dumnezeu; am fost trimis s\u0103-\u0163i vorbesc, \u015fi s\u0103-\u0163i aduc aceast\u0103 veste bun\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vei fi mut \u015fi nu vei putea vorbi, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri, pentru c\u0103 n-ai crezut cuvintele mele, care se vor \u00eemplini la vremea lor.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Norodul \u00eens\u0103 a\u015ftepta pe Zaharia \u015fi se mira de z\u0103bovirea lui \u00een Templu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd a ie\u015fit afar\u0103, nu putea s\u0103 le vorbeasc\u0103; \u015fi au \u00een\u0163eles c\u0103 avusese o vedenie \u00een Templu. El le f\u0103cea semne \u00eentr-una, \u015fi a r\u0103mas mut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i s-au \u00eemplinit zilele de slujb\u0103, Zaharia s-a dus acas\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Peste c\u00e2tva timp, Elisabeta, nevasta lui, a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103, \u015fi s-a \u0163inut ascuns\u0103 de tot cinci luni. \u201eC\u0103ci\u201d, zicea ea,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eiat\u0103 ce mi-a f\u0103cut Domnul, c\u00e2nd \u015ei-a aruncat ochii spre mine, ca s\u0103-mi ia ocara dintre oameni\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vestirea na\u015fterii lui Isus Hristos - \u00cen luna a \u015fasea, \u00eengerul Gavril a fost trimis de Dumnezeu \u00eentr-o cetate din Galileea, numit\u0103 Nazaret,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "la o fecioar\u0103 logodit\u0103 cu un b\u0103rbat, numit Iosif, din casa lui David. Numele fecioarei era Maria."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cengerul a intrat la ea, \u015fi a zis: \u201ePlec\u0103ciune, \u0163ie, c\u0103reia \u0163i s-a f\u0103cut mare har; Domnul este cu tine, binecuv\u00e2ntat\u0103 e\u015fti tu \u00eentre femei!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tulburat\u0103 foarte mult de cuvintele acestea, Maria se \u00eentreba singur\u0103 ce putea s\u0103 \u00eensemne urarea aceasta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cengerul i-a zis: \u201eNu te teme, Marie; c\u0103ci ai c\u0103p\u0103tat \u00eendurare \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 vei r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un fiu, c\u0103ruia \u00eei vei pune numele Isus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El va fi mare, \u015fi va fi chemat Fiul Celui Prea\u00eenalt; \u015fi Domnul Dumnezeu \u00eei va da scaunul de domnie al tat\u0103lui S\u0103u David."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i peste casa lui Iacov \u00een veci, \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui nu va avea sf\u00e2r\u015fit.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Maria a zis \u00eengerului: \u201eCum se va face lucrul acesta, fiindc\u0103 eu nu \u015ftiu de b\u0103rbat?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cengerul i-a r\u0103spuns: \u201eDuhul Sf\u00e2nt Se va pogor\u00ee peste tine, \u015fi puterea Celui Prea\u00eenalt te va umbri. De aceea, Sf\u00e2ntul care Se va na\u015fte din tine, va fi chemat Fiul lui Dumnezeu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 Elisabeta, rudenia ta, a z\u0103mislit, \u015fi ea, un fiu la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e; \u015fi ea, c\u0103reia i se zicea stearp\u0103, este acum \u00een a \u015fasea lun\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci niciun cuv\u00e2nt de la Dumnezeu nu este lipsit de putere.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Maria a zis: \u201eIat\u0103, roaba Domnului; fac\u0103-mi-se dup\u0103 cuvintele tale!\u201d \u015ei \u00eengerul a plecat de la ea."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2ntarea Mariei - Maria s-a sculat chiar \u00een zilele acelea \u015fi a plecat \u00een grab\u0103 spre mun\u0163i, \u00eentr-o cetate a lui Iuda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A intrat \u00een casa lui Zaharia \u015fi a urat de bine Elisabetei."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cum a auzit Elisabeta urarea Mariei, i-a s\u0103ltat pruncul \u00een p\u00e2ntece, \u015fi Elisabeta s-a umplut de Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ea a strigat cu glas tare: \u201eBinecuv\u00e2ntat\u0103 e\u015fti tu \u00eentre femei \u015fi binecuv\u00e2ntat este rodul p\u00e2ntecelui t\u0103u."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Cum mi-a fost dat mie s\u0103 vin\u0103 la mine maica Domnului meu?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Fiindc\u0103 iat\u0103, cum mi-a ajuns la urechi glasul ur\u0103rii tale, mi-a s\u0103ltat pruncul \u00een p\u00e2ntece de bucurie."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ferice de aceea care a crezut; pentru c\u0103 lucrurile, care i-au fost spuse din partea Domnului, se vor \u00eemplini.\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015ei Maria a zis: \u201eSufletul meu m\u0103re\u015fte pe Domnul"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015fi mi se bucur\u0103 duhul \u00een Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul meu,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "pentru c\u0103 a privit spre starea smerit\u0103 a roabei Sale. C\u0103ci iat\u0103 c\u0103, de acum \u00eencolo, toate neamurile \u00eemi vor zice fericit\u0103,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "pentru c\u0103 Cel Atotputernic a f\u0103cut lucruri mari pentru mine. Numele Lui este sf\u00e2nt,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u015fi \u00eendurarea Lui se \u00eentinde din neam \u00een neam peste cei ce se tem de El."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "El a ar\u0103tat putere cu bra\u0163ul Lui; a risipit g\u00e2ndurile pe care le aveau cei m\u00e2ndri \u00een inima lor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A r\u0103sturnat pe cei puternici, de pe scaunele lor de domnie, \u015fi a \u00een\u0103l\u0163at pe cei smeri\u0163i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Pe cei fl\u0103m\u00e2nzi i-a s\u0103turat de bun\u0103t\u0103\u0163i, \u015fi pe cei boga\u0163i i-a scos afar\u0103 cu m\u00e2inile goale."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A venit \u00een ajutorul robului s\u0103u Israel, c\u0103ci \u015ei-a adus aminte de \u00eendurarea Sa \u2013"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "cum f\u0103g\u0103duise p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri \u2013 fa\u0163\u0103 de Avraam \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a lui \u00een veac.\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Maria a r\u0103mas \u00eempreun\u0103 cu Elisabeta cam trei luni. Apoi, s-a \u00eentors acas\u0103."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Ioan Botez\u0103torul - Elisabetei i s-a \u00eemplinit vremea s\u0103 nasc\u0103; \u015fi a n\u0103scut un fiu."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Vecinii \u015fi rudele ei au auzit c\u0103 Domnul a ar\u0103tat mare \u00eendurare fa\u0163\u0103 de ea, \u015fi se bucurau \u00eempreun\u0103 cu ea."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00cen ziua a opta, au venit s\u0103 taie pruncul \u00eemprejur, \u015fi voiau s\u0103-i pun\u0103 numele Zaharia, dup\u0103 numele tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Dar mama lui a luat cuv\u00e2ntul, \u015fi a zis: \u201eNu. Ci are s\u0103 se cheme Ioan.\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u201eNimeni din rudeniile tale nu poart\u0103 numele acesta\u201d,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u015fi au \u00eenceput s\u0103 fac\u0103 semne tat\u0103lui s\u0103u, ca s\u0103 \u015ftie cum ar vrea s\u0103-i pun\u0103 numele."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Zaharia a cerut o t\u0103bli\u0163\u0103 de scris \u015fi a scris, zic\u00e2nd: \u201eNumele lui este Ioan\u201d. \u015ei to\u0163i s-au minunat."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00cen clipa aceea, i s-a deschis gura, i s-a dezlegat limba, \u015fi el vorbea \u015fi binecuv\u00e2nta pe Dumnezeu."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pe to\u0163i vecinii i-a apucat frica, \u015fi \u00een tot \u0163inutul acela muntos al Iudeii, se vorbea despre toate aceste lucruri."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "To\u0163i cei ce le auzeau le p\u0103strau \u00een inima lor \u015fi ziceau: \u201eOare ce va fi pruncul acesta?\u201d \u015ei m\u00e2na Domnului era \u00eentr-adev\u0103r cu el."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "C\u00e2ntarea lui Zaharia - Zaharia, tat\u0103l lui, s-a umplut de Duhul Sf\u00e2nt, a prorocit \u015fi a zis:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u201eBinecuv\u00e2ntat este Domnul, Dumnezeul lui Israel, pentru c\u0103 a cercetat \u015fi a r\u0103scump\u0103rat pe poporul S\u0103u."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "\u015ei ne-a ridicat o m\u00e2ntuire puternic\u0103 \u00een casa robului S\u0103u David,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "cum vestise prin gura sfin\u0163ilor S\u0103i proroci, care au fost din vechime;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "m\u00e2ntuire de vr\u0103jma\u015fii no\u015ftri \u015fi din m\u00e2na tuturor celor ce ne ur\u0103sc!"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Astfel \u00ce\u015fi arat\u0103 El \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri \u015fi \u00ce\u015fi aduce aminte de leg\u0103m\u00e2ntul Lui cel sf\u00e2nt,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "potrivit jur\u0103m\u00e2ntului prin care Se jurase p\u0103rintelui nostru Avraam,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "c\u0103, dup\u0103 ce ne va izb\u0103vi din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor no\u015ftri, ne va \u00eeng\u0103dui s\u0103-I slujim f\u0103r\u0103 fric\u0103,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "tr\u0103ind \u00eenaintea Lui \u00een sfin\u0163enie \u015fi neprih\u0103nire, \u00een toate zilele vie\u0163ii noastre."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "\u015ei tu, pruncule, vei fi chemat proroc al Celui Prea\u00eenalt. C\u0103ci vei merge \u00eenaintea Domnului, ca s\u0103 preg\u0103te\u015fti c\u0103ile Lui"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 dai poporului S\u0103u cuno\u015ftin\u0163a m\u00e2ntuirii, care st\u0103 \u00een iertarea p\u0103catelor lui;"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "datorit\u0103 marii \u00eendur\u0103ri a Dumnezeului nostru, \u00een urma c\u0103reia ne-a cercetat Soarele care r\u0103sare din \u00een\u0103l\u0163ime,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "ca s\u0103 lumineze pe cei ce zac \u00een \u00eentunericul \u015fi \u00een umbra mor\u0163ii \u015fi s\u0103 ne \u00eendrepte picioarele pe calea p\u0103cii!\u201d"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Iar pruncul cre\u015ftea \u015fi se \u00eent\u0103rea \u00een duh. \u015ei a stat \u00een locuri pustii p\u00e2n\u0103 \u00een ziua ar\u0103t\u0103rii lui \u00eenaintea lui Israel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Isus Hristos - \u00cen vremea aceea, a ie\u015fit o porunc\u0103 de la Cezar August s\u0103 se \u00eenscrie toat\u0103 lumea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00censcrierea aceasta s-a f\u0103cut \u00eent\u00e2ia dat\u0103 pe c\u00e2nd era dreg\u0103tor \u00een Siria Quirinius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "To\u0163i se duceau s\u0103 se \u00eenscrie, fiecare \u00een cetatea lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iosif s-a suit \u015fi el din Galileea, din cetatea Nazaret, ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een Iudeea, \u00een cetatea lui David, numit\u0103 Betleem, pentru c\u0103 era din casa \u015fi din semin\u0163ia lui David,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u0103 se \u00eenscrie \u00eempreun\u0103 cu Maria, logodnica lui, care era \u00eens\u0103rcinat\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd erau ei acolo, s-a \u00eemplinit vremea c\u00e2nd trebuia s\u0103 nasc\u0103 Maria."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei a n\u0103scut pe Fiul ei cel \u00eent\u00e2i n\u0103scut, L-a \u00eenf\u0103\u015fat \u00een scutece \u015fi L-a culcat \u00eentr-o iesle, pentru c\u0103 \u00een casa de poposire nu era loc pentru ei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u0103storii din Betleem - \u00cen \u0163inutul acela, erau ni\u015fte p\u0103stori care st\u0103teau afar\u0103, \u00een c\u00e2mp, \u015fi f\u0103ceau de straj\u0103 noaptea \u00eemprejurul turmei lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un \u00eenger al Domnului s-a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lor, \u015fi slava Domnului a str\u0103lucit \u00eemprejurul lor. Ei s-au \u00eenfrico\u015fat foarte tare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar \u00eengerul le-a zis: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i, c\u0103ci v\u0103 aduc o veste bun\u0103, care va fi o mare bucurie pentru tot norodul:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ast\u0103zi, \u00een cetatea lui David, vi s-a n\u0103scut un M\u00e2ntuitor, care este Hristos, Domnul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iat\u0103 semnul dup\u0103 care-L ve\u0163i cunoa\u015fte: ve\u0163i g\u0103si un Prunc \u00eenf\u0103\u015fat \u00een scutece \u015fi culcat \u00eentr-o iesle.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei deodat\u0103, \u00eempreun\u0103 cu \u00eengerul s-a unit o mul\u0163ime de oaste cereasc\u0103, l\u0103ud\u00e2nd pe Dumnezeu \u015fi zic\u00e2nd:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eSlav\u0103 lui Dumnezeu \u00een locurile prea\u00eenalte \u015fi pace pe p\u0103m\u00e2nt \u00eentre oamenii pl\u0103cu\u0163i Lui\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au plecat \u00eengerii de la ei, ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een cer, p\u0103storii au zis unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eHaidem s\u0103 mergem p\u00e2n\u0103 la Betleem \u015fi s\u0103 vedem ce ni s-a spus \u015fi ce ne-a f\u0103cut cunoscut Domnul\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S-au dus \u00een grab\u0103 \u015fi au g\u0103sit pe Maria, pe Iosif \u015fi Pruncul culcat \u00een iesle."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce L-au v\u0103zut, au istorisit ce li se spusese despre Prunc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "To\u0163i cei ce i-au auzit s-au mirat de cele ce le spuneau p\u0103storii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Maria p\u0103stra toate cuvintele acelea \u015fi se g\u00e2ndea la ele \u00een inima ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei p\u0103storii s-au \u00eentors, sl\u0103vind \u015fi l\u0103ud\u00e2nd pe Dumnezeu pentru toate cele ce auziser\u0103 \u015fi v\u0103zuser\u0103 \u015fi care erau \u00eentocmai cum li se spusese."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus adus \u00een Templu - C\u00e2nd a venit ziua a opta, \u00een care trebuia t\u0103iat \u00eemprejur Pruncul, I-au pus numele ISUS, nume care fusese spus de \u00eenger \u00eenainte ca s\u0103 fi fost El z\u0103mislit \u00een p\u00e2ntece."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd s-au \u00eemplinit zilele pentru cur\u0103\u0163irea lor, dup\u0103 Legea lui Moise, Iosif \u015fi Maria au adus Pruncul la Ierusalim, ca s\u0103-L \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea Domnului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dup\u0103 cum este scris \u00een Legea Domnului: \u201eOrice \u00eent\u00e2i n\u0103scut de parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 va fi \u00eenchinat Domnului\u201d,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi ca s\u0103 aduc\u0103 jertf\u0103: o pereche de turturele sau doi pui de porumbei, dup\u0103 cum este poruncit \u00een Legea Domnului."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2ntarea lui Simeon - \u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een Ierusalim era un om numit Simeon. Omul acesta ducea o via\u0163\u0103 sf\u00e2nt\u0103 \u015fi era cu frica lui Dumnezeu. El a\u015ftepta m\u00e2ng\u00e2ierea lui Israel, \u015fi Duhul Sf\u00e2nt era peste el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Duhul Sf\u00e2nt \u00eel \u00een\u015ftiin\u0163ase c\u0103 nu va muri \u00eenainte ca s\u0103 vad\u0103 pe Hristosul Domnului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El a venit \u00een Templu m\u00e2nat de Duhul. \u015ei, c\u00e2nd au adus p\u0103rin\u0163ii \u00een\u0103untru pe Pruncul Isus, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 cu privire la El ce poruncea Legea,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Simeon L-a luat \u00een bra\u0163e, a binecuv\u00e2ntat pe Dumnezeu \u015fi a zis:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eAcum, sloboade \u00een pace pe robul T\u0103u, St\u0103p\u00e2ne, dup\u0103 cuv\u00e2ntul T\u0103u."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci au v\u0103zut ochii mei m\u00e2ntuirea Ta,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pe care ai preg\u0103tit-o s\u0103 fie, \u00eenaintea tuturor popoarelor,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "lumina care s\u0103 lumineze neamurile \u015fi slava poporului T\u0103u Israel.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tat\u0103l \u015fi mama Lui se mirau de lucrurile care se spuneau despre El."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Simeon i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi a zis Mariei, mama Lui: \u201eIat\u0103, Copilul acesta este r\u00e2nduit spre pr\u0103bu\u015firea \u015fi ridicarea multora \u00een Israel, \u015fi s\u0103 fie un semn, care va st\u00e2rni \u00eempotrivire."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Chiar sufletul t\u0103u va fi str\u0103puns de o sabie, ca s\u0103 se descopere g\u00e2ndurile multor inimi.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mai era acolo \u015fi o proroci\u0163\u0103, Ana, fata lui Fanuel, din semin\u0163ia lui A\u015fer. Ea era foarte \u00eenaintat\u0103 \u00een v\u00e2rst\u0103 \u015fi tr\u0103ise cu b\u0103rbatul ei \u015fapte ani dup\u0103 fecioria ei."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "R\u0103mas\u0103 v\u0103duv\u0103 \u015fi fiind \u00een v\u00e2rst\u0103 de optzeci \u015fi patru de ani, Ana nu se dep\u0103rta de Templu \u015fi zi \u015fi noapte slujea lui Dumnezeu cu post \u015fi cu rug\u0103ciuni."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A venit \u015fi ea \u00een acela\u015fi ceas \u015fi a \u00eenceput s\u0103 laude pe Dumnezeu \u015fi s\u0103 vorbeasc\u0103 despre Isus tuturor celor ce a\u015fteptau m\u00e2ntuirea Ierusalimului."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00centoarcerea la Nazaret - Dup\u0103 ce au \u00eemplinit tot ce poruncea Legea Domnului, Iosif \u015fi Maria s-au \u00eentors \u00een Galileea, \u00een cetatea lor Nazaret."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Iar Pruncul cre\u015ftea \u015fi se \u00eent\u0103rea; era plin de \u00een\u0163elepciune, \u015fi harul lui Dumnezeu era peste El."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isus \u00een Templu la v\u00e2rsta de doisprezece ani - P\u0103rin\u0163ii lui Isus se duceau la Ierusalim \u00een fiecare an, la Praznicul Pa\u015ftelor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u00e2nd a fost El de doisprezece ani, s-au suit la Ierusalim, dup\u0103 obiceiul Praznicului."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Apoi, dup\u0103 ce au trecut zilele Praznicului, pe c\u00e2nd se \u00eentorceau acas\u0103, b\u0103iatul Isus a r\u0103mas \u00een Ierusalim. P\u0103rin\u0163ii Lui n-au b\u0103gat de seam\u0103 lucrul acesta."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Au crezut c\u0103 este cu tovar\u0103\u015fii lor de c\u0103l\u0103torie \u015fi au mers cale de o zi \u015fi L-au c\u0103utat printre rudele \u015fi cunoscu\u0163ii lor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar nu L-au g\u0103sit \u015fi s-au \u00eentors la Ierusalim s\u0103-L caute."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dup\u0103 trei zile, L-au g\u0103sit \u00een Templu, \u015fez\u00e2nd \u00een mijlocul \u00eenv\u0103\u0163\u0103torilor, ascult\u00e2ndu-i \u015fi pun\u00e2ndu-le \u00eentreb\u0103ri."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "To\u0163i care-L auzeau r\u0103m\u00e2neau uimi\u0163i de priceperea \u015fi r\u0103spunsurile Lui."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut p\u0103rin\u0163ii Lui, au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i; \u015fi mama Lui I-a zis: \u201eFiule, pentru ce Te-ai purtat a\u015fa cu noi? Iat\u0103 c\u0103 tat\u0103l T\u0103u \u015fi eu Te-am c\u0103utat cu \u00eengrijorare.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eDe ce M-a\u0163i c\u0103utat? Oare nu \u015ftia\u0163i c\u0103 trebuie s\u0103 fiu \u00een casa Tat\u0103lui Meu?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dar ei n-au \u00een\u0163eles spusele Lui."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Apoi, S-a pogor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu ei, a venit la Nazaret \u015fi le era supus. Mam\u0103-Sa p\u0103stra toate cuvintele acestea \u00een inima ei."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u015ei Isus cre\u015ftea \u00een \u00een\u0163elepciune, \u00een statur\u0103 \u015fi era tot mai pl\u0103cut \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea oamenilor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Propov\u0103duirea lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cen anul al cincisprezecelea al domniei lui Tiberiu Cezar \u2013 pe c\u00e2nd Pilat din Pont era dreg\u0103tor \u00een Iudeea; Irod, c\u00e2rmuitor al Galileii; Filip, fratele lui, c\u00e2rmuitor al Ituriei \u015fi al Trahonitei; Lisania, c\u00e2rmuitor al Abilenei;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi \u00een zilele marilor preo\u0163i Ana \u015fi Caiafa \u2013, Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu a vorbit lui Ioan, fiul lui Zaharia, \u00een pustie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei Ioan a venit prin tot \u0163inutul din \u00eemprejurimile Iordanului \u015fi propov\u0103duia botezul poc\u0103in\u0163ei, pentru iertarea p\u0103catelor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "dup\u0103 cum este scris \u00een cartea cuvintelor prorocului Isaia: \u201eIat\u0103 glasul celui ce strig\u0103 \u00een pustie: \u2018Preg\u0103ti\u0163i calea Domnului, netezi\u0163i-I c\u0103r\u0103rile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Orice vale va fi astupat\u0103, orice munte \u015fi orice deal vor fi pref\u0103cute \u00een loc neted; c\u0103ile str\u00e2mbe vor fi \u00eendreptate \u015fi drumurile zgrun\u0163uroase vor fi netezite."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei orice f\u0103ptur\u0103 va vedea m\u00e2ntuirea lui Dumnezeu\u2019.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ioan zicea dar noroadelor care veneau s\u0103 fie botezate de el: \u201ePui de n\u0103p\u00e2rci, cine v-a \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 fugi\u0163i de m\u00e2nia viitoare?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Face\u0163i dar roade vrednice de poc\u0103in\u0163a voastr\u0103 \u015fi nu v\u0103 apuca\u0163i s\u0103 zice\u0163i \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103: \u2018Avem pe Avraam ca tat\u0103!\u2019 C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 Dumnezeu din pietrele acestea poate s\u0103 ridice fii lui Avraam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Securea a \u015fi fost \u00eenfipt\u0103 la r\u0103d\u0103cina pomilor: deci orice pom care nu face road\u0103 bun\u0103 este t\u0103iat \u015fi aruncat \u00een foc.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Noroadele \u00eel \u00eentrebau \u015fi ziceau: \u201eAtunci ce trebuie s\u0103 facem?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, el le zicea: \u201eCine are dou\u0103 haine s\u0103 \u00eempart\u0103 cu cine n-are niciuna; \u015fi cine are de m\u00e2ncare s\u0103 fac\u0103 la fel\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au venit \u015fi ni\u015fte vame\u015fi s\u0103 fie boteza\u0163i \u015fi i-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, noi ce trebuie s\u0103 facem?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu cere\u0163i nimic mai mult peste ce v-a fost poruncit s\u0103 lua\u0163i\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni\u015fte osta\u015fi \u00eel \u00eentrebau \u015fi ei \u015fi ziceau: \u201eDar noi ce trebuie s\u0103 facem?\u201d El le-a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 nu stoarce\u0163i nimic de la nimeni prin amenin\u0163\u0103ri, nici s\u0103 nu \u00eenvinui\u0163i pe nimeni pe nedrept, ci s\u0103 v\u0103 mul\u0163umi\u0163i cu lefurile voastre\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fiindc\u0103 norodul era \u00een a\u015fteptare \u015fi to\u0163i se g\u00e2ndeau \u00een inimile lor cu privire la Ioan dac\u0103 nu cumva este el Hristosul,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ioan, drept r\u0103spuns, a zis tuturor: \u201eC\u00e2t despre mine, eu v\u0103 botez cu ap\u0103; dar vine Acela care este mai puternic dec\u00e2t mine \u015fi C\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103-I dezleg cureaua \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintelor. El v\u0103 va boteza cu Duhul Sf\u00e2nt \u015fi cu foc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acela are lopata \u00een m\u00e2n\u0103; \u00ce\u015fi va cur\u0103\u0163i aria cu des\u0103v\u00e2r\u015fire \u015fi \u00ce\u015fi va str\u00e2nge gr\u00e2ul \u00een gr\u00e2nar, iar pleava o va arde \u00eentr-un foc care nu se stinge.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cenchiderea lui Ioan - Astfel propov\u0103duia Ioan norodului Evanghelia \u015fi-i d\u0103dea \u00eenc\u0103 multe alte \u00eendemnuri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar c\u00e2rmuitorul Irod, care era mustrat de Ioan pentru Irodiada, nevasta fratelui s\u0103u Filip, \u015fi pentru toate relele pe care le f\u0103cuse,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a mai ad\u0103ugat la toate celelalte rele \u015fi pe acela c\u0103 a \u00eenchis pe Ioan \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Botezul lui Isus - Dup\u0103 ce a fost botezat tot norodul, a fost botezat \u015fi Isus; \u015fi pe c\u00e2nd Se ruga, s-a deschis cerul,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015fi Duhul Sf\u00e2nt S-a pogor\u00e2t peste El \u00een chip trupesc, ca un porumbel. \u015ei din cer s-a auzit un glas, care zicea: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu preaiubit, \u00een Tine \u00cemi g\u0103sesc toat\u0103 pl\u0103cerea Mea!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cartea neamului lui Isus Hristos - Isus avea aproape treizeci de ani c\u00e2nd a \u00eenceput s\u0103 \u00eenve\u0163e pe norod; \u015fi era, cum se credea, fiul lui Iosif, fiul lui Eli,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fiul lui Matat, fiul lui Levi, fiul lui Melhi, fiul lui Ianai, fiul lui Iosif,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fiul lui Matatia, fiul lui Amos, fiul lui Naum, fiul lui Esli, fiul lui Nagai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "fiul lui Maat, fiul lui Matatia, fiul lui Semei, fiul lui Ioseh, fiul lui Ioda,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fiul lui Ioanan, fiul lui Resa, fiul lui Zorobabel, fiul lui Salatiel, fiul lui Neri,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "fiul lui Melhi, fiul lui Adi, fiul lui Cosam, fiul lui Elmadam, fiul lui Er,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fiul lui Isus, fiul lui Eliezer, fiul lui Iorim, fiul lui Matat, fiul lui Levi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "fiul lui Simeon, fiul lui Iuda, fiul lui Iosif, fiul lui Ionam, fiul lui Eliachim,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "fiul lui Melea, fiul lui Mena, fiul lui Matata, fiul lui Natan, fiul lui David,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "fiul lui Iese, fiul lui Iobed, fiul lui Boaz, fiul lui Salmon, fiul lui Naason,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "fiul lui Aminadab, fiul lui Admin, fiul lui Arni, fiul lui Esrom, fiul lui Fares, fiul lui Iuda,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "fiul lui Iacov, fiul lui Isaac, fiul lui Avraam, fiul lui Terah, fiul lui Nahor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "fiul lui Seruh, fiul lui Ragau, fiul lui Falec, fiul lui Eber, fiul lui Sala,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "fiul lui Cainam, fiul lui Arfaxad, fiul lui Sem, fiul lui Noe, fiul lui Lameh,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "fiul lui Metusala, fiul lui Enoh, fiul lui Iared, fiul lui Maleleel, fiul lui Cainan,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "fiul lui Enos, fiul lui Set, fiul lui Adam, fiul lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ispitirea lui Isus Hristos - Isus, plin de Duhul Sf\u00e2nt, S-a \u00eentors de la Iordan \u015fi a fost dus de Duhul \u00een pustie,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "unde a fost ispitit de diavolul timp de patruzeci de zile. N-a m\u00e2ncat nimic \u00een zilele acelea; \u015fi, dup\u0103 ce au trecut acele zile, a fl\u0103m\u00e2nzit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Diavolul I-a zis: \u201eDac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, porunce\u015fte pietrei acesteia s\u0103 se fac\u0103 p\u00e2ine\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u201eEste scris: \u2018Omul nu va tr\u0103i numai cu p\u00e2ine, ci cu orice cuv\u00e2nt care iese din gura lui Dumnezeu\u2019.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Diavolul L-a suit pe un munte \u00eenalt, i-a ar\u0103tat \u00eentr-o clip\u0103, toate \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iile p\u0103m\u00e2ntului,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi I-a zis: \u201e\u0162ie \u00ce\u0163i voi da toat\u0103 st\u0103p\u00e2nirea \u015fi slava acestor \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii; c\u0103ci mie \u00eemi este dat\u0103 \u015fi o dau oricui voiesc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103, dar, Te vei \u00eenchina \u00eenaintea mea, toat\u0103 va fi a Ta.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: \u201e\u00cenapoia Mea, Satano! Este scris: \u2018S\u0103 te \u00eenchini Domnului, Dumnezeului t\u0103u, \u015fi numai Lui s\u0103-I sluje\u015fti\u2019.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Diavolul L-a dus apoi \u00een Ierusalim, L-a a\u015fezat pe strea\u015fina acoperi\u015fului Templului \u015fi I-a zis: \u201eDac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, arunc\u0103-Te jos de aici;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u0103ci este scris: \u2018El va porunci \u00eengerilor Lui s\u0103 Te p\u0103zeasc\u0103;\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi \u2018ei Te vor lua pe m\u00e2ini, ca nu cumva s\u0103 Te love\u015fti cu piciorul de vreo piatr\u0103.\u2019 \u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u201eS-a spus: \u2018S\u0103 nu ispite\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u\u2019.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 ce L-a ispitit \u00een toate felurile, diavolul a plecat de la El, p\u00e2n\u0103 la o vreme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus \u00een Galileea - Isus, plin de puterea Duhului, S-a \u00eentors \u00een Galileea \u015fi I s-a dus vestea \u00een tot \u0163inutul dimprejur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El \u00eenv\u0103\u0163a pe oameni \u00een sinagogile lor \u015fi era sl\u0103vit de to\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus propov\u0103duie\u015fte la Nazaret - A venit \u00een Nazaret, unde fusese crescut, \u015fi, dup\u0103 obiceiul S\u0103u, \u00een ziua Sabatului, a intrat \u00een sinagog\u0103. S-a sculat s\u0103 citeasc\u0103"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015fi I s-a dat cartea prorocului Isaia. C\u00e2nd a deschis-o, a dat peste locul unde era scris:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eDuhul Domnului este peste Mine, pentru c\u0103 M-a uns s\u0103 vestesc s\u0103racilor Evanghelia, M-a trimis s\u0103 t\u0103m\u0103duiesc pe cei cu inima zdrobit\u0103, s\u0103 propov\u0103duiesc robilor de r\u0103zboi slobozirea \u015fi orbilor, c\u0103p\u0103tarea vederii, s\u0103 dau drumul celor ap\u0103sa\u0163i"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 vestesc anul de \u00eendurare al Domnului.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, a \u00eenchis cartea, a dat-o \u00eenapoi \u00eengrijitorului \u015fi a \u015fezut jos. To\u0163i cei ce se aflau \u00een sinagog\u0103 aveau privirile pironite spre El."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci, a \u00eenceput s\u0103 le spun\u0103: \u201eAst\u0103zi s-au \u00eemplinit cuvintele acestea din Scriptur\u0103, pe care le-a\u0163i auzit\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i \u00cel vorbeau de bine, se mirau de cuvintele pline de har care ie\u015feau din gura Lui \u015fi ziceau: \u201eOare nu este acesta feciorul lui Iosif?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eF\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, \u00cemi ve\u0163i spune zicala aceea: \u2018Doctore, vindec\u0103-te pe tine \u00eensu\u0163i\u2019 \u015fi \u00cemi ve\u0163i zice: \u2018F\u0103 \u015fi aici, \u00een patria Ta, tot ce am auzit c\u0103 ai f\u0103cut \u00een Capernaum\u2019.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eDar\u201d, a ad\u0103ugat El, \u201eadev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 niciun proroc nu este primit bine \u00een patria lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, pe vremea lui Ilie, c\u00e2nd a fost \u00eencuiat cerul s\u0103 nu dea ploaie trei ani \u015fi \u015fase luni \u015fi c\u00e2nd a venit o foamete mare peste toat\u0103 \u0163ara, erau multe v\u0103duve \u00een Israel,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi totu\u015fi Ilie n-a fost trimis la niciuna din ele, afar\u0103 de o v\u0103duv\u0103 din Sarepta Sidonului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei mul\u0163i lepro\u015fi erau \u00een Israel pe vremea prorocului Elisei, \u015fi totu\u015fi niciunul din ei n-a fost cur\u0103\u0163it, afar\u0103 de Naaman, Sirianul.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "To\u0163i cei din sinagog\u0103, c\u00e2nd au auzit aceste lucruri, s-au umplut de m\u00e2nie."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei s-au sculat, L-au scos din cetate \u015fi L-au dus p\u00e2n\u0103 \u00een spr\u00e2nceana muntelui, pe care era zidit\u0103 cetatea lor, ca s\u0103-L arunce \u00een pr\u0103pastie."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar Isus a trecut prin mijlocul lor \u015fi a plecat de acolo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vindecarea unui \u00eendr\u0103cit \u00een Capernaum - S-a pogor\u00e2t \u00een Capernaum, cetate din Galileea, \u015fi acolo \u00eenv\u0103\u0163a pe oameni \u00een ziua Sabatului."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ei erau uimi\u0163i de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui, pentru c\u0103 vorbea cu putere."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen sinagog\u0103 se afla un om care avea un duh de drac necurat \u015fi care a strigat cu glas tare:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eAh! Ce avem noi a face cu Tine, Isuse din Nazaret? Ai venit s\u0103 ne pr\u0103p\u0103de\u015fti? Te \u015ftiu cine e\u015fti: Sf\u00e2ntul lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus l-a certat \u015fi i-a zis: \u201eTaci \u015fi ie\u015fi din omul acesta!\u201d\u015ei dracul, dup\u0103 ce l-a tr\u00e2ntit jos, \u00een mijlocul adun\u0103rii, a ie\u015fit din el, f\u0103r\u0103 s\u0103-i fac\u0103 vreun r\u0103u."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To\u0163i au fost cuprin\u015fi de spaim\u0103 \u015fi ziceau unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 lucrul acesta? El porunce\u015fte cu st\u0103p\u00e2nire \u015fi cu putere duhurilor necurate, \u015fi ele ies afar\u0103!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei I s-a dus vestea \u00een toate \u00eemprejurimile."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vindecarea soacrei lui Simon - Dup\u0103 ce a ie\u015fit din sinagog\u0103, a intrat \u00een casa lui Simon. Soacra lui Simon era prins\u0103 de friguri mari \u015fi L-au rugat pentru ea."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El S-a plecat spre ea, a certat frigurile, \u015fi au l\u0103sat-o frigurile. Ea s-a sculat \u00eendat\u0103 \u015fi a \u00eenceput s\u0103 le slujeasc\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vindecarea mai multor bolnavi - La asfin\u0163itul soarelui, to\u0163i cei ce aveau bolnavi atin\u015fi de felurite boli \u00eei aduceau la El. El \u00ce\u015fi punea m\u00e2inile peste fiecare din ei \u015fi-i vindeca."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Din mul\u0163i ie\u015feau \u015fi draci, care strigau \u015fi ziceau: \u201eTu e\u015fti Hristosul, Fiul lui Dumnezeu\u201d. Dar El \u00eei mustra \u015fi nu-i l\u0103sa s\u0103 vorbeasc\u0103, pentru c\u0103 \u015ftiau c\u0103 El este Hristosul."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a cr\u0103pat de ziu\u0103, Isus a ie\u015fit \u015fi S-a dus \u00eentr-un loc pustiu. Noroadele au \u00eenceput s\u0103-L caute \u00een toate p\u0103r\u0163ile \u015fi au ajuns p\u00e2n\u0103 la El: voiau s\u0103-L opreasc\u0103 s\u0103 nu plece de la ei."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dar El le-a zis: \u201eTrebuie s\u0103 vestesc Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu \u015fi \u00een alte cet\u0103\u0163i, fiindc\u0103 pentru aceasta am fost trimis\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015ei propov\u0103duia \u00een sinagogile Galileii."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pescuirea minunat\u0103 - Pe c\u00e2nd Se afla l\u00e2ng\u0103 lacul Ghenezaret \u015fi \u00cel \u00eembulzea norodul ca s\u0103 aud\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isus a v\u0103zut dou\u0103 cor\u0103bii la marginea lacului; pescarii ie\u015fiser\u0103 din ele s\u0103-\u015fi spele mrejele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S-a suit \u00eentr-una din aceste cor\u0103bii, care era a lui Simon, \u015fi l-a rugat s-o dep\u0103rteze pu\u0163in de la \u0163\u0103rm. Apoi, a \u015fezut jos \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a pe noroade din corabie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd a \u00eencetat s\u0103 vorbeasc\u0103, a zis lui Simon: \u201eDep\u0103rteaz-o la ad\u00e2nc \u015fi arunca\u0163i-v\u0103 mrejele pentru pescuire\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, Simon I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, toat\u0103 noaptea ne-am trudit \u015fi n-am prins nimic, dar, la cuv\u00e2ntul T\u0103u, voi arunca mrejele!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-au aruncat, au prins o a\u015fa de mare mul\u0163ime de pe\u015fti c\u0103 \u00eencepeau s\u0103 li se rup\u0103 mrejele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au f\u0103cut semn tovar\u0103\u015filor lor, care erau \u00een cealalt\u0103 corabie, s\u0103 vin\u0103 s\u0103 le ajute. Aceia au venit \u015fi au umplut am\u00e2ndou\u0103 cor\u0103biile, a\u015fa c\u0103 au \u00eenceput s\u0103 se afunde cor\u0103biile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Simon Petru lucrul acesta, s-a aruncat la genunchii lui Isus \u015fi I-a zis: \u201eDoamne, pleac\u0103 de la mine, c\u0103ci sunt un om p\u0103c\u0103tos\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiindc\u0103 \u00eel apucase spaima pe el \u015fi pe to\u0163i cei ce erau cu el din pricina pescuirii pe care o f\u0103cuser\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi pe Iacov \u015fi pe Ioan, fiii lui Zebedei, tovar\u0103\u015fii lui Simon. Atunci, Isus a zis lui Simon: \u201eNu te teme; de acum \u00eencolo vei fi pescar de oameni\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ei au scos cor\u0103biile la mal, au l\u0103sat totul \u015fi au mers dup\u0103 El."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vindecarea unui lepros - Isus era \u00eentr-una din cet\u0103\u0163i. \u015ei iat\u0103 c\u0103 un om plin de lepr\u0103, cum L-a v\u0103zut, s-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt, L-a rugat \u015fi I-a zis: \u201eDoamne, dac\u0103 vrei, po\u0163i s\u0103 m\u0103 cur\u0103\u0163e\u015fti\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus a \u00eentins m\u00e2na, S-a atins de el \u015fi i-a zis: \u201eDa, voiesc, fii cur\u0103\u0163it!\u201d\u00cendat\u0103 l-a l\u0103sat lepra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi, i-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui. \u201eCi du-te\u201d, i-a zis El, \u201ede te arat\u0103 preotului \u015fi adu, pentru cur\u0103\u0163irea ta, ce a r\u00e2nduit Moise, ca m\u0103rturie pentru ei\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se r\u0103sp\u00e2ndea tot mai mult vestea despre El, \u015fi oamenii se str\u00e2ngeau cu gr\u0103mada ca s\u0103-L asculte \u015fi s\u0103 fie vindeca\u0163i de bolile lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iar El se ducea \u00een locuri pustii \u015fi Se ruga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vindecarea unui sl\u0103b\u0103nog - \u00centr-una din zile, Isus \u00eenv\u0103\u0163a pe noroade. Ni\u015fte farisei \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori ai Legii, care veniser\u0103 din toate satele Galileii \u015fi Iudeii \u015fi din Ierusalim, st\u0103teau acolo; iar puterea Domnului era cu El, ca s\u0103 vindece."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 ni\u015fte oameni purtau \u00eentr-un pat pe un sl\u0103b\u0103nog \u015fi c\u0103utau s\u0103-l duc\u0103 \u00een\u0103untru, ca s\u0103-l pun\u0103 \u00eenaintea Lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiindc\u0103 n-aveau pe unde s\u0103-l duc\u0103 \u00een\u0103untru, din pricina norodului, s-au suit pe acoperi\u015ful casei \u015fi l-au cobor\u00e2t cu patul printre c\u0103r\u0103mizi, \u00een mijlocul adun\u0103rii, \u00eenaintea lui Isus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd le-a v\u0103zut credin\u0163a, Isus a zis: \u201eOmule, p\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103rturarii \u015fi fariseii au \u00eenceput s\u0103 c\u00e2rteasc\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103 \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi: \u201eCine este acesta de roste\u015fte hule? Cine poate s\u0103 ierte p\u0103catele dec\u00e2t singur Dumnezeu?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus, care le-a cunoscut g\u00e2ndurile, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201ePentru ce c\u00e2rti\u0163i \u00een inimile voastre?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ce este mai lesne: a zice: \u2018P\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate\u2019 sau a zice: \u2018Scoal\u0103-te \u015fi umbl\u0103?\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul omului are putere pe p\u0103m\u00e2nt s\u0103 ierte p\u0103catele: \u0163ie \u00ee\u0163i poruncesc\u201d, a zis El sl\u0103b\u0103nogului, \u201escoal\u0103-te, ridic\u0103-\u0163i patul \u015fi du-te acas\u0103.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei numaidec\u00e2t, sl\u0103b\u0103nogul s-a sculat \u00een fa\u0163a lor, a ridicat patul pe care z\u0103cea \u015fi s-a dus acas\u0103, sl\u0103vind pe Dumnezeu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "To\u0163i au r\u0103mas uimi\u0163i \u015fi sl\u0103veau pe Dumnezeu; plini de fric\u0103 ziceau: \u201eAzi am v\u0103zut lucruri nemaipomenite\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Chemarea lui Levi - Dup\u0103 aceea, Isus a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a v\u0103zut pe un vame\u015f, numit Levi, \u015fez\u00e2nd la vam\u0103. \u015ei i-a zis: \u201eVino dup\u0103 Mine!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vame\u015ful a l\u0103sat totul, s-a sculat \u015fi a mers dup\u0103 El."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Levi I-a f\u0103cut un osp\u0103\u0163 mare la el \u00een cas\u0103, \u015fi o mul\u0163ime de vame\u015fi \u015fi de al\u0163i oaspe\u0163i \u015fedeau la mas\u0103 cu ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fariseii \u015fi c\u0103rturarii c\u00e2rteau \u015fi ziceau ucenicilor Lui: \u201ePentru ce m\u00e2nca\u0163i \u015fi be\u0163i \u00eempreun\u0103 cu vame\u015fii \u015fi cu p\u0103c\u0103to\u015fii?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201eNu cei s\u0103n\u0103to\u015fi au trebuin\u0163\u0103 de doctor, ci cei bolnavi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N-am venit s\u0103 chem la poc\u0103in\u0163\u0103 pe cei neprih\u0103ni\u0163i, ci pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00centrebarea despre post - Ei I-au zis: \u201eUcenicii lui Ioan, ca \u015fi ai fariseilor, postesc des \u015fi fac rug\u0103ciuni, pe c\u00e2nd ai T\u0103i m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi beau\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eOare pute\u0163i face pe nunta\u015fi s\u0103 posteasc\u0103 \u00een timpul c\u00e2nd mirele este cu ei?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vor veni zile c\u00e2nd va fi luat mirele de la ei; atunci vor posti \u00een acele zile.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Le-a spus \u015fi o pild\u0103: \u201eNimeni nu rupe dintr-o hain\u0103 nou\u0103 un petic ca s\u0103-l pun\u0103 la o hain\u0103 veche; altminteri, rupe \u015fi haina cea nou\u0103 \u015fi nici peticul luat de la ea nu se potrive\u015fte la cea veche."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei nimeni nu pune vin nou \u00een burdufuri vechi; altminteri, vinul cel nou sparge burdufurile, se vars\u0103, \u015fi burdufurile se pr\u0103p\u0103desc;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ci vinul nou trebuie pus \u00een burdufuri noi \u015fi am\u00e2ndou\u0103 se p\u0103streaz\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei nimeni, dup\u0103 ce a b\u0103ut vin vechi, nu voie\u015fte vin nou, c\u0103ci zice: \u2018Este mai bun cel vechi\u2019 \u201d."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Spicele de gr\u00e2u \u015fi Sabatul - \u00centr-o zi de Sabat, s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 Isus trecea prin lanurile de gr\u00e2u. Ucenicii Lui smulgeau spice de gr\u00e2u, le frecau cu m\u00e2inile \u015fi le m\u00e2ncau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Unii dintre farisei le-au zis: \u201ePentru ce face\u0163i ce nu este \u00eeng\u0103duit s\u0103 face\u0163i \u00een ziua Sabatului?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eOare n-a\u0163i citit ce a f\u0103cut David c\u00e2nd a fl\u0103m\u00e2nzit, el \u015fi cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cum a intrat \u00een Casa lui Dumnezeu, a luat p\u00e2inile pentru punerea \u00eenaintea Domnului, a m\u00e2ncat din ele \u015fi a dat \u015fi celor ce erau cu el, m\u0103car c\u0103 nu era \u00eeng\u0103duit s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce dec\u00e2t preo\u0163ii?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei le zicea: \u201eFiul omului este Domn chiar \u015fi al Sabatului\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Omul cu m\u00e2na uscat\u0103 - \u00cen alt\u0103 zi de Sabat, s-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103 Isus a intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a pe norod. Acolo era un om care avea m\u00e2na dreapt\u0103 uscat\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103rturarii \u015fi fariseii p\u00e2ndeau pe Isus, s\u0103 vad\u0103 dac\u0103-l va vindeca \u00een ziua Sabatului, ca s\u0103 aib\u0103 de ce s\u0103-L \u00eenvinuiasc\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar El le \u015ftia g\u00e2ndurile \u015fi a zis omului care avea m\u00e2na uscat\u0103: \u201eScoal\u0103-te \u015fi stai \u00een mijloc\u201d. El s-a sculat \u015fi a stat \u00een picioare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei Isus le-a zis: \u201eV\u0103 \u00eentreb: Este \u00eeng\u0103duit \u00een ziua Sabatului a face bine ori a face r\u0103u? A sc\u0103pa o via\u0163\u0103 sau a o pierde?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci, \u015ei-a rotit privirile peste to\u0163i \u015fi a zis omului: \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na!\u201d El a \u00eentins-o, \u015fi m\u00e2na i s-a f\u0103cut s\u0103n\u0103toas\u0103 ca \u015fi cealalt\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ei turbau de m\u00e2nie \u015fi s-au sf\u0103tuit ce ar putea s\u0103 fac\u0103 lui Isus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alegerea celor doisprezece - \u00cen zilele acelea, Isus S-a dus \u00een munte s\u0103 Se roage \u015fi a petrecut toat\u0103 noaptea \u00een rug\u0103ciune c\u0103tre Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, a chemat pe ucenicii S\u0103i \u015fi a ales dintre ei doisprezece pe care i-a numit apostoli, \u015fi anume:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pe Simon, pe care l-a numit \u015fi Petru, pe Andrei, fratele lui, pe Iacov, pe Ioan, pe Filip, pe Bartolomeu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pe Matei, pe Toma, pe Iacov, fiul lui Alfeu, pe Simon, numit Zelotul,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pe Iuda, fiul lui Iacov, \u015fi pe Iuda Iscarioteanul, care s-a f\u0103cut v\u00e2nz\u0103tor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Felurite vindec\u0103ri - S-a pogor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi S-a oprit \u00eentr-un podi\u015f, unde se aflau mul\u0163i ucenici de-ai Lui, \u015fi o mare mul\u0163ime de oameni, care veniser\u0103 din toat\u0103 Iudeea, din Ierusalim \u015fi de pe l\u00e2ng\u0103 marea Tirului \u015fi a Sidonului, ca s\u0103-L asculte \u015fi s\u0103 fie vindeca\u0163i de bolile lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cei chinui\u0163i de duhuri necurate erau vindeca\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei tot norodul c\u0103uta s\u0103 se ating\u0103 de El, pentru c\u0103 din El ie\u015fea o putere, care-i vindeca pe to\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fericirile - Atunci, Isus \u015ei-a ridicat ochii spre ucenicii S\u0103i \u015fi a zis: \u201eFerice de voi, care sunte\u0163i s\u0103raci, pentru c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este a voastr\u0103!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ferice de voi, care sunte\u0163i fl\u0103m\u00e2nzi acum, pentru c\u0103 voi ve\u0163i fi s\u0103tura\u0163i! Ferice de voi, care pl\u00e2nge\u0163i acum, pentru c\u0103 voi ve\u0163i r\u00e2de!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ferice de voi, c\u00e2nd oamenii v\u0103 vor ur\u00ee, v\u0103 vor izgoni dintre ei, v\u0103 vor oc\u0103r\u00ee \u015fi vor lep\u0103da numele vostru, ca ceva r\u0103u, din pricina Fiului omului!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 \u00een ziua aceea \u015fi s\u0103lta\u0163i de veselie, pentru c\u0103 r\u0103splata voastr\u0103 este mare \u00een cer; c\u0103ci tot a\u015fa f\u0103ceau p\u0103rin\u0163ii lor cu prorocii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar vai de voi, boga\u0163ilor, pentru c\u0103 voi v-a\u0163i primit aici m\u00e2ng\u00e2ierea!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vai de voi, care sunte\u0163i s\u0103tui acum! Pentru c\u0103 voi ve\u0163i fl\u0103m\u00e2nzi! Vai de voi, care r\u00e2de\u0163i acum, pentru c\u0103 voi ve\u0163i pl\u00e2nge \u015fi v\u0103 ve\u0163i t\u00e2ngui!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vai de voi, c\u00e2nd to\u0163i oamenii v\u0103 vor gr\u0103i de bine! Fiindc\u0103 tot a\u015fa f\u0103ceau p\u0103rin\u0163ii lor cu prorocii mincino\u015fi!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iubirea vr\u0103jma\u015filor - Dar Eu v\u0103 spun vou\u0103, care M\u0103 asculta\u0163i: Iubi\u0163i pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri, face\u0163i bine celor ce v\u0103 ur\u0103sc,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "binecuv\u00e2nta\u0163i pe cei ce v\u0103 blestem\u0103, ruga\u0163i-v\u0103 pentru cei ce se poart\u0103 r\u0103u cu voi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dac\u0103 te bate cineva peste o falc\u0103, \u00eentoarce-i \u015fi pe cealalt\u0103. Dac\u0103 \u00ee\u0163i ia cineva haina cu sila, nu-l opri s\u0103-\u0163i ia \u015fi c\u0103ma\u015fa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Oricui \u00ee\u0163i cere, d\u0103-i; \u015fi celui ce-\u0163i ia cu sila ale tale, nu i le cere \u00eenapoi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ce voi\u0163i s\u0103 v\u0103 fac\u0103 vou\u0103 oamenii, face\u0163i-le \u015fi voi la fel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 iubi\u0163i pe cei ce v\u0103 iubesc, ce r\u0103splat\u0103 vi se cuvine? \u015ei p\u0103c\u0103to\u015fii iubesc pe cei ce-i iubesc pe ei."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dac\u0103 face\u0163i bine celor ce v\u0103 fac bine, ce r\u0103splat\u0103 vi se cuvine? \u015ei p\u0103c\u0103to\u015fii fac a\u015fa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015eidac\u0103 da\u0163i cu \u00eemprumut acelora de la care n\u0103d\u0103jdui\u0163i s\u0103 lua\u0163i \u00eenapoi, ce r\u0103splat\u0103 vi se cuvine? \u015ei p\u0103c\u0103to\u015fii dau cu \u00eemprumut p\u0103c\u0103to\u015filor, ca s\u0103 ia \u00eenapoi \u00eentocmai."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Voi, \u00eens\u0103, iubi\u0163i pe vr\u0103jma\u015fii vo\u015ftri, face\u0163i bine \u015fi da\u0163i cu \u00eemprumut, f\u0103r\u0103 s\u0103 n\u0103d\u0103jdui\u0163i ceva \u00een schimb. \u015ei r\u0103splata voastr\u0103 va fi mare \u015fi ve\u0163i fi fiii Celui Prea\u00eenalt; c\u0103ci El este bun \u015fi cu cei nemul\u0163umitori, \u015fi cu cei r\u0103i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fi\u0163i dar milostivi, cum \u015fi Tat\u0103l vostru este milostiv."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paiul \u015fi b\u00e2rna, pomul \u015fi roada - Nu judeca\u0163i, \u015fi nu ve\u0163i fi judeca\u0163i; nu os\u00e2ndi\u0163i, \u015fi nu ve\u0163i fi os\u00e2ndi\u0163i; ierta\u0163i, \u015fi vi se va ierta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Da\u0163i, \u015fi vi se va da; ba \u00eenc\u0103 vi se va turna \u00een s\u00e2n o m\u0103sur\u0103 bun\u0103, \u00eendesat\u0103, cl\u0103tinat\u0103, care se va v\u0103rsa pe deasupra. C\u0103ci cu ce m\u0103sur\u0103 ve\u0163i m\u0103sura, cu aceea vi se va m\u0103sura.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Le-a spus \u015fi pilda urm\u0103toare: \u201eOare poate un orb s\u0103 c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 pe un alt orb? Nu vor c\u0103dea am\u00e2ndoi \u00een groap\u0103?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ucenicul nu este mai presus de \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul lui, dar orice ucenic des\u0103v\u00e2r\u015fit va fi ca \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul lui."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De ce vezi tu paiul din ochiul fratelui t\u0103u \u015fi nu te ui\u0163i cu b\u0103gare de seam\u0103 la b\u00e2rna din ochiul t\u0103u?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sau cum po\u0163i s\u0103 zici fratelui t\u0103u: \u2018Frate, las\u0103-m\u0103 s\u0103-\u0163i scot paiul din ochi\u2019 \u015fi, c\u00e2nd colo, tu nu vezi b\u00e2rna din ochiul t\u0103u? F\u0103\u0163arnicule, scoate \u00eent\u00e2i b\u00e2rna din ochiul t\u0103u, \u015fi atunci vei vedea deslu\u015fit s\u0103 sco\u0163i paiul din ochiul fratelui t\u0103u."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nu este nici un pom bun care s\u0103 fac\u0103 road\u0103 rea \u015fi nici un pom r\u0103u care s\u0103 fac\u0103 road\u0103 bun\u0103."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "C\u0103ci orice pom se cunoa\u015fte dup\u0103 roada lui. Nu se str\u00e2ng smochine din spini, nici nu se culeg struguri din m\u0103r\u0103cini."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Omul bun scoate lucruri bune din vistieria bun\u0103 a inimii lui, iar omul r\u0103u scoate lucruri rele din vistieria rea a inimii lui; c\u0103ci din prisosul inimii vorbe\u015fte gura."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Casa zidit\u0103 pe st\u00e2nc\u0103 - De ce-Mi zice\u0163i: \u2018Doamne, Doamne!\u2019 \u015fi nu face\u0163i ce spun Eu?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "V\u0103 voi ar\u0103ta cu cine se aseam\u0103n\u0103 orice om care vine la Mine, aude cuvintele Mele \u015fi le face."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Se aseam\u0103n\u0103 cu un om care, c\u00e2nd a zidit o cas\u0103, a s\u0103pat ad\u00e2nc \u00eenainte \u015fi a a\u015fezat temelia pe st\u00e2nc\u0103. A venit o v\u0103rsare de ape \u015fi s-a n\u0103pustit \u015fuvoiul peste casa aceea, dar n-a putut s-o clatine, pentru c\u0103 era zidit\u0103 pe st\u00e2nc\u0103."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Dar cine aude \u015fi nu face se aseam\u0103n\u0103 cu un om care a zidit o cas\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, f\u0103r\u0103 temelie. \u015ei s-a n\u0103pustit \u015fuvoiul asupra ei, ea s-a pr\u0103bu\u015fit \u00eendat\u0103, \u015fi pr\u0103bu\u015firea acestei case a fost mare.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vindecarea robului unui suta\u015f - Dup\u0103 ce a sf\u00e2r\u015fit de rostit toate aceste cuv\u00e2nt\u0103ri \u00eenaintea norodului care-L asculta, Isus a intrat \u00een Capernaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un suta\u015f avea un rob la care \u0163inea foarte mult \u015fi care era bolnav pe moarte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiindc\u0103 auzise vorbindu-se despre Isus, suta\u015ful a trimis la El pe ni\u015fte b\u0103tr\u00e2ni ai iudeilor, ca s\u0103-L roage s\u0103 vin\u0103 s\u0103 vindece pe robul lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ace\u015ftia au venit la Isus, L-au rugat cu tot dinadinsul \u015fi au zis: \u201eFace s\u0103-i faci acest bine,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "c\u0103ci iube\u015fte neamul nostru \u015fi el ne-a zidit sinagoga\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus a plecat cu ei, dar nu era departe de cas\u0103 c\u00e2nd suta\u015ful a trimis la El pe ni\u015fte prieteni s\u0103-I spun\u0103: \u201eDoamne, nu Te mai osteni at\u00e2ta, pentru c\u0103 nu sunt vrednic s\u0103 intri sub acoper\u0103m\u00e2ntul meu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea nici nu m-am socotit vrednic s\u0103 vin eu \u00eensumi la Tine. Ci zi o vorb\u0103, \u015fi robul meu va fi t\u0103m\u0103duit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci \u015fi eu, care sunt sub st\u0103p\u00e2nirea altuia, am sub mine osta\u015fi. \u015ei zic unuia: \u2018Du-te!\u2019 \u015fi se duce; altuia: \u2018Vino!\u2019 \u015fi vine; \u015fi robului meu: \u2018F\u0103 cutare lucru!\u2019 \u015fi-l face.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Isus aceste vorbe, S-a minunat de suta\u015f, S-a \u00eentors spre norodul care mergea dup\u0103 El \u015fi a zis: \u201eV\u0103 spun c\u0103 nici chiar \u00een Israel n-am g\u0103sit o credin\u0163\u0103 at\u00e2t de mare\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au \u00eentors acas\u0103, trimi\u015fii au g\u0103sit s\u0103n\u0103tos pe robul care fusese bolnav."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cenvierea fiului v\u0103duvei din Nain - \u00cen ziua urm\u0103toare, Isus Se ducea \u00eentr-o cetate numit\u0103 Nain. \u00cempreun\u0103 cu El mergeau ucenicii Lui \u015fi norod mult."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd S-a apropiat de poarta cet\u0103\u0163ii, iat\u0103 c\u0103 duceau la groap\u0103 pe un mort, singurul fiu al maicii lui, care era v\u0103duv\u0103; \u015fi cu ea erau o mul\u0163ime de oameni din cetate."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Domnului, c\u00e2nd a v\u0103zut-o, I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ea \u015fi i-a zis: \u201eNu pl\u00e2nge!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi, S-a apropiat \u015fi S-a atins de racl\u0103. Cei ce o duceau s-au oprit. El a zis: \u201eTinerelule, scoal\u0103-te, \u00ee\u0163i spun!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mortul a \u015fezut \u00een capul oaselor \u015fi a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103. Isus l-a dat \u00eenapoi maicii lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "To\u0163i au fost cuprin\u015fi de fric\u0103, sl\u0103veau pe Dumnezeu \u015fi ziceau: \u201eUn mare proroc s-a ridicat \u00eentre noi; \u015fi Dumnezeu a cercetat pe poporul S\u0103u\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vestea aceasta despre Isus s-a r\u0103sp\u00e2ndit \u00een toat\u0103 Iudeea \u015fi prin toate \u00eemprejurimile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Trimi\u015fii lui Ioan Botez\u0103torul - Ucenicii lui Ioan au dat de \u015ftire \u00eenv\u0103\u0163\u0103torului lor despre toate aceste lucruri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ioan a chemat pe doi dintre ucenicii s\u0103i \u015fi i-a trimis la Isus s\u0103-L \u00eentrebe: \u201eTu e\u015fti Acela care are s\u0103 vin\u0103 sau s\u0103 a\u015ftept\u0103m pe altul?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ace\u015ftia, c\u00e2nd s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui Isus, I-au zis: \u201eIoan Botez\u0103torul ne-a trimis la Tine s\u0103 Te \u00eentreb\u0103m: \u2018Tu e\u015fti Acela care are s\u0103 vin\u0103 sau s\u0103 a\u015ftept\u0103m pe altul?\u2019 \u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Chiar \u00een clipa aceea, Isus a vindecat pe mul\u0163i de boli, de chinuri, de duhuri rele \u015fi multor orbi le-a d\u0103ruit vederea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei, drept r\u0103spuns, le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de spune\u0163i lui Ioan ce a\u0163i v\u0103zut \u015fi auzit: orbii v\u0103d, \u015fchiopii umbl\u0103, lepro\u015fii sunt cur\u0103\u0163i\u0163i, surzii aud, mor\u0163ii \u00eenvie \u015fi s\u0103racilor li se propov\u0103duie\u015fte Evanghelia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ferice de acela pentru care nu voi fi un prilej de poticnire.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u0103rturia lui Isus despre Ioan - Dup\u0103 ce au plecat trimi\u015fii lui Ioan, Isus a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103 noroadelor despre Ioan: \u201eCe a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i \u00een pustie? O trestie cl\u0103tinat\u0103 de v\u00e2nt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un om \u00eembr\u0103cat \u00een haine moi? Iat\u0103 c\u0103 cei ce poart\u0103 haine moi \u015fi cei ce tr\u0103iesc \u00een desf\u0103t\u0103ri sunt \u00een casele \u00eemp\u0103ra\u0163ilor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un proroc? Da, v\u0103 spun, \u015fi mai mult dec\u00e2t un proroc."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El este acela despre care este scris: \u2018Iat\u0103, trimit pe solul Meu \u00eenaintea Fe\u0163ei Tale, care \u00ce\u0163i va preg\u0103ti calea \u00eenaintea Ta\u2019."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103, dintre cei n\u0103scu\u0163i din femei, nu este niciunul mai mare dec\u00e2t Ioan Botez\u0103torul. Totu\u015fi cel mai mic \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este mai mare dec\u00e2t el."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei tot norodul care l-a auzit \u015fi chiar vame\u015fii au dat dreptate lui Dumnezeu, primind botezul lui Ioan,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "dar fariseii \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103torii Legii au z\u0103d\u0103rnicit planul lui Dumnezeu pentru ei, neprimind botezul lui."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cu cine voi asem\u0103na dar pe oamenii din neamul acesta? \u015ei cu cine seam\u0103n\u0103 ei?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Seam\u0103n\u0103 cu ni\u015fte copii care stau \u00een pia\u0163\u0103 \u015fi strig\u0103 unii c\u0103tre al\u0163ii: \u2018V-am c\u00e2ntat din fluier, \u015fi n-a\u0163i jucat; v-am c\u00e2ntat de jale, \u015fi n-a\u0163i pl\u00e2ns\u2019."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, a venit Ioan Botez\u0103torul, nici m\u00e2nc\u00e2nd p\u00e2ine, nici b\u00e2nd vin, \u015fi zice\u0163i: \u2018Are drac\u2019."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A venit Fiul omului, m\u00e2nc\u00e2nd \u015fi b\u00e2nd, \u015fi zice\u0163i: \u2018Iat\u0103 un om m\u00e2nc\u0103cios \u015fi b\u0103utor de vin, un prieten al vame\u015filor \u015fi al p\u0103c\u0103to\u015filor\u2019."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Totu\u015fi \u00cen\u0163elepciunea a fost g\u0103sit\u0103 dreapt\u0103 de to\u0163i copiii ei.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Femeia p\u0103c\u0103toas\u0103 - Un fariseu a rugat pe Isus s\u0103 m\u0103n\u00e2nce la el. Isus a intrat \u00een casa fariseului \u015fi a \u015fezut la mas\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 o femeie p\u0103c\u0103toas\u0103 din cetate a aflat c\u0103 El era la mas\u0103 \u00een casa fariseului. A adus un vas de alabastru cu mir mirositor"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015fi st\u0103tea \u00eenapoi l\u00e2ng\u0103 picioarele lui Isus \u015fi pl\u00e2ngea. Apoi a \u00eenceput s\u0103-I stropeasc\u0103 picioarele cu lacrimile ei \u015fi s\u0103 le \u015ftearg\u0103 cu p\u0103rul capului ei; le s\u0103ruta mult \u015fi le ungea cu mir."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut lucrul acesta, fariseul care-L poftise \u015fi-a zis: \u201eOmul acesta, dac\u0103 ar fi un proroc, ar \u015fti cine \u015fi ce fel de femeie este cea care se atinge de El: c\u0103 este o p\u0103c\u0103toas\u0103\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi i-a zis: \u201eSimone, am s\u0103-\u0163i spun ceva\u201d. \u201eSpune, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule\u201d, I-a r\u0103spuns el."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201eUn c\u0103m\u0103tar avea doi datornici: unul \u00eei era dator cu cinci sute de lei, iar cel\u0103lalt, cu cincizeci."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Fiindc\u0103 n-aveau cu ce pl\u0103ti, i-a iertat pe am\u00e2ndoi. Spune-Mi dar, care din ei \u00eel va iubi mai mult?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Simon I-a r\u0103spuns: \u201eSocotesc c\u0103 acela c\u0103ruia i-a iertat mai mult\u201d. Isus i-a zis: \u201eDrept ai judecat\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Apoi S-a \u00eentors spre femeie \u015fi a zis lui Simon: \u201eVezi tu pe femeia aceasta? Am intrat \u00een casa ta \u015fi nu Mi-ai dat ap\u0103 pentru sp\u0103lat picioarele, dar ea Mi-a stropit picioarele cu lacrimile ei \u015fi Mi le-a \u015fters cu p\u0103rul capului ei."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tu nu Mi-ai dat s\u0103rutare, dar ea, de c\u00e2nd am intrat, n-a \u00eencetat s\u0103-Mi s\u0103rute picioarele."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Capul nu Mi l-ai uns cu untdelemn; dar ea Mi-a uns picioarele cu mir."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De aceea \u00ee\u0163i spun: \u2018P\u0103catele ei, care sunt multe, sunt iertate, c\u0103ci a iubit mult. Dar cui i se iart\u0103 pu\u0163in iube\u015fte pu\u0163in\u2019.\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Apoi a zis femeii: \u201eIertate \u00ee\u0163i sunt p\u0103catele!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Cei ce \u015fedeau cu El la mas\u0103 au \u00eenceput s\u0103 zic\u0103 \u00eentre ei: \u201eCine este acesta de iart\u0103 chiar \u015fi p\u0103catele?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dar Isus a zis femeii: \u201eCredin\u0163a ta te-a m\u00e2ntuit; du-te \u00een pace\u201d."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus propov\u0103duie\u015fte Evanghelia - Cur\u00e2nd dup\u0103 aceea, Isus umbla din cetate \u00een cetate \u015fi din sat \u00een sat \u015fi propov\u0103duia \u015fi vestea Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu. Cei doisprezece erau cu El"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi mai erau \u015fi ni\u015fte femei care fuseser\u0103 t\u0103m\u0103duite de duhuri rele \u015fi de boli: Maria, zis\u0103 Magdalena, din care ie\u015fiser\u0103 \u015fapte draci,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ioana, nevasta lui Cuza, ispravnicul lui Irod, Susana \u015fi multe altele, care-L ajutau cu ce aveau."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilda sem\u0103n\u0103torului - C\u00e2nd s-a str\u00e2ns o gloat\u0103 mare \u015fi a venit la El norod din felurite cet\u0103\u0163i, Isus a spus pilda aceasta:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eSem\u0103n\u0103torul a ie\u015fit s\u0103-\u015fi semene s\u0103m\u00e2n\u0163a. Pe c\u00e2nd sem\u0103na el, o parte din s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 a c\u0103zut l\u00e2ng\u0103 drum: a fost c\u0103lcat\u0103 \u00een picioare \u015fi au m\u00e2ncat-o p\u0103s\u0103rile cerului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut pe st\u00e2nc\u0103 \u015fi, cum a r\u0103s\u0103rit, s-a uscat, pentru c\u0103 n-avea umezeal\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00een mijlocul spinilor: spinii au crescut \u00eempreun\u0103 cu ea \u015fi au \u00eenecat-o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut pe p\u0103m\u00e2nt bun \u015fi a crescut \u015fi a f\u0103cut rod \u00eensutit.\u201d Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, Isus a strigat: \u201eCine are urechi de auzit s\u0103 aud\u0103\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ucenicii Lui L-au \u00eentrebat ce \u00een\u0163eles are pilda aceasta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eVou\u0103 v-a fost dat s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i tainele \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu, dar celorlal\u0163i li se vorbe\u015fte \u00een pilde, ca, m\u0103car c\u0103 v\u0103d, s\u0103 nu vad\u0103, \u015fi, m\u0103car c\u0103 aud, s\u0103 nu \u00een\u0163eleag\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103 ce \u00een\u0163eles are pilda aceasta: S\u0103m\u00e2n\u0163a este Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cei \u00eenchipui\u0163i \u00een s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 l\u00e2ng\u0103 drum sunt cei ce aud; apoi vine diavolul \u015fi ia Cuv\u00e2ntul din inima lor, ca nu cumva s\u0103 cread\u0103 \u015fi s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cei \u00eenchipui\u0163i \u00een s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 pe st\u00e2nc\u0103 sunt aceia care, c\u00e2nd aud Cuv\u00e2ntul, \u00cel primesc cu bucurie, dar n-au r\u0103d\u0103cin\u0103, ci cred p\u00e2n\u0103 la o vreme, iar c\u00e2nd vine ispita, cad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a care a c\u0103zut \u00eentre spini \u00eei \u00eenchipuie pe aceia care, dup\u0103 ce au auzit Cuv\u00e2ntul, \u00ee\u015fi v\u0103d de drum \u015fi-L las\u0103 s\u0103 fie \u00een\u0103bu\u015fit de grijile, bog\u0103\u0163iile \u015fi pl\u0103cerile vie\u0163ii acesteia \u015fi n-aduc rod care s\u0103 ajung\u0103 la coacere."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a care a c\u0103zut pe p\u0103m\u00e2nt bun sunt aceia care, dup\u0103 ce au auzit Cuv\u00e2ntul, \u00cel \u0163in \u00eentr-o inim\u0103 bun\u0103 \u015fi curat\u0103 \u015fi fac rod \u00een r\u0103bdare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nimeni, dup\u0103 ce a aprins o lumin\u0103, n-o acoper\u0103 cu un vas, nici n-o pune sub pat, ci o pune \u00eentr-un sfe\u015fnic, pentru ca cei ce intr\u0103 s\u0103 vad\u0103 lumina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiindc\u0103 nu este nimic acoperit, care nu va fi descoperit, nimic t\u0103inuit, care nu va fi cunoscut \u015fi nu va veni la lumin\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lua\u0163i seama dar la felul cum asculta\u0163i; c\u0103ci celui ce are, i se va da, dar celui ce n-are, i se va lua \u015fi ce i se pare c\u0103 are.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mama \u015fi fra\u0163ii lui Isus - Mama \u015fi fra\u0163ii lui Isus au venit la El, dar nu puteau s\u0103-I vorbeasc\u0103 din pricina norodului."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cineva I-a spus: \u201eMama Ta \u015fi fra\u0163ii T\u0103i stau afar\u0103 \u015fi vor s\u0103 Te vad\u0103\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar El, drept r\u0103spuns, a zis: \u201eMama Mea \u015fi fra\u0163ii Mei sunt cei ce ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi-L \u00eemplinesc\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Potolirea furtunii - \u00centr-una din zile, Isus S-a suit \u00eentr-o corabie \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Lui. El le-a zis: \u201eHaidem s\u0103 trecem dincolo de lac\u201d. \u015ei au plecat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd v\u00e2sleau ei, Isus a adormit. Pe lac s-a st\u00e2rnit un a\u015fa v\u00e2rtej de v\u00e2nt, c\u0103 se umplea corabia cu ap\u0103 \u015fi erau \u00een primejdie."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Au venit la El, L-au de\u015fteptat \u015fi au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, pierim\u201d. Isus S-a sculat, a certat v\u00e2ntul \u015fi valurile \u00eenfuriate, care s-au potolit, \u015fi s-a f\u0103cut lini\u015fte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi a zis ucenicilor S\u0103i: \u201eUnde v\u0103 este credin\u0163a?\u201d Plini de spaim\u0103 \u015fi de mirare, ei au zis unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eCine este acesta de porunce\u015fte chiar \u015fi v\u00e2nturilor \u015fi apei \u015fi-L ascult\u0103?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vindecarea unui \u00eendr\u0103cit - Au venit cu corabia \u00een \u0163inutul gherghesenilor, care este \u00een dreptul Galileii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd a ie\u015fit Isus la \u0163\u0103rm, L-a \u00eent\u00e2mpinat un om din cetate, st\u0103p\u00e2nit de mai mul\u0163i draci. De mult\u0103 vreme nu se \u00eembr\u0103ca \u00een hain\u0103 \u015fi nu-\u015fi avea locuin\u0163a \u00eentr-o cas\u0103, ci \u00een morminte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut pe Isus, a scos un strig\u0103t ascu\u0163it, a c\u0103zut jos \u00eenaintea Lui \u015fi a zis cu glas tare: \u201eCe am eu a face cu Tine, Isuse, Fiul Dumnezeului Celui Prea\u00eenalt? Te rog nu m\u0103 chinui.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci Isus poruncise duhului necurat s\u0103 ias\u0103 din omul acela, pe care pusese st\u0103p\u00e2nire de mult\u0103 vreme; era p\u0103zit, legat cu c\u0103tu\u015fe la m\u00e2ini \u015fi cu obezi la picioare, dar rupea leg\u0103turile \u015fi era gonit de dracul prin pustii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus l-a \u00eentrebat: \u201eCum \u00ee\u0163i este numele?\u201d \u201eLegiune\u201d, a r\u0103spuns el; pentru c\u0103 intraser\u0103 mul\u0163i draci \u00een el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015ei dracii rugau st\u0103ruitor pe Isus s\u0103 nu le porunceasc\u0103 s\u0103 se duc\u0103 \u00een Ad\u00e2nc."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Acolo, pe munte, era o turm\u0103 mare de porci, care p\u0103\u015fteau. \u015ei dracii au rugat pe Isus s\u0103 le dea voie s\u0103 intre \u00een ei. El le-a dat voie."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dracii au ie\u015fit din omul acela, au intrat \u00een porci, \u015fi turma s-a repezit de pe r\u00e2p\u0103 \u00een lac \u015fi s-a \u00eenecat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porcarii, c\u00e2nd au v\u0103zut ce se \u00eent\u00e2mplase, au fugit \u015fi au dat de veste \u00een cetate \u015fi prin sate."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Oamenii au ie\u015fit s\u0103 vad\u0103 cele \u00eent\u00e2mplate. Au venit la Isus \u015fi au g\u0103sit pe omul din care ie\u015fiser\u0103 dracii \u015fez\u00e2nd la picioarele lui Isus, \u00eembr\u0103cat \u015fi \u00een toate min\u0163ile; \u015fi i-a apucat frica."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cei ce v\u0103zuser\u0103 cele petrecute le-au povestit cum fusese vindecat cel st\u0103p\u00e2nit de draci."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tot norodul din \u0163inutul gherghesenilor a rugat pe Isus s\u0103 plece de la ei, pentru c\u0103 \u00eei apucase o mare fric\u0103. Isus S-a suit \u00eentr-o corabie \u015fi S-a \u00eentors."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Omul din care ie\u015fiser\u0103 dracii \u00cel ruga s\u0103-i dea voie s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu El. Dar Isus l-a trimis acas\u0103 \u015fi i-a zis:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201e\u00centoarce-te acas\u0103 \u015fi poveste\u015fte tot ce \u0163i-a f\u0103cut Dumnezeu\u201d. El a plecat \u015fi a vestit prin toat\u0103 cetatea tot ce-i f\u0103cuse Isus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cenvierea fiicei lui Iair. Femeia cu scurgere de s\u00e2nge - La \u00eentoarcere, Isus a fost primit cu bucurie de mul\u0163ime, c\u0103ci to\u0163i \u00cel a\u015fteptau."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 a venit un om, numit Iair, care era frunta\u015f al sinagogii. El s-a aruncat la picioarele lui Isus \u015fi L-a rugat s\u0103 vin\u0103 p\u00e2n\u0103 la el acas\u0103;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "pentru c\u0103 avea o singur\u0103 copil\u0103 de vreo doisprezece ani, care tr\u0103gea s\u0103 moar\u0103. Pe drum, Isus era \u00eembulzit de noroade."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u015ei era o femeie care, de doisprezece ani, avea o scurgere de s\u00e2nge; ea \u00ee\u015fi cheltuise toat\u0103 averea cu doctorii, f\u0103r\u0103 s-o fi putut vindeca vreunul."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ea s-a apropiat pe dinapoi \u015fi s-a atins de poala hainei lui Isus. \u00cendat\u0103, scurgerea de s\u00e2nge s-a oprit."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u015ei Isus a zis: \u201eCine s-a atins de Mine?\u201d Fiindc\u0103 to\u0163i t\u0103g\u0103duiau, Petru \u015fi cei ce erau cu El au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, noroadele Te \u00eempresoar\u0103 \u015fi Te \u00eembulzesc, \u015fi mai \u00eentrebi: \u2018Cine s-a atins de Mine?\u2019\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dar Isus a r\u0103spuns: \u201eS-a atins cineva de Mine, c\u0103ci am sim\u0163it c\u0103 a ie\u015fit din Mine o putere \u201d."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Femeia, c\u00e2nd s-a v\u0103zut dat\u0103 de gol, a venit tremur\u00e2nd, s-a aruncat jos, \u00eenaintea Lui, \u015fi a spus \u00een fa\u0163a \u00eentregului norod din ce pricin\u0103 se atinsese de El \u015fi cum fusese vindecat\u0103 numaidec\u00e2t."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte, fiic\u0103; credin\u0163a ta te-a m\u00e2ntuit. Du-te \u00een pace.\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbea El \u00eenc\u0103, vine unul din casa frunta\u015fului sinagogii \u015fi-i spune: \u201eFiica ta a murit, nu mai sup\u0103ra pe \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul\u201d."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dar Isus, c\u00e2nd a auzit lucrul acesta, a zis frunta\u015fului sinagogii: \u201eNu te teme; crede numai \u015fi va fi t\u0103m\u0103duit\u0103\u201d."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns la casa frunta\u015fului, n-a l\u0103sat pe niciunul s\u0103 intre \u00eempreun\u0103 cu El, dec\u00e2t pe Petru, pe Iacov, pe Ioan, pe tat\u0103l \u015fi pe mama fetei."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "To\u0163i pl\u00e2ngeau \u015fi o boceau. Atunci, Isus a zis: \u201eNu pl\u00e2nge\u0163i; feti\u0163a n-a murit, ci doarme\u201d."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ei \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El, c\u0103ci \u015ftiau c\u0103 murise."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dar El, dup\u0103 ce i-a scos pe to\u0163i afar\u0103, a apucat-o de m\u00e2n\u0103 \u015fi a strigat cu glas tare: \u201eFeti\u0163o, scoal\u0103-te!\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u015ei duhul ei s-a \u00eentors \u00een ea, iar fata s-a sculat numaidec\u00e2t. Isus a poruncit s\u0103-i dea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ii ei au r\u0103mas uimi\u0163i. Isus le-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui cele \u00eent\u00e2mplate."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trimiterea celor doisprezece - Isus a chemat pe cei doisprezece ucenici ai S\u0103i, le-a dat putere \u015fi st\u0103p\u00e2nire peste to\u0163i dracii \u015fi s\u0103 vindece bolile."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apoi, i-a trimis s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi s\u0103 t\u0103m\u0103duiasc\u0103 pe cei bolnavi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eS\u0103 nu lua\u0163i nimic cu voi pe drum,\u201d le-a zis El; \u201enici toiag, nici traist\u0103, nici p\u00e2ine, nici bani, nici dou\u0103 haine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen orice cas\u0103 ve\u0163i intra, s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i acolo, p\u00e2n\u0103 ve\u0163i pleca din locul acela."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 nu v\u0103 vor primi oamenii, s\u0103 ie\u015fi\u0163i din cetatea aceea \u015fi s\u0103 scutura\u0163i praful de pe picioarele voastre, ca m\u0103rturie \u00eempotriva lor.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei au plecat \u015fi au mers din sat \u00een sat, propov\u0103duind Evanghelia \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015find pretutindeni t\u0103m\u0103duiri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Irod nu \u015ftie ce s\u0103 cread\u0103 despre Isus - C\u00e2rmuitorul Irod a auzit vorbindu-se despre toate lucrurile s\u0103v\u00e2r\u015fite de Isus \u015fi st\u0103tea \u00een cump\u0103n\u0103, ne\u015ftiind ce s\u0103 cread\u0103. C\u0103ci unii ziceau c\u0103 a \u00eenviat Ioan din mor\u0163i,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "al\u0163ii ziceau c\u0103 s-a ar\u0103tat Ilie \u015fi al\u0163ii ziceau c\u0103 a \u00eenviat vreun proroc din cei din vechime."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar Irod zicea: \u201eLui Ioan i-am t\u0103iat capul; cine este oare acesta, despre care aud astfel de lucruri?\u201d \u015ei c\u0103uta s\u0103-L vad\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cenmul\u0163irea p\u00e2inilor - Apostolii, c\u00e2nd s-au \u00eentors, au istorisit lui Isus tot ce f\u0103cuser\u0103. El i-a luat cu Sine \u015fi S-a dus la o parte, l\u00e2ng\u0103 o cetate numit\u0103 Betsaida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Noroadele au priceput lucrul acesta \u015fi au mers dup\u0103 El. Isus le-a primit bine, le vorbea despre \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi vindeca pe cei ce aveau trebuin\u0163\u0103 de vindecare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ziua se pleca spre sear\u0103, cei doisprezece s-au apropiat \u015fi I-au zis: \u201eD\u0103 drumul noroadelor, ca s\u0103 se duc\u0103 \u00een satele \u015fi c\u0103tunele de primprejur s\u0103 g\u0103zduiasc\u0103 \u015fi s\u0103-\u015fi caute de ale m\u00e2nc\u0103rii, pentru c\u0103 aici suntem \u00eentr-un loc pustiu\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eDa\u0163i-le voi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce!\u201d Dar ei au r\u0103spuns: \u201eN-avem dec\u00e2t cinci p\u00e2ini \u015fi doi pe\u015fti, afar\u0103 numai dac\u0103 ne vom duce noi \u00een\u015fine s\u0103 cump\u0103r\u0103m merinde pentru tot norodul acesta\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei erau aproape cinci mii de b\u0103rba\u0163i. Isus a zis ucenicilor S\u0103i: \u201ePune\u0163i-i s\u0103 \u015fad\u0103 jos \u00een cete de c\u00e2te cincizeci\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fa au \u015fi f\u0103cut: i-au pus pe to\u0163i s\u0103 \u015fad\u0103 jos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus a luat cele cinci p\u00e2ini \u015fi cei doi pe\u015fti, \u015ei-a ridicat ochii spre cer \u015fi le-a binecuv\u00e2ntat. Apoi, le-a fr\u00e2nt \u015fi le-a dat ucenicilor s\u0103 le \u00eempart\u0103 norodului."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat to\u0163i \u015fi s-au s\u0103turat \u015fi au ridicat dou\u0103sprezece co\u015furi pline cu firimiturile r\u0103mase."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u0103rturisirea lui Petru - \u00centr-o zi, pe c\u00e2nd Se ruga Isus singur deoparte, av\u00e2nd cu El pe ucenicii Lui, le-a pus \u00eentrebarea urm\u0103toare: \u201eCine zic oamenii c\u0103 sunt Eu?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u201eUnii zic c\u0103 e\u015fti Ioan Botez\u0103torul; al\u0163ii zic c\u0103 e\u015fti Ilie; al\u0163ii zic c\u0103 a \u00eenviat un proroc din cei din vechime\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eDar voi\u201d, i-a \u00eentrebat El, \u201ecine zice\u0163i c\u0103 sunt?\u201d \u201eHristosul lui Dumnezeu!\u201d I-a r\u0103spuns Petru."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus le-a poruncit cu t\u0103rie s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui lucrul acesta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi, a ad\u0103ugat c\u0103 Fiul omului trebuie s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 multe, s\u0103 fie t\u0103g\u0103duit de b\u0103tr\u00e2ni, de preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi de c\u0103rturari, s\u0103 fie omor\u00e2t \u015fi a treia zi s\u0103 \u00eenvieze."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cum s\u0103 urm\u0103m pe Isus - Apoi a zis tuturor: \u201eDac\u0103 voie\u015fte cineva s\u0103 vin\u0103 dup\u0103 Mine, s\u0103 se lepede de sine, s\u0103-\u015fi ia crucea \u00een fiecare zi \u015fi s\u0103 M\u0103 urmeze."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fiindc\u0103 oricine va voi s\u0103-\u015fi scape via\u0163a o va pierde, dar oricine \u00ee\u015fi va pierde via\u0163a pentru Mine o va m\u00e2ntui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei ce ar folosi un om s\u0103 c\u00e2\u015ftige toat\u0103 lumea, dac\u0103 s-ar pr\u0103p\u0103di sau s-ar pierde pe sine \u00eensu\u015fi?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci de oricine se va ru\u015fina de Mine \u015fi de cuvintele Mele, se va ru\u015fina \u015fi Fiul omului de el, c\u00e2nd va veni \u00een slava Sa \u015fi a Tat\u0103lui \u015fi a sfin\u0163ilor \u00eengeri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun, c\u0103 sunt unii din cei ce stau aici, care nu vor gusta moartea, p\u00e2n\u0103 nu vor vedea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Schimbarea la fa\u0163\u0103 - Cam la opt zile dup\u0103 cuvintele acestea, Isus a luat cu El pe Petru, pe Ioan \u015fi pe Iacov \u015fi S-a suit pe munte s\u0103 Se roage."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd Se ruga, I s-a schimbat \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea fe\u0163ei, \u015fi \u00eembr\u0103c\u0103mintea I s-a f\u0103cut alb\u0103 str\u0103lucitoare."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 st\u0103teau de vorb\u0103 cu El doi b\u0103rba\u0163i: erau Moise \u015fi Ilie,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "care se ar\u0103taser\u0103 \u00een slav\u0103, \u015fi vorbeau despre sf\u00e2r\u015fitul Lui, pe care avea s\u0103-l aib\u0103 \u00een Ierusalim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petru \u015fi tovar\u0103\u015fii lui erau \u00eengreuia\u0163i de somn, dar, c\u00e2nd s-au de\u015fteptat bine, au v\u0103zut slava lui Isus \u015fi pe cei doi b\u0103rba\u0163i care st\u0103teau \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen clipa c\u00e2nd se desp\u0103r\u0163eau b\u0103rba\u0163ii ace\u015ftia de Isus, Petru a zis lui Isus: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, este bine s\u0103 fim aici; s\u0103 facem trei colibe: una pentru Tine, una pentru Moise \u015fi una pentru Ilie\u201d. Nu \u015ftia ce spune."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbea el astfel, a venit un nor \u015fi i-a acoperit cu umbra lui; ucenicii s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat c\u00e2nd i-au v\u0103zut intr\u00e2nd \u00een nor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei din nor s-a auzit un glas care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit: de El s\u0103 asculta\u0163i\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a auzit glasul acela, Isus a r\u0103mas singur. Ucenicii au t\u0103cut \u015fi n-au spus, \u00een zilele acelea, nim\u0103nui nimic din cele ce v\u0103zuser\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vindecarea unui \u00eendr\u0103cit - A doua zi, c\u00e2nd s-au pogor\u00e2t de pe munte, o gloat\u0103 mare a \u00eent\u00e2mpinat pe Isus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei un om din mijlocul mul\u0163imii a strigat: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, rogu-Te, uit\u0103-Te cu \u00eendurare la fiul meu, fiindc\u0103 \u00eel am numai pe el."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cel apuc\u0103 un duh \u015fi, deodat\u0103, r\u0103cne\u015fte; \u015fi duhul \u00eel scutur\u0103 cu putere, a\u015fa c\u0103 b\u0103iatul face spum\u0103 la gur\u0103 \u015fi cu anevoie se duce duhul de la el, dup\u0103 ce l-a strop\u015fit de tot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Am rugat pe ucenicii T\u0103i s\u0103-l scoat\u0103 \u015fi n-au putut.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201eO neam necredincios \u015fi pornit la r\u0103u\u201d, a r\u0103spuns Isus, \u201ep\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi fi cu voi \u015fi v\u0103 voi suferi? Adu aici pe fiul t\u0103u.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd venea b\u0103iatul, dracul l-a tr\u00e2ntit la p\u0103m\u00e2nt \u015fi l-a scuturat cu putere. Dar Isus a certat duhul necurat, a vindecat pe b\u0103iat \u015fi l-a dat \u00eenapoi tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u015ei to\u0163i au r\u0103mas uimi\u0163i de m\u0103rirea lui Dumnezeu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd to\u0163i se minunau de tot ce f\u0103cea Isus, El a zis ucenicilor S\u0103i: \u201eVoi asculta\u0163i bine ce v\u0103 spun: Fiul omului va fi dat \u00een m\u00e2inile oamenilor!\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar ucenicii nu \u00een\u0163elegeau cuvintele acestea, c\u0103ci erau acoperite pentru ei, ca s\u0103 nu le priceap\u0103, \u015fi se temeau s\u0103-L \u00eentrebe \u00een privin\u0163a aceasta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Cine este cel mai mare? - Apoi, le-a venit \u00een g\u00e2nd s\u0103 \u015ftie cine dintre ei ar fi cel mai mare."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Isus le-a cunoscut g\u00e2ndul inimii, a luat un copila\u015f, l-a pus l\u00e2ng\u0103 El"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eOricine prime\u015fte pe acest copila\u015f \u00een Numele Meu pe Mine M\u0103 prime\u015fte \u015fi oricine M\u0103 prime\u015fte pe Mine prime\u015fte pe Cel ce M-a trimis pe Mine. Fiindc\u0103 cine este cel mai mic \u00eentre voi to\u0163i, acela este mare\u201d."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ioan a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, noi am v\u0103zut pe un om sco\u0163\u00e2nd draci \u00een Numele T\u0103u \u015fi l-am oprit, pentru c\u0103 nu merge dup\u0103 noi\u201d."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u201eNu-l opri\u0163i\u201d, i-a r\u0103spuns Isus, \u201efiindc\u0103 cine nu este \u00eempotriva voastr\u0103 este pentru voi\u201d."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201eFoc din cer\u201d - C\u00e2nd s-a apropiat vremea \u00een care avea s\u0103 fie luat \u00een cer, Isus \u015ei-a \u00eendreptat fa\u0163a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 mearg\u0103 la Ierusalim."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A trimis \u00eenainte ni\u015fte soli, care s-au dus \u015fi au intrat \u00eentr-un sat al samaritenilor, ca s\u0103-I preg\u0103teasc\u0103 un loc de g\u0103zduit."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dar ei nu L-au primit, pentru c\u0103 Isus Se \u00eendrepta s\u0103 mearg\u0103 spre Ierusalim."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ucenicii S\u0103i, Iacov \u015fi Ioan, c\u00e2nd au v\u0103zut lucrul acesta, au zis: \u201eDoamne, vrei s\u0103 poruncim s\u0103 se pogoare foc din cer \u015fi s\u0103-i mistuie, cum a f\u0103cut Ilie?\u201d"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Isus S-a \u00eentors spre ei, i-a certat \u015fi le-a zis: \u201eNu \u015fti\u0163i de ce duh sunte\u0163i \u00eensufle\u0163i\u0163i!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul omului a venit nu ca s\u0103 piard\u0103 sufletele oamenilor, ci s\u0103 le m\u00e2ntuiasc\u0103.\u201d\u015ei au plecat \u00eentr-alt sat."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Cum s\u0103 urm\u0103m pe Isus - Pe c\u00e2nd erau pe drum, un om I-a zis: \u201eDoamne, Te voi urma oriunde vei merge\u201d."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u201eVulpile au vizuini \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului au cuiburi, dar Fiul omului n-are unde-\u015ei odihni capul\u201d."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Altuia i-a zis: \u201eVino dup\u0103 Mine!\u201d \u201eDoamne\u201d, I-a r\u0103spuns el, \u201elas\u0103-m\u0103 s\u0103 m\u0103 duc \u00eent\u00e2i s\u0103 \u00eengrop pe tat\u0103l meu\u201d."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Dar Isus i-a zis: \u201eLas\u0103 mor\u0163ii s\u0103-\u015fi \u00eengroape mor\u0163ii, \u015fi tu du-te de veste\u015fte \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu\u201d."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Un altul a zis: \u201eDoamne, Te voi urma, dar las\u0103-m\u0103 \u00eent\u00e2i s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-mi iau r\u0103mas-bun de la ai mei\u201d."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u201eOricine pune m\u00e2na pe plug \u015fi se uit\u0103 \u00eenapoi nu este destoinic pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu\u201d."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trimiterea celor \u015faptezeci de ucenici - Dup\u0103 aceea, Domnul a mai r\u00e2nduit al\u0163i \u015faptezeci de ucenici \u015fi i-a trimis doi c\u00e2te doi \u00eenaintea Lui, \u00een toate cet\u0103\u0163ile \u015fi \u00een toate locurile pe unde avea s\u0103 treac\u0103 El."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei le-a zis: \u201eMare este seceri\u015ful, dar pu\u0163ini sunt lucr\u0103torii! Ruga\u0163i dar pe Domnul seceri\u015fului s\u0103 scoat\u0103 lucr\u0103tori la seceri\u015ful S\u0103u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103; iat\u0103, v\u0103 trimit ca pe ni\u015fte miei \u00een mijlocul lupilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103 nu lua\u0163i cu voi nici pung\u0103, nici traist\u0103, nici \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte \u015fi s\u0103 nu \u00eentreba\u0163i pe nimeni de s\u0103n\u0103tate pe drum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen orice cas\u0103 ve\u0163i intra, s\u0103 zice\u0163i \u00eent\u00e2i: \u2018Pacea s\u0103 fie peste casa aceasta!\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 va fi acolo un fiu al p\u0103cii, pacea voastr\u0103 va r\u0103m\u00e2ne peste el, altminteri, ea se va \u00eentoarce la voi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een casa aceea \u015fi s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi s\u0103 be\u0163i ce vi se va da, c\u0103ci vrednic este lucr\u0103torul de plata sa. S\u0103 nu umbla\u0163i din cas\u0103 \u00een cas\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen oricare cetate ve\u0163i intra \u015fi unde v\u0103 vor primi oamenii, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i ce vi se va pune \u00eenainte,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103 vindeca\u0163i pe bolnavii care vor fi acolo \u015fi s\u0103 le zice\u0163i: \u2018\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu s-a apropiat de voi\u2019."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar, \u00een oricare cetate ve\u0163i intra \u015fi nu v\u0103 vor primi, s\u0103 v\u0103 duce\u0163i pe uli\u0163ele ei \u015fi s\u0103 zice\u0163i:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u2018Scutur\u0103m \u00eempotriva voastr\u0103 chiar \u015fi praful din cetatea voastr\u0103, care s-a lipit de picioarele noastre, totu\u015fi s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu s-a apropiat de voi\u2019."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu v\u0103 spun c\u0103, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, va fi mai u\u015for pentru Sodoma dec\u00e2t pentru cetatea aceea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vai de tine, Horazine! Vai de tine, Betsaido! C\u0103ci, dac\u0103 ar fi fost f\u0103cute \u00een Tir \u015fi Sidon lucr\u0103rile puternice care au fost f\u0103cute \u00een voi, de mult s-ar fi poc\u0103it, st\u00e2nd \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, va fi mai u\u015for pentru Tir \u015fi Sidon dec\u00e2t pentru voi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei tu, Capernaume, vei fi \u00een\u0103l\u0163at oare p\u00e2n\u0103 la cer? Vei fi pogor\u00e2t p\u00e2n\u0103 \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cine v\u0103 ascult\u0103 pe voi pe Mine M\u0103 ascult\u0103 \u015fi cine v\u0103 nesocote\u015fte pe voi pe Mine M\u0103 nesocote\u015fte, iar cine M\u0103 nesocote\u015fte pe Mine nesocote\u015fte pe Cel ce M-a trimis pe Mine.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00centoarcerea celor \u015faptezeci - Cei \u015faptezeci s-au \u00eentors plini de bucurie \u015fi au zis: \u201eDoamne, chiar \u015fi dracii ne sunt supu\u015fi \u00een Numele T\u0103u\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eAm v\u0103zut pe Satana c\u0103z\u00e2nd ca un fulger din cer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 v-am dat putere s\u0103 c\u0103lca\u0163i peste \u015ferpi \u015fi peste scorpii \u015fi peste toat\u0103 puterea vr\u0103jma\u015fului: \u015fi nimic nu v\u0103 va putea v\u0103t\u0103ma."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Totu\u015fi s\u0103 nu v\u0103 bucura\u0163i de faptul c\u0103 duhurile v\u0103 sunt supuse, ci bucura\u0163i-v\u0103 c\u0103 numele voastre sunt scrise \u00een ceruri.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ceasul acela, Isus S-a bucurat \u00een Duhul Sf\u00e2nt \u015fi a zis: \u201eTat\u0103, Doamne al cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului, Te laud pentru c\u0103 ai ascuns aceste lucruri de cei \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi pricepu\u0163i \u015fi le-ai descoperit pruncilor. Da, Tat\u0103, fiindc\u0103 a\u015fa ai g\u0103sit cu cale Tu.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eToate lucrurile Mi-au fost date \u00een m\u00e2ini de Tat\u0103l Meu; \u015fi nimeni nu \u015ftie cine este Fiul, afar\u0103 de Tat\u0103l, nici cine este Tat\u0103l, afar\u0103 de Fiul \u015fi acela c\u0103ruia vrea Fiul s\u0103 i-L descopere.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi, S-a \u00eentors spre ucenici \u015fi le-a spus deoparte: \u201eFerice de ochii care v\u0103d lucrurile pe care le vede\u0163i voi!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 mul\u0163i proroci \u015fi \u00eemp\u0103ra\u0163i au voit s\u0103 vad\u0103 ce vede\u0163i voi, \u015fi n-au v\u0103zut, s\u0103 aud\u0103 ce auzi\u0163i voi, \u015fi n-au auzit.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pilda samariteanului - Un \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al Legii s-a sculat s\u0103 ispiteasc\u0103 pe Isus \u015fi I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, ce s\u0103 fac ca s\u0103 mo\u015ftenesc via\u0163a ve\u015fnic\u0103?\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u201eCe este scris \u00een Lege? Cum cite\u015fti \u00een ea?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201eS\u0103 iube\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u, cu toat\u0103 inima ta, cu tot sufletul t\u0103u, cu toat\u0103 puterea ta \u015fi cu tot cugetul t\u0103u \u015fi pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eBine ai r\u0103spuns\u201d, i-a zis Isus; \u201ef\u0103 a\u015fa \u015fi vei avea via\u0163a ve\u015fnic\u0103\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar el, care voia s\u0103 se \u00eendrept\u0103\u0163easc\u0103, a zis lui Isus: \u201e\u015ei cine este aproapele meu?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eUn om se cobora din Ierusalim la Ierihon. A c\u0103zut \u00eentre ni\u015fte t\u00e2lhari, care l-au dezbr\u0103cat, l-au jefuit de tot, l-au b\u0103tut zdrav\u0103n, au plecat \u015fi l-au l\u0103sat aproape mort."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Din \u00eent\u00e2mplare, se cobora pe acela\u015fi drum un preot \u015fi, c\u00e2nd a v\u0103zut pe omul acesta, a trecut \u00eenainte pe al\u0103turi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Un levit trecea \u015fi el prin locul acela \u015fi, c\u00e2nd l-a v\u0103zut, a trecut \u00eenainte pe al\u0103turi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar un samaritean, care era \u00een c\u0103l\u0103torie, a venit \u00een locul unde era el \u015fi, c\u00e2nd l-a v\u0103zut, i s-a f\u0103cut mil\u0103 de el."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S-a apropiat de i-a legat r\u0103nile \u015fi a turnat peste ele untdelemn \u015fi vin, apoi, l-a pus pe dobitocul lui, l-a dus la un han \u015fi a \u00eengrijit de el."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A doua zi, c\u00e2nd a pornit la drum, a scos doi lei, i-a dat hangiului \u015fi i-a zis: \u2018Ai grij\u0103 de el, \u015fi orice vei mai cheltui, \u00ee\u0163i voi da \u00eenapoi la \u00eentoarcere\u2019."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Care dintre ace\u015ftia trei \u0163i se pare c\u0103 a dat dovad\u0103 c\u0103 este aproapele celui ce c\u0103zuse \u00eentre t\u00e2lhari?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eCel ce \u015fi-a f\u0103cut mil\u0103 cu el\u201d, a r\u0103spuns \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul Legii. \u201eDu-te de f\u0103 \u015fi tu la fel\u201d, i-a zis Isus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Marta \u015fi Maria - Pe c\u00e2nd era pe drum cu ucenicii S\u0103i, Isus a intrat \u00eentr-un sat. \u015ei o femeie, numit\u0103 Marta, L-a primit \u00een casa ei."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ea avea o sor\u0103 numit\u0103 Maria, care s-a a\u015fezat jos, la picioarele Domnului, \u015fi asculta cuvintele Lui."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Marta era \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 cu mult\u0103 slujire, a venit repede la El \u015fi I-a zis: \u201eDoamne, nu-\u0162i pas\u0103 c\u0103 sor\u0103-mea m-a l\u0103sat s\u0103 slujesc singur\u0103? Zi-i dar s\u0103-mi ajute.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, Isus i-a zis: \u201eMarto, Marto, pentru multe lucruri te \u00eengrijorezi \u015fi te fr\u0103m\u00e2n\u0163i tu,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "dar un singur lucru trebuie. Maria \u015fi-a ales partea cea bun\u0103, care nu i se va lua.\u201d"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tat\u0103l nostru - \u00centr-o zi, Isus Se ruga \u00eentr-un loc anumit. C\u00e2nd a ispr\u0103vit rug\u0103ciunea, unul din ucenicii Lui I-a zis: \u201eDoamne, \u00eenva\u0163\u0103-ne s\u0103 ne rug\u0103m, cum a \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi Ioan pe ucenicii lui\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eC\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 zice\u0163i: \u2018Tat\u0103l nostru care e\u015fti \u00een ceruri! Sfin\u0163easc\u0103-se Numele T\u0103u; vie \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta; fac\u0103-se voia Ta, precum \u00een cer, a\u015fa \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e2inea noastr\u0103 cea de toate zilele d\u0103-ne-o nou\u0103 \u00een fiecare zi"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi ne iart\u0103 nou\u0103 p\u0103catele noastre, fiindc\u0103 \u015fi noi iert\u0103m oricui ne este dator, \u015fi nu ne duce \u00een ispit\u0103, ci izb\u0103ve\u015fte-ne de cel r\u0103u.\u2019 \u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "St\u0103ruin\u0163a \u00een rug\u0103ciune - Apoi le-a mai zis: \u201eDac\u0103 unul dintre voi are un prieten \u015fi se duce la el la miezul nop\u0163ii \u015fi-i zice: \u2018Prietene, \u00eemprumut\u0103-mi trei p\u00e2ini,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "c\u0103ci a venit la mine de pe drum un prieten al meu \u015fi n-am ce-i pune \u00eenainte\u2019,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi, dac\u0103 din\u0103untrul casei lui, prietenul acesta \u00eei r\u0103spunde: \u2018Nu m\u0103 tulbura; acum u\u015fa este \u00eencuiat\u0103, copiii mei sunt cu mine \u00een pat, nu pot s\u0103 m\u0103 scol s\u0103-\u0163i dau p\u00e2ini\u2019, \u2013"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "v\u0103 spun: chiar dac\u0103 nu s-ar scula s\u0103 i le dea, pentru c\u0103-i este prieten, totu\u015fi, m\u0103car pentru st\u0103ruin\u0163a lui sup\u0103r\u0103toare, tot se va scula \u015fi-i va da tot ce-i trebuie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea \u015fi Eu v\u0103 spun: \u2018Cere\u0163i, \u015fi vi se va da; c\u0103uta\u0163i, \u015fi ve\u0163i g\u0103si; bate\u0163i, \u015fi vi se va deschide."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fiindc\u0103 oricine cere cap\u0103t\u0103; cine caut\u0103 g\u0103se\u015fte \u015fi celui ce bate, i se deschide."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cine este tat\u0103l acela dintre voi care, dac\u0103-i cere fiul s\u0103u p\u00e2ine, s\u0103-i dea o piatr\u0103? Ori, dac\u0103 cere un pe\u015fte, s\u0103-i dea un \u015farpe \u00een loc de pe\u015fte?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sau, dac\u0103 cere un ou, s\u0103-i dea o scorpie?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 voi, care sunte\u0163i r\u0103i, \u015fti\u0163i s\u0103 da\u0163i daruri bune copiilor vo\u015ftri, cu c\u00e2t mai mult Tat\u0103l vostru cel din ceruri va da Duhul Sf\u00e2nt celor ce I-L cer!\u2019 \u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vindecarea unui \u00eendr\u0103cit mut - Isus a scos dintr-un bolnav un drac, care era mut. Dup\u0103 ce a ie\u015fit dracul, mutul a gr\u0103it \u015fi noroadele s-au mirat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar unii ziceau: \u201eEl scoate dracii cu Beelzebul, domnul dracilor\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Al\u0163ii, ca s\u0103-L ispiteasc\u0103, \u00cei cereau un semn din cer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus le-a cunoscut g\u00e2ndurile \u015fi le-a zis: \u201eOrice \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei este pustiit\u0103 \u015fi o cas\u0103 dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei se pr\u0103bu\u015fe\u015fte peste alta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 Satana este dezbinat \u00eempotriva lui \u00eensu\u015fi, cum va d\u0103inui \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui, fiindc\u0103 zice\u0163i c\u0103 Eu scot dracii cu Beelzebul?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 eu scot dracii cu Beelzebul, fiii vo\u015ftri cu cine \u00eei scot? De aceea, ei \u00een\u015fi\u015fi vor fi judec\u0103torii vo\u015ftri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 Eu scot dracii cu degetul lui Dumnezeu, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu a ajuns p\u00e2n\u0103 la voi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd omul cel tare \u015fi bine \u00eenarmat \u00ee\u015fi p\u0103ze\u015fte casa, averile \u00eei sunt la ad\u0103post."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 vine peste el unul mai tare dec\u00e2t el \u015fi-l biruie\u015fte, atunci \u00eei ia cu sila toate armele \u00een care se \u00eencredea \u015fi \u00eemparte pr\u0103zile luate de la el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cine nu este cu Mine este \u00eempotriva Mea \u015fi cine nu adun\u0103 cu Mine risipe\u015fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Duhul necurat ie\u015fit din om - Duhul necurat, c\u00e2nd iese dintr-un om, umbl\u0103 prin locuri f\u0103r\u0103 ap\u0103 \u015fi caut\u0103 odihn\u0103. Fiindc\u0103 n-o g\u0103se\u015fte, zice: \u2018M\u0103 voi \u00eentoarce \u00een casa mea, de unde am ie\u015fit\u2019."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd vine, o g\u0103se\u015fte m\u0103turat\u0103 \u015fi \u00eempodobit\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci se duce de mai ia cu el alte \u015fapte duhuri, mai rele dec\u00e2t el, intr\u0103 \u00eempreun\u0103 \u00een cas\u0103, se a\u015faz\u0103 \u00een ea, \u015fi starea de pe urm\u0103 a omului aceluia ajunge mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ferice de cei ce ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul - Pe c\u00e2nd spunea Isus aceste vorbe, o femeie din norod \u015fi-a ridicat glasul \u015fi a zis: \u201eFerice de p\u00e2ntecele care Te-a purtat \u015fi de \u0163\u00e2\u0163ele pe care le-ai supt!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei El a r\u0103spuns: \u201eFerice mai degrab\u0103 de cei ce ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi-L p\u0103zesc!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Minunea cu Iona - Pe c\u00e2nd noroadele se str\u00e2ngeau cu gr\u0103mada, El a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103: \u201eNeamul acesta este un neam viclean; el cere un semn, dar nu i se va da alt semn dec\u00e2t semnul prorocului Iona."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci dup\u0103 cum Iona a fost un semn pentru niniviteni, tot a\u015fa \u015fi Fiul omului va fi un semn pentru neamul acesta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa de la miaz\u0103zi se va scula, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, al\u0103turi de b\u0103rba\u0163ii acestui neam \u015fi-i va os\u00e2ndi; pentru c\u0103 ea a venit de la cap\u0103tul p\u0103m\u00e2ntului ca s\u0103 aud\u0103 \u00een\u0163elepciunea lui Solomon; \u015fi iat\u0103 c\u0103 aici este Unul mai mare dec\u00e2t Solomon."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii din Ninive se vor scula, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, al\u0103turi de neamul acesta \u015fi-l vor os\u00e2ndi, pentru c\u0103 ei s-au poc\u0103it la propov\u0103duirea lui Iona; \u015fi iat\u0103 c\u0103 aici este Unul mai mare dec\u00e2t Iona."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lumina - Nimeni n-aprinde o lumin\u0103 ca s-o pun\u0103 \u00eentr-un loc ascuns sau sub bani\u0163\u0103, ci o pune \u00eentr-un sfe\u015fnic, pentru ca cei ce intr\u0103 s\u0103 vad\u0103 lumina."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ochiul este lumina trupului t\u0103u. Dac\u0103 ochiul t\u0103u este s\u0103n\u0103tos, tot trupul t\u0103u este plin de lumin\u0103, dar, dac\u0103 ochiul t\u0103u este r\u0103u, trupul t\u0103u este plin de \u00eentuneric."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ia seama, dar, ca lumina care este \u00een tine s\u0103 nu fie \u00eentuneric."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103, dac\u0103 tot trupul t\u0103u este plin de lumin\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 vreo parte \u00eentunecat\u0103, va fi \u00een totul plin de lumin\u0103, \u00eentocmai ca atunci c\u00e2nd te-ar lumina o lamp\u0103 cu lumina ei mare.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mustrarea c\u0103rturarilor \u015fi fariseilor - Pe c\u00e2nd vorbea Isus, un fariseu L-a rugat s\u0103 pr\u00e2nzeasc\u0103 la el. El a intrat \u015fi a \u015fezut la mas\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fariseul a v\u0103zut cu mirare c\u0103 Isus nu Se sp\u0103lase \u00eenainte de pr\u00e2nz."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dar Domnul i-a zis: \u201eVoi, fariseii, cur\u0103\u0163i\u0163i partea de afar\u0103 a paharului \u015fi a blidului, dar l\u0103untrul vostru este plin de jefuire \u015fi de r\u0103utate."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nebunilor, oare Acela care a f\u0103cut partea de afar\u0103 n-a f\u0103cut \u015fi pe cea din\u0103untru?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Da\u0163i mai bine milostenie din lucrurile din\u0103untru, \u015fi atunci toate v\u0103 vor fi curate."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dar vai de voi, fariseilor! Pentru c\u0103 voi da\u0163i zeciuial\u0103 din izm\u0103, din rut\u0103 \u015fi din toate zarzavaturile, \u015fi da\u0163i uit\u0103rii dreptatea \u015fi dragostea de Dumnezeu: pe acestea trebuia s\u0103 le face\u0163i \u015fi pe celelalte s\u0103 nu le l\u0103sa\u0163i nef\u0103cute!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vai de voi, fariseilor! Pentru c\u0103 voi umbla\u0163i dup\u0103 scaunele dint\u00e2i la sinagogi \u015fi v\u0103 place s\u0103 v\u0103 fac\u0103 lumea plec\u0103ciuni prin pie\u0163e!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei f\u0103\u0163arnici! Pentru c\u0103 voi sunte\u0163i ca mormintele, care nu se v\u0103d, \u015fi peste care oamenii umbl\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Unul din \u00eenv\u0103\u0163\u0103torii Legii a luat cuv\u00e2ntul \u015fi I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, spun\u00e2nd aceste lucruri ne oc\u0103r\u0103\u015fti \u015fi pe noi\u201d."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201eVai \u015fi de voi, \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori ai Legii\u201d, a r\u0103spuns Isus. \u201ePentru c\u0103 voi pune\u0163i pe spinarea oamenilor sarcini grele de purtat, iar voi nici m\u0103car cu unul din degetele voastre nu v\u0103 atinge\u0163i de ele."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Vai de voi! Pentru c\u0103 voi zidi\u0163i mormintele prorocilor, pe care i-au ucis p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Prin aceasta m\u0103rturisi\u0163i c\u0103 \u00eencuviin\u0163a\u0163i faptele p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri, c\u0103ci ei au ucis pe proroci, iar voi le zidi\u0163i mormintele."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De aceea \u00cen\u0163elepciunea lui Dumnezeu a zis: \u2018Le voi trimite proroci \u015fi apostoli; pe unii din ei \u00eei vor ucide, iar pe al\u0163ii \u00eei vor prigoni,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "ca s\u0103 se cear\u0103 de la acest neam s\u00e2ngele tuturor prorocilor care a fost v\u0103rsat de la \u00eentemeierea lumii:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "de la s\u00e2ngele lui Abel p\u00e2n\u0103 la s\u00e2ngele lui Zaharia, ucis \u00eentre altar \u015fi Templu\u2019; da, v\u0103 spun, se va cere de la neamul acesta!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Vai de voi, \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori ai Legii! Pentru c\u0103 voi a\u0163i pus m\u00e2na pe cheia cuno\u015ftin\u0163ei: nici voi n-a\u0163i intrat, iar pe cei ce voiau s\u0103 intre, i-a\u0163i \u00eempiedicat s\u0103 intre.\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a ie\u015fit de acolo, c\u0103rturarii \u015fi fariseii au \u00eenceput s\u0103-L pun\u0103 la str\u00e2mtoare \u015fi s\u0103-L fac\u0103 s\u0103 vorbeasc\u0103 despre multe lucruri;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "I-au \u00eentins astfel la\u0163uri, ca s\u0103 prind\u0103 vreo vorb\u0103 din gura Lui, pentru care s\u0103-L poat\u0103 \u00eenvinui."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre f\u0103\u0163\u0103rnicie, frica de oameni, hula \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt - \u00cen vremea aceea, c\u00e2nd se str\u00e2nseser\u0103 noroadele cu miile, a\u015fa c\u0103 se c\u0103lcau unii pe al\u0163ii, Isus a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103 ucenicilor S\u0103i: \u201eMai \u00eent\u00e2i de toate, p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de aluatul fariseilor, care este f\u0103\u0163\u0103rnicia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu este nimic acoperit care nu va fi descoperit, nici ascuns care nu va fi cunoscut."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea, orice a\u0163i spus la \u00eentuneric va fi auzit la lumin\u0103; \u015fi orice a\u0163i gr\u0103it la ureche, \u00een od\u0103i\u0163e, va fi vestit de pe acoperi\u015ful caselor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u0103 spun vou\u0103, prietenii Mei, s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de cei ce ucid trupul, \u015fi dup\u0103 aceea nu mai pot face nimic."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Am s\u0103 v\u0103 ar\u0103t de cine s\u0103 v\u0103 teme\u0163i. Teme\u0163i-v\u0103 de Acela care, dup\u0103 ce a ucis, are puterea s\u0103 arunce \u00een gheen\u0103; da, v\u0103 spun, de El s\u0103 v\u0103 teme\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu se v\u00e2nd oare cinci vr\u0103bii cu doi bani? Totu\u015fi nici una din ele nu este uitat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei chiar perii din cap, to\u0163i v\u0103 sunt num\u0103ra\u0163i. Deci s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i: voi sunte\u0163i mai de pre\u0163 dec\u00e2t multe vr\u0103bii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu v\u0103 spun: pe oricine M\u0103 va m\u0103rturisi \u00eenaintea oamenilor, \u00eel va m\u0103rturisi \u015fi Fiul omului \u00eenaintea \u00eengerilor lui Dumnezeu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "dar cine se va lep\u0103da de Mine \u00eenaintea oamenilor va fi lep\u0103dat \u015fi el \u00eenaintea \u00eengerilor lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei oricui va vorbi \u00eempotriva Fiului omului, i se va ierta, dar oricui va huli \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt, nu i se va ierta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 vor duce \u00eenaintea sinagogilor, \u00eenaintea dreg\u0103torilor \u015fi \u00eenaintea st\u0103p\u00e2nirilor, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i cum ve\u0163i r\u0103spunde pentru ap\u0103rarea voastr\u0103, nici ce ve\u0163i vorbi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "c\u0103ci Duhul Sf\u00e2nt v\u0103 va \u00eenv\u0103\u0163a chiar \u00een ceasul acela ce va trebui s\u0103 vorbi\u0163i.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilda bogatului c\u0103ruia i-a rodit \u0163arina - Unul din mul\u0163ime a zis lui Isus: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, spune fratelui meu s\u0103 \u00eempart\u0103 cu mine mo\u015ftenirea noastr\u0103\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eOmule\u201d, i-a r\u0103spuns Isus, \u201ecine M-a pus pe Mine judec\u0103tor sau \u00eemp\u0103r\u0163itor peste voi?\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eVede\u0163i \u015fi p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de orice fel de l\u0103comie de bani, c\u0103ci via\u0163a cuiva nu st\u0103 \u00een bel\u015fugul avu\u0163iei lui\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei le-a spus pilda aceasta: \u201e\u0162arina unui om bogat rodise mult."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei el se g\u00e2ndea \u00een sine \u015fi zicea: \u2018Ce voi face? Fiindc\u0103 nu mai am loc unde s\u0103-mi str\u00e2ng roadele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iat\u0103, a zis el, ce voi face: \u00eemi voi strica gr\u00e2narele \u015fi voi zidi altele mai mari; acolo voi str\u00e2nge toate roadele \u015fi toate bun\u0103t\u0103\u0163ile mele"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi voi zice sufletului meu: \u00abSuflete, ai multe bun\u0103t\u0103\u0163i str\u00e2nse pentru mul\u0163i ani, odihne\u015fte-te, m\u0103n\u00e2nc\u0103, bea \u015fi vesele\u015fte-te!\u00bb\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar Dumnezeu i-a zis: \u2018Nebunule! Chiar \u00een noaptea aceasta \u0163i se va cere \u00eenapoi sufletul, \u015fi lucrurile pe care le-ai preg\u0103tit ale cui vor fi?\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tot a\u015fa este \u015fi cu cel ce \u00ee\u015fi adun\u0103 comori pentru el \u015fi nu se \u00eembog\u0103\u0163e\u015fte fa\u0163\u0103 de Dumnezeu.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cengrijor\u0103rile - Isus a zis apoi ucenicilor s\u0103i: \u201eDe aceea v\u0103 spun: Nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i cu privire la via\u0163a voastr\u0103, g\u00e2ndindu-v\u0103 ce ve\u0163i m\u00e2nca, nici cu privire la trupul vostru, g\u00e2ndindu-v\u0103 cu ce v\u0103 ve\u0163i \u00eembr\u0103ca."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Via\u0163a este mai mult dec\u00e2t hrana, \u015fi trupul, mai mult dec\u00e2t \u00eembr\u0103c\u0103mintea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 la corbi: ei nu seam\u0103n\u0103, nici nu secer\u0103, n-au nici c\u0103mar\u0103, nici gr\u00e2nar, \u015fi totu\u015fi Dumnezeu \u00eei hr\u0103ne\u015fte. Cu c\u00e2t mai de pre\u0163 sunte\u0163i voi dec\u00e2t p\u0103s\u0103rile!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei apoi, cine dintre voi, chiar \u00eengrijor\u00e2ndu-se, poate s\u0103 adauge un cot la lungimea vie\u0163ii lui?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 nu pute\u0163i face nici cel mai mic lucru, pentru ce v\u0103 mai \u00eengrijora\u0163i de celelalte?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 cum cresc crinii: ei nu torc, nici nu \u0163es, totu\u015fi v\u0103 spun c\u0103 nici Solomon, \u00een toat\u0103 slava lui, n-a fost \u00eembr\u0103cat ca unul din ei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dac\u0103 astfel \u00eembrac\u0103 Dumnezeu iarba, care ast\u0103zi este pe c\u00e2mp, iar m\u00e2ine va fi aruncat\u0103 \u00een cuptor, cu c\u00e2t mai mult v\u0103 va \u00eembr\u0103ca El pe voi, pu\u0163in credincio\u015filor?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0103 nu c\u0103uta\u0163i ce ve\u0163i m\u00e2nca sau ce ve\u0163i bea \u015fi nu v\u0103 fr\u0103m\u00e2nta\u0163i mintea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci toate aceste lucruri neamurile lumii le caut\u0103. Tat\u0103l vostru \u015ftie c\u0103 ave\u0163i trebuin\u0163\u0103 de ele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u0103uta\u0163i mai \u00eent\u00e2i \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, \u015fi toate aceste lucruri vi se vor da pe deasupra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nu te teme, turm\u0103 mic\u0103, pentru c\u0103 Tat\u0103l vostru v\u0103 d\u0103 cu pl\u0103cere \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vinde\u0163i ce ave\u0163i \u015fi da\u0163i milostenie. Face\u0163i-v\u0103 rost de pungi care nu se \u00eenvechesc, o comoar\u0103 nesecat\u0103 \u00een ceruri, unde nu se apropie ho\u0163ul \u015fi unde nu roade molia."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103ci unde este comoara voastr\u0103, acolo este \u015fi inima voastr\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cendemn la veghere - Mijlocul s\u0103 v\u0103 fie \u00eencins \u015fi f\u0103cliile, aprinse."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei s\u0103 fi\u0163i ca ni\u015fte oameni care a\u015fteapt\u0103 pe st\u0103p\u00e2nul lor s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la nunt\u0103, ca s\u0103-i deschid\u0103 \u00eendat\u0103, c\u00e2nd va veni \u015fi va bate la u\u015f\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ferice de robii aceia pe care st\u0103p\u00e2nul \u00eei va g\u0103si veghind la venirea lui! Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 el se va \u00eencinge, \u00eei va pune s\u0103 \u015fad\u0103 la mas\u0103 \u015fi se va apropia s\u0103 le slujeasc\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fie c\u0103 vine la a doua straj\u0103 din noapte, fie c\u0103 vine la a treia straj\u0103, ferice de robii aceia, dac\u0103-i va g\u0103si veghind!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i bine c\u0103, dac\u0103 ar \u015fti st\u0103p\u00e2nul casei la ce ceas va veni ho\u0163ul, ar veghea \u015fi n-ar l\u0103sa s\u0103-i sparg\u0103 casa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei voi dar fi\u0163i gata, c\u0103ci Fiul omului va veni \u00een ceasul \u00een care nu v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ispravnicul credincios - \u201eDoamne\u201d, I-a zis Petru, \u201epentru noi spui pilda aceasta sau pentru to\u0163i?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201eCine este ispravnicul credincios \u015fi \u00een\u0163elept, pe care-l va pune st\u0103p\u00e2nul s\u0103u peste slugile sale, ca s\u0103 le dea partea lor de hran\u0103 la vremea potrivit\u0103?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ferice de robul acela pe care st\u0103p\u00e2nul, la venirea lui, \u00eel va g\u0103si f\u0103c\u00e2nd a\u015fa!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u00eel va pune peste toat\u0103 avu\u0163ia sa."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 robul acela zice \u00een inima lui: St\u0103p\u00e2nul meu z\u0103bove\u015fte s\u0103 vin\u0103, dac\u0103 va \u00eencepe s\u0103 bat\u0103 pe slugi \u015fi pe slujnice, s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, s\u0103 bea \u015fi s\u0103 se \u00eembete,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "st\u0103p\u00e2nul robului aceluia va veni \u00een ziua \u00een care el nu se a\u015fteapt\u0103 \u015fi \u00een ceasul \u00een care nu \u015ftie \u015fi-l va t\u0103ia \u00een buc\u0103\u0163i; \u015fi soarta lui va fi soarta celor necredincio\u015fi \u00een lucrul \u00eencredin\u0163at lor."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Robul acela, care a \u015ftiut voia st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u015fi nu s-a preg\u0103tit deloc \u015fi n-a lucrat dup\u0103 voia lui, va fi b\u0103tut cu multe lovituri."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dar cine n-a \u015ftiut-o \u015fi a f\u0103cut lucruri vrednice de lovituri va fi b\u0103tut cu pu\u0163ine lovituri. Cui i s-a dat mult, i se va cere mult \u015fi cui i s-a \u00eencredin\u0163at mult, i se va cere mai mult."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Foc pe p\u0103m\u00e2nt - Eu am venit s\u0103 arunc un foc pe p\u0103m\u00e2nt. \u015ei ce vreau dec\u00e2t s\u0103 fie aprins chiar acum!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Am un botez cu care trebuie s\u0103 fiu botezat, \u015fi c\u00e2t de mult doresc s\u0103 se \u00eendeplineasc\u0103!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Crede\u0163i c\u0103 am venit s\u0103 aduc pace pe p\u0103m\u00e2nt? Eu v\u0103 spun: nu, ci mai degrab\u0103 dezbinare."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "C\u0103ci, de acum \u00eenainte, din cinci, care vor fi \u00eentr-o cas\u0103, trei vor fi dezbina\u0163i \u00eempotriva a doi \u015fi doi, \u00eempotriva a trei."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Tat\u0103l va fi dezbinat \u00eempotriva fiului \u015fi fiul, \u00eempotriva tat\u0103lui; mama, \u00eempotriva fiicei \u015fi fiica, \u00eempotriva mamei; soacra, \u00eempotriva nurorii \u015fi nora, \u00eempotriva soacrei.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Semnele vremurilor - El a mai zis noroadelor: \u201eC\u00e2nd vede\u0163i un nor ridic\u00e2ndu-se la apus, \u00eendat\u0103 zice\u0163i: \u2018Vine ploaia\u2019. \u015ei a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd vede\u0163i sufl\u00e2nd v\u00e2ntul de la miaz\u0103zi, zice\u0163i: \u2018Are s\u0103 fie z\u0103duf\u2019. \u015ei a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "F\u0103\u0163arnicilor, fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului \u015fi a cerului \u015fti\u0163i s-o deosebi\u0163i, vremea aceasta cum de n-o deosebi\u0163i?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u015ei pentru ce nu judeca\u0163i \u015fi voi singuri ce este drept?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "C\u00e2nd te duci cu p\u00e2r\u00e2\u015ful t\u0103u \u00eenaintea judec\u0103torului, pe drum caut\u0103 s\u0103 scapi de el, ca nu cumva s\u0103 te t\u00e2rasc\u0103 \u00eenaintea judec\u0103torului, judec\u0103torul s\u0103 te dea pe m\u00e2na temnicerului, \u015fi temnicerul s\u0103 te arunce \u00een temni\u0163\u0103."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00ce\u0163i spun c\u0103 nu vei ie\u015fi de acolo p\u00e2n\u0103 nu vei pl\u0103ti \u015fi cel mai de pe urm\u0103 b\u0103nu\u0163.\u201d"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Galileenii m\u0103cel\u0103ri\u0163i de Pilat - \u00cen vremea aceea, au venit unii \u015fi au istorisit lui Isus ce se \u00eent\u00e2mplase unor galileeni, al c\u0103ror s\u00e2nge \u00eel amestecase Pilat cu jertfele lor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eCrede\u0163i voi\u201d, le-a r\u0103spuns Isus, \u201ec\u0103 ace\u015fti galileeni au fost mai p\u0103c\u0103to\u015fi dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i galileeni pentru c\u0103 au p\u0103\u0163it astfel?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu v\u0103 spun: nu, ci, dac\u0103 nu v\u0103 poc\u0103i\u0163i, to\u0163i ve\u0163i pieri la fel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sau acei optsprezece in\u015fi peste care a c\u0103zut turnul din Siloam \u015fi i-a omor\u00e2t, crede\u0163i c\u0103 au fost mai p\u0103c\u0103to\u015fi dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i oameni care locuiau \u00een Ierusalim?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu v\u0103 spun: nu, ci, dac\u0103 nu v\u0103 poc\u0103i\u0163i, to\u0163i ve\u0163i pieri la fel.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pilda smochinului neroditor - El a spus \u015fi pilda aceasta: \u201eUn om avea un smochin s\u0103dit \u00een via sa. A venit s\u0103 caute rod \u00een el, \u015fi n-a g\u0103sit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci a zis vierului: \u2018Iat\u0103 c\u0103 sunt trei ani de c\u00e2nd vin \u015fi caut rod \u00een smochinul acesta, \u015fi nu g\u0103sesc. Taie-l. La ce s\u0103 mai cuprind\u0103 \u015fi p\u0103m\u00e2ntul degeaba?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2018Doamne,\u2019 i-a r\u0103spuns vierul, \u2018mai las\u0103-l \u015fi anul acesta; am s\u0103-l sap de jur \u00eemprejur \u015fi am s\u0103-i pun gunoi la r\u0103d\u0103cin\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Poate c\u0103 de acum \u00eenainte va face rod; dac\u0103 nu, \u00eel vei t\u0103ia.\u2019 \u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vindecarea unei femei g\u00e2rbove - Isus \u00eenv\u0103\u0163a pe norod \u00eentr-o sinagog\u0103 \u00een ziua Sabatului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei acolo era o femeie st\u0103p\u00e2nit\u0103 de optsprezece ani de un duh de neputin\u0163\u0103; era g\u00e2rbov\u0103 \u015fi nu putea nicidecum s\u0103-\u015fi \u00eendrepte spatele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut-o Isus, a chemat-o \u015fi i-a zis: \u201eFemeie, e\u015fti dezlegat\u0103 de neputin\u0163a ta\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei-a \u00eentins m\u00e2inile peste ea: \u00eendat\u0103 s-a \u00eendreptat \u015fi sl\u0103vea pe Dumnezeu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar frunta\u015ful sinagogii, m\u00e2niat c\u0103 Isus s\u0103v\u00e2r\u015fise vindecarea aceasta \u00een ziua Sabatului, a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis norodului: \u201eSunt \u015fase zile \u00een care trebuie s\u0103 lucreze omul; veni\u0163i dar \u00een aceste zile s\u0103 v\u0103 vindeca\u0163i, \u015fi nu \u00een ziua Sabatului!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eF\u0103\u0163arnicilor\u201d, i-a r\u0103spuns Domnul; \u201eoare \u00een ziua Sabatului nu-\u015fi dezleag\u0103 fiecare din voi boul sau m\u0103garul de la iesle \u015fi-l duce de-l adap\u0103?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar femeia aceasta, care este o fiic\u0103 a lui Avraam \u015fi pe care Satana o \u0163inea legat\u0103 de optsprezece ani, nu trebuia oare s\u0103 fie dezlegat\u0103 de leg\u0103tura aceasta \u00een ziua Sabatului?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbea El astfel, to\u0163i potrivnicii Lui au r\u0103mas ru\u015fina\u0163i; \u015fi norodul se bucura de toate lucrurile minunate pe care le f\u0103cea El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pilda gr\u0103untelui de mu\u015ftar \u015fi a aluatului - El a mai zis: \u201eCu ce se aseam\u0103n\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi cu ce o voi asem\u0103na?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Se aseam\u0103n\u0103 cu un gr\u0103unte de mu\u015ftar, pe care l-a luat un om \u015fi l-a aruncat \u00een gr\u0103dina sa; el a crescut, s-a f\u0103cut copac mare, \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi-au f\u0103cut cuiburi \u00een ramurile lui.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El a zis iar\u0103\u015fi: \u201eCu ce voi asem\u0103na \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se aseam\u0103n\u0103 cu aluatul pe care l-a luat o femeie \u015fi l-a pus \u00een trei m\u0103suri de f\u0103in\u0103, p\u00e2n\u0103 s-a dospit toat\u0103.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "U\u015fa cea str\u00e2mt\u0103 - Isus umbla prin cet\u0103\u0163i \u015fi prin sate, \u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd pe norod \u015fi c\u0103l\u0103torind spre Ierusalim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cineva I-a zis: \u201eDoamne, oare pu\u0163ini sunt cei ce sunt pe calea m\u00e2ntuirii?\u201d El le-a r\u0103spuns:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eNevoi\u0163i-v\u0103 s\u0103 intra\u0163i pe u\u015fa cea str\u00e2mt\u0103. C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 mul\u0163i vor c\u0103uta s\u0103 intre, \u015fi nu vor putea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Odat\u0103 ce St\u0103p\u00e2nul casei Se va scula \u015fi va \u00eencuia u\u015fa, \u015fi voi ve\u0163i fi afar\u0103 \u015fi ve\u0163i \u00eencepe s\u0103 bate\u0163i la u\u015f\u0103 \u015fi s\u0103 zice\u0163i: \u2018Doamne, Doamne, deschide-ne!\u2019 drept r\u0103spuns, El v\u0103 va zice: \u2018Nu \u015ftiu de unde sunte\u0163i\u2019."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci ve\u0163i \u00eencepe s\u0103 zice\u0163i: \u2018Noi am m\u00e2ncat \u015fi am b\u0103ut \u00een fa\u0163a Ta \u015fi \u00een uli\u0163ele noastre ai \u00eenv\u0103\u0163at pe norod\u2019."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei El va r\u0103spunde: \u2018V\u0103 spun c\u0103 nu \u015ftiu de unde sunte\u0163i; dep\u0103rta\u0163i-v\u0103 de la Mine, voi to\u0163i lucr\u0103torii f\u0103r\u0103delegii."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vor fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor c\u00e2nd ve\u0163i vedea pe Avraam, pe Isaac \u015fi pe Iacov \u015fi pe to\u0163i prorocii \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, iar pe voi, sco\u015fi afar\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vor veni de la r\u0103s\u0103rit \u015fi de la apus, de la miaz\u0103noapte \u015fi de la miaz\u0103zi \u015fi vor \u015fedea la mas\u0103 \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 sunt unii din cei de pe urm\u0103 care vor fi cei dint\u00e2i \u015fi sunt unii din cei dint\u00e2i care vor fi cei de pe urm\u0103.\u2019 \u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nelegiuirile \u015fi pedeapsa Ierusalimului - \u00cen aceea\u015fi zi, au venit c\u00e2\u0163iva farisei \u015fi I-au zis: \u201ePleac\u0103 \u015fi du-Te de aici, c\u0103ci Irod vrea s\u0103 Te omoare\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eDuce\u0163i-v\u0103\u201d, le-a r\u0103spuns El, \u201e\u015fi spune\u0163i vulpii aceleia: Iat\u0103 c\u0103 scot dracii \u015fi s\u0103v\u00e2r\u015fesc vindec\u0103ri ast\u0103zi \u015fi m\u00e2ine, iar a treia zi voi ispr\u0103vi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar trebuie s\u0103 umblu ast\u0103zi, m\u00e2ine \u015fi poim\u00e2ine, fiindc\u0103 nu se poate ca un proroc s\u0103 piar\u0103 afar\u0103 din Ierusalim."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ierusalime, Ierusalime, care omori pe proroci \u015fi ucizi cu pietre pe cei trimi\u015fi la tine; de c\u00e2te ori am vrut s\u0103 str\u00e2ng pe fiii t\u0103i cum \u00ee\u015fi str\u00e2nge g\u0103ina puii sub aripi, \u015fi n-a\u0163i vrut!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vi se va l\u0103sa casa pustie, dar v\u0103 spun c\u0103 nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea p\u00e2n\u0103 ve\u0163i zice: \u2018Binecuv\u00e2ntat este Cel ce vine \u00een Numele Domnului!\u2019 \u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vindecarea unui bolnav de dropic\u0103 - \u00centr-o zi de Sabat, Isus a intrat \u00een casa unuia din frunta\u015fii fariseilor ca s\u0103 pr\u00e2nzeasc\u0103. Fariseii \u00cel p\u00e2ndeau de aproape."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei \u00eenaintea Lui era un om bolnav de dropic\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis \u00eenv\u0103\u0163\u0103torilor Legii \u015fi fariseilor: \u201eOare este \u00eeng\u0103duit a vindeca \u00een ziua Sabatului sau nu?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei t\u0103ceau. Atunci, Isus a luat de m\u00e2n\u0103 pe omul acela, l-a vindecat \u015fi i-a dat drumul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pe urm\u0103, le-a zis: \u201eCine dintre voi, dac\u0103-i cade copilul sau boul \u00een f\u00e2nt\u00e2n\u0103, nu-l va scoate \u00eendat\u0103 afar\u0103, \u00een ziua Sabatului?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei n-au putut s\u0103-I r\u0103spund\u0103 nimic la aceste vorbe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Despre smerenia la ospe\u0163e - Apoi, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 cei pofti\u0163i la mas\u0103 alegeau locurile dint\u00e2i, le-a spus o pild\u0103. \u015ei le-a zis:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eC\u00e2nd e\u015fti poftit de cineva la nunt\u0103, s\u0103 nu te a\u015fezi la mas\u0103 \u00een locul dint\u00e2i, ca nu cumva, printre cei pofti\u0163i de el, s\u0103 fie altul mai cu vaz\u0103 dec\u00e2t tine,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi cel ce te-a poftit \u015fi pe tine, \u015fi pe el s\u0103 vin\u0103 s\u0103-\u0163i zic\u0103: \u2018D\u0103 locul t\u0103u omului acestuia\u2019. Atunci, cu ru\u015fine, va trebui s\u0103 iei locul de pe urm\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ci, c\u00e2nd e\u015fti poftit, du-te \u015fi a\u015faz\u0103-te \u00een locul cel mai de pe urm\u0103, pentru ca, atunci c\u00e2nd va veni cel ce te-a poftit, s\u0103-\u0163i zic\u0103: \u2018Prietene, mut\u0103-te mai sus\u2019. Lucrul acesta \u00ee\u0163i va face cinste \u00eenaintea tuturor celor ce vor fi la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci oricine se \u00eenal\u0163\u0103 va fi smerit \u015fi cine se smere\u015fte va fi \u00een\u0103l\u0163at.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despre binefacere - A zis \u015fi celui ce-L poftise: \u201eC\u00e2nd dai un pr\u00e2nz sau o cin\u0103, s\u0103 nu chemi pe prietenii t\u0103i, nici pe fra\u0163ii t\u0103i, nici pe neamurile tale, nici pe vecinii boga\u0163i, ca nu cumva s\u0103 te cheme \u015fi ei la r\u00e2ndul lor pe tine \u015fi s\u0103 iei astfel o r\u0103splat\u0103 pentru ce ai f\u0103cut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ci, c\u00e2nd dai o mas\u0103, cheam\u0103 pe s\u0103raci, pe schilozi, pe \u015fchiopi, pe orbi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei va fi ferice de tine, pentru c\u0103 ei n-au cu ce s\u0103-\u0163i r\u0103spl\u0103teasc\u0103, dar \u0163i se va r\u0103spl\u0103ti la \u00eenvierea celor neprih\u0103ni\u0163i.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pilda celor pofti\u0163i la cin\u0103 - Unul din cei ce \u015fedeau la mas\u0103 cu El, c\u00e2nd a auzit aceste vorbe, I-a zis; \u201eFerice de acela care va pr\u00e2nzi \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei Isus i-a r\u0103spuns: \u201eUn om a dat o cin\u0103 mare \u015fi a poftit pe mul\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La ceasul cinei, a trimis pe robul s\u0103u s\u0103 spun\u0103 celor pofti\u0163i: \u2018Veni\u0163i, c\u0103ci iat\u0103 c\u0103 toate sunt gata\u2019."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar to\u0163i, parc\u0103 fuseser\u0103 vorbi\u0163i, au \u00eenceput s\u0103 se dezvinov\u0103\u0163easc\u0103. Cel dint\u00e2i i-a zis: \u2018Am cump\u0103rat un ogor \u015fi trebuie s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-l v\u0103d; rogu-te s\u0103 m\u0103 ier\u0163i\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Un altul a zis: \u2018Am cump\u0103rat cinci perechi de boi \u015fi m\u0103 duc s\u0103-i \u00eencerc: iart\u0103-m\u0103, te rog\u2019."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un altul a zis: \u2018Tocmai acum m-am \u00eensurat \u015fi de aceea nu pot veni\u2019."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eentors robul, a spus st\u0103p\u00e2nului s\u0103u aceste lucruri. Atunci, st\u0103p\u00e2nul casei s-a m\u00e2niat \u015fi a zis robului s\u0103u: \u2018Du-te degrab\u0103 \u00een pie\u0163ele \u015fi uli\u0163ele cet\u0103\u0163ii \u015fi adu aici pe cei s\u0103raci, ciungi, orbi \u015fi \u015fchiopi\u2019."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La urm\u0103, robul a zis: \u2018St\u0103p\u00e2ne, s-a f\u0103cut cum ai poruncit \u015fi tot mai este loc\u2019."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei st\u0103p\u00e2nul a zis robului: \u2018Ie\u015fi la drumuri \u015fi la garduri \u015fi, pe cei ce-i vei g\u0103si, sile\u015fte-i s\u0103 intre, ca s\u0103 mi se umple casa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 niciunul din cei pofti\u0163i nu va gusta din cina mea.\u2019 \u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Cum s\u0103 fie ucenicul lui Isus - \u00cempreun\u0103 cu Isus mergeau multe noroade. El S-a \u00eentors \u015fi le-a zis:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eDac\u0103 vine cineva la Mine \u015fi nu ur\u0103\u015fte pe tat\u0103l s\u0103u, pe mam\u0103-sa, pe nevast\u0103-sa, pe copiii s\u0103i, pe fra\u0163ii s\u0103i, pe surorile sale, ba chiar \u00eens\u0103\u015fi via\u0163a sa, nu poate fi ucenicul Meu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei oricine nu-\u015fi poart\u0103 crucea \u015fi nu vine dup\u0103 Mine nu poate fi ucenicul Meu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci cine dintre voi, dac\u0103 vrea s\u0103 zideasc\u0103 un turn, nu st\u0103 mai \u00eent\u00e2i s\u0103-\u015fi fac\u0103 socoteala cheltuielilor, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 are cu ce s\u0103-l sf\u00e2r\u015feasc\u0103?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pentru ca nu cumva, dup\u0103 ce i-a pus temelia, s\u0103 nu-l poat\u0103 sf\u00e2r\u015fi, \u015fi to\u0163i cei ce-l vor vedea s\u0103 \u00eenceap\u0103 s\u0103 r\u00e2d\u0103 de el"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 zic\u0103: \u2018Omul acesta a \u00eenceput s\u0103 zideasc\u0103 \u015fi n-a putut ispr\u0103vi\u2019."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sau care \u00eemp\u0103rat, c\u00e2nd merge s\u0103 se bat\u0103 \u00een r\u0103zboi cu un alt \u00eemp\u0103rat, nu st\u0103 mai \u00eent\u00e2i s\u0103 se sf\u0103tuiasc\u0103 dac\u0103 va putea merge cu zece mii de oameni \u00eenaintea celui ce vine \u00eempotriva lui cu dou\u0103zeci de mii?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Altfel, pe c\u00e2nd cel\u0103lalt \u00eemp\u0103rat este \u00eenc\u0103 departe, \u00eei trimite o solie s\u0103 cear\u0103 pace."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tot a\u015fa, oricine dintre voi care nu se leap\u0103d\u0103 de tot ce are nu poate fi ucenicul Meu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sarea este bun\u0103, dar, dac\u0103 sarea \u00ee\u015fi pierde gustul ei de sare, prin ce i se va da \u00eenapoi gustul acesta?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atunci nu mai este bun\u0103 nici pentru p\u0103m\u00e2nt, nici pentru gunoi, ci este aruncat\u0103 afar\u0103. Cine are urechi de auzit s\u0103 aud\u0103.\u201d"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda cu oaia r\u0103t\u0103cit\u0103 \u015fi leul - To\u0163i vame\u015fii \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fii se apropiau de Isus ca s\u0103-L asculte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei fariseii, \u015fi c\u0103rturarii c\u00e2rteau \u015fi ziceau: \u201eOmul acesta prime\u015fte pe p\u0103c\u0103to\u015fi \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 cu ei\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar El le-a spus pilda aceasta:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eCare om dintre voi, dac\u0103 are o sut\u0103 de oi \u015fi pierde pe una din ele, nu las\u0103 pe celelalte nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 pe islaz \u015fi se duce dup\u0103 cea pierdut\u0103, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd o g\u0103se\u015fte?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a g\u0103sit-o, o pune cu bucurie pe umeri"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi, c\u00e2nd se \u00eentoarce acas\u0103, cheam\u0103 pe prietenii \u015fi vecinii s\u0103i \u015fi le zice: \u2018Bucura\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine, c\u0103ci mi-am g\u0103sit oaia care era pierdut\u0103\u2019."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tot a\u015fa, v\u0103 spun c\u0103 va fi mai mult\u0103 bucurie \u00een cer pentru un singur p\u0103c\u0103tos care se poc\u0103ie\u015fte, dec\u00e2t pentru nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de oameni neprih\u0103ni\u0163i, care n-au nevoie de poc\u0103in\u0163\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sau care femeie, dac\u0103 are zece lei de argint \u015fi pierde unul din ei, nu aprinde o lumin\u0103, nu m\u0103tur\u0103 casa \u015fi nu caut\u0103 cu b\u0103gare de seam\u0103 p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00eel g\u0103se\u015fte?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 ce l-a g\u0103sit, cheam\u0103 pe prietenele \u015fi vecinele ei \u015fi zice: \u2018Bucura\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine, c\u0103ci am g\u0103sit leul pe care-l pierdusem\u2019."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tot a\u015fa, v\u0103 spun c\u0103 este bucurie \u00eenaintea \u00eengerilor lui Dumnezeu pentru un singur p\u0103c\u0103tos care se poc\u0103ie\u015fte.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pilda fiului risipitor - El a mai zis: \u201eUn om avea doi fii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cel mai t\u00e2n\u0103r din ei a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u2018Tat\u0103, d\u0103-mi partea de avere ce mi se cuvine\u2019. \u015ei tat\u0103l le-a \u00eemp\u0103r\u0163it averea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu dup\u0103 multe zile, fiul cel mai t\u00e2n\u0103r a str\u00e2ns totul \u015fi a plecat \u00eentr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103, unde \u015fi-a risipit averea, duc\u00e2nd o via\u0163\u0103 destr\u0103b\u0103lat\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a cheltuit totul, a venit o foamete mare \u00een \u0163ara aceea, \u015fi el a \u00eenceput s\u0103 duc\u0103 lips\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci, s-a dus \u015fi s-a lipit de unul din locuitorii \u0163\u0103rii aceleia, care l-a trimis pe ogoarele lui s\u0103-i p\u0103zeasc\u0103 porcii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mult ar fi dorit el s\u0103 se sature cu ro\u015fcovele pe care le m\u00e2ncau porcii, dar nu i le da nimeni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei-a venit \u00een fire \u015fi a zis: \u2018C\u00e2\u0163i arga\u0163i ai tat\u0103lui meu au bel\u015fug de p\u00e2ine, iar eu mor de foame aici!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u0103 voi scula, m\u0103 voi duce la tat\u0103l meu \u015fi-i voi zice: \u00abTat\u0103, am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva cerului \u015fi \u00eempotriva ta"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi nu mai sunt vrednic s\u0103 m\u0103 chem fiul t\u0103u; f\u0103-m\u0103 ca pe unul din arga\u0163ii t\u0103i\u00bb.\u2019"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei s-a sculat \u015fi a plecat la tat\u0103l s\u0103u. C\u00e2nd era \u00eenc\u0103 departe, tat\u0103l s\u0103u l-a v\u0103zut \u015fi i s-a f\u0103cut mil\u0103 de el, a alergat de a c\u0103zut pe grumazul lui \u015fi l-a s\u0103rutat mult."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiul i-a zis: \u2018Tat\u0103, am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva cerului \u015fi \u00eempotriva ta, nu mai sunt vrednic s\u0103 m\u0103 chem fiul t\u0103u\u2019."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar tat\u0103l a zis robilor s\u0103i: \u2018Aduce\u0163i repede haina cea mai bun\u0103 \u015fi \u00eembr\u0103ca\u0163i-l cu ea; pune\u0163i-i un inel \u00een deget \u015fi \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte \u00een picioare."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aduce\u0163i vi\u0163elul cel \u00eengr\u0103\u015fat \u015fi t\u0103ia\u0163i-l. S\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 ne veselim,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "c\u0103ci acest fiu al meu era mort \u015fi a \u00eenviat; era pierdut \u015fi a fost g\u0103sit.\u2019 \u015ei au \u00eenceput s\u0103 se veseleasc\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiul cel mai mare era la ogor. C\u00e2nd a venit \u015fi s-a apropiat de cas\u0103, a auzit muzic\u0103 \u015fi jocuri."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A chemat pe unul din robi \u015fi a \u00eenceput s\u0103-l \u00eentrebe ce este."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Robul acela i-a r\u0103spuns: \u2018Fratele t\u0103u a venit \u00eenapoi \u015fi tat\u0103l t\u0103u a t\u0103iat vi\u0163elul cel \u00eengr\u0103\u015fat, pentru c\u0103 l-a g\u0103sit iar\u0103\u015fi s\u0103n\u0103tos \u015fi bine\u2019."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El s-a \u00eent\u0103r\u00e2tat de m\u00e2nie \u015fi nu voia s\u0103 intre \u00een cas\u0103. Tat\u0103l s\u0103u a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi l-a rugat s\u0103 intre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar el, drept r\u0103spuns, a zis tat\u0103lui s\u0103u: \u2018Iat\u0103, eu \u00ee\u0163i slujesc ca un rob de at\u00e2\u0163ia ani \u015fi niciodat\u0103 nu \u0163i-am c\u0103lcat porunca \u015fi mie niciodat\u0103 nu mi-ai dat m\u0103car un ied s\u0103 m\u0103 veselesc cu prietenii mei;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "iar c\u00e2nd a venit acest fiu al t\u0103u, care \u0163i-a m\u00e2ncat averea cu femeile desfr\u00e2nate, i-ai t\u0103iat vi\u0163elul cel \u00eengr\u0103\u015fat\u2019."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2018Fiule, i-a zis tat\u0103l, tu \u00eentotdeauna e\u015fti cu mine \u015fi tot ce am eu este al t\u0103u."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar trebuia s\u0103 ne veselim \u015fi s\u0103 ne bucur\u0103m, pentru c\u0103 acest frate al t\u0103u era mort \u015fi a \u00eenviat, era pierdut \u015fi a fost g\u0103sit\u2019.\u201d"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda ispravnicului necredincios - Isus a mai spus ucenicilor S\u0103i: \u201eUn om bogat avea un ispravnic, care a fost p\u00e2r\u00e2t la el c\u0103-i risipe\u015fte averea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El l-a chemat \u015fi i-a zis: \u2018Ce aud eu vorbindu-se despre tine? D\u0103-\u0163i socoteal\u0103 de ispr\u0103vnicia ta, pentru c\u0103 nu mai po\u0163i fi ispravnic.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ispravnicul \u015fi-a zis: \u2018Ce am s\u0103 fac dac\u0103 \u00eemi ia st\u0103p\u00e2nul ispr\u0103vnicia? S\u0103 sap, nu pot; s\u0103 cer\u015fesc, mi-e ru\u015fine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015etiu ce am s\u0103 fac, pentru ca, atunci c\u00e2nd voi fi scos din ispr\u0103vnicie, ei s\u0103 m\u0103 primeasc\u0103 \u00een casele lor.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A chemat pe fiecare din datornicii st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u015fi a zis celui dint\u00e2i: \u2018C\u00e2t e\u015fti dator st\u0103p\u00e2nului meu?\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2018O sut\u0103 de m\u0103suri de untdelemn\u2019, a r\u0103spuns el. \u015ei i-a zis: \u2018Ia-\u0163i zapisul \u015fi \u015fezi degrab\u0103 de scrie cincizeci\u2019."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi a zis altuia: \u2018Dar tu c\u00e2t e\u015fti dator?\u2019 \u2018O sut\u0103 de m\u0103suri de gr\u00e2u\u2019, a r\u0103spuns el. \u015ei i-a zis: \u2018Ia-\u0163i zapisul \u015fi scrie optzeci\u2019."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul lui a l\u0103udat pe ispravnicul nedrept, pentru c\u0103 lucrase \u00een\u0163elep\u0163e\u015fte. C\u0103ci fiii veacului acestuia, fa\u0163\u0103 de semenii lor, sunt mai \u00een\u0163elep\u0163i dec\u00e2t fiii luminii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei Eu v\u0103 zic: Face\u0163i-v\u0103 prieteni cu ajutorul bog\u0103\u0163iilor nedrepte, pentru ca, atunci c\u00e2nd ve\u0163i muri, s\u0103 v\u0103 primeasc\u0103 \u00een corturile ve\u015fnice."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cine este credincios \u00een cele mai mici lucruri este credincios \u015fi \u00een cele mari \u015fi cine este nedrept \u00een cele mai mici lucruri este nedrept \u015fi \u00een cele mari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 n-a\u0163i fost credincio\u015fi \u00een bog\u0103\u0163iile nedrepte, cine v\u0103 va \u00eencredin\u0163a adev\u0103ratele bog\u0103\u0163ii?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 n-a\u0163i fost credincio\u015fi \u00een lucrul altuia, cine v\u0103 va da ce este al vostru?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nicio slug\u0103 nu poate sluji la doi st\u0103p\u00e2ni; c\u0103ci sau va ur\u00ee pe unul \u015fi va iubi pe cel\u0103lalt, sau va \u0163ine numai la unul \u015fi va nesocoti pe cel\u0103lalt. Nu pute\u0163i sluji lui Dumnezeu \u015fi lui Mamona.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mustr\u0103ri f\u0103cute fariseilor - Fariseii, care erau iubitori de bani, ascultau \u015fi ei toate lucrurile acestea \u015fi \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eVoi c\u0103uta\u0163i s\u0103 v\u0103 ar\u0103ta\u0163i neprih\u0103ni\u0163i \u00eenaintea oamenilor, dar Dumnezeu v\u0103 cunoa\u015fte inimile; pentru c\u0103 ce este \u00een\u0103l\u0163at \u00eentre oameni este o ur\u00e2ciune \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Legea \u015fi prorocii au \u0163inut p\u00e2n\u0103 la Ioan; de atunci \u00eencoace, Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu se propov\u0103duie\u015fte: \u015fi fiecare, ca s\u0103 intre \u00een ea, d\u0103 n\u0103val\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Este mai lesne s\u0103 treac\u0103 cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul dec\u00e2t s\u0103 cad\u0103 o singur\u0103 fr\u00e2ntur\u0103 de slov\u0103 din Lege."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oricine \u00ee\u015fi las\u0103 nevasta \u015fi ia pe alta de nevast\u0103 preacurve\u015fte \u015fi cine ia de nevast\u0103 pe cea l\u0103sat\u0103 de b\u0103rbatul ei preacurve\u015fte.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pilda bogatului nemilostiv - \u201eEra un om bogat, care se \u00eembr\u0103ca \u00een porfir\u0103 \u015fi in sub\u0163ire \u015fi \u00een fiecare zi ducea o via\u0163\u0103 plin\u0103 de veselie \u015fi str\u0103lucire."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La u\u015fa lui, z\u0103cea un s\u0103rac numit Laz\u0103r, plin de bube."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei dorea mult s\u0103 se sature cu firimiturile care c\u0103deau de la masa bogatului; p\u00e2n\u0103 \u015fi c\u00e2inii veneau \u015fi-i lingeau bubele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cu vremea, s\u0103racul a murit \u015fi a fost dus de \u00eengeri \u00een s\u00e2nul lui Avraam. A murit \u015fi bogatul \u015fi l-au \u00eengropat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd era el \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, \u00een chinuri, \u015fi-a ridicat ochii \u00een sus, a v\u0103zut de departe pe Avraam \u015fi pe Laz\u0103r \u00een s\u00e2nul lui"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi a strigat: \u2018P\u0103rinte Avraame, fie-\u0163i mil\u0103 de mine \u015fi trimite pe Laz\u0103r s\u0103-\u015fi \u00eenmoaie v\u00e2rful degetului \u00een ap\u0103 \u015fi s\u0103-mi r\u0103coreasc\u0103 limba, c\u0103ci grozav sunt chinuit \u00een v\u0103paia aceasta\u2019."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2018Fiule\u2019, i-a r\u0103spuns Avraam, \u2018adu-\u0163i aminte c\u0103, \u00een via\u0163a ta, tu \u0163i-ai luat lucrurile bune, \u015fi Laz\u0103r \u015fi-a luat pe cele rele; acum, aici, el este m\u00e2ng\u00e2iat, iar tu e\u015fti chinuit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pe l\u00e2ng\u0103 toate acestea, \u00eentre noi \u015fi \u00eentre voi este o pr\u0103pastie mare, a\u015fa ca cei ce ar vrea s\u0103 treac\u0103 de aici la voi sau de acolo la noi s\u0103 nu poat\u0103.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bogatul a zis: \u2018Rogu-te dar, p\u0103rinte Avraame, s\u0103 trimi\u0163i pe Laz\u0103r \u00een casa tat\u0103lui meu,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "c\u0103ci am cinci fra\u0163i \u015fi s\u0103 le adevereasc\u0103 aceste lucruri, ca s\u0103 nu vin\u0103 \u015fi ei \u00een acest loc de chin\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avraam a r\u0103spuns: \u2018Au pe Moise \u015fi pe proroci; s\u0103 asculte de ei\u2019."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2018Nu, p\u0103rinte Avraame\u2019, a zis el, \u2018ci, dac\u0103 se va duce la ei cineva din mor\u0163i, se vor poc\u0103i\u2019."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015ei Avraam i-a r\u0103spuns: \u2018Dac\u0103 nu ascult\u0103 pe Moise \u015fi pe proroci, nu vor crede nici chiar dac\u0103 ar \u00eenvia cineva din mor\u0163i\u2019.\u201d"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prilejurile de p\u0103c\u0103tuire - Isus a zis ucenicilor S\u0103i: \u201eEste cu neputin\u0163\u0103 s\u0103 nu vin\u0103 prilejuri de p\u0103c\u0103tuire, dar vai de acela prin care vin!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ar fi mai de folos pentru el s\u0103 i se lege o piatr\u0103 de moar\u0103 de g\u00e2t \u015fi s\u0103 fie aruncat \u00een mare, dec\u00e2t s\u0103 fac\u0103 pe unul din ace\u015fti micu\u0163i s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lua\u0163i seama la voi \u00een\u015fiv\u0103! Dac\u0103 fratele t\u0103u p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva ta, mustr\u0103-l! \u015ei dac\u0103-i pare r\u0103u, iart\u0103-l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva ta de \u015fapte ori pe zi \u015fi de \u015fapte ori pe zi se \u00eentoarce la tine \u015fi zice: \u2018\u00cemi pare r\u0103u!\u2019 s\u0103-l ier\u0163i.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apostolii au zis Domnului: \u201eM\u0103re\u015fte-ne credin\u0163a!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei Domnul a zis: \u201eDac\u0103 a\u0163i avea credin\u0163\u0103 c\u00e2t un gr\u0103unte de mu\u015ftar, a\u0163i zice dudului acestuia: Dezr\u0103d\u0103cineaz\u0103-te \u015fi s\u0103de\u015fte-te \u00een mare, \u015fi v-ar asculta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eRobi netrebnici\u201d - Cine dintre voi, dac\u0103 are un rob care ar\u0103 sau pa\u015fte oile, \u00eei va zice c\u00e2nd vine de la c\u00e2mp: \u2018Vino \u00eendat\u0103 \u015fi \u015fezi la mas\u0103?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu-i va zice mai degrab\u0103: \u2018G\u0103te\u015fte-mi s\u0103 m\u0103n\u00e2nc, \u00eencinge-te \u015fi sluje\u015fte-mi p\u00e2n\u0103 voi m\u00e2nca \u015fi voi bea eu; dup\u0103 aceea, vei m\u00e2nca \u015fi vei bea \u015fi tu?\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Va r\u0103m\u00e2ne el \u00eendatorat fa\u0163\u0103 de robul acela, pentru c\u0103 robul a f\u0103cut ce-i fusese poruncit? Nu cred."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, dup\u0103 ce ve\u0163i face tot ce vi s-a poruncit, s\u0103 zice\u0163i: \u2018Suntem ni\u015fte robi netrebnici; am f\u0103cut ce eram datori s\u0103 facem\u2019.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cei zece lepro\u015fi - Isus mergea spre Ierusalim \u015fi a trecut printre Samaria \u015fi Galileea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd intra \u00eentr-un sat, L-au \u00eent\u00e2mpinat zece lepro\u015fi. Ei au stat departe,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi-au ridicat glasul \u015fi au zis: \u201eIsuse, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, ai mil\u0103 de noi!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a v\u0103zut Isus, le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi ar\u0103ta\u0163i-v\u0103 preo\u0163ilor!\u201d\u015ei pe c\u00e2nd se duceau, au fost cur\u0103\u0163i\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unul din ei, c\u00e2nd s-a v\u0103zut vindecat, s-a \u00eentors, sl\u0103vind pe Dumnezeu cu glas tare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S-a aruncat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt la picioarele lui Isus \u015fi I-a mul\u0163umit. Era samaritean."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eOare n-au fost cur\u0103\u0163i\u0163i to\u0163i cei zece? Dar ceilal\u0163i nou\u0103, unde sunt?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu s-a g\u0103sit dec\u00e2t str\u0103inul acesta s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi s\u0103 dea slav\u0103 lui Dumnezeu?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi i-a zis: \u201eScoal\u0103-te \u015fi pleac\u0103; credin\u0163a ta te-a m\u00e2ntuit\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Venirea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu - Fariseii au \u00eentrebat pe Isus c\u00e2nd va veni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. Drept r\u0103spuns, El le-a zis: \u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu nu vine \u00een a\u015fa fel ca s\u0103 izbeasc\u0103 privirile."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu se va zice: \u2018Uite-o aici\u2019 sau \u2018Uite-o acolo!\u2019 C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este \u00een\u0103untrul vostru.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Venirea Fiului omului - \u015ei a zis ucenicilor: \u201eVor veni zile c\u00e2nd ve\u0163i dori s\u0103 vede\u0163i una din zilele Fiului omului, \u015fi n-o ve\u0163i vedea."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vi se va zice: \u2018Iat\u0103-L aici, iat\u0103-L acolo!\u2019 S\u0103 nu v\u0103 duce\u0163i, nici s\u0103 nu-i urma\u0163i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci, cum iese fulgerul \u015fi lumineaz\u0103 de la o margine a cerului p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103, a\u015fa va fi \u015fi Fiul omului \u00een ziua Sa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar, mai \u00eent\u00e2i, trebuie s\u0103 sufere multe \u015fi s\u0103 fie lep\u0103dat de neamul acesta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ce s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een zilele lui Noe, se va \u00eent\u00e2mpla la fel \u015fi \u00een zilele Fiului omului:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "m\u00e2ncau, beau, se \u00eensurau \u015fi se m\u0103ritau p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd a intrat Noe \u00een corabie; \u015fi a venit potopul \u015fi i-a pr\u0103p\u0103dit pe to\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ces-a \u00eent\u00e2mplat \u00een zilele lui Lot, se va \u00eent\u00e2mpla aidoma: oamenii m\u00e2ncau, beau, cump\u0103rau, vindeau, s\u0103deau, zideau,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "dar, \u00een ziua c\u00e2nd a ie\u015fit Lot din Sodoma, a plouat foc \u015fi pucioas\u0103 din cer \u015fi i-a pierdut pe to\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tot a\u015fa va fi \u015fi \u00een ziua c\u00e2nd Se va ar\u0103ta Fiul omului."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, cine va fi pe acoperi\u015ful casei \u015fi \u00ee\u015fi va avea vasele \u00een cas\u0103 s\u0103 nu se pogoare s\u0103 le ia \u015fi cine va fi pe c\u00e2mp, de asemenea, s\u0103 nu se mai \u00eentoarc\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de nevasta lui Lot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Oricine va c\u0103uta s\u0103-\u015fi scape via\u0163a o va pierde \u015fi oricine o va pierde o va g\u0103si."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103, \u00een noaptea aceea, doi in\u015fi vor fi \u00een acela\u015fi pat, unul va fi luat \u015fi altul va fi l\u0103sat;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dou\u0103 femei vor m\u0103cina \u00eempreun\u0103: una va fi luat\u0103 \u015fi alta va fi l\u0103sat\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Doi b\u0103rba\u0163i vor fi la c\u00e2mp: unul va fi luat \u015fi altul va fi l\u0103sat.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ucenicii L-au \u00eentrebat: \u201eUnde, Doamne?\u201d Iar El a r\u0103spuns: \u201eUnde va fi trupul acolo se vor str\u00e2nge vulturii.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda judec\u0103torului nedrept - Isus le-a spus o pild\u0103, ca s\u0103 le arate c\u0103 trebuie s\u0103 se roage necurmat \u015fi s\u0103 nu se lase."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a zis: \u201e\u00centr-o cetate era un judec\u0103tor care de Dumnezeu nu se temea \u015fi de oameni nu se ru\u015fina."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen cetatea aceea era \u015fi o v\u0103duv\u0103, care venea des la el \u015fi-i zicea: \u2018F\u0103-mi dreptate \u00een cearta cu p\u00e2r\u00e2\u015ful meu\u2019."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mult\u0103 vreme n-a voit s\u0103-i fac\u0103 dreptate. Dar \u00een urm\u0103, \u015fi-a zis: \u2018M\u0103car c\u0103 de Dumnezeu nu m\u0103 tem \u015fi de oameni nu m\u0103 ru\u015finez,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "totu\u015fi, pentru c\u0103 v\u0103duva aceasta m\u0103 tot nec\u0103je\u015fte, \u00eei voi face dreptate, ca s\u0103 nu tot vin\u0103 s\u0103-mi bat\u0103 capul\u2019.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Domnul a ad\u0103ugat: \u201eAuzi\u0163i ce zice judec\u0103torul nedrept?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu nu va face dreptate ale\u015filor Lui, care strig\u0103 zi \u015fi noapte c\u0103tre El, m\u0103car c\u0103 z\u0103bove\u015fte fa\u0163\u0103 de ei?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103le va face dreptate \u00een cur\u00e2nd. Dar c\u00e2nd va veni Fiul omului, va g\u0103si El credin\u0163\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pilda vame\u015fului \u015fi a fariseului - A mai spus \u015fi pilda aceasta pentru unii care se \u00eencredeau \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi c\u0103 sunt neprih\u0103ni\u0163i \u015fi dispre\u0163uiau pe ceilal\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eDoi oameni s-au suit la Templu s\u0103 se roage; unul era fariseu \u015fi altul, vame\u015f."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseul sta \u00een picioare \u015fi a \u00eenceput s\u0103 se roage \u00een sine astfel: \u2018Dumnezeule, \u00ce\u0163i mul\u0163umesc c\u0103 nu sunt ca ceilal\u0163i oameni, hr\u0103p\u0103re\u0163i, nedrep\u0163i, preacurvari, sau chiar ca vame\u015ful acesta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu postesc de dou\u0103 ori pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103, dau zeciuial\u0103 din toate veniturile mele.\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vame\u015ful st\u0103tea departe \u015fi nu \u00eendr\u0103znea nici ochii s\u0103 \u015fi-i ridice spre cer, ci se b\u0103tea \u00een piept \u015fi zicea: \u2018Dumnezeule, ai mil\u0103 de mine, p\u0103c\u0103tosul!\u2019"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu v\u0103 spun c\u0103 mai degrab\u0103 omul acesta s-a pogor\u00e2t acas\u0103 socotit neprih\u0103nit dec\u00e2t cel\u0103lalt. C\u0103ci oricine se \u00eenal\u0163\u0103 va fi smerit \u015fi oricine se smere\u015fte va fi \u00een\u0103l\u0163at.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Copila\u015fii - I-au adus \u015fi ni\u015fte copila\u015fi, ca s\u0103 Se ating\u0103 de ei. Dar ucenicii, c\u00e2nd au v\u0103zut lucrul acesta, au certat pe aceia care-i aduceau."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus a chemat la Sine pe copila\u015fi \u015fi a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i copila\u015fii s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi nu-i opri\u0163i, c\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este a unora ca ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 oricine nu va primi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu ca un copila\u015f cu niciun chip nu va intra \u00een ea.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103rul bogat - Un frunta\u015f a \u00eentrebat pe Isus: \u201eBunule \u00cenv\u0103\u0163\u0103tor, ce trebuie s\u0103 fac ca s\u0103 mo\u015ftenesc via\u0163a ve\u015fnic\u0103?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201ePentru ce M\u0103 nume\u015fti bun?\u201d i-a r\u0103spuns Isus. \u201eNimeni nu este bun dec\u00e2t Unul singur: Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015etii poruncile: \u2018S\u0103 nu preacurve\u015fti; s\u0103 nu ucizi; s\u0103 nu furi; s\u0103 nu faci o m\u0103rturisire mincinoas\u0103; s\u0103 cinste\u015fti pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta\u2019.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eToate aceste lucruri\u201d, I-a zis el, \u201ele-am p\u0103zit din tinere\u0163ea mea\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit Isus aceste vorbe, i-a zis: \u201e\u00ce\u0163i mai lipse\u015fte un lucru: vinde tot ce ai, \u00eemparte la s\u0103raci \u015fi vei avea o comoar\u0103 \u00een ceruri. Apoi, vino \u015fi urmeaz\u0103-M\u0103.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit el aceste cuvinte, s-a \u00eentristat de tot, c\u0103ci era foarte bogat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus a v\u0103zut c\u0103 s-a \u00eentristat de tot \u015fi a zis: \u201eC\u00e2t de anevoie vor intra \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu cei ce au avu\u0163ii!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiindc\u0103 mai lesne este s\u0103 treac\u0103 o c\u0103mil\u0103 prin urechea acului dec\u00e2t s\u0103 intre un om bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cei ce-L ascultau au zis: \u201eAtunci cine poate fi m\u00e2ntuit?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u201eCe este cu neputin\u0163\u0103 la oameni este cu putin\u0163\u0103 la Dumnezeu\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci, Petru a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 noi am l\u0103sat totul \u015fi Te-am urmat\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei Isus le-a zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu este nimeni care s\u0103-\u015fi fi l\u0103sat casa sau nevasta, sau fra\u0163ii, sau p\u0103rin\u0163ii, sau copiii pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 nu primeasc\u0103 mult mai mult \u00een veacul acesta de acum, iar \u00een veacul viitor, via\u0163a ve\u015fnic\u0103\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus veste\u015fte moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - Isus a luat cu Sine pe cei doisprezece \u015fi le-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 ne suim la Ierusalim \u015fi totce a fost scris prin proroci despre Fiul omului se va \u00eemplini."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci va fi dat \u00een m\u00e2na neamurilor: \u00cel vor batjocori, \u00cel vor oc\u0103r\u00ee, \u00cel vor scuipa"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015fi, dup\u0103 ce-L vor bate cu nuiele, \u00cel vor omor\u00ee, dar a treia zi va \u00eenvia.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ei n-au \u00een\u0163eles nimic din aceste lucruri, c\u0103ci vorbirea aceasta era ascuns\u0103 pentru ei \u015fi nu pricepeau ce le spunea Isus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vindecarea unui orb la Ierihon - Pe c\u00e2nd Se apropia Isus de Ierihon, un orb \u015fedea l\u00e2ng\u0103 drum \u015fi cer\u015fea."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit norodul trec\u00e2nd, a \u00eentrebat ce este."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I-au spus: \u201eTrece Isus din Nazaret\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei el a strigat: \u201eIsuse, Fiul lui David, ai mil\u0103 de mine!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cei ce mergeau \u00eenainte \u00eel certau s\u0103 tac\u0103, dar el \u0163ipa \u015fi mai tare: \u201eFiul lui David, ai mil\u0103 de mine!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Isus S-a oprit \u015fi a poruncit s\u0103-l aduc\u0103 la El \u015fi, dup\u0103 ce s-a apropiat, l-a \u00eentrebat:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201eCe vrei s\u0103-\u0163i fac?\u201d \u201eDoamne\u201d, a r\u0103spuns el, \u201es\u0103-mi cap\u0103t vederea\u201d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei Isus i-a zis: \u201eCap\u0103t\u0103-\u0163i vederea. Credin\u0163a ta te-a m\u00e2ntuit.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Numaidec\u00e2t, orbul \u015fi-a c\u0103p\u0103tat vederea \u015fi a mers dup\u0103 Isus, sl\u0103vind pe Dumnezeu. Tot norodul, c\u00e2nd a v\u0103zut cele \u00eent\u00e2mplate, a dat laud\u0103 lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zacheu - Isus a intrat \u00een Ierihon \u015fi trecea prin cetate."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei un om bogat, numit Zacheu, mai-marele vame\u015filor,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u0103uta s\u0103 vad\u0103 care este Isus, dar nu putea din pricina norodului, c\u0103ci era mic de statur\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A alergat \u00eenainte \u015fi s-a suit \u00eentr-un dud ca s\u0103-L vad\u0103, pentru c\u0103 pe drumul acela avea s\u0103 treac\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus, c\u00e2nd a ajuns la locul acela, \u015ei-a ridicat ochii \u015fi i-a zis: \u201eZachee, d\u0103-te jos degrab\u0103, c\u0103ci ast\u0103zi trebuie s\u0103 r\u0103m\u00e2n \u00een casa ta\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zacheu s-a dat jos \u00een grab\u0103 \u015fi L-a primit cu bucurie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut lucrul acesta, to\u0163i c\u00e2rteau \u015fi ziceau: \u201eA intrat s\u0103 g\u0103zduiasc\u0103 la un om p\u0103c\u0103tos!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar Zacheu a stat \u00eenaintea Domnului \u015fi I-a zis: \u201eIat\u0103, Doamne, jum\u0103tate din avu\u0163ia mea o dau s\u0103racilor \u015fi, dac\u0103 am n\u0103p\u0103stuit pe cineva cu ceva, \u00eei dau \u00eenapoi \u00eemp\u0103trit\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u201eAst\u0103zi a intrat m\u00e2ntuirea \u00een casa aceasta, c\u0103ci \u015fi el este fiul lui Avraam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pentru c\u0103 Fiul omului a venit s\u0103 caute \u015fi s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 ce era pierdut.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pilda polilor - Pe c\u00e2nd ascultau ei aceste lucruri, Isus a mai spus o pild\u0103, pentru c\u0103 era aproape de Ierusalim, \u015fi ei credeau c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu are s\u0103 se arate \u00eendat\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deci a zis: \u201eUn om de neam mare s-a dus \u00eentr-o \u0163ar\u0103 dep\u0103rtat\u0103 ca s\u0103-\u015fi ia o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie \u015fi apoi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A chemat zece din robii s\u0103i, le-a dat zece poli \u015fi le-a zis: \u2018Pune\u0163i-i \u00een nego\u0163 p\u00e2n\u0103 m\u0103 voi \u00eentoarce\u2019."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar cet\u0103\u0163enii lui \u00eel urau \u015fi au trimis dup\u0103 el o solie s\u0103-i spun\u0103: \u2018Nu vrem ca omul acesta s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163easc\u0103 peste noi\u2019."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eentors \u00eenapoi, dup\u0103 ce \u00ee\u015fi luase \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia, a spus s\u0103 cheme pe robii aceia c\u0103rora le d\u0103duse banii, ca s\u0103 vad\u0103 c\u00e2t c\u00e2\u015ftigase fiecare cu ei din nego\u0163."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cel dint\u00e2i a venit \u015fi i-a zis: \u2018Doamne, polul t\u0103u a mai adus zece poli\u2019."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El i-a zis: \u2018Bine, rob bun, fiindc\u0103 ai fost credincios \u00een pu\u0163ine lucruri, prime\u015fte c\u00e2rmuirea a zece cet\u0103\u0163i\u2019."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A venit al doilea \u015fi i-a zis: \u2018Doamne, polul t\u0103u a mai adus cinci poli\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El i-a zis \u015fi lui: \u2018Prime\u015fte \u015fi tu c\u00e2rmuirea a cinci cet\u0103\u0163i\u2019."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A venit un altul \u015fi i-a zis: \u2018Doamne, iat\u0103-\u0163i polul, pe care l-am p\u0103strat \u00eenvelit \u00eentr-un \u015ftergar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "c\u0103ci m-am temut de tine, fiindc\u0103 e\u015fti un om aspru; iei ce n-ai pus \u015fi seceri ce n-ai sem\u0103nat\u2019."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a zis: \u2018Rob r\u0103u; te voi judeca dup\u0103 cuvintele tale. \u015etiai c\u0103 sunt un om aspru, care iau ce n-am pus \u015fi secer ce n-am sem\u0103nat,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "atunci de ce nu mi-ai pus banii la zarafi, pentru ca, la \u00eentoarcerea mea, s\u0103-i fi luat \u00eenapoi cu dob\u00e2nd\u0103?\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apoi a zis celor ce erau de fa\u0163\u0103: \u2018Lua\u0163i-i polul \u015fi da\u0163i-l celui ce are zece poli\u2019."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2018Doamne\u2019, i-au zis ei, \u2018el are zece poli\u2019."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iar el le-a zis: \u2018V\u0103 spun c\u0103 celui ce are, i se va da, dar de la cel ce n-are, se va lua chiar \u015fi ce are."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2t despre vr\u0103jma\u015fii mei, care n-au vrut s\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163esc eu peste ei, aduce\u0163i-i \u00eencoace \u015fi t\u0103ia\u0163i-i \u00eenaintea mea.\u2019 \u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a vorbit astfel, Isus a pornit \u00een frunte \u015fi Se suia spre Ierusalim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Intrarea lui Isus \u00een Ierusalim - C\u00e2nd S-a apropiat de Betfaghe \u015fi de Betania, \u00eenspre muntele numit al M\u0103slinilor, Isus a trimis pe doi din ucenicii S\u0103i"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een satul dinaintea voastr\u0103. C\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een el, ve\u0163i g\u0103si un m\u0103g\u0103ru\u015f legat, pe care n-a \u00eenc\u0103lecat nimeni niciodat\u0103: dezlega\u0163i-l \u015fi aduce\u0163i-Mi-l."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 va \u00eentreba cineva: \u2018Pentru ce-l dezlega\u0163i?\u2019 s\u0103-i spune\u0163i a\u015fa: \u2018Pentru c\u0103 Domnul are trebuin\u0163\u0103 de el\u2019.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cei ce fuseser\u0103 trimi\u015fi s-au dus \u015fi au g\u0103sit a\u015fa cum le spusese Isus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd dezlegau m\u0103g\u0103ru\u015ful, st\u0103p\u00e2nii lui le-au zis: \u201ePentru ce dezlega\u0163i m\u0103g\u0103ru\u015ful?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u201eDomnul are trebuin\u0163\u0103 de el\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei au adus m\u0103g\u0103ru\u015ful la Isus. Apoi, \u015fi-au aruncat hainele pe el \u015fi au a\u015fezat pe Isus c\u0103lare, deasupra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd mergea Isus, oamenii \u00ee\u015fi a\u015fterneau hainele pe drum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd S-a apropiat de Ierusalim, spre pogor\u00e2\u015ful Muntelui M\u0103slinilor, toat\u0103 mul\u0163imea ucenicilor, plin\u0103 de bucurie, a \u00eenceput s\u0103 laude pe Dumnezeu cu glas tare pentru toate minunile pe care le v\u0103zuser\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ei ziceau: \u201eBinecuv\u00e2ntat este \u00cemp\u0103ratul care vine \u00een Numele Domnului! Pace \u00een cer \u015fi slav\u0103 \u00een locurile prea\u00eenalte!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Unii farisei din norod au zis lui Isus: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, ceart\u0103-\u0162i ucenicii!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei El a r\u0103spuns: \u201eV\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 vor t\u0103cea ei, pietrele vor striga\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isus pl\u00e2nge pentru cetate - C\u00e2nd S-a apropiat de cetate \u015fi a v\u0103zut-o, Isus a pl\u00e2ns pentru ea"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015fi a zis: \u201eDac\u0103 ai fi cunoscut \u015fi tu, m\u0103car \u00een aceast\u0103 zi, lucrurile care puteau s\u0103-\u0163i dea pacea! Dar acum, ele sunt ascunse de ochii t\u0103i."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vor veni peste tine zile c\u00e2nd vr\u0103jma\u015fii t\u0103i te vor \u00eenconjura cu \u015fan\u0163uri, te vor \u00eempresura \u015fi te vor str\u00e2nge din toate p\u0103r\u0163ile:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "te vor face una cu p\u0103m\u00e2ntul, pe tine \u015fi pe copiii t\u0103i din mijlocul t\u0103u, \u015fi nu vor l\u0103sa \u00een tine piatr\u0103 pe piatr\u0103, pentru c\u0103 n-ai cunoscut vremea c\u00e2nd ai fost cercetat\u0103.\u201d"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Izgonirea v\u00e2nz\u0103torilor din Templu - \u00cen urm\u0103, a intrat \u00een Templu \u015fi a \u00eenceput s\u0103 scoat\u0103 afar\u0103 pe cei ce vindeau \u015fi cump\u0103rau \u00een el."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015ei le-a zis: \u201eEste scris: \u2018Casa Mea va fi o cas\u0103 de rug\u0103ciune. Dar voi a\u0163i f\u0103cut din ea o pe\u015fter\u0103 de t\u00e2lhari.\u2019 \u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Isus \u00eenv\u0103\u0163a \u00een toate zilele pe norod \u00een Templu. \u015ei preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii norodului c\u0103utau s\u0103-L omoare,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "dar nu \u015ftiau cum s\u0103 fac\u0103, pentru c\u0103 tot norodul \u00cei sorbea vorbele de pe buze."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Puterea lui Isus - \u00centr-una din acele zile, c\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163a Isus norodul \u00een Templu \u015fi propov\u0103duia Evanghelia, au venit deodat\u0103 la El preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii, cu b\u0103tr\u00e2nii,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi I-au zis: \u201eSpune-ne, cu ce putere faci Tu aceste lucruri sau cine \u0162i-a dat puterea aceasta?\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, El le-a zis: \u201eAm s\u0103 v\u0103 pun \u015fi Eu o \u00eentrebare. Spune\u0163i-Mi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Botezul lui Ioan venea din cer sau de la oameni?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar ei cugetau astfel \u00eentre ei: \u201eDac\u0103 r\u0103spundem: \u2018Din cer\u2019, va zice: \u2018Atunci, de ce nu l-a\u0163i crezut?\u2019"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 r\u0103spundem: \u2018De la oameni\u2019, tot norodul ne va ucide cu pietre; c\u0103ci este \u00eencredin\u0163at c\u0103 Ioan era un proroc.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci au r\u0103spuns c\u0103 nu \u015ftiu de unde venea botezul lui Ioan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei Isus le-a zis: \u201eNici Eu n-am s\u0103 v\u0103 spun cu ce putere fac aceste lucruri\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pilda vierilor - Apoi a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103 norodului pilda aceasta: \u201eUn om a s\u0103dit o vie, a arendat-o unor vieri \u015fi a plecat \u00eentr-o alt\u0103 \u0163ar\u0103 pentru o vreme \u00eendelungat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La vremea rodurilor, a trimis la vieri un rob, ca s\u0103-i dea partea lui din rodul viei. Vierii l-au b\u0103tut \u015fi l-au trimis \u00eenapoi cu m\u00e2inile goale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mai trimis un alt rob; ei l-au b\u0103tut \u015fi pe acela, l-au batjocorit \u015fi l-au trimis \u00eenapoi cu m\u00e2inile goale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mai trimis un al treilea rob; ei l-au r\u0103nit \u015fi pe acela \u015fi l-au scos afar\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul viei a zis: \u2018Ce s\u0103 fac? Am s\u0103 trimit pe fiul meu preaiubit; poate c\u0103 \u00eel vor primi cu cinste\u2019."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar vierii, c\u00e2nd l-au v\u0103zut, s-au sf\u0103tuit \u00eentre ei \u015fi au zis: \u2018Iat\u0103 mo\u015ftenitorul. Veni\u0163i s\u0103-l ucidem, ca mo\u015ftenirea s\u0103 fie a noastr\u0103\u2019."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei l-au scos afar\u0103 din vie \u015fi l-au omor\u00e2t. Acum, ce le va face st\u0103p\u00e2nul viei?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Va veni, va pierde pe vierii aceia, \u015fi via o va da altora.\u201d C\u00e2nd au auzit ei cuvintele acestea, au zis: \u201eNicidecum!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar Isus i-a privit drept \u00een fa\u0163\u0103 \u015fi a zis: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 cuvintele acestea care au fost scrise: \u2018Piatra pe care au lep\u0103dat-o zidarii a ajuns s\u0103 fie pus\u0103 \u00een capul unghiului?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oricine va c\u0103dea peste piatra aceasta va fi zdrobit de ea \u015fi, pe acela peste care va c\u0103dea ea, \u00eel va spulbera?\u2019 \u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii c\u0103utau s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe El chiar \u00een ceasul acela, dar se temeau de norod. Pricepuser\u0103 c\u0103 Isus spusese pilda aceasta \u00eempotriva lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Birul cezarului - Au \u00eenceput s\u0103 p\u00e2ndeasc\u0103 pe Isus \u015fi au trimis ni\u015fte iscoditori, care se pref\u0103ceau c\u0103 sunt neprih\u0103ni\u0163i, ca s\u0103-L prind\u0103 cu vorba \u015fi s\u0103-L dea pe m\u00e2na st\u0103p\u00e2nirii \u015fi pe m\u00e2na puterii dreg\u0103torului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Iscoditorii ace\u015ftia L-au \u00eentrebat: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u015ftim c\u0103 vorbe\u015fti \u015fi \u00eenve\u0163i pe oameni drept \u015fi c\u0103 nu cau\u0163i la fa\u0163a oamenilor, ci-i \u00eenve\u0163i calea lui Dumnezeu \u00een adev\u0103r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se cuvine s\u0103 pl\u0103tim bir cezarului sau nu?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus le-a priceput viclenia \u015fi le-a r\u0103spuns: \u201ePentru ce M\u0103 ispiti\u0163i?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ar\u0103ta\u0163i-Mi un ban. Al cui chip \u015fi ale cui slove sunt scrise pe el?\u201d \u201eAle cezarului\u201d, au r\u0103spuns ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci, El le-a zis: \u201eDa\u0163i dar cezarului ce este al cezarului \u015fi lui Dumnezeu ce este al lui Dumnezeu\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nu L-au putut prinde cu vorba \u00eenaintea norodului; ci, mira\u0163i de r\u0103spunsul Lui, au t\u0103cut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Despre \u00eenviere - Unii din saduchei, care zic c\u0103 nu este \u00eenviere, s-au apropiat \u015fi au \u00eentrebat pe Isus:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, iat\u0103 ce ne-a scris Moise: \u2018Dac\u0103 moare fratele cuiva, av\u00e2nd nevast\u0103, dar f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii, fratele lui s\u0103 ia pe nevasta lui \u015fi s\u0103 ridice urma\u015f fratelui s\u0103u\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Au fost dar \u015fapte fra\u0163i. Cel dint\u00e2i s-a \u00eensurat \u015fi a murit f\u0103r\u0103 copii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pe nevasta lui, a luat-o al doilea; \u015fi a murit \u015fi el f\u0103r\u0103 copii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A luat-o \u015fi al treilea, \u015fi tot a\u015fa to\u0163i \u015fapte; \u015fi au murit f\u0103r\u0103 s\u0103 lase copii."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "La urma tuturor, a murit \u015fi femeia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deci, la \u00eenviere, nevasta c\u0103ruia dintre ei va fi femeia? Fiindc\u0103 to\u0163i \u015fapte au avut-o de nevast\u0103.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eFiii veacului acestuia se \u00eensoar\u0103 \u015fi se m\u0103rit\u0103,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dar cei ce vor fi g\u0103si\u0163i vrednici s\u0103 aib\u0103 parte de veacul viitor \u015fi de \u00eenvierea dintre cei mor\u0163i nici nu se vor \u00eensura, nici nu se vor m\u0103rita."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pentru c\u0103 nici nu vor putea muri, c\u0103ci vor fi ca \u00eengerii. \u015ei vor fi fiii lui Dumnezeu, fiind fii ai \u00eenvierii."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dar c\u0103 mor\u0163ii \u00eenvie, a ar\u0103tat \u00eensu\u015fi Moise, \u00een locul unde este vorba despre \u2018Rug\u2019, c\u00e2nd nume\u015fte pe Domnul: \u2018Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov\u2019."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dar Dumnezeu nu este un Dumnezeu al celor mor\u0163i, ci al celor vii, c\u0103ci pentru El to\u0163i sunt vii.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Unii din c\u0103rturari au luat cuv\u00e2ntul \u015fi au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, bine ai zis\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei nu mai \u00eendr\u0103zneau s\u0103-I mai pun\u0103 nicio \u00eentrebare."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Al cui fiu este Hristosul? - Isus le-a zis: \u201eCum se zice c\u0103 Hristosul este fiul lui David?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eensu\u015fi David zice \u00een cartea Psalmilor: \u2018Domnul a zis Domnului meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 voi pune pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i sub picioarele Tale\u00bb.\u2019 \u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Deci David \u00cel nume\u015fte Domn; atunci cum este El fiul lui?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u0103rturarii mustra\u0163i de Isus - Atunci a zis ucenicilor S\u0103i, \u00een auzul \u00eentregului norod:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201eP\u0103zi\u0163i-v\u0103 de c\u0103rturari, c\u0103rora le place s\u0103 se plimbe \u00een haine lungi \u015fi s\u0103 le fac\u0103 lumea plec\u0103ciuni prin pie\u0163e; ei umbl\u0103 dup\u0103 scaunele dint\u00e2i \u00een sinagogi \u015fi dup\u0103 locurile dint\u00e2i la ospe\u0163e"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015fi casele v\u0103duvelor le m\u0103n\u00e2nc\u0103, \u00een timp ce, de ochii lumii, fac rug\u0103ciuni lungi. De aceea vor lua o mai mare os\u00e2nd\u0103.\u201d"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u0103duva s\u0103rac\u0103 - Isus \u015ei-a ridicat ochii \u015fi a v\u0103zut pe ni\u015fte boga\u0163i care \u00ee\u015fi aruncau darurile \u00een vistierie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A v\u0103zut \u015fi pe o v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103 arunc\u00e2nd acolo doi b\u0103nu\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei a zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 aceast\u0103 v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103 a aruncat mai mult dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u0103ci to\u0163i ace\u015ftia au aruncat la daruri din prisosul lor, dar ea a aruncat, din s\u0103r\u0103cia ei, tot ce avea ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nimicirea Ierusalimului \u015fi venirea Fiului omului - Pe c\u00e2nd vorbeau unii despre Templu, c\u0103 era \u00eempodobit cu pietre frumoase \u015fi daruri, Isus a zis:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eVor veni zile c\u00e2nd nu va r\u0103m\u00e2ne aici piatr\u0103 pe piatr\u0103 care s\u0103 nu fie d\u0103r\u00e2mat\u0103\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule\u201d, L-au \u00eentrebat ei, \u201ec\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla toate aceste lucruri? \u015ei care va fi semnul c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u201eB\u0103ga\u0163i de seam\u0103 s\u0103 nu v\u0103 am\u0103geasc\u0103 cineva. C\u0103ci vor veni mul\u0163i \u00een Numele Meu \u015fi vor zice: \u2018Eu sunt Hristosul\u2019 \u015fi \u2018Vremea se apropie\u2019. S\u0103 nu merge\u0163i dup\u0103 ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i auzi de r\u0103zboaie \u015fi de r\u0103scoale, s\u0103 nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, pentru c\u0103 \u00eent\u00e2i trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple aceste lucruri. Dar sf\u00e2r\u015fitul nu va fi \u00eendat\u0103.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eApoi\u201d, le-a zis El, \u201eun neam se va scula \u00eempotriva altui neam \u015fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, \u00eempotriva altei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pe alocuri vor fi mari cutremure de p\u0103m\u00e2nt, foamete \u015fi ciume, vor fi ar\u0103t\u0103ri \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare \u015fi semne mari \u00een cer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar \u00eenainte de toate acestea, vor pune m\u00e2inile pe voi \u015fi v\u0103 vor prigoni, v\u0103 vor da pe m\u00e2na sinagogilor, v\u0103 vor arunca \u00een temni\u0163e, v\u0103 vor t\u00e2r\u00ee \u00eenaintea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor \u015fi \u00eenaintea dreg\u0103torilor din pricina Numelui Meu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aceste lucruri vi se vor \u00eent\u00e2mpla ca s\u0103 fi\u0163i m\u0103rturie."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0162ine\u0163i bine minte, s\u0103 nu v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i mai dinainte ce ve\u0163i r\u0103spunde,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "c\u0103ci v\u0103 voi da o gur\u0103 \u015fi o \u00een\u0163elepciune c\u0103reia nu-i vor putea r\u0103spunde, nici sta \u00eempotriv\u0103 to\u0163i potrivnicii vo\u015ftri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u0163i fi da\u0163i \u00een m\u00e2inile lor p\u00e2n\u0103 \u015fi de p\u0103rin\u0163ii, fra\u0163ii, rudele \u015fi prietenii vo\u015ftri; \u015fi vor omor\u00ee pe mul\u0163i dintre voi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve\u0163i fi ur\u00e2\u0163i de to\u0163i din pricina Numelui Meu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar niciun p\u0103r din cap nu vi se va pierde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Prin r\u0103bdarea voastr\u0103, v\u0103 ve\u0163i c\u00e2\u015ftiga sufletele voastre."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cendemn la veghere - C\u00e2nd ve\u0163i vedea Ierusalimul \u00eenconjurat de o\u015fti, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 atunci pustiirea lui este aproape."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci, cei din Iudeea s\u0103 fug\u0103 la mun\u0163i, cei din mijlocul Ierusalimului s\u0103 ias\u0103 din el \u015fi cei de prin ogoare s\u0103 nu intre \u00een el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci zilele acelea vor fi zile de r\u0103zbunare, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 tot ce este scris."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vai de femeile care vor fi \u00eens\u0103rcinate \u015fi de cele ce vor da \u0163\u00e2\u0163\u0103 \u00een acele zile! Pentru c\u0103 va fi o str\u00e2mtorare mare \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi m\u00e2nie, \u00eempotriva norodului acestuia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vor c\u0103dea sub ascu\u0163i\u015ful sabiei, vor fi lua\u0163i robi printre toate neamurile, \u015fi Ierusalimul va fi c\u0103lcat \u00een picioare de neamuri, p\u00e2n\u0103 se vor \u00eemplini vremurile neamurilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vor fi semne \u00een soare, \u00een lun\u0103 \u015fi \u00een stele. \u015ei pe p\u0103m\u00e2nt va fi str\u00e2mtorare printre neamuri, care nu vor \u015fti ce s\u0103 fac\u0103 la auzul urletului m\u0103rii \u015fi al valurilor;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "oamenii \u00ee\u015fi vor da sufletul de groaz\u0103 \u00een a\u015fteptarea lucrurilor care se vor \u00eent\u00e2mpla pe p\u0103m\u00e2nt, c\u0103ci puterile cerurilor vor fi cl\u0103tinate."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci, vor vedea pe Fiul omului venind pe un nor cu putere \u015fi slav\u0103 mare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd vor \u00eencepe s\u0103 se \u00eent\u00e2mple aceste lucruri, s\u0103 v\u0103 uita\u0163i \u00een sus \u015fi s\u0103 v\u0103 ridica\u0163i capetele, pentru c\u0103 izb\u0103virea voastr\u0103 se apropie.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei le-a spus o pild\u0103: \u201eVede\u0163i smochinul \u015fi to\u0163i copacii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eenfrunzesc \u015fi-i vede\u0163i, voi singuri cunoa\u015fte\u0163i c\u0103 de acum vara este aproape."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tot a\u015fa, c\u00e2nd ve\u0163i vedea \u00eent\u00e2mpl\u00e2ndu-se aceste lucruri, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este aproape."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu va trece neamul acesta, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd se vor \u00eemplini toate aceste lucruri."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul vor trece, dar cuvintele Mele nu vor trece."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Lua\u0163i seama la voi \u00een\u015fiv\u0103, ca nu cumva s\u0103 vi se \u00eengreuneze inimile cu \u00eembuibare de m\u00e2ncare \u015fi b\u0103utur\u0103 \u015fi cu \u00eengrijor\u0103rile vie\u0163ii acesteia, \u015fi astfel ziua aceea s\u0103 vin\u0103 f\u0103r\u0103 veste asupra voastr\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103ci ziua aceea va veni ca un la\u0163 peste to\u0163i cei ce locuiesc pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Veghea\u0163i dar \u00een tot timpul \u015fi ruga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 ave\u0163i putere s\u0103 sc\u0103pa\u0163i de toate lucrurile acestea care se vor \u00eent\u00e2mpla \u015fi s\u0103 sta\u0163i \u00een picioare \u00eenaintea Fiului omului.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ziua, Isus \u00eenv\u0103\u0163a pe norod \u00een Templu, iar noaptea Se ducea de o petrecea \u00een muntele care se cheam\u0103 Muntele M\u0103slinilor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei tot norodul venea dis-de-diminea\u0163\u0103 la El \u00een Templu, ca s\u0103-L asculte."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sfat \u00eempotriva lui Isus - Praznicul Azimilor, numit Pa\u015ftele, se apropia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii c\u0103utau un mijloc cum s\u0103 omoare pe Isus; c\u0103ci se temeau de norod."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar Satana a intrat \u00een Iuda, zis \u015fi Iscarioteanul, care era din num\u0103rul celor doisprezece."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iuda s-a dus s\u0103 se \u00een\u0163eleag\u0103 cu preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi cu c\u0103peteniile str\u0103jerilor Templului cum s\u0103-L dea \u00een m\u00e2inile lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei s-au bucurat \u015fi au c\u0103zut la \u00eenvoial\u0103 s\u0103-i dea bani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a f\u0103g\u0103duit c\u0103 li-L va da \u00een m\u00e2ini, Iuda c\u0103uta un prilej nimerit s\u0103 dea pe Isus \u00een m\u00e2inile lor, f\u0103r\u0103 \u015ftirea norodului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pr\u0103znuirea Pa\u015ftelor - Ziua Praznicului Azimilor, \u00een care trebuiau jertfite Pa\u015ftele, a venit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei Isus a trimis pe Petru \u015fi pe Ioan \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 de preg\u0103ti\u0163i-ne Pa\u015ftele, ca s\u0103 m\u00e2nc\u0103m\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eUnde voie\u015fti s\u0103 preg\u0103tim?\u201d L-au \u00eentrebat ei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eIat\u0103, c\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een cetate, v\u0103 va ie\u015fi \u00eenainte un om, duc\u00e2nd un urcior cu ap\u0103; merge\u0163i dup\u0103 el \u00een casa \u00een care va intra"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi spune\u0163i st\u0103p\u00e2nului casei: \u2018\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul \u00ee\u0163i zice: \u00abUnde este odaia pentru oaspe\u0163i, \u00een care s\u0103 m\u0103n\u00e2nc Pa\u015ftele cu ucenicii Mei?\u00bb\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei are s\u0103 v\u0103 arate o odaie mare de sus, a\u015fternut\u0103 gata: acolo s\u0103 preg\u0103ti\u0163i Pa\u015ftele.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei au plecat \u015fi au g\u0103sit a\u015fa cum le spusese El. \u015ei au preg\u0103tit Pa\u015ftele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a sosit ceasul, Isus a \u015fezut la mas\u0103 cu cei doisprezece apostoli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eAm dorit mult s\u0103 m\u0103n\u00e2nc Pa\u015ftele acestea cu voi \u00eenainte de patima Mea;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "c\u0103ci v\u0103 spun c\u0103, de acum \u00eencolo, nu le voi mai m\u00e2nca p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea lor \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei a luat un pahar, a mul\u0163umit lui Dumnezeu \u015fi a zis: \u201eLua\u0163i paharul acesta \u015fi \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i-l \u00eentre voi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru c\u0103 v\u0103 spun c\u0103 nu voi mai bea de acum \u00eencolo din rodul vi\u0163ei, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd va veni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi, a luat p\u00e2ine \u015fi, dup\u0103 ce a mul\u0163umit lui Dumnezeu, a fr\u00e2nt-o \u015fi le-a dat-o zic\u00e2nd: \u201eAcesta este trupul Meu, care se d\u0103 pentru voi; s\u0103 face\u0163i lucrul acesta spre pomenirea Mea\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tot astfel, dup\u0103 ce au m\u00e2ncat, a luat paharul \u015fi li l-a dat, zic\u00e2nd: \u201eAcest pahar este leg\u0103m\u00e2ntul cel nou, f\u0103cut \u00een s\u00e2ngele Meu, care se vars\u0103 pentru voi\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Descoperirea v\u00e2nz\u0103torului - \u201eDar iat\u0103 c\u0103 m\u00e2na v\u00e2nz\u0103torului Meu este cu Mine la masa aceasta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Negre\u015fit, Fiul omului Se duce dup\u0103 cum este r\u00e2nduit. Dar vai de omul acela prin care este v\u00e2ndut El!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei au \u00eenceput s\u0103 se \u00eentrebe unii pe al\u0163ii cine din ei s\u0103 fie acela care va face lucrul acesta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Care este cel mai mare? - \u00centre apostoli s-a iscat \u015fi o ceart\u0103, ca s\u0103 \u015ftie care din ei avea s\u0103 fie socotit ca cel mai mare?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201e\u00cemp\u0103ra\u0163ii neamurilor domnesc peste ele \u015fi, celor ce le st\u0103p\u00e2nesc, li se d\u0103 numele de binef\u0103c\u0103tori."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Voi s\u0103 nu fi\u0163i a\u015fa. Ci cel mai mare dintre voi s\u0103 fie ca cel mai mic \u015fi cel ce c\u00e2rmuie\u015fte, ca cel ce sluje\u015fte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci care este mai mare: cine st\u0103 la mas\u0103 sau cine sluje\u015fte la mas\u0103? Nu cine st\u0103 la mas\u0103? \u015ei Eu totu\u015fi sunt \u00een mijlocul vostru ca cel ce sluje\u015fte la mas\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i aceia care a\u0163i r\u0103mas necontenit cu Mine \u00een \u00eencerc\u0103rile Mele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De aceea v\u0103 preg\u0103tesc \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia, dup\u0103 cum Tat\u0103l Meu Mi-a preg\u0103tit-o Mie,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ca s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi s\u0103 be\u0163i la masa Mea \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea, \u015fi s\u0103 \u015fede\u0163i pe scaune de domnie, ca s\u0103 judeca\u0163i pe cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cen\u015ftiin\u0163area lui Petru - Domnul a zis: \u201eSimone, Simone, Satana v-a cerut s\u0103 v\u0103 cearn\u0103 ca gr\u00e2ul."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar Eu M-am rugat pentru tine, ca s\u0103 nu se piard\u0103 credin\u0163a ta \u015fi, dup\u0103 ce te vei \u00eentoarce la Dumnezeu, s\u0103 \u00eent\u0103re\u015fti pe fra\u0163ii t\u0103i.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eDoamne\u201d, I-a zis Petru, \u201ecu Tine sunt gata s\u0103 merg chiar \u015fi \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi la moarte\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015ei Isus i-a zis: \u201ePetre, \u00ee\u0163i spun c\u0103 nu va c\u00e2nta ast\u0103zi coco\u015ful, p\u00e2n\u0103 te vei lep\u0103da de trei ori c\u0103 nu M\u0103 cuno\u015fti\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Apoi, le-a mai zis: \u201eC\u00e2nd v-am trimis f\u0103r\u0103 pung\u0103, f\u0103r\u0103 traist\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 \u00eenc\u0103l\u0163\u0103minte, a\u0163i dus voi lips\u0103 de ceva?\u201d \u201eDe nimic\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei El le-a zis: \u201eAcum, dimpotriv\u0103, cine are o pung\u0103 s-o ia; cine are o traist\u0103 de asemenea s-o ia \u015fi cine n-are sabie s\u0103-\u015fi v\u00e2nd\u0103 haina \u015fi s\u0103-\u015fi cumpere o sabie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 trebuie s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 cu Mine aceste cuvinte scrise: \u2018El a fost pus \u00een num\u0103rul celor f\u0103r\u0103delege\u2019. \u015ei lucrurile privitoare la Mine sunt gata s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eDoamne\u201d, I-au zis ei, \u201eiat\u0103 aici dou\u0103 s\u0103bii\u201d. \u015ei El le-a zis: \u201eDestul!\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ghetsimani - Dup\u0103 ce a ie\u015fit afar\u0103, S-a dus, ca de obicei, \u00een Muntele M\u0103slinilor. Ucenicii Lui au mers dup\u0103 El."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns la locul acela, le-a zis: \u201eRuga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Apoi, S-a dep\u0103rtat de ei ca la o arunc\u0103tur\u0103 de piatr\u0103, a \u00eengenuncheat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 Se roage,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u201eTat\u0103, dac\u0103 voie\u015fti, dep\u0103rteaz\u0103 paharul acesta de la Mine! Totu\u015fi fac\u0103-se nu voia Mea, ci a Ta.\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Atunci I s-a ar\u0103tat un \u00eenger din cer, ca s\u0103-L \u00eent\u0103reasc\u0103."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A ajuns \u00eentr-un chin ca de moarte \u015fi a \u00eenceput s\u0103 Se roage \u015fi mai fierbinte; \u015fi sudoarea I se f\u0103cuse ca ni\u015fte pic\u0103turi mari de s\u00e2nge, care c\u0103deau pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dup\u0103 ce S-a rugat, S-a sculat \u015fi a venit la ucenici; i-a g\u0103sit adormi\u0163i de \u00eentristare"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201ePentru ce dormi\u0163i? Scula\u0163i-v\u0103 \u015fi ruga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103.\u201d"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Prinderea lui Isus - Pe c\u00e2nd gr\u0103ia El \u00eenc\u0103, iat\u0103 c\u0103 a venit o gloat\u0103. \u015ei cel ce se chema Iuda, unul din cei doisprezece, mergea \u00een fruntea lor. El s-a apropiat de Isus, ca s\u0103-L s\u0103rute."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u015ei Isus i-a zis: \u201eIudo, cu o s\u0103rutare vinzi tu pe Fiul omului?\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Cei ce erau cu Isus au v\u0103zut ce avea s\u0103 se \u00eent\u00e2mple \u015fi au zis: \u201eDoamne, s\u0103 lovim cu sabia?\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u015ei unul din ei a lovit pe robul marelui preot \u015fi i-a t\u0103iat urechea dreapt\u0103."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dar Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i-i! P\u00e2n\u0103 aici!\u201d\u015ei S-a atins de urechea omului aceluia \u015fi l-a vindecat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Isus a zis apoi preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103, c\u0103peteniilor str\u0103jerilor Templului \u015fi b\u0103tr\u00e2nilor, care veniser\u0103 \u00eempotriva Lui: \u201eA\u0163i ie\u015fit dup\u0103 Mine ca dup\u0103 un t\u00e2lhar, cu s\u0103bii \u015fi cu ciomege?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00cen toate zilele eram cu voi \u00een Templu, \u015fi n-a\u0163i pus m\u00e2na pe Mine. Dar acesta este ceasul vostru \u015fi puterea \u00eentunericului.\u201d"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "T\u0103g\u0103duirea lui Petru - Dup\u0103 ce au pus m\u00e2na pe Isus, L-au dus \u015fi L-au b\u0103gat \u00een casa marelui preot. Petru mergea dup\u0103 El de departe."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Au aprins un foc \u00een mijlocul cur\u0163ii \u015fi au \u015fezut jos. Petru s-a a\u015fezat \u015fi el printre ei."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "O slujnic\u0103 l-a v\u0103zut cum \u015fedea la para focului, s-a uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi a zis: \u201e\u015ei omul acesta era cu El.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Dar Petru s-a lep\u0103dat \u015fi a zis: \u201eFemeie, nu-L cunosc\u201d."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Peste pu\u0163in, l-a v\u0103zut un altul \u015fi a zis: \u201e\u015ei tu e\u015fti unul din oamenii aceia\u201d. Iar Petru a zis: \u201eOmule, nu sunt dintre ei\u201d."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Cam dup\u0103 un ceas, un altul \u00eent\u0103rea acela\u015fi lucru \u015fi zicea: \u201eNu mai \u00eencape \u00eendoial\u0103 c\u0103 \u015fi omul acesta era cu El, c\u0103ci este galileean.\u201d"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Petru a r\u0103spuns: \u201eOmule, nu \u015ftiu ce zici\u201d. Chiar \u00een clipa aceea, pe c\u00e2nd vorbea el \u00eenc\u0103, a c\u00e2ntat coco\u015ful."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Domnul S-a \u00eentors \u015fi S-a uitat \u0163int\u0103 la Petru. \u015ei Petru \u015fi-a adus aminte de vorba pe care i-o spusese Domnul: \u201e\u00cenainte ca s\u0103 c\u00e2nte coco\u015ful, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori\u201d."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u015ei a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a pl\u00e2ns cu amar."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea Sinedriului. Os\u00e2ndirea - Oamenii care p\u0103zeau pe Isus \u00cel batjocoreau \u015fi-L b\u0103teau."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "L-au legat la ochi, \u00cel loveau peste fa\u0163\u0103 \u015fi-L \u00eentrebau, zic\u00e2nd: \u201eProroce\u015fte, cine Te-a lovit?\u201d"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u015ei rosteau \u00eempotriva Lui multe alte batjocuri."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, b\u0103tr\u00e2nii norodului, preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii s-au adunat \u00eempreun\u0103 \u015fi au adus pe Isus \u00een Soborul lor. Ei I-au zis:"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u201eDac\u0103 e\u015fti Tu Hristosul, spune-ne!\u201d Isus le-a r\u0103spuns: \u201eDac\u0103 v\u0103 voi spune, nu ve\u0163i crede"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u015fi dac\u0103 v\u0103 voi \u00eentreba, nu-Mi ve\u0163i r\u0103spunde, nici nu-Mi ve\u0163i da drumul."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De acum \u00eencolo, Fiul omului va \u015fedea la dreapta puterii lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "To\u0163i au zis: \u201eE\u015fti Tu dar Fiul lui Dumnezeu?\u201d \u015ei El le-a r\u0103spuns: \u201eA\u015fa cum o spune\u0163i; da, sunt\u201d."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Atunci, ei au zis: \u201eCe nevoie mai avem de m\u0103rturie? Noi \u00een\u015fine am auzit-o din gura Lui.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea lui Pilat - S-au sculat to\u0163i \u015fi au dus pe Isus \u00eenaintea lui Pilat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei au \u00eenceput s\u0103-L p\u00e2rasc\u0103 \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201ePe omul acesta l-am g\u0103sit a\u0163\u00e2\u0163\u00e2nd neamul nostru la r\u0103scoal\u0103, oprind a pl\u0103ti bir cezarului \u015fi zic\u00e2nd c\u0103 el este Hristosul, \u00cemp\u0103ratul\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat: \u201eE\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor?\u201d \u201eDa, i-a r\u0103spuns Isus, sunt.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilat a zis preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 \u015fi noroadelor: \u201eEu nu g\u0103sesc nicio vin\u0103 \u00een omul acesta\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar ei st\u0103ruiau \u015fi mai mult \u015fi ziceau: \u201e\u00cent\u0103r\u00e2t\u0103 norodul \u015fi \u00eenva\u0163\u0103 pe oameni prin toat\u0103 Iudeea, din Galileea, unde a \u00eenceput, p\u00e2n\u0103 aici.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea lui Irod - C\u00e2nd a auzit Pilat de Galileea, a \u00eentrebat dac\u0103 omul acesta este galileean."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd a aflat c\u0103 este de sub st\u0103p\u00e2nirea lui Irod, L-a trimis la Irod, care se afla \u015fi el \u00een Ierusalim \u00een zilele acelea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Irod, c\u00e2nd a v\u0103zut pe Isus, s-a bucurat foarte mult, c\u0103ci de mult dorea s\u0103-L vad\u0103 din pricina celor auzite despre El \u015fi n\u0103d\u0103jduia s\u0103-L vad\u0103 f\u0103c\u00e2nd vreo minune."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I-a pus multe \u00eentreb\u0103ri, dar Isus nu i-a r\u0103spuns nimic."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii st\u0103teau acolo \u015fi-L p\u00e2rau cu \u00eenfierb\u00e2ntare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Irod, cu osta\u015fii lui de paz\u0103, se purtau cu El cu dispre\u0163 \u015fi, dup\u0103 ce \u015fi-a b\u0103tut joc de El \u015fi L-a \u00eembr\u0103cat cu o hain\u0103 str\u0103lucitoare, L-a trimis \u00eenapoi la Pilat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, Irod \u015fi Pilat s-au \u00eemprietenit unul cu altul, c\u0103ci erau \u00eenvr\u0103jbi\u0163i \u00eentre ei mai \u00eenainte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hot\u0103r\u00e2rea de moarte \u00eent\u0103rit\u0103 - Pilat a str\u00e2ns pe preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, pe frunta\u015fi \u015fi pe norod"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eMi-a\u0163i adus \u00eenainte pe omul acesta ca pe unul care a\u0163\u00e2\u0163\u0103 norodul la r\u0103scoal\u0103. \u015ei iat\u0103 c\u0103, dup\u0103 ce l-am cercetat cu de-am\u0103nuntul \u00eenaintea voastr\u0103, nu l-am g\u0103sit vinovat de niciunul din lucrurile de care-l p\u00e2r\u00e2\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nici Irod nu i-a g\u0103sit nicio vin\u0103, c\u0103ci ni l-a trimis \u00eenapoi, \u015fi iat\u0103 c\u0103 omul acesta n-a f\u0103cut nimic vrednic de moarte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eu, deci, dup\u0103 ce voi pune s\u0103-L bat\u0103, \u00eei voi da drumul.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La fiecare Praznic al Pa\u015ftelor, Pilat trebuia s\u0103 le sloboad\u0103 un \u00eentemni\u0163at."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei au strigat cu to\u0163ii \u00eentr-un glas: \u201eLa moarte cu omul acesta \u015fi sloboade-ne pe Baraba!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Baraba fusese aruncat \u00een temni\u0163\u0103 pentru o r\u0103scoal\u0103 care avusese loc \u00een cetate \u015fi pentru un omor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pilat le-a vorbit din nou, cu g\u00e2nd s\u0103 dea drumul lui Isus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar ei au strigat: \u201eR\u0103stigne\u015fte-L! R\u0103stigne\u015fte-L!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilat le-a zis pentru a treia oar\u0103: \u201eDar ce r\u0103u a f\u0103cut? Eu n-am g\u0103sit nicio vin\u0103 de moarte \u00een El. A\u015fa c\u0103, dup\u0103 ce voi pune s\u0103-L bat\u0103, \u00cei voi da drumul.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar ei strigau \u00een gura mare \u015fi cereau de zor s\u0103 fie r\u0103stignit. \u015ei strig\u0103tele lor \u015fi ale preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 au biruit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pilat a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 li se \u00eemplineasc\u0103 cererea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Le-a slobozit pe cel ce fusese aruncat \u00een temni\u0163\u0103 pentru r\u0103scoal\u0103 \u015fi omor \u015fi pe care-l cereau ei, iar pe Isus L-a dat \u00een m\u00e2inile lor, ca s\u0103-\u015fi fac\u0103 voia cu El."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u0103stignirea - Pe c\u00e2nd \u00cel duceau s\u0103-L r\u0103stigneasc\u0103, au pus m\u00e2na pe un anume Simon din Cirene, care se \u00eentorcea de la c\u00e2mp, \u015fi i-au pus crucea \u00een spinare, ca s-o duc\u0103 dup\u0103 Isus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen urma lui Isus mergea o mare mul\u0163ime de norod \u015fi femei, care se boceau, \u00ee\u015fi b\u0103teau pieptul \u015fi se t\u00e2nguiau dup\u0103 El."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isus S-a \u00eentors spre ele \u015fi a zis: \u201eFiice ale Ierusalimului, nu M\u0103 pl\u00e2nge\u0163i pe Mine, ci pl\u00e2nge\u0163i-v\u0103 pe voi \u00eensev\u0103 \u015fi pe copiii vo\u015ftri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103, vor veni zile c\u00e2nd se va zice: \u2018Ferice de cele sterpe, ferice de p\u00e2ntecele care n-au n\u0103scut \u015fi de \u0163\u00e2\u0163ele care n-au al\u0103ptat!\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atunci, vor \u00eencepe s\u0103 zic\u0103 mun\u0163ilor: \u2018C\u0103de\u0163i peste noi!\u2019 \u015fi dealurilor: \u2018Acoperi\u0163i-ne!\u2019"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 se fac aceste lucruri copacului verde, ce se va face celui uscat?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu El duceau \u015fi pe doi f\u0103c\u0103tori de rele, care trebuiau omor\u00e2\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Isus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la locul numit \u201eC\u0103p\u0103\u0163\u00e2na\u201d, L-au r\u0103stignit acolo, pe El \u015fi pe f\u0103c\u0103torii de rele: unul la dreapta \u015fi altul la st\u00e2nga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus zicea: \u201eTat\u0103, iart\u0103-i, c\u0103ci nu \u015ftiu ce fac!\u201d Ei \u015fi-au \u00eemp\u0103r\u0163it hainele Lui \u00eentre ei, tr\u0103g\u00e2nd la sor\u0163i."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Batjocurile - Norodul st\u0103tea acolo \u015fi privea. Frunta\u015fii \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de Isus \u015fi ziceau: \u201ePe al\u0163ii i-a m\u00e2ntuit; s\u0103 Se m\u00e2ntuiasc\u0103 pe Sine \u00censu\u015fi dac\u0103 este El Hristosul, Alesul lui Dumnezeu\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Osta\u015fii, de asemenea, \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El; se apropiau, \u00cei d\u0103deau o\u0163et"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015fi-I ziceau: \u201eDac\u0103 e\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor, m\u00e2ntuie\u015fte-Te pe Tine \u00censu\u0163i!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Deasupra Lui era scris cu slove grece\u015fti, latine\u015fti \u015fi evree\u015fti: \u201eAcesta este \u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Unul din t\u00e2lharii r\u0103stigni\u0163i \u00cel batjocorea \u015fi zicea: \u201eNu e\u015fti Tu Hristosul? M\u00e2ntuie\u015fte-Te pe Tine \u00censu\u0163i \u015fi m\u00e2ntuie\u015fte-ne \u015fi pe noi!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dar cel\u0103lalt l-a \u00eenfruntat \u015fi i-a zis: \u201eNu te temi tu de Dumnezeu, tu, care e\u015fti sub aceea\u015fi os\u00e2nd\u0103?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pentru noi este drept, c\u0103ci primim r\u0103splata cuvenit\u0103 pentru f\u0103r\u0103delegile noastre, dar omul acesta n-a f\u0103cut niciun r\u0103u.\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei a zis lui Isus: \u201eDoamne, adu-\u0162i aminte de mine c\u00e2nd vei veni \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u201eAdev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 ast\u0103zi vei fi cu Mine \u00een rai\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Moartea lui Isus - Era cam pe la ceasul al \u015faselea. \u015ei s-a f\u0103cut \u00eentuneric peste toat\u0103 \u0163ara p\u00e2n\u0103 la ceasul al nou\u0103lea."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Soarele s-a \u00eentunecat \u015fi perdeaua din\u0103untrul Templului s-a rupt prin mijloc."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Isus a strigat cu glas tare: \u201eTat\u0103, \u00een m\u00e2inile Tale \u00cemi \u00eencredin\u0163ez duhul!\u201d\u015ei c\u00e2nd a zis aceste vorbe, \u015ei-a dat duhul."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Suta\u015ful, c\u00e2nd a v\u0103zut ce se \u00eent\u00e2mplase, a sl\u0103vit pe Dumnezeu \u015fi a zis: \u201eCu adev\u0103rat, omul acesta era neprih\u0103nit!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u015ei tot norodul, care venise la priveli\u015ftea aceea, c\u00e2nd a v\u0103zut cele \u00eent\u00e2mplate, s-a \u00eentors, b\u0103t\u00e2ndu-se \u00een piept."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "To\u0163i cunoscu\u0163ii lui Isus \u015fi femeile care-L \u00eenso\u0163iser\u0103 din Galileea st\u0103teau departe \u015fi se uitau la cele ce se petreceau."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cengroparea lui Isus - Era un sfetnic al soborului, numit Iosif, om bun \u015fi evlavios,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "care nu luase parte la sfatul \u015fi hot\u0103r\u00e2rea celorlal\u0163i. El era din Arimateea, o cetate a iudeilor, \u015fi a\u015ftepta \u015fi el \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Omul acesta s-a dus la Pilat \u015fi a cerut trupul lui Isus."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "L-a dat jos de pe cruce, L-a \u00eenf\u0103\u015furat \u00eentr-o p\u00e2nz\u0103 de in \u015fi L-a pus \u00eentr-un morm\u00e2nt nou, s\u0103pat \u00een piatr\u0103, \u00een care nu mai fusese pus nimeni."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Era Ziua Preg\u0103tirii \u015fi \u00eencepea ziua Sabatului."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Femeile care veniser\u0103 cu Isus din Galileea au \u00eenso\u0163it pe Iosif, au v\u0103zut morm\u00e2ntul \u015fi felul cum a fost pus trupul lui Isus \u00een el,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "s-au \u00eentors \u015fi au preg\u0103tit miresme \u015fi miruri. Apoi, \u00een ziua Sabatului, s-au odihnit, dup\u0103 Lege."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Isus - \u00cen ziua \u00eent\u00e2i a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, femeile acestea \u015fi altele \u00eempreun\u0103 cu ele au venit la morm\u00e2nt dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi au adus miresmele, pe care le preg\u0103tiser\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au g\u0103sit piatra r\u0103sturnat\u0103 de pe morm\u00e2nt,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "au intrat \u00een\u0103untru \u015fi n-au g\u0103sit trupul Domnului Isus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiindc\u0103 nu \u015ftiau ce s\u0103 cread\u0103, iat\u0103 c\u0103 li s-au ar\u0103tat doi b\u0103rba\u0163i, \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine str\u0103lucitoare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cengrozite, femeile \u015fi-au plecat fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt. Dar ei le-au zis: \u201ePentru ce c\u0103uta\u0163i \u00eentre cei mor\u0163i pe Cel ce este viu?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu este aici, ci a \u00eenviat. Aduce\u0163i-v\u0103 aminte ce v-a spus pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 \u00een Galileea,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "c\u00e2nd zicea c\u0103 Fiul omului trebuie s\u0103 fie dat \u00een m\u00e2inile p\u0103c\u0103to\u015filor, s\u0103 fie r\u0103stignit \u015fi a treia zi s\u0103 \u00eenvieze.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei ele \u015fi-au adus aminte de cuvintele lui Isus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petru se duce la morm\u00e2nt - La \u00eentoarcerea lor de la morm\u00e2nt, au povestit toate aceste lucruri celor unsprezece \u015fi tuturor celorlal\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cele ce au spus aceste lucruri apostolilor erau: Maria Magdalena, Ioana, Maria, mama lui Iacov, \u015fi celelalte care erau \u00eempreun\u0103 cu ele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cuvintele acestea li se p\u0103reau apostolilor basme \u015fi nu le credeau."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar Petru s-a sculat \u015fi a dat fuga la morm\u00e2nt. S-a plecat \u015fi s-a uitat \u00een\u0103untru, dar n-a v\u0103zut dec\u00e2t f\u00e2\u015fiile de p\u00e2nz\u0103, care st\u0103teau pe p\u0103m\u00e2nt; apoi a plecat acas\u0103, mirat de cele \u00eent\u00e2mplate."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus Se arat\u0103 la doi ucenici - \u00cen aceea\u015fi zi, iat\u0103, doi ucenici se duceau la un sat, numit Emaus, care era la o dep\u0103rtare de \u015faizeci de stadii de Ierusalim,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi vorbeau \u00eentre ei despre tot ce se \u00eent\u00e2mplase."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbeau ei \u015fi se \u00eentrebau, Isus S-a apropiat \u015fi mergea pe drum \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar ochii lor erau \u00eempiedica\u0163i s\u0103-L cunoasc\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eCe vorbe sunt acestea pe care le schimba\u0163i \u00eentre voi pe drum?\u201d\u015ei ei s-au oprit, uit\u00e2ndu-se tri\u015fti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, unul din ei, numit Cleopa, I-a zis: \u201eTu e\u015fti singurul str\u0103in aici, \u00een Ierusalim, de nu \u015ftii ce s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een el zilele acestea?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eCe?\u201d le-a zis El. \u015ei ei I-au r\u0103spuns: \u201eCe s-a \u00eent\u00e2mplat cu Isus din Nazaret, care era un proroc puternic \u00een fapte \u015fi \u00een cuvinte, \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea \u00eentregului norod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cum preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi mai-marii no\u015ftri L-au dat s\u0103 fie os\u00e2ndit la moarte \u015fi L-au r\u0103stignit?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Noi tr\u0103geam n\u0103dejde c\u0103 El este Acela care va izb\u0103vi pe Israel, dar, cu toate acestea, iat\u0103 c\u0103 ast\u0103zi este a treia zi de c\u00e2nd s-au \u00eent\u00e2mplat aceste lucruri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103 ni\u015fte femei de ale noastre ne-au pus \u00een uimire: ele s-au dus dis-de-diminea\u0163\u0103 la morm\u00e2nt,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "nu I-au g\u0103sit trupul \u015fi au venit \u015fi au spus c\u0103 ar fi v\u0103zut \u015fi o vedenie de \u00eengeri, care ziceau c\u0103 El este viu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unii din cei ce erau cu noi s-au dus la morm\u00e2nt \u015fi au g\u0103sit a\u015fa cum spuseser\u0103 femeile, dar pe El nu L-au v\u0103zut.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci, Isus le-a zis: \u201eO, nepricepu\u0163ilor \u015fi z\u0103bavnici cu inima, c\u00e2nd este vorba s\u0103 crede\u0163i tot ce au spus prorocii!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nu trebuia s\u0103 sufere Hristosul aceste lucruri \u015fi s\u0103 intre \u00een slava Sa?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei a \u00eenceput de la Moise \u015fi de la to\u0163i prorocii \u015fi le-a t\u00e2lcuit, \u00een toate Scripturile, ce era cu privire la El."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au apropiat de satul la care mergeau, El S-a f\u0103cut c\u0103 vrea s\u0103 mearg\u0103 mai departe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar ei au st\u0103ruit de El \u015fi au zis: \u201eR\u0103m\u00e2i cu noi, c\u0103ci este spre sear\u0103 \u015fi ziua aproape a trecut\u201d. \u015ei a intrat s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd \u015fedea la mas\u0103 cu ei, a luat p\u00e2inea \u015fi, dup\u0103 ce a rostit binecuv\u00e2ntarea, a fr\u00e2nt-o \u015fi le-a dat-o."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atunci li s-au deschis ochii \u015fi L-au cunoscut, dar El S-a f\u0103cut nev\u0103zut dinaintea lor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei au zis unul c\u0103tre altul: \u201eNu ne ardea inima \u00een noi c\u00e2nd ne vorbea pe drum \u015fi ne deschidea Scripturile?\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S-au sculat chiar \u00een ceasul acela, s-au \u00eentors \u00een Ierusalim \u015fi au g\u0103sit pe cei unsprezece \u015fi pe cei ce erau cu ei aduna\u0163i la un loc"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015fi zic\u00e2nd: \u201eA \u00eenviat Domnul cu adev\u0103rat \u015fi S-a ar\u0103tat lui Simon\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei au istorisit ce li se \u00eent\u00e2mplase pe drum \u015fi cum L-au cunoscut la fr\u00e2ngerea p\u00e2inii."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Isus Se arat\u0103 celor unsprezece \u015fi celorlal\u0163i - Pe c\u00e2nd vorbeau ei astfel, \u00censu\u015fi Isus a stat \u00een mijlocul lor \u015fi le-a zis: \u201ePace vou\u0103!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Plini de fric\u0103 \u015fi de spaim\u0103, ei credeau c\u0103 v\u0103d un duh."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dar El le-a zis: \u201ePentru ce sunte\u0163i tulbura\u0163i? \u015ei de ce vi se ridic\u0103 astfel de g\u00e2nduri \u00een inim\u0103?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 la m\u00e2inile \u015fi picioarele Mele, Eu sunt; pip\u0103i\u0163i-M\u0103 \u015fi vede\u0163i: un duh n-are nici carne, nici oase, cum vede\u0163i c\u0103 am Eu.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "(\u015ei dup\u0103 ce a zis aceste vorbe, le-a ar\u0103tat m\u00e2inile \u015fi picioarele Sale.)"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ei, de bucurie, \u00eenc\u0103 nu credeau \u015fi se mirau, El le-a zis: \u201eAve\u0163i aici ceva de m\u00e2ncare?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I-au dat o bucat\u0103 de pe\u015fte fript \u015fi un fagure de miere."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "El le-a luat \u015fi a m\u00e2ncat \u00eenaintea lor."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Apoi, le-a zis: \u201eIat\u0103 ce v\u0103 spuneam c\u00e2nd \u00eenc\u0103 eram cu voi, c\u0103 trebuie s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 tot ce este scris despre Mine \u00een Legea lui Moise, \u00een Proroci \u015fi \u00een Psalmi\u201d."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Atunci le-a deschis mintea, ca s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 Scripturile."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015ei le-a zis: \u201eA\u015fa este scris \u015fi a\u015fa trebuia s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 Hristos \u015fi s\u0103 \u00eenvieze a treia zi dintre cei mor\u0163i."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015ei s\u0103 se propov\u0103duiasc\u0103 tuturor neamurilor, \u00een Numele Lui, poc\u0103in\u0163a \u015fi iertarea p\u0103catelor, \u00eencep\u00e2nd din Ierusalim."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i martori ai acestor lucruri."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 voi trimite peste voi f\u0103g\u0103duin\u0163a Tat\u0103lui Meu, dar r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een cetate p\u00e2n\u0103 ve\u0163i fi \u00eembr\u0103ca\u0163i cu putere de sus.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cen\u0103l\u0163area - El i-a dus p\u00e2n\u0103 spre Betania. \u015ei-a ridicat m\u00e2inile \u015fi i-a binecuv\u00e2ntat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd \u00eei binecuv\u00e2nta, S-a desp\u0103r\u0163it de ei \u015fi a fost \u00een\u0103l\u0163at la cer."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Dup\u0103 ce I s-au \u00eenchinat, ei s-au \u00eentors \u00een Ierusalim cu o mare bucurie."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u015ei tot timpul st\u0103teau \u00een Templu \u015fi l\u0103udau \u015fi binecuv\u00e2ntau pe Dumnezeu. Amin."
                }
            }
        }
    }
}