{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Propov\u0103duirea lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cenceputul Evangheliei lui Isus Hristos, Fiul lui Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dup\u0103 cum este scris \u00een prorocul Isaia: \u201eIat\u0103, trimit \u00eenaintea Ta pe solul Meu, care \u00ce\u0163i va preg\u0103ti calea\u2026"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Glasul celui ce strig\u0103 \u00een pustie: \u2018Preg\u0103ti\u0163i calea Domnului, netezi\u0163i-I c\u0103r\u0103rile\u2019 \u201d,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a venit Ioan care boteza \u00een pustie, propov\u0103duind botezul poc\u0103in\u0163ei spre iertarea p\u0103catelor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tot \u0163inutul Iudeii \u015fi to\u0163i locuitorii Ierusalimului au \u00eenceput s\u0103 ias\u0103 la el \u015fi, m\u0103rturisindu-\u015fi p\u0103catele, erau boteza\u0163i de el \u00een r\u00e2ul Iordan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ioan era \u00eembr\u0103cat cu o hain\u0103 de p\u0103r de c\u0103mil\u0103 \u015fi \u00eemprejurul mijlocului era \u00eencins cu un br\u00e2u de curea. El se hr\u0103nea cu l\u0103custe \u015fi miere s\u0103lbatic\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ioan propov\u0103duia \u015fi zicea: \u201eDup\u0103 mine vine Cel ce este mai puternic dec\u00e2t mine, c\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103 m\u0103 plec s\u0103-I dezleg curelele \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintelor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu, da, v-am botezat cu ap\u0103, dar El v\u0103 va boteza cu Duhul Sf\u00e2nt.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Botezul \u015fi ispitirea lui Isus - \u00cen vremea aceea, a venit Isus din Nazaretul Galileii \u015fi a fost botezat de Ioan \u00een Iordan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei \u00eendat\u0103, c\u00e2nd ie\u015fea Isus din ap\u0103, el a v\u0103zut cerurile deschise \u015fi Duhul pogor\u00e2ndu-Se peste El ca un porumbel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei din ceruri s-a auzit un glas, care zicea: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu preaiubit, \u00een Tine \u00cemi g\u0103sesc toat\u0103 pl\u0103cerea Mea\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, Duhul a m\u00e2nat pe Isus \u00een pustie,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "unde a stat patruzeci de zile, fiind ispitit de Satana. Acolo st\u0103tea \u00eempreun\u0103 cu fiarele s\u0103lbatice \u015fi-I slujeau \u00eengerii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cenceputul propov\u0103duirii lui Isus - Dup\u0103 ce a fost \u00eenchis Ioan, Isus a venit \u00een Galileea \u015fi propov\u0103duia Evanghelia lui Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El zicea: \u201eS-a \u00eemplinit vremea \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este aproape. Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 \u015fi crede\u0163i \u00een Evanghelie\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Chemarea celor dint\u00e2i ucenici - Pe c\u00e2nd trecea Isus pe l\u00e2ng\u0103 Marea Galileii, a v\u0103zut pe Simon \u015fi pe Andrei, fratele lui Simon, arunc\u00e2nd o mreaj\u0103 \u00een mare, c\u0103ci erau pescari."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eVeni\u0163i dup\u0103 Mine, \u015fi v\u0103 voi face pescari de oameni\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, ei \u015fi-au l\u0103sat mrejele \u015fi au mers dup\u0103 El."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A mers pu\u0163in mai departe \u015fi a v\u0103zut pe Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi pe Ioan, fratele lui, care \u015fi ei erau \u00eentr-o corabie \u015fi \u00ee\u015fi dregeau mrejele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cendat\u0103 i-a chemat; \u015fi ei au l\u0103sat pe tat\u0103l lor Zebedei \u00een corabie cu cei ce lucrau pe plat\u0103 \u015fi au mers dup\u0103 El."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 pe un \u00eendr\u0103cit \u00een Capernaum - S-au dus la Capernaum. \u015ei \u00een ziua Sabatului, Isus a intrat \u00eendat\u0103 \u00een sinagog\u0103 \u015fi a \u00eenceput s\u0103 \u00eenve\u0163e pe norod."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oamenii erau uimi\u0163i de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui, c\u0103ci \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a ca unul care are putere, nu cum \u00eei \u00eenv\u0103\u0163au c\u0103rturarii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen sinagoga lor era un om care avea un duh necurat. El a \u00eenceput s\u0103 strige:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eCe avem noi a face cu Tine, Isuse din Nazaret? Ai venit s\u0103 ne pierzi? Te \u015ftiu cine e\u015fti: E\u015fti Sf\u00e2ntul lui Dumnezeu!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus l-a certat \u015fi i-a zis: \u201eTaci \u015fi ie\u015fi din omul acesta!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei duhul necurat a ie\u015fit din el, scutur\u00e2ndu-l cu putere \u015fi sco\u0163\u00e2nd un strig\u0103t mare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "To\u0163i au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i, a\u015fa c\u0103 se \u00eentrebau unii pe al\u0163ii: \u201eCe este aceasta? O \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 nou\u0103! El porunce\u015fte ca un st\u0103p\u00e2n chiar \u015fi duhurilor necurate, \u015fi ele \u00cel ascult\u0103!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei \u00eendat\u0103 I s-a dus vestea \u00een toate \u00eemprejurimile Galileii."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "T\u0103m\u0103duirea soacrei lui Petru - Dup\u0103 ce a ie\u015fit din sinagog\u0103, a intrat \u00eempreun\u0103 cu Iacov \u015fi Ioan \u00een casa lui Simon \u015fi a lui Andrei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Soacra lui Simon z\u0103cea \u00een pat, prins\u0103 de friguri. \u015ei \u00eendat\u0103 au vorbit lui Isus despre ea."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El a venit, a apucat-o de m\u00e2n\u0103, a ridicat-o \u015fi au l\u0103sat-o frigurile. Apoi, ea a \u00eenceput s\u0103 le slujeasc\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u0103m\u0103duirea altor bolnavi - Seara, dup\u0103 asfin\u0163itul soarelui, au adus la El pe to\u0163i bolnavii \u015fi \u00eendr\u0103ci\u0163ii."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei toat\u0103 cetatea era adunat\u0103 la u\u015f\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El a vindecat pe mul\u0163i care p\u0103timeau de felurite boli; de asemenea, a scos mul\u0163i draci \u015fi nu l\u0103sa pe draci s\u0103 vorbeasc\u0103, pentru c\u0103-L cuno\u015fteau."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A doua zi diminea\u0163a, pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 \u00eentuneric de tot, Isus S-a sculat, a ie\u015fit \u015fi S-a dus \u00eentr-un loc pustiu. \u015ei Se ruga acolo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Simon \u015fi ceilal\u0163i care erau cu El s-au dus s\u0103-L caute."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd L-au g\u0103sit, I-au zis: \u201eTo\u0163i Te caut\u0103\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eHaidem s\u0103 mergem \u00een alt\u0103 parte, prin t\u00e2rgurile \u015fi satele vecine, ca s\u0103 propov\u0103duiesc \u015fi acolo, c\u0103ci pentru aceasta am ie\u015fit\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei s-a dus s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 \u00een sinagogi, prin toat\u0103 Galileea, \u015fi scotea dracii."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "T\u0103m\u0103duirea unui lepros - A venit la El un lepros, care s-a aruncat \u00een genunchi \u00eenaintea Lui, \u00cel ruga \u015fi-I zicea: \u201eDac\u0103 vrei, po\u0163i s\u0103 m\u0103 cur\u0103\u0163e\u015fti\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Lui Isus I s-a f\u0103cut mil\u0103 de el, a \u00eentins m\u00e2na, S-a atins de el \u015fi i-a zis: \u201eDa, voiesc, fii cur\u0103\u0163it!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cendat\u0103 l-a l\u0103sat lepra \u015fi s-a cur\u0103\u0163it."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus i-a poruncit cu tot dinadinsul, i-a spus s\u0103 plece numaidec\u00e2t"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015fi i-a zis: \u201eVezi s\u0103 nu spui nim\u0103nui nimic, ci du-te de te arat\u0103 preotului \u015fi adu pentru cur\u0103\u0163irea ta ce a poruncit Moise, ca m\u0103rturie pentru ei\u201d."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar omul acela, dup\u0103 ce a plecat, a \u00eenceput s\u0103 vesteasc\u0103 \u015fi s\u0103 spun\u0103 \u00een gura mare lucrul acesta, a\u015fa c\u0103 Isus nu mai putea s\u0103 intre pe fa\u0163\u0103 \u00een nicio cetate, ci st\u0103tea afar\u0103, \u00een locuri pustii, \u015fi veneau la El din toate p\u0103r\u0163ile."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vindecarea sl\u0103b\u0103nogului - Dup\u0103 c\u00e2teva zile, Isus S-a \u00eentors \u00een Capernaum. S-a auzit c\u0103 este \u00een cas\u0103"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi s-au adunat \u00eendat\u0103 a\u015fa de mul\u0163i c\u0103 nu putea s\u0103-i mai \u00eencap\u0103 locul dinaintea u\u015fii. El le vestea Cuv\u00e2ntul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Au venit la El ni\u015fte oameni care I-au adus un sl\u0103b\u0103nog, purtat de patru in\u015fi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiindc\u0103 nu puteau s\u0103 ajung\u0103 p\u00e2n\u0103 la El din pricina norodului, au desf\u0103cut acoperi\u015ful casei unde era Isus \u015fi, dup\u0103 ce l-au spart, au pogor\u00e2t pe acolo patul \u00een care z\u0103cea sl\u0103b\u0103nogul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd le-a v\u0103zut Isus credin\u0163a, a zis sl\u0103b\u0103nogului: \u201eFiule, p\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Unii din c\u0103rturari, care erau de fa\u0163\u0103, se g\u00e2ndeau \u00een inimile lor:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eCum vorbe\u015fte Omul acesta astfel? Hule\u015fte! Cine poate s\u0103 ierte p\u0103catele dec\u00e2t numai Dumnezeu?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, Isus a cunoscut, prin duhul S\u0103u, c\u0103 ei g\u00e2ndeau astfel \u00een ei \u015fi le-a zis: \u201ePentru ce ave\u0163i astfel de g\u00e2nduri \u00een inimile voastre?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce este mai lesne, a zice sl\u0103b\u0103nogului: \u2018P\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate\u2019 ori a zice: \u2018Scoal\u0103-te, ridic\u0103-\u0163i patul \u015fi umbl\u0103\u2019?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar, ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul omului are putere pe p\u0103m\u00e2nt s\u0103 ierte p\u0103catele,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0162ie \u00ee\u0163i poruncesc\u201d, a zis El sl\u0103b\u0103nogului, \u201escoal\u0103-te, ridic\u0103-\u0163i patul \u015fi du-te acas\u0103.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei \u00eendat\u0103, sl\u0103b\u0103nogul s-a sculat, \u015fi-a ridicat patul \u015fi a ie\u015fit afar\u0103 \u00een fa\u0163a tuturor; a\u015fa c\u0103 to\u0163i au r\u0103mas uimi\u0163i \u015fi sl\u0103veau pe Dumnezeu \u015fi ziceau: \u201eNiciodat\u0103 n-am v\u0103zut a\u015fa ceva!\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Chemarea lui Levi - Isus a ie\u015fit iar\u0103\u015fi la mare. Toat\u0103 mul\u0163imea venea la El; \u015fi El \u00eenv\u0103\u0163a pe to\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd trecea pe acolo, a v\u0103zut pe Levi, fiul lui Alfeu, \u015fez\u00e2nd la vam\u0103. \u015ei i-a zis: \u201eVino dup\u0103 Mine!\u201d Levi s-a sculat \u015fi a mers dup\u0103 El."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus st\u0103 la mas\u0103 cu vame\u015fii \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fii - Pe c\u00e2nd \u015fedea Isus la mas\u0103 \u00een casa lui Levi, mul\u0163i vame\u015fi \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fi au \u015fezut \u015fi ei la mas\u0103 cu El \u015fi cu ucenicii Lui; c\u0103ci erau mul\u0163i care mergeau de obicei dup\u0103 El."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103rturarii \u015fi fariseii, c\u00e2nd L-au v\u0103zut m\u00e2nc\u00e2nd cu vame\u015fii \u015fi cu p\u0103c\u0103to\u015fii, au zis ucenicilor Lui: \u201eDe ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 El \u015fi bea cu vame\u015fii \u015fi cu p\u0103c\u0103to\u015fii?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus, c\u00e2nd a auzit acest lucru, le-a zis: \u201eNu cei s\u0103n\u0103to\u015fi au trebuin\u0163\u0103 de doctor, ci cei bolnavi. Eu am venit s\u0103 chem la poc\u0103in\u0163\u0103 nu pe cei neprih\u0103ni\u0163i, ci pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despre post - Ucenicii lui Ioan \u015fi fariseii obi\u015fnuiau s\u0103 posteasc\u0103. Ei au venit \u015fi au zis lui Isus: \u201ePentru ce ucenicii lui Ioan \u015fi ai fariseilor postesc, iar ucenicii T\u0103i nu postesc?\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eOare pot posti nunta\u015fii c\u00e2t\u0103 vreme este mirele cu ei? C\u00e2t\u0103 vreme au pe mire cu ei, nu pot posti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vor veni zile c\u00e2nd va fi luat mirele de la ei, \u015fi atunci vor posti \u00een ziua aceea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nimeni nu coase un petic de postav nou la o hain\u0103 veche; altfel, peticul de postav nou rupe o parte din cel vechi, \u015fi mai rea ruptur\u0103 se face."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei nimeni nu pune vin nou \u00een burdufuri vechi, altfel, vinul cel nou sparge burdufurile \u015fi vinul se vars\u0103, iar burdufurile se pr\u0103p\u0103desc; ci vinul nou este pus \u00een burdufuri noi.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Spicele de gr\u00e2u \u015fi Sabatul - S-a \u00eent\u00e2mplat c\u0103, \u00eentr-o zi de Sabat, Isus trecea prin lanurile de gr\u00e2u. Ucenicii Lui, pe c\u00e2nd mergeau, au \u00eenceput s\u0103 smulg\u0103 spice de gr\u00e2u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fariseii I-au zis: \u201eVezi, de ce fac ei ce nu este \u00eeng\u0103duit s\u0103 fac\u0103 \u00een ziua Sabatului?\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eOare n-a\u0163i citit niciodat\u0103 ce a f\u0103cut David c\u00e2nd a fost \u00een nevoie \u015fi c\u00e2nd a fl\u0103m\u00e2nzit el \u015fi cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cum a intrat \u00een Casa lui Dumnezeu, \u00een zilele marelui preot Abiatar, \u015fi a m\u00e2ncat p\u00e2inile pentru punerea \u00eenaintea Domnului, pe care nu este \u00eeng\u0103duit s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce dec\u00e2t preo\u0163ii? \u015ei cum a dat din ele chiar \u015fi celor ce erau cu el?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eSabatul a fost f\u0103cut pentru om, iar nu omul, pentru Sabat;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 Fiul omului este Domn chiar \u015fi al Sabatului\u201d."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Omul cu m\u00e2na uscat\u0103 - Isus a intrat din nou \u00een sinagog\u0103. Acolo se afla un om cu m\u00e2na uscat\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ei p\u00e2ndeau pe Isus s\u0103 vad\u0103 dac\u0103-l va vindeca \u00een ziua Sabatului, ca s\u0103-L poat\u0103 \u00eenvinui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei Isus a zis omului care avea m\u00e2na uscat\u0103: \u201eScoal\u0103-te \u015fi stai la mijloc!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eEste \u00eeng\u0103duit \u00een ziua Sabatului s\u0103 faci bine sau s\u0103 faci r\u0103u? S\u0103 scapi via\u0163a cuiva sau s-o pierzi?\u201d Dar ei t\u0103ceau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci, rotindu-\u015ei privirile cu m\u00e2nie peste ei \u015fi m\u00e2hnit de \u00eempietrirea inimii lor, a zis omului: \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na!\u201d El a \u00eentins-o, \u015fi m\u00e2na i s-a f\u0103cut s\u0103n\u0103toas\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fariseii au ie\u015fit afar\u0103 \u015fi s-au sf\u0103tuit \u00eendat\u0103 cu irodianii cum s\u0103-L piard\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 pe bolnavi - Isus S-a dus cu ucenicii S\u0103i la mare. Dup\u0103 El a mers o mare mul\u0163ime de oameni din Galileea; \u015fi o mare mul\u0163ime de oameni din Iudeea,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "din Ierusalim, din Idumeea, de dincolo de Iordan \u015fi dimprejurul Tirului \u015fi Sidonului, c\u00e2nd a auzit tot ce f\u0103cea, a venit la El."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus a poruncit ucenicilor s\u0103-I \u0163in\u0103 la \u00eendem\u00e2n\u0103 o cor\u0103bioar\u0103, ca s\u0103 nu fie \u00eembulzit de norod."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci El vindeca pe mul\u0163i \u015fi, de aceea, to\u0163i cei ce aveau boli se \u00eenghesuiau spre El ca s\u0103 se ating\u0103 de El."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Duhurile necurate, c\u00e2nd \u00cel vedeau, c\u0103deau la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Lui \u015fi strigau: \u201eTu e\u015fti Fiul lui Dumnezeu\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar El le poruncea \u00eendat\u0103 cu tot dinadinsul s\u0103 nu-L fac\u0103 cunoscut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alegerea celor doisprezece apostoli - \u00cen urm\u0103, Isus S-a suit pe munte, a chemat la El pe cine a vrut \u015fi ei au venit la El."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A r\u00e2nduit dintre ei doisprezece, ca s\u0103-i aib\u0103 cu Sine \u015fi s\u0103-i trimit\u0103 s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Le-a dat \u015fi putere s\u0103 vindece bolile \u015fi s\u0103 scoat\u0103 dracii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iat\u0103 cei doisprezece pe care i-a r\u00e2nduit: Simon, c\u0103ruia i-a pus numele Petru;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi Ioan, fratele lui Iacov, c\u0103rora le-a pus numele Boanerghes, care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201eFiii tunetului\u201d;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Andrei; Filip; Bartolomeu; Matei; Toma; Iacov, fiul lui Alfeu; Tadeu; Simon Canaanitul"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi Iuda Iscarioteanul, care L-a \u015fi v\u00e2ndut."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u0103catul \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt - Au venit \u00een cas\u0103 \u015fi s-a adunat din nou norodul, a\u015fa c\u0103 nu puteau nici m\u0103car s\u0103 pr\u00e2nzeasc\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rudele lui Isus, c\u00e2nd au auzit cele ce se petreceau, au venit s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe El. C\u0103ci ziceau: \u201e\u015ei-a ie\u015fit din min\u0163i\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei c\u0103rturarii, care se pogor\u00e2ser\u0103 din Ierusalim, ziceau: \u201eEste st\u0103p\u00e2nit de Beelzebul; scoate dracii cu ajutorul domnului dracilor\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus i-a chemat la El \u015fi le-a zis \u00een pilde: \u201eCum poate Satana s\u0103 scoat\u0103 afar\u0103 pe Satana?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie este dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eens\u0103\u015fi, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceea nu poate d\u0103inui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 o cas\u0103 este dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eens\u0103\u015fi, casa aceea nu poate d\u0103inui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tot astfel, dac\u0103 Satana se r\u0103scoal\u0103 \u00eempotriva lui \u00eensu\u015fi, este dezbinat \u015fi nu poate d\u0103inui, ci s-a ispr\u0103vit cu el."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nimeni nu poate s\u0103 intre \u00een casa unui om tare \u015fi s\u0103-i jefuiasc\u0103 gospod\u0103ria, dec\u00e2t dac\u0103 a legat mai \u00eent\u00e2i pe omul acela tare; numai atunci \u00eei va jefui casa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 toate p\u0103catele \u015fi toate hulele pe care le vor rosti oamenii li se vor ierta,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "dar oricine va huli \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt nu va c\u0103p\u0103ta iertare \u00een veac, ci este vinovat de un p\u0103cat ve\u015fnic.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Aceasta, pentru c\u0103 ei ziceau: \u201eAre un duh necurat\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mama \u015fi fra\u0163ii lui Isus - Atunci au venit mama \u015fi fra\u0163ii Lui \u015fi, st\u00e2nd afar\u0103, au trimis s\u0103-L cheme."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mul\u0163imea \u015fedea \u00een jurul Lui, c\u00e2nd I-au spus: \u201eIat\u0103 c\u0103 mama Ta \u015fi fra\u0163ii T\u0103i sunt afar\u0103 \u015fi Te caut\u0103\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u201eCine sunt mama Mea \u015fi fra\u0163ii Mei?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apoi, arunc\u00e2ndu-\u015ei privirile peste cei ce \u015fedeau \u00eemprejurul Lui: \u201eIat\u0103\u201d, a zis El, \u201emama Mea \u015fi fra\u0163ii Mei!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103ci oricine face voia lui Dumnezeu, acela \u00cemi este frate, sor\u0103 \u015fi mam\u0103.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda sem\u0103n\u0103torului - Isus a \u00eenceput iar\u0103\u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163e pe norod l\u00e2ng\u0103 mare. Fiindc\u0103 se adunase foarte mult norod la El, S-a suit \u015fi a \u015fezut \u00eentr-o corabie, pe mare; iar tot norodul st\u0103tea pe \u0163\u0103rm l\u00e2ng\u0103 mare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apoi a \u00eenceput s\u0103-i \u00eenve\u0163e multe lucruri \u00een pilde; \u015fi, \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura pe care le-o d\u0103dea, le spunea:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAsculta\u0163i! Iat\u0103, sem\u0103n\u0103torul a ie\u015fit s\u0103 semene."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd sem\u0103na, o parte din s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 a c\u0103zut l\u00e2ng\u0103 drum: au venit p\u0103s\u0103rile \u015fi au m\u00e2ncat-o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut pe un loc st\u00e2ncos, unde n-avea mult p\u0103m\u00e2nt: a r\u0103s\u0103rit \u00eendat\u0103, pentru c\u0103 n-a dat de un p\u0103m\u00e2nt ad\u00e2nc,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dar, c\u00e2nd a r\u0103s\u0103rit soarele, s-a p\u0103lit \u015fi, pentru c\u0103 n-avea r\u0103d\u0103cin\u0103, s-a uscat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00eentre spini: spinii au crescut, au \u00eenecat-o \u015fi n-a dat rod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00een p\u0103m\u00e2nt bun: a dat rod, care se \u00een\u0103l\u0163a \u015fi cre\u015ftea \u015fi a adus una treizeci, alta \u015faizeci \u015fi alta o sut\u0103.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi a zis: \u201eCine are urechi de auzit s\u0103 aud\u0103\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd a fost singur, cei ce erau \u00een jurul Lui, \u00eempreun\u0103 cu cei doisprezece, L-au \u00eentrebat despre pilde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eVou\u0103\u201d, le-a zis El, \u201ev-a fost dat s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i taina \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu, dar pentru cei ce sunt afar\u0103 din num\u0103rul vostru, toate lucrurile sunt \u00eenf\u0103\u0163i\u015fate \u00een pilde,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru ca , m\u0103car c\u0103 privesc, s\u0103 priveasc\u0103 \u015fi s\u0103 nu vad\u0103 \u015fi, m\u0103car c\u0103 aud, s\u0103 aud\u0103 \u015fi s\u0103 nu \u00een\u0163eleag\u0103, ca nu cumva s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu \u015fi s\u0103 li se ierte p\u0103catele.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u201eNu \u00een\u0163elege\u0163i pilda aceasta? Cum ve\u0163i \u00een\u0163elege atunci toate celelalte pilde?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sem\u0103n\u0103torul seam\u0103n\u0103 Cuv\u00e2ntul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cei \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i prin s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 l\u00e2ng\u0103 drum sunt aceia \u00een care este sem\u0103nat Cuv\u00e2ntul, dar, dup\u0103 ce l-au auzit, vine Satana \u00eendat\u0103 \u015fi ia Cuv\u00e2ntul sem\u0103nat \u00een ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tot a\u015fa, cei \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i prin s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 \u00een locurile st\u00e2ncoase sunt aceia care, c\u00e2nd aud Cuv\u00e2ntul, \u00eel primesc \u00eendat\u0103 cu bucurie,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "dar n-au r\u0103d\u0103cin\u0103 \u00een ei, ci \u0163in p\u00e2n\u0103 la o vreme \u015fi, cum vine un necaz sau o prigonire din pricina Cuv\u00e2ntului, se leap\u0103d\u0103 \u00eendat\u0103 de el."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Al\u0163ii sunt cei \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i prin s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 \u00eentre spini; ace\u015ftia sunt cei ce aud Cuv\u00e2ntul,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dar n\u0103v\u0103lesc \u00een ei grijile lumii, \u00een\u015fel\u0103ciunea bog\u0103\u0163iilor \u015fi poftele altor lucruri, care \u00eeneac\u0103 Cuv\u00e2ntul \u015fi-l fac astfel neroditor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Al\u0163ii, apoi, sunt \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i prin s\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt bun. Ace\u015ftia sunt cei ce aud Cuv\u00e2ntul, \u00eel primesc \u015fi fac rod: unul treizeci, altul \u015faizeci \u015fi altul o sut\u0103.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lumina - El le-a mai zis: \u201eOare lumina este adus\u0103 ca s\u0103 fie pus\u0103 sub bani\u0163\u0103 sau sub pat? Nu este adus\u0103 ca s\u0103 fie pus\u0103 \u00een sfe\u015fnic?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci nu este nimic ascuns care nu va fi descoperit \u015fi nimic t\u0103inuit care nu va ie\u015fi la lumin\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 are cineva urechi de auzit, s\u0103 aud\u0103.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u201eLua\u0163i seama la ce auzi\u0163i. Cu ce m\u0103sur\u0103 ve\u0163i m\u0103sura, vi se va m\u0103sura \u015fi vi se va da \u015fi mai mult."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci, celui ce are, i se va da; dar, de la cel ce n-are, se va lua \u015fi ce are.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pilda cu s\u0103m\u00e2n\u0163a - El a mai zis: \u201eCu \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este ca atunci c\u00e2nd arunc\u0103 un om s\u0103m\u00e2n\u0163a \u00een p\u0103m\u00e2nt;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fie c\u0103 doarme noaptea, fie c\u0103 st\u0103 treaz ziua, s\u0103m\u00e2n\u0163a \u00eencol\u0163e\u015fte \u015fi cre\u015fte f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie el cum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul rode\u015fte singur: \u00eent\u00e2i un fir verde, apoi spic, dup\u0103 aceea gr\u00e2u deplin \u00een spic"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015fi, c\u00e2nd este coapt\u0103 roada, pune \u00eendat\u0103 secera \u00een ea, pentru c\u0103 a venit seceri\u015ful.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pilda gr\u0103untelui de mu\u015ftar - El a mai zis: \u201eCu ce vom asem\u0103na \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, sau prin ce pild\u0103 o vom \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Se aseam\u0103n\u0103 cu un gr\u0103unte de mu\u015ftar, care, c\u00e2nd este sem\u0103nat \u00een p\u0103m\u00e2nt, este cea mai mic\u0103 dintre toate semin\u0163ele de pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "dar, dup\u0103 ce a fost sem\u0103nat, cre\u015fte \u015fi se face mai mare dec\u00e2t toate zarzavaturile \u015fi face ramuri mari, a\u015fa c\u0103 p\u0103s\u0103rile cerului \u00ee\u015fi pot face cuiburi la umbra lui.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isus le vestea Cuv\u00e2ntul prin multe pilde de felul acesta, dup\u0103 cum erau ei \u00een stare s\u0103-L priceap\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu le vorbea deloc f\u0103r\u0103 pild\u0103, dar, c\u00e2nd era singur la o parte, l\u0103murea ucenicilor S\u0103i toate lucrurile."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Potolirea furtunii - \u00cen aceea\u015fi zi, seara, Isus le-a zis: \u201eS\u0103 trecem \u00een partea cealalt\u0103\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au dat drumul norodului, ucenicii L-au luat \u00een corabia \u00een care se afla \u015fi a\u015fa cum era. \u00cempreun\u0103 cu El mai erau \u015fi alte cor\u0103bii."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S-a st\u00e2rnit o mare furtun\u0103 de v\u00e2nt, care arunca valurile \u00een corabie, a\u015fa c\u0103 mai c\u0103 se umplea corabia."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei El dormea la c\u00e2rm\u0103 pe c\u0103p\u0103t\u00e2i. Ucenicii L-au de\u015fteptat \u015fi I-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, nu-\u0162i pas\u0103 c\u0103 pierim?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El S-a sculat, a certat v\u00e2ntul \u015fi a zis m\u0103rii: \u201eTaci! F\u0103r\u0103 gur\u0103!\u201d V\u00e2ntul a stat \u015fi s-a f\u0103cut o lini\u015fte mare."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201ePentru ce sunte\u0163i a\u015fa de frico\u015fi? Tot n-ave\u0163i credin\u0163\u0103?\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I-a apucat o mare fric\u0103 \u015fi ziceau unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eCine este acesta de \u00cel ascult\u0103 chiar \u015fi v\u00e2ntul, \u015fi marea?\u201d"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vindecarea unui \u00eendr\u0103cit - Au ajuns pe cel\u0103lalt \u0163\u0103rm al m\u0103rii, \u00een \u0163inutul gadarenilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd a ie\u015fit Isus din corabie, L-a \u00eent\u00e2mpinat \u00eendat\u0103 un om care ie\u015fea din morminte, st\u0103p\u00e2nit de un duh necurat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Omul acesta \u00ee\u015fi avea locuin\u0163a \u00een morminte \u015fi nimeni nu mai putea s\u0103-l \u0163in\u0103 legat, nici chiar cu un lan\u0163."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci de multe ori fusese legat cu picioarele \u00een obezi \u015fi cu c\u0103tu\u015fe la m\u00e2ini, dar rupsese c\u0103tu\u015fele \u015fi sf\u0103r\u00e2mase obezile, \u015fi nimeni nu-l putea domoli."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Totdeauna, zi \u015fi noapte, st\u0103tea \u00een morminte \u015fi pe mun\u0163i, \u0163ip\u00e2nd \u015fi t\u0103indu-se cu pietre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut pe Isus de departe, a alergat, I s-a \u00eenchinat"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi a strigat cu glas tare: \u201eCe am eu a face cu Tine, Isuse, Fiul Dumnezeului Celui Prea\u00eenalt? Te jur \u00een Numele lui Dumnezeu s\u0103 nu m\u0103 chinuie\u015fti!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci Isus \u00eei zicea: \u201eDuh necurat, ie\u015fi din omul acesta!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eCare-\u0163i este numele?\u201d l-a \u00eentrebat Isus. \u201eNumele meu este Legiune, a r\u0103spuns el, pentru c\u0103 suntem mul\u0163i.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei \u00cel ruga st\u0103ruitor s\u0103 nu-i trimit\u0103 afar\u0103 din \u0163inutul acela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acolo, l\u00e2ng\u0103 munte, era o turm\u0103 mare de porci, care p\u0103\u015fteau."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei dracii L-au rugat \u015fi au zis: \u201eTrimite-ne \u00een porcii aceia, ca s\u0103 intr\u0103m \u00een ei\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus le-a dat voie. \u015ei duhurile necurate au ie\u015fit \u015fi au intrat \u00een porci; \u015fi turma s-a repezit de pe r\u00e2p\u0103 \u00een mare. Erau aproape dou\u0103 mii \u015fi s-au \u00eenecat \u00een mare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porcarii au fugit \u015fi au dat de \u015ftire \u00een cetate \u015fi prin satele vecine. Oamenii au ie\u015fit s\u0103 vad\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Au venit la Isus, \u015fi iat\u0103 pe cel ce fusese \u00eendr\u0103cit \u015fi avusese legiunea de draci \u015fez\u00e2nd jos \u00eembr\u0103cat \u015fi \u00eentreg la minte; \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei ce v\u0103zuser\u0103 cele \u00eent\u00e2mplate, le-au povestit tot ce se petrecuse cu cel \u00eendr\u0103cit \u015fi cu porcii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci au \u00eenceput s\u0103 roage pe Isus s\u0103 plece din \u0163inutul lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd Se suia El \u00een corabie, omul care fusese \u00eendr\u0103cit \u00cel ruga s\u0103-l lase s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu El."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus nu i-a dat voie, ci i-a zis: \u201eDu-te acas\u0103 la ai t\u0103i \u015fi poveste\u015fte-le tot ce \u0163i-a f\u0103cut Domnul \u015fi cum a avut mil\u0103 de tine\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El a plecat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 vesteasc\u0103 prin Decapole tot ce-i f\u0103cuse Isus. \u015ei to\u0163i se minunau."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cenvierea fiicei lui Iair \u015fi vindecarea unei femei bolnave de doisprezece ani - Dup\u0103 ce a trecut Isus iar\u0103\u015fi de cealalt\u0103 parte cu corabia, s-a adunat mult norod \u00een jurul Lui. El st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 mare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Atunci a venit unul din frunta\u015fii sinagogii, numit Iair. Cum L-a v\u0103zut, frunta\u015ful s-a aruncat la picioarele Lui"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi I-a f\u0103cut urm\u0103toarea rug\u0103minte st\u0103ruitoare: \u201eFeti\u0163a mea trage s\u0103 moar\u0103; rogu-Te, vino de-\u0162i pune m\u00e2inile peste ea, ca s\u0103 se fac\u0103 s\u0103n\u0103toas\u0103 \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus a plecat \u00eempreun\u0103 cu el. \u015ei dup\u0103 El mergea mult norod \u015fi-L \u00eembulzea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei era o femeie care de doisprezece ani avea o scurgere de s\u00e2nge."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ea suferise mult de la mul\u0163i doctori, cheltuise tot ce avea \u015fi nu sim\u0163ise nicio u\u015furare, ba \u00eenc\u0103 \u00eei era mai r\u0103u."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A auzit vorbindu-se despre Isus, a venit pe dinapoi prin mul\u0163ime \u015fi s-a atins de haina Lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci \u00ee\u015fi zicea ea: \u201eDac\u0103 a\u015f putea doar s\u0103 m\u0103 ating de haina Lui, m\u0103 voi t\u0103m\u0103dui\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei \u00eendat\u0103, a secat izvorul s\u00e2ngelui ei. \u015ei a sim\u0163it \u00een tot trupul ei c\u0103 s-a t\u0103m\u0103duit de boal\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus a cunoscut \u00eendat\u0103 c\u0103 o putere ie\u015fise din El \u015fi, \u00eentorc\u00e2ndu-Se spre mul\u0163ime, a zis: \u201eCine s-a atins de hainele Mele?\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ucenicii I-au zis: \u201eVezi c\u0103 mul\u0163imea Te \u00eembulze\u015fte \u015fi mai zici: \u2018Cine s-a atins de Mine\u2019?\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El se uita de jur \u00eemprejur s\u0103 vad\u0103 pe cea care f\u0103cuse lucrul acesta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Femeia, \u00eenfrico\u015fat\u0103 \u015fi tremur\u00e2nd, c\u0103ci \u015ftia ce se petrecuse \u00een ea, a venit de s-a aruncat la picioarele Lui \u015fi I-a spus tot adev\u0103rul."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dar Isus i-a zis: \u201eFiic\u0103, credin\u0163a ta te-a m\u00e2ntuit; du-te \u00een pace \u015fi fii t\u0103m\u0103duit\u0103 de boala ta\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd vorbea El \u00eenc\u0103, iat\u0103 c\u0103 vin ni\u015fte oameni de la frunta\u015ful sinagogii, care-i spun: \u201eFiica ta a murit, pentru ce mai superi pe \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul?\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dar Isus, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u0163in\u0103 seam\u0103 de cuvintele acestea, a zis frunta\u015fului sinagogii: \u201eNu te teme, crede numai!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei n-a \u00eeng\u0103duit nim\u0103nui s\u0103-L \u00eenso\u0163easc\u0103, afar\u0103 de Petru, Iacov \u015fi Ioan, fratele lui Iacov."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Au ajuns la casa frunta\u015fului sinagogii. Acolo, Isus a v\u0103zut o zarv\u0103 \u015fi pe unii care pl\u00e2ngeau \u015fi se t\u00e2nguiau mult."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A intrat \u00een\u0103untru \u015fi le-a zis: \u201ePentru ce face\u0163i at\u00e2ta zarv\u0103 \u015fi pentru ce pl\u00e2nge\u0163i? Copila n-a murit, ci doarme.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El. Atunci, dup\u0103 ce i-a scos afar\u0103 pe to\u0163i, a luat cu El pe tat\u0103l copilei, pe mama ei \u015fi pe cei ce-L \u00eenso\u0163iser\u0103 \u015fi a intrat acolo unde z\u0103cea copila."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A apucat-o de m\u00e2n\u0103 \u015fi i-a zis: \u201eTalita cumi\u201d, care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201eFeti\u0163o, scoal\u0103-te, \u00ee\u0163i zic!\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, feti\u0163a s-a sculat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble, c\u0103ci era de doisprezece ani. Ei au r\u0103mas \u00eencremeni\u0163i."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus le-a poruncit cu t\u0103rie s\u0103 nu \u015ftie nimeni lucrul acesta \u015fi a zis s\u0103 dea de m\u00e2ncare feti\u0163ei."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus la Nazaret. Necredin\u0163a locuitorilor - Isus a plecat de acolo \u015fi S-a dus \u00een patria Lui. Ucenicii Lui au mers dup\u0103 El."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit ziua Sabatului, a \u00eenceput s\u0103 \u00eenve\u0163e pe norod \u00een sinagog\u0103. Mul\u0163i, c\u00e2nd \u00cel auzeau, se mirau \u015fi ziceau: \u201eDe unde are El aceste lucruri? Ce fel de \u00een\u0163elepciune este aceasta care I-a fost dat\u0103? \u015ei cum se fac astfel de minuni prin m\u00e2inile Lui?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu este acesta t\u00e2mplarul, feciorul Mariei, fratele lui Iacov, al lui Iose, al lui Iuda \u015fi al lui Simon? \u015ei nu sunt surorile Lui aici, \u00eentre noi?\u201d \u015ei g\u0103seau o pricin\u0103 de poticnire \u00een El."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar Isus le-a zis: \u201eUn proroc nu este dispre\u0163uit dec\u00e2t \u00een patria Lui, \u00eentre rudele Lui \u015fi \u00een casa Lui\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N-a putut s\u0103 fac\u0103 nicio minune acolo, ci doar \u015ei-a pus m\u00e2inile peste c\u00e2\u0163iva bolnavi \u015fi i-a vindecat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei se mira de necredin\u0163a lor. Trimiterea celor doisprezece - Isus str\u0103b\u0103tea satele de primprejur \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a pe norod."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci a chemat la Sine pe cei doisprezece \u015fi a \u00eenceput s\u0103-i trimit\u0103 doi c\u00e2te doi, d\u00e2ndu-le putere asupra duhurilor necurate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le-a poruncit s\u0103 nu ia nimic cu ei pe drum, dec\u00e2t un toiag; s\u0103 n-aib\u0103 nici p\u00e2ine, nici traist\u0103, nici bani de aram\u0103 la br\u00e2u;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103 se \u00eencal\u0163e cu sandale \u015fi s\u0103 nu se \u00eembrace cu dou\u0103 haine."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201e\u00cen orice cas\u0103 ve\u0163i intra, s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i acolo p\u00e2n\u0103 ve\u0163i pleca din locul acela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei, dac\u0103 \u00een vreun loc nu v\u0103 vor primi \u015fi nu v\u0103 vor asculta, s\u0103 pleca\u0163i de acolo \u015fi s\u0103 scutura\u0163i\u00eendat\u0103 praful de sub picioarele voastre, ca m\u0103rturie pentru ei. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, \u00een ziua judec\u0103\u0163ii, va fi mai u\u015for pentru p\u0103m\u00e2ntul Sodomei \u015fi Gomorei dec\u00e2t pentru cetatea aceea.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ucenicii au plecat \u015fi au propov\u0103duit poc\u0103in\u0163a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Scoteau mul\u0163i draci \u015fi ungeau cu untdelemn pe mul\u0163i bolnavi \u015fi-i vindecau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moartea lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cemp\u0103ratul Irod a auzit vorbindu-se despre Isus, al c\u0103rui Nume ajunsese vestit, \u015fi a zis: \u201eIoan Botez\u0103torul a \u00eenviat din mor\u0163i, \u015fi de aceea lucreaz\u0103 aceste puteri prin el\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al\u0163ii ziceau: \u201eEste Ilie\u201d. Iar al\u0163ii ziceau: \u201eEste un proroc ca unul din proroci\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar Irod, c\u00e2nd a auzit lucrul acesta, zicea: \u201eIoan acela, c\u0103ruia i-am t\u0103iat capul, a \u00eenviat din mor\u0163i\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci Irod \u00eensu\u015fi trimisese s\u0103 prind\u0103 pe Ioan \u015fi-l legase \u00een temni\u0163\u0103 din pricina Irodiadei, nevasta fratelui s\u0103u Filip, pentru c\u0103 o luase de nevast\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei Ioan zicea lui Irod: \u201eNu-\u0163i este \u00eeng\u0103duit s\u0103 \u0163ii pe nevasta fratelui t\u0103u!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Irodiada avea necaz pe Ioan \u015fi voia s\u0103-l omoare. Dar nu putea,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "c\u0103ci Irod se temea de Ioan, fiindc\u0103 \u00eel \u015ftia om neprih\u0103nit \u015fi sf\u00e2nt; \u00eel ocrotea \u015fi, c\u00e2nd \u00eel auzea, de multe ori sta \u00een cump\u0103n\u0103, ne\u015ftiind ce s\u0103 fac\u0103, \u015fi-l asculta cu pl\u0103cere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Totu\u015fi a venit o zi cu bun prilej, c\u00e2nd Irod \u00ee\u015fi pr\u0103znuia ziua na\u015fterii \u015fi a dat un osp\u0103\u0163 boierilor s\u0103i, mai-marilor oastei \u015fi frunta\u015filor Galileii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fata Irodiadei a intrat la osp\u0103\u0163, a jucat \u015fi a pl\u0103cut lui Irod \u015fi oaspe\u0163ilor lui. \u00cemp\u0103ratul a zis fetei: \u201eCere-mi orice vrei, \u015fi-\u0163i voi da\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi a ad\u0103ugat cu jur\u0103m\u00e2nt: \u201eOri ce-mi vei cere, \u00ee\u0163i voi da, fie \u015fi jum\u0103tate din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia mea\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fata a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a zis mamei sale: \u201eCe s\u0103 cer?\u201d \u015ei mam\u0103-sa i-a r\u0103spuns: \u201eCapul lui Ioan Botez\u0103torul\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ea s-a gr\u0103bit s\u0103 vin\u0103 \u00eendat\u0103 la \u00eemp\u0103rat \u015fi i-a f\u0103cut urm\u0103toarea cerere: \u201eVreau s\u0103-mi dai \u00eendat\u0103, \u00eentr-o farfurie, capul lui Ioan Botez\u0103torul\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul s-a \u00eentristat foarte mult, dar, din pricina jur\u0103mintelor sale \u015fi din pricina oaspe\u0163ilor, n-a vrut s\u0103 zic\u0103 nu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A trimis \u00eendat\u0103 un osta\u015f de paz\u0103, cu porunca de a aduce capul lui Ioan Botez\u0103torul. Osta\u015ful de paz\u0103 s-a dus \u015fi a t\u0103iat capul lui Ioan \u00een temni\u0163\u0103,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "l-a adus pe o farfurie, l-a dat fetei, \u015fi fata l-a dat mamei sale."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ucenicii lui Ioan, c\u00e2nd au auzit acest lucru, au venit de i-au ridicat trupul \u015fi l-au pus \u00eentr-un morm\u00e2nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cenmul\u0163irea p\u00e2inilor - Apostolii s-au adunat la Isus \u015fi I-au spus tot ce f\u0103cuser\u0103 \u015fi tot ce \u00eenv\u0103\u0163aser\u0103 pe oameni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eVeni\u0163i singuri la o parte, \u00eentr-un loc pustiu, \u015fi odihni\u0163i-v\u0103 pu\u0163in\u201d. C\u0103ci erau mul\u0163i care veneau \u015fi se duceau \u015fi ei n-aveau vreme nici s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Au plecat dar cu corabia, ca s\u0103 se duc\u0103 \u00eentr-un loc pustiu, la o parte."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Oamenii i-au v\u0103zut plec\u00e2nd \u015fi i-au cunoscut; au alergat pe jos din toate cet\u0103\u0163ile \u015fi au venit \u00eenaintea lor \u00een locul \u00een care se duceau ei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd a ie\u015fit din corabie, Isus a v\u0103zut mult norod \u015fi I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ei, pentru c\u0103 erau ca ni\u015fte oi care n-aveau p\u0103stor, \u015fi a \u00eenceput s\u0103-i \u00eenve\u0163e multe lucruri."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ziua era pe sf\u00e2r\u015fite, ucenicii s-au apropiat de El \u015fi I-au zis: \u201eLocul acesta este pustiu \u015fi ziua este pe sf\u00e2r\u015fite."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u0103-le drumul s\u0103 se duc\u0103 \u00een c\u0103tunele \u015fi satele de primprejur ca s\u0103-\u015fi cumpere p\u00e2ine, fiindc\u0103 n-au ce m\u00e2nca.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eDa\u0163i-le voi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce\u201d, le-a r\u0103spuns Isus. Dar ei I-au zis: \u201eOare s\u0103 ne ducem s\u0103 cump\u0103r\u0103m p\u00e2ini de dou\u0103 sute de lei \u015fi s\u0103 le d\u0103m s\u0103 m\u0103n\u00e2nce?\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei El i-a \u00eentrebat: \u201eC\u00e2te p\u00e2ini ave\u0163i? Duce\u0163i-v\u0103 de vede\u0163i.\u201d S-au dus de au v\u0103zut c\u00e2te p\u00e2ini au \u015fi au r\u0103spuns: \u201eCinci \u015fi doi pe\u015fti\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Atunci le-a poruncit s\u0103-i a\u015feze pe to\u0163i, cete-cete, pe iarba verde."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei au \u015fezut jos \u00een cete de c\u00e2te o sut\u0103 \u015fi de c\u00e2te cincizeci."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "El a luat cele cinci p\u00e2ini \u015fi cei doi pe\u015fti. \u015ei-a ridicat ochii spre cer \u015fi a rostit binecuv\u00e2ntarea. Apoi a fr\u00e2nt p\u00e2inile \u015fi le-a dat ucenicilor, ca ei s\u0103 le \u00eempart\u0103 norodului. Asemenea \u015fi cei doi pe\u015fti, i-a \u00eemp\u0103r\u0163it la to\u0163i."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat to\u0163i \u015fi s-au s\u0103turat;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u015fi au ridicat dou\u0103sprezece co\u015furi pline cu firimituri de p\u00e2ine \u015fi cu ce mai r\u0103m\u0103sese din pe\u015fti."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Cei ce m\u00e2ncaser\u0103 p\u00e2inile erau cinci mii de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Isus umbl\u0103 pe mare - \u00cendat\u0103, Isus a silit pe ucenicii S\u0103i s\u0103 intre \u00een corabie \u015fi s\u0103 treac\u0103 \u00eenaintea Lui de cealalt\u0103 parte, spre Betsaida. \u00cen timpul acesta, El avea s\u0103 dea drumul norodului."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u015ei-a luat r\u0103mas-bun de la norod, S-a dus \u00een munte ca s\u0103 Se roage."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eenserat, corabia era \u00een mijlocul m\u0103rii, iar Isus era singur pe \u0163\u0103rm."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A v\u0103zut pe ucenici c\u0103 se nec\u0103jesc cu v\u00e2slirea, c\u0103ci v\u00e2ntul le era \u00eempotriv\u0103. \u015ei, \u00eentr-a patra straj\u0103 din noapte, a mers la ei umbl\u00e2nd pe mare \u015fi voia s\u0103 treac\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 ei."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut ei umbl\u00e2nd pe mare, li s-a p\u0103rut c\u0103 este o n\u0103luc\u0103 \u015fi au \u0163ipat,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "pentru c\u0103 to\u0163i L-au v\u0103zut \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat. Isus a vorbit \u00eendat\u0103 cu ei \u015fi le-a zis: \u201e\u00cendr\u0103zni\u0163i, Eu sunt, nu v\u0103 teme\u0163i!\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Apoi S-a suit la ei \u00een corabie \u015fi a stat v\u00e2ntul. Ei au r\u0103mas uimi\u0163i \u015fi \u00eenm\u0103rmuri\u0163i,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "c\u0103ci nu \u00een\u0163eleseser\u0103 minunea cu p\u00e2inile, fiindc\u0103 le era inima \u00eempietrit\u0103."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Vindec\u0103ri la Ghenezaret - Dup\u0103 ce au trecut marea, au venit \u00een \u0163inutul Ghenezaretului \u015fi au tras la mal."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "C\u00e2nd au ie\u015fit din corabie, oamenii au cunoscut \u00eendat\u0103 pe Isus,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "au alergat prin toate \u00eemprejurimile \u015fi au \u00eenceput s\u0103 aduc\u0103 pe bolnavi \u00een paturi pretutindeni pe unde se auzea c\u0103 era El."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Oriunde intra El, \u00een sate, \u00een cet\u0103\u0163i sau \u00een c\u0103tune, puneau pe bolnavi pe pie\u0163e \u015fi-L rugau s\u0103 le dea voie doar s\u0103 se ating\u0103 de poalele hainei Lui. \u015ei to\u0163i c\u00e2\u0163i se atingeau de El erau t\u0103m\u0103dui\u0163i."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fariseii \u015fi datina b\u0103tr\u00e2nilor - Fariseii \u015fi c\u00e2\u0163iva c\u0103rturari veni\u0163i din Ierusalim s-au adunat la Isus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ei au v\u0103zut pe unii din ucenicii Lui pr\u00e2nzind cu m\u00e2inile necurate, adic\u0103 nesp\u0103late."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fariseii, \u00eens\u0103, \u015fi to\u0163i iudeii nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi spele cu mare b\u0103gare de seam\u0103 m\u00e2inile, dup\u0103 datina b\u0103tr\u00e2nilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd se \u00eentorc din pia\u0163\u0103, nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 dec\u00e2t dup\u0103 ce s-au sc\u0103ldat. Sunt multe alte obiceiuri pe care au apucat ei s\u0103 le \u0163in\u0103, precum sp\u0103larea paharelor, a urcioarelor, a c\u0103ld\u0103rilor \u015fi a paturilor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei fariseii, \u015fi c\u0103rturarii L-au \u00eentrebat: \u201ePentru ce nu se \u0163in ucenicii T\u0103i de datina b\u0103tr\u00e2nilor, ci pr\u00e2nzesc cu m\u00e2inile nesp\u0103late?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eF\u0103\u0163arnicilor, bine a prorocit Isaia despre voi, dup\u0103 cum este scris: \u2018Norodul acesta M\u0103 cinste\u015fte cu buzele, dar inima lui este departe de Mine."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Degeaba M\u0103 cinstesc ei, d\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi care nu sunt dec\u00e2t ni\u015fte porunci omene\u015fti.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi l\u0103sa\u0163i porunca lui Dumnezeu \u015fi \u0163ine\u0163i datina a\u015fezat\u0103 de oameni, precum sp\u0103larea urcioarelor \u015fi a paharelor, \u015fi face\u0163i multe alte lucruri de acestea.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u201eA\u0163i desfiin\u0163at frumos porunca lui Dumnezeu ca s\u0103 \u0163ine\u0163i datina voastr\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci Moise a zis: \u2018S\u0103 cinste\u015fti pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta\u2019 \u015fi: \u2018Cine va gr\u0103i de r\u0103u pe tat\u0103l s\u0103u sau pe mama sa, s\u0103 fie pedepsit cu moartea.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voi, dimpotriv\u0103, zice\u0163i: \u2018Dac\u0103 un om va spune tat\u0103lui s\u0103u sau mamei sale: \u00abOri cu ce te-a\u015f putea ajuta\u00bb, este Corban\u2019, adic\u0103 dat lui Dumnezeu, face bine;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi nu-l mai l\u0103sa\u0163i s\u0103 fac\u0103 nimic pentru tat\u0103l sau pentru mama sa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei a\u015fa, a\u0163i desfiin\u0163at Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu prin datina voastr\u0103. \u015ei face\u0163i multe alte lucruri de felul acesta!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ce spurc\u0103 pe om - \u00cen urm\u0103, a chemat din nou noroadele la Sine \u015fi le-a zis: \u201eAsculta\u0163i-M\u0103 to\u0163i \u015fi \u00een\u0163elege\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Afar\u0103 din om nu este nimic care, intr\u00e2nd \u00een el, s\u0103-l poat\u0103 spurca, dar ce iese din om, aceea-l spurc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 are cineva urechi de auzit, s\u0103 aud\u0103.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a intrat \u00een cas\u0103, pe c\u00e2nd era departe de norod, ucenicii Lui L-au \u00eentrebat despre pilda aceasta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El le-a zis: \u201e\u015ei voi sunte\u0163i a\u015fa de nepricepu\u0163i? Nu \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 nimic din ce intr\u0103 \u00een om de afar\u0103 nu-l poate spurca?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiindc\u0103 nu intr\u0103 \u00een inima lui, ci \u00een p\u00e2ntece, \u015fi apoi este dat afar\u0103 \u00een hazna?\u201d A zis astfel, f\u0103c\u00e2nd toate bucatele curate."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u201eCe iese din om, aceea spurc\u0103 pe om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci din\u0103untru, din inima oamenilor, ies g\u00e2ndurile rele, preacurviile, curviile, uciderile,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "furti\u015fagurile, l\u0103comiile, vicle\u015fugurile, \u00een\u015fel\u0103ciunile, faptele de ru\u015fine, ochiul r\u0103u, hula, trufia, nebunia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toate aceste lucruri rele ies din\u0103untru \u015fi spurc\u0103 pe om.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Femeia canaaneanc\u0103 - Isus a plecat de acolo \u015fi S-a dus \u00een \u0163inutul Tirului \u015fi al Sidonului. A intrat \u00eentr-o cas\u0103, dorind s\u0103 nu \u015ftie nimeni c\u0103 este acolo, dar n-a putut s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 ascuns."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci, \u00eendat\u0103, o femeie a c\u0103rei feti\u0163\u0103 era st\u0103p\u00e2nit\u0103 de un duh necurat a auzit vorbindu-se despre El \u015fi a venit de s-a aruncat la picioarele Lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Femeia aceasta era o grecoaic\u0103 de ob\u00e2r\u015fie siro-fenician\u0103. Ea \u00cel ruga s\u0103 scoat\u0103 pe dracul din fiica ei."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u201eLas\u0103 s\u0103 se sature mai \u00eent\u00e2i copiii, c\u0103ci nu este bine s\u0103 iei p\u00e2inea copiilor \u015fi s-o arunci la c\u0103\u0163ei\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201eDa, Doamne\u201d, I-a r\u0103spuns ea, \u201edar \u015fi c\u0103\u0163eii de sub mas\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 din firimiturile copiilor\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci, Isus i-a zis: \u201ePentru vorba aceasta, du-te; a ie\u015fit dracul din fiic\u0103-ta\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd a intrat femeia \u00een casa ei, a g\u0103sit pe copil\u0103 culcat\u0103 \u00een pat \u015fi ie\u015fise dracul din ea."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vindecarea unui surdomut - Isus a p\u0103r\u0103sit \u0163inutul Tirului \u015fi a venit iar\u0103\u015fi, prin Sidon, la Marea Galileii, trec\u00e2nd prin \u0163inutul Decapole."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I-au adus un surd, care vorbea cu anevoie, \u015fi L-au rugat s\u0103-\u015ei pun\u0103 m\u00e2inile peste el."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El l-a luat la o parte din norod, i-a pus degetele \u00een urechi \u015fi i-a atins limba cu scuipatul Lui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apoi \u015ei-a ridicat ochii spre cer, a suspinat \u015fi a zis: \u201eEfata\u201d, adic\u0103 \u201eDeschide-te!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cendat\u0103 i s-au deschis urechile, i s-a dezlegat limba \u015fi a vorbit foarte deslu\u015fit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Isus le-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui, dar, cu c\u00e2t le poruncea mai mult, cu at\u00e2t \u00cel vesteau mai mult."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ei erau uimi\u0163i peste m\u0103sur\u0103 de mult \u015fi ziceau: \u201eToate le face de minune; chiar \u015fi pe surzi \u00eei face s\u0103 aud\u0103, \u015fi pe mu\u0163i, s\u0103 vorbeasc\u0103.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A doua \u00eenmul\u0163ire a p\u00e2inilor - \u00cen zilele acelea, fiindc\u0103 se str\u00e2nsese din nou mult norod \u015fi n-avea ce m\u00e2nca, Isus a chemat pe ucenicii S\u0103i \u015fi le-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eMi-e mil\u0103 de norodul acesta, c\u0103ci iat\u0103 c\u0103 de trei zile stau l\u00e2ng\u0103 Mine \u015fi n-au ce m\u00e2nca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 le voi da drumul acas\u0103 fl\u0103m\u00e2nzi, au s\u0103 le\u015fine de foame pe drum, fiindc\u0103 unii din ei au venit de departe.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ucenicii I-au r\u0103spuns: \u201eCum ar putea cineva s\u0103 sature cu p\u00e2ine pe oamenii ace\u015ftia aici, \u00eentr-un loc pustiu?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eC\u00e2te p\u00e2ini ave\u0163i?\u201d i-a \u00eentrebat Isus. \u201e\u015eapte\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci a poruncit norodului s\u0103 \u015fad\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt, a luat cele \u015fapte p\u00e2ini \u015fi, dup\u0103 ce a mul\u0163umit lui Dumnezeu, le-a fr\u00e2nt \u015fi le-a dat ucenicilor S\u0103i ca s\u0103 le \u00eempart\u0103, \u015fi ei le-au \u00eemp\u0103r\u0163it norodului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mai aveau \u015fi c\u00e2\u0163iva pe\u015fti\u015fori, \u015fi Isus, dup\u0103 ce i-a binecuv\u00e2ntat, a poruncit s\u0103-i \u00eempart\u0103 \u015fi pe aceia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat \u015fi s-au s\u0103turat \u015fi au ridicat \u015fapte co\u015fni\u0163e pline cu r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ele de firimituri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Erau aproape patru mii de in\u015fi. \u00cen urm\u0103, Isus le-a dat drumul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aluatul fariseilor - Isus a intrat \u00eendat\u0103 \u00een corabie cu ucenicii S\u0103i \u015fi a venit \u00een p\u0103r\u0163ile Dalmanutei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseii au venit deodat\u0103 \u015fi au \u00eenceput o ceart\u0103 de vorbe cu Isus. \u015ei, ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare, I-au cerut un semn din cer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus a suspinat ad\u00e2nc \u00een duhul S\u0103u \u015fi a zis: \u201ePentru ce cere neamul acesta un semn? Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 neamului acestuia nu i se va da deloc un semn.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi i-a l\u0103sat \u015fi a intrat iar\u0103\u015fi \u00een corabie, ca s\u0103 treac\u0103 de cealalt\u0103 parte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ucenicii uitaser\u0103 s\u0103 ia p\u00e2ini; cu ei \u00een corabie n-aveau dec\u00e2t o p\u00e2ine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus le d\u0103dea \u00een grij\u0103 \u015fi le zicea: \u201eLua\u0163i seama, s\u0103 v\u0103 p\u0103zi\u0163i bine de aluatul fariseilor \u015fi de aluatul lui Irod!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ucenicii se g\u00e2ndeau \u015fi ziceau \u00eentre ei: \u201eFiindc\u0103 n-avem p\u00e2ini\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus a \u00een\u0163eles lucrul acesta \u015fi le-a zis: \u201ePentru ce v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i c\u0103 n-ave\u0163i p\u00e2ini? Tot nu pricepe\u0163i \u015fi tot nu \u00een\u0163elege\u0163i? Ave\u0163i inima \u00eempietrit\u0103?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ave\u0163i ochi \u015fi nu vede\u0163i? Ave\u0163i urechi \u015fi nu auzi\u0163i? \u015ei nu v\u0103 aduce\u0163i aminte deloc?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd am fr\u00e2nt cele cinci p\u00e2ini la cei cinci mii de b\u0103rba\u0163i, c\u00e2te co\u015furi pline cu firimituri a\u0163i ridicat?\u201d \u201eDou\u0103sprezece\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201e\u015ei c\u00e2nd am fr\u00e2nt cele \u015fapte p\u00e2ini la cei patru mii de b\u0103rba\u0163i, c\u00e2te co\u015fni\u0163e pline cu firimituri a\u0163i ridicat?\u201d \u201e\u015eapte\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei El le-a zis: \u201eTot nu \u00een\u0163elege\u0163i?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vindecarea unui orb la Betsaida - Au venit la Betsaida; au adus la Isus un orb \u015fi L-au rugat s\u0103 Se ating\u0103 de el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus a luat pe orb de m\u00e2n\u0103 \u015fi l-a scos din sat, apoi i-a pus scuipat pe ochi, \u015ei-a pus m\u00e2inile peste el \u015fi l-a \u00eentrebat: \u201eVezi ceva?\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El s-a uitat \u015fi a zis: \u201eV\u0103d ni\u015fte oameni umbl\u00e2nd, dar mi se par ca ni\u015fte copaci\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus i-a pus din nou m\u00e2inile pe ochi; i-a spus s\u0103 se uite \u0163int\u0103 \u015fi, c\u00e2nd s-a uitat, a fost t\u0103m\u0103duit \u015fi a v\u0103zut toate lucrurile deslu\u015fit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci, Isus l-a trimis acas\u0103 \u015fi i-a zis: \u201eS\u0103 nu intri \u00een sat \u015fi nici s\u0103 nu spui cuiva \u00een sat\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u0103rturisirea lui Petru - Isus a plecat cu ucenicii S\u0103i \u00een satele Cezareii lui Filip. Pe drum le-a pus urm\u0103toarea \u00eentrebare: \u201eCine zic oamenii c\u0103 sunt Eu?\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u201eIoan Botez\u0103torul; al\u0163ii: Ilie; al\u0163ii: Unul din proroci\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eDar voi\u201d, i-a \u00eentrebat El, \u201ecine zice\u0163i c\u0103 sunt Eu?\u201d \u201eTu e\u015fti Hristosul!\u201d I-a r\u0103spuns Petru."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus le-a poruncit cu t\u0103rie s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui lucrul acesta despre El."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus veste\u015fte patimile \u015fi moartea Sa - Atunci a \u00eenceput s\u0103-i \u00eenve\u0163e c\u0103 Fiul omului trebuie s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 mult, s\u0103 fie t\u0103g\u0103duit de b\u0103tr\u00e2ni, de preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi de c\u0103rturari, s\u0103 fie omor\u00e2t \u015fi dup\u0103 trei zile s\u0103 \u00eenvieze."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le spunea lucrurile acestea pe fa\u0163\u0103. Petru \u00eens\u0103 L-a luat deoparte \u015fi a \u00eenceput s\u0103-L mustre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar Isus S-a \u00eentors \u015fi S-a uitat la ucenicii S\u0103i, a mustrat pe Petru \u015fi i-a zis: \u201e\u00cenapoia Mea, Satano! Fiindc\u0103 tu nu te g\u00e2nde\u015fti la lucrurile lui Dumnezeu, ci la lucrurile oamenilor.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apoi a chemat la El norodul \u00eempreun\u0103 cu ucenicii S\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eDac\u0103 voie\u015fte cineva s\u0103 vin\u0103 dup\u0103 Mine, s\u0103 se lepede de sine \u00eensu\u015fi, s\u0103-\u015fi ia crucea \u015fi s\u0103 M\u0103 urmeze."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103ci oricine va vrea s\u0103-\u015fi scape via\u0163a o va pierde, dar oricine \u00ee\u015fi va pierde via\u0163a din pricina Mea \u015fi din pricina Evangheliei o va m\u00e2ntui."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei ce folose\u015fte unui om s\u0103 c\u00e2\u015ftige toat\u0103 lumea, dac\u0103 \u00ee\u015fi pierde sufletul?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sau ce va da un om \u00een schimb pentru sufletul s\u0103u?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pentru c\u0103 de oricine se va ru\u015fina de Mine \u015fi de cuvintele Mele, \u00een acest neam preacurvar \u015fi p\u0103c\u0103tos, Se va ru\u015fina \u015fi Fiul omului c\u00e2nd va veni \u00een slava Tat\u0103lui S\u0103u \u00eempreun\u0103 cu sfin\u0163ii \u00eengeri.\u201d"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 sunt unii din cei ce stau aici care nu vor muri p\u00e2n\u0103 nu vor vedea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu venind cu putere\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Schimbarea la fa\u0163\u0103 - Dup\u0103 \u015fase zile, Isus a luat cu El pe Petru, pe Iacov \u015fi pe Ioan \u015fi i-a dus singuri de o parte pe un munte \u00eenalt. Acolo S-a schimbat la fa\u0163\u0103 \u00eenaintea lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hainele Lui s-au f\u0103cut str\u0103lucitoare \u015fi foarte albe, de o albea\u0163\u0103 pe care niciun \u00een\u0103lbitor de pe p\u0103m\u00e2nt n-o poate da."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ilie li s-a ar\u0103tat \u00eempreun\u0103 cu Moise \u015fi sta de vorb\u0103 cu Isus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petru a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis lui Isus: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, este bine s\u0103 st\u0103m aici, s\u0103 facem trei colibe: una pentru Tine, una pentru Moise \u015fi una pentru Ilie\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci nu \u015ftia ce s\u0103 zic\u0103, at\u00e2t de mare spaim\u0103 \u00eei apucase."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A venit un nor \u015fi i-a acoperit cu umbra lui. \u015ei din nor s-a auzit un glas, care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit: de El s\u0103 asculta\u0163i!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, ucenicii s-au uitat \u00eemprejur \u015fi n-au mai v\u0103zut pe nimeni, dec\u00e2t pe Isus singur cu ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd se pogorau de pe munte, Isus le-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui ce au v\u0103zut, p\u00e2n\u0103 va \u00eenvia Fiul omului dintre cei mor\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei au p\u0103strat \u00een ei lucrul acesta \u015fi se \u00eentrebau \u00eentre ei ce s\u0103 \u00eensemne \u00eenvierea aceea dintre cei mor\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ucenicii I-au pus urm\u0103toarea \u00eentrebare: \u201ePentru ce zic c\u0103rturarii c\u0103 trebuie s\u0103 vin\u0103 \u00eent\u00e2i Ilie?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eIlie va veni \u00eent\u00e2i \u015fi va a\u015feza din nou toate lucrurile, tot a\u015fa dup\u0103 cum este scris despre Fiul omului c\u0103 trebuie s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 mult \u015fi s\u0103 fie def\u0103imat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 Ilie a \u015fi venit \u015fi ei i-au f\u0103cut ce au vrut, dup\u0103 cum este scris despre el.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vindecarea unui \u00eendr\u0103cit - C\u00e2nd au ajuns la ucenici, au v\u0103zut mult norod \u00eemprejurul lor \u015fi pe c\u0103rturari \u00eentreb\u00e2ndu-se cu ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De \u00eendat\u0103 ce a v\u0103zut norodul pe Isus, s-a mirat, \u015fi a alergat la El s\u0103 I se \u00eenchine."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat: \u201eDespre ce v\u0103 \u00eentreba\u0163i cu ei?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei un om din norod I-a r\u0103spuns: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, am adus la Tine pe fiul meu, care este st\u0103p\u00e2nit de un duh mut."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oriunde \u00eel apuc\u0103, \u00eel tr\u00e2nte\u015fte la p\u0103m\u00e2nt. Copilul face spum\u0103 la gur\u0103, scr\u00e2\u015fne\u015fte din din\u0163i \u015fi r\u0103m\u00e2ne \u0163eap\u0103n. M-am rugat de ucenicii T\u0103i s\u0103 scoat\u0103 duhul, \u015fi n-au putut.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eO, neam necredincios!\u201d le-a zis Isus. \u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi fi cu voi? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd v\u0103 voi suferi? Aduce\u0163i-l la Mine.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L-au adus la El. \u015ei, cum a v\u0103zut copilul pe Isus, duhul l-a scuturat cu putere, copilul a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi se zv\u00e2rcolea f\u0103c\u00e2nd spum\u0103 la gur\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus a \u00eentrebat pe tat\u0103l lui: \u201eC\u00e2t\u0103 vreme este de c\u00e2nd \u00eei vine a\u015fa?\u201d \u201eDin copil\u0103rie\u201d, a r\u0103spuns el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201e\u015ei, de multe ori, duhul l-a aruncat c\u00e2nd \u00een foc, c\u00e2nd \u00een ap\u0103, ca s\u0103-l omoare. Dar, dac\u0103 po\u0163i face ceva, fie-\u0162i mil\u0103 de noi \u015fi ajut\u0103-ne.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u201eTu zici: \u2018Dac\u0103 po\u0163i\u2019. Toate lucrurile sunt cu putin\u0163\u0103 celui ce crede!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cendat\u0103, tat\u0103l copilului a strigat cu lacrimi: \u201eCred, Doamne! Ajut\u0103 necredin\u0163ei mele!\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Isus c\u0103 norodul vine \u00een fuga mare spre El, a mustrat duhul necurat \u015fi i-a zis: \u201eDuh mut \u015fi surd, \u00ee\u0163i poruncesc s\u0103 ie\u015fi din copilul acesta \u015fi s\u0103 nu mai intri \u00een el\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei duhul a ie\u015fit, \u0163ip\u00e2nd \u015fi scutur\u00e2ndu-l cu mare putere. Copilul a r\u0103mas ca mort, a\u015fa c\u0103 mul\u0163i ziceau: \u201eA murit!\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar Isus l-a apucat de m\u00e2n\u0103 \u015fi l-a ridicat. \u015ei el s-a sculat \u00een picioare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd a intrat Isus \u00een cas\u0103, ucenicii Lui L-au \u00eentrebat deoparte: \u201eNoi de ce n-am putut s\u0103 scoatem duhul acesta?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eAcest soi de draci\u201d, le-a zis El, \u201enu poate ie\u015fi dec\u00e2t prin rug\u0103ciune \u015fi post\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus veste\u015fte moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - Au plecat de acolo \u015fi au trecut prin Galileea. Isus nu voia s\u0103 \u015ftie nimeni c\u0103 trece."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eenv\u0103\u0163a pe ucenicii S\u0103i \u015fi zicea: \u201eFiul omului va fi dat \u00een m\u00e2inile oamenilor; ei \u00cel vor omor\u00ee \u015fi a treia zi, dup\u0103 ce-L vor omor\u00ee, va \u00eenvia\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar ucenicii nu \u00een\u0163elegeau cuvintele acestea \u015fi se temeau s\u0103-L \u00eentrebe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cine este cel mai mare? - Apoi au venit la Capernaum. C\u00e2nd era \u00een cas\u0103, Isus i-a \u00eentrebat: \u201eDespre ce vorbea\u0163i unul cu altul pe drum?\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dar ei t\u0103ceau, pentru c\u0103 pe drum se certaser\u0103 \u00eentre ei ca s\u0103 \u015ftie cine este cel mai mare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atunci, Isus a \u015fezut jos, a chemat pe cei doisprezece \u015fi le-a zis: \u201eDac\u0103 vrea cineva s\u0103 fie cel dint\u00e2i, trebuie s\u0103 fie cel mai de pe urm\u0103 din to\u0163i \u015fi slujitorul tuturor!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei a luat un copila\u015f \u015fi l-a a\u015fezat \u00een mijlocul lor, apoi l-a luat \u00een bra\u0163e \u015fi le-a zis:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eOricine prime\u015fte pe unul din ace\u015fti copila\u015fi \u00een Numele Meu M\u0103 prime\u015fte pe Mine \u015fi oricine M\u0103 prime\u015fte pe Mine nu M\u0103 prime\u015fte pe Mine, ci pe Cel ce M-a trimis pe Mine\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pricinile de p\u0103c\u0103tuire - Ioan I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, noi am v\u0103zut pe un om sco\u0163\u00e2nd draci \u00een Numele T\u0103u \u015fi l-am oprit, pentru c\u0103 nu venea dup\u0103 noi\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201eNu-l opri\u0163i\u201d, a r\u0103spuns Isus, \u201ec\u0103ci nu este nimeni care s\u0103 fac\u0103 minuni \u00een Numele Meu \u015fi s\u0103 M\u0103 poat\u0103 gr\u0103i de r\u0103u \u00eendat\u0103 dup\u0103 aceea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cine nu este \u00eempotriva noastr\u0103 este pentru noi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u015ei oricine v\u0103 va da de b\u0103ut un pahar cu ap\u0103 \u00een Numele Meu, pentru c\u0103 sunte\u0163i ucenici ai lui Hristos, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu-\u015fi va pierde r\u0103splata."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 va face cineva s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 pe unul din ace\u015fti micu\u0163i care cred \u00een Mine, ar fi mai bine pentru el s\u0103 i se lege de g\u00e2t o piatr\u0103 mare de moar\u0103 \u015fi s\u0103 fie aruncat \u00een mare."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dac\u0103 m\u00e2na ta te face s\u0103 cazi \u00een p\u0103cat, taie-o; este mai bine pentru tine s\u0103 intri ciung \u00een via\u0163\u0103 dec\u00e2t s\u0103 ai dou\u0103 m\u00e2ini \u015fi s\u0103 mergi \u00een gheen\u0103, \u00een focul care nu se stinge,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "unde viermele lor nu moare \u015fi focul nu se stinge."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dac\u0103 piciorul t\u0103u te face s\u0103 cazi \u00een p\u0103cat, taie-l; este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103 \u015fchiop dec\u00e2t s\u0103 ai dou\u0103 picioare \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een gheen\u0103, \u00een focul care nu se stinge,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "unde viermele lor nu moare \u015fi focul nu se stinge."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 ochiul t\u0103u te face s\u0103 cazi \u00een p\u0103cat, scoate-l; este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu numai cu un ochi, dec\u00e2t s\u0103 ai doi ochi \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een focul gheenei,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "unde viermele lor nu moare \u015fi focul nu se stinge."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Pentru c\u0103 fiecare om va fi s\u0103rat cu foc \u015fi orice jertf\u0103 va fi s\u0103rat\u0103 cu sare."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sarea este bun\u0103, dar, dac\u0103 sarea \u00ee\u015fi pierde puterea de a s\u0103ra, cu ce \u00eei ve\u0163i da \u00eenapoi puterea aceasta? S\u0103 ave\u0163i sare \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fi s\u0103 tr\u0103i\u0163i \u00een pace unii cu al\u0163ii.\u201d"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Desfacerea c\u0103s\u0103toriei - Isus a plecat de acolo \u015fi a venit \u00een \u0163inutul Iudeii, dincolo de Iordan. Gloatele s-au adunat din nou la El \u015fi, dup\u0103 obiceiul S\u0103u, a \u00eenceput iar\u0103\u015fi s\u0103-i \u00eenve\u0163e."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au venit la El fariseii \u015fi, ca s\u0103-L ispiteasc\u0103, L-au \u00eentrebat dac\u0103 este \u00eeng\u0103duit unui b\u0103rbat s\u0103-\u015fi lase nevasta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, El le-a zis: \u201eCe v-a poruncit Moise?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eMoise\u201d, au zis ei, \u201ea dat voie ca b\u0103rbatul s\u0103 scrie o carte de desp\u0103r\u0163ire \u015fi s-o lase\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eDin pricina \u00eempietririi inimii voastre v-a scris Moise porunca aceasta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar, de la \u00eenceputul lumii, Dumnezeu i-a f\u0103cut parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103 \u015fi parte femeiasc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea va l\u0103sa omul pe tat\u0103l s\u0103u \u015fi pe mama sa \u015fi se va lipi de nevast\u0103-sa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei cei doi vor fi un singur trup. A\u015fa c\u0103 nu mai sunt doi, ci sunt un singur trup."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deci ce a \u00eempreunat Dumnezeu, omul s\u0103 nu despart\u0103.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen cas\u0103, ucenicii L-au \u00eentrebat iar\u0103\u015fi asupra celor de mai sus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eOricine \u00ee\u015fi las\u0103 nevasta \u015fi ia pe alta de nevast\u0103 preacurve\u015fte fa\u0163\u0103 de ea"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi dac\u0103 o nevast\u0103 \u00ee\u015fi las\u0103 b\u0103rbatul \u015fi ia pe altul de b\u0103rbat preacurve\u015fte\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Copila\u015fii - I-au adus ni\u015fte copila\u015fi ca s\u0103 Se ating\u0103 de ei. Dar ucenicii au certat pe cei ce \u00eei aduceau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Isus acest lucru, S-a m\u00e2niat \u015fi le-a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i copila\u015fii s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi nu-i opri\u0163i, c\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este a celor ca ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 oricine nu va primi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu ca un copila\u015f cu niciun chip nu va intra \u00een ea!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi i-a luat \u00een bra\u0163e \u015fi i-a binecuv\u00e2ntat, pun\u00e2ndu-\u015ei m\u00e2inile peste ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103rul bogat - Tocmai c\u00e2nd era gata s\u0103 porneasc\u0103 la drum, a alergat la El un om care a \u00eengenuncheat \u00eenaintea Lui \u015fi L-a \u00eentrebat: \u201eBunule \u00cenv\u0103\u0163\u0103tor, ce s\u0103 fac ca s\u0103 mo\u015ftenesc via\u0163a ve\u015fnic\u0103?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201ePentru ce M\u0103 nume\u015fti bun?\u201d i-a zis Isus. \u201eNimeni nu este bun, dec\u00e2t Unul singur: Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuno\u015fti poruncile: \u2018S\u0103 nu preacurve\u015fti; s\u0103 nu ucizi; s\u0103 nu furi; s\u0103 nu faci o m\u0103rturisire mincinoas\u0103; s\u0103 nu \u00een\u015feli; s\u0103 cinste\u015fti pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta\u2019.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El I-a r\u0103spuns: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, toate aceste lucruri le-am p\u0103zit cu grij\u0103 din tinere\u0163ea mea\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus S-a uitat \u0163int\u0103 la el, l-a iubit \u015fi i-a zis: \u201e\u00ce\u0163i lipse\u015fte un lucru; du-te de vinde tot ce ai, d\u0103 la s\u0103raci, \u015fi vei avea o comoar\u0103 \u00een cer. Apoi vino, ia-\u0163i crucea \u015fi urmeaz\u0103-M\u0103.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e2hnit de aceste cuvinte, omul acesta a plecat \u00eentristat de tot, c\u0103ci avea multe avu\u0163ii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus S-a uitat \u00eemprejurul Lui \u015fi a zis ucenicilor S\u0103i: \u201eC\u00e2t de anevoie vor intra \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu cei ce au avu\u0163ii!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ucenicii au r\u0103mas uimi\u0163i de cuvintele Lui. Isus a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201eFiilor, c\u00e2t de anevoie este pentru cei ce se \u00eencred \u00een bog\u0103\u0163ii, s\u0103 intre \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mai lesne este s\u0103 treac\u0103 o c\u0103mil\u0103 prin urechea unui ac dec\u00e2t s\u0103 intre un om bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ucenicii au r\u0103mas \u015fi mai uimi\u0163i \u015fi au zis unii c\u0103tre al\u0163ii: \u201eCine poate atunci s\u0103 fie m\u00e2ntuit?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus S-a uitat \u0163int\u0103 la ei \u015fi le-a zis: \u201eLucrul acesta este cu neputin\u0163\u0103 la oameni, dar nu la Dumnezeu, pentru c\u0103 toate lucrurile sunt cu putin\u0163\u0103 la Dumnezeu\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mo\u015ftenirea vie\u0163ii ve\u015fnice - Petru a \u00eenceput s\u0103-I zic\u0103: \u201eIat\u0103 c\u0103 noi am l\u0103sat totul \u015fi Te-am urmat\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu este nimeni care s\u0103 fi l\u0103sat cas\u0103 sau fra\u0163i, sau surori, sau tat\u0103, sau mam\u0103, sau nevast\u0103, sau copii, sau holde pentru Mine \u015fi pentru Evanghelie"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 nu primeasc\u0103 acum, \u00een veacul acesta, de o sut\u0103 de ori mai mult: case, fra\u0163i, surori, mame, copii \u015fi holde, \u00eempreun\u0103 cu prigoniri, iar \u00een veacul viitor, via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mul\u0163i din cei dint\u00e2i vor fi cei de pe urm\u0103, \u015fi mul\u0163i din cei de pe urm\u0103 vor fi cei dint\u00e2i.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Isus veste\u015fte moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - Ei erau pe drum \u015fi se suiau la Ierusalim, \u015fi Isus mergea \u00eenaintea lor. Ucenicii erau tulbura\u0163i \u015fi mergeau \u00eengrozi\u0163i dup\u0103 El. Isus a luat iar\u0103\u015fi la El pe cei doisprezece \u015fi a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 despre lucrurile care aveau s\u0103 I se \u00eent\u00e2mple."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eIat\u0103\u201d, a zis El, \u201ene suim la Ierusalim, \u015fi Fiul omului va fi dat \u00een m\u00e2inile preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarilor. Ei \u00cel vor os\u00e2ndi la moarte \u015fi-L vor da \u00een m\u00e2inile neamurilor,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "care \u00ee\u015fi vor bate joc de El, \u00cel vor bate cu nuiele, \u00cel vor scuipa \u015fi-L vor omor\u00ee, dar, dup\u0103 trei zile, va \u00eenvia.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cererea fiilor lui Zebedei - Fiii lui Zebedei, Iacov \u015fi Ioan, au venit la Isus \u015fi I-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, am vrea s\u0103 ne faci ce-\u0162i vom cere\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eCe voi\u0163i s\u0103 v\u0103 fac?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eD\u0103-ne\u201d, I-au zis ei, \u201es\u0103 \u015fedem unul la dreapta Ta \u015fi altul la st\u00e2nga Ta c\u00e2nd vei fi \u00eembr\u0103cat \u00een slava Ta\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eNu \u015fti\u0163i ce cere\u0163i. Pute\u0163i voi s\u0103 be\u0163i paharul pe care am s\u0103-l beau Eu sau s\u0103 fi\u0163i boteza\u0163i cu botezul cu care am s\u0103 fiu botezat Eu?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201ePutem\u201d, au zis ei. \u015ei Isus le-a r\u0103spuns: \u201eEste adev\u0103rat c\u0103 paharul pe care-l voi bea Eu, \u00eel ve\u0163i bea \u015fi cu botezul cu care voi fi botezat Eu, ve\u0163i fi boteza\u0163i,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "dar cinstea de a \u015fedea la dreapta sau la st\u00e2nga Mea nu at\u00e2rn\u0103 de Mine s-o dau, ci ea este numai pentru aceia pentru care a fost preg\u0103tit\u0103\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cei zece, c\u00e2nd au auzit lucrul acesta, au \u00eenceput s\u0103 se m\u00e2nie pe Iacov \u015fi pe Ioan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Isus i-a chemat la El \u015fi le-a zis: \u201e\u015eti\u0163i c\u0103 cei privi\u0163i drept c\u00e2rmuitori ai neamurilor domnesc peste ele \u015fi mai-marii lor le poruncesc cu st\u0103p\u00e2nire."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dar \u00eentre voi s\u0103 nu fie a\u015fa. Ci oricare va vrea s\u0103 fie mare \u00eentre voi s\u0103 fie slujitorul vostru"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015fi oricare va vrea s\u0103 fie cel dint\u00e2i \u00eentre voi s\u0103 fie robul tuturor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul omului n-a venit s\u0103 I se slujeasc\u0103, ci El s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103-\u015ei dea via\u0163a r\u0103scump\u0103rare pentru mul\u0163i!\u201d"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Orbul Bartimeu - Au ajuns la Ierihon. \u015ei, pe c\u00e2nd ie\u015fea Isus din Ierihon cu ucenicii S\u0103i \u015fi cu o mare mul\u0163ime de oameni, fiul lui Timeu, Bartimeu, un cer\u015fetor orb, \u015fedea jos, l\u00e2ng\u0103 drum, \u015fi cerea de mil\u0103."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "El a auzit c\u0103 trece Isus din Nazaret \u015fi a \u00eenceput s\u0103 strige: \u201eIsuse, Fiul lui David, ai mil\u0103 de mine!\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mul\u0163i \u00eel certau s\u0103 tac\u0103, dar el \u015fi mai tare striga: \u201eFiul lui David, ai mil\u0103 de mine!\u201d"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Isus S-a oprit \u015fi a zis: \u201eChema\u0163i-l!\u201d Au chemat pe orb \u015fi i-au zis: \u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte, scoal\u0103-te, c\u0103ci te cheam\u0103\u201d."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Orbul \u015fi-a aruncat haina, a s\u0103rit \u015fi a venit la Isus."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi i-a zis: \u201eCe vrei s\u0103-\u0163i fac?\u201d \u201eRabuni\u201d, I-a r\u0103spuns orbul, \u201es\u0103 cap\u0103t vederea\u201d."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u015ei Isus i-a zis: \u201eDu-te, credin\u0163a ta te-a m\u00e2ntuit\u201d. \u00cendat\u0103 orbul \u015fi-a c\u0103p\u0103tat vederea \u015fi a mers pe drum dup\u0103 Isus."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Intrarea \u00een Ierusalim - C\u00e2nd s-au apropiat de Ierusalim \u015fi au fost l\u00e2ng\u0103 Betfaghe \u015fi Betania, \u00eenspre Muntele M\u0103slinilor, Isus a trimis pe doi din ucenicii S\u0103i"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een satul dinaintea voastr\u0103. \u00cendat\u0103 ce ve\u0163i intra \u00een el, ve\u0163i g\u0103si un m\u0103g\u0103ru\u015f legat, pe care n-a \u00eenc\u0103lecat \u00eenc\u0103 niciun om; dezlega\u0163i-l \u015fi aduce\u0163i-Mi-l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 va \u00eentreba cineva: \u2018Pentru ce face\u0163i lucrul acesta?\u2019 s\u0103 r\u0103spunde\u0163i: \u2018Domnul are trebuin\u0163\u0103 de el\u2019. \u015ei \u00eendat\u0103 \u00eel va trimite \u00eenapoi aici.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ucenicii s-au dus, au g\u0103sit m\u0103g\u0103ru\u015ful legat afar\u0103, l\u00e2ng\u0103 o u\u015f\u0103, la cotitura drumului, \u015fi l-au dezlegat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Unii din cei ce st\u0103teau acolo le-au zis: \u201eCe face\u0163i? De ce dezlega\u0163i m\u0103g\u0103ru\u015ful acesta?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns cum le poruncise Isus. \u015ei i-au l\u0103sat s\u0103 plece."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au adus m\u0103g\u0103ru\u015ful la Isus, \u015fi-au aruncat hainele pe el \u015fi Isus a \u00eenc\u0103lecat pe el."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mul\u0163i oameni \u00ee\u015fi a\u015fterneau hainele pe drum, iar al\u0163ii pres\u0103rau ramuri pe care le t\u0103iaser\u0103 de pe c\u00e2mp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cei ce mergeau \u00eenainte \u015fi cei ce veneau dup\u0103 Isus strigau: \u201eOsana! Binecuv\u00e2ntat este Cel ce vine \u00een Numele Domnului!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia care vine, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia p\u0103rintelui nostru David! Osana \u00een cerurile prea\u00eenalte!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus a intrat \u00een Ierusalim \u015fi S-a dus \u00een Templu. Dup\u0103 ce S-a uitat la toate lucrurile de jur \u00eemprejur, fiindc\u0103 era pe \u00eenserate, a plecat la Betania cu cei doisprezece."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Smochinul blestemat - A doua zi, dup\u0103 ce au ie\u015fit din Betania, Isus a fl\u0103m\u00e2nzit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A z\u0103rit de departe un smochin, care avea frunze, \u015fi a venit s\u0103 vad\u0103 poate va g\u0103si ceva \u00een el. S-a apropiat de smochin, dar n-a g\u0103sit dec\u00e2t frunze, c\u0103ci nu era \u00eenc\u0103 vremea smochinelor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci a luat cuv\u00e2ntul \u015fi a zis smochinului: \u201e\u00cen veac s\u0103 nu mai m\u0103n\u00e2nce nimeni rod din tine!\u201d\u015ei ucenicii au auzit aceste vorbe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Au ajuns \u00een Ierusalim \u015fi Isus a intrat \u00een Templu. A \u00eenceput s\u0103 scoat\u0103 afar\u0103 pe cei ce vindeau \u015fi cump\u0103rau \u00een Templu; a r\u0103sturnat mesele schimb\u0103torilor de bani \u015fi scaunele celor ce vindeau porumbei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei nu l\u0103sa pe nimeni s\u0103 poarte vreun vas prin Templu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei-i \u00eenv\u0103\u0163a \u015fi zicea: \u201eOare nu este scris: \u2018Casa Mea se va chema o cas\u0103 de rug\u0103ciune pentru toate neamurile?\u2019 Dar voi a\u0163i f\u0103cut din ea o pe\u015fter\u0103 de t\u00e2lhari.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii, c\u00e2nd au auzit cuvintele acestea, c\u0103utau cum s\u0103-L omoare, c\u0103ci se temeau de El, pentru c\u0103 tot norodul era uimit de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ori de c\u00e2te ori se \u00eensera, Isus ie\u015fea din cetate."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Puterea credin\u0163ei - Diminea\u0163a, c\u00e2nd treceau pe l\u00e2ng\u0103 smochin, ucenicii l-au v\u0103zut uscat din r\u0103d\u0103cini."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petru \u015fi-a adus aminte de cele petrecute \u015fi a zis lui Isus: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, uite c\u0103 smochinul pe care l-ai blestemat s-a uscat\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201eAve\u0163i credin\u0163\u0103 \u00een Dumnezeu!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 va zice cineva muntelui acestuia: \u2018Ridic\u0103-te \u015fi arunc\u0103-te \u00een mare\u2019 \u015fi dac\u0103 nu se va \u00eendoi \u00een inima lui, ci va crede c\u0103 ce zice se va face, va avea lucrul cerut."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea v\u0103 spun c\u0103 orice lucru ve\u0163i cere, c\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 crede\u0163i c\u0103 l-a\u0163i \u015fi primit, \u015fi-l ve\u0163i avea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei, c\u00e2nd sta\u0163i \u00een picioare de v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 ierta\u0163i orice ave\u0163i \u00eempotriva cuiva, pentru ca \u015fi Tat\u0103l vostru, care este \u00een ceruri, s\u0103 v\u0103 ierte gre\u015felile voastre."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu ierta\u0163i, nici Tat\u0103l vostru, care este \u00een ceruri, nu v\u0103 va ierta gre\u015felile voastre.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Puterea lui Isus - S-au dus din nou \u00een Ierusalim. \u015ei, pe c\u00e2nd Se plimba Isus prin Templu, au venit la El preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015fi I-au zis: \u201eCu ce putere faci Tu aceste lucruri? \u015ei cine \u0162i-a dat puterea aceasta ca s\u0103 le faci?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u201eAm s\u0103 v\u0103 pun \u015fi Eu o \u00eentrebare. R\u0103spunde\u0163i-Mi la ea \u015fi apoi v\u0103 voi spune \u015fi Eu cu ce putere fac aceste lucruri."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Botezul lui Ioan venea din cer ori de la oameni? R\u0103spunde\u0163i-Mi!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ei \u00eens\u0103 vorbeau astfel \u00eentre ei: \u201eDac\u0103 r\u0103spundem: \u2018Din cer\u2019, va zice: \u2018Dar de ce nu l-a\u0163i crezut?\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 vom r\u0103spunde: \u2018De la oameni\u2019, se temeau de norod, c\u0103ci to\u0163i socoteau c\u0103 Ioan a fost \u00een adev\u0103r un proroc.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci au r\u0103spuns lui Isus: \u201eNu \u015ftim\u201d. \u015ei Isus le-a zis: \u201eNici Eu n-am s\u0103 v\u0103 spun cu ce putere fac aceste lucruri\u201d."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda vierilor - Isus a \u00eenceput pe urm\u0103 s\u0103 le vorbeasc\u0103 \u00een pilde. \u201eUn om a s\u0103dit o vie. A \u00eemprejmuit-o cu un gard, a s\u0103pat un teasc \u00een ea \u015fi a zidit un turn, apoi a arendat-o unor vieri \u015fi a plecat din \u0163ar\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La vremea roadelor, a trimis la vieri un rob ca s\u0103 ia de la ei din roadele viei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vierii au pus m\u00e2na pe el, l-au b\u0103tut \u015fi l-au trimis \u00eenapoi cu m\u00e2inile goale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A trimis iar\u0103\u015fi la ei un alt rob; ei l-au r\u0103nit la cap \u015fi l-au batjocorit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A mai trimis un altul, pe care l-au omor\u00e2t, apoi a trimis mul\u0163i al\u0163ii, dintre care pe unii i-au b\u0103tut, iar pe al\u0163ii i-au omor\u00e2t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mai avea un singur fiu preaiubit; la urm\u0103 l-a trimis \u015fi pe el la ei. \u2018Vor primi cu cinste pe fiul meu\u2019, zicea el."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar vierii aceia au zis \u00eentre ei: \u2018Iat\u0103 mo\u015ftenitorul, veni\u0163i s\u0103-l omor\u00e2m, \u015fi mo\u015ftenirea va fi a noastr\u0103\u2019."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei au pus m\u00e2na pe el, l-au omor\u00e2t \u015fi i-au aruncat trupul afar\u0103 din vie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Acum ce va face st\u0103p\u00e2nul viei? Va veni, va nimici pe vierii aceia \u015fi via o va da altora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oare n-a\u0163i citit locul acesta din Scriptur\u0103: \u2018Piatra pe care au lep\u0103dat-o zidarii a ajuns s\u0103 fie pus\u0103 \u00een capul unghiului;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Domnul a f\u0103cut acest lucru, \u015fi este minunat \u00een ochii no\u015ftri\u2019?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei c\u0103utau s\u0103-L prind\u0103, dar se temeau de norod. Pricepuser\u0103 c\u0103 \u00eempotriva lor spusese Isus pilda aceasta. \u015ei L-au l\u0103sat \u015fi au plecat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Birul cezarului - Apoi au trimis la Isus pe unii din farisei \u015fi din irodieni ca s\u0103-L prind\u0103 cu vorba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ace\u015ftia au venit \u015fi I-au zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u015ftim c\u0103 spui adev\u0103rul \u015fi nu-\u0162i pas\u0103 de nimeni, c\u0103ci nu cau\u0163i la fa\u0163a oamenilor \u015fi \u00eenve\u0163i pe oameni calea lui Dumnezeu \u00een adev\u0103r. Se cade s\u0103 pl\u0103tim bir cezarului sau nu?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 pl\u0103tim sau s\u0103 nu pl\u0103tim?\u201d Isus le-a cunoscut f\u0103\u0163\u0103rnicia \u015fi le-a r\u0103spuns: \u201ePentru ce M\u0103 ispiti\u0163i? Aduce\u0163i-Mi un ban ca s\u0103-l v\u0103d.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I-au adus un ban, \u015fi Isus i-a \u00eentrebat: \u201eChipul acesta \u015fi slovele scrise pe el, ale cui sunt?\u201d \u201eAle cezarului\u201d, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci, Isus le-a zis: \u201eDa\u0163i dar cezarului ce este al cezarului \u015fi lui Dumnezeu ce este al lui Dumnezeu\u201d. \u015ei se mirau foarte mult de El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despre \u00eenviere - Saducheii, care zic c\u0103 nu este \u00eenviere, au venit la Isus \u015fi I-au pus urm\u0103toarea \u00eentrebare:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, iat\u0103 ce ne-a scris Moise: Dac\u0103 moare fratele cuiva \u015fi-i r\u0103m\u00e2ne nevasta f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii, fratele s\u0103u s\u0103 ia pe nevasta lui \u015fi s\u0103 ridice urma\u015f fratelui s\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erau dar \u015fapte fra\u0163i. Cel dint\u00e2i s-a \u00eensurat \u015fi a murit f\u0103r\u0103 s\u0103 lase urma\u015f."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al doilea a luat de nevast\u0103 pe v\u0103duv\u0103 \u015fi a murit f\u0103r\u0103 s\u0103 lase urma\u015f. Tot a\u015fa \u015fi al treilea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei niciunul din cei \u015fapte n-a l\u0103sat urma\u015f. Dup\u0103 ei to\u0163i, a murit \u015fi femeia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La \u00eenviere, nevasta c\u0103ruia dintre ei va fi ea? C\u0103ci to\u0163i \u015fapte au avut-o de nevast\u0103.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, Isus le-a zis: \u201eOare nu v\u0103 r\u0103t\u0103ci\u0163i voi din pricin\u0103 c\u0103 nu pricepe\u0163i nici Scripturile, nici puterea lui Dumnezeu?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci dup\u0103 ce vor \u00eenvia din mor\u0163i, nici nu se vor \u00eensura, nici nu se vor m\u0103rita, ci vor fi ca \u00eengerii \u00een ceruri."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen ceea ce prive\u015fte \u00eenvierea mor\u0163ilor, oare n-a\u0163i citit \u00een cartea lui Moise, \u00een locul unde se vorbe\u015fte despre Rug, ce i-a spus Dumnezeu c\u00e2nd a zis: \u2018Eu sunt Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dumnezeu nu este un Dumnezeu al celor mor\u0163i, ci al celor vii. Tare v\u0103 mai r\u0103t\u0103ci\u0163i!\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cea mai mare porunc\u0103 - Unul din c\u0103rturari, care-i auzise vorbind, fiindc\u0103 \u015ftia c\u0103 Isus r\u0103spunsese bine saducheilor, a venit la El \u015fi L-a \u00eentrebat: \u201eCare este cea dint\u00e2i dintre toate poruncile?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u201eCea dint\u00e2i este aceasta: \u2018Ascult\u0103, Israele! Domnul, Dumnezeul nostru, este un singur Domn\u2019"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi \u2018S\u0103 iube\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u, cu toat\u0103 inima ta, cu tot sufletul t\u0103u, cu tot cugetul t\u0103u \u015fi cu toat\u0103 puterea ta\u2019. Iat\u0103 porunca dint\u00e2i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iar a doua este urm\u0103toarea: \u2018S\u0103 iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i\u2019. Nu este alt\u0103 porunc\u0103 mai mare dec\u00e2t acestea.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103rturarul I-a zis: \u201eBine, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule. Adev\u0103rat ai zis c\u0103 Dumnezeu este unul singur, c\u0103 nu este altul afar\u0103 de El,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 a-L iubi cu toat\u0103 inima, cu tot cugetul, cu tot sufletul \u015fi cu toat\u0103 puterea \u015fi a iubi pe aproapele ca pe sine este mai mult dec\u00e2t toate arderile de tot \u015fi dec\u00e2t toate jertfele.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus a v\u0103zut c\u0103 a r\u0103spuns cu pricepere \u015fi i-a zis: \u201eTu nu e\u015fti departe de \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu\u201d. \u015ei nimeni nu \u00eendr\u0103znea s\u0103-I mai pun\u0103 \u00eentreb\u0103ri."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al cui fiu este Hristosul? - Pe c\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163a pe norod \u00een Templu, Isus a zis: \u201eCum zic c\u0103rturarii c\u0103 Hristosul este fiul lui David?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00censu\u015fi David, fiind insuflat de Duhul Sf\u00e2nt, a zis: \u2018Domnul a zis Domnului meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea p\u00e2n\u0103 voi pune pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i sub picioarele Tale\u00bb.\u2019"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Deci chiar David \u00cel nume\u015fte Domn; atunci cum este El fiul lui?\u201d\u015ei gloata cea mare \u00cel asculta cu pl\u0103cere."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mustrarea c\u0103rturarilor - \u00cen \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura pe care le-o d\u0103dea, Isus le zicea: \u201eP\u0103zi\u0163i-v\u0103 de c\u0103rturari, c\u0103rora le place s\u0103 umble \u00een haine lungi \u015fi s\u0103 le fac\u0103 lumea plec\u0103ciuni prin pie\u0163e."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ei umbl\u0103 dup\u0103 scaunele dint\u00e2i \u00een sinagogi \u015fi dup\u0103 locurile dint\u00e2i la ospe\u0163e;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "casele v\u0103duvelor le m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi fac rug\u0103ciuni lungi de ochii lumii. O mai mare os\u00e2nd\u0103 va veni peste ei.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V\u0103duva s\u0103rac\u0103 - Isus \u015fedea jos \u00een fa\u0163a vistieriei Templului \u015fi Se uita cum arunca norodul bani \u00een vistierie. Mul\u0163i, care erau boga\u0163i, aruncau mult."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A venit \u015fi o v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103 \u015fi a aruncat doi b\u0103nu\u0163i, care fac un gologan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Atunci, Isus a chemat pe ucenicii S\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 aceast\u0103 v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103 a dat mai mult dec\u00e2t to\u0163i cei ce au aruncat \u00een vistierie,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "c\u0103ci to\u0163i ceilal\u0163i au aruncat din prisosul lor, dar ea, din s\u0103r\u0103cia ei, a aruncat tot ce avea, tot ce-i mai r\u0103m\u0103sese ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103\u201d."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u0103r\u00e2marea Ierusalimului \u015fi venirea Fiului omului - C\u00e2nd a ie\u015fit Isus din Templu, unul din ucenicii Lui i-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, uit\u0103-Te ce pietre \u015fi ce zidiri!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u201eVezi tu aceste zidiri mari? Nu va r\u0103m\u00e2ne aici piatr\u0103 pe piatr\u0103 care s\u0103 nu fie d\u0103r\u00e2mat\u0103.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi a \u015fezut pe Muntele M\u0103slinilor \u00een fa\u0163a Templului. \u015ei Petru, Iacov, Ioan \u015fi Andrei L-au \u00eentrebat deoparte:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eSpune-ne c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri \u015fi care va fi semnul c\u00e2nd se vor \u00eemplini toate aceste lucruri?\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus a \u00eenceput atunci s\u0103 le spun\u0103: \u201eB\u0103ga\u0163i de seam\u0103 s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cineva."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fiindc\u0103 vor veni mul\u0163i \u00een Numele Meu \u015fi vor zice: \u2018Eu sunt Hristosul!\u2019 \u015ei vor \u00een\u015fela pe mul\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i auzi despre r\u0103zboaie \u015fi ve\u015fti de r\u0103zboaie, s\u0103 nu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, c\u0103ci lucrurile acestea trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple. Dar \u00eenc\u0103 nu va fi sf\u00e2r\u015fitul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un neam se va scula \u00eempotriva altui neam \u015fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, \u00eempotriva altei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii; pe alocuri vor fi cutremure de p\u0103m\u00e2nt, foamete \u015fi tulbur\u0103ri. Aceste lucruri vor fi \u00eenceputul durerilor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lua\u0163i seama la voi \u00een\u015fiv\u0103. Au s\u0103 v\u0103 dea pe m\u00e2na soboarelor judec\u0103tore\u015fti \u015fi ve\u0163i fi b\u0103tu\u0163i \u00een sinagogi; din pricina Mea ve\u0163i fi du\u015fi \u00eenaintea dreg\u0103torilor \u015fi \u00eenaintea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, pentru ca s\u0103 le sluji\u0163i de m\u0103rturie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mai \u00eent\u00e2i trebuie ca Evanghelia s\u0103 fie propov\u0103duit\u0103 tuturor neamurilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 vor duce s\u0103 v\u0103 dea \u00een m\u00e2inile lor, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i mai dinainte cu privire la cele ce ve\u0163i vorbi, ci s\u0103 vorbi\u0163i orice vi se va da s\u0103 vorbi\u0163i \u00een ceasul acela, c\u0103ci nu voi ve\u0163i vorbi, ci Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fratele va da la moarte pe frate-s\u0103u \u015fi tat\u0103l, pe copilul lui; copiii se vor scula \u00eempotriva p\u0103rin\u0163ilor lor \u015fi-i vor omor\u00ee."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u0163i fi ur\u00e2\u0163i de to\u0163i pentru Numele Meu, dar cine va r\u0103bda p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit va fi m\u00e2ntuit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cendemn la veghere - C\u00e2nd ve\u0163i vedea ur\u00e2ciunea pustiirii st\u00e2nd acolo unde nu se cade s\u0103 fie \u2013 cine cite\u015fte s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 \u2013, atunci cei ce vor fi \u00een Iudeea s\u0103 fug\u0103 la mun\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cine va fi pe acoperi\u015ful casei s\u0103 nu se pogoare \u015fi s\u0103 nu intre \u00een cas\u0103, ca s\u0103-\u015fi ia ceva din ea."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei cine va fi la c\u00e2mp s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 s\u0103-\u015fi ia haina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vai de femeile care vor fi \u00eens\u0103rcinate \u015fi de cele ce vor da \u0163\u00e2\u0163\u0103 \u00een zilele acelea!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 ca lucrurile acestea s\u0103 nu se \u00eent\u00e2mple iarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pentru c\u0103 \u00een zilele acelea va fi un necaz a\u015fa de mare, cum n-a fost de la \u00eenceputul lumii pe care a f\u0103cut-o Dumnezeu p\u00e2n\u0103 azi \u015fi cum nici nu va mai fi vreodat\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 n-ar fi scurtat Domnul zilele acelea, nimeni n-ar sc\u0103pa, dar le-a scurtat din pricina celor ale\u015fi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 va zice cineva atunci: \u2018Iat\u0103, Hristosul este aici\u2019 sau \u2018Iat\u0103-L acolo\u2019, s\u0103 nu-l crede\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci se vor scula hristo\u015fi mincino\u015fi \u015fi proroci mincino\u015fi. Ei vor face semne \u015fi minuni ca s\u0103 \u00een\u015fele, dac\u0103 ar fi cu putin\u0163\u0103, \u015fi pe cei ale\u015fi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "P\u0103zi\u0163i-v\u0103; iat\u0103 c\u0103 vi le-am spus toate dinainte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar, \u00een zilele acelea, dup\u0103 necazul acesta, soarele se va \u00eentuneca, luna nu-\u015fi va mai da lumina ei,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "stelele vor c\u0103dea din cer \u015fi puterile care sunt \u00een ceruri vor fi cl\u0103tinate."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci se va vedea Fiul omului venind pe nori cu mare putere \u015fi cu slav\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci va trimite pe \u00eengerii S\u0103i \u015fi va aduna pe cei ale\u015fi din cele patru v\u00e2nturi, de la marginea p\u0103m\u00e2ntului p\u00e2n\u0103 la marginea cerului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lua\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 de la smochin prin pilda lui. C\u00e2nd ml\u0103di\u0163a lui se face fraged\u0103 \u015fi \u00eenfrunze\u015fte, \u015fti\u0163i c\u0103 vara este aproape."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tot a\u015fa, c\u00e2nd ve\u0163i vedea aceste lucruri \u00eemplinindu-se, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul omului este aproape, este chiar la u\u015fi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu va trece neamul acesta p\u00e2n\u0103 nu se vor \u00eemplini toate aceste lucruri."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul vor trece, dar cuvintele Mele nu vor trece."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u00e2t despre ziua aceea, sau ceasul acela, nu \u015ftie nimeni, nici \u00eengerii din ceruri, nici Fiul, ci numai Tat\u0103l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Lua\u0163i seama, veghea\u0163i \u015fi ruga\u0163i-v\u0103, c\u0103ci nu \u015fti\u0163i c\u00e2nd va veni vremea aceea."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Se va \u00eent\u00e2mpla ca \u015fi cu un om plecat \u00eentr-alt\u0103 \u0163ar\u0103, care \u00ee\u015fi las\u0103 casa, d\u0103 robilor s\u0103i putere, arat\u0103 fiec\u0103ruia care este datoria lui \u015fi porunce\u015fte portarului s\u0103 vegheze."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Veghea\u0163i dar, pentru c\u0103 nu \u015fti\u0163i c\u00e2nd va veni st\u0103p\u00e2nul casei: sau seara, sau la miezul nop\u0163ii, sau la c\u00e2ntarea coco\u015filor, sau diminea\u0163a."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Teme\u0163i-v\u0103 ca nu cumva, venind f\u0103r\u0103 veste, s\u0103 v\u0103 g\u0103seasc\u0103 dormind."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ce v\u0103 zic vou\u0103, zic tuturor: \u2018Veghea\u0163i!\u2019\u201d"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sfatul \u00eempotriva lui Isus - Dup\u0103 dou\u0103 zile era Praznicul Pa\u015ftelor \u015fi al Azimilor. Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi c\u0103rturarii c\u0103utau cum s\u0103 prind\u0103 pe Isus cu vicle\u015fug \u015fi s\u0103-L omoare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci ziceau: \u201eNu \u00een timpul praznicului, ca nu cumva s\u0103 se fac\u0103 tulburare \u00een norod\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mirul turnat pe capul lui Isus - Pe c\u00e2nd \u015fedea Isus la mas\u0103, \u00een Betania, \u00een casa lui Simon leprosul, a venit o femeie care avea un vas de alabastru cu mir de nard curat, foarte scump, \u015fi, dup\u0103 ce a spart vasul, a turnat mirul pe capul lui Isus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Unora dintre ei le-a fost necaz \u015fi ziceau: \u201eCe rost are risipa aceasta de mir?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mirul acesta s-ar fi putut vinde cu mai mult de trei sute de lei \u015fi s\u0103 se dea s\u0103racilor.\u201d \u015ei le era foarte necaz pe femeia aceea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar Isus le-a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i-o \u00een pace. De ce-i face\u0163i sup\u0103rare? Ea a f\u0103cut un lucru frumos fa\u0163\u0103 de Mine,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "c\u0103ci pe s\u0103raci \u00eei ave\u0163i totdeauna cu voi \u015fi le pute\u0163i face bine oric\u00e2nd voi\u0163i, dar pe Mine nu M\u0103 ave\u0163i totdeauna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ea a f\u0103cut ce a putut; Mi-a uns trupul mai dinainte pentru \u00eengropare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, oriunde va fi propov\u0103duit\u0103 Evanghelia aceasta, \u00een toat\u0103 lumea, se va istorisi \u015fi ce a f\u0103cut femeia aceasta, spre pomenirea ei.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iuda Iscarioteanul, unul din cei doisprezece, s-a dus la preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, ca s\u0103 le v\u00e2nd\u0103 pe Isus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei lucrul acesta, s-au bucurat \u015fi i-au f\u0103g\u0103duit bani. \u015ei Iuda c\u0103uta un prilej nimerit ca s\u0103-L dea \u00een m\u00e2inile lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pr\u0103znuirea Pa\u015ftelor - \u00cen ziua dint\u00e2i a Praznicului Azimilor, c\u00e2nd jertfeau Pa\u015ftele, ucenicii lui Isus I-au zis: \u201eUnde voie\u015fti s\u0103 ne ducem s\u0103-\u0162i preg\u0103tim ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nci Pa\u015ftele?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El a trimis pe doi din ucenicii S\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een cetate. Acolo ave\u0163i s\u0103 \u00eent\u00e2lni\u0163i un om duc\u00e2nd un urcior cu ap\u0103, merge\u0163i dup\u0103 el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Unde va intra el, spune\u0163i st\u0103p\u00e2nului casei: \u2018\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul zice: \u00abUnde este odaia pentru oaspe\u0163i, \u00een care s\u0103 m\u0103n\u00e2nc Pa\u015ftele cu ucenicii Mei?\u00bb\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei are s\u0103 v\u0103 arate o odaie mare de sus, a\u015fternut\u0103 gata; acolo s\u0103 preg\u0103ti\u0163i pentru noi.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ucenicii au plecat, au ajuns \u00een cetate \u015fi au g\u0103sit a\u015fa cum le spusese El. \u015ei au preg\u0103tit Pa\u015ftele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Seara, Isus a venit cu cei doisprezece."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd \u015fedeau la mas\u0103 \u015fi m\u00e2ncau, Isus a zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 unul din voi, care m\u0103n\u00e2nc\u0103 cu Mine, M\u0103 va vinde\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei au \u00eenceput s\u0103 se \u00eentristeze \u015fi s\u0103-I zic\u0103 unul dup\u0103 altul: \u201eNu cumva sunt eu?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201eEste unul din cei doisprezece\u201d, le-a r\u0103spuns El, \u201e\u015fi anume cel ce \u00eentinge m\u00e2na cu Mine \u00een blid."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiul omului, negre\u015fit, Se duce dup\u0103 cum este scris despre El. Dar vai de omul acela prin care este v\u00e2ndut Fiul omului! Mai bine ar fi fost pentru el s\u0103 nu se fi n\u0103scut.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cina cea de tain\u0103 - Pe c\u00e2nd m\u00e2ncau, Isus a luat o p\u00e2ine \u015fi, dup\u0103 ce a binecuv\u00e2ntat, a fr\u00e2nt-o \u015fi le-a dat, zic\u00e2nd: \u201eLua\u0163i, m\u00e2nca\u0163i, acesta este trupul Meu.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi a luat un pahar \u015fi, dup\u0103 ce a mul\u0163umit lui Dumnezeu, li l-a dat \u015fi au b\u0103ut to\u0163i din el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei le-a zis: \u201eAcesta este s\u00e2ngele Meu, s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului celui nou, care se vars\u0103 pentru mul\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, de acum \u00eencolo, nu voi mai bea din rodul vi\u0163ei p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd \u00eel voi bea nou \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen\u015ftiin\u0163area lui Petru - Dup\u0103 ce au c\u00e2ntat c\u00e2nt\u0103rile de laud\u0103, au ie\u015fit \u00een Muntele M\u0103slinilor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201e\u00cen noaptea aceasta, to\u0163i ve\u0163i avea un prilej de poticnire, pentru c\u0103 este scris: \u2018Voi bate P\u0103storul, \u015fi oile vor fi risipite\u2019."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar, dup\u0103 ce voi \u00eenvia, voi merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Petru i-a zis: \u201eChiar dac\u0103 to\u0163i ar avea un prilej de poticnire, eu nu voi avea\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei Isus i-a zis: \u201eAdev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 ast\u0103zi, chiar \u00een noaptea aceasta, \u00eenainte ca s\u0103 c\u00e2nte coco\u015ful de dou\u0103 ori, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar Petru I-a zis cu \u015fi mai mult\u0103 t\u0103rie: \u201eChiar dac\u0103 ar trebui s\u0103 mor \u00eempreun\u0103 cu Tine, tot nu m\u0103 voi lep\u0103da de Tine\u201d. \u015ei to\u0163i ceilal\u0163i au spus acela\u015fi lucru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ghetsimani - S-au dus apoi \u00eentr-un loc \u00eengr\u0103dit, numit Ghetsimani. \u015ei Isus a zis ucenicilor S\u0103i: \u201e\u015eede\u0163i aici p\u00e2n\u0103 M\u0103 voi ruga\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A luat cu El pe Petru, pe Iacov \u015fi pe Ioan \u015fi a \u00eenceput s\u0103 Se \u00eensp\u0103im\u00e2nte \u015fi s\u0103 Se m\u00e2hneasc\u0103 foarte tare."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eSufletul Meu este cuprins de o \u00eentristare de moarte; r\u0103m\u00e2ne\u0163i aici \u015fi veghea\u0163i!\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Apoi a mers pu\u0163in mai \u00eenainte, S-a aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u015fi Se ruga ca, dac\u0103 este cu putin\u0163\u0103, s\u0103 treac\u0103 de la El ceasul acela."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El zicea: \u201eAva\u2013 adic\u0103 \u2018Tat\u0103\u2019 \u2013, \u0162ie toate lucrurile \u00ce\u0163i sunt cu putin\u0163\u0103; dep\u0103rteaz\u0103 de la Mine paharul acesta! Totu\u015fi fac\u0103-se nu ce voiesc Eu, ci ce voie\u015fti Tu.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei a venit la ucenici, pe care i-a g\u0103sit dormind. \u015ei a zis lui Petru: \u201eSimone, tu dormi? Un ceas n-ai fost \u00een stare s\u0103 veghezi?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Veghea\u0163i \u015fi ruga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103; duhul este plin de r\u00e2vn\u0103, dar trupul este neputincios.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S-a dus iar\u0103\u015fi \u015fi S-a rugat, zic\u00e2nd acelea\u015fi cuvinte."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apoi S-a \u00eentors din nou \u015fi i-a g\u0103sit dormind, pentru c\u0103 li se \u00eengreunaser\u0103 ochii de somn. Ei nu \u015ftiau ce s\u0103-I r\u0103spund\u0103."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cen sf\u00e2r\u015fit, a venit a treia oar\u0103 \u015fi le-a zis: \u201eDormi\u0163i de acum \u015fi odihni\u0163i-v\u0103! Destul! A venit ceasul! Iat\u0103 c\u0103 Fiul omului este dat \u00een m\u00e2inile p\u0103c\u0103to\u015filor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Scula\u0163i-v\u0103; haidem s\u0103 mergem; iat\u0103 c\u0103 se apropie v\u00e2nz\u0103torul!\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Prinderea lui Isus - \u015ei \u00eendat\u0103, pe c\u00e2nd vorbea El \u00eenc\u0103, a venit Iuda, unul din cei doisprezece, \u015fi \u00eempreun\u0103 cu el a venit o mul\u0163ime de oameni cu s\u0103bii \u015fi cu ciomege, trimi\u015fi de preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, de c\u0103rturari \u015fi de b\u0103tr\u00e2ni."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "V\u00e2nz\u0103torul le d\u0103duse semnul acesta: \u201ePe care-L voi s\u0103ruta, acela este; s\u0103-L prinde\u0163i \u015fi s\u0103-L duce\u0163i sub paz\u0103\u201d."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit Iuda, s-a apropiat \u00eendat\u0103 de Isus \u015fi I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule!\u201d \u015ei L-a s\u0103rutat mult."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Atunci, oamenii aceia au pus m\u00e2na pe Isus \u015fi L-au prins."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Unul din cei ce st\u0103teau l\u00e2ng\u0103 El a scos sabia, a lovit pe robul marelui preot \u015fi i-a t\u0103iat urechea."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Isus a luat cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201eA\u0163i ie\u015fit ca dup\u0103 un t\u00e2lhar, cu s\u0103bii \u015fi cu ciomege, ca s\u0103 M\u0103 prinde\u0163i."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cen toate zilele am fost la voi \u015fi \u00eenv\u0103\u0163am pe oameni \u00een Templu, \u015fi nu M-a\u0163i prins. Dar toate aceste lucruri s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scripturile.\u201d"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Atunci, to\u0163i ucenicii L-au p\u0103r\u0103sit \u015fi au fugit."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dup\u0103 El mergea un t\u00e2n\u0103r care n-avea pe trup dec\u00e2t o \u00eenvelitoare de p\u00e2nz\u0103 de in. Au pus m\u00e2na pe el,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "dar el \u015fi-a l\u0103sat \u00eenvelitoarea \u015fi a fugit \u00een pielea goal\u0103."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Isus os\u00e2ndit de Sinedriu - Pe Isus L-au dus la marele preot, unde s-au adunat to\u0163i preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, b\u0103tr\u00e2nii \u015fi c\u0103rturarii."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petru L-a urmat de departe p\u00e2n\u0103 \u00een curtea marelui preot, a \u015fezut jos \u00eempreun\u0103 cu aprozii \u015fi se \u00eenc\u0103lzea la para focului."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi tot soborul c\u0103utau vreo m\u0103rturie \u00eempotriva lui Isus, ca s\u0103-L omoare, dar nu g\u0103seau niciuna."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Pentru c\u0103 mul\u0163i f\u0103ceau m\u0103rturisiri mincinoase \u00eempotriva Lui, dar m\u0103rturisirile lor nu se potriveau."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Unii s-au sculat \u015fi au f\u0103cut o m\u0103rturisire mincinoas\u0103 \u00eempotriva Lui \u015fi au zis:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u201eNoi L-am auzit zic\u00e2nd: \u2018Eu voi strica Templul acesta, f\u0103cut de m\u00e2ini omene\u015fti, \u015fi \u00een trei zile voi ridica un altul, care nu va fi f\u0103cut de m\u00e2ini omene\u015fti\u2019.\u201d"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Nici chiar \u00een privin\u0163a aceasta nu se potrivea m\u0103rturisirea lor."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Atunci, marele preot s-a sculat \u00een picioare \u00een mijlocul adun\u0103rii, a \u00eentrebat pe Isus \u015fi I-a zis: \u201eNu r\u0103spunzi nimic? Ce m\u0103rturisesc oamenii ace\u015ftia \u00eempotriva Ta?\u201d"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Isus t\u0103cea \u015fi nu r\u0103spundea nimic. Marele preot L-a \u00eentrebat iar\u0103\u015fi \u015fi I-a zis: \u201eE\u015fti Tu, Hristosul, Fiul Celui binecuv\u00e2ntat?\u201d"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u201eDa, sunt\u201d, i-a r\u0103spuns Isus. \u201e\u015ei ve\u0163i vedea pe Fiul omului \u015fez\u00e2nd la dreapta puterii \u015fi venind pe norii cerului.\u201d"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Atunci, marele preot \u015fi-a rupt hainele \u015fi a zis: \u201eCe nevoie mai avem de martori?"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "A\u0163i auzit hula. Ce vi se pare?\u201d To\u0163i L-au os\u00e2ndit s\u0103 fie pedepsit cu moartea."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u015ei unii au \u00eenceput s\u0103-L scuipe, s\u0103-I acopere fa\u0163a, s\u0103-L bat\u0103 cu pumnii \u015fi s\u0103-I zic\u0103: \u201eProroce\u015fte!\u201d Iar aprozii L-au primit \u00een palme."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "T\u0103g\u0103duirea lui Petru - Pe c\u00e2nd st\u0103tea Petru jos \u00een curte, a venit una din slujnicele marelui preot."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut pe Petru \u00eenc\u0103lzindu-se, s-a uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi i-a zis: \u201e\u015ei tu erai cu Isus din Nazaret!\u201d"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "El s-a lep\u0103dat \u015fi a zis: \u201eNu \u015ftiu, nici nu \u00een\u0163eleg ce vrei s\u0103 zici\u201d. Apoi a ie\u015fit \u00een pridvor. \u015ei a c\u00e2ntat coco\u015ful."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "C\u00e2nd l-a v\u0103zut slujnica, a \u00eenceput iar\u0103\u015fi s\u0103 spun\u0103 celor ce st\u0103teau acolo: \u201eAcesta este unul dintre oamenii aceia\u201d."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u015ei el s-a lep\u0103dat din nou. Dup\u0103 pu\u0163in\u0103 vreme, cei ce st\u0103teau acolo au zis iar\u0103\u015fi lui Petru: \u201eNu mai \u00eencape \u00eendoial\u0103 c\u0103 e\u015fti unul din oamenii aceia, c\u0103ci e\u015fti galileean \u015fi graiul t\u0103u seam\u0103n\u0103 cu al lor\u201d."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Atunci, el a \u00eenceput s\u0103 se blesteme \u015fi s\u0103 se jure: \u201eNu cunosc pe Omul acesta despre care vorbi\u0163i!\u201d"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u00cendat\u0103 a c\u00e2ntat coco\u015ful a doua oar\u0103. \u015ei Petru \u015fi-a adus aminte de vorba, pe care i-o spusese Isus: \u201e\u00cenainte ca s\u0103 c\u00e2nte coco\u015ful de dou\u0103 ori, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori\u201d. \u015ei, g\u00e2ndindu-se la acest lucru, a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea lui Pilat - Diminea\u0163a, preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 au f\u0103cut \u00eendat\u0103 sfat cu b\u0103tr\u00e2nii, c\u0103rturarii \u015fi tot soborul. Dup\u0103 ce au legat pe Isus, L-au dus \u015fi L-au dat \u00een m\u00e2inile lui Pilat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat: \u201eE\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor?\u201d \u201eDa, sunt\u201d, i-a r\u0103spuns Isus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u00cel \u00eenvinuiau de multe lucruri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat din nou: \u201eNu r\u0103spunzi nimic? Uite de c\u00e2te lucruri Te \u00eenvinuiesc ei!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus n-a mai dat niciun r\u0103spuns, lucru care a mirat pe Pilat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hot\u0103r\u00e2rea de moarte \u00eent\u0103rit\u0103 - La fiecare Praznic al Pa\u015ftelor, Pilat le slobozea un \u00eentemni\u0163at, pe care-l cereau ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen temni\u0163\u0103 era unul numit Baraba, \u00eenchis \u00eempreun\u0103 cu tovar\u0103\u015fii lui din pricina unui omor pe care-l s\u0103v\u00e2r\u015fiser\u0103 \u00eentr-o r\u0103scoal\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Norodul s-a suit \u015fi a \u00eenceput s\u0103 cear\u0103 lui Pilat s\u0103 le dea ce avea obicei s\u0103 le dea totdeauna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pilat le-a r\u0103spuns: \u201eVoi\u0163i s\u0103 v\u0103 slobod pe \u00cemp\u0103ratul iudeilor?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci pricepuse c\u0103 preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 din pizm\u0103 \u00cel d\u0103duser\u0103 \u00een m\u00e2na lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 au a\u0163\u00e2\u0163at norodul s\u0103 cear\u0103 lui Pilat s\u0103 le sloboad\u0103 mai bine pe Baraba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pilat a luat din nou cuv\u00e2ntul \u015fi le-a zis: \u201eDar ce voi\u0163i s\u0103 fac cu Acela, pe care-L numi\u0163i \u00cemp\u0103ratul iudeilor?\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei au strigat din nou: \u201eR\u0103stigne\u015fte-L!\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eDar ce r\u0103u a f\u0103cut?\u201d le-a zis Pilat. \u00cens\u0103 ei au \u00eenceput s\u0103 strige \u015fi mai tare: \u201eR\u0103stigne\u015fte-L!\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pilat a vrut s\u0103 fac\u0103 pe placul norodului \u015fi le-a slobozit pe Baraba, iar pe Isus, dup\u0103 ce a pus s\u0103-L bat\u0103 cu nuiele, L-a dat s\u0103 fie r\u0103stignit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Osta\u015fii au adus pe Isus \u00een curte, adic\u0103 \u00een palat, \u015fi au adunat toat\u0103 ceata osta\u015filor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L-au \u00eembr\u0103cat \u00eentr-o hain\u0103 de purpur\u0103, au \u00eempletit o cunun\u0103 de spini \u015fi I-au pus-o pe cap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi au \u00eenceput s\u0103-I ureze \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201ePlec\u0103ciune, \u00cemp\u0103ratul iudeilor!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei-L loveau \u00een cap cu o trestie, \u00cel scuipau, \u00eengenuncheau \u015fi I se \u00eenchinau."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u015fi-au b\u0103tut astfel joc de El, L-au dezbr\u0103cat de haina de purpur\u0103, L-au \u00eembr\u0103cat \u00een hainele Lui \u015fi L-au dus s\u0103-L r\u0103stigneasc\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u0103stignirea - Au silit s\u0103 duc\u0103 crucea lui Isus pe un trec\u0103tor care se \u00eentorcea de la c\u00e2mp, numit Simon din Cirene, tat\u0103l lui Alexandru \u015fi al lui Rufus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei au adus pe Isus la locul numit Golgota, care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201eLocul c\u0103p\u0103\u0163\u00e2nii\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I-au dat s\u0103 bea vin amestecat cu smirn\u0103, dar El nu l-a luat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 ce L-au r\u0103stignit, I-au \u00eemp\u0103r\u0163it hainele \u00eentre ei tr\u0103g\u00e2nd la sor\u0163i, ca s\u0103 \u015ftie ce s\u0103 ia fiecare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au r\u0103stignit, era ceasul al treilea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deasupra Lui era scris\u0103 vina Lui: \u201e\u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu El au r\u0103stignit doi t\u00e2lhari, unul la dreapta \u015fi altul la st\u00e2nga Lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Astfel s-a \u00eemplinit Scriptura, care zice: \u201eA fost pus \u00een num\u0103rul celor f\u0103r\u0103delege\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Batjocurile trec\u0103torilor - Trec\u0103torii \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El, d\u0103deau din cap \u015fi ziceau: \u201eU\u0103! Tu, care strici Templul \u015fi-l zide\u015fti la loc \u00een trei zile,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "m\u00e2ntuie\u015fte-Te pe Tine \u00censu\u0163i \u015fi pogoar\u0103-Te de pe cruce!\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tot astfel \u015fi preo\u0163ii cei mai de seam\u0103, \u00eempreun\u0103 cu c\u0103rturarii, \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El \u00eentre ei \u015fi ziceau: \u201ePe al\u0163ii i-a m\u00e2ntuit, \u015fi pe Sine \u00censu\u015fi nu Se poate m\u00e2ntui!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hristosul, \u00cemp\u0103ratul lui Israel, s\u0103 Se pogoare acum de pe cruce, ca s\u0103 vedem \u015fi s\u0103 credem!\u201d Cei r\u0103stigni\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El, de asemenea, \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Moartea lui Isus - La ceasul al \u015faselea, s-a f\u0103cut \u00eentuneric peste toat\u0103 \u0163ara p\u00e2n\u0103 la ceasul al nou\u0103lea."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015ei \u00een ceasul al nou\u0103lea, Isus a strigat cu glas tare: \u201eEli, Eli, lama sabactani\u201d care, t\u0103lm\u0103cit, \u00eenseamn\u0103: \u201eDumnezeul Meu, Dumnezeul Meu, pentru ce M-ai p\u0103r\u0103sit?\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Unii din cei ce st\u0103teau acolo, c\u00e2nd L-au auzit, ziceau: \u201eIat\u0103, cheam\u0103 pe Ilie!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei unul din ei a alergat de a umplut un burete cu o\u0163et, l-a pus \u00eentr-o trestie \u015fi I-a dat s\u0103 bea, zic\u00e2nd: \u201eL\u0103sa\u0163i s\u0103 vedem dac\u0103 va veni Ilie s\u0103-L pogoare de pe cruce!\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dar Isus a scos un strig\u0103t tare \u015fi \u015ei-a dat duhul."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Perdeaua din\u0103untrul Templului s-a rupt \u00een dou\u0103 de sus p\u00e2n\u0103 jos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Suta\u015ful, care sta \u00een fa\u0163a lui Isus, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 \u015ei-a dat astfel duhul, a zis: \u201eCu adev\u0103rat, Omul acesta era Fiul lui Dumnezeu!\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Acolo erau \u015fi ni\u015fte femei care priveau de departe. Printre ele erau Maria Magdalena, Maria, mama lui Iacov cel mic \u015fi a lui Iose, \u015fi Salome,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "care, pe c\u00e2nd era El \u00een Galileea, mergeau dup\u0103 El \u015fi-I slujeau, \u015fi multe alte femei care se suiser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu El \u00een Ierusalim."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cengroparea lui Isus - C\u00e2nd s-a \u00eenserat, fiindc\u0103 era Ziua Preg\u0103tirii, adic\u0103 ziua dinaintea Sabatului,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "a venit Iosif din Arimateea, un sfetnic cu vaz\u0103 al soborului, care \u015fi el a\u015ftepta \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. El a \u00eendr\u0103znit s\u0103 se duc\u0103 la Pilat ca s\u0103 cear\u0103 trupul lui Isus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pilat s-a mirat c\u0103 murise a\u015fa de cur\u00e2nd. A chemat pe suta\u015f \u015fi l-a \u00eentrebat dac\u0103 a murit de mult."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-a \u00eencredin\u0163at de la suta\u015f c\u0103 a murit, a d\u0103ruit lui Iosif trupul."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015ei Iosif a cump\u0103rat o p\u00e2nz\u0103 sub\u0163ire de in, a dat jos pe Isus de pe cruce, L-a \u00eenf\u0103\u015furat \u00een p\u00e2nza de in \u015fi L-a pus \u00eentr-un morm\u00e2nt s\u0103pat \u00een st\u00e2nc\u0103. Apoi a pr\u0103v\u0103lit o piatr\u0103 la u\u015fa morm\u00e2ntului."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Maria Magdalena \u015fi Maria mama lui Iose se uitau unde-L puneau."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Isus - Dup\u0103 ce a trecut ziua Sabatului, Maria Magdalena, Maria, mama lui Iacov, \u015fi Salome au cump\u0103rat miresme ca s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 ung\u0103 trupul lui Isus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen ziua dint\u00e2i a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, s-au dus la morm\u00e2nt dis-de-diminea\u0163\u0103, pe c\u00e2nd r\u0103s\u0103rea soarele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Femeile ziceau una c\u0103tre alta: \u201eCine ne va pr\u0103v\u0103li piatra de la u\u015fa morm\u00e2ntului?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd \u015fi-au ridicat ochii, au v\u0103zut c\u0103 piatra, care era foarte mare, fusese pr\u0103v\u0103lit\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Au intrat \u00een morm\u00e2nt, au v\u0103zut pe un tinerel \u015fez\u00e2nd la dreapta, \u00eembr\u0103cat \u00eentr-un ve\u015fm\u00e2nt alb, \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eNu v\u0103 \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i! C\u0103uta\u0163i pe Isus din Nazaret, care a fost r\u0103stignit. A \u00eenviat, nu este aici; iat\u0103 locul unde \u00cel puseser\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar duce\u0163i-v\u0103 de spune\u0163i ucenicilor Lui \u015fi lui Petru c\u0103 merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea; acolo \u00cel ve\u0163i vedea, cum v-a spus.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ele au ie\u015fit din morm\u00e2nt \u015fi au luat-o la fug\u0103, pentru c\u0103 erau cuprinse de cutremur \u015fi de spaim\u0103. \u015ei n-au spus nim\u0103nui nimic, c\u0103ci se temeau."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ar\u0103t\u0103rile lui Isus dup\u0103 \u00eenviere - (Isus, dup\u0103 ce a \u00eenviat, \u00een diminea\u0163a zilei dint\u00e2i a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, S-a ar\u0103tat mai \u00eent\u00e2i Mariei Magdalena, din care scosese \u015fapte draci."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ea s-a dus \u015fi a dat de \u015ftire celor ce fuseser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu El, care pl\u00e2ngeau \u015fi se t\u00e2nguiau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ei c\u0103 este viu \u015fi c\u0103 a fost v\u0103zut de ea, n-au crezut-o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, S-a ar\u0103tat \u00eentr-alt chip la doi dintre ei pe drum, c\u00e2nd se duceau la \u0163ar\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ace\u015ftia s-au dus de au spus lucrul acesta celorlal\u0163i, dar nici pe ei nu i-au crezut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cen sf\u00e2r\u015fit, S-a ar\u0103tat celor unsprezece, c\u00e2nd \u015fedeau la mas\u0103, \u015fi i-a mustrat pentru necredin\u0163a \u015fi \u00eempietrirea inimii lor, pentru c\u0103 nu crezuser\u0103 pe cei ce-L v\u0103zuser\u0103 \u00eenviat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Trimiterea celor unsprezece - Apoi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een toat\u0103 lumea \u015fi propov\u0103dui\u0163i Evanghelia la orice f\u0103ptur\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cine va crede \u015fi se va boteza va fi m\u00e2ntuit, dar cine nu va crede va fi os\u00e2ndit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iat\u0103 semnele care vor \u00eenso\u0163i pe cei ce vor crede: \u00een Numele Meu vor scoate draci, vor vorbi \u00een limbi noi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "vor lua \u00een m\u00e2n\u0103 \u015ferpi, dac\u0103 vor bea ceva de moarte, nu-i va v\u0103t\u0103ma, \u00ee\u015fi vor pune m\u00e2inile peste bolnavi \u015fi bolnavii se vor \u00eens\u0103n\u0103to\u015fi.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Domnul Isus, dup\u0103 ce a vorbit cu ei, S-a \u00een\u0103l\u0163at la cer \u015fi a \u015fezut la dreapta lui Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iar ei au plecat \u015fi au propov\u0103duit pretutindeni. Domnul lucra \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi \u00eent\u0103rea Cuv\u00e2ntul prin semnele care-l \u00eenso\u0163eau. Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}