{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amenin\u0163\u0103rile - Cuv\u00e2ntul Domnului, spus lui Mica, din More\u015fet, pe vremea lui Iotam, Ahaz, Ezechia, \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Iuda, prorocie asupra Samariei \u015fi Ierusalimului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asculta\u0163i voi, popoare toate! Ia aminte, p\u0103m\u00e2ntule \u015fi ce este pe el! Domnul Dumnezeu s\u0103 fie martor \u00eempotriva voastr\u0103, Domnul care este \u00een Templul Lui cel sf\u00e2nt!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103 c\u0103 Domnul iese din locuin\u0163a Lui, Se pogoar\u0103 \u015fi umbl\u0103 pe \u00een\u0103l\u0163imile p\u0103m\u00e2ntului!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sub El se topesc mun\u0163ii, v\u0103ile crap\u0103 ca ceara \u00eenaintea focului, ca apa care curge prin r\u00e2pe."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei toate acestea din pricina nelegiuirii lui Iacov, din pricina p\u0103catelor casei lui Israel! Dar care este nelegiuirea lui Iacov? Nu este oare Samaria? \u015ei care este p\u0103catul lui Iuda? Nu este oare Ierusalimul?\u2026"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De aceea voi preface Samaria \u00eentr-un morman de pietre pe c\u00e2mp, \u00eentr-un loc de s\u0103dit vie; \u00eei voi pr\u0103v\u0103li pietrele \u00een vale \u015fi-i voi dezgoli temeliile."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Toate chipurile ei cioplite vor fi sf\u0103r\u00e2mate, toate pl\u0103\u0163ile ei de curv\u0103 vor fi arse \u00een foc \u015fi-i voi pustii to\u0163i idolii, c\u0103ci din pl\u0103\u0163i de curv\u0103 i-a adunat \u015fi \u00een pl\u0103\u0163i de curv\u0103 se vor preface\u2026"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De aceea pl\u00e2ng, m\u0103 bocesc, umblu descul\u0163 \u015fi gol, strig ca \u015facalul \u015fi gem ca stru\u0163ul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci rana ei este f\u0103r\u0103 leac; se \u00eentinde p\u00e2n\u0103 la Iuda, p\u0103trunde p\u00e2n\u0103 la poarta poporului meu, p\u00e2n\u0103 la Ierusalim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu spune\u0163i lucrul acesta \u00een Gat \u015fi nu pl\u00e2nge\u0163i \u00een Aco; t\u0103v\u0103li\u0163i-v\u0103 \u00een \u0163\u0103r\u00e2n\u0103 la Bet-Leafra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Treci, locuitoare din \u015eafir, cu ru\u015finea descoperit\u0103; locuitoarea din \u0162aanan nu \u00eendr\u0103zne\u015fte s\u0103 ias\u0103, jalea Bet-Hae\u0163elului v\u0103 ia gustul s\u0103 v\u0103 opri\u0163i \u00een el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci locuitoarea din Marot tremur\u0103 pentru pierderea fericirii ei, fiindc\u0103 s-a pogor\u00e2t nenorocirea din partea Domnului p\u00e2n\u0103 la poarta Ierusalimului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cenham\u0103-\u0163i caii cei iu\u0163i la car, locuitoare din Lachis; tu ai fost cea dint\u00e2i pricin\u0103 de p\u0103cat pentru fiica Sionului, c\u0103ci \u00een tine s-au g\u0103sit nelegiuirile lui Israel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea te vei desp\u0103r\u0163i de More\u015fet-Gat, casele din Aczib vor fi o am\u0103gire pentru \u00eemp\u0103ra\u0163ii lui Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi aduce un nou st\u0103p\u00e2n, locuitoare din Mare\u015fa; slava lui Israel va merge la Adulam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rade-\u0163i, taie-\u0163i p\u0103rul din pricina copiilor t\u0103i iubi\u0163i; l\u0103rge\u015fte-\u0163i ple\u015fuvia ca vulturul, c\u0103ci ei se duc \u00een robie departe de tine!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vai de cei ce cuget\u0103 nelegiuirea \u015fi f\u0103uresc rele \u00een a\u015fternutul lor; c\u00e2nd se crap\u0103 de ziu\u0103 o \u00eenf\u0103ptuiesc, dac\u0103 le st\u0103 \u00een putere."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dac\u0103 poftesc ogoare, pun m\u00e2na pe ele, dac\u0103 doresc case, le r\u0103pesc; asupresc pe om \u015fi casa lui, pe om \u015fi mo\u015ftenirea lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea, a\u015fa vorbe\u015fte Domnul: \u201eIat\u0103, Eu am de g\u00e2nd s\u0103 aduc o nenorocire \u00eempotriva acestui leat de oameni, de care nu v\u0103 ve\u0163i feri grumajii \u015fi nu ve\u0163i mai umbla cu capul at\u00e2t de sus, c\u0103ci vremurile vor fi rele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, ve\u0163i ajunge de pomin\u0103, ve\u0163i boci \u015fi ve\u0163i zice: \u2018S-a ispr\u0103vit! Suntem pustii\u0163i cu des\u0103v\u00e2r\u015fire! Partea de mo\u015ftenire a poporului meu trece \u00een m\u00e2na altuia! Vai, cum mi-o ia! Ogoarele noastre le \u00eemparte vr\u0103jma\u015fului\u2026!\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De aceea nu vei avea pe nimeni care s\u0103 \u00eentind\u0103 fr\u00e2nghia de m\u0103surat pentru sor\u0163ul t\u0103u, \u00een adunarea Domnului.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eNu proroci\u0163i!\u201d zic ei. \u201eS\u0103 nu se proroceasc\u0103 asemenea lucruri. C\u0103ci altminteri oc\u0103rile nu mai \u00eenceteaz\u0103!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eEste Domnul at\u00e2t de grabnic la m\u00e2nie, casa lui Iacov? Acesta este felul Lui de a lucra?\u201d \u201eDa, cuvintele Mele sunt prielnice celui ce umbl\u0103 cu neprih\u0103nire!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De mult\u0103 vreme poporul Meu este socotit de Mine ca vr\u0103jma\u015f; voi r\u0103pi\u0163i mantaua de pe hainele celor ce trec lini\u015fti\u0163i \u015fi n-au gust de r\u0103zboi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi izgoni\u0163i din casele lor iubite pe femeile poporului Meu, lua\u0163i pentru totdeauna podoaba Mea de la copiii lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Scula\u0163i-v\u0103 \u015fi pleca\u0163i, c\u0103ci aici nu este odihn\u0103 pentru voi, c\u0103ci, din pricina spurc\u0103ciunii, vor fi dureri, dureri puternice."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da, dac\u0103 ar veni un om cu v\u00e2nt \u015fi minciuni \u015fi ar zice: \u2018\u00ce\u0163i voi proroci despre vin \u015fi despre b\u0103uturi tari!\u2019 acela ar fi un proroc pentru poporul acesta! \u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Te voi str\u00e2nge \u00een \u00eentregime, Iacove! Voi str\u00e2nge r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Israel, \u00eei voi aduna ca pe ni\u015fte oi dintr-un staul, ca pe o turm\u0103 \u00een p\u0103\u015funea ei, a\u015fa c\u0103 va fi o mare zarv\u0103 de oameni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cel ce va face sp\u0103rtura se va sui \u00eenaintea lor; vor face sp\u0103rtura, vor trece pe poart\u0103 \u015fi vor ie\u015fi pe ea; \u00eemp\u0103ratul lor va merge \u00eenaintea lor \u015fi Domnul va fi \u00een fruntea lor.\u201d"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mustr\u0103ri - Am zis: \u201eAsculta\u0163i, c\u0103petenii ale lui Iacov \u015fi mai-mari ai casei lui Israel! Nu este datoria voastr\u0103 s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i dreptatea?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi voi ur\u00e2\u0163i binele \u015fi iubi\u0163i r\u0103ul, le jupui\u0163i pielea \u015fi carnea de pe oase!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au m\u00e2ncat carnea poporului Meu, dup\u0103 ce-i jupoaie pielea \u015fi-i sf\u0103r\u00e2m\u0103 oasele, \u00eel fac buc\u0103\u0163i ca ceea ce se fierbe \u00eentr-o oal\u0103, ca \u015fi carnea dintr-un cazan,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "apoi strig\u0103 c\u0103tre Domnul. Dar El nu le r\u0103spunde, ci \u00ce\u015fi ascunde Fa\u0163a de ei \u00een vremea aceea, pentru c\u0103 au f\u0103cut fapte rele.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fa vorbe\u015fte Domnul despre prorocii care r\u0103t\u0103cesc pe poporul meu, care, dac\u0103 au de mu\u015fcat ceva cu din\u0163ii, vestesc pacea, iar dac\u0103 nu li se pune nimic \u00een gur\u0103, vestesc r\u0103zboiul sf\u00e2nt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eDin pricina aceasta, va veni noaptea peste voi\u2026 f\u0103r\u0103 nicio vedenie! \u015ei \u00eentunericul\u2026 f\u0103r\u0103 nicio prorocie! Soarele va asfin\u0163i peste ace\u015fti proroci \u015fi ziua se va \u00eentuneca peste ei!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u0103z\u0103torii vor fi da\u0163i de ru\u015fine, ghicitorii vor ro\u015fi, to\u0163i \u00ee\u015fi vor acoperi barba, c\u0103ci Dumnezeu nu va r\u0103spunde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar eu sunt plin de putere, plin de Duhul Domnului, sunt plin de cuno\u015ftin\u0163a drept\u0103\u0163ii \u015fi de vlag\u0103, ca s\u0103 fac cunoscut lui Iacov nelegiuirea lui \u015fi lui Israel p\u0103catul lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201eAsculta\u0163i dar lucrul acesta, c\u0103petenii ale casei lui Iacov \u015fi mai-mari ai casei lui Israel, voi, c\u0103rora v\u0103 este sc\u00e2rb\u0103 de dreptate \u015fi care suci\u0163i tot ce este drept;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voi, care zidi\u0163i Sionul cu s\u00e2nge \u015fi Ierusalimul cu nelegiuire!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103peteniile cet\u0103\u0163ii judec\u0103 pentru daruri, preo\u0163ii lui \u00eenva\u0163\u0103 pe popor pentru plat\u0103 \u015fi prorocii lui prorocesc pe bani \u015fi mai \u00eendr\u0103znesc apoi s\u0103 se bizuie pe Domnul \u015fi zic: \u2018Oare nu este Domnul \u00een mijlocul nostru? Nu ne poate atinge nicio nenorocire!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De aceea, din pricina voastr\u0103, Sionul va fi arat ca un ogor, Ierusalimul va ajunge un morman de pietre \u015fi muntele Templului, o \u00een\u0103l\u0163ime acoperit\u0103 de p\u0103duri."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cen vremurile de pe urm\u0103, muntele Casei Domnului va fi \u00eentemeiat tare, ca cel mai \u00eenalt munte, se va \u00een\u0103l\u0163a deasupra dealurilor \u015fi popoarele vor veni gr\u0103mad\u0103 la el."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Neamurile se vor duce cu gr\u0103mada la el \u015fi vor zice: \u2018Veni\u0163i, haidem s\u0103 ne suim la muntele Domnului, la Casa Dumnezeului lui Iacov, ca s\u0103 ne \u00eenve\u0163e c\u0103ile Lui \u015fi s\u0103 umbl\u0103m pe c\u0103r\u0103rile Lui! C\u0103ci din Sion va ie\u015fi Legea \u015fi din Ierusalim, Cuv\u00e2ntul Domnului."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El va judeca \u00eentre multe popoare, va hot\u0103r\u00ee \u00eentre neamuri puternice, dep\u0103rtate. Din s\u0103biile lor \u00ee\u015fi vor f\u0103uri fiare de plug \u015fi din suli\u0163ele lor, cosoare; niciun neam nu va mai trage sabia \u00eempotriva altuia \u015fi nu vor mai \u00eenv\u0103\u0163a s\u0103 fac\u0103 r\u0103zboi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ci fiecare va locui sub vi\u0163a lui \u015fi sub smochinul lui \u015fi nimeni nu-l va mai tulbura. C\u0103ci gura Domnului o\u015ftirilor a vorbit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pe c\u00e2nd toate popoarele umbl\u0103 fiecare \u00een numele dumnezeului s\u0103u, noi vom umbla \u00een Numele Domnului, Dumnezeului nostru, totdeauna \u015fi \u00een veci de veci!\u2019 \u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201e\u00cen ziua aceea, zice Domnul, voi aduna pe cei \u015fchiopi, voi str\u00e2nge gr\u0103mad\u0103 pe cei izgoni\u0163i \u015fi pe aceia pe care-i chinuisem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Din cei \u015fchiopi voi face o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103, din cei ce erau risipi\u0163i, un neam puternic, \u015fi Domnul va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i peste ei, pe muntele Sionului, de acum \u015fi p\u00e2n\u0103-n veac!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iar la tine, turn al turmei, deal al fiicei Sionului, la tine va veni \u015fi la tine va ajunge vechea st\u0103p\u00e2nire, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia fiicei Ierusalimului!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201ePentru ce strigi tu \u00eens\u0103 acum a\u015fa de tare? N-ai \u00eemp\u0103rat? Nu mai ai sfetnic de te apuc\u0103 durerea ca pe o femeie la na\u015ftere?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sufer\u0103, fiica Sionului, \u015fi gemi ca o femeie la na\u015ftere! C\u0103ci acum vei ie\u015fi din cetate \u015fi vei locui \u00een c\u00e2mp \u015fi te vei duce p\u00e2n\u0103 la Babilon! Acolo vei fi izb\u0103vit\u0103, acolo te va r\u0103scump\u0103ra Domnul din m\u00e2na vr\u0103jma\u015filor t\u0103i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci acum multe neamuri s-au str\u00e2ns \u00eempotriva ta \u015fi zic: \u2018S\u0103 fie p\u00e2ng\u0103rit\u0103, ca s\u0103 ne vad\u0103 ochii \u00eemplinindu-ni-se dorin\u0163a fa\u0163\u0103 de Sion!\u2019"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar ei nu cunosc g\u00e2ndurile Domnului, nu-I \u00een\u0163eleg planurile, nu \u015ftiu c\u0103 i-a str\u00e2ns ca pe ni\u015fte snopi \u00een arie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Scoal\u0103-te, fiica Sionului \u015fi treier\u0103! C\u0103ci \u00ee\u0163i fac un corn de fier \u015fi o copit\u0103 de aram\u0103, ca s\u0103 sf\u0103r\u00e2mi multe popoare \u015fi s\u0103 \u00eenchini Domnului prada lor, s\u0103 \u00eenchini Domnului \u00eentregului p\u0103m\u00e2nt averile lor!"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Acum, str\u00e2nge-\u0163i r\u00e2ndurile \u00een cetate, ceata Sionului, c\u0103ci suntem \u00eempresura\u0163i! Judec\u0103torul lui Israel este lovit cu nuiaua pe obraz!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei tu, Betleeme Efrata, m\u0103car c\u0103 e\u015fti prea mic \u00eentre cet\u0103\u0163ile de c\u0103petenie ale lui Iuda, totu\u015fi din tine \u00cemi va ie\u015fi Cel ce va st\u0103p\u00e2ni peste Israel \u015fi a c\u0103rui ob\u00e2r\u015fie se suie p\u00e2n\u0103 \u00een vremuri str\u0103vechi, p\u00e2n\u0103 \u00een zilele ve\u015fniciei.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea \u00eei va l\u0103sa p\u00e2n\u0103 la vremea c\u00e2nd va na\u015fte cea care are s\u0103 nasc\u0103 \u015fi r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a fra\u0163ilor S\u0103i se va \u00eentoarce la copiii lui Israel."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El se va \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u015fi va c\u00e2rmui cu puterea Domnului \u015fi cu m\u0103re\u0163ia Numelui Domnului, Dumnezeului S\u0103u; vor locui lini\u015fti\u0163i, c\u0103ci El va fi prosl\u0103vit p\u00e2n\u0103 la marginile p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El va fi pacea noastr\u0103! C\u00e2nd va veni asirianul \u00een \u0163ara noastr\u0103 \u015fi va p\u0103trunde \u00een palatele noastre, vom ridica \u00eempotriva lui \u015fapte p\u0103stori \u015fi opt c\u0103petenii ale poporului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei vor pustii \u0163ara Asiriei cu sabia \u015fi \u0163ara lui Nimrod cu sabia scoas\u0103 din teac\u0103. Ne va izb\u0103vi astfel de asirian c\u00e2nd va veni \u00een \u0163ara noastr\u0103 \u015fi va p\u0103trunde \u00een \u0163inutul nostru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Iacov va fi \u00een mijlocul multor popoare, ca o rou\u0103 care vine de la Domnul, ca ploaia m\u0103runt\u0103 pe iarb\u0103 care nu se bizuie pe nimeni \u015fi nu at\u00e2rn\u0103 de copiii oamenilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Iacov va fi \u00eentre neamuri, \u00een mijlocul multor popoare, ca un leu \u00eentre fiarele p\u0103durii, ca un pui de leu \u00eentre turmele de oi, care, c\u00e2nd trece, calc\u0103 \u00een picioare \u015fi sf\u00e2\u015fie, \u015fi nimeni nu poate sc\u0103pa pe altul."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0162i se va ridica m\u00e2na peste potrivnicii t\u0103i \u015fi to\u0163i vr\u0103jma\u015fii t\u0103i vor fi nimici\u0163i!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201e\u00cen ziua aceea, zice Domnul, \u00ee\u0163i voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire caii din mijlocul t\u0103u \u015fi-\u0163i voi sf\u0103r\u00e2ma carele;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire cet\u0103\u0163ile din \u0163ara ta \u015fi-\u0163i voi surpa toate cet\u0103\u0163uile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire desc\u00e2ntecele din mijlocul t\u0103u \u015fi nu vei mai avea vr\u0103jitori;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire idolii t\u0103i \u015fi st\u00e2lpii t\u0103i idole\u015fti din mijlocul t\u0103u \u015fi nu te vei mai \u00eenchina la lucrarea m\u00e2inilor tale;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "voi nimici cu des\u0103v\u00e2r\u015fire din mijlocul t\u0103u Astarteele tale \u015fi-\u0163i voi d\u0103r\u00e2ma idolii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cemi voi r\u0103zbuna cu m\u00e2nie, cu urgie, pe neamurile care n-au vrut s-asculte.\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Judecata Domnului cu poporul S\u0103u. \u00cendurarea Domnului. Pricina - Asculta\u0163i dar ce zice Domnul: \u201eScoal\u0103-te, judec\u0103-te \u00eenaintea mun\u0163ilor \u015fi dealurile s\u0103-\u0163i aud\u0103 glasul!\u2026"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asculta\u0163i, mun\u0163i, pricina Domnului \u015fi lua\u0163i aminte, temelii tari ale p\u0103m\u00e2ntului! C\u0103ci Domnul are o judecat\u0103 cu poporul S\u0103u \u015fi vrea s\u0103 Se judece cu Israel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Poporul Meu, ce \u0163i-am f\u0103cut \u015fi cu ce te-am ostenit? R\u0103spunde-Mi!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci te-am scos din \u0163ara Egiptului, te-am izb\u0103vit din casa robiei \u015fi am trimis \u00eenaintea ta pe Moise, Aaron \u015fi Maria!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Poporul Meu, adu-\u0163i aminte ce pl\u0103nuia Balac, \u00eemp\u0103ratul Moabului, \u015fi ce i-a r\u0103spuns Balaam, fiul lui Beor, \u015fi ce s-a \u00eent\u00e2mplat din Sitim p\u00e2n\u0103 la Ghilgal, ca s\u0103 cuno\u015fti binefacerile Domnului!\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eCu ce voi \u00eent\u00e2mpina pe Domnul \u015fi cu ce m\u0103 voi pleca \u00eenaintea Dumnezeului Celui Prea\u00eenalt? \u00cel voi \u00eent\u00e2mpina oare cu arderi-de-tot, cu vi\u0163ei de un an?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar prime\u015fte Domnul oare mii de berbeci sau zeci de mii de r\u00e2uri de untdelemn? S\u0103 dau eu pentru f\u0103r\u0103delegile mele pe \u00eent\u00e2iul meu n\u0103scut, rodul trupului meu, pentru p\u0103catul sufletului meu?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201e\u0162i s-a ar\u0103tat, omule, ce este bine! \u015ei ce alta cere Domnul de la tine dec\u00e2t s\u0103 faci dreptate, s\u0103 iube\u015fti mila \u015fi s\u0103 umbli smerit cu Dumnezeul t\u0103u?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Glasul Domnului strig\u0103 cet\u0103\u0163ii \u015fi omul \u00een\u0163elept se teme de Numele T\u0103u. Asculta\u0163i pedeapsa \u015fi pe Cel ce o trimite!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eMai sunt \u00een casa celui r\u0103u comori nelegiuite \u015fi blestemata ef\u0103 mic\u0103?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pot socoti Eu curat pe cel ce are o cump\u0103n\u0103 nedreapt\u0103 \u015fi greut\u0103\u0163i str\u00e2mbe \u00een sac?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pentru c\u0103 boga\u0163ii lui sunt plini de silnicie, locuitorii lui spun minciuni \u015fi limba lor este numai \u00een\u015fel\u0103torie \u00een gura lor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "de aceea, \u015fi Eu te voi lovi cu suferin\u0163a, te voi pustii pentru p\u0103catele tale."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vei m\u00e2nca, \u015fi tot nu te vei s\u0103tura, ci foamea va r\u0103m\u00e2ne \u00een tine; ce vei lua dinaintea vr\u0103jma\u015fului nu vei sc\u0103pa, c\u0103ci ce vei sc\u0103pa, voi da prad\u0103 sabiei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vei sem\u0103na, dar nu vei secera; vei stoarce m\u0103sline, dar nu te vei unge cu untdelemnul lor; vei face must, dar nu vei bea vin!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci ei p\u0103zesc toate or\u00e2nduirile lui Omri \u015fi lucreaz\u0103 tocmai cum a lucrat casa lui Ahab \u015fi umbl\u0103 dup\u0103 sfaturile lor, de aceea te voi face de pomin\u0103, \u00ee\u0163i voi face locuitorii de batjocur\u0103 \u015fi vei purta ocara poporului Meu.\u201d"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vai de mine! C\u0103ci parc\u0103 sunt la str\u00e2ngerea poamelor \u015fi la str\u00e2ngerea bobi\u0163elor dup\u0103 culesul strugurilor: nu mai este niciun strugure de m\u00e2ncare, nici cea dint\u00e2i smochin\u0103, dorit\u0103 de sufletul meu!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a dus omul de bine din \u0163ar\u0103 \u015fi nu mai este niciun om cinstit printre oameni; to\u0163i stau la p\u00e2nd\u0103 ca s\u0103 verse s\u00e2nge, fiecare \u00eentinde o curs\u0103 fratelui s\u0103u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e2inile lor sunt \u00eendreptate s\u0103 fac\u0103 r\u0103u: c\u00e2rmuitorul cere daruri, judec\u0103torul cere plat\u0103, cel mare \u00ee\u015fi arat\u0103 pe fa\u0163\u0103 ce dore\u015fte cu l\u0103comie, \u015fi astfel merg m\u00e2n\u0103-n m\u00e2n\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cel mai bun dintre ei este ca un m\u0103r\u0103cine, cel mai cinstit este mai r\u0103u dec\u00e2t un tufi\u015f de spini. Ziua vestit\u0103 de to\u0163i prorocii T\u0103i, pedeapsa Ta se apropie! Atunci va fi uluiala lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nu crede pe un prieten, nu te \u00eencrede \u00een ruda cea mai de aproape; p\u0103ze\u015fte-\u0163i u\u015fa gurii de cea care \u00ee\u0163i st\u0103 \u00een bra\u0163e!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci fiul batjocore\u015fte pe tat\u0103l, fata se scoal\u0103 \u00eempotriva mamei ei, nora \u00eempotriva soacrei sale; vr\u0103jma\u015fii omului sunt cei din casa lui!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eu \u00eens\u0103 voi privi spre Domnul, \u00eemi voi pune n\u0103dejdea \u00een Dumnezeul m\u00e2ntuirii mele, Dumnezeul meu m\u0103 va asculta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu te bucura de mine, vr\u0103jma\u015f\u0103, c\u0103ci, chiar dac\u0103 am c\u0103zut, m\u0103 voi scula iar\u0103\u015fi, chiar dac\u0103 stau \u00een \u00eentuneric, totu\u015fi Domnul este Lumina mea!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi suferi m\u00e2nia Domnului, c\u0103ci am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Lui \u2013 p\u00e2n\u0103 ce El \u00eemi va ap\u0103ra pricina \u015fi-mi va face dreptate; El m\u0103 va scoate la lumin\u0103 \u015fi voi privi dreptatea Lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd va vedea vr\u0103jma\u015fa mea lucrul acesta, va fi acoperit\u0103 de ru\u015fine, ea, care-mi zicea: \u201eUnde este Domnul, Dumnezeul t\u0103u?\u201d Ochii mei \u00ee\u015fi vor vedea dorin\u0163a \u00eemplinit\u0103 fa\u0163\u0103 de ea. Atunci, ea va fi c\u0103lcat\u0103 \u00een picioare ca noroiul de pe uli\u0163\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ziua c\u00e2nd \u00ee\u0163i vor zidi iar\u0103\u015fi zidurile, \u00een ziua aceea \u0163i se vor l\u0103rgi hotarele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, vor veni la tine, din Asiria p\u00e2n\u0103 \u00een Egipt, din Egipt p\u00e2n\u0103 la r\u00e2u, de la o mare la alta \u015fi de la un munte la altul."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar, mai \u00eent\u00e2i, \u0163ara va fi pustiit\u0103 din pricina locuitorilor ei, \u00een urma faptelor lor rele."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pa\u015fte-\u0162i poporul cu toiagul T\u0103u, pa\u015fte turma mo\u015ftenirii Tale, care locuie\u015fte singur\u0103 \u00een p\u0103durea din mijlocul Carmelului; ca s\u0103 pasc\u0103 pe Basan \u015fi \u00een Galaad, ca \u00een zilele de alt\u0103dat\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201e\u00ce\u0163i voi ar\u0103ta lucruri minunate, zice Domnul, ca \u00een ziua c\u00e2nd ai ie\u015fit din \u0163ara Egiptului.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Neamurile vor vedea lucrul acesta \u015fi se vor ru\u015fina cu toat\u0103 puterea lor; vor pune m\u00e2na la gur\u0103 \u015fi \u00ee\u015fi vor astupa urechile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vor linge pulberea ca \u015farpele; vor ie\u015fi tremur\u00e2nd ca t\u00e2r\u00e2toarele p\u0103m\u00e2ntului, afar\u0103 din cet\u0103\u0163uile lor, vor veni pline de fric\u0103 \u00eenaintea Domnului, Dumnezeului nostru, \u015fi se vor teme de Tine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Care Dumnezeu este ca Tine, care ier\u0163i nelegiuirea \u015fi treci cu vederea p\u0103catele r\u0103m\u0103\u015fi\u0163ei mo\u015ftenirii Tale? El nu-\u015ei \u0163ine m\u00e2nia pe vecie, ci \u00cei place \u00eendurarea!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El va avea iar\u0103\u015fi mil\u0103 de noi, va c\u0103lca \u00een picioare nelegiuirile noastre \u015fi va arunca \u00een fundul m\u0103rii toate p\u0103catele lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vei da cu credincio\u015fie lui Iacov \u015fi vei \u0163ine cu \u00eendurare fa\u0163\u0103 de Avraam ce ai jurat p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri \u00een zilele de odinioar\u0103."
                }
            }
        }
    }
}