{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel \u015fi Timotei, robi ai lui Isus Hristos, c\u0103tre to\u0163i sfin\u0163ii \u00een Hristos Isus care sunt \u00een Filipi, \u00eempreun\u0103 cu episcopii \u015fi diaconii:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Har vou\u0103 \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Hristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umesc Dumnezeului meu pentru toat\u0103 aducerea aminte pe care o p\u0103strez despre voi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen toate rug\u0103ciunile mele m\u0103 rog pentru voi to\u0163i cu bucurie,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru partea pe care o lua\u0163i la Evanghelie din cea dint\u00e2i zi p\u00e2n\u0103 acum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sunt \u00eencredin\u0163at c\u0103 Acela care a \u00eenceput \u00een voi aceast\u0103 bun\u0103 lucrare o va ispr\u0103vi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua lui Isus Hristos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este drept s\u0103 g\u00e2ndesc astfel despre voi to\u0163i, fiindc\u0103 v\u0103 port \u00een inima mea, \u00eentruc\u00e2t, at\u00e2t \u00een lan\u0163urile mele, c\u00e2t \u015fi \u00een ap\u0103rarea \u015fi \u00eent\u0103rirea Evangheliei, voi sunte\u0163i to\u0163i p\u0103rta\u015fi aceluia\u015fi har."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci martor \u00eemi este Dumnezeu c\u0103 v\u0103 iubesc pe to\u0163i cu o dragoste nespus\u0103 \u00een Isus Hristos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei m\u0103 rog ca dragostea voastr\u0103 s\u0103 creasc\u0103 tot mai mult \u00een cuno\u015ftin\u0163\u0103 \u015fi orice pricepere,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ca s\u0103 deosebi\u0163i lucrurile alese, pentru ca s\u0103 fi\u0163i cura\u0163i \u015fi s\u0103 nu v\u0103 poticni\u0163i p\u00e2n\u0103 \u00een ziua venirii lui Hristos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "plini de roada neprih\u0103nirii, prin Isus Hristos, spre slava \u015fi lauda lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vreau s\u0103 \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, c\u0103 \u00eemprejur\u0103rile \u00een care m\u0103 g\u0103sesc mai degrab\u0103 au lucrat la \u00eenaintarea Evangheliei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, \u00een toat\u0103 curtea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 \u015fi pretutindeni aiurea, to\u0163i \u015ftiu c\u0103 sunt pus \u00een lan\u0163uri din pricina lui Isus Hristos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei cei mai mul\u0163i din fra\u0163i, \u00eemb\u0103rb\u0103ta\u0163i de lan\u0163urile mele, au \u015fi mai mult\u0103 \u00eendr\u0103zneal\u0103 s\u0103 vesteasc\u0103 f\u0103r\u0103 team\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unii, este adev\u0103rat, propov\u0103duiesc pe Hristos din pizm\u0103 \u015fi din duh de ceart\u0103, dar al\u0163ii din bun\u0103voin\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ace\u015ftia din urm\u0103 lucreaz\u0103 din dragoste, ca unii care \u015ftiu c\u0103 eu sunt \u00eens\u0103rcinat cu ap\u0103rarea Evangheliei;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "cei dint\u00e2i, din duh de ceart\u0103, vestesc pe Hristos nu cu g\u00e2nd curat, ci ca s\u0103 mai adauge un necaz la lan\u0163urile mele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ce ne pas\u0103? Oricum: fie de ochii lumii, fie din toat\u0103 inima, Hristos este propov\u0103duit. Eu m\u0103 bucur de lucrul acesta \u015fi m\u0103 voi bucura."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci \u015ftiu c\u0103 lucrul acesta se va \u00eentoarce spre m\u00e2ntuirea mea prin rug\u0103ciunile voastre \u015fi prin ajutorul Duhului lui Isus Hristos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u0103 a\u015ftept \u015fi n\u0103d\u0103jduiesc cu t\u0103rie c\u0103 nu voi fi dat de ru\u015fine cu nimic, ci c\u0103 acum, ca totdeauna, Hristos va fi prosl\u0103vit cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een trupul meu, fie prin via\u0163a mea, fie prin moartea mea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci, pentru mine, a tr\u0103i este Hristos \u015fi a muri este un c\u00e2\u015ftig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar, dac\u0103 trebuie s\u0103 mai tr\u0103iesc \u00een trup, face s\u0103 tr\u0103iesc; \u015fi nu \u015ftiu ce trebuie s\u0103 aleg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sunt str\u00e2ns din dou\u0103 p\u0103r\u0163i: a\u015f dori s\u0103 m\u0103 mut \u015fi s\u0103 fiu \u00eempreun\u0103 cu Hristos, c\u0103ci ar fi cu mult mai bine,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "dar, pentru voi, este mai de trebuin\u0163\u0103 s\u0103 r\u0103m\u00e2n \u00een trup."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei sunt \u00eencredin\u0163at \u015fi \u015ftiu c\u0103 voi r\u0103m\u00e2ne \u015fi voi tr\u0103i cu voi to\u0163i pentru \u00eenaintarea \u015fi bucuria credin\u0163ei voastre,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pentru ca, prin \u00eentoarcerea mea la voi, s\u0103 ave\u0163i \u00een mine o mare pricin\u0103 de laud\u0103 \u00een Isus Hristos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Numai, purta\u0163i-v\u0103 \u00eentr-un chip vrednic de Evanghelia lui Hristos, pentru ca, fie c\u0103 voi veni s\u0103 v\u0103 v\u0103d, fie c\u0103 voi r\u0103m\u00e2ne departe de voi, s\u0103 aud despre voi c\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i tari \u00een acela\u015fi duh \u015fi c\u0103 lupta\u0163i cu un suflet pentru credin\u0163a Evangheliei,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u0163i \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i de potrivnici; lucrul acesta este pentru ei o dovad\u0103 de pierzare, \u015fi de m\u00e2ntuirea voastr\u0103, \u015fi aceasta de la Dumnezeu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci cu privire la Hristos, vou\u0103 vi s-a dat harul nu numai s\u0103 crede\u0163i \u00een El, ci s\u0103 \u015fi p\u0103timi\u0163i pentru El"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 \u015fi duce\u0163i, cum \u015fi face\u0163i, aceea\u015fi lupt\u0103 pe care a\u0163i v\u0103zut-o la mine \u015fi pe care auzi\u0163i c\u0103 o duc \u015fi acum."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 este vreo \u00eendemnare \u00een Hristos, dac\u0103 este vreo m\u00e2ng\u00e2iere \u00een dragoste, dac\u0103 este vreo leg\u0103tur\u0103 a Duhului, dac\u0103 este vreo milostivire \u015fi vreo \u00eendurare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "face\u0163i-mi bucuria deplin\u0103 \u015fi ave\u0163i o sim\u0163ire, o dragoste, un suflet \u015fi un g\u00e2nd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu face\u0163i nimic din duh de ceart\u0103 sau din slav\u0103 de\u015fart\u0103, ci, \u00een smerenie fiecare s\u0103 priveasc\u0103 pe altul mai presus de el \u00eensu\u015fi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiecare din voi s\u0103 se uite nu la foloasele lui, ci \u015fi la foloasele altora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 ave\u0163i \u00een voi g\u00e2ndul acesta, care era \u015fi \u00een Hristos Isus:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El, m\u0103car c\u0103 avea chipul lui Dumnezeu, totu\u015fi n-a crezut ca un lucru de apucat s\u0103 fie deopotriv\u0103 cu Dumnezeu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ci S-a dezbr\u0103cat pe Sine \u00censu\u015fi \u015fi a luat un chip de rob, f\u0103c\u00e2ndu-Se asemenea oamenilor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "La \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare a fost g\u0103sit ca un om, S-a smerit \u015fi S-a f\u0103cut ascult\u0103tor p\u00e2n\u0103 la moarte, \u015fi \u00eenc\u0103 moarte de cruce."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea \u015fi Dumnezeu L-a \u00een\u0103l\u0163at nespus de mult \u015fi I-a dat Numele care este mai presus de orice nume;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru ca, \u00een Numele lui Isus, s\u0103 se plece orice genunchi al celor din ceruri, de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi de sub p\u0103m\u00e2nt"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi orice limb\u0103 s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103, spre slava lui Dumnezeu Tat\u0103l, c\u0103 Isus Hristos este Domnul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Astfel dar, preaiubi\u0163ilor, dup\u0103 cum totdeauna a\u0163i fost ascult\u0103tori, duce\u0163i p\u00e2n\u0103 la cap\u0103t m\u00e2ntuirea voastr\u0103, cu fric\u0103 \u015fi cutremur, nu numai c\u00e2nd sunt eu de fa\u0163\u0103, ci cu mult mai mult acum, \u00een lipsa mea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu este Acela care lucreaz\u0103 \u00een voi \u015fi v\u0103 d\u0103, dup\u0103 pl\u0103cerea Lui, \u015fi voin\u0163a, \u015fi \u00eenf\u0103ptuirea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Face\u0163i toate lucrurile f\u0103r\u0103 c\u00e2rtiri \u015fi f\u0103r\u0103 \u015fov\u0103ieli,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ca s\u0103 fi\u0163i f\u0103r\u0103 prihan\u0103 \u015fi cura\u0163i, copii ai lui Dumnezeu, f\u0103r\u0103 vin\u0103, \u00een mijlocul unui neam tic\u0103los \u015fi stricat, \u00een care str\u0103luci\u0163i ca ni\u015fte lumini \u00een lume,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0163in\u00e2nd sus Cuv\u00e2ntul vie\u0163ii; a\u015fa ca, \u00een ziua lui Hristos, s\u0103 m\u0103 pot l\u0103uda c\u0103 n-am alergat, nici nu m-am ostenit \u00een zadar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 va trebui s\u0103 fiu turnat ca o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 peste jertfa \u015fi slujba credin\u0163ei voastre, eu m\u0103 bucur, \u015fi m\u0103 bucur cu voi to\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, bucura\u0163i-v\u0103, \u015fi bucura\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u0103d\u0103jduiesc \u00een Domnul Isus s\u0103 v\u0103 trimit \u00een cur\u00e2nd pe Timotei, ca s\u0103 fiu \u015fi eu cu inim\u0103 bun\u0103 c\u00e2nd o s\u0103 am \u015ftiri despre voi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci n-am pe nimeni care s\u0103-mi \u00eemp\u0103rt\u0103\u015feasc\u0103 sim\u0163irile ca el \u015fi s\u0103 se \u00eengrijeasc\u0103 \u00eentr-adev\u0103r de starea voastr\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ce-i drept, to\u0163i umbl\u0103 dup\u0103 foloasele lor, \u015fi nu dup\u0103 ale lui Isus Hristos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015eti\u0163i r\u00e2vna lui \u00eencercat\u0103; cum, ca un copil cu tat\u0103l lui, a lucrat ca un rob \u00eempreun\u0103 cu mine pentru \u00eenaintarea Evangheliei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pe el, dar, n\u0103d\u0103jduiesc s\u0103 vi-l trimit, de \u00eendat\u0103 ce voi vedea ce \u00eentors\u0103tur\u0103 vor lua lucrurile cu privire la mine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei am \u00eencredere \u00een Domnul c\u0103 \u00een cur\u00e2nd voi veni \u015fi eu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Am socotit de trebuin\u0163\u0103 s\u0103 v\u0103 trimit pe Epafrodit, fratele \u015fi tovar\u0103\u015ful meu de lucru \u015fi de lupt\u0103, trimisul \u015fi slujitorul vostru pentru nevoile mele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci dorea fierbinte s\u0103 v\u0103 vad\u0103 pe to\u0163i \u015fi era foarte m\u00e2hnit pentru c\u0103 aflaser\u0103\u0163i c\u0103 a fost bolnav."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ce-i drept, a fost bolnav \u015fi foarte aproape de moarte, dar Dumnezeu a avut mil\u0103 de el. \u015ei nu numai de el, ci \u015fi de mine, ca s\u0103 n-am \u00eentristare peste \u00eentristare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L-am trimis dar cu at\u00e2t mai \u00een grab\u0103, ca s\u0103-l vede\u0163i \u015fi s\u0103 v\u0103 bucura\u0163i iar\u0103\u015fi \u015fi s\u0103 fiu \u015fi eu mai pu\u0163in m\u00e2hnit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Primi\u0163i-l deci \u00een Domnul, cu toat\u0103 bucuria \u015fi pre\u0163ui\u0163i pe astfel de oameni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci pentru lucrul lui Hristos a fost el aproape de moarte \u015fi \u015fi-a pus via\u0163a \u00een joc, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 ce lipsea slujbei voastre pentru mine."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cencolo, fra\u0163ii mei, bucura\u0163i-v\u0103 \u00een Domnul. Mie nu-mi este greu s\u0103 v\u0103 scriu mereu acelea\u015fi lucruri, iar vou\u0103 v\u0103 este de folos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u0103zi\u0163i-v\u0103 de c\u00e2inii aceia; p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de lucr\u0103torii aceia r\u0103i; p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de scrijeli\u0163ii aceia!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur suntem noi, care slujim lui Dumnezeu prin Duhul lui Dumnezeu, care ne l\u0103ud\u0103m \u00een Hristos Isus \u015fi care nu ne punem \u00eencrederea \u00een lucrurile p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u0103car c\u0103 eu a\u015f avea pricin\u0103 de \u00eencredere chiar \u00een lucrurile p\u0103m\u00e2nte\u015fti. Dac\u0103 altul crede c\u0103 se poate \u00eencrede \u00een lucrurile p\u0103m\u00e2nte\u015fti, eu \u015fi mai mult;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "eu, care sunt t\u0103iat \u00eemprejur a opta zi, din neamul lui Israel, din semin\u0163ia lui Beniamin, evreu din evrei; \u00een ceea ce prive\u015fte Legea, fariseu;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00een ceea ce prive\u015fte r\u00e2vna, prigonitor al Bisericii; cu privire la neprih\u0103nirea pe care o d\u0103 Legea, f\u0103r\u0103 prihan\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar lucrurile care pentru mine erau c\u00e2\u015ftiguri le-am socotit ca o pierdere din pricina lui Hristos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103, \u015fi acum privesc toate aceste lucruri ca o pierdere, fa\u0163\u0103 de pre\u0163ul nespus de mare al cunoa\u015fterii lui Hristos Isus, Domnul meu. Pentru El am pierdut toate \u015fi le socotesc ca un gunoi, ca s\u0103 c\u00e2\u015ftig pe Hristos"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 fiu g\u0103sit \u00een El, nu av\u00e2nd o neprih\u0103nire a mea, pe care mi-o d\u0103 Legea, ci aceea care se cap\u0103t\u0103 prin credin\u0163a \u00een Hristos, neprih\u0103nirea pe care o d\u0103 Dumnezeu prin credin\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei s\u0103-L cunosc pe El \u015fi puterea \u00eenvierii Lui \u015fi p\u0103rt\u0103\u015fia suferin\u0163elor Lui \u015fi s\u0103 m\u0103 fac asemenea cu moartea Lui;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ca s\u0103 ajung cu orice chip, dac\u0103 voi putea, la \u00eenvierea din mor\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu c\u0103 am \u015fi c\u00e2\u015ftigat premiul sau c\u0103 am \u015fi ajuns des\u0103v\u00e2r\u015fit, dar alerg \u00eenainte, c\u0103ut\u00e2nd s\u0103-l apuc, \u00eentruc\u00e2t \u015fi eu am fost apucat de Hristos Isus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, eu nu cred c\u0103 l-am apucat \u00eenc\u0103, dar fac un singur lucru: uit\u00e2nd ce este \u00een urma mea \u015fi arunc\u00e2ndu-m\u0103 spre ce este \u00eenainte,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "alerg spre \u0163int\u0103, pentru premiul chem\u0103rii cere\u015fti a lui Dumnezeu, \u00een Hristos Isus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e2ndul acesta dar s\u0103 ne \u00eensufle\u0163easc\u0103 pe to\u0163i care suntem des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i; \u015fi, dac\u0103 \u00een vreo privin\u0163\u0103 sunte\u0163i de alt\u0103 p\u0103rere, Dumnezeu v\u0103 va lumina \u015fi \u00een aceast\u0103 privin\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar \u00een lucrurile \u00een care am ajuns de aceea\u015fi p\u0103rere, s\u0103 umbl\u0103m la fel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Urma\u0163i-m\u0103 pe mine, fra\u0163ilor, \u015fi uita\u0163i-v\u0103 bine la cei ce se poart\u0103 dup\u0103 pilda pe care o ave\u0163i \u00een noi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci v-am spus de multe ori \u015fi v\u0103 mai spun \u015fi acum, pl\u00e2ng\u00e2nd: sunt mul\u0163i, care se poart\u0103 ca vr\u0103jma\u015fi ai crucii lui Hristos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sf\u00e2r\u015fitul lor va fi pierzarea. Dumnezeul lor este p\u00e2ntecele \u015fi slava lor este \u00een ru\u015finea lor \u015fi se g\u00e2ndesc la lucrurile de pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar cet\u0103\u0163enia noastr\u0103 este \u00een ceruri, de unde \u015fi a\u015ftept\u0103m ca M\u00e2ntuitor pe Domnul Isus Hristos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El va schimba trupul st\u0103rii noastre smerite \u015fi-l va face asemenea trupului slavei Sale, prin lucrarea puterii pe care o are de a-\u015ei supune toate lucrurile."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, preaiubi\u0163ii \u015fi mult dori\u0163ii mei fra\u0163i, bucuria \u015fi cununa mea, r\u0103m\u00e2ne\u0163i astfel tari \u00een Domnul, preaiubi\u0163ilor!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cendemn pe Evodia \u015fi \u00eendemn pe Sintichia s\u0103 fie cu un g\u00e2nd \u00een Domnul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei pe tine, adev\u0103rat tovar\u0103\u015f de jug, te rog s\u0103 vii \u00een ajutorul femeilor acestora, care au lucrat \u00eempreun\u0103 cu mine pentru Evanghelie, cu Clement \u015fi cu ceilal\u0163i tovar\u0103\u015fi de lucru ai mei, ale c\u0103ror nume sunt scrise \u00een cartea vie\u0163ii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 totdeauna \u00een Domnul! Iar\u0103\u015fi zic: Bucura\u0163i-v\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bl\u00e2nde\u0163ea voastr\u0103 s\u0103 fie cunoscut\u0103 de to\u0163i oamenii. Domnul este aproape."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i de nimic, ci, \u00een orice lucru, aduce\u0163i cererile voastre la cuno\u015ftin\u0163a lui Dumnezeu, prin rug\u0103ciuni \u015fi cereri, cu mul\u0163umiri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei pacea lui Dumnezeu, care \u00eentrece orice pricepere, v\u0103 va p\u0103zi inimile \u015fi g\u00e2ndurile \u00een Hristos Isus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cencolo, fra\u0163ii mei, tot ce este adev\u0103rat, tot ce este vrednic de cinste, tot ce este drept, tot ce este curat, tot ce este vrednic de iubit, tot ce este vrednic de primit, orice fapt\u0103 bun\u0103 \u015fi orice laud\u0103, aceea s\u0103 v\u0103 \u00eensufle\u0163easc\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at, ce a\u0163i primit \u015fi auzit de la mine \u015fi ce a\u0163i v\u0103zut \u00een mine, face\u0163i. \u015ei Dumnezeul p\u0103cii va fi cu voi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am avut o mare bucurie \u00een Domnul, c\u0103, \u00een sf\u00e2r\u015fit, a\u0163i putut s\u0103 v\u0103 \u00eennoi\u0163i iar\u0103\u015fi sim\u0163\u0103mintele voastre fa\u0163\u0103 de mine. V\u0103 g\u00e2ndea\u0163i voi la a\u015fa ceva, dar v\u0103 lipsea prilejul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu zic lucrul acesta av\u00e2nd \u00een vedere nevoile mele; c\u0103ci m-am deprins s\u0103 fiu mul\u0163umit cu starea \u00een care m\u0103 g\u0103sesc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015etiu s\u0103 tr\u0103iesc smerit \u015fi \u015ftiu s\u0103 tr\u0103iesc \u00een bel\u015fug. \u00cen totul \u015fi pretutindeni m-am deprins s\u0103 fiu s\u0103tul \u015fi fl\u0103m\u00e2nd, s\u0103 fiu \u00een bel\u015fug \u015fi s\u0103 fiu \u00een lips\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pot totul \u00een Hristos, care m\u0103 \u00eent\u0103re\u015fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar bine a\u0163i f\u0103cut c\u0103 a\u0163i luat parte la str\u00e2mtorarea mea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015eti\u0163i voi \u00een\u015fiv\u0103, filipenilor, c\u0103, la \u00eenceputul Evangheliei, c\u00e2nd am plecat din Macedonia, nicio Biseric\u0103 n-a avut leg\u0103tur\u0103 cu mine \u00een ceea ce prive\u015fte \u201edarea\u201d \u015fi \u201eprimirea\u201d afar\u0103 de voi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci mi-a\u0163i trimis \u00een Tesalonic, o dat\u0103 \u015fi chiar de dou\u0103 ori, ceva pentru nevoile mele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu c\u0103 umblu dup\u0103 daruri. Dimpotriv\u0103, umblu dup\u0103 c\u00e2\u015ftigul care prisose\u015fte \u00een folosul vostru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Am de toate \u015fi sunt \u00een bel\u015fug. Sunt bogat de c\u00e2nd am primit prin Epafrodit ce mi-a\u0163i trimis\u2026, un miros de bun\u0103 mireasm\u0103, o jertf\u0103 bine primit\u0103 \u015fi pl\u0103cut\u0103 lui Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei Dumnezeul meu s\u0103 \u00eengrijeasc\u0103 de toate trebuin\u0163ele voastre dup\u0103 bog\u0103\u0163ia Sa, \u00een slav\u0103, \u00een Isus Hristos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A lui Dumnezeu \u015fi Tat\u0103l nostru s\u0103 fie slava \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Spune\u0163i s\u0103n\u0103tate fiec\u0103rui sf\u00e2nt \u00een Hristos Isus. Fra\u0163ii care sunt cu mine v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "To\u0163i sfin\u0163ii v\u0103 trimit s\u0103n\u0103tate, mai ales cei din casa cezarului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harul Domnului Isus Hristos s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin."
                }
            }
        }
    }
}