{
    "version": "rmnn",
    "book_name": "Titus",
    "book_nr": "56",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, rob al lui Dumnezeu \u015fi apostol al lui Isus Hristos potrivit cu credin\u0163a ale\u015filor lui Dumnezeu \u015fi cuno\u015ftin\u0163a adev\u0103rului, care este potrivit cu evlavia,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00een n\u0103dejdea vie\u0163ii ve\u015fnice, f\u0103g\u0103duite mai \u00eenainte de ve\u015fnicii de Dumnezeu, care nu poate s\u0103 mint\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ci \u015ei-a descoperit Cuv\u00e2ntul la vremea Lui prin propov\u0103duirea care mi-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103 dup\u0103 porunca lui Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "c\u0103tre Tit, adev\u0103ratul meu copil \u00een credin\u0163a noastr\u0103, a am\u00e2ndurora: Har \u015fi pace de la Dumnezeu Tat\u0103l \u015fi de la Isus Hristos, M\u00e2ntuitorul nostru!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Te-am l\u0103sat \u00een Creta ca s\u0103 pui \u00een r\u00e2nduial\u0103 ce mai r\u0103m\u00e2ne de r\u00e2nduit \u015fi s\u0103 a\u015fezi prezbiteri \u00een fiecare cetate, dup\u0103 cum \u0163i-am poruncit:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 este cineva f\u0103r\u0103 prihan\u0103, b\u0103rbat al unei singure neveste, av\u00e2nd copiii credincio\u015fi, care s\u0103 nu fie \u00eenvinui\u0163i de destr\u0103b\u0103lare sau neascultare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci episcopul, ca econom al lui Dumnezeu, trebuie s\u0103 fie f\u0103r\u0103 prihan\u0103, nu \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2nat, nici m\u00e2nios, nici dedat la vin, nici b\u0103t\u0103u\u015f, nici lacom de c\u00e2\u015ftig m\u00e2r\u015fav,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ci s\u0103 fie primitor de oaspe\u0163i, iubitor de bine, cump\u0103tat, drept, sf\u00e2nt, \u00eenfr\u00e2nat,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103 se \u0163in\u0103 de Cuv\u00e2ntul adev\u0103rat, care este potrivit cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura, pentru ca s\u0103 fie \u00een stare s\u0103 sf\u0103tuiasc\u0103 \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura s\u0103n\u0103toas\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eenfrunte pe potrivnici."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, mai ales printre cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, sunt mul\u0163i nesupu\u015fi, flecari \u015fi am\u0103gitori,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "c\u0103rora trebuie s\u0103 li se astupe gura. Ei buim\u0103cesc familii \u00eentregi, \u00eenv\u0103\u0163\u00e2nd pe oameni, pentru un c\u00e2\u015ftig ur\u00e2t, lucruri, pe care nu trebuie s\u0103 le \u00eenve\u0163e."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Unul dintre ei, chiar proroc al lor, a zis: \u201eCretanii sunt totdeauna ni\u015fte mincino\u015fi, ni\u015fte fiare rele, ni\u015fte p\u00e2ntece lene\u015fe\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u0103rturia aceasta este adev\u0103rat\u0103. De aceea mustr\u0103-i aspru, ca s\u0103 fie s\u0103n\u0103to\u015fi \u00een credin\u0163\u0103"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 nu se \u0163in\u0103 de basme evreie\u015fti \u015fi de porunci date de oameni, care se \u00eentorc de la adev\u0103r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Totul este curat pentru cei cura\u0163i, dar, pentru cei necura\u0163i \u015fi necredincio\u015fi, nimic nu este curat: p\u00e2n\u0103 \u015fi mintea \u015fi cugetul le sunt spurcate."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ei se laud\u0103 c\u0103 cunosc pe Dumnezeu, dar cu faptele \u00cel t\u0103g\u0103duiesc, c\u0103ci sunt o sc\u00e2rb\u0103: nesupu\u015fi \u015fi netrebnici pentru orice fapt\u0103 bun\u0103."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tu, \u00eens\u0103, vorbe\u015fte lucruri care se potrivesc cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura s\u0103n\u0103toas\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Spune c\u0103 cei b\u0103tr\u00e2ni trebuie s\u0103 fie treji, vrednici de cinste, cump\u0103ta\u0163i, s\u0103n\u0103to\u015fi \u00een credin\u0163\u0103, \u00een dragoste, \u00een r\u0103bdare."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Spune c\u0103 femeile \u00een v\u00e2rst\u0103 trebuie s\u0103 aib\u0103 o purtare cuviincioas\u0103, s\u0103 nu fie nici clevetitoare, nici dedate la vin, s\u0103 \u00eenve\u0163e pe al\u0163ii ce este bine,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ca s\u0103 \u00eenve\u0163e pe femeile mai tinere s\u0103-\u015fi iubeasc\u0103 b\u0103rba\u0163ii \u015fi copiii,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u0103 fie cump\u0103tate, cu via\u0163a curat\u0103, s\u0103-\u015fi vad\u0103 de treburile casei, s\u0103 fie bune, supuse b\u0103rba\u0163ilor lor, pentru ca s\u0103 nu se vorbeasc\u0103 de r\u0103u Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sf\u0103tuie\u015fte, de asemenea, pe tineri s\u0103 fie cump\u0103ta\u0163i"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi d\u0103-te pe tine \u00eensu\u0163i pild\u0103 de fapte bune \u00een toate privin\u0163ele. Iar \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, d\u0103 dovad\u0103 de cur\u0103\u0163ie, de vrednicie,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de vorbire s\u0103n\u0103toas\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 cusur, ca potrivnicul s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 de ru\u015fine \u015fi s\u0103 nu poat\u0103 s\u0103 spun\u0103 nimic r\u0103u de noi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sf\u0103tuie\u015fte pe robi s\u0103 fie supu\u015fi st\u0103p\u00e2nilor lor, s\u0103 le fie pe plac \u00een toate lucrurile, s\u0103 nu le \u00eentoarc\u0103 vorba,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u0103 nu fure nimic, ci totdeauna s\u0103 dea dovad\u0103 de o des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103 credincio\u015fie, ca s\u0103 fac\u0103 \u00een totul cinste \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii lui Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci harul lui Dumnezeu, care aduce m\u00e2ntuire pentru to\u0163i oamenii, a fost ar\u0103tat"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi ne \u00eenva\u0163\u0103 s-o rupem cu p\u0103g\u00e2n\u0103tatea \u015fi cu poftele lume\u015fti \u015fi s\u0103 tr\u0103im \u00een veacul de acum cu cump\u0103tare, dreptate \u015fi evlavie,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a\u015ftept\u00e2nd fericita noastr\u0103 n\u0103dejde \u015fi ar\u0103tarea slavei marelui nostru Dumnezeu \u015fi M\u00e2ntuitor, Isus Hristos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El S-a dat pe Sine \u00censu\u015fi pentru noi, ca s\u0103 ne r\u0103scumpere din orice f\u0103r\u0103delege \u015fi s\u0103-\u015ei cur\u0103\u0163easc\u0103 un norod care s\u0103 fie al Lui, plin de r\u00e2vn\u0103 pentru fapte bune."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Spune lucrurile acestea, sf\u0103tuie\u015fte \u015fi mustr\u0103 cu deplin\u0103 putere. Nimeni s\u0103 nu te dispre\u0163uiasc\u0103."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adu-le aminte s\u0103 fie supu\u015fi st\u0103p\u00e2nirilor \u015fi dreg\u0103torilor, s\u0103-i asculte, s\u0103 fie gata s\u0103 fac\u0103 orice lucru bun,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u0103 nu vorbeasc\u0103 de r\u0103u pe nimeni, s\u0103 nu fie gata de ceart\u0103, ci cump\u0103ta\u0163i, plini de bl\u00e2nde\u0163e fa\u0163\u0103 de to\u0163i oamenii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci \u015fi noi eram alt\u0103dat\u0103 f\u0103r\u0103 minte, neascult\u0103tori, r\u0103t\u0103ci\u0163i, robi\u0163i de tot felul de pofte \u015fi de pl\u0103ceri, tr\u0103ind \u00een r\u0103utate \u015fi \u00een pizm\u0103, vrednici s\u0103 fim ur\u00e2\u0163i \u015fi ur\u00e2ndu-ne unii pe al\u0163ii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dar, c\u00e2nd s-a ar\u0103tat bun\u0103tatea lui Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul nostru, \u015fi dragostea Lui de oameni,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El ne-a m\u00e2ntuit nu pentru faptele f\u0103cute de noi \u00een neprih\u0103nire, ci pentru \u00eendurarea Lui, prin sp\u0103larea na\u015fterii din nou \u015fi prin \u00eennoirea f\u0103cut\u0103 de Duhul Sf\u00e2nt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pe care L-a v\u0103rsat din bel\u015fug peste noi prin Isus Hristos, M\u00e2ntuitorul nostru;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "pentru ca, odat\u0103 socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin harul Lui, s\u0103 ne facem \u00een n\u0103dejde mo\u015ftenitori ai vie\u0163ii ve\u015fnice."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Adev\u0103rat este cuv\u00e2ntul acesta, \u015fi vreau s\u0103 spui ap\u0103sat aceste lucruri, pentru ca cei ce au crezut \u00een Dumnezeu s\u0103 caute s\u0103 fie cei dint\u00e2i \u00een fapte bune. Iat\u0103 ce este bine \u015fi de folos pentru oameni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar de \u00eentreb\u0103rile nebune, de \u00een\u015fir\u0103rile de neamuri, de certuri \u015fi ciorov\u0103ieli privitoare la Lege, fere\u015fte-te, c\u0103ci sunt nefolositoare \u015fi zadarnice."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dup\u0103 \u00eent\u00e2ia \u015fi a doua mustrare, dep\u0103rteaz\u0103-te de cel ce aduce dezbin\u0103ri,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "c\u0103ci \u015ftim c\u0103 un astfel de om este un stricat \u015fi p\u0103c\u0103tuie\u015fte, de la sine fiind os\u00e2ndit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd voi trimite la tine pe Artema sau pe Tihic, gr\u0103be\u015fte-te s\u0103 vii la mine \u00een Nicopoli, c\u0103ci acolo m-am hot\u0103r\u00e2t s\u0103 iernez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ai grij\u0103 de legiuitorul Zena \u015fi Apolo s\u0103 nu duc\u0103 lips\u0103 de nimic din ce le trebuie pentru c\u0103l\u0103toria lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Trebuie ca \u015fi ai no\u015ftri s\u0103 se deprind\u0103 s\u0103 fie cei dint\u00e2i \u00een fapte bune pentru nevoile grabnice \u015fi s\u0103 nu stea neroditori."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "To\u0163i cei ce sunt cu mine \u00ee\u0163i trimit s\u0103n\u0103tate. Spune s\u0103n\u0103tate celor ce ne iubesc \u00een credin\u0163\u0103. Harul s\u0103 fie cu voi to\u0163i! Amin."
                }
            }
        }
    }
}