{
    "version": "sse1569",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Pablo, ap\u00f3stol de Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, por la voluntad de Dios, y <I>el</I>  hermano Timoteo, a la Iglesia de Dios que est\u00e1 en Corinto, juntamente con todos los santos que est\u00e1n por toda la Acaya: \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Gracia teng\u00e1is, y paz de Dios nuestro Padre, y del Se\u00f1or Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00b6 Bendito <I>sea</I>  el Dios y Padre de nuestro Se\u00f1or Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, el Padre de misericordias, y el Dios de toda consolaci\u00f3n, \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "el que nos consuela en todas nuestras tribulaciones, <I>para</I>  que podamos tambi\u00e9n nosotros consolar a los que est\u00e1n en cualquier angustia, con la consolaci\u00f3n con que nosotros somos consolados por Dios. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Porque de la manera que abundan en nosotros las aflicciones del Cristo, as\u00ed abunda tambi\u00e9n, por Cristo, nuestra consolaci\u00f3n. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pero si somos atribulados, <I>es</I>  por vuestra consolaci\u00f3n y salud; la cual es obrada en el sufrir las mismas aflicciones que nosotros tambi\u00e9n padecemos; o si somos consolados, es por vuestra consolaci\u00f3n y salud; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00b6 y nuestra esperanza de vosotros es firme; estando ciertos que como sois compa\u00f1eros de las aflicciones, as\u00ed tambi\u00e9n lo ser\u00e9is de la consolaci\u00f3n. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Porque, hermanos, no queremos que ignor\u00e9is nuestra tribulaci\u00f3n que nos fue hecha en Asia; que (sobremanera) fuimos cargados m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fuerzas, de tal manera que estuvi\u00e9semos en duda de la vida. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mas nosotros tuvimos en nosotros mismos respuesta de muerte, para que no confiemos en nosotros mismos, sino en Dios, que levanta a los muertos; \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "el cual nos libr\u00f3, y libra de tanta muerte; en el cual esperamos que aun nos librar\u00e1; \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "ayud\u00e1ndonos tambi\u00e9n vosotros, con oraci\u00f3n por nosotros, para que por el don <I>hecho</I>  a nosotros por respeto de muchos, por muchos <I>tambi\u00e9n</I>  sean dadas gracias por nosotros. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 Porque nuestro regocijo es este: el testimonio de nuestra conciencia, que con simplicidad y sinceridad de Dios, no con sabidur\u00eda carnal, sino con la gracia de Dios, hemos conversado en el mundo, y mucho m\u00e1s con vosotros. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Porque no os escribimos otras cosas de las que le\u00e9is, o tambi\u00e9n conoc\u00e9is; y espero que aun hasta el fin las conocer\u00e9is; \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "como tambi\u00e9n en parte hab\u00e9is conocido que somos vuestro regocijo, as\u00ed como tambi\u00e9n vosotros el nuestro, en el d\u00eda del Se\u00f1or Jes\u00fas. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00b6 Y con esta confianza quise primero venir a vosotros, para que tuvieseis <I>una</I>  segunda gracia; \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "y por vosotros pasar a Macedonia, y de Macedonia venir otra vez a vosotros, y ser vuelto de vosotros a Judea. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "As\u00ed que, pretendiendo esto, \u00bfquiz\u00e1 de ligereza? O lo que pienso <I>hacer</I> , \u00bflo pienso seg\u00fan la carne, para que haya de m\u00ed s\u00ed, s\u00ed y no, no? \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Antes es Dios fiel que nuestra palabra para con vosotros no ha sido s\u00ed y no. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Porque el Hijo de Dios, Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, que por nosotros ha sido entre vosotros predicado, por m\u00ed y Silvano y Timoteo, no ha sido s\u00ed y no; mas ha sido s\u00ed en \u00e9l. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Porque todas las promesas de Dios <I>son</I>  en \u00e9l S\u00ed, y en \u00e9l Am\u00e9n, por nosotros para la gloria de Dios. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Y el que nos confirma con vosotros a Cristo, y el que nos ungi\u00f3, <I>es</I>  Dios; \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "el cual tambi\u00e9n nos sell\u00f3, y nos dio la prenda del Esp\u00edritu en nuestros corazones. \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mas yo llamo a Dios por testigo sobre mi alma, que hasta ahora no he venido a Corinto por ser indulgente con vosotros. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "No que nos ense\u00f1oreemos de vuestra fe, aunque somos ayudadores de vuestro gozo; porque por la fe est\u00e1is en pie. \n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Esto he determinado en m\u00ed, no venir otra vez a vosotros con tristeza. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Porque si yo os contristo, \u00bfqui\u00e9n ser\u00e1 luego el que me alegrar\u00e1, sino aquel a quien yo contristare? \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Y esto mismo os escrib\u00ed, para que cuando llegare no tenga tristeza de los que me debiera gozar; confiando en todos vosotros que mi gozo es <I>el</I>  de todos vosotros. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Porque por la mucha tribulaci\u00f3n y angustia del coraz\u00f3n os escrib\u00ed con muchas l\u00e1grimas; no para que fueseis contristados, sino para que conocieseis cu\u00e1nta m\u00e1s caridad tengo para con vosotros. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00b6 Que si alguno <I>me</I>  contrist\u00f3, no me contrist\u00f3 a m\u00ed, sino en parte, para no cargaros, a todos vosotros. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "B\u00e1stale al tal esta reprensi\u00f3n hecha por muchos; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "para que, al contrario, vosotros m\u00e1s bien lo perdon\u00e9is y consol\u00e9is, porque por ventura no sea el tal consumido con <I>demasiada</I>  tristeza. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Por lo cual os ruego que confirm\u00e9is la caridad para con \u00e9l. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Porque tambi\u00e9n para este fin os escrib\u00ed, para tener experiencia de vosotros si sois obedientes en todo. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Y al que <I>vosotros</I>  perdonareis, yo tambi\u00e9n: porque tambi\u00e9n yo lo que he perdonado, si algo he perdonado, por vosotros <I>lo he hecho</I>  en <I>la</I>  persona de Cristo; \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "para que no seamos enga\u00f1ados de Satan\u00e1s, pues no ignoramos sus maquinaciones. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 Cuando vine a Troas por el Evangelio del Cristo, aunque me fue abierta puerta en el Se\u00f1or, \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "no tuve reposo en mi esp\u00edritu, por no haber hallado a Tito, mi hermano; y as\u00ed, despidi\u00e9ndome de ellos, part\u00ed para Macedonia. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mas a Dios gracias; el cual hace que siempre triunfemos en el Cristo Jes\u00fas y manifiesta el olor de su conocimiento por nosotros en todo lugar. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Porque por Dios somos buen olor de Cristo en los que se salvan, y en los que se pierden; \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "a \u00e9stos ciertamente olor de muerte para muerte; y a aquellos olor de vida para vida. Y para estas cosas \u00bfqui\u00e9n es suficiente? \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Porque no somos como muchos, mercaderes falsos de la palabra de Dios, sino <I>que</I>  con sinceridad, como de Dios, delante de Dios, hablamos de Cristo. \n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 \u00bfComenzamos otra vez a alabarnos a nosotros mismos? \u00bfO tenemos necesidad, como algunos, de letras de recomendaci\u00f3n para vosotros, o de recomendaci\u00f3n de vosotros <I>para otros</I> ? \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nuestras letras sois vosotros <I>mismos</I> , escritas en nuestros corazones, las cuales son sabidas y le\u00eddas por todos los hombres; \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "cuando es manifiesto que sois letra de Cristo administrada por nosotros, escrita no con tinta, sino con el Esp\u00edritu del Dios vivo; no en tablas de piedra, sino en tablas de carne del coraz\u00f3n. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Y tal confianza tenemos por el Cristo para con Dios; \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "no que seamos suficientes por nosotros mismos para pensar algo como de nosotros mismos, sino que nuestra suficiencia <I>es</I>  de Dios; \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00b6 el cual aun nos hizo que fu\u00e9semos ministros suficientes del Nuevo Testamento, no de la letra, sino del Esp\u00edritu; porque la letra mata, mas el Esp\u00edritu vivifica. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Y si el ministerio de muerte en la letra grabado en piedras, fue para gloria, tanto que los hijos de Israel no pudiesen poner los ojos en la faz de Mois\u00e9s a causa de la gloria de su rostro, la cual hab\u00eda de perecer, \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo no ser\u00e1 para mayor gloria el ministerio del Esp\u00edritu? \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Porque si el ministerio de condenaci\u00f3n <I>fue de</I>  gloria, mucho m\u00e1s abundar\u00e1 en gloria el ministerio de justicia. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Porque lo que fue <I>tan</I>  glorioso, en esta parte ni aun fue glorioso, en comparaci\u00f3n con la excelente gloria. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Porque si lo que perece es para gloria, mucho m\u00e1s ser\u00e1 para gloria lo que permanece. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que, teniendo tal esperanza, hablamos con mucha confianza; \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "y no como Mois\u00e9s, <I>que</I>  pon\u00eda un velo sobre su faz, para que los hijos de Israel no pusiesen los ojos en su cara, cuya <I>gloria</I>  hab\u00eda de perecer. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "(Y as\u00ed los sentidos de ellos se embotaron; porque hasta el d\u00eda de hoy <I>les</I>  queda el mismo velo no descubierto en la lecci\u00f3n del Antiguo Testamento, el cual en Cristo es quitado. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Y aun hasta el d\u00eda de hoy, cuando Mois\u00e9s es le\u00eddo, el velo est\u00e1 puesto sobre el coraz\u00f3n de ellos. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pero cuando se conviertan al Se\u00f1or, el velo se quitar\u00e1.) \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Porque el Se\u00f1or es el Esp\u00edritu; y donde <I>hay</I>  aquel Esp\u00edritu del Se\u00f1or, all\u00ed <I>hay</I>  libertad. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Por tanto nosotros todos, puestos los ojos como en un espejo en la gloria del Se\u00f1or con cara descubierta, somos transformados de gloria en gloria en la misma semejanza, como por el Esp\u00edritu del Se\u00f1or. \n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Por lo cual teniendo <I>nosotros</I>  este ministerio seg\u00fan la misericordia que hemos alcanzado, no faltamos; \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "antes quitamos <I>de nosotros</I>  todo escondrijo de verg\u00fcenza, no andando con astucia, ni adulterando la palabra de Dios, sino en manifestaci\u00f3n de <I>la</I>  verdad, encomend\u00e1ndonos a nosotros mismos a toda conciencia humana  delante de Dios. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Que si nuestro Evangelio est\u00e1 encubierto, a los que se pierden est\u00e1 encubierto; \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "en los cuales el dios de este siglo ceg\u00f3 el entendimiento de los incr\u00e9dulos, para que no les resplandezca la lumbre del Evangelio de la gloria del Cristo, el cual es la imagen de Dios. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Porque no nos predicamos a nosotros mismos, sino a Cristo Jes\u00fas, el Se\u00f1or; y nosotros, vuestros siervos por Jes\u00fas. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Porque el Dios, que mand\u00f3 que de las tinieblas resplandeciese la luz, <I>es</I>  el que resplandeci\u00f3 en nuestros corazones, para iluminaci\u00f3n del conocimiento de la claridad de Dios en la faz del Cristo Jes\u00fas. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Pero tenemos este tesoro en vasos de barro, para que la alteza sea de la virtud de Dios, y no de nosotros. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00b6 En todo somos atribulados, mas no angustiados; dudamos <I>(de nuestra vida)</I> , mas no desesperamos; \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "padecemos persecuci\u00f3n, mas no somos desamparados <I>en ella</I> ; somos abatidos, mas no perecemos; \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "llevando siempre por todas partes la mortificaci\u00f3n del Se\u00f1or Jes\u00fas en nuestro cuerpo, para que tambi\u00e9n la vida de Jes\u00fas sea manifestada en nuestros cuerpos. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Porque nosotros que vivimos, siempre somos entregados a muerte por Jes\u00fas, para que tambi\u00e9n la vida de Jes\u00fas sea manifestada en nuestra carne mortal. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De manera que la muerte obra en nosotros, y en vosotros la vida. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mas porque tenemos el mismo Esp\u00edritu de fe, conforme a lo que est\u00e1 escrito: Cre\u00ed, por lo cual tambi\u00e9n habl\u00e9, nosotros tambi\u00e9n creemos, por lo cual tambi\u00e9n hablamos, \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "estando ciertos que el que levant\u00f3 al Se\u00f1or Jes\u00fas, a nosotros tambi\u00e9n nos levantar\u00e1 por Jes\u00fas, y nos pondr\u00e1 con vosotros. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Porque todas estas cosas <I>padecemos</I>  por vosotros, para que abundando la gracia por muchos, en la acci\u00f3n de gracias abunde <I>tambi\u00e9n</I>  la gloria de Dios. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Por tanto, no faltamos; antes aunque este nuestro hombre exterior se va desgastando, el interior sin embargo se renueva de d\u00eda en d\u00eda. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Porque nuestra tribulaci\u00f3n, que al presente es moment\u00e1neo y leve, nos obra <I>en</I>  sobremanera <I>un</I>  alto <I>y</I>  eterno peso de gloria; \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "no mirando nosotros a lo que se ve, sino a lo que no se ve; porque lo que se ve, temporal es; mas lo que no se ve, eterno. \n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Porque sabemos, que si la casa terrestre de esta nuestra habitaci\u00f3n se deshiciere, tenemos de Dios un edificio, una casa, no hecha de manos, eterna, en los cielos. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Y por esto tambi\u00e9n gemimos, deseando ser sobrevestidos de aquella nuestra habitaci\u00f3n que es del cielo; \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "si tambi\u00e9n fu\u00e9remos hallados vestidos, y no desnudos. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Porque asimismo los que estamos en este tabern\u00e1culo, gemimos cargados; porque no querremos ser desnudados; antes sobrevestidos, consumiendo la vida a lo que es mortal. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mas el que nos hizo para esto mismo, <I>es</I>  Dios; el cual as\u00ed mismo nos ha dado la prenda del Esp\u00edritu. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "As\u00ed que <I>vivimos</I>  confiados siempre, y sabiendo, que entre tanto que estamos en casa en el cuerpo, peregrinamos del Se\u00f1or; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "(porque por fe andamos, no por vista); \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "mas confiamos, y querremos m\u00e1s peregrinar del cuerpo, y ser presentes al Se\u00f1or. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Por tanto procuramos tambi\u00e9n, ausentes, o presentes, agradarle; \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "porque es necesario que todos nosotros comparezcamos delante del tribunal del Cristo, para que cada uno reciba seg\u00fan lo que hubiere hecho por medio del cuerpo, bueno o malo. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "As\u00ed que estando ciertos de aquel terror del Se\u00f1or, persuadimos los hombres, mas a Dios somos manifiestos; y espero que tambi\u00e9n en vuestras conciencias seamos manifiestos. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 No nos encomendamos pues otra vez a vosotros, sino os damos ocasi\u00f3n de gloriaros por nosotros, para que teng\u00e1is qu\u00e9 responder contra los que se glor\u00edan en las apariencias, y no en el coraz\u00f3n. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Porque si estamos locos, es para Dios; y si somos cuerdos, es para vosotros. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Porque la caridad del Cristo nos constri\u00f1e, porque juzgamos as\u00ed: Que si uno fue muerto por todos, luego todos son muertos; \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "as\u00ed mismo el Cristo muri\u00f3 por todos, para que tambi\u00e9n los que viven, ya no vivan para s\u00ed, sino para aquel que muri\u00f3 y resucit\u00f3 por ellos. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00b6 De manera que nosotros de aqu\u00ed <I>en</I>  adelante a nadie conocemos seg\u00fan la carne; y si aun a Cristo conocimos seg\u00fan la carne, ahora sin embargo ya no <I>le</I>  conocemos. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De manera que si alguno <I>es</I>  en Cristo, <I>son</I>  nueva creaci\u00f3n; las cosas viejas pasaron; he aqu\u00ed todo es hecho nuevo. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Y todo esto por Dios, el cual nos reconcili\u00f3 a s\u00ed por Jes\u00fas el Cristo; y (nos) dio el ministerio de la reconciliaci\u00f3n. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Porque ciertamente Dios estaba en Cristo reconciliando el mundo a s\u00ed <I>mismo</I> , no imput\u00e1ndoles sus pecados, y puso en nosotros la palabra de la Reconciliaci\u00f3n. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "As\u00ed que, somos embajadores de Cristo, como si Dios rogase por medio nuestro; <I>os</I>  rogamos en Nombre de Cristo: Reconciliaos a Dios. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Al que no conoci\u00f3 pecado, <I>lo</I>  hizo pecado por nosotros, para que nosotros fu\u00e9semos hechos justicia de Dios en \u00e9l. \n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Por lo cual nosotros, ayudando <I>a \u00e9l</I> , tambi\u00e9n <I>os</I>  exhortamos que no hab\u00e9is recibido en vano la gracia de Dios, \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "(porque dice: En tiempo aceptable te he o\u00eddo, y en d\u00eda de salud te he socorrido; he aqu\u00ed ahora el tiempo aceptable; he aqu\u00ed ahora el d\u00eda de la salud). \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "No dando a nadie ning\u00fan esc\u00e1ndalo, para que el ministerio no sea vituperado; \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "antes teni\u00e9ndonos en todas <I>las</I>  cosas como ministros de Dios, en mucha paciencia, en tribulaciones, en necesidades, en angustias; \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "en azotes, en c\u00e1rceles, en alborotos, en trabajos, en vigilias, en ayunos; \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "en castidad, en ciencia, en mansedumbre, en bondad, en <I>el</I>  Esp\u00edritu Santo, en caridad no fingida; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "en palabra de verdad, en potencia de Dios, por las armas de justicia a diestra y <I>a</I>  siniestra; \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "por honra y por deshonra, por infamia y por buena fama; como enga\u00f1adores, mas hombres de <I>la</I>  verdad; \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "como ignorados, pero conocidos; como muriendo, mas he aqu\u00ed vivimos; como castigados, pero no mortificados; \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "como doloridos, mas siempre gozosos; como pobres, pero enriqueciendo a muchos; como los que no tienen nada, mas que lo poseen todo. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00b6 Nuestra boca est\u00e1 abierta a vosotros, oh corintios, nuestro coraz\u00f3n es ensanchado. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "No est\u00e1is estrechos en nosotros, sino est\u00e1is estrechos en vuestras <I>propias</I>  entra\u00f1as. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pues, por la misma recompensa (como a hijos hablo), ensanchaos tambi\u00e9n vosotros. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "No os junt\u00e9is en yugo con los incr\u00e9dulos; porque \u00bfqu\u00e9 compa\u00f1\u00eda tiene la justicia con la injusticia? \u00bfY qu\u00e9 comunicaci\u00f3n la luz con las tinieblas? \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00bfY qu\u00e9 concordia <I>tiene</I>  Cristo con Belial? \u00bfO qu\u00e9 parte el fiel con el infiel? \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00bfY qu\u00e9 consentimiento el templo de Dios con los \u00eddolos? Porque vosotros sois el templo del Dios Viviente, como Dios dijo: Habitar\u00e9 y andar\u00e9 en ellos; y ser\u00e9 el Dios de ellos, y ellos ser\u00e1n mi pueblo. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Por lo cual, salid de en medio de ellos, y apartaos, dice el Se\u00f1or, y no toqu\u00e9is cosa inmunda; y yo os recibir\u00e9, \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "y ser\u00e9 a vosotros Padre, y vosotros me ser\u00e9is a m\u00ed hijos e hijas, dice el Se\u00f1or Todopoderoso. \n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que, amados, pues teniendo tales promesas, limpi\u00e9monos de toda inmundicia de carne y de esp\u00edritu, perfeccionando la santificaci\u00f3n en temor de Dios. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Admitidnos: a nadie hemos injuriado, a nadie hemos corrompido, a nadie hemos enga\u00f1ado. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "No para condenaros <I>lo</I>  digo; que ya he dicho antes; est\u00e1is en nuestros corazones, para morir y para vivir juntamente <I>con nosotros</I> . \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mucho atrevimiento tengo para con vosotros, mucho me glor\u00edo de vosotros; lleno estoy de consolaci\u00f3n, sobreabundo de gozo en todas nuestras tribulaciones. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00b6 Porque aun cuando vinimos a Macedonia, ning\u00fan reposo tuvo nuestra carne; antes, en todo fuimos atribulados; de fuera, cuestiones; de dentro, temores. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pero Dios, que consuela <I>a</I>  los humildes, nos consol\u00f3 con la venida de Tito; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "y no s\u00f3lo con su venida, sino tambi\u00e9n con la consolaci\u00f3n con que \u00e9l fue consolado <I>acerca</I>  de vosotros, haci\u00e9ndonos saber vuestro deseo (grande), vuestro lloro, vuestro celo por m\u00ed, para que as\u00ed me gozase m\u00e1s. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Porque aunque os contrist\u00e9 por la carta, no me arrepiento, aunque me pes\u00f3; porque veo que aquella carta, aunque por <I>alg\u00fan</I>  tiempo os contrist\u00f3. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ahora me gozo, no porque hay\u00e1is sido contristados, sino porque fuisteis contristados para enmienda; porque hab\u00e9is sido contristados seg\u00fan Dios, <I>de tal manera</I>  que ninguna p\u00e9rdida padecisteis por nuestra parte. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Porque el dolor que es seg\u00fan Dios, hace enmienda saludable, de la cual no hay que arrepentirse; pero el dolor del mundo obra muerte. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Porque he aqu\u00ed esto mismo, que seg\u00fan Dios fuisteis contristados, \u00bfcu\u00e1nta solicitud ha obrado en vosotros? \u00a1<I>Qu\u00e9</I>  defensa, <I>qu\u00e9</I>  enojo, <I>qu\u00e9</I>  temor, <I>qu\u00e9</I>  (gran) deseo, <I>qu\u00e9</I>  celo, y <I>qu\u00e9</I>  vindicaci\u00f3n! En todo os hab\u00e9is mostrado limpios en el asunto. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que, aunque os escrib\u00ed, no fue <I>solamente</I>  por causa del que hizo la injuria, ni por causa del que la padeci\u00f3, sino tambi\u00e9n para que os fuese manifiesta nuestra solicitud que tenemos por vosotros delante de Dios. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Por tanto, tomamos consolaci\u00f3n de vuestra consolaci\u00f3n, pero mucho m\u00e1s nos gozamos por el gozo de Tito, que haya sido recreado su esp\u00edritu por todos vosotros. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Y si algo me he gloriado para con \u00e9l de vosotros, no he sido avergonzado; sino que as\u00ed, como todo lo que hab\u00edamos dicho de vosotros <I>era</I>  con verdad, as\u00ed tambi\u00e9n nuestra gloria delante de Tito fue hallada verdadera. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Y sus entra\u00f1as son m\u00e1s abundantes para con vosotros, cuando se acuerda de la obediencia de todos vosotros, y de c\u00f3mo lo recibisteis con temor y temblor. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "As\u00ed que me gozo de que en todo estoy confiado de vosotros. \n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed mismo, hermanos, os hacemos saber la gracia de Dios que ha sido dada a las Iglesias de Macedonia; \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "que en grande prueba de tribulaci\u00f3n, la abundancia de su gozo permaneci\u00f3, y su profunda pobreza abund\u00f3 en riquezas de su bondad. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Porque conforme a <I>sus</I>  fuerzas, (como yo testifico por ellos), y aun sobre <I>sus</I>  fuerzas han sido liberales; \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "rog\u00e1ndonos con muchas s\u00faplicas, que recibi\u00e9semos la gracia y la comunicaci\u00f3n del ministerio que se hace para los santos. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Y no como lo esper\u00e1bamos, sino que a s\u00ed mismos <I>se</I>  dieron primeramente al Se\u00f1or, y <I>luego</I>  a nosotros por la voluntad de Dios. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De tal manera que exhortamos a Tito, <I>para</I>  que como comenz\u00f3 antes, as\u00ed tambi\u00e9n acabe esta gracia entre vosotros tambi\u00e9n. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00b6 Por tanto, como en todo abund\u00e1is, en fe, y en Palabra, y en ciencia, y en toda solicitud, y en vuestra caridad con nosotros, que tambi\u00e9n abund\u00e9is en esta gracia. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "No hablo como quien manda, sino por experimentar la liberalidad de vuestra caridad por la solicitud de los otros. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Porque ya sab\u00e9is la gracia del Se\u00f1or nuestro Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, que por amor de vosotros se hizo pobre, siendo rico; para que vosotros con su pobreza fueseis enriquecidos. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Y en esto doy <I>mi</I>  consejo; porque esto os conviene a vosotros, que comenzasteis, no s\u00f3lo a hacerlo, sino tambi\u00e9n a ser sol\u00edcitos desde el a\u00f1o pasado. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ahora pues, llevad tambi\u00e9n a cabo el hecho, para que como fue pronto el \u00e1nimo de la voluntad, as\u00ed tambi\u00e9n sea en cumplirlo de lo que ten\u00e9is. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Porque si primero hay la voluntad pronta, ser\u00e1 acepta por lo que tiene, no por lo que no tiene. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Porque no digo esto para que haya para otros desahogo, y para vosotros apretura; \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "sino para que en este tiempo, por la equidad, vuestra abundancia supla la falta de los otros, para que tambi\u00e9n la abundancia de ellos <I>otra vez</I>  supla vuestra falta, y haya igualdad; \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: El que recogi\u00f3 mucho, no tuvo m\u00e1s; y el que poco, no tuvo menos. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00b6 Pero gracias a Dios que dio la misma solicitud por vosotros en el coraz\u00f3n de Tito. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pues a la verdad recibi\u00f3 la exhortaci\u00f3n; mas estando tambi\u00e9n muy sol\u00edcito, de su voluntad parti\u00f3 para <I>ir a</I>  vosotros. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Y enviamos juntamente con \u00e9l al hermano cuya alabanza es en el Evangelio por todas las Iglesias; \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "y no s\u00f3lo <I>esto</I> , sino que tambi\u00e9n fue ordenado por las Iglesias compa\u00f1ero de nuestra peregrinaci\u00f3n para <I>llevar</I>  esta gracia, que es administrada por nosotros y de vuestro pronto \u00e1nimo para gloria del mismo  Se\u00f1or. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Evitando que nadie nos vitupere en esta abundancia que ministramos; \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "procurando lo honesto no s\u00f3lo delante del Se\u00f1or, sino aun delante de los hombres. \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Enviamos tambi\u00e9n con ellos a nuestro hermano, al cual muchas veces hemos experimentado diligente, pero ahora mucho m\u00e1s con la mucha confianza que <I>tenemos</I>  en vosotros. \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "En cuanto a Tito, es mi compa\u00f1ero y coadjutor para con vosotros; o acerca de nuestros hermanos, que son ap\u00f3stoles de las Iglesias, y la gloria del Cristo. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mostrad pues, para con ellos en la faz de las Iglesias la prueba de vuestra caridad, y de nuestro gloriarnos acerca de vosotros. \n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Porque <I>en</I>  cuanto a la suministraci\u00f3n para los santos, por dem\u00e1s me es escribiros; \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "pues conozco vuestro pronto \u00e1nimo, del cual me glor\u00edo yo entre los de Macedonia, que Acaya est\u00e1 apercibida desde el a\u00f1o pasado; y vuestro celo ha estimulado a muchos. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mas he enviado los hermanos, para que nuestro gloriarnos de vosotros no sea vano en esta parte; para que, como lo he dicho, est\u00e9is apercibidos; \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "no sea que, si vinieren conmigo macedonios, y os hallaren desprevenidos, nos avergoncemos nosotros, por no decir vosotros, de esta nuestra confianza. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Por tanto, tuve por cosa necesaria exhortar a los hermanos que fuesen primero a vosotros, y apresten primero vuestra bendici\u00f3n antes prometida para que est\u00e9 aparejada como de bendici\u00f3n, y no como de mezquindad. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00b6 Pero esto digo: El que siembra escasamente, tambi\u00e9n segar\u00e1 escasamente; y el que siembra en bendiciones, en bendiciones tambi\u00e9n segar\u00e1. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Cada uno como propuso en su coraz\u00f3n (haga): no con tristeza, o por necesidad; porque Dios ama al dador alegre. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Y poderoso es Dios para hacer que abunde en vosotros toda gracia; a fin de que, teniendo siempre en todas las cosas todo lo que basta, abund\u00e9is para toda buena obra; \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: Derram\u00f3, dio a los pobres; su justicia permanece para siempre. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Y el que da la simiente al que siembra, tambi\u00e9n dar\u00e1 pan para comer, y multiplicar\u00e1 vuestra sementera, y aumentar\u00e1 los crecimientos de los frutos de vuestra justicia; \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "para que enriquecidos en todo abund\u00e9is en toda bondad, la cual obra por nosotros acci\u00f3n de gracias a Dios. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Porque la suministraci\u00f3n de este servicio, no solamente suple lo que a los santos falta, sino tambi\u00e9n abunda en muchas acciones de gracias a Dios; \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "que por la experiencia de esta suministraci\u00f3n glorifican a Dios por la obediencia de vuestro consentimiento en el Evangelio del Cristo, y en la bondad de la comunicaci\u00f3n para con ellos y para con todos; \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "y en la oraci\u00f3n de ellos a favor vuestro, los cuales os quieren a causa de la eminente gracia de Dios en vosotros. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Gracias a Dios por su don inefable. \n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Os ruego, sin embargo, yo Pablo, por la mansedumbre y modestia del Cristo, (que presente ciertamente soy bajo entre vosotros, mas ausente soy confiado con vosotros); \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "ruego pues, que cuando estuviere presente, no sea <I>necesario ser</I>  atrevido con la confianza de que soy estimado usar con algunos, que nos tienen como si anduvi\u00e9semos seg\u00fan la carne. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pues aunque andamos en la carne, no militamos seg\u00fan la carne. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "(Porque las armas de nuestra milicia no son carnales, sino poderosas de parte de Dios para <I>la</I>  destrucci\u00f3n de fortalezas); \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "destruyendo consejos, y toda altura que se levanta contra la ciencia de Dios, y llevando cautivo todo pensamiento a la obediencia del Cristo. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Y estando prestos para castigar a toda desobediencia, cuando vuestra obediencia fuere cumplida. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00b6 \u00bfMir\u00e1is las cosas seg\u00fan la apariencia? El que est\u00e1 confiado en s\u00ed mismo que es de Cristo, esto tambi\u00e9n piense por s\u00ed mismo, que como \u00e9l es de Cristo, as\u00ed tambi\u00e9n nosotros somos de Cristo. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Porque aunque me glori\u00e9 aun un poco de nuestra potestad (la cual el Se\u00f1or nos dio para edificaci\u00f3n y no para vuestra destrucci\u00f3n), no me avergonzar\u00e9; \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "pero para que no parezca como que os <I>quiero</I>  espantar por cartas. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Porque a la verdad, dicen, las cartas son graves y fuertes; mas la presencia corporal flaca, y la palabra menospreciable. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Esto piense el tal, <I>que</I>  cuales somos en la palabra por cartas <I>estando</I>  ausentes, tales somos tambi\u00e9n presentes en la obra. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 Porque no osamos entremeternos o compararnos con algunos que se encomiendan a s\u00ed mismos; mas no entienden que ellos, consigo mismos se miden, y a s\u00ed mismos se comparan. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pero nosotros no nos gloriaremos m\u00e1s all\u00e1 de <I>nuestra</I>  medida, sino conforme a la medida de la regla, de la medida que Dios nos reparti\u00f3, para llegar aun hasta vosotros. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Porque no nos extendemos demasiado para llegar hasta vosotros; porque tambi\u00e9n hasta vosotros hemos llegado con el Evangelio del Cristo; \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "no glori\u00e1ndonos m\u00e1s all\u00e1 de <I>nuestra</I>  medida en trabajos ajenos; sino teniendo esperanza del crecimiento de vuestra fe, que seremos muy engrandecidos entre vosotros, conforme a nuestra regla. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Y que anunciaremos el Evangelio a los que est\u00e1n m\u00e1s all\u00e1 de vosotros, sin <I>entrar en</I>  la medida de otro para gloriarnos en lo que ya estaba aparejado. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mas el que se glor\u00eda, glor\u00edese en el Se\u00f1or. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Porque no el que se alaba a s\u00ed mismo es aprobado; sino aquel a quien Dios alaba. \n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Bien que toleraseis un poco mi locura; pero toleradme. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Porque os celo con celo de Dios; pues os he desposado a un marido, para presentaros <I>como</I>  una virgen limpia al Cristo. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mas temo que como la serpiente enga\u00f1\u00f3 a Eva con su astucia, sean corrompidos as\u00ed vuestros sentidos en alguna manera, y caigan de la simplicidad que es en el Cristo. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Por lo cual si alguno que viniere predicare otro Cristo diferente al que hemos predicado, o recibiereis otro Esp\u00edritu del que hab\u00e9is recibido, u otro Evangelio del que hab\u00e9is aceptado, lo sufrierais bien. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00b6 En verdad pienso que en nada he sido inferior a aquellos grandiosos ap\u00f3stoles. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Porque aunque <I>soy</I>  basto en la palabra, empero no en la ciencia; mas en todo somos ya del todo manifiestos a vosotros. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00bfPor ventura pequ\u00e9 humill\u00e1ndome a m\u00ed mismo, para que vosotros fueseis ensalzados? Porque os he predicado el Evangelio de Dios de balde. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "He sacado de las otras Iglesias, recibiendo salario para ministraros a vosotros. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Y estando con vosotros y teniendo necesidad, a ninguno <I>de vosotros</I>  fui carga; porque lo que me faltaba, <I>lo</I>  suplieron los hermanos que vinieron de Macedonia; y en todo me guard\u00e9 de seros gravoso, y me guardar\u00e9. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Es la verdad del Cristo en m\u00ed, que esta gloria no me ser\u00e1 sellado en las partes de Acaya. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9? \u00bfPorque no os amo? Dios lo sabe. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mas lo que hago, <I>lo</I>  har\u00e9 a\u00fan, para quitar la ocasi\u00f3n de aquellos que la desean para ser hallados semejantes a nosotros en lo que se glor\u00edan. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Porque estos falsos ap\u00f3stoles, son obreros fraudulentos, transfigur\u00e1ndose en ap\u00f3stoles de Cristo. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Y no es maravilla, porque el mismo Satan\u00e1s se transfigura en \u00e1ngel de luz. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "As\u00ed que, no es mucho si sus ministros se transfiguran como ministros de justicia; cuyo fin ser\u00e1 conforme a sus obras. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00b6 Otra vez digo: Que nadie me estime ser loco; de otra manera, recibidme como a loco, para que aun me glor\u00ede yo un poquito. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Lo que hablo, no lo hablo seg\u00fan el Se\u00f1or, sino como en locura, con esta confianza de gloria. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Puesto que muchos se glor\u00edan seg\u00fan la carne, tambi\u00e9n yo me gloriar\u00e9. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Porque de buena gana toler\u00e1is los locos, siendo vosotros sabios; \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "porque toler\u00e1is si alguno os pone en servidumbre, si alguno <I>os</I>  devora, si alguno toma, si alguno se ensalza, si alguno os hiere en la cara. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Lo digo en cuanto a la afrenta, como si nosotros hubi\u00e9semos sido flacos (en esta parte). Pero en lo que otro tuviere osad\u00eda (hablo con locura), tambi\u00e9n yo tengo osad\u00eda. \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00b6 \u00bfSon hebreos? Yo tambi\u00e9n. \u00bfSon israelitas? Yo tambi\u00e9n. \u00bfSon simiente de Abraham? Tambi\u00e9n yo. \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00bfSon ministros de Cristo? (Como poco sabio hablo), yo m\u00e1s; en trabajos m\u00e1s <I>abundante</I> ; en azotes m\u00e1s; en c\u00e1rceles m\u00e1s; en muertes, muchas veces. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De los jud\u00edos cinco veces he recibido cuarenta <I>azotes</I>  menos uno. \n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Tres veces he sido azotado con varas; una vez apedreado; tres veces he padecido naufragio; noche y d\u00eda he estado en lo profundo (del mar); \n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "en caminos, muchas veces; peligros de r\u00edos, peligros de ladrones, peligros de los de mi naci\u00f3n, peligros de los gentiles, peligros en la ciudad, peligros en el desierto, peligros en el mar, peligros con falsos hermanos; \n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "en trabajo y fatiga, en muchas vigilias, en hambre y sed, en muchos ayunos, en fr\u00edo y en desnudez; \n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "y adem\u00e1s de otras cosas, mi combate de cada d\u00eda <I>es</I>  la solicitud de todas las Iglesias. \n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n enferma, y yo no enfermo? \u00bfQui\u00e9n se tropieza, y yo no me quemo? \n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Si es necesario gloriarse, me gloriar\u00e9 yo de lo que es de mi flaqueza. \n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "El Dios y Padre del Se\u00f1or nuestro Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, que es bendito por <I>los</I>  siglos, sabe que no miento. \n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "En Damasco, el capit\u00e1n de la gente del rey Aretas guardaba la ciudad de los damascenos para prenderme; \n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "y fui descolgado del muro por una ventana, y escap\u00e9 de sus manos. \n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Cierto no me es conveniente gloriarme; mas vendr\u00e9 a las visiones y a las revelaciones del Se\u00f1or. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Conozco <I>un</I>  hombre en <I>el</I>  Cristo, que hace catorce a\u00f1os (si en el cuerpo, no lo s\u00e9; si fuera del cuerpo, no lo s\u00e9: Dios lo sabe) fue arrebatado hasta el tercer cielo. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Y conozco <I>al</I>  tal hombre, (si en el cuerpo, o fuera del cuerpo, no lo s\u00e9: Dios lo sabe), \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "que fue arrebatado al para\u00edso, donde oy\u00f3 palabras inefables que el hombre no puede decir. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De \u00e9ste tal me gloriar\u00e9, mas de m\u00ed mismo <I>en</I>  nada me gloriar\u00e9, sino en mis flaquezas. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Por lo cual si quisiere gloriarme (de estas cosas,) no ser\u00eda loco, porque dir\u00e9 <I>la</I>  verdad; pero lo dejo, para que nadie piense de m\u00ed m\u00e1s de lo que en m\u00ed ve, u oye. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Y para que la grandeza de las revelaciones no me exaltase descomedidamente, me es dado un aguij\u00f3n en mi carne, un mensajero de Satan\u00e1s que me abofetee, para que no me enaltezca sobremanera. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Por lo cual tres veces he rogado al Se\u00f1or, que se quite de m\u00ed. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Y me ha dicho: B\u00e1state mi gracia; porque (mi) potencia en la flaqueza se perfecciona. Por tanto, de buena gana me gloriar\u00e9 de mis flaquezas, para que habite en m\u00ed la potencia de Cristo. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Por lo cual me contento en las flaquezas, en las afrentas, en las necesidades, en las persecuciones, en las angustias por el Cristo; porque cuando soy flaco, entonces soy poderoso. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00b6 He sido loco (en gloriarme); vosotros me constre\u00f1isteis; pues yo hab\u00eda de ser alabado de vosotros, porque en nada he sido menos que los grandiosos ap\u00f3stoles, aunque nada soy. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Con todo esto, las se\u00f1ales de ap\u00f3stol han sido hechas entre vosotros en toda paciencia, en se\u00f1ales, y en prodigios, y en potencia. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Porque \u00bfqu\u00e9 hay en que hab\u00e9is sido menos que las otras Iglesias, sino en que yo mismo no os he sido carga? Perdonadme esta injuria. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "He aqu\u00ed estoy aparejado para ir a vosotros la tercera vez, y no os ser\u00e9 gravoso; porque no busco vuestras cosas, sino a vosotros; porque no han de atesorar los hijos para los padres, sino los padres para los hijos. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Pero yo de muy buena gana me desprender\u00e9 y ser\u00e9 totalmente desprendido por vuestras almas, aunque am\u00e1ndoos m\u00e1s, sea amado menos. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pero sea as\u00ed, yo no os he agravado; sino que, como soy astuto, os he tomado por enga\u00f1o. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00bfPor ventura os he enga\u00f1ado por alguno de los que he enviado a vosotros? \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Rogu\u00e9 a Tito, y envi\u00e9 con \u00e9l al hermano. \u00bfOs enga\u00f1\u00f3 por ventura Tito? \u00bfNo hemos andado con un mismo Esp\u00edritu y por las mismas pisadas? \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00bfO pens\u00e1is a\u00fan que nos excusamos con vosotros? Delante de Dios en Cristo hablamos; mas todo, muy amados, por vuestra edificaci\u00f3n. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Porque temo que cuando llegare, no os halle tales como quiero, y yo sea hallado de vosotros cual no quer\u00e9is; para que por ventura no haya entre vosotros contiendas, envidias, iras, disensiones, detracciones, murmuraciones,  rumores, bandos; \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "para que cuando volviere, no me humille Dios entre vosotros, y haya de llorar por muchos de los que antes habr\u00e1n pecado, y no se han enmendado de la inmundicia y fornicaci\u00f3n y deshonestidad que han cometido. \n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Esta tercera vez voy a vosotros. En la boca de dos o de tres testigos consistir\u00e1 toda palabra. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ya he dicho antes, y ahora digo otra vez como si fuera presente por segunda vez, y ahora ausente lo escribo a los que antes pecaron, y a todos los dem\u00e1s, que si voy otra vez, no perdonar\u00e9; \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "pues busc\u00e1is una prueba de Cristo que habla en m\u00ed, el cual no es flaco para con vosotros, antes es poderoso en vosotros. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Porque aunque fue colgado en un madero por flaqueza, sin embargo vive por potencia de Dios. Por lo cual tambi\u00e9n nosotros somos flacos en \u00e9l, sin embargo viviremos con \u00e9l por la potencia de Dios en vosotros. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Examinaos a vosotros mismos si est\u00e1is en <I>la</I>  fe; probaos a vosotros mismos. \u00bfNo os conoc\u00e9is a vosotros mismos, si Jes\u00fas, el Cristo, est\u00e1 en vosotros? Si ya no sois reprobados. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mas espero que conocer\u00e9is que nosotros no estamos reprobados. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00b6 Pero oramos a Dios que ninguna cosa mala hag\u00e1is; no para que nosotros seamos hallados aprobados, sino para que vosotros hag\u00e1is lo que es bueno, aunque nosotros seamos tenidos por reprobados. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Porque ninguna cosa podemos contra la verdad, sino por la verdad. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Por lo cual nos gozamos que seamos nosotros flacos, y que vosotros se\u00e1is poderosos; y aun oramos por vuestra perfecci\u00f3n. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Por tanto <I>os</I>  escribo esto ausente, por no trataros en presencia con m\u00e1s dureza, conforme a la potestad que el Se\u00f1or me ha dado para edificaci\u00f3n, y no para destrucci\u00f3n. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00b6 Resta, hermanos, que teng\u00e1is gozo, se\u00e1is perfectos, teng\u00e1is consolaci\u00f3n, sint\u00e1is una misma cosa, teng\u00e1is paz; y el Dios de paz y de caridad sea con vosotros. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Saludaos los unos a los otros con beso santo. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Todos los santos os saludan. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "La gracia del Se\u00f1or Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, y la caridad de Dios, y la comunicaci\u00f3n del Esp\u00edritu Santo sea con todos vosotros. Am\u00e9n. \n"
                }
            }
        }
    }
}