{
    "version": "sse1569",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Pablo, ap\u00f3stol de Jes\u00fas, el Cristo por la voluntad de Dios, a los santos que est\u00e1n en Efeso, y a los fieles en Cristo Jes\u00fas que est\u00e1n en Efeso: \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Gracia y paz teng\u00e1is de Dios Padre nuestro, y del Se\u00f1or Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00b6 Bendito el Dios y Padre del Se\u00f1or nuestro Jes\u00fas Cristo, el cual nos bendijo con toda bendici\u00f3n espiritual en <I>bienes</I>  celestiales en Cristo, \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "seg\u00fan nos escogi\u00f3 en \u00e9l antes de la fundaci\u00f3n del mundo, para que fu\u00e9semos santos y sin mancha delante de \u00e9l en caridad; \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "el cual nos se\u00f1al\u00f3 dede antes <I>el camino</I>  para ser adoptados en hijos por Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, en s\u00ed mismo, por el buen querer de su voluntad, \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "para alabanza de la gloria de su gracia, con la cual nos hizo aceptos en el Amado; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "en el cual tenemos redenci\u00f3n por su sangre, la remisi\u00f3n de pecados por las riquezas de su gracia, \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "que sobreabund\u00f3 en nosotros en toda sabidur\u00eda e prudencia, \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "descubri\u00e9ndonos el misterio de su voluntad, por el buen querer de su voluntad, seg\u00fan lo que <I>se</I>  hab\u00eda propuesto en s\u00ed mismo, \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "de restaurar todas las cosas por el Cristo, en la dispensaci\u00f3n del cumplimiento de los tiempos, as\u00ed las que <I>est\u00e1n</I>  en los cielos, como las que <I>est\u00e1n</I>  en la tierra. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "En \u00e9l <I>digo</I> , en quien asimismo tuvimos herencia, <I>quien</I>  nos se\u00f1al\u00f3 desde antes <I>el camino</I>  conforme al prop\u00f3sito del que hace todas las cosas seg\u00fan el consejo de su voluntad, \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "para que seamos para alabanza de su gloria, nosotros que antes esperamos en el Cristo. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "En el cual <I>esper\u00e1steis</I>  tambi\u00e9n vosotros oyendo la Palabra de Verdad, el Evangelio de vuestra salud; en el cual tambi\u00e9n desde que cre\u00edsteis, fuisteis sellados con el Esp\u00edritu Santo de la Promesa, \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Que es las arras de nuestra herencia, para la redenci\u00f3n de la posesi\u00f3n adquirida para alabanza de su gloria. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00b6 Por lo cual tambi\u00e9n yo, habiendo o\u00eddo de vuestra fe en el Se\u00f1or Jes\u00fas, y la caridad para con todos los santos, \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "no ceso de dar gracias por vosotros, haciendo memoria de vosotros en mis oraciones, \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "que el Dios del Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, <I>el</I>  Padre de gloria, os d\u00e9 Esp\u00edritu de sabidur\u00eda y de revelaci\u00f3n en el conocimiento de El; \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "alumbrando los ojos de vuestro entendimiento, para que sep\u00e1is cu\u00e1l sea la esperanza de su llamado, y cu\u00e1les <I>sean</I>  las riquezas de la gloria de su herencia en los santos, \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "y cu\u00e1l sea aquella supereminente grandeza de su potencia en nosotros los que creemos, por la operaci\u00f3n de la potencia de su fortaleza, \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "la cual obr\u00f3 en el Cristo, resucit\u00e1ndole de los muertos, y coloc\u00e1ndole a su diestra en los <I>lugares</I>  celestiales, \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "sobre todo principado y potestad, y potencia, y se\u00f1or\u00edo, y todo nombre que se nombra, no s\u00f3lo en este siglo, sino aun en el venidero: \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "y sujet\u00e1ndole todas las cosas debajo de sus pies, y poni\u00e9ndolo por cabeza sobre todas las cosas a la Iglesia, \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "la cual es su cuerpo, <I>y \u00e9l</I>  es la plenitud de ella: el cual llena todas las cosas en todos. \n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Y <I>\u00e9l os hizo vivir a</I>  vosotros, estando muertos en vuestros delitos y pecados, \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "en que en otro tiempo anduvisteis conforme a la condici\u00f3n de este mundo, conforme a <I>la voluntad del</I>  pr\u00edncipe de la potestad de este aire, el esp\u00edritu que ahora obra en los hijos de incredulidad, \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "entre los cuales todos nosotros tambi\u00e9n vivimos en otro tiempo en los deseos de nuestra carne, haciendo la voluntad de la carne y de la mente; y \u00e9ramos por naturaleza hijos de ira, tambi\u00e9n como los dem\u00e1s. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00b6 Pero Dios, que es rico en misericordia, por su mucha caridad con que nos am\u00f3, \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "aun estando nosotros muertos en pecados, nos dio vida juntamente con el Cristo; por <I>cuya</I>  gracia sois salvos; \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "y juntamente nos resucit\u00f3, y asimismo nos hizo sentar en lugares celestiales en Cristo Jes\u00fas, \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "para mostrar en los siglos venideros las abundantes riquezas de su gracia en <I>su</I>  bondad para con nosotros en Cristo Jes\u00fas. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Porque por gracia sois salvos por la fe; y esto no de vosotros, pues es don de Dios; \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "no por obras, para que nadie se glor\u00ede. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Porque somos hechura suya, criados en Cristo Jes\u00fas para buenas obras, las cuales Dios prepar\u00f3 para que anduvi\u00e9semos en ellas. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00b6 Por tanto, acordaos que en otro tiempo vosotros erais gentiles en carne, que erais llamados incircuncisi\u00f3n de la que se llama circuncisi\u00f3n en carne, la cual se hace con mano; \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "que en aquel tiempo estabais sin Cristo, alejados de la rep\u00fablica de Israel, y extranjeros a los Pactos de la promesa, sin esperanza y sin Dios en el mundo. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pero ahora en Cristo Jes\u00fas, vosotros que en otro tiempo estabais lejos, hab\u00e9is sido hechos cercanos por la sangre del Cristo. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00b6 Porque \u00e9l es nuestra paz, que de ambos hizo uno, deshaciendo la pared intermedia de separaci\u00f3n; \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "deshaciendo en su carne las enemistades, <I>que eran</I>  la ley de los mandamientos en orden a ritos, para edificar en s\u00ed mismo los dos en un nuevo hombre, haciendo la paz, \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "y reconciliando a ambos con Dios por el madero en un mismo cuerpo, matando en ella las enemistades. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Y vino, y anunci\u00f3 la paz a vosotros que <I>estabais</I>  lejos, y a los que <I>estaban</I>  cerca; \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "que por \u00e9l los unos y los otros tenemos entrada por un mismo Esp\u00edritu al Padre. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "As\u00ed que ya no sois extranjeros y advenedizos, sino juntamente ciudadanos con los santos, y dom\u00e9sticos de Dios; \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "sobreedificados sobre el fundamento de los ap\u00f3stoles y de los profetas, siendo la principal piedra del \u00e1ngulo, Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo; \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "en el cual, compaginado todo el edificio, va creciendo para ser un Templo Santo en el Se\u00f1or; \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "en el cual vosotros tambi\u00e9n sois juntamente edificados, por morada de Dios en el Esp\u00edritu. \n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Por causa de esto yo Pablo, prisionero, del Cristo Jes\u00fas para vosotros los gentiles, \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "si empero hab\u00e9is o\u00eddo la dispensaci\u00f3n de la gracia de Dios que me ha sido dada en vosotros, \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "<I>a saber</I> , que por revelaci\u00f3n me fue declarado el misterio, como arriba he escrito en breve; \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "(leyendo lo cual pod\u00e9is entender cu\u00e1l sea mi inteligencia en el misterio del Cristo;) \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "el cual en los otros siglos no se dio a conocer a los hijos de los hombres como ahora es revelado a sus santos ap\u00f3stoles y profetas en Esp\u00edritu: \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Que los gentiles sean juntamente herederos, e incorporados, y consortes de su Promesa en el Cristo por el Evangelio; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "del cual yo soy hecho ministro por el don de la gracia de Dios que me ha sido dado, seg\u00fan la operaci\u00f3n de su potencia. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A m\u00ed, <I>digo</I> , el m\u00e1s peque\u00f1o de todos los santos, es dada esta gracia de anunciar entre los gentiles el Evangelio de las inescrutables riquezas del Cristo, \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "y de aclarar a todos cu\u00e1l sea la comuni\u00f3n del misterio escondido desde los siglos en Dios, que cre\u00f3 todas las cosas por Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Para que la multiforme sabidur\u00eda de Dios sea ahora notificada por la Iglesia a los principados y potestades en los cielos, \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "conforme a la determinaci\u00f3n eterna, que hizo en Cristo Jes\u00fas Se\u00f1or nuestro, \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "en el cual tenemos seguridad y entrada con confianza por la fe de \u00e9l. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Por tanto, pido que no desmay\u00e9is <I>por causa de</I>  mis tribulaciones por vosotros, lo cual es vuestra gloria. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00b6 Por esta causa doblo mis rodillas al Padre del Se\u00f1or nuestro Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "(del cual es nombrada toda la familia en los cielos y en la tierra), \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "que os d\u00e9, conforme a las riquezas de su gloria, el ser corroborados con potencia en el hombre interior por su Esp\u00edritu. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Que habite el Cristo por la fe en vuestros corazones; para que, arraigados y fundados en caridad, \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "pod\u00e1is <I>bien</I>  comprender con todos los santos cu\u00e1l sea la anchura y la longitud y la profundidad y la altura, \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "y conocer la caridad del Cristo, que excede a todo conocimiento, para que se\u00e1is llenos de toda la plenitud de Dios. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Y a Aquel que es poderoso para hacer todas las cosas mucho m\u00e1s abundantemente de lo que pedimos o entendemos, por la potencia que obra en nosotros, \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "<I>a \u00e9l</I>  sea gloria en la Iglesia por el Cristo Jes\u00fas, por todas las generaciones de los siglos de <I>los</I>  siglos. Am\u00e9n. \n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Yo, pues, preso en el Se\u00f1or, os ruego que and\u00e9is como es digno de la vocaci\u00f3n con que sois llamados; \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00b6 con toda humildad y mansedumbre, con tolerancia, soportando los unos a los otros en caridad; \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "sol\u00edcitos a guardar la unidad del Esp\u00edritu en el v\u00ednculo de la paz. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hay un cuerpo, y un esp\u00edritu; como sois tambi\u00e9n llamados en una misma esperanza de vuestra vocaci\u00f3n; \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "un Se\u00f1or, una fe, un bautismo, \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "un Dios y Padre de todos, el cual es sobre todas las cosas, y por todas las cosas, y en todos vosotros. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Pero a cada uno de nosotros es dada <I>la</I>  gracia conforme a la medida del don del Cristo. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Por lo cual dice: Subiendo a lo alto, llev\u00f3 cautiva la cautividad, y dio dones a los hombres. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "(Y que subi\u00f3, \u00bfqu\u00e9 es, sino que tambi\u00e9n hab\u00eda descendido primero en las partes <I>m\u00e1s</I>  bajas de la tierra? \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "El que descendi\u00f3, \u00e9l mismo es el que tambi\u00e9n subi\u00f3 sobre todos los cielos para cumplir todas las cosas.) \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Y \u00e9l dio unos, ap\u00f3stoles; y otros, profetas; y otros, evangelistas; y otros, pastores y maestros; \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "con el fin de perfeccionar a los santos en la obra del ministerio, para edificaci\u00f3n del cuerpo del Cristo; \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "hasta que todos salgamos en unidad de la fe y del conocimiento del Hijo de Dios, en var\u00f3n perfecto, a la medida de la edad cumplida del Cristo; \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "que ya no seamos ni\u00f1os inconstantes, y seamos atra\u00eddos a todo viento de doctrina por maldad de hombres que enga\u00f1an con astutos errores; \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "antes siguiendo la verdad en caridad, crezcamos en todo en aquel que es la cabeza, el Cristo; \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "del cual, todo el cuerpo compuesto y <I>bien</I>  ligado entre s\u00ed por el alimento que cada v\u00ednculo suministre, <I>que recibe</I>  seg\u00fan la operaci\u00f3n <I>de</I>  cada miembro conforme a su medida, toma aumento de cuerpo  edific\u00e1ndose en caridad. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que esto digo, y requiero en el Se\u00f1or, que no and\u00e9is m\u00e1s como los otros gentiles, que andan en la vanidad de su sentido. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Teniendo el entendimiento entenebrecido, ajenos de la vida de Dios por la ignorancia que en ellos hay, por la ceguedad de su coraz\u00f3n; \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "los cuales despu\u00e9s que perdieron el sentido <I>de la conciencia</I> , se entregaron a la desverg\u00fcenza para cometer con avidez toda <I>suerte de</I>  impureza. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mas vosotros no hab\u00e9is aprendido as\u00ed al Cristo; \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "si empero lo hab\u00e9is o\u00eddo, y hab\u00e9is sido por \u00e9l ense\u00f1ados, como la verdad est\u00e1 en Jes\u00fas, \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "a que dej\u00e9is, <I>en</I>  cuanto a la pasada manera de vivir; <I>es a saber</I>  el viejo hombre que se corrompe conforme a los deseos del error; \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "y a renovaros en el esp\u00edritu de vuestro entendimiento, \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "y vestir el nuevo hombre que es creado conforme a Dios en justicia y en santidad de <I>la</I>  verdad. \n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Por lo cual, dejando la mentira, hablad verdad cada uno con su pr\u00f3jimo; porque somos miembros los unos de los otros. \n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Airaos, y no pequ\u00e9is; no se ponga el sol sobre vuestro enojo; \n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "ni deis lugar al diablo. \n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "El que hurtaba, no hurte m\u00e1s; antes trabaje, obrando con sus manos lo que es bueno, para que tenga de qu\u00e9 dar al que padeciere necesidad. \n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ninguna palabra corrompida salga de vuestra boca, sino la que <I>sea</I>  buena para edificaci\u00f3n, para que d\u00e9 gracia a los oyentes. \n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Y no contrist\u00e9is al Esp\u00edritu Santo de Dios, con el cual est\u00e1is sellados para el d\u00eda de la redenci\u00f3n. \n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Toda amargura, y enojo, e ira, y griter\u00eda, y maledicencia sea quitada de vosotros, y toda malicia; \n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "antes sed los unos con los otros benignos, misericordiosos, perdon\u00e1ndoos los unos a los otros, como tambi\u00e9n Dios os perdon\u00f3 en el Cristo. \n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que sed imitadores de Dios como hijos amados; \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "y andad en caridad, como tambi\u00e9n el Cristo nos am\u00f3, y se entreg\u00f3 a s\u00ed mismo por nosotros por ofrenda y sacrificio a Dios en olor suave. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00b6 Pero fornicaci\u00f3n y toda inmundicia, o avaricia, ni aun se nombre entre vosotros, como conviene a los santos; \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "ni palabras deshonestas, ni necedades, ni truhaner\u00edas, que no convienen; sino antes bien acciones de gracias. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Porque sab\u00e9is esto, que ning\u00fan fornicario, o inmundo, o avaro, que <I>tambi\u00e9n</I>  es servidor de \u00eddolos, tiene herencia en el Reino del Cristo, y de Dios. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nadie os enga\u00f1e con palabras vanas; porque por estas cosas viene la ira de Dios sobre los hijos de desobediencia. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "No se\u00e1is pues compa\u00f1eros con ellos; \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "porque <I>en</I>  otro tiempo erais tinieblas; mas ahora <I>sois</I>  luz en el Se\u00f1or: andad como hijos de luz, \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "(porque el fruto del Esp\u00edritu <I>es</I>  en toda bondad, y justicia, y verdad), \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "aprobando lo que es agradable al Se\u00f1or. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Y no teng\u00e1is comuni\u00f3n con las obras infructuosas de las tinieblas; sino antes bien impugnadlas. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Porque torpe cosa es aun hablar de lo que estos hacen en oculto. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mas todas estas cosas cuando de la luz son impugnadas, son manifestadas; porque la luz es la que manifiesta todo. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Por lo cual dice: Despi\u00e9rtate, t\u00fa que duermes, y lev\u00e1ntate de los muertos, y te alumbrar\u00e1 el Cristo. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mirad, pues, c\u00f3mo and\u00e9is avisadamente; no como locos, sino como sabios; \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "redimiendo el tiempo, porque los d\u00edas son malos. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Por tanto, no se\u00e1is imprudentes, sino entendidos de cu\u00e1l sea la voluntad del Se\u00f1or. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Y no os embriagu\u00e9is de vino, en lo cual hay disoluci\u00f3n; mas sed llenos de Esp\u00edritu; \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "hablando entre vosotros con salmos, y con himnos, y canciones espirituales, cantando y alabando al Se\u00f1or en vuestros corazones; \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "dando gracias siempre de todo al Dios y Padre en el Nombre del Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo; \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00b6 sujetados los unos a los otros en el temor de Dios. \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Las casadas est\u00e9n sujetas a sus propios maridos, como al Se\u00f1or. \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Porque el marido es cabeza de la mujer, as\u00ed como el Cristo es cabeza de la Iglesia; y \u00e9l es el que da la salud al cuerpo. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "As\u00ed que, como la Iglesia est\u00e1 sujeta al Cristo, as\u00ed tambi\u00e9n las casadas <I>lo est\u00e9n</I>  a sus maridos en todo. \n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Maridos, amad a vuestras mujeres, as\u00ed como el Cristo am\u00f3 a la Iglesia, y se entreg\u00f3 a s\u00ed mismo por ella, \n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "para santificarla limpi\u00e1ndola en el lavamiento del agua por la palabra, \n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "para present\u00e1rsela gloriosa para s\u00ed <I>mismo</I> , una Iglesia que no tuviese mancha ni arruga, ni cosa semejante; sino que fuese santa y sin mancha. \n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n los maridos deben amar a sus mujeres como a sus mismos cuerpos. El que ama a su mujer, a s\u00ed mismo se ama. \n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Porque ninguno aborreci\u00f3 jam\u00e1s a su propia carne, antes la sustenta y regala, como tambi\u00e9n El Se\u00f1or a su Iglesia; \n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "porque somos miembros de su cuerpo, de su carne y de sus huesos. \n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Por esto dejar\u00e1 el hombre al padre y a la madre, y se allegar\u00e1 a su mujer, y ser\u00e1n dos en una carne. \n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Este misterio grande es; acerca de Cristo y la Iglesia. \n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n <I>haga</I>  cada uno de vosotros, cada uno ame a su mujer como a s\u00ed mismo; y la mujer que tenga en reverencia a su marido. \n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Hijos, obedeced en el Se\u00f1or a vuestros padres; porque esto es justo. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Honra a tu padre y <I>a tu</I>  madre, (que es el primer mandamiento con promesa), \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "para que te vaya bien, y seas de larga vida sobre la tierra. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Y vosotros, padres, no provoqu\u00e9is a ira a vuestros hijos; sino criadlos en disciplina y amonestaci\u00f3n del Se\u00f1or. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Siervos, obedeced a vuestros amos seg\u00fan la carne con temor y temblor, con sencillez de vuestro coraz\u00f3n, como al Cristo; \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "no sirviendo para ser visto, como los que agradan <I>solamente</I>  a los hombres; sino como siervos del Cristo, haciendo de \u00e1nimo la voluntad de Dios; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "sirviendo con buena voluntad, como al Se\u00f1or, y no a los hombres; \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "sabiendo que el bien que cada uno hiciere, esto recibir\u00e1 del Se\u00f1or, sea siervo o sea libre. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Y vosotros, amos, haced a ellos lo mismo, dejando las amenazas; sabiendo que el Se\u00f1or de ellos y vuestro est\u00e1 en los cielos, y que no hay acepci\u00f3n de personas con \u00e9l. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00b6 Por lo dem\u00e1s, hermanos m\u00edos, confortaos en el Se\u00f1or, y en la potencia de su fortaleza. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vest\u00edos de toda la armadura de Dios, para que pod\u00e1is estar <I>firmes</I>  contra las asechanzas del diablo. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Porque no tenemos lucha contra sangre y carne; sino contra principados, contra potestades, contra se\u00f1ores del siglo, gobernadores de estas tinieblas, contra malicias espirituales en los cielos. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Por tanto, tomad toda la armadura de Dios, para que pod\u00e1is resistir en el d\u00eda malo, y estar <I>firmes,</I>  acabado toda <I>la obra</I> . \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Estad pues <I>firmes</I> , ce\u00f1idos vuestros lomos de <I>la</I>  verdad, y vestidos de la cota de justicia. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Y calzados los pies con el la preparaci\u00f3n del Evangelio de <I>la</I>  paz; \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "sobre todo, tomando el escudo de <I>la</I>  fe, con que pod\u00e1is apagar todos los dardos de fuego del maligno. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Y tomad el yelmo de <I>la</I>  salud, y la espada del Esp\u00edritu; que es la palabra de Dios; \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "por toda oraci\u00f3n y ruego orando en todo tiempo en el esp\u00edritu, y velando en ello con toda instancia y s\u00faplica por todos los santos, \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00b6 y por m\u00ed, para que me sea dada palabra en el abrir de mi boca con confianza, para hacer notorio el misterio del Evangelio, \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "por el cual soy embajador en cadenas; que resueltamente hable de \u00e9l, como debo hablar. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mas para que tambi\u00e9n vosotros sep\u00e1is mis negocios, y c\u00f3mo lo paso, todo os lo har\u00e1 saber T\u00edquico, hermano amado y fiel siervo en el Se\u00f1or, \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "al cual os he enviado para esto mismo, para que entend\u00e1is lo tocante a nosotros, y que consuele vuestros corazones. \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Paz <I>sea</I>  a los hermanos y caridad con fe, por Dios Padre y el Se\u00f1or Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Gracia <I>sea</I>  con todos los que aman al Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas, el Cristo en incorrupci\u00f3n. Am\u00e9n. \n"
                }
            }
        }
    }
}