{
    "version": "sse1569",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Pablo, ap\u00f3stol, no de los hombres ni por hombre, sino por Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, y Dios el Padre, que lo resucit\u00f3 de los muertos, \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "y todos los hermanos que est\u00e1n conmigo, a las Iglesias de Galacia: \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Gracia sea a vosotros, y paz de Dios el Padre, y del Se\u00f1or nuestro Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "El cual se dio a s\u00ed mismo por nuestros pecados para librarnos de este presente siglo malo, conforme a la voluntad del Dios y Padre nuestro, \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "al cual es la gloria por los siglos de los siglos. Am\u00e9n. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00b6 Estoy maravillado de que tan pronto os hay\u00e1is traspasado del que os llam\u00f3 en la gracia de Cristo, a otro evangelio; \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "porque no hay otro, sino que hay algunos que os inquietan, y quieren pervertir el Evangelio del Cristo. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mas <I>aun</I>  si nosotros o <I>un</I>  \u00e1ngel del cielo os anunciare otro Evangelio del que os hemos anunciado, sea anatema. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Como antes hemos dicho, tambi\u00e9n ahora lo decimos otra vez: Si alguno os anunciare otro Evangelio del que hab\u00e9is recibido, sea anatema. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00b6 Porque, \u00bfpersuado yo ahora <I>a</I>  hombres o a Dios? \u00bfO busco agradar a los hombres? Cierto, que si todav\u00eda agradara a <I>los</I>  hombres, no ser\u00eda siervo de Cristo. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mas os hago saber, hermanos, que el Evangelio que ha sido anunciado por m\u00ed, no es seg\u00fan hombre; \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "ni yo lo recib\u00ed, ni aprend\u00ed de hombre, sino por revelaci\u00f3n de Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Porque ya hab\u00e9is o\u00eddo acerca de mi conducta en otro tiempo en el juda\u00edsmo, que persegu\u00eda sobremanera la Iglesia de Dios, y la destru\u00eda; \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "y aprovechaba en el Juda\u00edsmo sobre muchos de mis iguales en mi naci\u00f3n, siendo mucho m\u00e1s celoso que todos de las tradiciones de mis padres. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mas cuando quiso Dios, que me apart\u00f3 desde el vientre de mi madre, y <I>me</I>  llam\u00f3 por su gracia, \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "revelar a su Hijo en m\u00ed, para que le predicase entre los gentiles, luego no consult\u00e9 con carne y sangre; \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "ni fui a Jerusal\u00e9n a los que eran ap\u00f3stoles antes que yo; sino que me fui a Arabia, y volv\u00ed de nuevo a Damasco. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Despu\u00e9s, pasados tres a\u00f1os, fui a Jerusal\u00e9n a ver a Pedro, y estuve con \u00e9l quince d\u00edas. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mas a ning\u00fan otro de los ap\u00f3stoles vi, sino a Jacobo, el hermano del Se\u00f1or. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Y en esto que os escribo, he aqu\u00ed delante de Dios, que no miento. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Despu\u00e9s fui a las partes de Siria y de Cilicia; \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "y no era conocido de vista a las Iglesias de Judea, que eran en el Cristo; \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "solamente hab\u00edan o\u00eddo decir: Aquel que en otro tiempo nos persegu\u00eda, ahora anuncia la fe que en otro tiempo destru\u00eda. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Y glorificaban a Dios por m\u00ed. \n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Despu\u00e9s, pasados catorce a\u00f1os, fui otra vez a Jerusal\u00e9n juntamente con Bernab\u00e9, tomando tambi\u00e9n conmigo a Tito. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pero fui por revelaci\u00f3n, y les comuniqu\u00e9 el Evangelio que predico entre los gentiles; mas particularmente a los que parec\u00edan ser algo, por no correr en vano, o haber corrido. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mas ni aun Tito, que estaba conmigo, siendo griego, fue compelido a circuncidarse. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Y eso a pesar de los falsos hermanos, que se entraban secretamente para espiar nuestra libertad que tenemos en el Cristo Jes\u00fas, para ponernos en servidumbre; \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "a los cuales ni aun por una hora accedimos a someternos, para que la verdad del Evangelio permaneciese con vosotros. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pero de aquellos que parec\u00edan ser algo (cuales hayan sido <I>en</I>  alg\u00fan tiempo, no tengo que ver; Dios no acepta apariencia de hombre), a m\u00ed ciertamente los que parec\u00edan ser algo, nada me dieron. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Antes por el contrario, como vieron que el Evangelio de la incircuncisi\u00f3n me era encargado, como a Pedro el de la circuncisi\u00f3n, \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "(porque el que obr\u00f3 Pedro para el apostolado de la circuncisi\u00f3n, obr\u00f3 tambi\u00e9n en m\u00ed para con los gentiles); \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "y como vieron la gracia que me era dada, Jacobo y Cefas y Juan, que parec\u00edan ser las columnas, nos dieron la diestra de compa\u00f1\u00eda a m\u00ed y a Bernab\u00e9, para que nosotros <I>fu\u00e9semos</I>  a los gentiles, y ellos a la circuncisi\u00f3n. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Solamente <I>nos pidieron</I>  que nos acord\u00e1semos de los pobres; lo mismo que fui tambi\u00e9n sol\u00edcito en hacer. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00b6 Pero viniendo Pedro a Antioqu\u00eda, le resist\u00ed en la cara, porque era de condenar. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Porque antes que viniesen unos <I>de parte</I>  de Jacobo, com\u00eda con los gentiles; mas despu\u00e9s que vinieron, se retra\u00eda y apartaba, teniendo miedo de los que eran de la circuncisi\u00f3n. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Y a su disimulaci\u00f3n consent\u00edan tambi\u00e9n los otros jud\u00edos; de tal manera que aun Bernab\u00e9 fue tambi\u00e9n llevado de ellos en su hipocres\u00eda. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Como vi que no andaban derechamente <I>conforme</I>  a la verdad del Evangelio, dije a Pedro delante de todos: Si t\u00fa, siendo jud\u00edo, vives como gentil y no como jud\u00edo, \u00bfpor qu\u00e9 constri\u00f1es a los gentiles a judaizar? \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nosotros <I>que somos</I>  jud\u00edos naturaleza, y no pecadores de los gentiles, \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "sabiendo que el hombre no es justificado por las obras de la ley, sino por la fe de Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, nosotros tambi\u00e9n hemos cre\u00eddo en Jes\u00fas, el Cristo, para que fu\u00e9semos justificados por <I>la</I>  fe de Cristo, y  no por las obras de la ley; por cuanto por las obras de la ley ninguna carne ser\u00e1 justificada. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Y si buscando nosotros ser justificados en Cristo, tambi\u00e9n nosotros somos hallados pecadores, \u00bfes <I>por eso</I>  el Cristo ministro de <I>nuestro</I>  pecado? En ninguna manera. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Porque si las cosas que destru\u00ed, las mismas vuelvo a edificar, rebelde me hago. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Porque yo por la ley soy muerto a la ley, para vivir a Dios. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Con Cristo estoy juntamente colgado en el madero, y vivo, no ya yo, sino vive Cristo en m\u00ed; y lo que ahora vivo en la carne, <I>lo</I>  vivo por la fe del Hijo de Dios, el cual me am\u00f3, y se entreg\u00f3 a s\u00ed mismo por m\u00ed. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "No desecho la gracia de Dios; porque si por la ley fuese la justicia, entonces por dem\u00e1s muri\u00f3 Cristo. \n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 \u00a1Oh g\u00e1latas insensatos! \u00bfQui\u00e9n os hechiz\u00f3, para no obedecer a la Verdad, ante cuyos ojos Jes\u00fas, el Cristo fue ya descrito como colgado en el madero entre vosotros? \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Esto solo quiero saber de vosotros: \u00bfRecibisteis el Esp\u00edritu por las obras de la ley, o por el o\u00eddo <I>obediente</I>  de la fe? \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00bfTan locos sois? \u00bfHabiendo comenzado por el Esp\u00edritu, ahora os perfeccion\u00e1is por la carne? \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00bfTantas cosas hab\u00e9is padecido en vano? S\u00ed, pero en vano. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Aquel, pues, que os da el Esp\u00edritu, y obra las maravillas entre vosotros \u00bflo hace por las obras de la ley, o por <I>el o\u00edr</I>  obediente de la fe? \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00b6 Como Abraham crey\u00f3 a Dios, y le fue atribuido a justicia. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "As\u00ed que conoc\u00e9is que los que son por la fe, los tales son los hijos de Abraham. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Y viendo antes la Escritura que Dios por la fe hab\u00eda de justificar a los gentiles, evangeliz\u00f3 antes a Abraham, <I>diciendo</I> : Que todos los gentiles de la tierra ser\u00e1n benditos en ti. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Luego los de la fe son <I>los</I>  benditos con el creyente Abraham. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Porque todos los que son de las obras de la ley, est\u00e1n bajo maldici\u00f3n. Porque escrito est\u00e1: Maldito todo aquel que no permaneciere en todas las cosas que est\u00e1n escritas en el libro de la ley, para hacerlas. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Adem\u00e1s por la ley ninguno se justifica para con Dios, queda manifiesto: Que el justo por la fe vivir\u00e1. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "La ley tampoco es de la fe; sino: El hombre que los hiciere <I>los mandamientos</I> , vivir\u00e1 por ellos. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Cristo nos redimi\u00f3 de la maldici\u00f3n de la ley, hecho por nosotros maldici\u00f3n; (porque est\u00e1 escrito: Maldito cualquiera que es colgado en <I>un</I>  madero), \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "para que la bendici\u00f3n de Abraham en los gentiles fuese en el Cristo Jes\u00fas; para que por la fe recibamos la promesa del Esp\u00edritu. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hermanos, (hablo como hombre): Aunque un pacto sea de hombre, una vez ratificado, nadie lo cancela, ni le a\u00f1ade. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A Abraham fueron hechas las promesas, y a su simiente. No dice: Y a las simientes, como de muchos; sino como de uno: Y a tu simiente, la cual es el Cristo. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Esto pues digo: Que el Pacto <I>previamente</I>  ratificado de Dios para con el Cristo, la ley que fue hecha cuatrocientos treinta a\u00f1os despu\u00e9s, no lo abroga, para invalidar la promesa. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Porque si la herencia es por la ley, ya no <I>ser\u00e1</I>  por la promesa; pero Dios por la promesa hizo la di\u00f3 a Abraham. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00b6 \u00bfPues de qu\u00e9 <I>sirve</I>  la ley? Fue puesta por causa de las rebeliones, hasta que viniese la Simiente a quien fue hecha la promesa; <I>y fue</I>  ordenada por los Angeles en la mano de un Mediador. \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Y el Mediador no es de uno <I>solo</I> , pero Dios es uno. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00bfLuego la ley <I>es</I>  contra las promesas de Dios? En ninguna manera; porque si alguna ley dada pudiera vivificar, la justicia fuera verdaderamente por la ley. \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mas encerr\u00f3 la Escritura todo bajo pecado, para que la promesa fuese dada a los creyentes por la fe de Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo. \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Pero antes que viniese la fe, est\u00e1bamos guardados bajo la ley, encerrados para aquella fe que hab\u00eda de ser descubierta. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De manera que la ley fue ayo nuestro para <I>llevarnos</I>  a Cristo, para que fu\u00e9semos justificados por la fe. \n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mas venida la fe, ya no estamos bajo <I>la mano</I>  del ayo; \n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "porque todos sois hijos de Dios por la fe en Cristo Jes\u00fas. \n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Porque todos los que hab\u00e9is sido bautizados en Cristo, de Cristo est\u00e1is vestidos. \n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "No hay <I>aqu\u00ed</I>  jud\u00edo, ni griego; no hay siervo, ni libre; no hay macho, ni hembra: porque todos vosotros sois uno en Cristo Jes\u00fas. \n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Y si vosotros sois de Cristo, ciertamente la Simiente de Abraham sois, y conforme a la promesa, los herederos. \n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Tambi\u00e9n digo: Entre tanto que el heredero es ni\u00f1o, en nada difiere del siervo, aunque es el se\u00f1or de todo; \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "pero est\u00e1 bajo <I>la mano</I>  de tutores y administradores hasta el tiempo se\u00f1alado por el padre. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n nosotros, cuando \u00e9ramos ni\u00f1os, \u00e9ramos siervos bajo los elementos del mundo. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mas venido el cumplimiento del tiempo, Dios envi\u00f3 su Hijo, nacido de mujer, nacido s\u00fabdito de la ley, \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "para que redimiese a los que estaban bajo la ley, a fin de que recibi\u00e9semos la adopci\u00f3n de hijos. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Y por cuanto sois hijos, Dios envi\u00f3 el Esp\u00edritu de su Hijo en vuestros corazones, el cual clama: Abba, Padre. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "As\u00ed que ya no eres m\u00e1s siervo, sino hijo, y si hijo, tambi\u00e9n heredero de Dios por Cristo. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00b6 Antes, en otro tiempo, no conociendo a Dios, serv\u00edais a los que por naturaleza no son dioses; \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "mas ahora, habiendo conocido a Dios, o m\u00e1s bien, siendo conocidos de Dios, \u00bfc\u00f3mo os volv\u00e9is de nuevo a los d\u00e9biles y pobres elementos, en los cuales quer\u00e9is volver a servir? \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Guard\u00e1is d\u00edas, y meses, y tiempos, y a\u00f1os. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Temo por vosotros, que haya trabajado en vano en vosotros. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00b6 Hermanos, os ruego, sed como yo, porque yo soy como vosotros; ning\u00fan agravio me hab\u00e9is hecho. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Que vosotros sab\u00e9is que por flaqueza de carne os anunci\u00e9 el Evangelio al principio; \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "y no desechasteis ni menospreciasteis mi aflicci\u00f3n que estaba en mi carne; antes me recibisteis como a un \u00e1ngel de Dios, como al <I>mismo</I>  Cristo Jes\u00fas. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 pues vuestra bienaventuranza? Porque yo os doy testimonio que si se pudiera hacer, os hubierais sacado vuestros ojos para d\u00e1rmelos. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00bfMe he hecho, pues, vuestro enemigo, dici\u00e9ndoos la verdad? \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00b6 Tienen celos de vosotros, pero no <I>para</I>  bien; antes os quieren echar fuera para que vosotros los cel\u00e9is a ellos. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Bueno es ser celosos en bien siempre; y no solamente cuando estoy presente con vosotros. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00b6 Hijitos m\u00edos, que vuelvo otra vez a estar de parto de vosotros, hasta que Cristo sea formado en vosotros; \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "querr\u00eda cierto estar ahora con vosotros, y mudar mi voz; porque estoy avergonzado de vosotros. \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00b6 Decidme, los que quer\u00e9is estar bajo la ley, \u00bfno hab\u00e9is o\u00eddo la ley? \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Porque escrito est\u00e1 que Abraham tuvo dos hijos; uno de la sierva, el otro de la libre. \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mas el de la sierva naci\u00f3 seg\u00fan la carne; pero el de la libre <I>naci\u00f3</I>  por la promesa. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Las cuales cosas son dichas por alegor\u00eda, porque estas <I>mujeres</I>  son los dos pactos; el uno ciertamente del monte Sina\u00ed, el cual engendr\u00f3 para servidumbre, que es Agar. \n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Porque Agar o Sina\u00ed es un monte de Arabia, el cual corresponde a la que ahora es Jerusal\u00e9n, la cual <I>junto</I>  con sus hijos est\u00e1 en esclavitud. \n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mas la Jerusal\u00e9n de arriba, libre es; la cual es la madre de todos nosotros. \n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito: Al\u00e9grate, la est\u00e9ril, que no das a luz; Prorrumpe <I>en alabanzas</I>  y clama, La que no est\u00e1s de parto; Porque m\u00e1s son los hijos de la dejada, Que de la que tiene marido. \n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, nosotros como Isaac, somos hijos de la promesa. \n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Pero como entonces el que era engendrado seg\u00fan la carne, persegu\u00eda al <I>que hab\u00eda nacido</I>  seg\u00fan el Esp\u00edritu, as\u00ed tambi\u00e9n ahora. \n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mas \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura? Echa <I>fuera</I>  a la sierva y a su hijo; porque no ser\u00e1 heredero el hijo de la sierva con el hijo de la libre. \n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "De manera, hermanos, que no somos hijos de la sierva, sino de la libre. \n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Estad, pues, <I>firmes</I>  en la libertad en que Cristo nos hizo libres, y no volv\u00e1is otra vez a ser presos en el yugo de servidumbre. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "He aqu\u00ed, yo Pablo os digo, que si os circuncidareis, Cristo no os aprovechar\u00e1 nada. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Y otra vez vuelvo a protestar a todo hombre que se circuncidare, que est\u00e1 obligado a hacer toda la ley. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Vac\u00edos sois del Cristo los que por la ley os justific\u00e1is; de la gracia hab\u00e9is ca\u00eddo. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Porque nosotros por el Esp\u00edritu aguardamos la esperanza de la justicia por la fe. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Porque en el Cristo Jes\u00fas ni la circuncisi\u00f3n vale algo, ni la incircuncisi\u00f3n; sino la fe que obra por la caridad. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Vosotros corr\u00edais bien, \u00bfqui\u00e9n os embaraz\u00f3 para no obedecer a la verdad? \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Esta persuasi\u00f3n no es de aquel que os llama. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Un poco de levadura leuda toda la masa. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Yo conf\u00edo de vosotros en el Se\u00f1or, que ninguna otra cosa sentir\u00e9is; mas el que os inquieta, llevar\u00e1 el juicio, quienquiera que \u00e9l sea. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Y yo, hermanos, si a\u00fan predico la circuncisi\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9 padezco persecuci\u00f3n todav\u00eda? Pues que quitado es el esc\u00e1ndalo del madero. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Deseo que fuesen tambi\u00e9n cortados los que os inquietan. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00b6 Porque vosotros, hermanos, a libertad hab\u00e9is sido llamados; solamente que no us\u00e9is la libertad como ocasi\u00f3n a la carne, sino serv\u00edos por la caridad los unos a los otros. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Porque toda la ley en esta sola palabra se cumple: Amaras a tu projimo como a ti mismo. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Y si os mord\u00e9is y os com\u00e9is los unos a los otros, mirad que tambi\u00e9n no os consum\u00e1is los unos a los otros. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Digo pues: Andad en <I>el</I>  Esp\u00edritu, y no satisfag\u00e1is los deseos de la carne. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Porque la carne codicia contra el Esp\u00edritu, y el Esp\u00edritu contra la carne; y estas cosas se oponen la una a la otra, para que no hag\u00e1is lo que quisierais. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pero si sois guiados del Esp\u00edritu, no est\u00e1is bajo la ley. \n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Y manifiestas son las obras de la carne, que son: adulterio, fornicaci\u00f3n, inmundicia, disoluci\u00f3n, \n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "idolatr\u00eda, hechicer\u00edas, enemistades, pleitos, celos, iras, contiendas, disensiones, herej\u00edas, \n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "envidias, homicidios, borracheras, org\u00edas, y cosas semejantes a \u00e9stas; de las cuales os denuncio, como ya os he anunciado, que los que hacen tales cosas no heredar\u00e1n el Reino de Dios. \n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mas el fruto del Esp\u00edritu es: caridad, gozo, paz, tolerancia, benignidad, bondad, fe, \n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "mansedumbre, templanza; contra tales cosas no hay ley. \n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Porque los que son del Cristo, han colgado en el madero a la carne con sus afectos y concupiscencias. \n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Si vivimos por <I>el</I>  Esp\u00edritu, andemos tambi\u00e9n en <I>el</I>  Esp\u00edritu. \n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "No seamos codiciosos de vana gloria, irrit\u00e1ndose <I>los</I>  unos a <I>los</I>  otros, envidi\u00e1ndose <I>los</I>  unos a <I>los</I>  otros. \n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00b6 Hermanos, si alguno fuere tomado en alguna falta, vosotros que sois espirituales, restaurad al tal con <I>el</I>  esp\u00edritu de mansedumbre; consider\u00e1ndote a ti mismo, para que t\u00fa no seas tambi\u00e9n tentado. \n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sobrellevad los unos las cargas de los otros; y cumplid as\u00ed la ley del Cristo. \n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Porque el que estima de s\u00ed que es algo, no siendo nada, a s\u00ed mismo se enga\u00f1a. \n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "As\u00ed que cada uno examine su obra, y entonces tendr\u00e1 gloria s\u00f3lo respecto de s\u00ed mismo, y no en otro. \n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Porque cada cual llevar\u00e1 su carga. \n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Y el que es ense\u00f1ado en la palabra, comunique en todo lo bueno al que lo instruye. \n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "No os enga\u00f1\u00e9is, Dios no <I>puede</I>  ser burlado; porque todo lo que el hombre sembrare, eso tambi\u00e9n segar\u00e1. \n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Porque el que siembra en su carne, de la carne segar\u00e1 corrupci\u00f3n; mas el que siembra en el Esp\u00edritu, del Esp\u00edritu segar\u00e1 vida eterna. \n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "No nos faltemos, pues, de hacer bien; que a su tiempo segaremos, si no hubi\u00e9remos faltado. \n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "As\u00ed que, entre tanto que tenemos tiempo, hagamos bien a todos, y mayormente a los de la familia de la fe. \n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00b6 Mirad qu\u00e9 larga carta os he escrito de mi mano. \n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Todos los que quieren agradar en la carne, \u00e9stos os constri\u00f1en a que os circuncid\u00e9is, solamente por no padecer la persecuci\u00f3n del madero del Cristo. \n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Porque ni aun los mismos que se circuncidan guardan la ley; sino que quieren que vosotros se\u00e1is circuncidados, para gloriarse en vuestra carne. \n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mas lejos est\u00e9 de m\u00ed gloriarme, sino en el madero del Se\u00f1or nuestro Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, por quien el mundo me es muerto a m\u00ed, y yo al mundo. \n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Porque en Cristo Jes\u00fas, ni la circuncisi\u00f3n vale nada, ni la incircuncisi\u00f3n, sino la nueva criatura. \n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Y todos los que anduvieren conforme a esta regla, la paz y la misericordia <I>de Dios ser\u00e1</I>  sobre ellos, y sobre el Israel de Dios. \n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De aqu\u00ed <I>en</I>  adelante nadie me sea molesto; porque yo traigo en mi cuerpo las marcas del Se\u00f1or Jes\u00fas. \n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hermanos, la gracia del Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas, <I>el</I>  Cristo, <I>sea</I>  con vuestro esp\u00edritu. Am\u00e9n. \n"
                }
            }
        }
    }
}