{
    "version": "NVT",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A promessa do Esp\u00edrito Santo - Em meu primeiro livro, relatei a voc\u00ea, Te\u00f3filo, tudo que Jesus come\u00e7ou a fazer e a ensinar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "at\u00e9 o dia em que foi levado para o c\u00e9u, depois de dar a seus ap\u00f3stolos escolhidos mais instru\u00e7\u00f5es por meio do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Durante os quarenta dias ap\u00f3s seu sofrimento e morte, Jesus apareceu aos ap\u00f3stolos diversas vezes. Ele lhes apresentou muitas provas claras de que estava vivo e lhes falou do reino de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Certa ocasi\u00e3o, enquanto comia com eles, deu-lhes a seguinte ordem: \u201cN\u00e3o saiam de Jerusal\u00e9m at\u00e9 o Pai enviar a promessa, conforme eu lhes disse antes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jo\u00e3o batizou com \u00e1gua, mas dentro de poucos dias voc\u00eas ser\u00e3o batizados com o Esp\u00edrito Santo\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A ascens\u00e3o de Jesus - Ent\u00e3o os que estavam com Jesus lhe perguntaram: \u201cSenhor, ser\u00e1 esse o momento em que restaurar\u00e1 o reino a Israel?\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ele respondeu: \u201cO Pai j\u00e1 determinou o tempo e a ocasi\u00e3o para que isso aconte\u00e7a, e n\u00e3o cabe a voc\u00eas saber."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voc\u00eas receber\u00e3o poder quando o Esp\u00edrito Santo descer sobre voc\u00eas, e ser\u00e3o minhas testemunhas em toda parte: em Jerusal\u00e9m, em toda a Judeia, em Samaria e nos lugares mais distantes da terra\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Depois de ter dito isso, foi elevado numa nuvem, e os disc\u00edpulos n\u00e3o conseguiram mais v\u00ea-lo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Continuaram a olhar atentamente para o c\u00e9u, at\u00e9 que dois homens vestidos de branco apareceram de repente no meio deles"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e disseram: \u201cHomens da Galileia, por que est\u00e3o a\u00ed parados, olhando para o c\u00e9u? Esse Jesus, que foi elevado do meio de voc\u00eas ao c\u00e9u, voltar\u00e1 do mesmo modo como o viram subir!\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Matias substitui Judas - Ent\u00e3o voltaram do monte das Oliveiras para Jerusal\u00e9m, cerca de um quil\u00f4metro de dist\u00e2ncia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando chegaram, subiram \u00e0 sala no andar superior da casa onde estavam hospedados. Estavam ali Pedro, Jo\u00e3o, Tiago, Andr\u00e9, Filipe, Tom\u00e9, Bartolomeu, Mateus, Tiago, filho de Alfeu, Sim\u00e3o, o zelote, e Judas, filho de Tiago."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos eles se reuniam em ora\u00e7\u00e3o com um s\u00f3 prop\u00f3sito, acompanhados de algumas mulheres e tamb\u00e9m de Maria, m\u00e3e de Jesus, e os irm\u00e3os dele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por esse tempo, quando cerca de 120 disc\u00edpulos estavam reunidos num s\u00f3 lugar, Pedro se levantou e disse:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os, era necess\u00e1rio que se cumprissem as Escrituras a respeito de Judas, que serviu de guia aos que prenderam Jesus. Esse acontecimento havia sido predito pelo Esp\u00edrito Santo, por meio do rei Davi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Judas era um de n\u00f3s e participava do minist\u00e9rio conosco\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Ele comprou um campo com o dinheiro que recebeu por sua perversidade. Ao cair ali de cabe\u00e7a, seu corpo se partiu ao meio, e seus intestinos se derramaram."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A not\u00edcia se espalhou entre todos os habitantes de Jerusal\u00e9m, e eles deram ao lugar o nome aramaico Aceldama, que significa \u201cCampo de Sangue\u201d.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pedro continuou: \u201cEstava escrito no livro de Salmos: \u2018Que sua casa fique desolada, sem ningu\u00e9m morando nela\u2019. Tamb\u00e9m diz: \u2018Que outro ocupe seu lugar\u2019."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cAgora, portanto, devemos escolher um dentre os homens que estiveram conosco durante todo o tempo em que o Senhor Jesus andou entre n\u00f3s,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "desde que ele foi batizado por Jo\u00e3o at\u00e9 o dia em que foi tirado de nosso meio e elevado ao c\u00e9u. O escolhido se juntar\u00e1 a n\u00f3s como testemunha da ressurrei\u00e7\u00e3o\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o indicaram dois homens: Jos\u00e9, chamado Barsab\u00e1s e conhecido tamb\u00e9m como Justo, e Matias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Em seguida, oraram: \u201cSenhor, tu conheces cada cora\u00e7\u00e3o. Mostra-nos qual destes homens escolheste"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "como ap\u00f3stolo para substituir Judas neste minist\u00e9rio, pois ele se desviou e foi para seu devido lugar\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o lan\u00e7aram sortes e Matias foi escolhido como ap\u00f3stolo, juntando-se aos outros onze."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vinda do Esp\u00edrito Santo - No dia de Pentecostes, todos estavam reunidos num s\u00f3 lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De repente, veio do c\u00e9u um som como o de um poderoso vendaval e encheu a casa onde estavam sentados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o surgiu algo semelhante a chamas ou l\u00ednguas de fogo que pousaram sobre cada um deles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo e come\u00e7aram a falar em outras l\u00ednguas, conforme o Esp\u00edrito os habilitava."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Naquela \u00e9poca, judeus devotos de todas as na\u00e7\u00f5es viviam em Jerusal\u00e9m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando ouviram o som das vozes, vieram correndo e ficaram espantados, pois cada um deles ouvia em seu pr\u00f3prio idioma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Muito admirados, exclamavam: \u201cComo isto \u00e9 poss\u00edvel? Estes homens s\u00e3o todos galileus"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "e, no entanto, cada um de n\u00f3s os ouve falar em nosso pr\u00f3prio idioma!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Est\u00e3o aqui partos, medos, elamitas, habitantes da Mesopot\u00e2mia, da Judeia, da Capad\u00f3cia, do Ponto, da prov\u00edncia da \u00c1sia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "da Fr\u00edgia, da Panf\u00edlia, do Egito e de regi\u00f5es da L\u00edbia pr\u00f3ximas a Cirene, visitantes de Roma"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "(tanto judeus como convertidos ao juda\u00edsmo), cretenses e \u00e1rabes, e todos n\u00f3s ouvimos estas pessoas falarem em nossa pr\u00f3pria l\u00edngua sobre as coisas maravilhosas que Deus fez!\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Admirados e perplexos, perguntavam uns aos outros: \u201cQue significa isto?\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Outros, por\u00e9m, zombavam e diziam: \u201cEles est\u00e3o b\u00eabados!\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro se dirige \u00e0 multid\u00e3o - Ent\u00e3o Pedro deu um passo \u00e0 frente com os onze ap\u00f3stolos e dirigiu-se em alta voz \u00e0 multid\u00e3o: \u201cOu\u00e7am com aten\u00e7\u00e3o, todos voc\u00eas, povo da Judeia e habitantes de Jerusal\u00e9m! Escutem o que lhes digo!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estas pessoas n\u00e3o est\u00e3o b\u00eabadas, como alguns de voc\u00eas pensam, pois s\u00e3o apenas nove horas da manh\u00e3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio! O que voc\u00eas est\u00e3o vendo foi predito h\u00e1 tempos pelo profeta Joel:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2018Nos \u00faltimos dias\u2019, disse Deus, \u2018derramarei meu Esp\u00edrito sobre todo tipo de pessoa. Seus filhos e suas filhas profetizar\u00e3o; os jovens ter\u00e3o vis\u00f5es, e os velhos ter\u00e3o sonhos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Naqueles dias, derramarei meu Esp\u00edrito at\u00e9 mesmo sobre servos e servas, e eles profetizar\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Farei maravilhas em cima, no c\u00e9u, e sinais embaixo, na terra: sangue e fogo, e nuvens de fuma\u00e7a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O sol se escurecer\u00e1, e a lua se tornar\u00e1 vermelha como sangue, antes que chegue o grande e glorioso dia do Senhor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas todo aquele que invocar o nome do Senhor ser\u00e1 salvo\u2019."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cPovo de Israel, escute! Deus aprovou publicamente Jesus, o nazareno, ao realizar milagres, maravilhas e sinais por meio dele, como voc\u00eas bem sabem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ele foi entregue conforme o plano preestabelecido por Deus e seu conhecimento pr\u00e9vio daquilo que aconteceria. Com a ajuda de gentios que desconheciam a lei, voc\u00eas o pregaram na cruz e o mataram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas Deus o ressuscitou, libertando-o dos horrores da morte, pois ela n\u00e3o p\u00f4de mant\u00ea-lo sob seu dom\u00ednio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A respeito dele disse o rei Davi: \u2018Vejo que o Senhor est\u00e1 sempre comigo; n\u00e3o serei abalado, pois ele est\u00e1 \u00e0 minha direita."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 de admirar que meu cora\u00e7\u00e3o esteja alegre e que minha l\u00edngua o louve; meu corpo repousa em esperan\u00e7a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois tu n\u00e3o deixar\u00e1s minha alma entre os mortos, nem permitir\u00e1s que o teu Santo apodre\u00e7a no t\u00famulo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tu me mostraste o caminho da vida, e me encher\u00e1s com a alegria de tua presen\u00e7a\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os, permitam-me dizer com toda convic\u00e7\u00e3o que o patriarca Davi n\u00e3o estava se referindo a si mesmo, pois ele morreu e foi sepultado, e seu t\u00famulo ainda est\u00e1 aqui, entre n\u00f3s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas ele era profeta e sabia que Deus havia prometido sob juramento que um de seus descendentes se sentaria em seu trono."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Davi estava olhando para o futuro e falando da ressurrei\u00e7\u00e3o do Cristo, que n\u00e3o foi deixado entre os mortos nem seu corpo apodreceu no t\u00famulo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cFoi esse Jesus que Deus ressuscitou, e todos n\u00f3s somos testemunhas disso."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ele foi exaltado ao lugar de honra, \u00e0 direita de Deus. E, conforme havia prometido, o Pai lhe deu o Esp\u00edrito Santo, que ele derramou sobre n\u00f3s, como voc\u00eas est\u00e3o vendo e ouvindo hoje."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pois Davi n\u00e3o subiu ao c\u00e9u e, no entanto, disse: \u2018O Senhor disse ao meu Senhor: Sente-se no lugar de honra \u00e0 minha direita,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "at\u00e9 que eu humilhe seus inimigos e os ponha debaixo de seus p\u00e9s\u2019."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cPortanto, saibam com certeza todos em Israel que a esse Jesus, que voc\u00eas crucificaram, Deus fez Senhor e Cristo!\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "As palavras partiram o cora\u00e7\u00e3o dos que ouviam, e eles perguntaram a Pedro e aos outros ap\u00f3stolos: \u201cIrm\u00e3os, o que devemos fazer?\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pedro respondeu: \u201cVoc\u00eas devem se arrepender, para o perd\u00e3o de seus pecados, e cada um deve ser batizado em nome de Jesus Cristo. Ent\u00e3o receber\u00e3o a d\u00e1diva do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Essa promessa \u00e9 para voc\u00eas, para seus filhos e para os que est\u00e3o longe, isto \u00e9, para todos que forem chamados pelo Senhor, nosso Deus\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro continuou a pregar, advertindo com insist\u00eancia a seus ouvintes: \u201cSalvem-se desta gera\u00e7\u00e3o corrompida!\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Os que acreditaram nas palavras de Pedro foram batizados, e naquele dia houve um acr\u00e9scimo de cerca de tr\u00eas mil pessoas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A comunidade dos novos convertidos - Todos se dedicavam de cora\u00e7\u00e3o ao ensino dos ap\u00f3stolos, \u00e0 comunh\u00e3o, ao partir do p\u00e3o e \u00e0 ora\u00e7\u00e3o."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Havia em todos eles um profundo temor, e os ap\u00f3stolos realizavam muitos sinais e maravilhas."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Os que criam se reuniam num s\u00f3 lugar e compartilhavam tudo que possu\u00edam."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vendiam propriedades e bens e repartiam o dinheiro com os necessitados,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "adoravam juntos no templo diariamente, reuniam-se nos lares para comer e partiam o p\u00e3o com grande alegria e generosidade,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "sempre louvando a Deus e desfrutando a simpatia de todo o povo. E, a cada dia, o Senhor lhes acrescentava aqueles que iam sendo salvos."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro cura um mendigo aleijado - Certo dia, por volta das tr\u00eas da tarde, Pedro e Jo\u00e3o foram ao templo orar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Um homem, aleijado de nascen\u00e7a, estava sendo carregado. Todos os dias, ele era colocado ao lado da porta chamada Formosa, para pedir esmolas a quem entrasse no templo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando ele viu que Pedro e Jo\u00e3o iam entrar, pediu-lhes dinheiro."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o se voltaram para ele. \u201cOlhe para n\u00f3s!\u201d, disse Pedro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O homem fixou o olhar neles, esperando receber alguma esmola."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pedro, no entanto, disse: \u201cN\u00e3o tenho prata nem ouro, mas lhe dou o que tenho. Em nome de Jesus Cristo, o nazareno, levante-se e ande!\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro segurou o aleijado pela m\u00e3o e o ajudou a levantar-se. No mesmo instante, os p\u00e9s e os tornozelos do homem foram curados e fortalecidos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De um salto, ele se levantou e come\u00e7ou a andar. Em seguida, caminhando, saltando e louvando a Deus, entrou no templo com eles."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando o viram caminhar e o ouviram louvar a Deus,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "todos perceberam que era o mesmo mendigo que tantas vezes tinham visto na porta Formosa, e ficaram perplexos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Admirados, correram todos para o P\u00f3rtico de Salom\u00e3o, onde o homem permanecia com Pedro e Jo\u00e3o e n\u00e3o se afastava deles."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pedro anuncia as boas-novas no templo - Pedro, percebendo o que ocorria, dirigiu-se \u00e0 multid\u00e3o. \u201cPovo de Israel, por que ficam surpresos com isso?\u201d, disse ele. \u201cPor que olham para n\u00f3s como se tiv\u00e9ssemos feito este homem andar por nosso pr\u00f3prio poder ou devo\u00e7\u00e3o?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois foi o Deus de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jac\u00f3, o Deus de nossos antepassados, quem glorificou seu Servo Jesus, a quem voc\u00eas tra\u00edram e rejeitaram diante de Pilatos, apesar de ele ter decidido solt\u00e1-lo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voc\u00eas rejeitaram o Santo e Justo e, em seu lugar, exigiram que um assassino fosse liberto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mataram o autor da vida, mas Deus o ressuscitou dos mortos. E n\u00f3s somos testemunhas desse fato!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cPela f\u00e9 no nome de Jesus, este homem que voc\u00eas veem e conhecem foi curado. A f\u00e9 no nome de Jesus o curou diante de seus olhos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os, sei que voc\u00eas e seus l\u00edderes agiram por ignor\u00e2ncia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas Deus assim cumpriu o que todos os profetas haviam predito acerca do Cristo, que era necess\u00e1rio ele sofrer essas coisas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Agora, arrependam-se e voltem-se para Deus, para que seus pecados sejam apagados."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ent\u00e3o, da presen\u00e7a do Senhor vir\u00e3o tempos de renova\u00e7\u00e3o, e ele enviar\u00e1 novamente Jesus, o Cristo que lhes foi designado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois ele deve permanecer no c\u00e9u at\u00e9 o tempo da restaura\u00e7\u00e3o final de todas as coisas, conforme Deus prometeu h\u00e1 muito tempo por meio de seus santos profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s disse: \u2018O Senhor, seu Deus, levantar\u00e1 para voc\u00eas um profeta como eu, do meio de seu povo. Ou\u00e7am com aten\u00e7\u00e3o tudo que ele lhes disser."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quem n\u00e3o der ouvidos a esse profeta ser\u00e1 eliminado do meio do povo\u2019."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cA come\u00e7ar por Samuel, todos os profetas falaram sobre o que est\u00e1 acontecendo hoje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Voc\u00eas s\u00e3o descendentes desses profetas e est\u00e3o inclu\u00eddos na alian\u00e7a que Deus fez com seus antepassados ao dizer a Abra\u00e3o: \u2018Por meio de sua descend\u00eancia, todas as fam\u00edlias da terra ser\u00e3o aben\u00e7oadas\u2019."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando Deus ressuscitou seu Servo, ele o enviou primeiro a voc\u00eas, o povo de Israel, para aben\u00e7o\u00e1-los, fazendo cada um de voc\u00eas se afastar de seus caminhos pecaminosos.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o diante do conselho de l\u00edderes - Enquanto falavam ao povo, Pedro e Jo\u00e3o foram confrontados pelos sacerdotes, pelo capit\u00e3o da guarda do templo e por alguns saduceus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os l\u00edderes estavam muito perturbados porque Pedro e Jo\u00e3o ensinavam ao povo que em Jesus h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eles os prenderam e, como j\u00e1 anoitecia, os colocaram na pris\u00e3o at\u00e9 a manh\u00e3 seguinte."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Muitos que tinham ouvido a mensagem creram, totalizando, agora, cerca de cinco mil homens."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No dia seguinte, o conselho das autoridades, dos l\u00edderes do povo e dos mestres da lei se reuniu em Jerusal\u00e9m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estavam ali An\u00e1s, o sumo sacerdote, e tamb\u00e9m Caif\u00e1s, Jo\u00e3o, Alexandre e outros parentes do sumo sacerdote."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mandaram trazer Pedro e Jo\u00e3o e os interrogaram: \u201cCom que poder, ou em nome de quem, voc\u00eas fizeram isso?\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cheio do Esp\u00edrito Santo, Pedro lhes respondeu: \u201cAutoridades e l\u00edderes do povo,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "estamos sendo interrogados hoje porque realizamos uma boa a\u00e7\u00e3o em favor de um aleijado, e os senhores querem saber como ele foi curado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saibam os senhores e todo o povo de Israel que ele foi curado pelo nome de Jesus Cristo, o nazareno, a quem os senhores crucificaram, mas a quem Deus ressuscitou dos mortos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pois \u00e9 a respeito desse Jesus que se diz: \u2018A pedra que voc\u00eas, os construtores, rejeitaram se tornou a pedra angular\u2019."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o em nenhum outro! N\u00e3o h\u00e1 nenhum outro nome debaixo do c\u00e9u, em toda a humanidade, por meio do qual devamos ser salvos\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando os membros do conselho viram a coragem de Pedro e Jo\u00e3o, ficaram admirados, pois perceberam que eram homens comuns, sem instru\u00e7\u00e3o religiosa formal. Reconheceram tamb\u00e9m que eles haviam estado com Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas n\u00e3o havia nada que pudessem fazer, pois o homem que tinha sido curado estava ali diante deles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim, ordenaram que Pedro e Jo\u00e3o fossem retirados da sala do conselho e come\u00e7aram a discutir entre si."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cQue faremos com esses homens?\u201d, perguntavam uns aos outros. \u201cN\u00e3o podemos negar que realizaram um sinal, como todos em Jerusal\u00e9m sabem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas, para evitar que espalhem sua mensagem, devemos adverti-los de que n\u00e3o falem nesse nome a mais ningu\u00e9m.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o os chamaram de volta e ordenaram que nunca mais falassem nem ensinassem em nome de Jesus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o, por\u00e9m, responderam: \u201cOs senhores acreditam que Deus quer que obede\u00e7amos a voc\u00eas, e n\u00e3o a ele?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o podemos deixar de falar do que vimos e ouvimos!\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os membros do conselho fizeram novas amea\u00e7as, mas, por fim, os soltaram. N\u00e3o sabiam como castig\u00e1-los sem provocar um tumulto, visto que todos louvavam a Deus pelo ocorrido,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pois o aleijado que havia sido curado milagrosamente tinha mais de quarenta anos de idade."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos oram pedindo coragem - Assim que foram libertos, Pedro e Jo\u00e3o voltaram ao lugar onde estavam os outros irm\u00e3os e lhes contaram o que os principais sacerdotes e l\u00edderes tinham dito."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ao ouvir o relato, todos os presentes levantaram juntos a voz e oraram a Deus: \u201c\u00d3 Soberano Senhor, Criador dos c\u00e9us e da terra, do mar e de tudo que neles h\u00e1,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "falaste muito tempo atr\u00e1s pelo Esp\u00edrito Santo, nas palavras de nosso antepassado Davi, teu servo: \u2018Por que as na\u00e7\u00f5es se enfureceram tanto? Por que perderam tempo com planos in\u00fateis?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Os reis da terra se prepararam para guerrear; os governantes se uniram contra o Senhor e contra seu Cristo\u2019."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cDe fato, isso aconteceu aqui, nesta cidade, pois Herodes Antipas, o governador P\u00f4ncio Pilatos, os gentios e o povo de Israel se uniram contra Jesus, teu santo Servo, a quem ungiste."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tudo que fizeram, por\u00e9m, havia sido decidido de antem\u00e3o pela tua vontade."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E agora, Senhor, ouve as amea\u00e7as deles e concede a teus servos coragem para anunciar tua palavra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Estende tua m\u00e3o com poder para curar, e que sinais e maravilhas sejam realizados por meio do nome de teu santo Servo Jesus\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois dessa ora\u00e7\u00e3o, o lugar onde estavam reunidos tremeu, e todos ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo e pregavam corajosamente a palavra de Deus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos compartilham seus bens - Todos os que creram estavam unidos em cora\u00e7\u00e3o e mente. N\u00e3o se consideravam donos de seus bens, de modo que compartilhavam tudo que tinham."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Com grande poder, os ap\u00f3stolos davam testemunho da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus, e sobre todos eles havia grande gra\u00e7a."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Entre eles n\u00e3o havia necessitados, pois quem possu\u00eda terras ou casas vendia o que era seu"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "e levava o dinheiro aos ap\u00f3stolos, para que dessem aos que precisavam de ajuda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jos\u00e9, a quem os ap\u00f3stolos deram o nome Barnab\u00e9, que significa \u201cFilho do encorajamento\u201d, era da tribo de Levi e tinha nascido na ilha de Chipre."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ele vendeu um campo que possu\u00eda e entregou o dinheiro aos ap\u00f3stolos."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias e Safira - Havia, por\u00e9m, um homem chamado Ananias que, com sua esposa, Safira, vendeu uma propriedade."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Levou apenas parte do dinheiro aos ap\u00f3stolos, mas, com aprova\u00e7\u00e3o da esposa, afirmou que aquele era o valor total e ficou com o resto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro disse: \u201cAnanias, por que voc\u00ea deixou Satan\u00e1s encher seu cora\u00e7\u00e3o? Voc\u00ea mentiu para o Esp\u00edrito Santo quando guardou parte do dinheiro para si."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A propriedade era sua para vender ou n\u00e3o, como quisesse. E, depois de vend\u00ea-la, o dinheiro tamb\u00e9m era seu, para entregar ou n\u00e3o. Como p\u00f4de fazer uma coisa dessas? Voc\u00ea n\u00e3o mentiu para n\u00f3s, mas para Deus!\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim que Ananias ouviu essas palavras, caiu no ch\u00e3o e morreu. Um grande temor se apoderou de todos que souberam o que havia acontecido."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ent\u00e3o alguns jovens se levantaram, envolveram o corpo num len\u00e7ol e o levaram para fora, e depois o sepultaram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cerca de tr\u00eas horas depois, sua esposa entrou, sem saber o que havia acontecido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro lhe perguntou: \u201cFoi esse o valor que voc\u00ea e seu marido receberam pelo terreno?\u201d. Ela respondeu: \u201cSim, foi esse o valor\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro disse: \u201cComo voc\u00eas puderam conspirar para p\u00f4r \u00e0 prova o Esp\u00edrito do Senhor? Veja, os jovens que sepultaram seu marido est\u00e3o logo ali, perto da porta, e tamb\u00e9m levar\u00e3o voc\u00ea\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No mesmo instante, ela caiu no ch\u00e3o e morreu. Quando os jovens entraram e viram que ela estava morta, levaram seu corpo para fora e a sepultaram ao lado do marido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Um grande temor se apoderou de toda a igreja e de todos que souberam desse acontecimento."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos realizam muitas curas - Os ap\u00f3stolos realizavam muitos sinais e maravilhas entre o povo. Todos se reuniam regularmente no templo, na parte conhecida como P\u00f3rtico de Salom\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando se reuniam ali, ningu\u00e9m mais tinha coragem de juntar-se a eles, embora o povo os tivesse em alta considera\u00e7\u00e3o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cada vez mais pessoas, multid\u00f5es de homens e mulheres, criam no Senhor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Como resultado, o povo levava os doentes \u00e0s ruas em camas e macas para que a sombra de Pedro cobrisse alguns deles enquanto ele passava."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Muita gente vinha das cidades ao redor de Jerusal\u00e9m, trazendo doentes e atormentados por esp\u00edritos impuros, e todos eram curados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos enfrentam oposi\u00e7\u00e3o - Tomados de inveja, o sumo sacerdote e seus oficiais, que eram saduceus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "prenderam os ap\u00f3stolos e os colocaram numa pris\u00e3o p\u00fablica."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Um anjo do Senhor, por\u00e9m, veio durante a noite, abriu as portas do c\u00e1rcere e os levou para fora."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cV\u00e3o ao templo e transmitam ao povo esta mensagem de vida!\u201d, disse ele."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Desse modo, ao amanhecer, os ap\u00f3stolos entraram no templo, conforme haviam sido instru\u00eddos, e, sem demora, come\u00e7aram a ensinar. Mais tarde, o sumo sacerdote e seus oficiais chegaram, reuniram o conselho, isto \u00e9, toda a assembleia dos l\u00edderes de Israel, e mandaram buscar os ap\u00f3stolos na pris\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas, quando os guardas do templo chegaram \u00e0 pris\u00e3o, os homens n\u00e3o estavam l\u00e1. Ent\u00e3o voltaram e contaram:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cA pris\u00e3o estava bem trancada, com os guardas vigiando do lado de fora, mas, quando abrimos as portas, n\u00e3o havia ningu\u00e9m!\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ao ouvir isso, o capit\u00e3o da guarda do templo e os principais sacerdotes ficaram perplexos e se perguntavam o que aconteceria em seguida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o algu\u00e9m chegou com a seguinte not\u00edcia: \u201cOs homens que os senhores puseram na cadeia est\u00e3o no templo, ensinando o povo!\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O capit\u00e3o e seus guardas foram e prenderam os ap\u00f3stolos, mas sem viol\u00eancia, pois temiam que o povo os apedrejasse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Em seguida, levaram os ap\u00f3stolos e os apresentaram ao conselho de l\u00edderes do povo, onde o sumo sacerdote os confrontou."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cN\u00f3s lhes ordenamos firmemente que nunca mais ensinassem em nome desse homem\u201d, disse ele. \u201cE, mesmo assim, voc\u00eas encheram Jerusal\u00e9m com esse seu ensino e querem nos responsabilizar pela morte dele!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pedro e os ap\u00f3stolos responderam: \u201cDevemos obedecer a Deus antes de qualquer autoridade humana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O Deus de nossos antepassados ressuscitou Jesus dos mortos depois que os senhores o mataram, pendurando-o numa cruz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deus o colocou no lugar de honra, \u00e0 sua direita, como Pr\u00edncipe e Salvador, para que o povo de Israel se arrependesse de seus pecados e fosse perdoado."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Somos testemunhas dessas coisas, e assim \u00e9 tamb\u00e9m o Esp\u00edrito Santo, que Deus d\u00e1 \u00e0queles que lhe obedecem\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando ouviram isso, os membros do conselho se enfureceram e decidiram mat\u00e1-los."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Um deles, por\u00e9m, um fariseu chamado Gamaliel, especialista na lei e respeitado por todo o povo, levantou-se e ordenou que eles fossem retirados da sala do conselho por um momento."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em seguida, disse aos demais: \u201cIsraelitas, cuidado com o que planejam fazer a esses homens!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Algum tempo atr\u00e1s, surgiu um certo Teudas, que afirmava ser algu\u00e9m importante. Umas quatrocentas pessoas se juntaram a ele, mas foi morto e seus seguidores se dispersaram, e o movimento deu em nada."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Depois dele, na \u00e9poca do censo, apareceu Judas, da Galileia, que fez muitos seguidores. Ele tamb\u00e9m foi morto, e seu grupo se dispersou."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cPortanto, meu conselho \u00e9 que deixem esses homens em paz e os soltem. Se o que planejam e fazem \u00e9 meramente humano, logo ser\u00e3o frustrados."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas, se \u00e9 de Deus, voc\u00eas n\u00e3o ser\u00e3o capazes de impedi-los. Pode at\u00e9 acontecer de voc\u00eas acabarem lutando contra Deus\u201d."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Os demais membros aceitaram o conselho de Gamaliel. Chamaram os ap\u00f3stolos e mandaram a\u00e7oit\u00e1-los. Depois, ordenaram que nunca mais falassem em nome de Jesus e, por fim, os soltaram."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Quando os ap\u00f3stolos sa\u00edram da reuni\u00e3o do conselho, estavam alegres porque Deus os havia considerado dignos de sofrer humilha\u00e7\u00e3o pelo nome de Jesus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E todos os dias, no templo e de casa em casa, continuavam a ensinar e anunciar que Jesus \u00e9 o Cristo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sete homens s\u00e3o escolhidos para servir - \u00c0 medida que o n\u00famero de disc\u00edpulos crescia, surgiam murm\u00farios de descontentamento. Os judeus de fala grega se queixavam dos de fala hebraica, dizendo que suas vi\u00favas estavam sendo negligenciadas na distribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de alimento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Por isso, os Doze convocaram uma reuni\u00e3o com todos os disc\u00edpulos e disseram: \u201cN\u00f3s, ap\u00f3stolos, devemos nos dedicar ao ensino da palavra de Deus, e n\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de alimentos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sendo assim, irm\u00e3os, escolham sete homens respeitados, cheios do Esp\u00edrito e de sabedoria, e n\u00f3s os encarregaremos desse servi\u00e7o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o n\u00f3s nos dedicaremos \u00e0 ora\u00e7\u00e3o e ao ensino da palavra\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ideia agradou a todos, e escolheram Est\u00eav\u00e3o, homem cheio de f\u00e9 e do Esp\u00edrito Santo, e tamb\u00e9m Filipe, Pr\u00f3coro, Nicanor, Timom, P\u00e1rmenas e Nicolau de Antioquia, que antes havia se convertido ao juda\u00edsmo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esses sete foram apresentados aos ap\u00f3stolos, que oraram por eles e lhes impuseram as m\u00e3os."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim, a mensagem de Deus continuou a se espalhar. O n\u00famero de disc\u00edpulos se multiplicava em Jerusal\u00e9m, e muitos sacerdotes tamb\u00e9m se converteram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o \u00e9 preso - Est\u00eav\u00e3o, homem cheio de gra\u00e7a e poder, realizava milagres e sinais entre o povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um dia, por\u00e9m, alguns homens da chamada Sinagoga dos Escravos Libertos come\u00e7aram a discutir com ele. Eram judeus de Cirene, de Alexandria, da Cil\u00edcia e da prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nenhum deles era capaz de resistir \u00e0 sabedoria e ao Esp\u00edrito pelo qual Est\u00eav\u00e3o falava."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o convenceram alguns homens a mentir a respeito dele, dizendo: \u201cOuvimos Est\u00eav\u00e3o blasfemar contra Mois\u00e9s, e at\u00e9 contra Deus\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Com isso, agitaram o povo, os l\u00edderes religiosos e os mestres da lei, e Est\u00eav\u00e3o foi preso e levado ao conselho dos l\u00edderes do povo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As falsas testemunhas declararam: \u201cEste homem vive falando contra o santo templo e a lei de Mois\u00e9s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00f3s o ouvimos dizer que esse Jesus de Nazar\u00e9 destruir\u00e1 o templo e mudar\u00e1 os costumes que Mois\u00e9s nos deixou\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nesse momento, todos os membros do conselho olharam para Est\u00eav\u00e3o e viram que seu rosto parecia o rosto de um anjo."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O testemunho de Est\u00eav\u00e3o diante do conselho - Ent\u00e3o o sumo sacerdote lhe perguntou: \u201cEstas acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras?\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Est\u00eav\u00e3o respondeu: \u201cIrm\u00e3os e pais, ou\u00e7am-me! O Deus glorioso apareceu a nosso antepassado Abra\u00e3o na Mesopot\u00e2mia, antes de ele se estabelecer em Har\u00e3,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e lhe disse: \u2018Deixe sua terra natal e seus parentes e v\u00e1 para a terra que eu lhe mostrarei\u2019."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o Abra\u00e3o saiu da terra dos caldeus e morou em Har\u00e3 at\u00e9 seu pai morrer. Depois, Deus o trouxe aqui para a terra onde voc\u00eas agora vivem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cMas Deus n\u00e3o lhe deu heran\u00e7a alguma aqui, nem mesmo o espa\u00e7o de um p\u00e9. Contudo, prometeu que a terra toda pertenceria a Abra\u00e3o e a seus descendentes, embora ele ainda n\u00e3o tivesse filhos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Disse-lhe tamb\u00e9m que seus descendentes viveriam numa terra estrangeira, onde seriam escravizados e oprimidos por quatrocentos anos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas Deus disse: \u2018Eu castigarei a na\u00e7\u00e3o que os escravizar, e, por fim, sair\u00e3o dali e me adorar\u00e3o neste lugar\u2019."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cNaquele tempo, Deus deu a Abra\u00e3o a alian\u00e7a da circuncis\u00e3o. Assim, quando seu filho Isaque nasceu, ele o circuncidou no oitavo dia. Essa pr\u00e1tica continuou quando nasceu Jac\u00f3, filho de Isaque, e quando nasceram os doze filhos de Jac\u00f3, os patriarcas de Israel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cOs patriarcas tiveram inveja de seu irm\u00e3o Jos\u00e9 e o venderam como escravo para o Egito. Mas Deus estava com ele"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e o livrou de todas as suas dificuldades. Deus concedeu a Jos\u00e9 favor e sabedoria diante do fara\u00f3, rei do Egito, e o fara\u00f3 o nomeou governador de todo o Egito e administrador de seu pal\u00e1cio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o veio uma fome sobre o Egito e sobre Cana\u00e3. Houve grande afli\u00e7\u00e3o, e nossos antepassados ficaram sem comida."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jac\u00f3 soube que ainda havia cereal no Egito e enviou seus filhos, nossos antepassados, para comprarem alimento."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Da segunda vez que foram, Jos\u00e9 revelou sua identidade a seus irm\u00e3os e os apresentou ao fara\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Depois, Jos\u00e9 mandou trazer para o Egito seu pai, Jac\u00f3, e todos os seus parentes, 75 pessoas ao todo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim, Jac\u00f3 foi para o Egito e ali morreu, bem como nossos antepassados."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seus corpos foram levados para Siqu\u00e9m e sepultados no t\u00famulo que Abra\u00e3o havia comprado por um certo pre\u00e7o dos filhos de Hamor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cAproximando-se o tempo em que Deus cumpriria sua promessa a Abra\u00e3o, nosso povo se multiplicou grandemente no Egito."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o subiu ao trono do Egito um novo rei, que nada sabia a respeito de Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Esse rei explorou e oprimiu nosso povo, for\u00e7ando os pais a abandonarem seus filhos rec\u00e9m-nascidos, para que morressem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cPor essa \u00e9poca, nasceu Mois\u00e9s, um beb\u00ea especial aos olhos de Deus. Seus pais cuidaram dele em casa por tr\u00eas meses."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quando tiveram de abandon\u00e1-lo, a filha do fara\u00f3 o adotou e o criou como seu pr\u00f3prio filho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s foi educado em toda a sabedoria dos eg\u00edpcios e era poderoso em palavras e a\u00e7\u00f5es."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cCerto dia, estando Mois\u00e9s com quarenta anos, resolveu visitar seus parentes, o povo de Israel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ao ver um eg\u00edpcio maltratando um israelita, defendeu o israelita e o vingou, matando o eg\u00edpcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Imaginou que seus irm\u00e3os israelitas entenderiam que ele havia sido enviado por Deus para resgat\u00e1-los, mas isso n\u00e3o aconteceu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cNo dia seguinte, visitou-os novamente e viu dois homens de Israel brigando. Tentando agir como pacificador, disse a eles: \u2018Homens, voc\u00eas s\u00e3o irm\u00e3os; por que brigam um com o outro?\u2019."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cMas o homem que era culpado empurrou Mois\u00e9s e disse: \u2018Quem o nomeou l\u00edder e juiz sobre n\u00f3s?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vai me matar como matou o eg\u00edpcio ontem?\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando Mois\u00e9s ouviu isso, fugiu e foi viver como estrangeiro na terra de Midi\u00e3. Ali nasceram seus dois filhos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cQuarenta anos depois, no deserto pr\u00f3ximo ao monte Sinai, um anjo apareceu a Mois\u00e9s nas chamas de um arbusto que queimava."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quando Mois\u00e9s viu aquilo, ficou admirado. Aproximando-se para observar melhor, ouviu a voz do Senhor, que disse:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2018Eu sou o Deus de seus antepassados, o Deus de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jac\u00f3\u2019. Mois\u00e9s tremia de medo e n\u00e3o tinha coragem de olhar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o o Senhor lhe disse: \u2018Tire as sand\u00e1lias, pois voc\u00ea est\u00e1 pisando em terra santa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Por certo, tenho visto a afli\u00e7\u00e3o do meu povo no Egito. Tenho ouvido seus gemidos e desci para libert\u00e1-los. Agora v\u00e1, pois eu o envio de volta ao Egito\u2019."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cEra esse o mesmo Mois\u00e9s que o povo havia rejeitado quando lhe perguntaram: \u2018Quem o nomeou l\u00edder e juiz?\u2019. Por meio do anjo que apareceu a Mois\u00e9s no arbusto em chamas, Deus o enviou para ser l\u00edder e libertador."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Assim, com muitas maravilhas e sinais, ele os conduziu para fora do Egito, pelo mar Vermelho e pelo deserto, durante quarenta anos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201cEsse mesmo Mois\u00e9s disse ao povo de Israel: \u2018Deus levantar\u00e1 para voc\u00eas um profeta como eu do meio de seu povo\u2019."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mois\u00e9s estava com nossos antepassados, a congrega\u00e7\u00e3o do povo de Deus no deserto, quando o anjo lhe falou no monte Sinai, e ali Mois\u00e9s recebeu palavras que d\u00e3o vida, para transmiti-las a n\u00f3s."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cMas nossos antepassados se recusaram a obedecer a Mois\u00e9s. Eles o rejeitaram e, em seu \u00edntimo, voltaram ao Egito."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Disseram a Ar\u00e3o: \u2018Fa\u00e7a para n\u00f3s deuses que nos guiem, pois n\u00e3o sabemos o que aconteceu com esse Mois\u00e9s que nos tirou do Egito\u2019."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Logo, fizeram um \u00eddolo em forma de bezerro, ofereceram-lhe sacrif\u00edcios e come\u00e7aram a celebrar o objeto que haviam criado."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ent\u00e3o Deus se afastou deles e os entregou para servirem as estrelas do c\u00e9u como deuses, conforme est\u00e1 escrito no livro dos profetas: \u2018Foi a mim que voc\u00eas trouxeram sacrif\u00edcios e ofertas durante aqueles quarenta anos no deserto, povo de Israel?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e3o, voc\u00eas carregaram o santu\u00e1rio de Moloque, a estrela de seu deus Renf\u00e3, e as imagens que fizeram para ador\u00e1-los. Por isso eu os enviarei para o ex\u00edlio, para al\u00e9m da Babil\u00f4nia\u2019."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201cNossos antepassados levaram com eles pelo deserto o tabern\u00e1culo, constru\u00eddo de acordo com o modelo que Deus havia mostrado a Mois\u00e9s."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Anos depois, quando Josu\u00e9 comandou nossos antepassados nas batalhas contra as na\u00e7\u00f5es que Deus expulsou desta terra, foi levado com eles para seu novo territ\u00f3rio e ali ficou at\u00e9 o tempo do rei Davi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201cDavi encontrou favor diante de Deus e pediu para construir um templo permanente para o Deus de Jac\u00f3,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "mas foi Salom\u00e3o quem o construiu."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "O Alt\u00edssimo, por\u00e9m, n\u00e3o habita em templos feitos por m\u00e3os humanas. Como diz o profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u2018O c\u00e9u \u00e9 meu trono, e a terra \u00e9 o suporte de meus p\u00e9s. Acaso construiriam para mim um templo assim t\u00e3o bom?\u2019, diz o Senhor. \u2018Que lugar de descanso me poderiam fazer?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Acaso n\u00e3o foram minhas m\u00e3os que criaram o c\u00e9u e a terra?\u2019."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201cPovo teimoso! Voc\u00eas t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o incircuncidado e s\u00e3o surdos para a verdade. Resistir\u00e3o para sempre ao Esp\u00edrito Santo? Foi o que seus antepassados fizeram, e voc\u00eas tamb\u00e9m o fazem!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Que profeta seus antepassados n\u00e3o perseguiram? Mataram at\u00e9 aqueles que predisseram a vinda do Justo, a quem voc\u00eas tra\u00edram e assassinaram!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Voc\u00eas desobedeceram \u00e0 lei de Deus, embora a tenham recebido das m\u00e3os de anjos\u201d."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Os l\u00edderes judeus se enfureceram com a acusa\u00e7\u00e3o de Est\u00eav\u00e3o e rangiam os dentes contra ele."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mas Est\u00eav\u00e3o, cheio do Esp\u00edrito Santo, olhou firmemente para o c\u00e9u e viu a gl\u00f3ria de Deus, e viu Jesus em p\u00e9 no lugar de honra, \u00e0 direita de Deus."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u201cOlhem!\u201d, disse ele. \u201cVejo os c\u00e9us abertos e o Filho do Homem em p\u00e9 no lugar de honra, \u00e0 direita de Deus!\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Eles taparam os ouvidos e, aos gritos, lan\u00e7aram-se contra ele."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Arrastaram-no para fora da cidade e come\u00e7aram a apedrej\u00e1-lo. Seus acusadores tiraram os mantos e os deixaram aos p\u00e9s de um jovem chamado Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Enquanto atiravam as pedras, Est\u00eav\u00e3o orou: \u201cSenhor Jesus, recebe o meu esp\u00edrito\u201d."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Ent\u00e3o caiu de joelhos e gritou: \u201cSenhor, n\u00e3o os culpes por este pecado!\u201d. E, com isso, adormeceu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "E Saulo concordou inteiramente com a morte de Est\u00eav\u00e3o. A persegui\u00e7\u00e3o faz os disc\u00edpulos dispersarem - Uma grande onda de persegui\u00e7\u00e3o come\u00e7ou naquele dia e varreu a igreja de Jerusal\u00e9m. Todos eles, com exce\u00e7\u00e3o dos ap\u00f3stolos, foram dispersos pelas regi\u00f5es da Judeia e de Samaria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Alguns homens devotos vieram e, com grande tristeza, sepultaram Est\u00eav\u00e3o.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulo, por\u00e9m, procurava destruir a igreja. Ia de casa em casa, arrastava para fora homens e mulheres e os lan\u00e7ava na pris\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Filipe anuncia as boas-novas em Samaria - Os que haviam sido dispersos, por\u00e9m, anunciavam as boas-novas a respeito de Jesus por onde quer que fossem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filipe foi para a cidade de Samaria e ali falou ao povo sobre o Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando as multid\u00f5es ouviram sua mensagem e viram os sinais que ele realizava, deram total aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas palavras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Muitos esp\u00edritos impuros eram expulsos e, aos gritos, deixavam suas v\u00edtimas, e muitos paral\u00edticos e aleijados eram curados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por isso, houve grande alegria naquela cidade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um homem chamado Sim\u00e3o praticava feiti\u00e7aria ali havia anos. Ele deixava o povo de Samaria admirado, e afirmava ser algu\u00e9m importante."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos, dos mais simples aos mais importantes, se referiam a ele como \u201co Grande Poder de Deus\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ouviam-no com aten\u00e7\u00e3o, pois, durante muito tempo, ele os tinha deixado admirados com sua magia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No entanto, quando Filipe lhes levou a mensagem sobre as boas-novas do reino de Deus e sobre o nome de Jesus Cristo, eles creram e, como resultado, muitos homens e mulheres foram batizados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O pr\u00f3prio Sim\u00e3o creu e foi batizado. Come\u00e7ou a seguir Filipe por toda parte, admirando-se dos sinais e milagres que ele realizava."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando os ap\u00f3stolos em Jerusal\u00e9m souberam que o povo de Samaria havia aceitado a mensagem de Deus, enviaram para l\u00e1 Pedro e Jo\u00e3o."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Assim que os dois chegaram, oraram para que aqueles convertidos recebessem o Esp\u00edrito Santo,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "pois, apesar de terem sido batizados em nome do Senhor Jesus, o Esp\u00edrito Santo ainda n\u00e3o havia descido sobre nenhum deles."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro e Jo\u00e3o impuseram as m\u00e3os sobre eles, e receberam o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim\u00e3o viu que as pessoas recebiam o Esp\u00edrito quando os ap\u00f3stolos impunham as m\u00e3os sobre elas. Ent\u00e3o ofereceu-lhes dinheiro,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dizendo: \u201cDeem-me este poder tamb\u00e9m, para que, quando eu impuser as m\u00e3os sobre as pessoas, elas recebam o Esp\u00edrito Santo!\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pedro, por\u00e9m, respondeu: \u201cQue seu dinheiro seja destru\u00eddo com voc\u00ea, por imaginar que o dom de Deus pode ser comprado!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Voc\u00ea n\u00e3o tem parte nem direito neste minist\u00e9rio, pois seu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 justo diante de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Arrependa-se de sua maldade e ore ao Senhor. Talvez ele perdoe esses seus maus pensamentos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pois vejo que voc\u00ea est\u00e1 cheio de amarga inveja e \u00e9 prisioneiro do pecado\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sim\u00e3o exclamou: \u201cOrem ao Senhor por mim, para que essas coisas terr\u00edveis n\u00e3o me aconte\u00e7am!\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois de terem testemunhado e proclamado a palavra do Senhor em Samaria, Pedro e Jo\u00e3o voltaram a Jerusal\u00e9m. Ao longo do caminho, pararam em muitas vilas samaritanas para anunciar as boas-novas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filipe e o eunuco et\u00edope - Um anjo do Senhor disse a Filipe: \u201cV\u00e1 para o sul, para a estrada no deserto que liga Jerusal\u00e9m a Gaza\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filipe partiu e encontrou no caminho um alto oficial et\u00edope, o eunuco respons\u00e1vel pelos tesouros de Candace, rainha da Eti\u00f3pia. Ele tinha ido a Jerusal\u00e9m para participar da adora\u00e7\u00e3o"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "e estava no caminho de volta. Sentado em sua carruagem, lia em voz alta o livro do profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o o Esp\u00edrito disse a Filipe: \u201cAproxime-se e acompanhe a carruagem\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filipe correu at\u00e9 a carruagem e, ouvindo que o homem lia o profeta Isa\u00edas, perguntou-lhe: \u201cO senhor compreende o que l\u00ea?\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O homem respondeu: \u201cComo posso entender sem que algu\u00e9m me explique?\u201d. E convidou Filipe a subir na carruagem e sentar-se ao seu lado."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Era esta a passagem das Escrituras que ele estava lendo: \u201cEle foi levado como ovelha para o matadouro; como cordeiro mudo diante dos tosquiadores, n\u00e3o abriu a boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Foi humilhado e a justi\u00e7a lhe foi negada. Quem pode falar de seus descendentes? Pois sua vida foi tirada da terra\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O eunuco perguntou a Filipe: \u201cDiga-me, o profeta estava falando de si mesmo ou de outro?\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o Filipe, come\u00e7ando com essa mesma passagem das Escrituras, anunciou-lhe as boas-novas a respeito de Jesus."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Prosseguindo, chegaram a um lugar onde havia \u00e1gua. Ent\u00e3o o eunuco disse: \u201cVeja, aqui tem \u00e1gua! O que me impede de ser batizado?\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Filipe disse: \u201cNada o impede, se voc\u00ea cr\u00ea de todo o cora\u00e7\u00e3o\u201d. O eunuco respondeu: \u201cCreio que Jesus Cristo \u00e9 o Filho de Deus\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ent\u00e3o mandou parar a carruagem, os dois desceram at\u00e9 a \u00e1gua e Filipe o batizou."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quando sa\u00edram da \u00e1gua, o Esp\u00edrito do Senhor tomou Filipe e o levou. O eunuco n\u00e3o tornou a v\u00ea-lo, mas seguiu viagem cheio de alegria."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ent\u00e3o Filipe apareceu mais ao norte, na cidade de Azoto. Anunciou as boas-novas ali e em todas as cidades ao longo do caminho, at\u00e9 chegar a Cesareia."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A convers\u00e3o de Saulo - Enquanto isso, Saulo, motivado pela \u00e2nsia de matar os disc\u00edpulos do Senhor, procurou o sumo sacerdote."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pediu cartas para as sinagogas em Damasco, solicitando que cooperassem com a pris\u00e3o de todos os seguidores do Caminho, homens e mulheres, que ali encontrasse, para lev\u00e1-los como prisioneiros a Jerusal\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando se aproximava de Damasco, de repente uma luz do c\u00e9u brilhou ao seu redor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele caiu no ch\u00e3o e ouviu uma voz lhe dizer: \u201cSaulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue?\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cQuem \u00e9s tu, Senhor?\u201d, perguntou Saulo. E a voz respondeu: \u201cSou Jesus, a quem voc\u00ea persegue!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Agora levante-se e entre na cidade, onde lhe dir\u00e3o o que fazer\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os homens que estavam com Saulo ficaram calados de espanto, pois ouviam uma voz, mas n\u00e3o viam ningu\u00e9m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo levantou-se do ch\u00e3o, mas, ao abrir os olhos, estava cego. Ent\u00e3o o conduziram pela m\u00e3o at\u00e9 Damasco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1 ele permaneceu, cego, por tr\u00eas dias, e n\u00e3o comeu nem bebeu coisa alguma."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Havia em Damasco um disc\u00edpulo chamado Ananias. O Senhor o chamou numa vis\u00e3o: \u201cAnanias!\u201d. \u201cSim, Senhor!\u201d, respondeu ele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O Senhor disse: \u201cV\u00e1 \u00e0 rua Direita, \u00e0 casa de Judas. Ao chegar, pergunte por um homem de Tarso chamado Saulo. Ele est\u00e1 orando neste momento."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mostrei-lhe numa vis\u00e3o um homem chamado Ananias chegando e impondo as m\u00e3os sobre ele para que voltasse a enxergar\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananias, por\u00e9m, respondeu: \u201cSenhor, ouvi muita gente falar das coisas horr\u00edveis que esse homem vem fazendo ao teu povo santo em Jerusal\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E ele tem autoriza\u00e7\u00e3o dos principais sacerdotes para prender todos que invocam o teu nome!\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O Senhor, no entanto, disse: \u201cV\u00e1, pois Saulo \u00e9 o instrumento que escolhi para levar minha mensagem aos gentios e aos reis, bem como ao povo de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E eu mostrarei a ele quanto deve sofrer por meu nome\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ananias foi e encontrou Saulo. Ao impor as m\u00e3os sobre ele, disse: \u201cIrm\u00e3o Saulo, o Senhor Jesus, que lhe apareceu no caminho para c\u00e1, me enviou para que voc\u00ea volte a enxergar e fique cheio do Esp\u00edrito Santo\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No mesmo instante, algo semelhante a escamas caiu dos olhos de Saulo, e sua vis\u00e3o foi restaurada. Ent\u00e3o ele se levantou, foi batizado"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e, depois de comer, recuperou as for\u00e7as. Saulo em Damasco e em Jerusal\u00e9m - Saulo permaneceu alguns dias em Damasco, com os disc\u00edpulos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Logo, come\u00e7ou a falar de Jesus nas sinagogas, dizendo: \u201cEle \u00e9 o Filho de Deus!\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos que o ouviam ficavam admirados. \u201cN\u00e3o \u00e9 esse o homem que causou tanta destrui\u00e7\u00e3o entre os que invocavam o nome de Jesus em Jerusal\u00e9m?\u201d, perguntavam. \u201cE n\u00e3o veio aqui para lev\u00e1-los como prisioneiros aos principais sacerdotes?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A prega\u00e7\u00e3o de Saulo tornou-se cada vez mais poderosa, pois ele deixava os judeus de Damasco perplexos, provando que Jesus \u00e9 o Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de certo tempo, alguns judeus conspiraram para mat\u00e1-lo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dia e noite, vigiavam a porta da cidade com a inten\u00e7\u00e3o de assassin\u00e1-lo, mas ele foi informado desse plano."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o, durante a noite, alguns de seus disc\u00edpulos o baixaram pela muralha da cidade num grande cesto."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando Saulo chegou a Jerusal\u00e9m, tentou se encontrar com os disc\u00edpulos, mas todos estavam com medo dele, pois n\u00e3o acreditavam que ele tivesse de fato se tornado disc\u00edpulo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ent\u00e3o Barnab\u00e9 o levou aos ap\u00f3stolos e lhes contou como Saulo tinha visto o Senhor no caminho para Damasco e como ele lhe havia falado. Contou tamb\u00e9m que, em Damasco, Saulo havia pregado corajosamente em nome de Jesus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Saulo permaneceu com os ap\u00f3stolos e andava com eles por Jerusal\u00e9m, pregando corajosamente em nome do Senhor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tamb\u00e9m conversava e discutia com alguns judeus de fala grega, mas estes procuravam mat\u00e1-lo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quando os irm\u00e3os souberam disso, levaram Saulo a Cesareia e de l\u00e1 o enviaram a Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A igreja tinha paz em toda a Judeia, Galileia e Samaria e ia se fortalecendo \u00e0 medida que andava no temor do Senhor. E, encorajada pelo Esp\u00edrito Santo, crescia em n\u00famero."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pedro cura Eneias e ressuscita Dorcas - Pedro viajava por toda parte, e foi visitar o povo santo que vivia na cidade de Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ali encontrou um paral\u00edtico chamado Eneias, que permanecia de cama havia oito anos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro lhe disse: \u201cEneias, Jesus Cristo cura voc\u00ea! Levante-se e arrume sua maca!\u201d. E, no mesmo instante, ele se levantou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Todos os moradores de Lida e de Sarona viram Eneias e se converteram ao Senhor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Havia em Jope uma disc\u00edpula chamada Tabita (que em grego \u00e9 Dorcas). Sempre fazia o bem \u00e0s pessoas e ajudava os pobres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Por esse tempo, ficou doente e morreu. Seu corpo foi lavado para o sepultamento e colocado numa sala no andar superior."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Quando os disc\u00edpulos souberam que Pedro estava perto de Lida, enviaram dois homens para lhe suplicar: \u201cPor favor, venha o mais r\u00e1pido poss\u00edvel!\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro voltou com eles e, assim que chegou, foi levado para a sala do andar superior. O c\u00f4modo estava cheio de vi\u00favas que choravam e lhe mostravam os vestidos e outras roupas que Dorcas havia feito para elas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro pediu que todos sa\u00edssem do quarto. Ent\u00e3o, ajoelhou-se e orou. Voltando-se para o corpo da mulher, disse: \u201cTabita, levante-se\u201d, e ela abriu os olhos. Quando ela viu Pedro, sentou-se."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ele lhe deu a m\u00e3o e a ajudou a levantar-se. Em seguida, chamou os disc\u00edpulos e as vi\u00favas e a apresentou viva."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A not\u00edcia se espalhou por toda a cidade, e muitos creram no Senhor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pedro ficou em Jope algum tempo, hospedado na casa de Sim\u00e3o, um homem que trabalhava com couro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Corn\u00e9lio manda chamar Pedro - Morava em Cesareia um oficial do ex\u00e9rcito romano chamado Corn\u00e9lio, capit\u00e3o do Regimento Italiano."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Era um homem devoto e temente a Deus, como era tamb\u00e9m toda a sua fam\u00edlia. Dava aos pobres esmolas generosas e sempre orava ao Senhor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Certa tarde, por volta das tr\u00eas horas, teve uma vis\u00e3o na qual viu um anjo de Deus vir em sua dire\u00e7\u00e3o e dizer: \u201cCorn\u00e9lio!\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Temeroso, Corn\u00e9lio olhou fixamente para o anjo e perguntou: \u201cQue \u00e9, senhor?\u201d. E o anjo respondeu: \u201cSuas ora\u00e7\u00f5es e esmolas subiram at\u00e9 Deus, e ele as guarda na mem\u00f3ria."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Agora, envie alguns homens a Jope e mande buscar Sim\u00e3o, tamb\u00e9m chamado Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele est\u00e1 hospedado com Sim\u00e3o, um homem que trabalha com couro e mora \u00e0 beira do mar\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim que o anjo foi embora, Corn\u00e9lio chamou dois servos de sua casa e um soldado devoto de seu grupo de auxiliares."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ele lhes contou o que havia acontecido e os enviou a Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro visita Corn\u00e9lio - No dia seguinte, quando os mensageiros de Corn\u00e9lio se aproximavam da cidade, Pedro subiu ao terra\u00e7o para orar. Era cerca de meio-dia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e ele estava com fome. Enquanto a refei\u00e7\u00e3o era preparada, entrou num \u00eaxtase."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Viu o c\u00e9u aberto e algo semelhante a um grande len\u00e7ol ser baixado por suas quatro pontas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No len\u00e7ol havia toda esp\u00e9cie de animais, r\u00e9pteis e aves."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o uma voz lhe disse: \u201cLevante-se, Pedro; mate e coma\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cDe modo nenhum, Senhor!\u201d, respondeu Pedro. \u201cJamais comi coisa alguma que fosse considerada impura e impr\u00f3pria.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas a voz falou novamente: \u201cN\u00e3o chame de impuro o que Deus purificou\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A mesma vis\u00e3o se repetiu tr\u00eas vezes. Ent\u00e3o, subitamente, o len\u00e7ol foi recolhido ao c\u00e9u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro ficou perplexo, pensando em qual seria o significado da vis\u00e3o. Nesse momento, os homens que Corn\u00e9lio tinha enviado encontraram a casa de Sim\u00e3o. Eles se aproximaram do port\u00e3o"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e perguntaram se estava hospedado ali Sim\u00e3o, tamb\u00e9m chamado Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Enquanto Pedro ainda refletia sobre a vis\u00e3o, o Esp\u00edrito lhe disse: \u201cTr\u00eas homens vieram procur\u00e1-lo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Levante-se, des\u00e7a e v\u00e1 encontrar-se com eles. N\u00e3o hesite em acompanh\u00e1-los, pois eu os enviei\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro desceu e disse aos homens: \u201cEu sou quem voc\u00eas procuram. Por que vieram?\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles responderam: \u201cCorn\u00e9lio, um oficial romano, nos enviou. Ele \u00e9 um homem devoto e temente a Deus, respeitado por todos os judeus. Um santo anjo o instruiu a chamar o senhor \u00e0 casa dele para que ele ou\u00e7a sua mensagem\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro convidou os homens para se hospedarem ali aquela noite. No dia seguinte, foi com eles, acompanhado de alguns irm\u00e3os de Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Chegaram a Cesareia no dia seguinte. Corn\u00e9lio os esperava e havia reunido seus parentes e amigos \u00edntimos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Pedro chegou \u00e0 casa, Corn\u00e9lio veio ao seu encontro e prostrou-se diante dele, adorando-o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas Pedro o levantou e disse: \u201cFique de p\u00e9! Eu sou apenas um homem como voc\u00ea\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Os dois conversaram e depois entraram na casa, onde muitos outros estavam reunidos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pedro lhes disse: \u201cVoc\u00eas sabem que nossas leis pro\u00edbem que um judeu entre num lar gentio como este ou se associe com os gentios. No entanto, Deus me mostrou que n\u00e3o devo mais considerar ningu\u00e9m impuro ou impr\u00f3prio."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por isso, vim assim que fui chamado, sem levantar obje\u00e7\u00f5es. Agora digam por que voc\u00eas mandaram me buscar\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Corn\u00e9lio respondeu: \u201cQuatro dias atr\u00e1s, eu estava orando em casa por volta deste mesmo hor\u00e1rio, \u00e0s tr\u00eas da tarde. De repente, um homem vestido com roupas resplandecentes apareceu diante de mim."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ele me disse: \u2018Corn\u00e9lio, Deus ouviu sua ora\u00e7\u00e3o e se lembrou de suas esmolas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agora, envie mensageiros a Jope e mande buscar Sim\u00e3o, tamb\u00e9m chamado Pedro. Ele est\u00e1 hospedado na casa de Sim\u00e3o, um homem que trabalha com couro e mora \u00e0 beira do mar\u2019."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Assim, mandei busc\u00e1-lo de imediato, e foi bom que tenha vindo. Agora estamos todos aqui, esperando diante de Deus para ouvir a mensagem que o Senhor mandou que voc\u00ea nos trouxesse\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Os gentios ouvem as boas-novas - Ent\u00e3o Pedro respondeu: \u201cVejo claramente que Deus n\u00e3o mostra nenhum favoritismo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em todas as na\u00e7\u00f5es ele aceita aqueles que o temem e fazem o que \u00e9 certo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Esta \u00e9 a mensagem de boas-novas para o povo de Israel: H\u00e1 paz com Deus por meio de Jesus Cristo, que \u00e9 Senhor de todos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem o que aconteceu em toda a Judeia, come\u00e7ando na Galileia, depois do batismo que Jo\u00e3o proclamou."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sabem tamb\u00e9m que Deus ungiu Jesus de Nazar\u00e9 com o Esp\u00edrito Santo e com poder. Ent\u00e3o Jesus foi por toda parte fazendo o bem e curando todos os oprimidos pelo diabo, porque Deus estava com ele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cE n\u00f3s somos testemunhas de tudo que ele fez em toda a Judeia e em Jerusal\u00e9m, onde o mataram. Penduraram-no numa cruz,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "mas Deus o ressuscitou no terceiro dia e permitiu que ele fosse visto,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "n\u00e3o por todo o povo, mas por n\u00f3s que fomos escolhidos por Deus de antem\u00e3o para sermos suas testemunhas. N\u00f3s fomos os que comemos e bebemos com ele depois que ele ressuscitou dos mortos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E ele nos mandou anunciar sua mensagem em toda parte e testemunhar que Deus o designou juiz dos vivos e dos mortos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9 a respeito dele que todos os profetas d\u00e3o testemunho, dizendo que todo o que nele crer receber\u00e1 o perd\u00e3o de seus pecados por meio de seu nome\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Os gentios recebem o Esp\u00edrito Santo - Enquanto Pedro ainda falava, o Esp\u00edrito Santo desceu sobre todos que ouviam a mensagem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos judeus que acompanhavam Pedro ficaram admirados de que o dom do Esp\u00edrito Santo tamb\u00e9m fosse derramado sobre os gentios,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "pois os ouviram falar em outras l\u00ednguas e louvar a Deus. Pedro perguntou:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u201cPode algu\u00e9m se opor a que eles sejam batizados agora que, como n\u00f3s, tamb\u00e9m receberam o Esp\u00edrito Santo?\u201d."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ent\u00e3o ordenou que fossem batizados em nome de Jesus Cristo. Depois, pediram que Pedro ficasse com eles alguns dias."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A explica\u00e7\u00e3o de Pedro - Logo chegou aos ap\u00f3stolos e a outros irm\u00e3os da Judeia a not\u00edcia de que os gentios haviam recebido a palavra de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas, quando Pedro voltou a Jerusal\u00e9m, os disc\u00edpulos judeus o criticaram,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dizendo: \u201cVoc\u00ea entrou na casa de gentios e at\u00e9 comeu com eles!\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro lhes contou exatamente o que havia acontecido."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Disse: \u201cEu estava na cidade de Jope e, enquanto orava, num \u00eaxtase, tive uma vis\u00e3o. Algo semelhante a um len\u00e7ol grande foi baixado do c\u00e9u, preso pelas quatro pontas, vindo at\u00e9 onde eu estava."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando olhei dentro do len\u00e7ol, vi toda esp\u00e9cie de animais dom\u00e9sticos e selvagens, r\u00e9pteis e aves."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ouvi uma voz dizer: \u2018Levante-se, Pedro; mate e coma\u2019."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cEu respondi: \u2018De modo nenhum, Senhor! Jamais comi coisa alguma que fosse considerada impura ou impr\u00f3pria\u2019."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cMas a voz do c\u00e9u falou novamente: \u2018N\u00e3o chame de impuro o que Deus purificou\u2019."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isso aconteceu tr\u00eas vezes, antes que o len\u00e7ol, com tudo que ele continha, fosse recolhido ao c\u00e9u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cNesse momento, tr\u00eas homens que haviam sido enviados de Cesareia chegaram \u00e0 casa onde eu estava hospedado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O Esp\u00edrito me disse que eu fosse com eles, sem nada questionar. Esses seis irm\u00e3os me acompanharam, e logo entramos na casa do homem que havia mandado nos buscar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele nos contou como um anjo havia aparecido em sua casa e dito: \u2018Envie mensageiros a Jope e mande buscar Sim\u00e3o, tamb\u00e9m chamado Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ele lhe dir\u00e1 como voc\u00ea e toda a sua casa podem ser salvos\u2019."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cQuando comecei a falar, o Esp\u00edrito Santo desceu sobre eles, como ocorreu conosco, no princ\u00edpio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o me lembrei das palavras do Senhor, quando ele disse: \u2018Jo\u00e3o batizou com \u00e1gua, mas voc\u00eas ser\u00e3o batizados com o Esp\u00edrito Santo\u2019."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, uma vez que Deus deu a esses gentios a mesma d\u00e1diva que concedeu a n\u00f3s quando cremos no Senhor Jesus Cristo, quem era eu para me opor a Deus?\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ao ouvirem isso, pararam de levantar obje\u00e7\u00f5es e come\u00e7aram a louvar a Deus, dizendo: \u201cVemos que Deus deu aos gentios o mesmo privil\u00e9gio de se arrepender e receber a vida eterna!\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A igreja em Antioquia da S\u00edria - Enquanto isso, os disc\u00edpulos que haviam sido dispersos na persegui\u00e7\u00e3o depois da morte de Est\u00eav\u00e3o chegaram at\u00e9 a Fen\u00edcia, Chipre e Antioquia da S\u00edria. Pregaram a palavra, mas somente aos judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Contudo, alguns dos disc\u00edpulos que foram de Chipre e Cirene at\u00e9 Antioquia come\u00e7aram a anunciar aos gentios as boas-novas a respeito do Senhor Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A m\u00e3o do Senhor estava com eles, e muitos desses gentios creram e se converteram ao Senhor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Quando a igreja de Jerusal\u00e9m soube do que havia acontecido, enviou Barnab\u00e9 a Antioquia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ao chegar ali e ver essa demonstra\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a de Deus, alegrou-se muito e incentivou os irm\u00e3os a permanecerem fi\u00e9is ao Senhor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnab\u00e9 era um homem bom, cheio do Esp\u00edrito Santo e de f\u00e9. E uma grande multid\u00e3o se converteu ao Senhor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ent\u00e3o Barnab\u00e9 foi a Tarso procurar Saulo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando o encontrou, levou-o para Antioquia. Ali permaneceram com a igreja um ano inteiro, ensinando a muitas pessoas. Foi em Antioquia que os disc\u00edpulos foram chamados de crist\u00e3os pela primeira vez."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Durante esse tempo, alguns profetas viajaram de Jerusal\u00e9m a Antioquia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Um deles, chamado \u00c1gabo, p\u00f4s-se em p\u00e9 numa das reuni\u00f5es e predisse, pelo Esp\u00edrito, que uma grande fome viria sobre todo o mundo romano. (Isso se cumpriu durante o reinado de Cl\u00e1udio.)"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o os disc\u00edpulos de Antioquia decidiram enviar uma ajuda aos irm\u00e3os na Judeia, cada um de acordo com suas possibilidades."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Foi o que fizeram, enviando as doa\u00e7\u00f5es aos presb\u00edteros por meio de Barnab\u00e9 e Saulo."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O mart\u00edrio de Tiago e a pris\u00e3o de Pedro - Por essa \u00e9poca, o rei Herodes Agripa come\u00e7ou a perseguir violentamente algumas pessoas da igreja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mandou matar \u00e0 espada Tiago, irm\u00e3o de Jo\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando Herodes viu quanto isso agradava os judeus, tamb\u00e9m prendeu Pedro durante a celebra\u00e7\u00e3o da Festa dos P\u00e3es sem Fermento."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois, lan\u00e7ou-o na cadeia, sob a guarda de quatro escoltas, cada uma com quatro soldados. A inten\u00e7\u00e3o de Herodes era apresentar Pedro aos judeus para julgamento p\u00fablico depois da P\u00e1scoa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enquanto Pedro estava no c\u00e1rcere, a igreja orava fervorosamente a Deus por ele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A milagrosa fuga de Pedro - Na noite antes de Pedro ser levado a julgamento, ele dormia, preso com duas correntes entre dois soldados, e outros montavam guarda na porta da pris\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De repente, uma luz intensa brilhou na cela, e um anjo do Senhor apareceu. Tocou no lado de Pedro para acord\u00e1-lo e disse: \u201cDepressa! Levante-se!\u201d, e as correntes ca\u00edram dos pulsos de Pedro."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o o anjo lhe disse: \u201cVista-se e calce as sand\u00e1lias\u201d, e Pedro obedeceu. \u201cAgora vista a capa e siga-me\u201d, ordenou o anjo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pedro deixou a cela, seguindo o anjo. O tempo todo, por\u00e9m, pensava que era uma vis\u00e3o, sem entender que era real o que ocorria."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Passaram o primeiro e o segundo postos de guarda e, quando chegaram ao port\u00e3o de ferro que dava para a cidade, o port\u00e3o se abriu sozinho para eles. Os dois passaram e foram caminhando ao longo da rua at\u00e9 que, subitamente, o anjo o deixou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por fim, Pedro caiu em si. \u201c\u00c9 verdade mesmo!\u201d, disse ele. \u201cO Senhor enviou seu anjo para me salvar daquilo que Herodes e os judeus planejavam me fazer!\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando Pedro se deu conta disso, foi \u00e0 casa de Maria, m\u00e3e de Jo\u00e3o Marcos, onde muitos estavam reunidos para orar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele bateu \u00e0 porta da frente, e uma serva chamada Rode foi atender."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ao reconhecer a voz de Pedro, ficou t\u00e3o contente que, em vez de abrir a porta, correu de volta para dentro dizendo a todos: \u201cPedro est\u00e1 \u00e0 porta!\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eles, por\u00e9m, disseram: \u201cVoc\u00ea est\u00e1 fora de si!\u201d. Diante da insist\u00eancia dela, conclu\u00edram: \u201cDeve ser o anjo dele\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enquanto isso, Pedro continuava a bater. Quando, por fim, abriram a porta e o viram, ficaram admirados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele fez um sinal para se acalmarem e lhes contou como o Senhor o havia tirado da pris\u00e3o. \u201cContem a Tiago e aos outros irm\u00e3os o que aconteceu\u201d, disse ele. Ent\u00e3o foi para outro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ao amanhecer, houve grande alvoro\u00e7o entre os soldados a respeito do que tinha acontecido a Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes ordenou que fosse feita uma busca completa por ele. N\u00e3o conseguindo encontr\u00e1-lo, interrogou os guardas e mandou execut\u00e1-los. Depois disso, Herodes partiu da Judeia e foi passar algum tempo em Cesareia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A morte de Herodes Agripa - O rei Herodes estava muito irado com o povo de Tiro e Sidom. Assim, as duas cidades se uniram na tentativa de se reconciliar com o rei, pois dependiam de suas terras para obter alimento. Ent\u00e3o, tendo conquistado o apoio de Blasto, assistente pessoal do rei,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "conseguiram uma audi\u00eancia. No dia marcado, Herodes, vestindo seus trajes reais, sentou-se em seu trono e fez um discurso para eles."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O povo o ovacionava, gritando: \u201c\u00c9 a voz de um deus, e n\u00e3o de um homem!\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No mesmo instante, um anjo do Senhor feriu Herodes com uma enfermidade, pois ele n\u00e3o ofereceu a gl\u00f3ria a Deus. Foi comido por vermes e morreu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enquanto isso, a palavra de Deus continuava a se espalhar, e havia muitos novos convertidos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Barnab\u00e9 e Saulo terminaram sua miss\u00e3o em Jerusal\u00e9m, voltaram levando consigo Jo\u00e3o Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Saulo s\u00e3o enviados pela igreja - Entre os profetas e mestres da igreja de Antioquia da S\u00edria estavam Barnab\u00e9 e Sime\u00e3o, chamado Negro, L\u00facio de Cirene, Mana\u00e9m, que tinha sido criado com o rei Herodes Antipas, e Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Certo dia, enquanto adoravam o Senhor e jejuavam, o Esp\u00edrito Santo disse: \u201cSeparem Barnab\u00e9 e Saulo para realizarem o trabalho para o qual os chamei\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, depois de mais jejuns e ora\u00e7\u00f5es, impuseram as m\u00e3os sobre eles e os enviaram em sua miss\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A primeira viagem mission\u00e1ria de Paulo - Enviados pelo Esp\u00edrito Santo, eles desceram ao porto de Sel\u00eaucia, de onde navegaram para a ilha de Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ali, na cidade de Salamina, foram \u00e0s sinagogas judaicas e pregaram a palavra de Deus. Jo\u00e3o Marcos os acompanhava como assistente."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Viajaram por toda a ilha at\u00e9 que, por fim, chegaram a Pafos, onde encontraram um feiticeiro judeu, um falso profeta chamado Barjesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ele acompanhava o governador S\u00e9rgio Paulo, um homem inteligente que convidou Barnab\u00e9 e Saulo para visit\u00e1-lo, pois desejava ouvir a palavra de Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas Elimas, o feiticeiro (esse \u00e9 o significado de seu nome), op\u00f4s-se a eles, na tentativa de impedir que o governador viesse a crer."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cheio do Esp\u00edrito Santo, Saulo, tamb\u00e9m conhecido como Paulo, encarou Elimas nos olhos"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e disse: \u201cFilho do diabo, cheio de toda esp\u00e9cie de engano e maldade e inimigo de tudo que \u00e9 certo! Quando deixar\u00e1 de distorcer os caminhos retos do Senhor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preste aten\u00e7\u00e3o, pois o Senhor colocou a m\u00e3o sobre voc\u00ea para castig\u00e1-lo, e voc\u00ea ficar\u00e1 cego, sem conseguir ver a luz do sol por algum tempo\u201d. No mesmo instante, neblina e escurid\u00e3o cobriram-lhe os olhos e ele come\u00e7ou a tatear, suplicando que algu\u00e9m o tomasse pela m\u00e3o e o guiasse."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando o governador viu o que havia acontecido, creu, muito admirado com o ensino a respeito do Senhor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 em Antioquia da Pis\u00eddia - Paulo e seus companheiros sa\u00edram de Pafos num navio e foram \u00e0 Panf\u00edlia, onde aportaram em Perge. Ali, Jo\u00e3o Marcos os deixou e voltou para Jerusal\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 prosseguiram para o interior, at\u00e9 Antioquia da Pis\u00eddia. No s\u00e1bado, foram \u00e0 sinagoga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois da leitura dos livros da lei e dos profetas, os chefes da sinagoga lhes mandaram um recado: \u201cIrm\u00e3os, se voc\u00eas t\u00eam uma palavra de encorajamento para o povo, podem falar\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo ficou em p\u00e9, levantou a m\u00e3o para pedir sil\u00eancio e come\u00e7ou a falar: \u201cHomens de Israel e gentios tementes a Deus, ou\u00e7am-me!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cO Deus desta na\u00e7\u00e3o de Israel escolheu nossos antepassados e fez que se multiplicassem e se fortalecessem durante o tempo em que ficaram no Egito. Ent\u00e3o, com bra\u00e7o poderoso, ele os tirou da escravid\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ele suportou seu comportamento durante os quarenta anos em que andaram sem rumo pelo deserto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Destruiu sete na\u00e7\u00f5es em Cana\u00e3 e deu seu territ\u00f3rio a Israel como heran\u00e7a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tudo isso levou cerca de quatrocentos e cinquenta anos. \u201cDepois, Deus lhes deu ju\u00edzes para govern\u00e1-los at\u00e9 o tempo do profeta Samuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o o povo pediu um rei, e ele lhes deu Saul, filho de Quis, homem da tribo de Benjamim, e ele reinou por quarenta anos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas Deus removeu Saul e colocou em seu lugar Davi, a respeito de quem Deus disse: \u2018Davi, filho de Jess\u00e9, \u00e9 um homem segundo o meu cora\u00e7\u00e3o; far\u00e1 tudo que for da minha vontade\u2019."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cE Jesus, um dos descendentes de Davi, \u00e9 o salvador que Deus concedeu a Israel, conforme sua promessa!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes da vinda de Jesus, Jo\u00e3o Batista anunciou que todo o povo de Israel precisava se arrepender e ser batizado."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Jo\u00e3o estava concluindo seu trabalho, perguntou: \u2018Voc\u00eas pensam que eu sou o Cristo? N\u00e3o sou! Mas ele vem em breve, e n\u00e3o sou digno sequer de desamarrar as correias de suas sand\u00e1lias\u2019."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os, voc\u00eas que s\u00e3o filhos de Abra\u00e3o e tamb\u00e9m voc\u00eas gentios tementes a Deus, esta mensagem de salva\u00e7\u00e3o foi enviada a n\u00f3s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O povo de Jerusal\u00e9m e seus l\u00edderes n\u00e3o reconheceram que Jesus era aquele a respeito de quem os profetas haviam falado. Em vez disso, eles o condenaram e, ao faz\u00ea-lo, cumpriram as palavras dos profetas, que s\u00e3o lidas todos os s\u00e1bados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e3o encontraram motivo legal para execut\u00e1-lo, mas, ainda assim, pediram a Pilatos que o matasse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cDepois de cumprirem tudo que as profecias diziam a respeito dele, eles o tiraram da cruz e o colocaram num t\u00famulo,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "mas Deus o ressuscitou dos mortos."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E, por muitos dias, ele apareceu \u00e0queles que o tinham acompanhado da Galileia para Jerusal\u00e9m. Agora eles s\u00e3o suas testemunhas diante do povo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cEstamos aqui para trazer a voc\u00eas esta boa-nova. A promessa foi feita a nossos antepassados,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "e agora Deus a cumpriu para n\u00f3s, os descendentes deles, ao ressuscitar Jesus. \u00c9 isto que o segundo salmo diz a respeito dele: \u2018Voc\u00ea \u00e9 meu Filho; hoje eu o gerei\u2019."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pois Deus havia prometido ressuscit\u00e1-lo dos mortos, para que jamais apodrecesse no t\u00famulo. Ele disse: \u2018Eu lhes darei as b\u00ean\u00e7\u00e3os sagradas que prometi a Davi\u2019."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em outro salmo, ele explicou de modo mais direto: \u2018N\u00e3o permitir\u00e1s que o teu Santo apodre\u00e7a no t\u00famulo\u2019."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00e3o se trata de uma refer\u00eancia a Davi, porque, depois que Davi fez a vontade de Deus em sua gera\u00e7\u00e3o, morreu e foi sepultado com seus antepassados, e seu corpo apodreceu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9 uma refer\u00eancia a outra pessoa, a algu\u00e9m a quem Deus ressuscitou e cujo corpo n\u00e3o apodreceu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cOu\u00e7am, irm\u00e3os! Estamos aqui para proclamar que, por meio de Jesus, h\u00e1 perd\u00e3o para os pecados."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Todo o que nele cr\u00ea \u00e9 declarado justo diante de Deus, algo que a lei de Mois\u00e9s jamais p\u00f4de fazer."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Por isso, tomem cuidado para que n\u00e3o se apliquem a voc\u00eas as palavras dos profetas:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2018Olhem, zombadores; fiquem admirados e morram! Pois fa\u00e7o algo em seus dias, algo em que voc\u00eas n\u00e3o acreditariam mesmo que lhes contassem\u2019\u201d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Quando Paulo e Barnab\u00e9 estavam saindo da sinagoga, o povo pediu que voltassem a falar dessas coisas na semana seguinte."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Muitos judeus e gentios devotos convertidos ao juda\u00edsmo seguiram Paulo e Barnab\u00e9, que insistiam com eles para que continuassem a confiar na gra\u00e7a de Deus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 se dirigem aos gentios - No s\u00e1bado seguinte, quase toda a cidade compareceu para ouvir a palavra do Senhor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Quando alguns dos judeus viram as multid\u00f5es, ficaram com inveja, de modo que difamaram Paulo e contestavam tudo que ele dizia."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo e Barnab\u00e9 se pronunciaram corajosamente, dizendo: \u201cEra necess\u00e1rio que preg\u00e1ssemos a palavra de Deus primeiro a voc\u00eas, judeus. Mas, uma vez que voc\u00eas a rejeitaram e n\u00e3o se consideraram dignos da vida eterna, agora vamos oferec\u00ea-la aos gentios."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Pois foi isso que o Senhor nos ordenou quando disse: \u2018Fiz de voc\u00ea uma luz para os gentios, para levar a salva\u00e7\u00e3o at\u00e9 os lugares mais distantes da terra\u2019\u201d."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Quando ouviram isso, os gentios se alegraram e agradeceram ao Senhor por essa mensagem, e todos que haviam sido escolhidos para a vida eterna creram."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Assim, a palavra do Senhor se espalhou por toda aquela regi\u00e3o."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ent\u00e3o os judeus, instigando as mulheres religiosas influentes e as autoridades da cidade, provocaram uma multid\u00e3o contra Paulo e Barnab\u00e9 e os expulsaram dali."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Eles, por\u00e9m, sacudiram o p\u00f3 dos p\u00e9s em sinal de reprova\u00e7\u00e3o e foram \u00e0 cidade de Ic\u00f4nio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "E os disc\u00edpulos estavam cheios de alegria e do Esp\u00edrito Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 em Ic\u00f4nio - Em Ic\u00f4nio, Paulo e Barnab\u00e9 tamb\u00e9m foram \u00e0 sinagoga judaica e falaram de tal modo que muitos creram, tanto judeus como gentios."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alguns dos judeus que n\u00e3o creram, por\u00e9m, incitaram os gentios e envenenaram a mente deles contra Paulo e Barnab\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ainda assim, os ap\u00f3stolos passaram bastante tempo ali, falando corajosamente da gra\u00e7a do Senhor, que confirmava a mensagem deles concedendo-lhes poder para realizar sinais e maravilhas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Com isso, o povo da cidade ficou dividido: alguns tomaram partido dos judeus, e outros, dos ap\u00f3stolos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o um grupo de gentios, judeus e seus l\u00edderes resolveu atac\u00e1-los e apedrej\u00e1-los."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando os ap\u00f3stolos souberam disso, fugiram para a regi\u00e3o da Lica\u00f4nia, para as cidades de Listra e Derbe e seus arredores."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E ali anunciaram as boas-novas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 em Listra e Derbe - Enquanto estavam em Listra, Paulo e Barnab\u00e9 encontraram um homem com os p\u00e9s aleijados. Sofria desse problema desde o nascimento e, portanto, nunca tinha andado. Estava sentado"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "e ouvia Paulo pregar. Paulo olhou diretamente para ele e, vendo que ele tinha f\u00e9 para ser curado,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "disse em alta voz: \u201cLevante-se!\u201d. O homem se levantou de um salto e come\u00e7ou a andar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A multid\u00e3o, vendo o que Paulo havia feito, gritou no dialeto local: \u201cOs deuses vieram at\u00e9 n\u00f3s em forma de homens!\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Conclu\u00edram que Barnab\u00e9 era o deus grego Zeus, e Paulo, o deus Hermes, pois era ele quem proclamava a mensagem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O sacerdote do templo de Zeus, que ficava na entrada da cidade, trouxe touros e coroas de flores at\u00e9 as portas da cidade, pois ele e a multid\u00e3o queriam oferecer sacrif\u00edcios aos ap\u00f3stolos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando Barnab\u00e9 e Paulo ouviram o que estava acontecendo, rasgaram as roupas e correram para o meio do povo, gritando:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cAmigos, por que voc\u00eas est\u00e3o fazendo isso? Somos homens como voc\u00eas! Viemos lhes anunciar as boas-novas, para que abandonem estas coisas sem valor e se voltem para o Deus vivo, que fez os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo que neles h\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No passado, ele permitiu que as na\u00e7\u00f5es seguissem seus pr\u00f3prios caminhos,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "mas nunca as deixou sem evid\u00eancias de sua exist\u00eancia e de sua bondade. Ele lhes concede chuvas e boas colheitas, e tamb\u00e9m alimento e um cora\u00e7\u00e3o alegre\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apesar dessas palavras, Paulo e Barnab\u00e9 tiveram dificuldade para impedir que o povo lhes oferecesse sacrif\u00edcios."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o alguns judeus chegaram de Antioquia e Ic\u00f4nio e instigaram a multid\u00e3o. Apedrejaram Paulo e o arrastaram para fora da cidade, pensando que ele estivesse morto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No entanto, quando os disc\u00edpulos o rodearam, ele se levantou e entrou novamente na cidade. No dia seguinte, partiu com Barnab\u00e9 para Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 voltam para Antioquia da S\u00edria - Depois de terem anunciado as boas-novas em Derbe e feito muitos disc\u00edpulos, Paulo e Barnab\u00e9 voltaram a Listra, Ic\u00f4nio e Antioquia da Pis\u00eddia,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "onde fortaleceram os disc\u00edpulos. Eles os encorajaram a permanecer na f\u00e9, lembrando-os de que \u00e9 necess\u00e1rio passar por muitos sofrimentos at\u00e9 entrar no reino de Deus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 tamb\u00e9m escolheram presb\u00edteros em cada igreja e, com ora\u00e7\u00f5es e jejuns, os entregaram aos cuidados do Senhor, em quem haviam crido."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o viajaram de volta pela Pis\u00eddia at\u00e9 a Panf\u00edlia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pregaram a palavra em Perge e desceram para At\u00e1lia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por fim, voltaram de navio para Antioquia, onde sua viagem tinha come\u00e7ado e onde haviam sido entregues \u00e0 gra\u00e7a de Deus para realizar o trabalho que agora completavam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando chegaram a Antioquia, reuniram a igreja e relataram tudo que Deus tinha feito por meio deles e como tinha aberto a porta da f\u00e9 tamb\u00e9m para os gentios."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E permaneceram ali com os disc\u00edpulos por muito tempo."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O conc\u00edlio de Jerusal\u00e9m - Chegaram a Antioquia alguns homens da Judeia e come\u00e7aram a ensinar aos irm\u00e3os: \u201cA menos que sejam circuncidados, conforme exige a lei de Mois\u00e9s, voc\u00eas n\u00e3o poder\u00e3o ser salvos\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 discordaram deles e discutiram energicamente. Por fim, a igreja decidiu enviar Paulo e Barnab\u00e9 a Jerusal\u00e9m, acompanhados de alguns irm\u00e3os de Antioquia, para tratar dessa quest\u00e3o com os ap\u00f3stolos e presb\u00edteros."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A igreja, portanto, enviou seus representantes a Jerusal\u00e9m. No caminho, eles pararam na Fen\u00edcia e em Samaria para visitar os irm\u00e3os e contaram que os gentios tamb\u00e9m estavam sendo convertidos, o que muito alegrou a todos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando chegaram a Jerusal\u00e9m, foram bem recebidos pela igreja, pelos ap\u00f3stolos e presb\u00edteros, e relataram tudo que Deus havia feito por meio deles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Contudo, alguns dos irm\u00e3os que pertenciam \u00e0 seita dos fariseus se levantaram e disseram: \u201c\u00c9 necess\u00e1rio que os convertidos gentios sejam circuncidados e guardem a lei de Mois\u00e9s\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos e presb\u00edteros se reuniram para decidir a quest\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois de uma longa discuss\u00e3o, Pedro se levantou e se dirigiu a eles, dizendo: \u201cIrm\u00e3os, voc\u00eas sabem que, h\u00e1 muito tempo, Deus me escolheu dentre voc\u00eas para falar aos gentios a fim de que eles pudessem ouvir as boas-novas e crer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deus conhece o cora\u00e7\u00e3o humano e confirmou que aceita os gentios ao lhes dar o Esp\u00edrito Santo, como o deu a n\u00f3s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e3o fez distin\u00e7\u00e3o alguma entre n\u00f3s e eles, pois purificou o cora\u00e7\u00e3o deles por meio da f\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o por que agora voc\u00eas provocam a Deus, sobrecarregando os disc\u00edpulos gentios com um jugo que nem n\u00f3s nem nossos antepassados conseguimos suportar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cremos que todos, n\u00f3s e eles, somos salvos da mesma forma, pela gra\u00e7a do Senhor Jesus\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos ouviram em sil\u00eancio enquanto Barnab\u00e9 e Paulo lhes relatavam os sinais e maravilhas que Deus havia realizado por meio deles entre os gentios."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando terminaram de falar, Tiago se levantou e disse: \u201cIrm\u00e3os, ou\u00e7am-me!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pedro lhes falou sobre como Deus visitou primeiramente os gentios para separar dentre eles um povo para si."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E isso est\u00e1 em pleno acordo com o que disseram os profetas. Como est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Depois disso voltarei e restaurarei a tenda ca\u00edda de Davi. Reconstruirei suas ru\u00ednas e a restaurarei,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que o restante da humanidade busque o Senhor, incluindo os gentios, todos os que chamei para serem meus. O Senhor falou,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "aquele que tornou essas coisas conhecidas desde a eternidade\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cPortanto, considero que n\u00e3o devemos criar dificuldades para os gentios que se convertem a Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ao contr\u00e1rio, devemos escrever a eles dizendo-lhes que se abstenham de alimentos oferecidos a \u00eddolos, da imoralidade sexual, da carne de animais estrangulados e do sangue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois essas leis de Mois\u00e9s s\u00e3o pregadas todos os s\u00e1bados nas sinagogas judaicas em todas as cidades h\u00e1 muitas gera\u00e7\u00f5es\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A decis\u00e3o do conselho - Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos e presb\u00edteros e toda a igreja em Jerusal\u00e9m escolheram representantes e os enviaram a Antioquia da S\u00edria, com Paulo e Barnab\u00e9, para informar sobre essa decis\u00e3o. Os homens escolhidos eram dois l\u00edderes entre os irm\u00e3os: Judas, tamb\u00e9m chamado Barsab\u00e1s, e Silas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Esta foi a carta que levaram: \u201cN\u00f3s, os ap\u00f3stolos e presb\u00edteros, e seus irm\u00e3os em Jerusal\u00e9m, escrevemos esta carta aos irm\u00e3os gentios em Antioquia, S\u00edria e Cil\u00edcia. Sauda\u00e7\u00f5es."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSoubemos que alguns homens, que daqui sa\u00edram sem nossa autoriza\u00e7\u00e3o, t\u00eam perturbado e inquietado voc\u00eas com seu ensino."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Portanto, depois de chegarmos a um consenso, resolvemos enviar-lhes alguns representantes com nossos amados irm\u00e3os Barnab\u00e9 e Paulo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "que t\u00eam arriscado a vida pelo nome de nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Estamos enviando Judas e Silas para confirmarem pessoalmente o que aqui escrevemos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cPois pareceu bem ao Esp\u00edrito Santo e a n\u00f3s n\u00e3o impor a voc\u00eas nenhum peso maior que estes poucos requisitos:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "abstenham-se de comer alimentos oferecidos a \u00eddolos, de consumir o sangue ou a carne de animais estrangulados, e de praticar a imoralidade sexual. Far\u00e3o muito bem se evitarem essas coisas. \u201cQue tudo lhes v\u00e1 bem.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Os mensageiros partiram de imediato para Antioquia, onde reuniram os irm\u00e3os e entregaram a carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Houve grande alegria em toda a igreja no dia em que leram essa mensagem animadora."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o Judas e Silas, ambos profetas, encorajaram e fortaleceram os irm\u00e3os com muitas palavras."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Permaneceram ali algum tempo, e depois os irm\u00e3os os enviaram em paz de volta \u00e0 igreja de Jerusal\u00e9m."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Silas, por\u00e9m, resolveu permanecer ali."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 ficaram em Antioquia. Eles e muitos outros ensinavam e pregavam a palavra do Senhor naquela cidade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 se separam - Algum tempo depois, Paulo disse a Barnab\u00e9: \u201cVoltemos para visitar cada uma das cidades onde pregamos a palavra do Senhor, para ver como os irm\u00e3os est\u00e3o indo\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e9 queria levar Jo\u00e3o Marcos,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "mas Paulo se op\u00f4s, pois Jo\u00e3o Marcos tinha se separado deles na Panf\u00edlia, n\u00e3o prosseguindo com eles no trabalho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O desentendimento entre eles foi t\u00e3o grave que os dois se separaram. Barnab\u00e9 levou Jo\u00e3o Marcos e navegou para Chipre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulo escolheu Silas e partiu, e os irm\u00e3os o entregaram ao cuidado gracioso do Senhor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele viajou por toda a S\u00edria e Cil\u00edcia, fortalecendo as igrejas de l\u00e1."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A segunda viagem mission\u00e1ria de Paulo - Paulo foi primeiro a Derbe e depois a Listra, onde havia um jovem disc\u00edpulo chamado Tim\u00f3teo. A m\u00e3e dele era uma judia convertida, e o pai era grego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os irm\u00e3os em Listra e em Ic\u00f4nio o tinham em alta considera\u00e7\u00e3o,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de modo que Paulo pediu que ele os acompanhasse em sua viagem. Em respeito aos judeus da regi\u00e3o, providenciou que Tim\u00f3teo fosse circuncidado antes de partirem, pois todos sabiam que o pai dele era grego."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Em toda cidade por onde passavam, instru\u00edam os irm\u00e3os a seguirem as decis\u00f5es tomadas pelos ap\u00f3stolos e presb\u00edteros em Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim, as igrejas eram fortalecidas na f\u00e9 e cresciam em n\u00famero a cada dia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uma s\u00faplica da Maced\u00f4nia - Em seguida, Paulo e Silas viajaram pela regi\u00e3o da Fr\u00edgia e da Gal\u00e1cia, pois o Esp\u00edrito Santo os impediu de pregar a palavra na prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o, chegando \u00e0 fronteira da M\u00edsia, tentaram ir para o norte, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Bit\u00ednia, mas o Esp\u00edrito de Jesus n\u00e3o permitiu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assim, seguiram viagem pela M\u00edsia at\u00e9 o porto de Tr\u00f4ade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Naquela noite, Paulo teve uma vis\u00e3o, na qual um homem da Maced\u00f4nia em p\u00e9 lhe suplicava: \u201cVenha para a Maced\u00f4nia e ajude-nos!\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o decidimos partir de imediato para a Maced\u00f4nia, concluindo que Deus nos havia chamado para anunciar ali as boas-novas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00eddia de Filipos cr\u00ea em Jesus - Embarcamos em Tr\u00f4ade e navegamos diretamente para a ilha de Samotr\u00e1cia e, no dia seguinte, chegamos a Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dali, alcan\u00e7amos Filipos, cidade importante dessa regi\u00e3o da Maced\u00f4nia e col\u00f4nia romana, e ali permanecemos v\u00e1rios dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No s\u00e1bado, sa\u00edmos da cidade e fomos \u00e0 margem do rio, onde esper\u00e1vamos encontrar um lugar de ora\u00e7\u00e3o. Sentamo-nos e come\u00e7amos a conversar com algumas mulheres ali reunidas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma delas era uma mulher temente a Deus chamada L\u00eddia, da cidade de Tiatira, comerciante de tecido de p\u00farpura. Enquanto ela nos ouvia, o Senhor lhe abriu o cora\u00e7\u00e3o, e ela aceitou aquilo que Paulo estava dizendo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Foi batizada, junto com sua fam\u00edlia, e pediu que nos hosped\u00e1ssemos em sua casa. \u201cSe concordam que creio de fato no Senhor, venham ficar em minha casa\u201d, disse ela, e insistiu at\u00e9 que aceitamos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo e Silas na pris\u00e3o - Certo dia, enquanto \u00edamos ao lugar de ora\u00e7\u00e3o, veio ao nosso encontro uma escrava possu\u00edda por um esp\u00edrito pelo qual ela predizia o futuro. Com suas adivinha\u00e7\u00f5es, ganhava muito dinheiro para seus senhores."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ela seguia Paulo e a n\u00f3s, gritando: \u201cEstes homens s\u00e3o servos do Deus Alt\u00edssimo e vieram anunciar como voc\u00eas podem ser salvos!\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isso continuou por v\u00e1rios dias, at\u00e9 que Paulo, indignado, se voltou e disse ao esp\u00edrito dentro da jovem: \u201cEu ordeno em nome de Jesus Cristo que saia dela\u201d. E, no mesmo instante, o esp\u00edrito a deixou."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando os senhores da escrava viram que suas expectativas de lucro haviam sido frustradas, agarraram Paulo e Silas e os arrastaram \u00e0 presen\u00e7a das autoridades, na pra\u00e7a do mercado."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cEstes judeus est\u00e3o tumultuando a cidade!\u201d, gritaram para os magistrados."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cEles ensinam costumes que n\u00f3s, romanos, n\u00e3o podemos seguir, pois contrariam nossas leis!\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Logo, uma multid\u00e3o revoltada se juntou contra Paulo e Silas, e os magistrados ordenaram que os dois fossem despidos e a\u00e7oitados com varas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de serem severamente a\u00e7oitados, foram lan\u00e7ados na pris\u00e3o. O carcereiro recebeu ordens para n\u00e3o os deixar escapar,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "por isso os colocou no c\u00e1rcere interno, prendendo-lhes os p\u00e9s no tronco."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Por volta da meia-noite, Paulo e Silas oravam e cantavam hinos a Deus, e os outros presos ouviam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De repente, houve um forte terremoto, e at\u00e9 os alicerces da pris\u00e3o foram sacudidos. No mesmo instante, todas as portas se abriram e as correntes de todos os presos se soltaram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando o carcereiro acordou, viu as portas da pris\u00e3o escancaradas. Imaginando que os prisioneiros haviam escapado, puxou a espada para se matar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, gritou: \u201cN\u00e3o se mate! Estamos todos aqui!\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O carcereiro mandou que trouxessem luz e correu at\u00e9 o c\u00e1rcere, onde se prostrou, tremendo de medo, diante de Paulo e Silas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele os levou para fora e perguntou: \u201cSenhores, que devo fazer para ser salvo?\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eles responderam: \u201cCreia no Senhor Jesus, e voc\u00ea e sua fam\u00edlia ser\u00e3o salvos\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o pregaram a palavra do Senhor a ele e a toda a sua fam\u00edlia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mesmo sendo tarde da noite, o carcereiro cuidou deles e lavou suas feridas. Em seguida, ele e todos os seus foram batizados."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Depois, levou-os para sua casa e lhes serviu uma refei\u00e7\u00e3o, e ele e toda a sua fam\u00edlia se alegraram porque creram em Deus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Na manh\u00e3 seguinte, os magistrados mandaram os guardas ordenarem ao carcereiro: \u201cSolte estes homens!\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o o carcereiro mandou dizer a Paulo: \u201cOs magistrados disseram que voc\u00ea e Silas est\u00e3o livres. V\u00e3o em paz\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulo, no entanto, respondeu: \u201cEles nos a\u00e7oitaram publicamente sem julgamento e nos colocaram na pris\u00e3o, e n\u00f3s somos cidad\u00e3os romanos. Agora querem que vamos embora \u00e0s escondidas? De maneira nenhuma! Que venham eles mesmos e nos soltem\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Os guardas relataram isso aos magistrados, que ficaram assustados por saber que Paulo e Silas eram cidad\u00e3os romanos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Foram at\u00e9 a pris\u00e3o e lhes pediram desculpas. Ent\u00e3o os trouxeram para fora e suplicaram que deixassem a cidade."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Quando Paulo e Silas sa\u00edram da pris\u00e3o, voltaram \u00e0 casa de L\u00eddia. Ali se encontraram com os irm\u00e3os e os encorajaram mais uma vez. Depois, partiram."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo anuncia as boas-novas em Tessal\u00f4nica - Ent\u00e3o Paulo e Silas passaram pelas cidades de Anf\u00edpolis e Apol\u00f4nia e chegaram a Tessal\u00f4nica, onde havia uma sinagoga judaica."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Como era seu costume, Paulo foi \u00e0 sinagoga e, durante tr\u00eas s\u00e1bados seguidos, discutiu as Escrituras com o povo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Explicou as profecias e provou que era necess\u00e1rio o Cristo sofrer e ressuscitar dos mortos. \u201cEsse Jesus de que lhes falo \u00e9 o Cristo\u201d, disse ele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alguns dos judeus que o ouviam foram convencidos e se uniram a Paulo e Silas, bem como muitos gregos tementes a Deus e v\u00e1rias mulheres de alta posi\u00e7\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alguns judeus, por\u00e9m, ficaram com inveja, reuniram alguns desordeiros e desocupados e, com a multid\u00e3o, come\u00e7aram um tumulto. Invadiram a casa de Jasom em busca de Paulo e Silas para entreg\u00e1-los ao conselho da cidade,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "mas, como n\u00e3o os encontraram, arrastaram para fora Jasom e alguns outros irm\u00e3os e os levaram diante do conselho. Gritavam: \u201cAqueles que t\u00eam causado transtornos no mundo todo agora est\u00e3o aqui, perturbando nossa cidade,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e Jasom os recebeu em sua casa! S\u00e3o todos culpados de trai\u00e7\u00e3o contra C\u00e9sar, pois afirmam que existe um outro rei, um tal de Jesus\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ao ouvir isso, o povo da cidade e o conselho se agitaram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o os oficiais obrigaram Jasom e os outros irm\u00e3os a pagarem fian\u00e7a, e depois os soltaram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo e Silas em Bereia - Ao anoitecer, os irm\u00e3os enviaram Paulo e Silas a Bereia. Quando l\u00e1 chegaram, foram \u00e0 sinagoga judaica."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Os judeus que moravam em Bereia tinham a mente mais aberta que os de Tessal\u00f4nica e ouviram a mensagem de Paulo com grande interesse. Todos os dias, examinavam as Escrituras para ver se Paulo e Silas ensinavam a verdade."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como resultado, muitos judeus creram, assim como v\u00e1rios gregos de alta posi\u00e7\u00e3o, tanto homens como mulheres."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas, quando os judeus de Tessal\u00f4nica souberam que Paulo estava pregando a palavra de Deus em Bereia, foram at\u00e9 l\u00e1 e criaram um alvoro\u00e7o."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os irm\u00e3os agiram de imediato e enviaram Paulo para o litoral, enquanto Silas e Tim\u00f3teo permaneceram na cidade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os que acompanharam Paulo o levaram at\u00e9 Atenas e, depois, voltaram a Bereia com instru\u00e7\u00f5es para Silas e Tim\u00f3teo irem ao encontro dele o mais depressa poss\u00edvel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo anuncia as boas-novas em Atenas - Enquanto Paulo esperava por eles em Atenas, ficou muito indignado ao ver \u00eddolos por toda a cidade."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por isso, ia \u00e0 sinagoga debater com os judeus e com os gentios tementes a Deus e falava diariamente na pra\u00e7a p\u00fablica a todos que ali estavam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulo tamb\u00e9m debateu com alguns dos fil\u00f3sofos epicureus e estoicos. Quando lhes falou de Jesus e da ressurrei\u00e7\u00e3o, eles perguntaram: \u201cO que esse tagarela est\u00e1 querendo dizer?\u201d. Outros disseram: \u201cParece estar falando de deuses estrangeiros\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o levaram Paulo ao conselho da cidade e disseram: \u201cPode nos dizer que novo ensino \u00e9 esse?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voc\u00ea diz coisas um tanto estranhas, e queremos saber o que significam\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Conv\u00e9m explicar que os atenienses, bem como os estrangeiros que viviam em Atenas, pareciam n\u00e3o fazer outra coisa sen\u00e3o discutir as \u00faltimas novidades.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo se levantou diante do conselho e assim se dirigiu a seus membros: \u201cHomens de Atenas, vejo que em todos os aspectos voc\u00eas s\u00e3o muito religiosos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pois, enquanto andava pela cidade, reparei em seus diversos altares. Um deles trazia a seguinte inscri\u00e7\u00e3o: \u2018Ao Deus Desconhecido\u2019. Esse Deus que voc\u00eas adoram sem conhecer \u00e9 exatamente aquele de que lhes falo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cEle \u00e9 o Deus que fez o mundo e tudo que nele h\u00e1. Uma vez que \u00e9 Senhor dos c\u00e9us e da terra, n\u00e3o habita em templos feitos por homens"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "e n\u00e3o \u00e9 servido por m\u00e3os humanas, pois n\u00e3o necessita de coisa alguma. Ele mesmo d\u00e1 vida e f\u00f4lego a tudo, e supre cada necessidade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De um s\u00f3 homem ele criou todas as na\u00e7\u00f5es da terra, tendo decidido de antem\u00e3o onde se estabeleceriam e por quanto tempo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cSeu prop\u00f3sito era que as na\u00e7\u00f5es buscassem a Deus e, tateando, talvez viessem a encontr\u00e1-lo, embora ele n\u00e3o esteja longe de nenhum de n\u00f3s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pois nele vivemos, nos movemos e existimos. Como disseram alguns de seus pr\u00f3prios poetas: \u2018Somos descend\u00eancia dele\u2019."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E, por ser isso verdade, n\u00e3o devemos imaginar Deus como um \u00eddolo de ouro, prata ou pedra, projetado por artes\u00e3os."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cNo passado, Deus n\u00e3o levou em conta a ignor\u00e2ncia das pessoas acerca dessas coisas, mas agora ele ordena que todos, em todo lugar, se arrependam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pois ele estabeleceu um dia para julgar o mundo com justi\u00e7a, por meio do homem que ele designou, e mostrou a todos quem \u00e9 esse homem ao ressuscit\u00e1-lo dos mortos\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quando ouviram Paulo falar da ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos, alguns riram com desprezo. Outros, por\u00e9m, disseram: \u201cQueremos ouvir mais sobre isso em outra ocasi\u00e3o\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo se retirou do conselho,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "mas alguns se juntaram a ele e creram. Entre eles estavam Dion\u00edsio, membro do conselho, uma mulher chamada D\u00e2maris, e alguns outros."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo encontra Priscila e \u00c1quila em Corinto - Algum tempo depois, Paulo deixou Atenas e foi para Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ali encontrou um judeu chamado \u00c1quila, natural do Ponto, que havia chegado recentemente da It\u00e1lia com sua esposa, Priscila, depois que Cl\u00e1udio C\u00e9sar expulsou todos os judeus de Roma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo foi morar e trabalhar com eles, pois eram fabricantes de tendas, como ele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos os s\u00e1bados, Paulo ia \u00e0 sinagoga e buscava convencer tanto judeus como gregos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois que Silas e Tim\u00f3teo chegaram da Maced\u00f4nia, Paulo se dedicou totalmente \u00e0 prega\u00e7\u00e3o da palavra e testemunhava aos judeus que Jesus era o Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, quando eles se opuseram a Paulo e o insultaram, ele sacudiu o p\u00f3 da roupa e disse: \u201cVoc\u00eas s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria destrui\u00e7\u00e3o! Eu sou inocente. De agora em diante, pregarei aos gentios\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ent\u00e3o saiu dali e foi \u00e0 casa de T\u00edcio Justo, um gentio temente a Deus que morava ao lado da sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Crispo, o l\u00edder da sinagoga, e toda a sua fam\u00edlia creram no Senhor. Muitos outros em Corinto tamb\u00e9m ouviram Paulo, creram e foram batizados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Certa noite, o Senhor falou a Paulo numa vis\u00e3o: \u201cN\u00e3o tenha medo! Continue a falar e n\u00e3o se cale,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pois estou com voc\u00ea, e ningu\u00e9m o atacar\u00e1 nem lhe far\u00e1 mal, porque muita gente nesta cidade me pertence\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo permaneceu ali um ano e meio, ensinando a palavra de Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando G\u00e1lio se tornou governador da Acaia, alguns judeus se levantaram contra Paulo e o levaram diante do governador para ser julgado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eles o acusaram de convencer as pessoas a adorar a Deus de maneira contr\u00e1ria \u00e0 lei judaica."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas, assim que Paulo come\u00e7ou a apresentar sua defesa, G\u00e1lio se voltou para os acusadores e disse: \u201cOu\u00e7am, judeus! Se sua queixa envolvesse algum delito ou crime grave, eu teria motivo para aceitar o caso."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, como se trata apenas de uma quest\u00e3o de palavras e nomes e da sua lei, resolvam isso voc\u00eas mesmos. Recuso-me a julgar essas coisas\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E os expulsou do tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A multid\u00e3o agarrou S\u00f3stenes, o novo l\u00edder da sinagoga, e o espancou ali mesmo, no tribunal. G\u00e1lio, no entanto, n\u00e3o se importou com isso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulo volta a Antioquia da S\u00edria - Paulo ainda permaneceu em Corinto por algum tempo. Ent\u00e3o se despediu dos irm\u00e3os e foi a Cencreia, onde raspou a cabe\u00e7a, de acordo com o costume judaico para marcar o fim de um voto. Em seguida, partiu de navio para a S\u00edria, levando consigo Priscila e \u00c1quila."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chegaram ao porto de \u00c9feso, onde Paulo os deixou. Enquanto estava ali, foi \u00e0 sinagoga para debater com os judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eles pediram que ficasse mais tempo, mas ele recusou."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ao despedir-se, Paulo disse: \u201cVoltarei depois, se Deus quiser\u201d. Ent\u00e3o zarpou de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A parada seguinte foi no porto de Cesareia, de onde subiu a Jerusal\u00e9m e visitou a igreja. Em seguida, voltou para Antioquia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de passar algum tempo ali, voltou pela Gal\u00e1cia e pela Fr\u00edgia, visitando e fortalecendo todos os disc\u00edpulos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolo em \u00c9feso - Enquanto isso, chegou a \u00c9feso vindo de Alexandria, no Egito, um judeu chamado Apolo. Era um orador eloquente que conhecia bem as Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tinha sido instru\u00eddo no caminho do Senhor e ensinava a respeito de Jesus com profundo entusiasmo e exatid\u00e3o, embora s\u00f3 conhecesse o batismo de Jo\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando o ouviram falar corajosamente na sinagoga, Priscila e \u00c1quila o chamaram de lado e lhe explicaram com mais exatid\u00e3o o caminho de Deus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apolo queria percorrer a Acaia, e os irm\u00e3os de \u00c9feso o incentivaram. Escreveram uma carta aos disc\u00edpulos de l\u00e1, pedindo que o recebessem bem. Ao chegar, foi de grande ajuda \u00e0queles que, pela gra\u00e7a, haviam crido,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pois, em debates p\u00fablicos, refutava os judeus com fortes argumentos. Usando as Escrituras, demonstrava-lhes que Jesus \u00e9 o Cristo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A terceira viagem mission\u00e1ria de Paulo - Enquanto Apolo estava em Corinto, Paulo viajou pelas regi\u00f5es do interior at\u00e9 chegar a \u00c9feso, no litoral, onde encontrou alguns disc\u00edpulos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele lhes perguntou: \u201cVoc\u00eas receberam o Esp\u00edrito Santo quando creram?\u201d. \u201cN\u00e3o\u201d, responderam eles. \u201cNem sequer ouvimos que existe o Esp\u00edrito Santo.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o que batismo voc\u00eas receberam?\u201d, perguntou ele. \u201cO batismo de Jo\u00e3o\u201d, responderam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulo disse: \u201cJo\u00e3o batizava com o batismo de arrependimento, dizendo ao povo que cresse naquele que viria depois, isto \u00e9, em Jesus\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim que ouviram isso, foram batizados em nome do Senhor Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulo lhes imp\u00f4s as m\u00e3os e o Esp\u00edrito Santo veio sobre eles, e falaram em l\u00ednguas e profetizaram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eram ao todo uns doze homens."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O minist\u00e9rio de Paulo em \u00c9feso - Em seguida, Paulo foi \u00e0 sinagoga e ali pregou corajosamente durante tr\u00eas meses, argumentando de modo convincente sobre o reino de Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas alguns deles se mostraram endurecidos, rejeitaram a mensagem e falaram publicamente contra o Caminho. Paulo, ent\u00e3o, deixou a sinagoga e levou consigo os disc\u00edpulos, passando a realizar discuss\u00f5es di\u00e1rias na escola de Tirano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isso continuou durante os dois anos seguintes, e gente de toda a prov\u00edncia da \u00c1sia, tanto judeus como gregos, ouviu a palavra do Senhor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deus concedeu a Paulo o poder de realizar milagres extraordin\u00e1rios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando len\u00e7os ou aventais usados por ele eram colocados sobre enfermos, estes eram curados de suas doen\u00e7as e deles sa\u00edam esp\u00edritos malignos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alguns judeus viajavam pelas cidades expulsando esp\u00edritos malignos. Tentavam usar o nome do Senhor Jesus, dizendo: \u201cOrdeno que saia em nome de Jesus, a quem Paulo anuncia!\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os homens que faziam isso eram os sete filhos de Ceva, um dos principais sacerdotes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Certa ocasi\u00e3o, o esp\u00edrito maligno respondeu: \u201cEu conhe\u00e7o Jesus e conhe\u00e7o Paulo, mas quem s\u00e3o voc\u00eas?\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O homem possu\u00eddo pelo esp\u00edrito maligno saltou em cima deles e os atacou com tanta viol\u00eancia que fugiram da casa, despidos e feridos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A not\u00edcia do ocorrido se espalhou rapidamente por toda a cidade de \u00c9feso, tanto entre judeus como entre gregos, e sobre eles veio um temor reverente, e o nome do Senhor Jesus era engrandecido."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muitos dos que creram confessaram suas obras pecaminosas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e1rios deles, que haviam praticado feiti\u00e7aria, trouxeram seus livros de encantamentos e os queimaram publicamente. O valor dos livros totalizou cinquenta mil moedas de prata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, a mensagem a respeito do Senhor se espalhou amplamente e teve efeito poderoso."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois disso, Paulo se sentiu impelido pelo Esp\u00edrito a passar pela Maced\u00f4nia e a Acaia antes de ir a Jerusal\u00e9m. \u201cE, de l\u00e1, devo prosseguir para Roma!\u201d, disse ele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o, enviou adiante dele \u00e0 Maced\u00f4nia dois assistentes, Tim\u00f3teo e Erasto, e permaneceu um pouco mais na prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O tumulto em \u00c9feso - Por essa \u00e9poca, houve enorme tumulto em \u00c9feso por causa do Caminho."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Come\u00e7ou com Dem\u00e9trio, ourives que fabricava modelos de prata do templo da deusa grega \u00c1rtemis e que empregava muitos art\u00edfices."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ele os reuniu a outros que trabalhavam em of\u00edcios semelhantes e disse: \u201cSenhores, voc\u00eas sabem que nossa prosperidade vem deste empreendimento."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas, como voc\u00eas viram e ouviram, esse sujeito, Paulo, convenceu muita gente de que deuses feitos por m\u00e3os humanas n\u00e3o s\u00e3o deuses de verdade. Fez isso n\u00e3o apenas aqui em \u00c9feso, mas em toda a prov\u00edncia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Claro que n\u00e3o me refiro apenas \u00e0 perda do respeito p\u00fablico por nossa atividade. Tamb\u00e9m me preocupa que o templo da grande deusa \u00c1rtemis perca sua influ\u00eancia e que esta deusa magn\u00edfica, adorada em toda a prov\u00edncia da \u00c1sia e ao redor do mundo, seja destitu\u00edda de seu grande prest\u00edgio!\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ao ouvir isso, ficaram furiosos e come\u00e7aram a gritar: \u201cGrande \u00e9 \u00c1rtemis dos ef\u00e9sios!\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Em pouco tempo, a cidade toda estava uma confus\u00e3o. O povo correu para o anfiteatro, arrastando os maced\u00f4nios Gaio e Aristarco, companheiros de viagem de Paulo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ele tamb\u00e9m quis entrar, mas os disc\u00edpulos n\u00e3o permitiram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alguns amigos de Paulo, oficiais da prov\u00edncia, tamb\u00e9m lhe enviaram um recado no qual suplicaram que n\u00e3o arriscasse a vida entrando no anfiteatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e1 dentro, em polvorosa, o povo todo gritava, e cada um dizia uma coisa. Na verdade, a maioria nem sabia por que estava ali."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Entre a multid\u00e3o, os judeus empurraram Alexandre para a frente e ordenaram que explicasse a situa\u00e7\u00e3o. Ele fez sinal pedindo sil\u00eancio e tentou falar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No entanto, quando a multid\u00e3o percebeu que ele era judeu, come\u00e7ou a gritar novamente e continuou por cerca de duas horas: \u201cGrande \u00e9 \u00c1rtemis dos ef\u00e9sios!\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Por fim, o escriv\u00e3o da cidade conseguiu acalmar a multid\u00e3o e disse: \u201cCidad\u00e3os de \u00c9feso, todos sabem que \u00c9feso \u00e9 a guardi\u00e3 do templo da grande \u00c1rtemis, cuja imagem caiu do c\u00e9u para n\u00f3s."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Portanto, sendo este um fato ineg\u00e1vel, acalmem-se e n\u00e3o fa\u00e7am nada precipitadamente."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voc\u00eas trouxeram estes homens aqui, mas eles n\u00e3o roubaram nada do templo nem disseram coisa alguma contra nossa deusa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cSe Dem\u00e9trio e seus art\u00edfices t\u00eam alguma queixa contra eles, os tribunais est\u00e3o abertos e h\u00e1 oficiais dispon\u00edveis para ouvir o caso. Que fa\u00e7am acusa\u00e7\u00f5es formais."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "E, se h\u00e1 outras queixas que desejam apresentar, elas podem ser resolvidas em assembleia, conforme a lei."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Corremos o perigo de ser acusados de provocar desordem, pois n\u00e3o h\u00e1 motivo para este tumulto. E, se exigirem de n\u00f3s uma explica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o teremos o que dizer\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ent\u00e3o os despediu, e a multid\u00e3o se dispersou."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo vai \u00e0 Maced\u00f4nia e \u00e0 Gr\u00e9cia - Passado o tumulto, Paulo mandou chamar os disc\u00edpulos e os encorajou. Ent\u00e3o se despediu e partiu para a Maced\u00f4nia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enquanto estava l\u00e1, encorajou os disc\u00edpulos em todas as cidades por onde passou. Em seguida, desceu \u00e0 Gr\u00e9cia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "onde ficou por tr\u00eas meses. Quando se preparava para navegar de volta \u00e0 S\u00edria, descobriu que alguns judeus conspiravam contra sua vida e decidiu voltar pela Maced\u00f4nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alguns homens viajavam com ele: S\u00f3patro, filho de Pirro, de Bereia; Aristarco e Secundo, de Tessal\u00f4nica; Gaio, de Derbe; Tim\u00f3teo; e T\u00edquico e Tr\u00f3fimo, da prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eles foram adiante e esperaram por n\u00f3s em Tr\u00f4ade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Terminada a Festa dos P\u00e3es sem Fermento, embarcamos num navio em Filipos e, cinco dias depois, nos reencontramos em Tr\u00f4ade, onde ficamos uma semana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A \u00faltima visita de Paulo a Tr\u00f4ade - No primeiro dia da semana, nos reunimos com os irm\u00e3os de l\u00e1 para o partir do p\u00e3o. Paulo come\u00e7ou a falar ao povo e, como pretendia embarcar no dia seguinte, continuou at\u00e9 a meia-noite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sala no andar superior onde est\u00e1vamos reunidos era iluminada por muitas lamparinas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O discurso de Paulo se estendeu por horas, e um jovem chamado \u00cautico, que estava sentado no parapeito da janela, ficou muito sonolento. Por fim, adormeceu profundamente, caiu de uma altura de tr\u00eas andares e morreu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo desceu, inclinou-se sobre o jovem e o abra\u00e7ou. \u201cN\u00e3o se desesperem\u201d, disse ele. \u201cO rapaz est\u00e1 vivo!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos subiram novamente, partiram o p\u00e3o e comeram juntos. Paulo continuou a lhes falar at\u00e9 o amanhecer e depois partiu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enquanto isso, o jovem foi levado para casa vivo, e todos sentiram grande al\u00edvio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulo se encontra com os l\u00edderes ef\u00e9sios - Paulo foi por terra at\u00e9 Ass\u00f4s, onde havia definido que dev\u00edamos esperar por ele, enquanto n\u00f3s fomos de navio."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Encontrou-se conosco em Ass\u00f4s e navegamos juntos at\u00e9 Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No dia seguinte, passamos em frente \u00e0 ilha de Quios. No outro dia, atravessamos para a ilha de Samos e, um dia depois, chegamos a Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo havia decidido n\u00e3o aportar em \u00c9feso, pois n\u00e3o queria passar mais tempo na prov\u00edncia da \u00c1sia. Tinha pressa de chegar a Jerusal\u00e9m, se poss\u00edvel, para a Festa de Pentecostes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por isso, em Mileto, mandou chamar os presb\u00edteros da igreja de \u00c9feso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando chegaram, ele lhes disse: \u201cVoc\u00eas sabem que, desde o dia em que pisei na prov\u00edncia da \u00c1sia at\u00e9 agora,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fiz o trabalho do Senhor humildemente e com muitas l\u00e1grimas. Suportei as prova\u00e7\u00f5es decorrentes das intrigas dos judeus"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "e jamais deixei de dizer a voc\u00eas o que precisavam ouvir, seja publicamente, seja em seus lares."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Anunciei uma \u00fanica mensagem tanto para judeus como para gregos: \u00e9 necess\u00e1rio que se arrependam, se voltem para Deus e tenham f\u00e9 em nosso Senhor Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cAgora, impelido pelo Esp\u00edrito, vou a Jerusal\u00e9m. N\u00e3o sei o que me espera ali,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sen\u00e3o que o Esp\u00edrito Santo me diz, em todas as cidades, que tenho pela frente pris\u00e3o e sofrimento."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas minha vida n\u00e3o vale coisa alguma para mim, a menos que eu a use para completar minha carreira e a miss\u00e3o que me foi confiada pelo Senhor Jesus: dar testemunho das boas-novas da gra\u00e7a de Deus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cAgora sei que nenhum de voc\u00eas, a quem anunciei o reino, me ver\u00e1 outra vez."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso, declaro hoje que, se algu\u00e9m se perder, n\u00e3o ser\u00e1 por minha culpa,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pois n\u00e3o deixei de anunciar tudo que Deus quer que voc\u00eas saibam."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cPortanto, cuidem de si mesmos e do rebanho sobre o qual o Esp\u00edrito Santo os colocou como bispos, a fim de pastorearem sua igreja, comprada com seu pr\u00f3prio sangue."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sei que depois de minha partida surgir\u00e3o em seu meio falsos mestres, lobos ferozes que n\u00e3o poupar\u00e3o o rebanho."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "At\u00e9 mesmo entre voc\u00eas se levantar\u00e3o homens que distorcer\u00e3o a verdade a fim de conquistar seguidores."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, vigiem! Lembrem-se dos tr\u00eas anos que estive com voc\u00eas, de como dia e noite nunca deixei de aconselhar com l\u00e1grimas cada um de voc\u00eas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cE, agora, eu os entrego a Deus e \u00e0 mensagem de sua gra\u00e7a que pode edific\u00e1-los e dar-lhes uma heran\u00e7a junto com todos que ele separou para si."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cJamais cobicei a prata, o ouro ou as roupas de algu\u00e9m."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem que estas minhas m\u00e3os trabalharam para prover as minhas necessidades e as dos que estavam comigo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fui exemplo constante de como podemos, com trabalho \u00e1rduo, ajudar os necessitados, lembrando as palavras do Senhor Jesus: \u2018H\u00e1 b\u00ean\u00e7\u00e3o maior em dar que em receber\u2019\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Quando Paulo terminou de falar, ajoelhou-se e orou com eles."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Todos choraram muito enquanto se despediam dele com abra\u00e7os e beijos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "O que mais os entristeceu foi ele ter dito que nunca mais o veriam. Ent\u00e3o eles o acompanharam at\u00e9 o navio."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo viaja para Jerusal\u00e9m - Depois de nos despedirmos, navegamos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 ilha de C\u00f3s. No dia seguinte, chegamos a Rodes e, ent\u00e3o, a P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ali, embarcamos num navio que partia para a Fen\u00edcia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Avistamos a ilha de Chipre, passamos por ela \u00e0 nossa esquerda e aportamos em Tiro, na S\u00edria, onde o navio deixaria sua carga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No desembarque, encontramos os disc\u00edpulos que ali viviam e ficamos com eles por uma semana. Pelo Esp\u00edrito, eles advertiam Paulo de que n\u00e3o fosse a Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ao fim de nosso tempo ali, voltamos ao navio, e toda a congrega\u00e7\u00e3o, incluindo mulheres e crian\u00e7as, saiu da cidade e nos acompanhou at\u00e9 a praia. Ali nos ajoelhamos, oramos"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "e nos despedimos. Ent\u00e3o subimos a bordo, e eles voltaram para casa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois que partimos de Tiro, chegamos a Ptolemaida, onde saudamos os irm\u00e3os e passamos um dia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No dia seguinte, prosseguimos para Cesareia e nos hospedamos na casa de Filipe, o evangelista, um dos sete que tinham servido na igreja em Jerusal\u00e9m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele tinha quatro filhas solteiras que profetizavam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Muitos dias depois, chegou da Judeia um profeta chamado \u00c1gabo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele veio ao nosso encontro, tomou o cinto de Paulo e com ele amarrou os pr\u00f3prios p\u00e9s e as m\u00e3os. Em seguida, disse: \u201cO Esp\u00edrito Santo declara: \u2018Assim o dono deste cinto ser\u00e1 amarrado pelos judeus, em Jerusal\u00e9m, e entregue aos gentios\u2019\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ao ouvir isso, n\u00f3s e os irm\u00e3os dali suplicamos a Paulo que n\u00e3o fosse a Jerusal\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele, por\u00e9m, disse: \u201cPor que todo esse choro? Assim voc\u00eas me partem o cora\u00e7\u00e3o! Estou pronto n\u00e3o apenas para ser preso em Jerusal\u00e9m, mas para morrer pelo Senhor Jesus\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando ficou evidente que n\u00e3o conseguir\u00edamos faz\u00ea-lo mudar de ideia, desistimos e dissemos: \u201cQue seja feita a vontade do Senhor\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Paulo chega a Jerusal\u00e9m - Depois disso, arrumamos nossas coisas e partimos para Jerusal\u00e9m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alguns disc\u00edpulos de Cesareia nos acompanharam e nos levaram \u00e0 casa de Mnasom, nascido em Chipre e um dos primeiros disc\u00edpulos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Quando chegamos a Jerusal\u00e9m, os irm\u00e3os nos deram calorosas boas-vindas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No dia seguinte, Paulo foi conosco a um encontro com Tiago, e todos os presb\u00edteros da igreja de Jerusal\u00e9m estavam presentes."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois que Paulo os cumprimentou, relatou em detalhes o que Deus havia realizado entre os gentios por meio de seu minist\u00e9rio."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando ouviram isso, louvaram a Deus e disseram: \u201cVoc\u00ea sabe, irm\u00e3o, quantos milhares de judeus tamb\u00e9m creram, e todos eles seguem \u00e0 risca a lei de Mois\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas eles foram informados de que voc\u00ea ensina todos os judeus que vivem entre os gentios a abandonarem a lei de Mois\u00e9s. Ouviram que voc\u00ea os instrui a n\u00e3o circuncidarem os filhos nem seguirem os costumes judaicos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Que faremos? Certamente eles saber\u00e3o que voc\u00ea chegou."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cQueremos que voc\u00ea fa\u00e7a o seguinte. Temos aqui quatro homens que cumpriram um voto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e1 com eles ao templo e participe da cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o. Pague as despesas para realizarem o ritual de raspar a cabe\u00e7a. Ent\u00e3o todos saber\u00e3o que os rumores s\u00e3o falsos e que voc\u00ea mesmo cumpre as leis judaicas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cQuanto aos convertidos gentios, devem fazer aquilo que pedimos por carta: abster-se de comer alimentos oferecidos a \u00eddolos, de consumir o sangue ou a carne de animais estrangulados e de praticar a imoralidade sexual\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paulo \u00e9 preso - No dia seguinte, Paulo se purificou junto com aqueles homens e entrou no templo. Declarou quando terminariam os dias da purifica\u00e7\u00e3o e quando seria oferecido o sacrif\u00edcio em favor deles."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Estando os sete dias quase no fim, alguns judeus da prov\u00edncia da \u00c1sia viram Paulo no templo e incitaram a multid\u00e3o contra ele. Agarraram-no,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "gritando: \u201cHomens de Israel, ajudem-nos! Este \u00e9 o homem que fala contra nosso povo em toda parte e ensina todos a desobedecerem \u00e0s leis judaicas. Fala contra o templo e at\u00e9 profana este santo lugar, trazendo gentios para dentro dele\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Antes tinham visto Paulo na cidade com Tr\u00f3fimo, um gentio de \u00c9feso, e conclu\u00edram que Paulo o havia levado para dentro do templo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toda a cidade se agitou com essas acusa\u00e7\u00f5es, e houve grande tumulto. A multid\u00e3o agarrou Paulo e o arrastou para fora do templo, e imediatamente foram fechadas as portas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quando procuravam matar Paulo, chegou ao comandante do regimento romano a not\u00edcia de que toda a Jerusal\u00e9m estava em rebuli\u00e7o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "No mesmo instante, ele chamou seus soldados e oficiais e correu para o meio da multid\u00e3o. Quando viram o comandante e os soldados se aproximarem, pararam de espancar Paulo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o o comandante o prendeu e mandou que o amarrassem com duas correntes. Em seguida, perguntou \u00e0 multid\u00e3o quem era ele e o que havia feito."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Uns gritavam uma coisa, outros gritavam outra. N\u00e3o conseguindo descobrir a verdade no meio de todo o tumulto, ordenou que Paulo fosse levado \u00e0 fortaleza."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quando Paulo chegou \u00e0s escadas, o povo se tornou t\u00e3o violento que os soldados tiveram de levant\u00e1-lo nos ombros para proteg\u00ea-lo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "E a multid\u00e3o foi atr\u00e1s, gritando: \u201cMatem-no! Matem-no!\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paulo se dirige \u00e0 multid\u00e3o - Quando Paulo estava para ser levado \u00e0 fortaleza, disse ao comandante: \u201cPosso ter uma palavra com o senhor?\u201d. Surpreso, o comandante perguntou: \u201cVoc\u00ea fala grego?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 voc\u00ea o eg\u00edpcio que liderou uma rebeli\u00e3o algum tempo atr\u00e1s e levou consigo ao deserto quatro mil assassinos?\u201d."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o\u201d, respondeu Paulo. \u201cSou judeu e cidad\u00e3o de Tarso, cidade importante da Cil\u00edcia. Por favor, permita-me falar a esta gente.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "O comandante concordou, de modo que Paulo ficou em p\u00e9 na escadaria e fez sinal para o povo se calar. Logo, um sil\u00eancio profundo envolveu a multid\u00e3o, e ele lhes falou em aramaico, o idioma deles."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os e pais\u201d, disse Paulo. \u201cOu\u00e7am-me enquanto apresento minha defesa.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando o ouviram falar em aramaico, o sil\u00eancio foi ainda maior."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo disse: \u201cSou judeu, nascido em Tarso, cidade da Cil\u00edcia. Fui criado aqui em Jerusal\u00e9m e educado por Gamaliel. Como aluno dele, fui instru\u00eddo rigorosamente em nossas leis e nos costumes judaicos. Tornei-me muito zeloso de honrar a Deus em tudo que fazia, como voc\u00eas s\u00e3o hoje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E fui ao encal\u00e7o dos seguidores do Caminho, perseguindo alguns at\u00e9 a morte, prendendo homens e mulheres e lan\u00e7ando-os na pris\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O sumo sacerdote e todo o conselho dos l\u00edderes do povo podem confirmar isso. Recebi deles cartas para nossos irm\u00e3os judeus em Damasco que me autorizavam a trazer os seguidores do Caminho de l\u00e1 para Jerusal\u00e9m, em cadeias, para serem castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cQuando me aproximava de Damasco, por volta do meio-dia, de repente uma luz muito intensa brilhou ao meu redor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed no ch\u00e3o e ouvi uma voz que me disse: \u2018Saulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue?\u2019."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Quem \u00e9s tu, Senhor?\u2019, perguntei. \u201cE a voz respondeu: \u2018Sou Jesus, o nazareno, a quem voc\u00ea persegue\u2019."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os que me acompanhavam viram a luz, mas n\u00e3o entenderam a voz daquele que falava comigo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o perguntei: \u2018Que devo fazer, Senhor?\u2019. \u201cE o Senhor me disse: \u2018Levante-se e entre em Damasco, onde lhe dir\u00e3o tudo que voc\u00ea deve fazer\u2019."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cA luz intensa havia me deixado cego, e meus companheiros tiveram de levar-me pela m\u00e3o a Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vivia ali Ananias, um homem devoto, dedicado \u00e0 lei e muito respeitado por todos os judeus da cidade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele veio, colocou-se ao meu lado e disse: \u2018Irm\u00e3o Saulo, volte a enxergar\u2019. E, naquele mesmo instante, pude v\u00ea-lo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cEnt\u00e3o ele disse: \u2018O Deus de nossos antepassados escolheu voc\u00ea para conhecer a vontade dele e para ver o Justo e ouvi-lo falar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voc\u00ea ser\u00e1 testemunha dele, dizendo a todos o que viu e ouviu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O que est\u00e1 esperando? Levante-se e seja batizado! Fique limpo de seus pecados invocando o nome do Senhor\u2019."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cDepois que voltei a Jerusal\u00e9m, estava orando no templo e tive uma vis\u00e3o,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "na qual o Senhor me dizia: \u2018Depressa! Saia de Jerusal\u00e9m, pois o povo daqui n\u00e3o aceitar\u00e1 seu testemunho a meu respeito\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cE eu respondi: \u2018Senhor, sem d\u00favida eles sabem que em cada sinagoga eu prendia e a\u00e7oitava aqueles que criam em ti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E quando Est\u00eav\u00e3o, tua testemunha, foi morto, eu estava inteiramente de acordo. Fiquei ali e guardei os mantos que eles tiraram quando foram apedrej\u00e1-lo\u2019."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cMas o Senhor me disse: \u2018V\u00e1, pois eu o enviarei para longe, para os gentios\u2019\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A multid\u00e3o ouviu Paulo at\u00e9 ele dizer essa palavra. Ent\u00e3o come\u00e7aram a gritar: \u201cFora com esse sujeito! Ele n\u00e3o merece viver!\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gritavam, arrancavam seus mantos e jogavam poeira para o alto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paulo revela sua cidadania romana - O comandante trouxe Paulo para dentro e ordenou que ele fosse a\u00e7oitado e interrogado a fim de descobrir por que a multid\u00e3o tinha ficado t\u00e3o furiosa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando amarravam Paulo para a\u00e7oit\u00e1-lo, ele disse ao oficial que estava ali: \u201cA lei permite a\u00e7oitar um cidad\u00e3o romano sem que ele tenha sido julgado?\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ao ouvir isso, o oficial foi ao comandante e perguntou: \u201cO que o senhor est\u00e1 fazendo? Este homem \u00e9 cidad\u00e3o romano!\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O comandante perguntou a Paulo: \u201cDiga-me, voc\u00ea \u00e9 cidad\u00e3o romano?\u201d. Ele respondeu: \u201cSim, eu sou\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cEu tamb\u00e9m\u201d, disse o comandante. \u201cE paguei caro por minha cidadania!\u201d Paulo respondeu: \u201cMas eu sou cidad\u00e3o de nascimento\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando os soldados que estavam prestes a interrogar Paulo ouviram que ele era cidad\u00e3o romano, retiraram-se de imediato. At\u00e9 mesmo o comandante ficou com medo ao saber que Paulo era cidad\u00e3o romano, pois tinha mandado amarr\u00e1-lo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo diante do conselho dos l\u00edderes - No dia seguinte, o comandante ordenou que os principais sacerdotes se reunissem com o conselho dos l\u00edderes do povo. Queria descobrir exatamente qual era o problema, por isso soltou Paulo e mandou que o trouxessem diante deles."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo olhou fixamente para o conselho dos l\u00edderes do povo e disse: \u201cIrm\u00e3os, tenho vivido diante de Deus com a consci\u00eancia limpa\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No mesmo instante, o sumo sacerdote Ananias ordenou aos que estavam perto de Paulo que lhe dessem um tapa na boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo lhe disse: \u201cDeus o ferir\u00e1, seu grande hip\u00f3crita! Que esp\u00e9cie de juiz \u00e9 o senhor, desrespeitando a lei ao mandar me agredir dessa forma?\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os que estavam perto de Paulo lhe disseram: \u201cVoc\u00ea ousa insultar o sumo sacerdote de Deus?\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cIrm\u00e3os, n\u00e3o sabia que ele era o sumo sacerdote\u201d, respondeu Paulo. \u201cPois as Escrituras dizem: \u2018N\u00e3o fale mal de suas autoridades\u2019.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sabendo Paulo que alguns membros do conselho dos l\u00edderes do povo eram saduceus e outros fariseus, gritou: \u201cIrm\u00e3os, sou fariseu, como eram meus antepassados! E estou sendo julgado por causa de minha esperan\u00e7a na ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos!\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando Paulo disse isso, o conselho se dividiu, fariseus contra saduceus,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pois os saduceus afirmam n\u00e3o haver ressurrei\u00e7\u00e3o, nem anjos, nem esp\u00edritos, mas os fariseus creem em todas essas coisas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Houve grande alvoro\u00e7o. Alguns dos mestres da lei que eram fariseus se levantaram e come\u00e7aram a discutir energicamente. \u201cN\u00e3o vemos nada de errado com este homem!\u201d, gritavam. \u201cTalvez um esp\u00edrito ou um anjo tenha falado a ele!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A discuss\u00e3o ficou cada vez mais violenta, e o comandante teve medo de que Paulo fosse feito em peda\u00e7os. Assim, ordenou que os soldados o retirassem \u00e0 for\u00e7a e o levassem de volta \u00e0 fortaleza."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naquela noite, o Senhor apareceu a Paulo e disse: \u201cTenha \u00e2nimo, Paulo! Assim como voc\u00ea testemunhou a meu respeito aqui em Jerusal\u00e9m, deve faz\u00ea-lo tamb\u00e9m em Roma\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O plano para matar Paulo - Na manh\u00e3 seguinte, alguns judeus se juntaram para conspirar, jurando solenemente que n\u00e3o comeriam nem beberiam antes de matar Paulo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A conspira\u00e7\u00e3o envolveu mais de quarenta homens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Foram aos principais sacerdotes e aos l\u00edderes do povo e lhes disseram: \u201cJuramos solenemente, sob pena de castigo divino, que n\u00e3o comeremos nem beberemos antes de matar Paulo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Agora pe\u00e7am, voc\u00eas e o conselho dos l\u00edderes do povo, que o comandante traga Paulo de volta ao conselho. Finjam que os senhores desejam examinar o caso com mais detalhes. N\u00f3s o mataremos no caminho\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Contudo, o sobrinho de Paulo, filho de sua irm\u00e3, soube do plano deles e foi \u00e0 fortaleza contar a seu tio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo mandou chamar um dos oficiais romanos e disse: \u201cLeve este rapaz ao comandante. Ele tem algo importante para lhe contar\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O oficial o levou ao comandante e explicou: \u201cO preso Paulo me chamou e pediu que eu trouxesse ao senhor este rapaz, pois ele tem algo a lhe contar\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O comandante tomou o rapaz pela m\u00e3o e o levou \u00e0 parte. \u201cO que voc\u00ea quer me dizer?\u201d, perguntou."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O sobrinho de Paulo respondeu: \u201cAlguns judeus pedir\u00e3o que o senhor apresente Paulo diante da reuni\u00e3o do conselho amanh\u00e3, fingindo que desejam obter mais informa\u00e7\u00f5es."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o acredite neles. H\u00e1 mais de quarenta homens emboscados para matar Paulo. Juraram solenemente, sob pena de castigo divino, que n\u00e3o comeriam nem beberiam antes de mat\u00e1-lo. Est\u00e3o de prontid\u00e3o, apenas esperando sua permiss\u00e3o\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O comandante despediu o rapaz e o advertiu: \u201cN\u00e3o deixe ningu\u00e9m saber que voc\u00ea me contou isso\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo \u00e9 enviado a Cesareia - Ent\u00e3o o comandante chamou dois de seus oficiais e ordenou: \u201cPreparem duzentos soldados para partir a Cesareia hoje \u00e0s nove da noite. Levem tamb\u00e9m duzentos lanceiros e setenta soldados a cavalo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Providenciem um cavalo para Paulo e levem-no em seguran\u00e7a ao governador F\u00e9lix\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Em seguida, escreveu a seguinte carta ao governador:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cDe Cl\u00e1udio L\u00edsias ao excelent\u00edssimo governador F\u00e9lix. Sauda\u00e7\u00f5es."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cEste homem foi capturado por alguns judeus que estavam prestes a mat\u00e1-lo quando cheguei com meus soldados. Ao ser informado de que ele era cidad\u00e3o romano, transferi-o para um lugar seguro."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o levei-o diante do conselho supremo dos judeus para investigar o motivo das acusa\u00e7\u00f5es."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e3o demorei a descobrir que ele era acusado de algo relacionado \u00e0 lei religiosa, sem d\u00favida nada que justificasse a pena de morte ou mesmo a pris\u00e3o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fui informado, por\u00e9m, de uma conspira\u00e7\u00e3o para mat\u00e1-lo e enviei-o de imediato ao senhor. Tamb\u00e9m informei aos acusadores que devem apresentar suas den\u00fancias diante do senhor\u201d."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Naquela noite, os soldados cumpriram as ordens que haviam recebido e levaram Paulo at\u00e9 Antip\u00e1tride."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Voltaram \u00e0 fortaleza na manh\u00e3 seguinte, enquanto a cavalaria prosseguiu com ele."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando chegaram a Cesareia, apresentaram Paulo e a carta ao governador F\u00e9lix."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O governador leu a carta e perguntou a Paulo de que prov\u00edncia ele era. \u201cDa Cil\u00edcia\u201d, respondeu Paulo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cOuvirei seu caso pessoalmente quando seus acusadores chegarem\u201d, disse o governador. Em seguida, ordenou que Paulo fosse mantido na pris\u00e3o do pal\u00e1cio que Herodes havia constru\u00eddo."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo diante de F\u00e9lix - Cinco dias depois, o sumo sacerdote Ananias chegou com alguns dos l\u00edderes do povo e um advogado chamado T\u00e9rtulo para exporem ao governador sua causa contra Paulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando Paulo foi chamado, T\u00e9rtulo apresentou as acusa\u00e7\u00f5es: \u201cExcelent\u00edssimo F\u00e9lix, o senhor tem proporcionado a n\u00f3s, judeus, um longo per\u00edodo de paz e, com perspic\u00e1cia, tem realizado reformas que muito nos beneficiam."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Por todas essas coisas n\u00f3s lhe somos extremamente gratos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Contudo, n\u00e3o desejo tomar seu tempo, por isso pe\u00e7o sua aten\u00e7\u00e3o apenas por um momento."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Constatamos que este homem \u00e9 um perturbador, que vive causando tumultos entre os judeus de todo o mundo. \u00c9 o principal l\u00edder da seita conhecida como os Nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando o prendemos, estava tentando profanar o templo. N\u00f3s quer\u00edamos julg\u00e1-lo de acordo com nossa lei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mas L\u00edsias, o comandante do regimento, usou de for\u00e7a e o tirou de nossas m\u00e3os,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "e ordenou a n\u00f3s, os acusadores, que nos apresent\u00e1ssemos perante o senhor. Nossas acusa\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser confirmadas quando o senhor interrogar Paulo pessoalmente\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os outros judeus concordaram e declararam ser verdadeiro o que T\u00e9rtulo tinha dito."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quando Paulo recebeu um sinal do governador para falar, disse: \u201cSei que o senhor tem julgado quest\u00f5es dos judeus h\u00e1 muitos anos e, portanto, apresento-lhe minha defesa de bom grado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O senhor poder\u00e1 verificar com facilidade que cheguei a Jerusal\u00e9m n\u00e3o mais que doze dias atr\u00e1s para adorar no templo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Meus acusadores n\u00e3o me encontraram discutindo com ningu\u00e9m no templo, nem causando tumulto em nenhuma sinagoga, nem nas ruas da cidade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eles n\u00e3o podem provar as acusa\u00e7\u00f5es que fazem contra mim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cReconhe\u00e7o, por\u00e9m, que sou seguidor do Caminho, que eles chamam de seita. Adoro o Deus de nossos antepassados e creio firmemente na lei judaica e em tudo que est\u00e1 escrito nos profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tenho em Deus a mesma esperan\u00e7a destes homens, de que ele ressuscitar\u00e1 tanto os justos como os injustos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso, procuro sempre manter a consci\u00eancia limpa diante de Deus e dos homens."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cDepois de estar ausente por v\u00e1rios anos, voltei a Jerusal\u00e9m com dinheiro para ajudar meu povo e apresentar ofertas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Meus acusadores me viram no templo depois que completei minha cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havia multid\u00e3o nenhuma ao meu redor e nenhum tumulto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00f3 estavam ali alguns judeus da \u00c1sia, e s\u00e3o eles que deveriam estar aqui diante do senhor para me acusar, se t\u00eam algo contra mim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pergunte a estes homens que aqui est\u00e3o de que crimes o conselho dos l\u00edderes do povo me considerou culpado,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "exceto pela ocasi\u00e3o em que gritei: \u2018Estou sendo julgado diante dos senhores porque creio na ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos!\u2019\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nesse momento, F\u00e9lix, que tinha bastante conhecimento sobre o Caminho, interrompeu a audi\u00eancia e disse: \u201cEsperem at\u00e9 L\u00edsias, o comandante do regimento, chegar. Ent\u00e3o decidirei o caso de voc\u00eas\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ordenou que um oficial mantivesse Paulo sob cust\u00f3dia, mas lhe deu certa liberdade e permitiu que seus amigos o visitassem e providenciassem aquilo de que ele precisava."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns dias depois, F\u00e9lix voltou com sua esposa, Drusila, que era judia. Mandou chamar Paulo, e os dois ouviram enquanto ele lhes falava a respeito da f\u00e9 em Cristo Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Paulo passou a falar da justi\u00e7a divina, do dom\u00ednio pr\u00f3prio e do dia do ju\u00edzo que estava por vir, F\u00e9lix teve medo e disse: \u201cPode ir, por enquanto. Quando for mais conveniente, mandarei cham\u00e1-lo outra vez\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e9lix tamb\u00e9m esperava que Paulo lhe oferecesse dinheiro, de modo que mandava busc\u00e1-lo com frequ\u00eancia e conversava com ele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Assim se passaram dois anos, e F\u00e9lix foi sucedido por P\u00f3rcio Festo. E, uma vez que F\u00e9lix desejava obter a simpatia dos judeus, manteve Paulo na pris\u00e3o."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo diante de Festo - Tr\u00eas dias depois que Festo chegou a Cesareia para assumir suas novas responsabilidades no governo da prov\u00edncia, partiu para Jerusal\u00e9m,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "onde os principais sacerdotes e outros l\u00edderes judeus se reuniram com ele e lhe apresentaram as acusa\u00e7\u00f5es contra Paulo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pediram a Festo, como favor, que transferisse Paulo para Jerusal\u00e9m, pois planejavam armar uma emboscada para mat\u00e1-lo no caminho."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festo respondeu que Paulo estava em Cesareia e que ele pr\u00f3prio voltaria para l\u00e1 em breve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cAlguns de voc\u00eas que t\u00eam autoridade voltem comigo\u201d, disse ele. \u201cSe Paulo tiver feito algo de errado, voc\u00eas poder\u00e3o apresentar suas acusa\u00e7\u00f5es.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oito ou dez dias depois, Festo voltou a Cesareia e, no dia seguinte, convocou o tribunal e mandou que trouxessem Paulo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando Paulo chegou, os l\u00edderes judeus vindos de Jerusal\u00e9m se juntaram ao seu redor e fizeram v\u00e1rias acusa\u00e7\u00f5es graves que n\u00e3o podiam provar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulo se defendeu: \u201cN\u00e3o sou culpado de nenhum crime contra as leis judaicas, nem contra o templo, nem contra o governo romano\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Festo, querendo agradar aos judeus, perguntou: \u201cVoc\u00ea est\u00e1 disposto a ir a Jerusal\u00e9m e ali ser julgado diante de mim?\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u201cEste \u00e9 um tribunal oficial romano, portanto devo ser julgado aqui mesmo. O senhor sabe muito bem que n\u00e3o fiz nenhum mal aos judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se fiz algo para merecer a pena de morte, n\u00e3o me recuso a morrer. Mas, se sou inocente, ningu\u00e9m tem o direito de me entregar a estes homens. Eu apelo para C\u00e9sar\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festo consultou seus conselheiros e, por fim, respondeu: \u201cMuito bem, voc\u00ea apelou para C\u00e9sar, ent\u00e3o ir\u00e1 para C\u00e9sar\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alguns dias depois, o rei Agripa chegou com sua irm\u00e3, Berenice, para visitar Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Durante a estada deles, que durou v\u00e1rios dias, Festo discutiu o caso de Paulo com o rei. \u201cTenho aqui um prisioneiro que F\u00e9lix deixou para mim\u201d, disse ele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cQuando estive em Jerusal\u00e9m, os principais sacerdotes e l\u00edderes judeus apresentaram acusa\u00e7\u00f5es contra ele e pediram que eu o condenasse."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eu lhes disse que a lei romana n\u00e3o condena ningu\u00e9m sem julgamento. O acusado deve ter a oportunidade de confrontar seus acusadores e se defender."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cQuando eles vieram aqui para o julgamento, n\u00e3o me demorei. Convoquei o tribunal logo no dia seguinte e mandei chamar Paulo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os judeus, por\u00e9m, n\u00e3o o acusaram de nenhum dos crimes que eu esperava."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ao contr\u00e1rio, era algo relacionado \u00e0 sua religi\u00e3o e a um morto chamado Jesus, que Paulo insiste que est\u00e1 vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sem saber como investigar essas quest\u00f5es, perguntei a Paulo se estava disposto a ir a Jerusal\u00e9m e ali ser julgado por essas acusa\u00e7\u00f5es,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mas ele apelou ao imperador para que julgue seu caso. Por isso, ordenei que fosse mantido sob cust\u00f3dia at\u00e9 eu tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para envi\u00e1-lo a C\u00e9sar.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ent\u00e3o Agripa disse a Festo: \u201cGostaria de ouvir esse homem pessoalmente\u201d. E Festo respondeu: \u201cAmanh\u00e3 poder\u00e1 ouvi-lo!\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo se dirige a Agripa - No dia seguinte, Agripa e Berenice chegaram \u00e0 sala de audi\u00eancia com grande pompa, acompanhados de oficiais militares e homens importantes da cidade. Festo mandou trazer Paulo e,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "em seguida, disse: \u201cRei Agripa e demais presentes, este \u00e9 o homem cuja morte \u00e9 exigida pelos judeus tanto daqui como de Jerusal\u00e9m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Em minha opini\u00e3o, ele n\u00e3o fez coisa alguma para merecer a morte. Contudo, uma vez que apelou ao imperador para que julgue seu caso, decidi envi\u00e1-lo a Roma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cN\u00e3o sei, por\u00e9m, o que escrever ao imperador, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhuma acusa\u00e7\u00e3o clara contra ele. Por isso eu o trouxe hoje diante dos senhores, especialmente do rei Agripa, para que, depois de o interrogarmos, eu tenha algo para escrever."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois n\u00e3o faz sentido enviar um prisioneiro ao imperador sem especificar as acusa\u00e7\u00f5es contra ele\u201d."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ent\u00e3o Agripa disse a Paulo: \u201cVoc\u00ea pode falar em sua defesa\u201d. Paulo fez um sinal com a m\u00e3o e come\u00e7ou sua defesa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cRei Agripa, considero-me feliz de ter hoje a oportunidade de lhe apresentar minha defesa contra todas as acusa\u00e7\u00f5es feitas pelos l\u00edderes judeus,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pois sei que conhece bem todos os costumes e controv\u00e9rsias dos judeus. Portanto, pe\u00e7o que me ou\u00e7a com paci\u00eancia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cComo os l\u00edderes judeus sabem muito bem, recebi educa\u00e7\u00e3o judaica completa desde a inf\u00e2ncia entre meu povo e depois em Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tamb\u00e9m sabem, e talvez estejam dispostos a confirmar, que vivi como fariseu, a seita mais r\u00edgida de nossa religi\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Agora estou sendo julgado por causa de minha esperan\u00e7a no cumprimento da promessa feita por Deus a nossos antepassados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De fato, \u00e9 por isso que as doze tribos de Israel adoram a Deus fervorosamente, dia e noite, e compartilham da mesma esperan\u00e7a que eu. E, no entanto, \u00f3 rei, acusam-me por causa dessa esperan\u00e7a!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por que lhes parece t\u00e3o incr\u00edvel que Deus ressuscite os mortos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cEu costumava pensar que era minha obriga\u00e7\u00e3o empenhar-me em me opor ao nome de Jesus, o nazareno."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Foi exatamente o que fiz em Jerusal\u00e9m. Com autoriza\u00e7\u00e3o dos principais sacerdotes, fui respons\u00e1vel pela pris\u00e3o de muitos dentre o povo santo. E eu votava contra eles quando eram condenados \u00e0 morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Muitas vezes providenciei que fossem castigados nas sinagogas, a fim de obrig\u00e1-los a blasfemar. Eu me opunha a eles com tanta viol\u00eancia que os perseguia at\u00e9 em cidades estrangeiras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cCerto dia, numa dessas miss\u00f5es, dirigia-me a Damasco, autorizado e incumbido pelos principais sacerdotes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Por volta do meio-dia, \u00f3 rei, ainda a caminho, uma luz do c\u00e9u, mais intensa que o sol, brilhou sobre mim e meus companheiros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos n\u00f3s ca\u00edmos no ch\u00e3o, e eu ouvi uma voz que me dizia em aramaico: \u2018Saulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue? N\u00e3o adianta lutar contra minha vontade\u2019."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u2018Quem \u00e9s tu, Senhor?\u2019, perguntei. \u201cE o Senhor respondeu: \u2018Sou Jesus, a quem voc\u00ea persegue."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Agora levante-se, pois eu apareci para nome\u00e1-lo meu servo e minha testemunha. Conte o que viu e o que eu lhe mostrarei no futuro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E eu o livrarei tanto de seu povo como dos gentios. Sim, eu o envio aos gentios"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "para abrir os olhos deles a fim de que se voltem das trevas para a luz, e do poder de Satan\u00e1s para Deus. Ent\u00e3o receber\u00e3o o perd\u00e3o dos pecados e a heran\u00e7a entre o povo de Deus, separado pela f\u00e9 em mim\u2019."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cPortanto, rei Agripa, obedeci \u00e0 vis\u00e3o celestial."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Anunciei a mensagem primeiro em Damasco, depois em Jerusal\u00e9m e em toda a Judeia, e tamb\u00e9m aos gentios, dizendo que todos devem arrepender-se, voltar-se para Deus e mostrar, por meio de suas boas obras, que mudaram de rumo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Alguns judeus me prenderam no templo por anunciar essa mensagem e tentaram me matar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas Deus tem me protegido at\u00e9 este momento, para que eu d\u00ea testemunho a todos, dos mais simples at\u00e9 os mais importantes. N\u00e3o ensino nada al\u00e9m daquilo que os profetas e Mois\u00e9s disseram que haveria de acontecer,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "que o Cristo sofreria e seria o primeiro a ressuscitar dos mortos e, desse modo, anunciaria a luz de Deus tanto aos judeus como aos gentios\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De repente, Festo gritou: \u201cPaulo, voc\u00ea est\u00e1 louco! O excesso de estudo o fez perder o ju\u00edzo!\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas Paulo respondeu: \u201cN\u00e3o estou louco, excelent\u00edssimo Festo. Digo a mais sensata verdade,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "e o rei Agripa sabe dessas coisas. Expresso-me com ousadia porque tenho certeza de que esses acontecimentos s\u00e3o todos de conhecimento dele, pois n\u00e3o se passaram em algum canto escondido."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rei Agripa, o senhor cr\u00ea nos profetas? Eu sei que sim\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o Agripa o interrompeu: \u201cVoc\u00ea acredita que pode me convencer a tornar-me crist\u00e3o em t\u00e3o pouco tempo?\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u201cEm pouco ou em muito tempo, pe\u00e7o a Deus que tanto o senhor como os demais aqui presentes se tornem como eu, exceto por estas correntes\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei, o governador, Berenice e todos os outros se levantaram e se retiraram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Enquanto sa\u00edam, conversavam entre si e concordaram: \u201cEsse homem n\u00e3o fez nada que mere\u00e7a morte ou pris\u00e3o\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E Agripa disse a Festo: \u201cEle poderia ser posto em liberdade se n\u00e3o tivesse apelado a C\u00e9sar\u201d."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo vai a Roma - Quando chegou a hora, zarpamos para a It\u00e1lia. Paulo e muitos outros prisioneiros foram colocados sob a guarda de um oficial romano chamado J\u00falio, capit\u00e3o do Regimento Imperial."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aristarco, um maced\u00f4nio de Tessal\u00f4nica, nos acompanhou. Partimos num navio que tinha vindo do porto de Adram\u00edtio, no litoral noroeste da prov\u00edncia da \u00c1sia. Estavam previstas diversas paradas em portos ao longo da costa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No dia seguinte, quando ancoramos em Sidom, J\u00falio demonstrou bondade a Paulo permitindo-lhe que desembarcasse para visitar amigos e receber ajuda material deles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando partimos de l\u00e1, fomos costeando a ilha de Chipre, devido aos ventos contr\u00e1rios que tornavam dif\u00edcil manter o rumo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Prosseguindo por mar aberto, passamos pelo litoral da Cil\u00edcia e da Panf\u00edlia, chegando a Mirra, na prov\u00edncia de L\u00edcia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ali, o oficial no comando encontrou um navio eg\u00edpcio de Alexandria que estava de partida para a It\u00e1lia e nos fez embarcar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Navegamos vagarosamente por v\u00e1rios dias e, depois de muita dificuldade, nos aproximamos de Cnido. Por causa dos ventos contr\u00e1rios, atravessamos para Creta, acompanhando o litoral menos exposto da ilha, defronte ao cabo de Salmona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Costeamos a ilha com grande esfor\u00e7o, at\u00e9 que chegamos a Bons Portos, perto da cidade de Laseia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hav\u00edamos perdido muito tempo. As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas estavam se tornando perigosas para a navega\u00e7\u00e3o, pois se aproximava o fim do outono, e Paulo tratou dessa quest\u00e3o com os oficiais do navio."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Disse ele: \u201cSenhores, se prosseguirmos, vejo que teremos problemas adiante. Haver\u00e1 grande preju\u00edzo para o navio e para a carga, e perigo para nossa vida\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas o oficial encarregado dos prisioneiros deu mais ouvidos ao capit\u00e3o e ao propriet\u00e1rio do navio que a Paulo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E, uma vez que Bons Portos era uma enseada aberta, um p\u00e9ssimo lugar para passar o inverno, a maioria da tripula\u00e7\u00e3o desejava ir a Fenice, que ficava mais adiante na costa de Creta, e passar o inverno ali. Fenice era um bom porto, com abertura apenas para o sudoeste e o noroeste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tempestade no mar - Quando um vento leve come\u00e7ou a soprar do sul, os marinheiros pensaram que conseguiriam chegar l\u00e1 a salvo. Por isso, levantaram \u00e2ncora e foram costeando Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas o tempo mudou de repente, e um vento com for\u00e7a de furac\u00e3o, chamado Nordeste, soprou sobre a ilha e nos empurrou para o mar aberto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Como os marinheiros n\u00e3o conseguiam manobrar o navio para ficar de frente para o vento, desistiram e deixaram que fosse levado pela tempestade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Navegamos pelo lado menos exposto de uma pequena ilha chamada Cauda, onde, com muito custo, conseguimos i\u00e7ar para bordo o barco salva-vidas que viajava rebocado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o os marinheiros amarraram cordas em volta do casco do navio para refor\u00e7\u00e1-lo. Temiam ser arrastados para os bancos de areia de Sirte, diante do litoral africano, por isso baixaram a \u00e2ncora flutuante para desacelerar o navio e deixaram que fosse levado pelo vento."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No dia seguinte, como ventos com for\u00e7a de vendaval continuavam a castigar o navio, a tripula\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a lan\u00e7ar a carga ao mar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No terceiro dia, removeram at\u00e9 mesmo parte do equipamento do navio e o jogaram fora."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A tempestade terr\u00edvel prosseguiu por muitos dias, escondendo o sol e as estrelas, at\u00e9 que perdemos todas as esperan\u00e7as."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fazia tempo que ningu\u00e9m comia. Por fim, Paulo reuniu a tripula\u00e7\u00e3o e disse: \u201cOs senhores deveriam ter me dado ouvidos no princ\u00edpio e n\u00e3o ter deixado Bons Portos. Teriam evitado todo este preju\u00edzo e esta perda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas tenham bom \u00e2nimo! O navio afundar\u00e1, mas nenhum de voc\u00eas perder\u00e1 a vida."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pois, ontem \u00e0 noite, um anjo do Deus a quem perten\u00e7o e sirvo se p\u00f4s ao meu lado"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e disse: \u2018N\u00e3o tenha medo, Paulo! \u00c9 preciso que voc\u00ea compare\u00e7a diante de C\u00e9sar. E Deus, em sua bondade, concedeu prote\u00e7\u00e3o a todos que navegam com voc\u00ea\u2019."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Portanto, tenham bom \u00e2nimo! Creio em Deus; tudo ocorrer\u00e1 exatamente como ele disse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9 necess\u00e1rio, por\u00e9m, que sejamos impulsionados para uma ilha\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O naufr\u00e1gio em Malta - Por volta da meia-noite, na d\u00e9cima quarta noite de tempestade, enquanto \u00e9ramos levados de um lado para o outro no mar Adri\u00e1tico, os marinheiros perceberam que est\u00e1vamos perto de terra firme."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lan\u00e7aram a sonda e verificaram que a \u00e1gua tinha 37 metros de profundidade. Um pouco depois, lan\u00e7aram a sonda novamente e encontraram apenas 27 metros."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Temiam que, se continu\u00e1ssemos assim, ser\u00edamos atirados contra as rochas na praia. Por isso, lan\u00e7aram quatro \u00e2ncoras da parte de tr\u00e1s do navio e ansiavam para que o dia chegasse logo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dando a entender que iriam lan\u00e7ar as \u00e2ncoras da parte da frente, os marinheiros baixaram o barco salva-vidas, na tentativa de abandonar o navio."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paulo, ent\u00e3o, disse ao oficial no comando e aos soldados: \u201cSe os marinheiros n\u00e3o permanecerem a bordo, voc\u00eas n\u00e3o conseguir\u00e3o se salvar\u201d."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o os soldados cortaram as cordas do barco salva-vidas e o deixaram \u00e0 deriva."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Enquanto amanhecia, Paulo insistiu que todos comessem. \u201cDe t\u00e3o preocupados, voc\u00eas n\u00e3o se alimentam h\u00e1 duas semanas\u201d, disse ele."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cPor favor, comam alguma coisa agora, para seu pr\u00f3prio bem. Pois nem um fio de cabelo de sua cabe\u00e7a se perder\u00e1.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em seguida, tomou um p\u00e3o, deu gra\u00e7as a Deus na presen\u00e7a de todos, partiu-o em peda\u00e7os e comeu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Todos se animaram e come\u00e7aram a comer."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Havia um total de 276 pessoas a bordo."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Depois de se alimentar, a tripula\u00e7\u00e3o aliviou o peso do navio mais um pouco, atirando ao mar toda a carga de trigo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ao amanhecer, n\u00e3o reconheceram a terra, mas viram uma enseada com uma praia e cogitaram se seria poss\u00edvel chegar ali e atracar o navio."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ent\u00e3o cortaram as \u00e2ncoras e as deixaram no mar. Depois, afrouxaram as cordas que controlavam os lemes, levantaram a vela da frente e foram rumo \u00e0 praia,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "mas o navio foi apanhado entre duas correntezas contr\u00e1rias e encalhou antes do esperado. A parte da frente se encravou e ficou im\u00f3vel, enquanto a parte de tr\u00e1s, atingida pela for\u00e7a das ondas, come\u00e7ou a se partir."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Os soldados queriam matar os prisioneiros para que n\u00e3o nadassem at\u00e9 a praia e depois fugissem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "O oficial no comando, por\u00e9m, desejava poupar a vida de Paulo e n\u00e3o permitiu que executassem seu plano. Ordenou aos que sabiam nadar que saltassem ao mar primeiro e fossem em dire\u00e7\u00e3o a terra."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Os outros se agarraram a t\u00e1buas ou peda\u00e7os do navio destru\u00eddo. Assim, todos chegaram \u00e0 praia em seguran\u00e7a."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo na ilha de Malta - Uma vez a salvo em terra, descobrimos que est\u00e1vamos na ilha de Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O povo de l\u00e1 nos tratou com muita bondade. Por ser um dia frio e chuvoso, fizeram uma fogueira na praia para nos receber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enquanto Paulo juntava um monte de gravetos e os colocava no fogo, uma cobra venenosa que fugia do calor mordeu sua m\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando os habitantes da ilha viram a cobra pendurada na m\u00e3o de Paulo, disseram uns aos outros: \u201cSem d\u00favida ele \u00e9 um assassino! Embora tenha escapado do mar, a justi\u00e7a n\u00e3o lhe permitiu viver\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas Paulo sacudiu a cobra no fogo e n\u00e3o sofreu nenhum mal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O povo esperava que ele inchasse ou ca\u00edsse morto de repente. No entanto, depois de esperarem muito tempo e verem que nada havia acontecido, mudaram de ideia e come\u00e7aram a dizer que ele era um deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Perto da praia, havia uma propriedade pertencente a P\u00fablio, a principal autoridade da ilha. Por tr\u00eas dias, ele nos hospedou e nos tratou com bondade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aconteceu que o pai de P\u00fablio estava doente, com febre e disenteria. Paulo entrou, orou por ele e, impondo as m\u00e3os sobre sua cabe\u00e7a, o curou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o os demais enfermos da ilha vieram e foram curados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como resultado, fomos cobertos de presentes e honras e, chegada a hora de partirmos, o povo nos forneceu todos os suprimentos necess\u00e1rios \u00e0 viagem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo chega a Roma - Tr\u00eas meses depois do naufr\u00e1gio, embarcamos em outro navio, que havia passado o inverno na ilha. Era um navio alexandrino, que tinha na parte da frente a figura dos deuses g\u00eameos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aportamos em Siracusa, onde ficamos tr\u00eas dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dali navegamos at\u00e9 R\u00e9gio. Um dia depois, um vento sul come\u00e7ou a soprar, de modo que no dia seguinte prosseguimos at\u00e9 Pot\u00e9oli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ali encontramos alguns irm\u00e3os que nos convidaram a passar uma semana com eles. Depois fomos para Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os irm\u00e3os em Roma souberam que est\u00e1vamos chegando e vieram ao nosso encontro no F\u00f3rum da Via \u00c1pia. Outros se juntaram a n\u00f3s nas Tr\u00eas Vendas. Ao v\u00ea-los, Paulo se animou e agradeceu a Deus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Quando chegamos a Roma, Paulo recebeu permiss\u00e3o de ter sua pr\u00f3pria moradia, sob a guarda de um soldado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulo prega e ensina em Roma - Tr\u00eas dias depois de chegar, Paulo convocou os l\u00edderes judeus locais e lhes disse: \u201cIrm\u00e3os, embora eu n\u00e3o tenha feito nada contra nosso povo nem contra os costumes de nossos antepassados, fui preso em Jerusal\u00e9m e entregue ao governo romano."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os romanos me interrogaram e queriam me soltar, pois n\u00e3o encontraram motivo para me condenar \u00e0 morte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas, quando os l\u00edderes judeus protestaram contra a decis\u00e3o, considerei necess\u00e1rio apelar a C\u00e9sar, embora n\u00e3o tivesse acusa\u00e7\u00e3o alguma contra meu pr\u00f3prio povo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Por isso pedi a voc\u00eas que viessem aqui hoje para que nos conhec\u00eassemos, e tamb\u00e9m para que eu pudesse explicar que estou preso com estas correntes porque creio na esperan\u00e7a de Israel\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eles responderam: \u201cN\u00e3o recebemos nenhuma carta da Judeia, e ningu\u00e9m que veio de l\u00e1 nos informou alguma coisa contra voc\u00ea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Contudo, queremos ouvir o que voc\u00ea pensa, pois o que sabemos a respeito desse movimento \u00e9 que ele \u00e9 contestado em toda parte\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o marcaram uma data e, nesse dia, muita gente foi \u00e0 casa de Paulo. Ele explicou e testemunhou sobre o reino de Deus e, desde cedo at\u00e9 a noite, procurou convenc\u00ea-los acerca de Jesus com base na lei de Mois\u00e9s e nos livros dos profetas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns foram convencidos pelas coisas que ele disse, mas outros n\u00e3o creram."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, depois de discutirem entre si, foram embora com estas palavras finais de Paulo: \u201cO Esp\u00edrito Santo estava certo quando disse a nossos antepassados por meio do profeta Isa\u00edas:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2018V\u00e1 e diga a este povo: Quando ouvirem o que digo, n\u00e3o entender\u00e3o. Quando virem o que fa\u00e7o, n\u00e3o compreender\u00e3o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois o cora\u00e7\u00e3o deste povo est\u00e1 endurecido; ouvem com dificuldade e t\u00eam os olhos fechados, de modo que seus olhos n\u00e3o veem, e seus ouvidos n\u00e3o ouvem, e seu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o entende, e n\u00e3o se voltam para mim, nem permitem que eu os cure\u2019."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Portanto, quero que saibam que esta salva\u00e7\u00e3o vinda de Deus tamb\u00e9m foi oferecida aos gentios, e eles a aceitar\u00e3o\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Depois de ele ter dito essas palavras, os judeus partiram, em grande desacordo uns com os outros."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Durante os dois anos seguintes, Paulo morou em Roma, \u00e0s pr\u00f3prias custas. A todos que o visitavam ele recebia,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "proclamando corajosamente o reino de Deus e ensinando a respeito do Senhor Jesus Cristo sem restri\u00e7\u00e3o alguma."
                }
            }
        }
    }
}