{
    "version": "NVT",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O banquete do rei - Estes acontecimentos ocorreram nos dias do rei Xerxes, que reinou sobre 127 prov\u00edncias, desde a \u00cdndia at\u00e9 a Eti\u00f3pia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Do trono real na fortaleza de Sus\u00e3, Xerxes governava seu imp\u00e9rio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No terceiro ano de reinado, ofereceu um banquete a todos os seus nobres e oficiais. Convidou todos os oficiais militares da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia e os pr\u00edncipes e nobres das prov\u00edncias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A festa durou 180 dias e foi uma demonstra\u00e7\u00e3o formid\u00e1vel da grande riqueza do imp\u00e9rio e da pompa e esplendor de sua majestade."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Terminada a celebra\u00e7\u00e3o, o rei ofereceu um banquete para todo o povo que estava na fortaleza de Sus\u00e3, desde os mais importantes at\u00e9 os mais humildes. O banquete durou sete dias e foi realizado no p\u00e1tio do jardim do pal\u00e1cio real."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O p\u00e1tio estava enfeitado com cortinas brancas de algod\u00e3o e com tape\u00e7arias azuis, presas com cordas de linho branco e fitas vermelhas a argolas de prata fixadas a colunas de m\u00e1rmore. Havia sof\u00e1s com arma\u00e7\u00e3o de ouro e de prata sobre um piso de mosaico de p\u00f3rfiro, m\u00e1rmore, madrep\u00e9rola e outras pedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As bebidas eram servidas em ta\u00e7as de ouro de diversos modelos, e havia grande quantidade de vinho real, para mostrar a generosidade do rei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por ordem do rei, podia-se beber \u00e0 vontade, pois ele havia instru\u00eddo os oficiais de seu pal\u00e1cio a servirem quanto vinho cada convidado quisesse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Na mesma ocasi\u00e3o, a rainha Vasti ofereceu um banquete para as mulheres no pal\u00e1cio do rei Xerxes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A rainha Vasti \u00e9 deposta - No s\u00e9timo dia da festa, quando o rei Xerxes estava muito alegre por causa do vinho, ordenou aos sete eunucos que o serviam \u2014 Meum\u00e3, Bizta, Harbona, Bigt\u00e1, Abagta, Zetar e Carcas \u2014"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que lhe trouxessem a rainha Vasti, usando a coroa real. Ele queria que os nobres e os demais convidados contemplassem sua beleza, pois era uma mulher muito bonita."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas, quando transmitiram a ordem do rei \u00e0 rainha Vasti, ela se recusou a ir. O rei ficou furioso e indignado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei consultou seus s\u00e1bios, que entendiam das leis e dos costumes dos persas, e aos quais ele sempre pedia conselhos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seus nomes eram Carsena, Setar, Admata, T\u00e1rsis, Meres, Marsena e Memuc\u00e3, sete nobres da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia. Tinham acesso direto ao rei e ocupavam os cargos mais altos do imp\u00e9rio."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cO que se deve fazer com a rainha Vasti?\u201d, perguntou o rei. \u201cDe acordo com a lei, qual \u00e9 o castigo para uma rainha que se recusa a obedecer \u00e0s ordens do rei, transmitidas pelos eunucos?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Memuc\u00e3 respondeu ao rei e aos nobres: \u201cA rainha Vasti ofendeu n\u00e3o somente o rei, mas todos os nobres e cidad\u00e3os das prov\u00edncias do imp\u00e9rio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mulheres de toda parte come\u00e7ar\u00e3o a desprezar o marido quando souberem que a rainha Vasti se recusou a comparecer diante do rei."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Antes de terminar este dia, as esposas dos nobres do rei em toda a P\u00e9rsia e a M\u00e9dia saber\u00e3o o que a rainha fez e come\u00e7ar\u00e3o a tratar o marido da mesma forma. Haver\u00e1 grande desprezo e indigna\u00e7\u00e3o sem fim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cPortanto, se parecer bem ao rei, sugerimos que publique um decreto real, uma lei dos medos e dos persas que n\u00e3o pode ser revogada. Determinar\u00e1 que a rainha Vasti seja expulsa para sempre da presen\u00e7a do rei Xerxes e que o rei escolha outra rainha mais digna que ela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando o decreto for publicado em todo o vasto imp\u00e9rio do rei, maridos de toda parte, seja qual for a posi\u00e7\u00e3o social, ser\u00e3o respeitados pela esposa\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O conselho pareceu razo\u00e1vel ao rei e a seus nobres, e ele aceitou a proposta de Memuc\u00e3."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enviou cartas a todas as partes do imp\u00e9rio, a cada prov\u00edncia, em sua pr\u00f3pria escrita e l\u00edngua, proclamando que todo homem devia ser o chefe de sua pr\u00f3pria casa e ter sempre a \u00faltima palavra."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester se torna rainha - Passada a indigna\u00e7\u00e3o de Xerxes, ele come\u00e7ou a pensar em Vasti, naquilo que ela havia feito e no decreto que ele havia publicado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o seus conselheiros sugeriram: \u201cPermita que procuremos em todo o imp\u00e9rio mo\u00e7as belas e virgens para o rei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E que o rei nomeie agentes em cada prov\u00edncia para que tragam essas lindas mo\u00e7as ao har\u00e9m na fortaleza em Sus\u00e3. Hegai, eunuco do rei e encarregado do har\u00e9m, providenciar\u00e1 que elas recebam tratamentos de beleza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois disso, a mo\u00e7a que mais agradar o rei se tornar\u00e1 rainha em lugar de Vasti\u201d. O rei gostou muito desse conselho e o p\u00f4s em pr\u00e1tica."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nesse tempo, havia na fortaleza de Sus\u00e3 um judeu chamado Mardoqueu, filho de Jair. Era da tribo de Benjamim e descendente de Quis e Simei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sua fam\u00edlia estava entre aqueles que, com Joaquim, rei de Jud\u00e1, tinham sido deportados de Jerusal\u00e9m para a Babil\u00f4nia pelo rei Nabucodonosor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu tinha uma prima jovem, muito bonita e atraente, chamada Hadassa, tamb\u00e9m conhecida como Ester. Quando o pai e a m\u00e3e de Ester morreram, Mardoqueu a criou como sua pr\u00f3pria filha."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como resultado do decreto do rei, Ester e muitas outras mo\u00e7as foram trazidas ao pal\u00e1cio real, na fortaleza de Sus\u00e3, e colocadas sob os cuidados de Hegai, o encarregado do har\u00e9m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hegai ficou muito impressionado com a beleza de Ester e a tratou com bondade. Sem demora, providenciou que ela recebesse comida especial e tratamentos de beleza. Tamb\u00e9m lhe designou sete mo\u00e7as escolhidas do pal\u00e1cio real e a transferiu, com as jovens, para o melhor lugar do har\u00e9m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueu havia instru\u00eddo Ester a n\u00e3o revelar a ningu\u00e9m sua nacionalidade nem a origem de sua fam\u00edlia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos os dias, Mardoqueu caminhava perto do p\u00e1tio do har\u00e9m para saber not\u00edcias de Ester e descobrir o que estava acontecendo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Antes de ser levada aos aposentos reais, cada mo\u00e7a recebia os doze meses prescritos de tratamentos de beleza: seis meses com \u00f3leo de mirra e seis meses com perfumes e cosm\u00e9ticos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando chegava sua vez de ir aos aposentos reais, podia escolher do har\u00e9m as roupas e as joias que quisesse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c0 tarde, era conduzida aos aposentos reais e, na manh\u00e3 seguinte, ia para outra parte do har\u00e9m, onde moravam as mulheres do rei. Ali, ficava sob os cuidados de Saasgaz, eunuco do rei encarregado das concubinas. Ela n\u00e3o voltaria a se encontrar com o rei a menos que ele tivesse gostado muito dela e mandasse cham\u00e1-la pelo nome."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester era filha de Abiail, tio de Mardoqueu. (Mardoqueu havia adotado Ester, sua prima mais nova, como filha.) Quando chegou a vez de Ester se apresentar ao rei, ela aceitou o conselho de Hegai, eunuco encarregado do har\u00e9m. N\u00e3o pediu nada al\u00e9m do que ele sugeriu e agradou a todos que a viram."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester foi levada ao rei Xerxes no pal\u00e1cio real no m\u00eas de dezembro, no s\u00e9timo ano de seu reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O rei gostou mais de Ester que de qualquer outra mo\u00e7a. Agradou-se tanto dela que p\u00f4s a coroa real sobre sua cabe\u00e7a e a declarou rainha em lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Para comemorar a ocasi\u00e3o, ofereceu a todos os seus nobres e oficiais um grande banquete em homenagem a Ester. Declarou aquele dia feriado em todas as prov\u00edncias e distribuiu presentes generosos para todos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mesmo depois que todas as mo\u00e7as haviam sido transferidas para a outra parte do har\u00e9m e que Mardoqueu tinha se tornado um dos oficiais do pal\u00e1cio,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester continuou a manter em segredo sua nacionalidade e a origem de sua fam\u00edlia. Ainda seguia as instru\u00e7\u00f5es de Mardoqueu como havia feito quando vivia sob os seus cuidados."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A lealdade de Mardoqueu ao rei - Certo dia, quando Mardoqueu estava de servi\u00e7o junto \u00e0 porta do pal\u00e1cio real, dois eunucos do rei, Bigtana e Teres, guardas da porta dos aposentos do rei, se indignaram com Xerxes e conspiraram para mat\u00e1-lo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoqueu, por\u00e9m, soube do plano e transmitiu a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 rainha Ester, que contou ao rei em nome de Mardoqueu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quando o caso foi investigado e descobriu-se que o relato de Mardoqueu era verdadeiro, os dois homens foram enforcados. Tudo isso est\u00e1 registrado no Livro da Hist\u00f3ria do Reinado do Rei Xerxes."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A conspira\u00e7\u00e3o de Ham\u00e3 contra os judeus - Algum tempo depois, o rei Xerxes promoveu Ham\u00e3, filho de Hamedata, o agagita, e lhe deu posi\u00e7\u00e3o de autoridade sobre todos os nobres do imp\u00e9rio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando Ham\u00e3 passava, todos os oficiais do pal\u00e1cio real se curvavam diante dele para lhe demonstrar respeito, pois o rei assim havia ordenado. Mardoqueu por\u00e9m, n\u00e3o se curvava diante dele para lhe demonstrar respeito."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o os oficiais do pal\u00e1cio real perguntaram a Mardoqueu: \u201cPor que voc\u00ea desobedece \u00e0 ordem do rei?\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos os dias lhe diziam isso, mas, ainda assim, ele n\u00e3o dava ouvidos. Ent\u00e3o contaram tudo a Ham\u00e3, para ver se ele iria tolerar a conduta de Mardoqueu, pois Mardoqueu lhes tinha dito que era judeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando Ham\u00e3 viu que Mardoqueu n\u00e3o se curvava para lhe demonstrar respeito, ficou furioso."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Foi informado da nacionalidade de Mardoqueu e decidiu que n\u00e3o bastava matar somente a ele. Em vez disso, procurou um modo de destruir todos os judeus, o povo de Mardoqueu, do imp\u00e9rio de Xerxes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Em abril, no d\u00e9cimo segundo ano do reinado de Xerxes, foram lan\u00e7adas sortes (chamadas purim) na presen\u00e7a de Ham\u00e3, a fim de determinar o melhor dia e m\u00eas para executar o plano. A data sorteada foi 7 de mar\u00e7o, quase um ano depois."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ham\u00e3 foi ao rei Xerxes e disse: \u201cH\u00e1 certo povo espalhado por todas as prov\u00edncias de seu imp\u00e9rio que se mant\u00e9m separado dos demais. Eles t\u00eam leis diferentes das leis dos outros povos e n\u00e3o obedecem \u00e0s leis do rei. Portanto, n\u00e3o \u00e9 do interesse do rei deixar que vivam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se parecer bem ao rei, publique um decreto para que eles sejam destru\u00eddos, e eu darei 350 toneladas de prata aos administradores do governo para serem depositadas nos tesouros do rei\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O rei concordou e, para confirmar sua decis\u00e3o, tirou do dedo o anel com o selo real e o entregou a Ham\u00e3, filho de Hamedata, o agagita, inimigo dos judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O rei disse: \u201cA prata e o povo s\u00e3o seus; fa\u00e7a com eles o que lhe parecer melhor\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim, no dia 17 de abril, os secret\u00e1rios do rei foram convocados, e um decreto foi redigido exatamente da forma como Ham\u00e3 ditou. Em seguida, foi enviado aos mais altos oficiais do rei, aos governadores das respectivas prov\u00edncias e aos nobres de cada prov\u00edncia, em sua pr\u00f3pria escrita e l\u00edngua. O decreto foi redigido em nome do rei Xerxes e selado com seu anel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As cartas foram enviadas por mensageiros a todas as prov\u00edncias do imp\u00e9rio, com ordens para que todos os judeus \u2014 jovens e idosos, mulheres e crian\u00e7as \u2014 fossem destru\u00eddos, mortos e aniquilados num \u00fanico dia. A data marcada para que isso acontecesse era 7 de mar\u00e7o do ano seguinte. Os bens dos judeus seriam entregues a quem os matasse."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma c\u00f3pia do decreto devia ser publicada como lei em cada prov\u00edncia e proclamada a todos os povos, a fim de que estivessem preparados para cumprir seu dever na data marcada."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por ordem do rei, o decreto foi rapidamente enviado por mensageiros e tamb\u00e9m foi proclamado na fortaleza de Sus\u00e3. Ent\u00e3o o rei e Ham\u00e3 se sentaram para beber, enquanto a confus\u00e3o se espalhava pela cidade de Sus\u00e3."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueu pede ajuda a Ester - Quando Mardoqueu soube de tudo que havia acontecido, rasgou suas roupas, vestiu-se de pano de saco, cobriu-se de cinzas e saiu pela cidade, chorando alto e amargamente."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Foi at\u00e9 a porta do pal\u00e1cio, mas ningu\u00e9m que estivesse usando roupas de luto tinha permiss\u00e3o para entrar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando a not\u00edcia do decreto chegou a todas as prov\u00edncias, houve grande pranto entre os judeus. Jejuaram, choraram e lamentaram, e muitos se deitaram em pano de saco e em cinzas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando as criadas de Ester e os eunucos vieram e lhe contaram sobre Mardoqueu, ela ficou muito angustiada. Enviou-lhe roupas para vestir em lugar do pano de saco, mas ele n\u00e3o aceitou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester mandou chamar Hataque, um dos eunucos do rei que havia sido nomeado para servi-la. Ordenou que ele fosse at\u00e9 Mardoqueu e descobrisse o que o perturbava e por que ele estava de luto."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hataque foi at\u00e9 Mardoqueu na pra\u00e7a da cidade, em frente \u00e0 porta do pal\u00e1cio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu lhe contou tudo e lhe informou a quantidade exata de prata que Ham\u00e3 havia prometido pagar ao tesouro real pela destrui\u00e7\u00e3o dos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mardoqueu entregou a Hataque uma c\u00f3pia do decreto publicado em Sus\u00e3 que ordenava o exterm\u00ednio de todos os judeus. Pediu a Hataque que mostrasse o decreto a Ester e lhe explicasse a situa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m pediu a Hataque que a orientasse a ir falar com o rei para implorar por miseric\u00f3rdia e interceder em favor de seu povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hataque voltou a Ester com o recado de Mardoqueu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester mandou Hataque dizer a Mardoqueu:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cTodos os oficiais do rei, e at\u00e9 mesmo o povo das prov\u00edncias, sabem que qualquer pessoa que se apresenta diante do rei no p\u00e1tio interno sem ter sido convidada est\u00e1 condenada a morrer, a menos que o rei lhe estenda seu cetro de ouro. Al\u00e9m do mais, h\u00e1 trinta dias o rei n\u00e3o me chama \u00e0 sua presen\u00e7a\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E o recado de Ester foi transmitido a Mardoqueu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mardoqueu enviou esta resposta a Ester: \u201cN\u00e3o pense que por estar no pal\u00e1cio voc\u00ea escapar\u00e1 quando todos os outros judeus forem mortos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Se ficar calada num momento como este, al\u00edvio e livramento vir\u00e3o de outra parte para os judeus, mas voc\u00ea e seus parentes morrer\u00e3o. Quem sabe n\u00e3o foi justamente para uma ocasi\u00e3o como esta que voc\u00ea chegou \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de rainha?\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester enviou esta resposta a Mardoqueu:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cV\u00e1, re\u00fana todos os judeus de Sus\u00e3 e jejuem por mim. N\u00e3o comam nem bebam durante tr\u00eas dias e tr\u00eas noites. Minhas criadas e eu faremos o mesmo. Depois, irei \u00e0 presen\u00e7a do rei, mesmo que seja contra a lei. Se eu tiver de morrer, morrerei\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mardoqueu foi e fez tudo conforme as instru\u00e7\u00f5es de Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O pedido de Ester ao rei - No terceiro dia do jejum, Ester vestiu seus trajes reais e entrou no p\u00e1tio interno do pal\u00e1cio, em frente do sal\u00e3o do rei. O rei estava sentado no trono, voltado para a entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando viu a rainha Ester ali no p\u00e1tio interno, ele a recebeu de bom grado e lhe estendeu o cetro de ouro. Ester se aproximou e tocou a ponta do cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cO que voc\u00ea deseja, rainha Ester?\u201d, perguntou o rei. \u201cQual \u00e9 seu pedido? Eu atenderei, mesmo que pe\u00e7a metade do reino!\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester respondeu: \u201cSe lhe parecer bem, venha hoje com Ham\u00e3 a um banquete que preparei para o rei\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O rei se voltou para seus servos e disse: \u201cDigam a Ham\u00e3 que venha depressa para um banquete, como Ester pediu\u201d. Ent\u00e3o o rei e Ham\u00e3 foram ao banquete que Ester havia preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enquanto bebiam vinho, o rei disse a Ester: \u201cAgora diga-me o que voc\u00ea deseja. Qual \u00e9 seu pedido? Eu atenderei, mesmo que pe\u00e7a metade do reino!\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester respondeu: \u201cEste \u00e9 meu pedido e meu desejo:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se conto com o favor do rei e se lhe parecer bem atender a meu pedido, venha amanh\u00e3 com Ham\u00e3 ao banquete que lhes prepararei. Ent\u00e3o explicarei do que se trata\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O plano de Ham\u00e3 para matar Mardoqueu - Ham\u00e3 saiu do banquete muito feliz e animado. Contudo, ficou furioso quando viu que Mardoqueu, sentado \u00e0 porta do pal\u00e1cio, n\u00e3o se levantou nem demonstrou nervosismo em sua presen\u00e7a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ham\u00e3, por\u00e9m, se conteve e foi para casa. Ent\u00e3o reuniu seus amigos e sua esposa, Zeres,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e gabou-se de sua grande riqueza e de seus muitos filhos. Vangloriou-se das honras que o rei lhe havia concedido e de como havia sido promovido acima de todos os outros nobres e oficiais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Disse tamb\u00e9m: \u201cSe isso n\u00e3o bastasse, a rainha Ester convidou somente o rei e a mim para um banquete que ela preparou! E ainda me convidou para outro banquete com ela e com o rei amanh\u00e3!\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Depois, acrescentou: \u201cNada disso, por\u00e9m, me satisfar\u00e1 enquanto eu vir o judeu Mardoqueu sentado \u00e0 porta do pal\u00e1cio\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o Zeres, esposa de Ham\u00e3, e todos os amigos dele sugeriram: \u201cMande fazer uma forca de mais de vinte metros e, pela manh\u00e3, pe\u00e7a ao rei que Mardoqueu seja enforcado nela. Depois disso, voc\u00ea poder\u00e1 ir alegremente ao banquete com o rei\u201d. A sugest\u00e3o agradou Ham\u00e3, e ele mandou fazer a forca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O rei honra Mardoqueu - Naquela noite, o rei n\u00e3o conseguia dormir; ent\u00e3o mandou que trouxessem o livro da hist\u00f3ria de seu reinado e o lessem para ele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nesses registros ele descobriu que Mardoqueu havia denunciado Bigtana e Teres, os dois eunucos que guardavam a porta dos aposentos reais e que haviam conspirado para matar o rei Xerxes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cQue recompensa ou reconhecimento Mardoqueu recebeu por isso?\u201d, quis saber o rei. Seus servos responderam: \u201cN\u00e3o se fez nada por ele\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cQuem est\u00e1 no p\u00e1tio?\u201d, perguntou o rei. Ham\u00e3 tinha acabado de entrar no p\u00e1tio externo do pal\u00e1cio para pedir ao rei que Mardoqueu fosse executado na forca que ele havia preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os servos responderam: \u201c\u00c9 Ham\u00e3 que est\u00e1 no p\u00e1tio\u201d. \u201cDigam a ele que entre\u201d, ordenou o rei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ham\u00e3 entrou, e o rei lhe perguntou: \u201cO que devo fazer para honrar um homem que muito me agrada?\u201d. Ham\u00e3 pensou: \u201cA quem o rei desejaria honrar sen\u00e3o a mim?\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por isso, respondeu: \u201cSe o rei deseja honrar algu\u00e9m,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mande trazer um dos mantos que o rei costuma usar, e um cavalo no qual o rei costuma montar, e que tenha o emblema real na cabe\u00e7a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ordene que o manto e o cavalo sejam entregues a um dos mais nobres oficiais do rei e que ele ponha o manto sobre o homem que o rei deseja honrar e o conduza pela pra\u00e7a da cidade sobre o cavalo do rei. Mande que o oficial proclame em alta voz: \u2018Assim o rei faz a quem ele deseja honrar!\u2019\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cExcelente!\u201d, disse o rei a Ham\u00e3. \u201cV\u00e1 depressa pegar meu manto e meu cavalo e fa\u00e7a ao judeu Mardoqueu, que est\u00e1 sentado \u00e0 porta do pal\u00e1cio, exatamente o que voc\u00ea sugeriu. N\u00e3o se esque\u00e7a de nenhum detalhe!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ham\u00e3 pegou o manto e o cavalo do rei, vestiu Mardoqueu com o manto e o conduziu sobre o cavalo pela pra\u00e7a da cidade, proclamando em alta voz: \u201cAssim o rei faz a quem ele deseja honrar!\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois disso, Mardoqueu voltou para a porta do pal\u00e1cio, mas Ham\u00e3 correu para casa, abatido e humilhado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando Ham\u00e3 contou a Zeres, sua esposa, e a todos os seus amigos o que havia acontecido, seus conselheiros e sua esposa disseram: \u201cVisto que Mardoqueu, diante de quem voc\u00ea foi humilhado, \u00e9 judeu de nascimento, seus planos contra ele jamais ser\u00e3o bem-sucedidos. Voc\u00ea ficar\u00e1 arruinado se continuar a se opor a ele\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Enquanto ainda falavam, os eunucos do rei chegaram e, sem demora, levaram Ham\u00e3 ao banquete que Ester havia preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O rei manda executar Ham\u00e3 - O rei e Ham\u00e3 foram ao banquete da rainha Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mais uma vez, enquanto bebiam vinho, o rei perguntou a Ester: \u201cDiga-me o que deseja, rainha Ester. Qual \u00e9 seu pedido? Eu atenderei, mesmo que pe\u00e7a metade do reino!\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A rainha Ester respondeu: \u201cSe conto com o favor do rei, e se lhe parecer bem atender meu pedido, poupe minha vida e a vida de meu povo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pois eu e meu povo fomos vendidos para sermos destru\u00eddos, mortos e aniquilados. Se fosse apenas o caso de termos sido vendidos como escravos, eu teria permanecido calada, pois n\u00e3o teria cabimento perturbar o rei com um assunto de t\u00e3o pouca import\u00e2ncia\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cQuem faria uma coisa dessas?\u201d, perguntou o rei Xerxes. \u201cOnde est\u00e1 o homem que teria a aud\u00e1cia de fazer isso?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester respondeu: \u201cNosso inimigo e advers\u00e1rio \u00e9 Ham\u00e3, este homem perverso\u201d. Ham\u00e3 ficou apavorado diante do rei e da rainha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Furioso, o rei se levantou e saiu para o jardim do pal\u00e1cio. Ham\u00e3, por\u00e9m, ficou ali, implorando por sua vida \u00e0 rainha Ester, pois sabia que o rei certamente o condenaria \u00e0 morte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Em desespero, atirou-se sobre o sof\u00e1 onde a rainha Ester estava reclinada e, nesse exato momento, o rei voltou do jardim do pal\u00e1cio. O rei exclamou: \u201cEle se atreve at\u00e9 a violentar a rainha aqui no pal\u00e1cio, diante de meus pr\u00f3prios olhos?\u201d. E, assim que o rei falou, seus servos cobriram o rosto de Ham\u00e3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Harbona, um dos eunucos do rei, disse: \u201cHam\u00e3 construiu uma forca de mais de vinte metros no p\u00e1tio da casa dele. Pretendia us\u00e1-la para enforcar Mardoqueu, o homem que salvou o rei de ser assassinado\u201d. \u201cUsem-na para enforcar Ham\u00e3!\u201d, ordenou o rei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Assim, executaram Ham\u00e3 na forca que ele havia constru\u00eddo para Mardoqueu; e a ira do rei se acalmou."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um decreto em favor dos judeus - Naquele mesmo dia, o rei Xerxes entregou \u00e0 rainha Ester os bens de Ham\u00e3, inimigo dos judeus. Ent\u00e3o Mardoqueu foi trazido \u00e0 presen\u00e7a do rei, pois Ester havia contado ao rei que ele era seu parente."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O rei tirou do dedo o anel com o selo real, que ele havia tomado de volta de Ham\u00e3, e o entregou a Mardoqueu. Assim, Ester o nomeou administrador dos bens de Ham\u00e3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester voltou a apresentar-se ao rei e, caindo a seus p\u00e9s, suplicou com l\u00e1grimas que ele cancelasse o plano perverso de Ham\u00e3, o agagita, contra os judeus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mais uma vez, o rei estendeu o cetro de ouro para Ester. Ela se levantou e ficou em p\u00e9 diante dele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Disse ela: \u201cSe parecer bem ao rei, se conto com seu favor, se o rei considerar correto e se o tenho agradado, que seja publicado um decreto anulando as ordens de Ham\u00e3, filho de Hamedata, o agagita, para aniquilar os judeus em todas as prov\u00edncias do rei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pois como eu suportaria ver meu povo passar por tal calamidade? Acaso poderia assistir \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de minha fam\u00edlia?\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O rei Xerxes disse \u00e0 rainha Ester e ao judeu Mardoqueu: \u201cEntreguei a Ester os bens de Ham\u00e3, e ele foi enforcado porque tentou destruir os judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Agora, enviem aos judeus um decreto em nome do rei, dizendo o que voc\u00eas acharem melhor, e selem-no com o anel do rei. Lembrem-se, por\u00e9m, de que o que j\u00e1 foi escrito em nome do rei e selado com seu anel n\u00e3o pode ser revogado\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Assim, no dia 25 de junho, os secret\u00e1rios do rei foram convocados, e um decreto foi redigido exatamente da forma como Mardoqueu ditou. O decreto foi enviado aos judeus, aos mais altos oficiais do rei, aos governadores e aos nobres de todas as 127 prov\u00edncias, desde a \u00cdndia at\u00e9 a Eti\u00f3pia. As ordens foram redigidas na escrita e na l\u00edngua de cada povo do imp\u00e9rio, incluindo as dos judeus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueu escreveu o decreto em nome do rei Xerxes e o selou com o anel do rei. Enviou as cartas por mensageiros montados em cavalos velozes criados nas estrebarias do rei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O decreto do rei concedia aos judeus de todas as cidades autoridade para se reunirem e defenderem a pr\u00f3pria vida. Permitia que destru\u00edssem, matassem e aniquilassem qualquer ex\u00e9rcito, de qualquer nacionalidade ou prov\u00edncia, que os atacasse ou a seus filhos e esposas. Tamb\u00e9m permitia que tomassem os bens de seus inimigos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A data marcada para que isso acontecesse em todas as prov\u00edncias do rei Xerxes era 7 de mar\u00e7o do ano seguinte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uma c\u00f3pia do decreto devia ser publicada como lei em cada prov\u00edncia e proclamada a todos os povos, a fim de que os judeus estivessem preparados para se vingar de seus inimigos na data marcada."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por ordem do rei, os mensageiros sa\u00edram a toda pressa, montados em cavalos velozes criados nas estrebarias do rei. O decreto tamb\u00e9m foi proclamado na fortaleza de Sus\u00e3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueu saiu da presen\u00e7a do rei vestido com trajes reais em azul e branco, uma grande coroa de ouro e um manto de linho fino e tecido vermelho; e o povo de Sus\u00e3 comemorou alegremente o novo decreto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Os judeus se encheram de felicidade e alegria e foram honrados em toda parte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Em cada prov\u00edncia e cidade, em cada lugar aonde o decreto do rei chegava, os judeus se alegravam muito e comemoravam com grandes banquetes, festas e feriados. Muitos que pertenciam a outros povos do imp\u00e9rio se tornaram judeus, porque temiam o que os judeus pudessem fazer com eles."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vit\u00f3ria dos judeus - Assim, no dia 7 de mar\u00e7o, os dois decretos do rei entraram em vigor. Nesse dia, os inimigos dos judeus esperavam domin\u00e1-los, mas aconteceu o contr\u00e1rio; os judeus dominaram seus inimigos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Reuniram-se em suas cidades em todas as prov\u00edncias do rei Xerxes para atacar qualquer um que procurasse lhes fazer mal. Ningu\u00e9m conseguiu resistir-lhes, pois todos tinham muito medo deles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E todos os nobres das prov\u00edncias, os mais altos oficiais, os governadores e os oficiais do rei ajudaram os judeus, pois temiam Mardoqueu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele havia sido promovido no pal\u00e1cio do rei e, \u00e0 medida que se tornava mais poderoso, sua fama se espalhava por todas as prov\u00edncias."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Portanto, na data marcada, os judeus feriram seus inimigos \u00e0 espada. Mataram e aniquilaram seus inimigos e fizeram o que queriam com aqueles que os odiavam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f3 na fortaleza de Sus\u00e3, os judeus atacaram e mataram quinhentos homens."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tamb\u00e9m mataram Parsandata, Dalfom, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalia, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai e Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "os dez filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata, inimigo dos judeus. No entanto, n\u00e3o tomaram nenhum despojo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naquele mesmo dia, quando o rei foi informado do n\u00famero de pessoas mortas na fortaleza de Sus\u00e3,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mandou chamar a rainha Ester e disse: \u201cS\u00f3 na fortaleza de Sus\u00e3, os judeus mataram quinhentos homens, al\u00e9m dos filhos de Ham\u00e3. Se fizeram isso aqui, o que ter\u00e3o feito nas prov\u00edncias? E agora, o que mais deseja? Seu pedido ser\u00e1 atendido; diga-me e ser\u00e1 feito\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester respondeu: \u201cSe parecer bem ao rei, d\u00ea permiss\u00e3o aos judeus de Sus\u00e3 para que fa\u00e7am novamente amanh\u00e3 o mesmo que fizeram hoje; e que os corpos dos dez filhos de Ham\u00e3 sejam pendurados na forca\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O rei concordou e publicou o decreto em Sus\u00e3, e os corpos dos dez filhos de Ham\u00e3 foram pendurados na forca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o, no dia 8 de mar\u00e7o, os judeus de Sus\u00e3 se reuniram e mataram trezentos homens. Mais uma vez, por\u00e9m, n\u00e3o tomaram nenhum despojo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enquanto isso, os outros judeus em todas as prov\u00edncias do rei haviam se reunido para defender a pr\u00f3pria vida. Livraram-se de seus inimigos ao matar 75 mil dos que odiavam os judeus. No entanto, n\u00e3o tomaram nenhum despojo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isso foi feito em todas as prov\u00edncias no dia 7 de mar\u00e7o, e no dia 8 descansaram e comemoraram sua vit\u00f3ria com um dia de festa e alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Os judeus de Sus\u00e3 mataram seus inimigos nos dias 7 e 8 de mar\u00e7o e descansaram no dia 9, fazendo dele um dia de festa e alegria.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por isso, os judeus que vivem em povoados nas regi\u00f5es rurais celebram a festa anual nesse dia determinado, data em que se alegram, festejam e presenteiam uns aos outros com alimentos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Festa de Purim - Mardoqueu registrou esses acontecimentos e enviou cartas aos judeus em todas as prov\u00edncias do rei Xerxes, tanto aos de perto como aos de longe,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "instruindo-os a celebrar uma festa anual nesses dois dias."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ordenou que celebrassem com festas e alegria, presenteando uns aos outros com alimentos e distribuindo presentes aos pobres. Assim, recordariam a ocasi\u00e3o em que os judeus se livraram de seus inimigos e em que sua tristeza foi transformada em alegria, e seu lamento, em dia de festa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os judeus aceitaram a orienta\u00e7\u00e3o de Mardoqueu e adotaram esse costume anual."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ham\u00e3, filho de Hamedata, o agagita, inimigo dos judeus, havia tramado destru\u00ed-los numa data determinada pelo lan\u00e7amento de sortes (chamadas purim)."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas, quando Ester foi \u00e0 presen\u00e7a do rei, ele publicou um decreto que fez o plano perverso de Ham\u00e3 se voltar contra ele, e Ham\u00e3 e seus filhos foram pendurados numa forca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso, essa comemora\u00e7\u00e3o se chama Purim, palavra que se usava antigamente para \u201clan\u00e7ar sortes\u201d. Assim, por causa da carta de Mardoqueu e daquilo que lhes havia acontecido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "os judeus em todo o reino concordaram em dar in\u00edcio a essa tradi\u00e7\u00e3o e transmiti-la a seus descendentes e a todos que se tornassem judeus. Declararam que n\u00e3o deixariam de celebrar anualmente esses dois dias na data determinada."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Esses dias seriam lembrados e comemorados de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, por todas as fam\u00edlias, em todas as prov\u00edncias e cidades do imp\u00e9rio. A Festa de Purim jamais deixaria de ser celebrada pelos judeus, nem a lembran\u00e7a do que havia acontecido se apagaria entre seus descendentes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o a rainha Ester, filha de Abiail, e o judeu Mardoqueu escreveram outra carta com toda a autoridade para confirmar a carta de Mardoqueu e estabelecer a Festa de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Enviaram cartas a todos os judeus das 127 prov\u00edncias do imp\u00e9rio de Xerxes, desejando-lhes paz e seguran\u00e7a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Essas cartas estabeleciam a Festa de Purim, uma celebra\u00e7\u00e3o anual desses dias na data determinada, conforme decretado tanto pelo judeu Mardoqueu como pela rainha Ester. O povo resolveu celebrar essa festa, assim como haviam estabelecido para si e seus descendentes os tempos de jejum e de lamenta\u00e7\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Assim, o decreto de Ester confirmou as orienta\u00e7\u00f5es para a Festa de Purim, e tudo foi escrito nos registros."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A grandeza de Xerxes e de Mardoqueu - O rei Xerxes imp\u00f4s tributos a todo o seu imp\u00e9rio, incluindo as distantes regi\u00f5es do litoral."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Suas grandes realiza\u00e7\u00f5es e o relato completo da grandeza de Mardoqueu, a quem o rei havia promovido, est\u00e3o registrados no Livro da Hist\u00f3ria dos Reis da M\u00e9dia e da P\u00e9rsia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O judeu Mardoqueu ocupou o cargo mais alto do reino, abaixo apenas do pr\u00f3prio rei Xerxes. Era muito importante entre os judeus, que o tinham em alta considera\u00e7\u00e3o, pois ele continuou a trabalhar para o bem de seu povo e a buscar o bem-estar de todos os seus descendentes."
                }
            }
        }
    }
}