{
    "version": "NVT",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sauda\u00e7\u00f5es de Paulo - Eu, Paulo, ap\u00f3stolo, nomeado n\u00e3o por um grupo de pessoas, nem por alguma autoridade humana, mas pelo pr\u00f3prio Jesus Cristo e por Deus, o Pai, que ressuscitou Jesus dos mortos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "escrevo esta carta, com todos os irm\u00e3os que est\u00e3o comigo, \u00e0s igrejas da Gal\u00e1cia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que Deus, o Pai, e nosso Senhor Jesus Cristo lhes deem gra\u00e7a e paz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jesus entregou sua vida por nossos pecados, a fim de nos resgatar deste mundo mau, conforme Deus, nosso Pai, havia planejado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toda a gl\u00f3ria a Deus para todo o sempre! Am\u00e9m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uma s\u00f3 mensagem de boas-novas - Admiro-me que voc\u00eas estejam se afastando t\u00e3o depressa daquele que os chamou para si por meio da gra\u00e7a de Cristo. Voc\u00eas est\u00e3o seguindo um caminho diferente que se faz passar pelas boas-novas,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mas que n\u00e3o s\u00e3o boas-novas de maneira nenhuma. Est\u00e3o sendo perturbados por aqueles que distorcem deliberadamente as boas-novas de Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Que seja amaldi\u00e7oado qualquer um, incluindo n\u00f3s, ou mesmo um anjo do c\u00e9u, que anunciar boas-novas diferentes das que n\u00f3s lhes anunciamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Repito o que disse antes: se algu\u00e9m anunciar boas-novas diferentes das que voc\u00eas receberam, que seja amaldi\u00e7oado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acaso estou tentando conquistar a aprova\u00e7\u00e3o das pessoas? Ou ser\u00e1 que procuro a aprova\u00e7\u00e3o de Deus? Se meu objetivo fosse agradar as pessoas, n\u00e3o seria servo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mensagem de Paulo vem de Cristo - Irm\u00e3os, quero que voc\u00eas entendam que a mensagem das boas-novas por mim anunciada n\u00e3o prov\u00e9m do racioc\u00ednio humano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o a recebi de fonte humana, e ningu\u00e9m a ensinou a mim. Ao contr\u00e1rio, eu a recebi por revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem como eu era quando seguia a religi\u00e3o judaica, como perseguia com viol\u00eancia a igreja de Deus. N\u00e3o media esfor\u00e7os para destru\u00ed-la."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Superava a muitos dos judeus de minha gera\u00e7\u00e3o, sendo extremamente zeloso pelas tradi\u00e7\u00f5es de meus antepassados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Contudo, ainda antes de eu nascer, Deus me escolheu e me chamou por sua gra\u00e7a. Foi do agrado dele"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "revelar seu Filho a mim, para que eu o anunciasse aos gentios. Quando isso aconteceu, n\u00e3o consultei ser humano algum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tampouco subi a Jerusal\u00e9m para pedir o conselho daqueles que eram ap\u00f3stolos antes de mim. Em vez disso, fui \u00e0 Ar\u00e1bia e depois voltei \u00e0 cidade de Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, passados tr\u00eas anos, fui a Jerusal\u00e9m para conhecer Pedro, com quem permaneci quinze dias."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O \u00fanico outro ap\u00f3stolo que vi naquela ocasi\u00e3o foi Tiago, irm\u00e3o do Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Afirmo diante de Deus que o que lhes escrevo n\u00e3o \u00e9 mentira."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois disso, fui \u00e0s prov\u00edncias da S\u00edria e da Cil\u00edcia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "As igrejas em Cristo que est\u00e3o na Judeia ainda n\u00e3o me conheciam pessoalmente."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sabiam apenas o que as pessoas diziam: \u201cAquele que nos perseguia agora anuncia a mesma f\u00e9 que antes tentava destruir\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E louvavam a Deus por minha causa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos aceitam Paulo - Catorze anos depois, voltei a Jerusal\u00e9m, dessa vez com Barnab\u00e9, e Tito tamb\u00e9m nos acompanhou."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fui para l\u00e1 por causa de uma revela\u00e7\u00e3o. Reuni-me em particular com os l\u00edderes e compartilhei com eles as boas-novas que tenho anunciado aos gentios. Queria me certificar de que est\u00e1vamos de acordo, pois temia que meus esfor\u00e7os, anteriores e presentes, fossem considerados in\u00fateis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas eles me apoiaram e nem sequer exigiram que Tito, que me acompanhava, fosse circuncidado, embora fosse gentio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Essa quest\u00e3o foi levantada apenas por causa de alguns falsos irm\u00e3os que se infiltraram em nosso meio para nos espionar e nos tirar a liberdade que temos em Cristo Jesus. Sua inten\u00e7\u00e3o era nos escravizar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mas n\u00e3o cedemos a eles nem por um momento, a fim de preservar a verdade das boas-novas para voc\u00eas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quanto aos l\u00edderes \u2014 cuja reputa\u00e7\u00e3o, a prop\u00f3sito, n\u00e3o fez diferen\u00e7a alguma para mim, pois Deus n\u00e3o age com favoritismo \u2014, nada tiveram a acrescentar \u00e0quilo que eu pregava."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ao contr\u00e1rio, viram que me havia sido confiada a responsabilidade de anunciar as boas-novas aos gentios, assim como a Pedro tinha sido confiada a responsabilidade de anunciar as boas-novas aos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pois o mesmo Deus que atuou por meio de Pedro como ap\u00f3stolo aos judeus tamb\u00e9m atuou por meu interm\u00e9dio como ap\u00f3stolo aos gentios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De fato, Tiago, Pedro e Jo\u00e3o, tidos como colunas, reconheceram a gra\u00e7a que me foi dada e aceitaram Barnab\u00e9 e a mim como seus colaboradores. Eles nos incentivaram a dar continuidade \u00e0 prega\u00e7\u00e3o aos gentios, enquanto eles prosseguiriam no trabalho com os judeus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sua \u00fanica sugest\u00e3o foi que continu\u00e1ssemos a ajudar os pobres, o que sempre fiz com dedica\u00e7\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Paulo confronta Pedro - Mas, quando Pedro veio a Antioquia, tive de opor-me a ele abertamente, pois o que ele fez foi muito errado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No come\u00e7o, quando chegou, ele comia com os gentios. Mais tarde, por\u00e9m, quando vieram alguns amigos de Tiago, come\u00e7ou a se afastar, com medo daqueles que insistiam na necessidade de circuncis\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como resultado, outros judeus imitaram a hipocrisia de Pedro, e at\u00e9 mesmo Barnab\u00e9 se deixou levar por ela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando vi que n\u00e3o estavam seguindo a verdade das boas-novas, disse a Pedro diante de todos: \u201cSe voc\u00ea, que \u00e9 judeu de nascimento, vive como gentio, e n\u00e3o como judeu, por que agora obriga esses gentios a viverem como judeus?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voc\u00ea e eu somos judeus de nascimento, e n\u00e3o pecadores, como os judeus consideram os gentios."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E, no entanto, sabemos que uma pessoa \u00e9 declarada justa diante de Deus pela f\u00e9 em Jesus Cristo, e n\u00e3o pela obedi\u00eancia \u00e0 lei. E cremos em Cristo Jesus, para que f\u00f4ssemos declarados justos pela f\u00e9 em Cristo, e n\u00e3o porque obedecemos \u00e0 lei. Pois ningu\u00e9m \u00e9 declarado justo diante de Deus pela obedi\u00eancia \u00e0 lei\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas, se a busca da justi\u00e7a por meio de Cristo nos torna culpados de abandonar a lei, isso torna Cristo respons\u00e1vel por nosso pecado? De maneira nenhuma!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se, pois, reconstruo o antigo sistema da lei que j\u00e1 destru\u00ed, ent\u00e3o fa\u00e7o de mim mesmo transgressor da lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pois, quando procurei viver por meio da lei, ela me condenou. Portanto, morri para a lei a fim de viver para Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fui crucificado com Cristo; assim, j\u00e1 n\u00e3o sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. Portanto, vivo neste corpo terreno pela f\u00e9 no Filho de Deus, que me amou e se entregou por mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o considero a gra\u00e7a de Deus algo sem sentido. Pois, se a obedi\u00eancia \u00e0 lei nos tornasse justos diante de Deus, n\u00e3o haveria necessidade alguma de Cristo morrer."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A lei e a f\u00e9 em Cristo - \u00d3 g\u00e1latas insensatos! Quem os enfeiti\u00e7ou? Jesus Cristo n\u00e3o lhes foi explicado t\u00e3o claramente como se tivessem visto com os pr\u00f3prios olhos a morte dele na cruz?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deixem-me perguntar apenas uma coisa: voc\u00eas receberam o Esp\u00edrito porque obedeceram \u00e0 lei ou porque creram na mensagem que ouviram?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ser\u00e1 que perderam o ju\u00edzo? Tendo come\u00e7ado no Esp\u00edrito, por que agora procuram tornar-se perfeitos por seus pr\u00f3prios esfor\u00e7os?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ser\u00e1 que foi \u00e0 toa que passaram por tantos sofrimentos? \u00c9 claro que n\u00e3o foi \u00e0 toa!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Volto a perguntar: acaso aquele que lhes deu o Esp\u00edrito e realizou milagres entre voc\u00eas agiu assim porque voc\u00eas obedeceram \u00e0 lei ou porque creram na mensagem que ouviram?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Da mesma forma, \u201cAbra\u00e3o creu em Deus, e assim foi considerado justo\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Logo, os verdadeiros filhos de Abra\u00e3o s\u00e3o aqueles que creem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As Escrituras previram esse tempo em que Deus declararia os gentios justos por meio da f\u00e9. Ele anunciou essas boas-novas a Abra\u00e3o h\u00e1 muito tempo, quando disse: \u201cTodas as na\u00e7\u00f5es da terra ser\u00e3o aben\u00e7oadas por seu interm\u00e9dio\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Portanto, todos os que creem participam da mesma b\u00ean\u00e7\u00e3o que Abra\u00e3o recebeu por crer."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Contudo, os que confiam na lei para serem declarados justos est\u00e3o sob maldi\u00e7\u00e3o, pois as Escrituras dizem: \u201cMaldito quem n\u00e3o se mantiver obediente a tudo que est\u00e1 escrito no Livro da Lei\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9 evidente, portanto, que ningu\u00e9m pode ser declarado justo diante de Deus pela lei. Pois as Escrituras dizem: \u201cO justo viver\u00e1 pela f\u00e9\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A lei, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 baseada na f\u00e9, pois diz: \u201cQuem obedece \u00e0 lei viver\u00e1 por ela\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas Cristo nos resgatou da maldi\u00e7\u00e3o pronunciada pela lei tomando sobre si a maldi\u00e7\u00e3o por nossas ofensas. Pois as Escrituras dizem: \u201cMaldito todo aquele que \u00e9 pendurado num madeiro\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Por meio de Cristo Jesus, os gentios foram aben\u00e7oados com a mesma b\u00ean\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o, para que receb\u00eassemos, pela f\u00e9, o Esp\u00edrito prometido."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A lei e a promessa de Deus - Irm\u00e3os, apresento-lhes um exemplo da vida di\u00e1ria. Ningu\u00e9m pode anular ou fazer acr\u00e9scimos a uma alian\u00e7a irrevog\u00e1vel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pois bem, Deus fez a promessa a Abra\u00e3o e a seu descendente. Observem que as Escrituras n\u00e3o dizem \u201ca seus descendentes\u201d, como se fosse uma refer\u00eancia a muitos, mas sim \u201ca seu descendente\u201d, isto \u00e9, Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9 isto que quero dizer: a lei, que veio 430 anos depois, n\u00e3o pode anular a alian\u00e7a que Deus estabeleceu com Abra\u00e3o, pois nesse caso a promessa seria quebrada."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Portanto, se a heran\u00e7a pudesse ser recebida pela obedi\u00eancia \u00e0 lei, ela n\u00e3o viria pela aceita\u00e7\u00e3o da promessa. No entanto, Deus, em sua bondade, a concedeu a Abra\u00e3o como promessa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Qual era, ent\u00e3o, o prop\u00f3sito da lei? Ela foi acrescentada \u00e0 promessa para mostrar \u00e0s pessoas seus pecados. Mas a lei deveria durar apenas at\u00e9 a vinda do descendente prometido. Por meio de anjos, a lei foi entregue a um mediador."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O mediador, por\u00e9m, s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio quando dois ou mais precisam chegar a um acordo, e Deus \u00e9 um s\u00f3."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Existe, portanto, algum conflito entre a lei e as promessas de Deus? De maneira nenhuma! Se a lei fosse capaz de nos conceder nova vida, ser\u00edamos declarados justos pela obedi\u00eancia a ela."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas as Escrituras afirmam que somos todos prisioneiros do pecado, de modo que n\u00f3s, os que cremos, recebemos a promessa de liberta\u00e7\u00e3o apenas pela f\u00e9 em Jesus Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Filhos de Deus pela f\u00e9 - Antes que o caminho da f\u00e9 se tornasse dispon\u00edvel, fomos colocados sob a cust\u00f3dia da lei e mantidos sob a sua guarda, at\u00e9 que essa f\u00e9 fosse revelada."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Em outras palavras, a lei foi nosso guardi\u00e3o at\u00e9 a vinda de Cristo; ela nos protegeu at\u00e9 que, por meio da f\u00e9, pud\u00e9ssemos ser declarados justos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agora que veio o caminho da f\u00e9, n\u00e3o precisamos mais da lei como guardi\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pois todos voc\u00eas s\u00e3o filhos de Deus por meio da f\u00e9 em Cristo Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Todos que foram unidos com Cristo no batismo se revestiram de Cristo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 mais judeu nem gentio, escravo nem livre, homem nem mulher, pois todos voc\u00eas s\u00e3o um em Cristo Jesus."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E agora que pertencem a Cristo, s\u00e3o verdadeiros filhos de Abra\u00e3o, herdeiros dele segundo a promessa de Deus."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Portanto, pensem da seguinte forma: enquanto n\u00e3o atingir a idade adequada, o herdeiro n\u00e3o est\u00e1 numa posi\u00e7\u00e3o muito melhor que a de um escravo, apesar de ser dono de todos os bens."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deve obedecer a seus tutores e administradores at\u00e9 a idade determinada por seu pai."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O mesmo acontecia conosco. \u00c9ramos como crian\u00e7as; \u00e9ramos escravos dos princ\u00edpios b\u00e1sicos deste mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas, quando chegou o tempo certo, Deus enviou seu Filho, nascido de uma mulher e sob a lei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Assim o fez para resgatar a n\u00f3s que est\u00e1vamos sob a lei, a fim de nos adotar como seus filhos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, porque n\u00f3s somos seus filhos, Deus enviou ao nosso cora\u00e7\u00e3o o Esp\u00edrito de seu Filho, e por meio dele clamamos: \u201cAba, Pai\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Agora voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 escravo, mas filho de Deus. E, uma vez que \u00e9 filho, Deus o tornou herdeiro dele."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A preocupa\u00e7\u00e3o de Paulo com os g\u00e1latas - Antes de conhecerem a Deus, voc\u00eas eram escravos de supostos deuses que, na verdade, nem existem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Agora que conhecem a Deus, ou melhor, agora que Deus os conhece, por que desejam voltar atr\u00e1s e tornar-se novamente escravos dos fr\u00e1geis e in\u00fateis princ\u00edpios b\u00e1sicos deste mundo?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Voc\u00eas insistem em guardar certos dias, meses, esta\u00e7\u00f5es ou anos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Temo por voc\u00eas. Talvez meu \u00e1rduo trabalho em seu favor tenha sido in\u00fatil."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Irm\u00e3os, pe\u00e7o-lhes que sejam como eu, pois eu tamb\u00e9m sou como voc\u00eas. E voc\u00eas n\u00e3o me trataram mal"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e certamente se lembram de que eu estava doente quando lhes anunciei as boas-novas pela primeira vez."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Embora minha sa\u00fade prec\u00e1ria fosse uma tenta\u00e7\u00e3o para me rejeitarem, voc\u00eas n\u00e3o me desprezaram nem me mandaram embora. Ao contr\u00e1rio, acolheram-me e cuidaram de mim como se eu fosse um anjo de Deus, ou mesmo o pr\u00f3prio Cristo Jesus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Que aconteceu com a alegria que voc\u00eas demonstraram naquela ocasi\u00e3o? Estou certo de que, se fosse poss\u00edvel, teriam arrancado os pr\u00f3prios olhos e os teriam dado a mim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acaso me tornei inimigo de voc\u00eas porque lhes digo a verdade?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esses falsos mestres est\u00e3o extremamente ansiosos para agrad\u00e1-los, mas suas inten\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o boas. Querem afast\u00e1-los de mim para que dependam deles."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Se algu\u00e9m deseja agrad\u00e1-los, muito bem; mas que o fa\u00e7a sempre, e n\u00e3o s\u00f3 quando estou com voc\u00eas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3 meus filhos queridos, sinto como se estivesse passando outra vez pelas dores de parto por sua causa, e elas continuar\u00e3o at\u00e9 que Cristo seja plenamente desenvolvido em voc\u00eas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gostaria de poder estar a\u00ed com voc\u00eas para lhes falar em outro tom. Mas, distante como estou, n\u00e3o sei o que mais fazer para ajud\u00e1-los."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os dois filhos de Abra\u00e3o - Digam-me, voc\u00eas que desejam viver debaixo da lei: acaso sabem o que a lei diz de fato?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De acordo com as Escrituras, Abra\u00e3o teve dois filhos, um nascido de uma escrava e outro de sua esposa, que era livre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O filho da escrava nasceu segundo a vontade humana; o filho da mulher livre nasceu segundo a promessa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Essas duas mulheres ilustram duas alian\u00e7as. A primeira, Hagar, representa o monte Sinai, onde o povo recebeu a lei que o escravizou."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E Hagar, que \u00e9 o monte Sinai, na Ar\u00e1bia, representa a Jerusal\u00e9m de agora, pois ela e seus filhos vivem sob a escravid\u00e3o da lei."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A segunda, Sara, representa a Jerusal\u00e9m celestial. Ela \u00e9 a mulher livre, e \u00e9 nossa m\u00e3e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cAlegre-se, mulher sem filhos, voc\u00ea que nunca deu \u00e0 luz! Grite de alegria, voc\u00ea que nunca esteve em trabalho de parto! Pois a abandonada agora tem mais filhos que a mulher que vive com o marido\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E voc\u00eas, irm\u00e3os, s\u00e3o filhos da promessa, como Isaque."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ismael, o filho nascido da vontade humana, perseguiu Isaque, o filho nascido do poder do Esp\u00edrito, e o mesmo ocorre agora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas o que dizem as Escrituras sobre isso? \u201cLivre-se da escrava e do filho dela, pois o filho da escrava n\u00e3o ser\u00e1 herdeiro junto com o filho da mulher livre.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, irm\u00e3os, n\u00e3o somos filhos da escrava; somos filhos da mulher livre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Liberdade em Cristo - Portanto, permane\u00e7am firmes nessa liberdade, pois Cristo verdadeiramente nos libertou. N\u00e3o se submetam novamente \u00e0 escravid\u00e3o da lei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prestem aten\u00e7\u00e3o! Eu, Paulo, lhes digo: se voc\u00eas se deixarem ser circuncidados, Cristo de nada lhes servir\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volto a dizer: todo aquele que se deixa ser circuncidado deve obedecer a toda a lei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pois, se voc\u00eas procuram tornar-se justos diante de Deus pelo cumprimento da lei, foram separados de Cristo e ca\u00edram para longe da gra\u00e7a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas n\u00f3s que vivemos pelo Esp\u00edrito esperamos ansiosamente receber pela f\u00e9 a justi\u00e7a que Deus nos prometeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pois, em Cristo Jesus, n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio algum em ser ou n\u00e3o circuncidado. O que importa \u00e9 a f\u00e9 que se expressa pelo amor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Voc\u00eas estavam indo bem na corrida; quem os impediu de seguir a verdade?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Certamente n\u00e3o foi Deus quem os levou a pensar assim, pois ele os chamou para serem livres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um pouco de fermento se espalha por toda a massa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Confio que o Senhor os guardar\u00e1 de crer em falsos ensinamentos. Aquele que os perturbar, seja ele quem for, ser\u00e1 julgado."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Irm\u00e3os, se eu ainda prego que voc\u00eas devem ser circuncidados, como dizem alguns, por que continuo a ser perseguido? Se eu n\u00e3o pregasse a salva\u00e7\u00e3o exclusivamente por meio da cruz, ningu\u00e9m se ofenderia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esses sujeitos que os perturbam deveriam castrar a si mesmos!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque voc\u00eas, irm\u00e3os, foram chamados para viver em liberdade. N\u00e3o a usem, por\u00e9m, para satisfazer sua natureza humana. Ao contr\u00e1rio, usem-na para servir uns aos outros em amor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois toda a lei pode ser resumida neste \u00fanico mandamento: \u201cAme o seu pr\u00f3ximo como a si mesmo\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas, se voc\u00eas est\u00e3o sempre mordendo e devorando uns aos outros, tenham cuidado, pois correm o risco de se destru\u00edrem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A vida pelo Esp\u00edrito - Por isso digo: deixem que o Esp\u00edrito guie sua vida. Assim, n\u00e3o satisfar\u00e3o os anseios de sua natureza humana."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A natureza humana deseja fazer exatamente o oposto do que o Esp\u00edrito quer, e o Esp\u00edrito nos impele na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0quela desejada pela natureza humana. Essas duas for\u00e7as se confrontam o tempo todo, de modo que voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam liberdade de p\u00f4r em pr\u00e1tica o que intentam fazer."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando, por\u00e9m, s\u00e3o guiados pelo Esp\u00edrito, n\u00e3o est\u00e3o debaixo da lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Quando seguem os desejos da natureza humana, os resultados s\u00e3o extremamente claros: imoralidade sexual, impureza, sensualidade,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "idolatria, feiti\u00e7aria, hostilidade, disc\u00f3rdias, ci\u00fames, acessos de raiva, ambi\u00e7\u00f5es ego\u00edstas, dissens\u00f5es, divis\u00f5es,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "inveja, bebedeiras, festan\u00e7as desregradas e outros pecados semelhantes. Repito o que disse antes: quem pratica essas coisas n\u00e3o herdar\u00e1 o reino de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas o Esp\u00edrito produz este fruto: amor, alegria, paz, paci\u00eancia, amabilidade, bondade, fidelidade,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mansid\u00e3o e dom\u00ednio pr\u00f3prio. N\u00e3o h\u00e1 lei contra essas coisas!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Aqueles que pertencem a Cristo Jesus crucificaram as paix\u00f5es e os desejos de sua natureza humana."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Uma vez que vivemos pelo Esp\u00edrito, sigamos a dire\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito em todas as \u00e1reas de nossa vida."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e3o nos tornemos orgulhosos, provocando e invejando uns aos outros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Colhemos aquilo que semeamos - Irm\u00e3os, se algu\u00e9m for vencido por algum pecado, voc\u00eas que s\u00e3o guiados pelo Esp\u00edrito devem, com mansid\u00e3o, ajud\u00e1-lo a voltar ao caminho certo. E cada um cuide para n\u00e3o ser tentado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ajudem a levar os fardos uns dos outros e obede\u00e7am, desse modo, \u00e0 lei de Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se voc\u00eas se consideram importantes demais para ajudar os outros, est\u00e3o apenas enganando a si mesmos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cada um preste muita aten\u00e7\u00e3o em seu trabalho, pois ent\u00e3o ter\u00e1 a satisfa\u00e7\u00e3o de hav\u00ea-lo feito bem e n\u00e3o precisar\u00e1 se comparar com os outros."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque cada um de n\u00f3s \u00e9 respons\u00e1vel pela pr\u00f3pria conduta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aqueles que recebem o ensino da palavra devem repartir com seus mestres todas as coisas boas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e3o se deixem enganar: ningu\u00e9m pode zombar de Deus. A pessoa sempre colher\u00e1 aquilo que semear."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quem vive apenas para satisfazer sua natureza humana colher\u00e1 dessa natureza ru\u00edna e morte. Mas quem vive para agradar o Esp\u00edrito colher\u00e1 do Esp\u00edrito a vida eterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Portanto, n\u00e3o nos cansemos de fazer o bem. No momento certo, teremos uma colheita de b\u00ean\u00e7\u00e3os, se n\u00e3o desistirmos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por isso, sempre que tivermos oportunidade, fa\u00e7amos o bem a todos, especialmente aos da fam\u00edlia da f\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Conselhos finais de Paulo - Vejam com que letras grandes lhes escrevo, de pr\u00f3prio punho, estas palavras finais!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aqueles que procuram obrig\u00e1-los a se circuncidarem desejam causar boa impress\u00e3o para outros, a fim de n\u00e3o serem perseguidos por ensinar que somente a cruz de Cristo pode salvar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E nem mesmo aqueles que defendem a circuncis\u00e3o cumprem toda a lei. Querem que voc\u00eas sejam circuncidados s\u00f3 para que eles se gloriem disso."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quanto a mim, que eu jamais me glorie em qualquer coisa, a n\u00e3o ser na cruz de nosso Senhor Jesus Cristo. Por causa dessa cruz meu interesse neste mundo foi crucificado, e o interesse do mundo em mim tamb\u00e9m morreu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e3o importa se fomos circuncidados ou n\u00e3o. O que importa \u00e9 que fomos transformados em nova cria\u00e7\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Que a paz e a miseric\u00f3rdia de Deus estejam sobre todos os que vivem de acordo com esse princ\u00edpio e sobre o Israel de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De agora em diante, que ningu\u00e9m me perturbe com essas coisas, pois levo em meu corpo cicatrizes que mostram que perten\u00e7o a Jesus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Irm\u00e3os, que a gra\u00e7a de nosso Senhor Jesus Cristo esteja com o esp\u00edrito de voc\u00eas. Am\u00e9m."
                }
            }
        }
    }
}