{
    "version": "TUR",
    "book_name": "1 Chronicles",
    "book_nr": "13",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Adem, \u015eit, Eno\u015f,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kenan, Mahalalel, Yeret,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hanok, Metu\u015felah, Lemek,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nuh. Nuh'un o\u011fullar\u0131: Sam, Ham, Yafet."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yafet'in o\u011fullar\u0131: Gomer, Magog, Meday, Y\u00e2van, Tuval, Me\u015fek, Tiras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gomer'in o\u011fullar\u0131: A\u015fkenaz, Difat, Togarma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u00e2van'\u0131n o\u011fullar\u0131: Eli\u015fa, Tar\u015fi\u015f, Kittim, Rodanim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ham'\u0131n o\u011fullar\u0131: K\u00fb\u015f, Misrayim, P\u00fbt, Kenan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "K\u00fb\u015f'un o\u011fullar\u0131: Seva, Havila, Savta, Raama, Savteka. Raama'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eeva, Dedan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fb\u015f'un Nemrut ad\u0131nda bir o\u011flu oldu. Yi\u011fitli\u011fiyle yery\u00fcz\u00fcne \u00fcn sald\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Misrayim Ludlular'\u0131n, Anaml\u0131lar'\u0131n, Lehavl\u0131lar'\u0131n, Naftuhlular'\u0131n, Patruslular'\u0131n, Filistliler'in atalar\u0131 olan Kasluhlular'\u0131n ve Kaftorlular'\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kenan ilk o\u011flu Sidon'un babas\u0131 ve Hititler'in, Yevuslular'\u0131n, Amorlular'\u0131n, Girga\u015fl\u0131lar'\u0131n, Hivliler'in, Arkl\u0131lar'\u0131n, Sinliler'in, Arvatl\u0131lar'\u0131n, Semarl\u0131lar'\u0131n, Hamal\u0131lar'\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Elam, Asur, Arpak\u015fat, Lud, Aram, \u00dbs, Hul, Geter, Me\u015fek."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arpak\u015fat \u015eelah'\u0131n babas\u0131yd\u0131. \u015eelah'tan Ever oldu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ever'in iki o\u011flu oldu. Birinin ad\u0131 Pelek'ti, \u00e7\u00fcnk\u00fc yery\u00fcz\u00fcndeki insanlar onun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde b\u00f6l\u00fcnd\u00fc. Karde\u015finin ad\u0131 Yoktan'd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yoktan Almodat'\u0131n, \u015eelef'in, Hasarmavet'in, Yerah'\u0131n, Hadoram'\u0131n, Uzal'\u0131n, Dikla'n\u0131n, Eval'\u0131n, Avimael'in, \u015eeva'n\u0131n, Ofir'in, Havila'n\u0131n, Yovav'\u0131n atas\u0131yd\u0131. Bunlar\u0131n hepsi Yoktan'\u0131n soyundand\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": ""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sam, Arpak\u015fat, \u015eelah,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ever, Pelek, Reu,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Seruk, Nahor, Terah,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avram \u2013\u0130brahim\u2013."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u0130brahim'in o\u011fullar\u0131: \u0130shak, \u0130smail."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130smailo\u011fullar\u0131'n\u0131n soyu: \u0130smail'in ilk o\u011flu Nevayot. Sonra Kedar, Adbeel, Mivsam,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mi\u015fma, Duma, Massa, Hadat, Tema,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yetur, Nafi\u015f, Kedema gelir. Bunlar \u0130smail'in o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130brahim'in cariyesi Ketura'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Zimran, Yok\u015fan, Medan, Midyan, Yi\u015fbak, \u015euah. Yok\u015fan'\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eeva, Dedan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Midyan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Efa, Efer, Hanok, Avida, Eldaa. Bunlar\u0131n hepsi Ketura'n\u0131n soyundand\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u0130shak \u0130brahim'in o\u011fluydu. \u0130shak'\u0131n o\u011fullar\u0131: Esav, \u0130srail."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Esav'\u0131n o\u011fullar\u0131: Elifaz, Reuel, Yeu\u015f, Yalam, Korah."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elifaz'\u0131n o\u011fullar\u0131: Teman, Omar, Sefi, Gatam, Kenaz ve Timna'dan do\u011fan Amalek."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Reuel'in o\u011fullar\u0131: Nahat, Zerah, \u015eamma, Mizza."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Seir'in o\u011fullar\u0131: Lotan, \u015eoval, Sivon, \u00c2na, Di\u015fon, Eser, Di\u015fan."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Lotan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Hori, Homam. Timna Lotan'\u0131n k\u0131zkarde\u015fiydi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015eoval'\u0131n o\u011fullar\u0131: Alyan, Manahat, Eval, \u015eefi, Onam. Sivon'un o\u011fullar\u0131: Aya, \u00c2na."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c2na'n\u0131n o\u011flu: Di\u015fon. Di\u015fon'un o\u011fullar\u0131: Hamran, E\u015fban, Yitran, Keran."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Eser'in o\u011fullar\u0131: Bilhan, Zaavan, Yaakan. Di\u015fan'\u0131n o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: \u00dbs, Aran."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0130srailliler'i y\u00f6neten bir kral\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde, Edom'u \u015fu krallar y\u00f6netti: Beor o\u011flu Bala. Kentinin ad\u0131 Dinhava'yd\u0131."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Bala \u00f6l\u00fcnce, yerine Bosral\u0131 Zerah o\u011flu Yovav ge\u00e7ti."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Yovav \u00f6l\u00fcnce, Temanl\u0131lar \u00fclkesinden Hu\u015fam kral oldu."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hu\u015fam \u00f6l\u00fcnce, Midyan'\u0131 Moav k\u0131rlar\u0131nda bozguna u\u011fratan Bedat o\u011flu Hadat kral oldu. Kentinin ad\u0131 Avit'ti."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hadat \u00f6l\u00fcnce, yerine Masrekal\u0131 Samla ge\u00e7ti."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Samla \u00f6l\u00fcnce, yerine Rehovot-Hannaharl\u0131 \u015eaul ge\u00e7ti."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015eaul \u00f6l\u00fcnce, yerine Akbor o\u011flu Baal-Hanan ge\u00e7ti."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Baal-Hanan \u00f6l\u00fcnce, yerine Hadat ge\u00e7ti. Kentinin ad\u0131 Pai'ydi. Kar\u0131s\u0131, Me-Zahav k\u0131z\u0131 Matret'in k\u0131z\u0131 Mehetavel'di."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sonunda Hadat da \u00f6ld\u00fc. Edom beyleri \u015funlard\u0131: Timna, Alva, Yetet,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Oholivama, Ela, Pinon,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Kenaz, Teman, Mivsar,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Magdiel, \u0130ram. Edom beyleri bunlard\u0131."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail'in o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131r: Ruben, \u015eimon, Levi, Yahuda, \u0130ssakar, Zevulun,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dan, Yusuf, Benyamin, Naftali, Gad, A\u015fer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Er, Onan, \u015eela. Bu \u00fc\u00e7 o\u011fulu Yahuda'ya Kenanl\u0131 \u015eua'n\u0131n k\u0131z\u0131 do\u011furdu. Yahuda'n\u0131n ilk o\u011flu Er, RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fcyd\u00fc. Bu y\u00fczden RAB onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yahuda'n\u0131n gelini Tamar ona Peres ve Zerah'\u0131 do\u011furdu. Yahuda'n\u0131n toplam be\u015f o\u011flu vard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Peres'in o\u011fullar\u0131: Hesron, Hamul."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zeraho\u011fullar\u0131: Zimri, Etan, Heman, Kalkol, Darda. Toplam be\u015f ki\u015fiydi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Karmi'nin o\u011flu: Yok edilmeye adanm\u0131\u015f e\u015fyalar konusunda RAB'be ihanet etmekle \u0130srail'i y\u0131k\u0131ma s\u00fcr\u00fckleyen Akan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Etam'\u0131n o\u011flu: Azarya."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hesron'un o\u011fullar\u0131: Yerahmeel, Ram, Kalev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amminadav Ram'\u0131n o\u011fluydu. Yahudal\u0131lar'\u0131n \u00f6nderi Nah\u015fon Amminadav'\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Salma Nah\u015fon'un o\u011fluydu. Boaz Salma'n\u0131n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ovet Boaz'\u0131n, \u0130\u015fay Ovet'in o\u011fluydu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130\u015fay'\u0131n yedi o\u011flu oldu: Birincisi Eliav, ikincisi Avinadav, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc \u015eima,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Netanel, be\u015fincisi Radday,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "alt\u0131nc\u0131s\u0131 Osem, yedincisi Davut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u0131zkarde\u015fleri Seruya ile Avigayil'di. Seruya'n\u0131n \u00fc\u00e7 o\u011flu vard\u0131: Avi\u015fay, Yoav, Asahel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130smaili Yeter'le evlenen Avigayil Amasa'y\u0131 do\u011furdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hesron o\u011flu Kalev'in, kar\u0131s\u0131 Azuva'dan ve Yeriot'tan o\u011fullar\u0131 oldu. Kar\u0131s\u0131ndan do\u011fan o\u011fullar \u015funlard\u0131r: Ye\u015fer, \u015eovav, Ardon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Azuva \u00f6l\u00fcnce, Kalev kendisine Hur'u do\u011furan Efrat'la evlendi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uri Hur'un o\u011fluydu, Besalel Uri'nin o\u011fluydu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Daha sonra Hesron, Gilat'\u0131n babas\u0131 Makir'in k\u0131z\u0131yla yatt\u0131. Altm\u0131\u015f ya\u015f\u0131ndayken evlendi\u011fi bu kad\u0131n ona Seguv'u do\u011furdu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yair Seguv'un o\u011fluydu; Gilat \u00fclkesinde yirmi \u00fc\u00e7 kenti vard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama Ge\u015fur'la Aram Havvot-Yair'i ve Kenat ile \u00e7evresindeki k\u00f6yleri, toplam altm\u0131\u015f kenti ele ge\u00e7irdiler. Buralarda ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn halk Gilat'\u0131n babas\u0131 Makir'in soyundand\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hesron Kalev-Efrata'da \u00f6ld\u00fckten sonra, kar\u0131s\u0131 Aviya Tekoa'n\u0131n kurucusu olan A\u015fhur'u do\u011furdu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hesron'un ilk o\u011flu Yerahmeel'in o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Ram, Buna, Oren, Osem, Ahiya."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yerahmeel'in Atara ad\u0131nda ba\u015fka bir kar\u0131s\u0131 vard\u0131; O da Onam'\u0131n annesiydi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yerahmeel'in ilk o\u011flu Ram'\u0131n o\u011fullar\u0131: Maas, Yamin, Eker."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onam'\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eammay, Yada. \u015eammay'\u0131n o\u011fullar\u0131: Nadav, Avi\u015fur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avi\u015fur'un Avihayil ad\u0131nda bir kar\u0131s\u0131 vard\u0131; ona Ahban'\u0131 ve Molit'i do\u011furdu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nadav'\u0131n o\u011fullar\u0131: Selet, Appayim. Selet \u00e7ocuksuz \u00f6ld\u00fc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Appayim'in o\u011flu: Yi\u015fi. Yi\u015fi'nin o\u011flu: \u015ee\u015fan. \u015ee\u015fan'\u0131n o\u011flu: Ahlay."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015eammay'\u0131n karde\u015fi Yada'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Yeter ve Yonatan. Yeter \u00e7ocuksuz \u00f6ld\u00fc."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yonatan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Pelet, Zaza. Bunlar Yerahmeel'in soyundan geliyordu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015ee\u015fan'\u0131n o\u011flu olmad\u0131ysa da k\u0131zlar\u0131 vard\u0131. \u015ee\u015fan'\u0131n Yarha ad\u0131nda M\u0131s\u0131rl\u0131 bir u\u015fa\u011f\u0131 vard\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ee\u015fan k\u0131z\u0131n\u0131 u\u015fa\u011f\u0131 Yarha'yla evlendirdi. Kad\u0131n ona Attay'\u0131 do\u011furdu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Natan Attay'\u0131n o\u011fluydu. Zavat Natan'\u0131n,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eflal Zavat'\u0131n, Ovet Eflal'\u0131n,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yehu Ovet'in, Azarya Yehu'nun,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Heles Azarya'n\u0131n, Elasa Heles'in,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sismay Elasa'n\u0131n, \u015eallum Sismay'\u0131n,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Yekamya \u015eallum'un, Eli\u015fama Yekamya'n\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Yerahmeel'in karde\u015fi Kalev'in o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Zif'in kurucusu Me\u015fa ve Hevron'un kurucusu Mera\u015fa."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hevron'un o\u011fullar\u0131: Korah, Tappuah, Rekem, \u015eema."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Raham \u015eema'n\u0131n o\u011fluydu. Yorkoam Raham'\u0131n, \u015eammay Rekem'in,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Maon \u015eammay'\u0131n o\u011fluydu. Beytsur'un kurucusu Maon'du."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Kalev'in cariyesi Efa ona Haran'\u0131, Mosa'y\u0131 ve Gazez'i do\u011furdu. Gazez Haran'\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Yahday'\u0131n o\u011fullar\u0131: Regem, Yotam, Ge\u015fan, Pelet, Efa, \u015eaaf."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Kalev'in \u00f6b\u00fcr cariyesi Maaka ona \u015eever'i ve Tirhana'y\u0131 do\u011furdu."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Maaka Madmanna'n\u0131n kurucusu \u015eaaf'\u0131, Makbena ve Giva'n\u0131n kurucusu \u015eeva'y\u0131 da do\u011furdu. Kalev'in Aksa ad\u0131nda bir de k\u0131z\u0131 oldu."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Kalev'in soyundan gelenler: Efrat'\u0131n ilk o\u011flu Hur'un o\u011fullar\u0131: Kiryat-Yearim'in kurucusu \u015eoval,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Beytlehem'in kurucusu Salma, Beytgader'in kurucusu Haref."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kiryat-Yearim'in kurucusu \u015eoval, Haroeliler'in ve Menuhot'ta ya\u015fayan halk\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Kiryat-Yearim'in boylar\u0131: Yeterliler, P\u00fbtlular, \u015eumatl\u0131lar, Mi\u015fral\u0131lar. Soral\u0131lar'la E\u015ftaollular da bu boylar\u0131n soyundan geldi."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Salma'n\u0131n soyundan gelenler: Beytlehemliler, Netofal\u0131lar, Atrot-Beytyoavl\u0131lar, Manahatl\u0131lar'\u0131n yar\u0131s\u0131 ve Sorlular."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Yabes'te ya\u015fayan yazmanlar\u0131n boylar\u0131: Tiratl\u0131lar, \u015eimatl\u0131lar, Sukatl\u0131lar. Bunlar Rekav halk\u0131n\u0131n atas\u0131 Hammat'\u0131n soyundan gelen Kenliler'dir."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut'un Hevron'da do\u011fan o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: \u0130lk o\u011flu Yizreelli Ahinoam'dan Amnon, ikincisi Karmelli Avigayil'den Daniel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Ge\u015fur Kral\u0131 Talmay'\u0131n k\u0131z\u0131 Maaka'dan Av\u015falom, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Hagit'ten Adoniya,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "be\u015fincisi Avital'dan \u015eefatya, alt\u0131nc\u0131s\u0131 kar\u0131s\u0131 Egla'dan Yitream."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Davut'un bu alt\u0131 o\u011flu Hevron'da do\u011fdular. Davut orada yedi y\u0131l alt\u0131 ay, Yeru\u015falim'de de otuz \u00fc\u00e7 y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut'un Yeru\u015falim'de do\u011fan o\u011fullar\u0131: \u015eima, \u015eovav, Natan, S\u00fcleyman. Bu d\u00f6rd\u00fc Ammiel'in k\u0131z\u0131 Bat-\u015eeva'dan do\u011fdular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr o\u011fullar\u0131: Yivhar, Eli\u015fama, Elifelet,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nogah, Nefek, Yafia,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eli\u015fama, Elyada, Elifelet. Toplam dokuz ki\u015fiydiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar, Davut'un cariyelerinden do\u011fanlar d\u0131\u015f\u0131ndaki o\u011fullar\u0131yd\u0131. Tamar onlar\u0131n k\u0131zkarde\u015fidir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rehavam S\u00fcleyman'\u0131n o\u011fluydu. Aviya Rehavam'\u0131n, Asa Aviya'n\u0131n, Yeho\u015fafat Asa'n\u0131n,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yehoram Yeho\u015fafat'\u0131n, Ahazya Yehoram'\u0131n, Yoa\u015f Ahazya'n\u0131n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amatsya Yoa\u015f'\u0131n, Azarya Amatsya'n\u0131n, Yotam Azarya'n\u0131n,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ahaz Yotam'\u0131n, Hizkiya Ahaz'\u0131n, Mana\u015f\u015fe Hizkiya'n\u0131n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Amon Mana\u015f\u015fe'nin, Yo\u015fiya Amon'un o\u011fluydu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yo\u015fiya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Yohanan, \u0130kincisi Yehoyakim, \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Sidkiya, D\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc \u015eallum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yehoyakim'in o\u011fullar\u0131: Yehoyakin ve Sidkiya."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00fcrg\u00fcn edilen Yehoyakin'in torunlar\u0131: \u015eealtiel,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Malkiram, Pedaya, \u015eenassar, Yekamya, Ho\u015fama, Nedavya."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedaya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Zerubbabil, \u015eimi. Zerubbabil'in \u00e7ocuklar\u0131: Me\u015fullam, Hananya ve k\u0131zkarde\u015fleri \u015eelomit."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zerubbabil'in be\u015f o\u011flu daha vard\u0131: Ha\u015fuva, Ohel, Berekya, Hasadya, Yu\u015fav-Heset."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hananya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Pelatya, Ye\u015faya. Ye\u015faya Refaya'n\u0131n, Refaya Arnan'\u0131n, Arnan Ovadya'n\u0131n, Ovadya \u015eekanya'n\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015eekanya'n\u0131n o\u011flu: \u015eemaya. \u015eemaya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Hattu\u015f, Yigal, Bariah, Nearya, \u015eafat. Toplam alt\u0131 ki\u015fiydi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nearya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Elyoenay, Hizkiya, Azrikam. Toplam \u00fc\u00e7 ki\u015fiydi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elyoenay'\u0131n o\u011fullar\u0131: Hodavya, Elya\u015fiv, Pelaya, Akkuv, Yohanan, Delaya, Anani. Toplam yedi ki\u015fiydi."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yahuda o\u011fullar\u0131: Peres, Hesron, Karmi, Hur, \u015eoval."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015eoval o\u011flu Reaya Yahat'\u0131n babas\u0131yd\u0131. Yahat Ahumay'\u0131n ve Lahat'\u0131n babas\u0131yd\u0131. Soral\u0131 boylar bunlard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Etam'\u0131n o\u011fullar\u0131: Yizreel, Yi\u015fma, Yidba\u015f. K\u0131zkarde\u015flerinin ad\u0131 Haselelponi'dir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Penuel Gedor'un babas\u0131yd\u0131. Ezer Hu\u015fa'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Bunlar Beytlehem'in kurucusu ve Efrat'\u0131n ilk o\u011flu Hur'un torunlar\u0131yd\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tekoa'n\u0131n kurucusu A\u015fhur'un Helah ve Naara ad\u0131nda iki kar\u0131s\u0131 vard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Naara ona Ahuzzam, Hefer, Temeni ve Haaha\u015ftari'yi do\u011furdu. Bunlar Naara'n\u0131n o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Helah'\u0131n o\u011fullar\u0131: Seret, Yishar, Etnan"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ve Anuv'la Hassoveva'n\u0131n babas\u0131 Kos. Kos Harum o\u011flu Aharhel boylar\u0131n\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yabes karde\u015flerinden daha sayg\u0131n biriydi. Annesi, \u201cOnu ac\u0131 \u00e7ekerek do\u011furdum\u201d diyerek ad\u0131n\u0131 Yabes koymu\u015ftu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yabes, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'na, \u201cNe olur, beni kutsa, s\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131 geni\u015flet!\u201d diye yakard\u0131, \u201cElin \u00fczerimde olsun, beni k\u00f6t\u00fcl\u00fckten koru. \u00d6yle ki, ac\u0131 \u00e7ekmeyeyim.\u201d Tanr\u0131 onun yakar\u0131\u015f\u0131n\u0131 duydu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015euha'n\u0131n karde\u015fi Keluv, E\u015fton'un babas\u0131 Mehir'in babas\u0131yd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E\u015fton Beytrafa'n\u0131n, Paseah'\u0131n ve \u0130r-Naha\u015f'\u0131n kurucusu Tehinna'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Bunlar Rekal\u0131lar'd\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kenaz'\u0131n o\u011fullar\u0131: Otniel, Seraya. Otniel'in o\u011fullar\u0131: Hatat ve Meonotay. Meonotay Ofra'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Seraya Ge-Hara\u015fim'in kurucusu Yoav'\u0131n babas\u0131yd\u0131. Bunlar el i\u015flerinde becerikli ki\u015filerdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yefunne o\u011flu Kalev'in o\u011fullar\u0131: \u0130ru, Ela, Naam. Ela'n\u0131n o\u011flu: Kenaz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yehallelel'in o\u011fullar\u0131: Zif, Zifa, Tirya, Asarel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ezra'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Yeter, Meret, Efer, Yalon. Meret'in kar\u0131lar\u0131ndan biri Miryam'\u0131, \u015eamma'y\u0131 ve E\u015ftemoa'n\u0131n kurucusu Yi\u015fbah'\u0131 do\u011furdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunlar Meret'in evlendi\u011fi firavunun k\u0131z\u0131 Bitya'n\u0131n do\u011furdu\u011fu \u00e7ocuklard\u0131r. Meret'in Yahudal\u0131 kar\u0131s\u0131, Gedor'un kurucusu Yeret'i, Soko'nun kurucusu Hever'i, Zanoah'\u0131n kurucusu Yekutiel'i do\u011furdu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hodiya Naham'\u0131n k\u0131zkarde\u015fiyle evlendi. Ondan do\u011fan o\u011fullar\u0131 Keila'da ya\u015fayan Garm ve E\u015ftemoa'da ya\u015fayan Maaka boylar\u0131n\u0131n atas\u0131yd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015eimon'un o\u011fullar\u0131: Amnon, Rinna, Ben-Hanan, Tilon. Yi\u015fi'nin torunlar\u0131: Zohet ve Ben-Zohet."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yahuda o\u011flu Sela'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Leka'n\u0131n kurucusu Er, Mare\u015fa'n\u0131n kurucusu Lada, Beyta\u015fbea'da ince keten i\u015finde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n boylar\u0131,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yokim, Kozeval\u0131lar, Moavl\u0131 kad\u0131nlarla evlenen Yoa\u015f'la Saraf ve Ya\u015fuvi-Lehem. Bu kay\u0131tlar eskidir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Netayim ve Gedera'da oturur, \u00e7\u00f6mlek\u00e7ilik yapar ve kral i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015eimono\u011fullar\u0131: Nemuel, Yamin, Yariv, Zerah, \u015eaul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015eallum \u015eaul'un o\u011fluydu. Mivsam \u015eallum'un, Mi\u015fma da Mivsam'\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mi\u015fma'n\u0131n torunlar\u0131: Hammuel Mi\u015fma'n\u0131n o\u011fluydu. Zakkur Hammuel'in, \u015eimi de Zakkur'un o\u011fluydu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015eimi'nin on alt\u0131 o\u011flu, alt\u0131 k\u0131z\u0131 vard\u0131. Ancak karde\u015flerinin \u00e7ok say\u0131da \u00e7ocuklar\u0131 yoktu. Bu y\u00fczden \u015eimon oyma\u011f\u0131, say\u0131ca Yahuda oyma\u011f\u0131 kadar artmad\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015eimono\u011fullar\u0131 Beer-\u015eeva, Molada, Hasar-\u015eual, Bilha, Esem, Tolat, Betuel, Horma, Ziklak, Beytmarkavot, Hasar-Susim, Beytbiri ve \u015eaarayim kentlerinde ya\u015fad\u0131lar. Davut d\u00f6nemine dek kentleri bunlard\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": ""
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ayr\u0131ca \u015fu be\u015f il\u00e7ede de ya\u015fad\u0131lar: Etam, Ayin, Rimmon, Token, A\u015fan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Baalat'a kadar uzanan bu kentlerin \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn k\u00f6yler \u015eimono\u011fullar\u0131'na aitti. Ailelerinin soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de tuttular."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Me\u015fovav, Yamlek, Amatsya o\u011flu Yo\u015fa,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Yoel, Asiel o\u011flu Seraya o\u011flu Yo\u015fivya o\u011flu Yehu,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Elyoenay, Yaakova, Ye\u015fohaya, Asaya, Adiel, Yesimiel, Benaya"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "ve \u015eemaya o\u011flu \u015eimri o\u011flu Yedaya o\u011flu Allon o\u011flu \u015eifi o\u011flu Ziza."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yukar\u0131da ad\u0131 ge\u00e7enlerin her biri, ait oldu\u011fu boyun ba\u015f\u0131yd\u0131. Aileleri say\u0131ca \u00e7o\u011fald\u0131lar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00fcr\u00fclerine otlak aramak i\u00e7in Gedor yak\u0131nlar\u0131na, vadinin do\u011fusuna kadar gittiler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Orada \u00e7ok zengin otlaklar buldular. \u00dclke geni\u015f, rahat ve huzur doluydu. Eskiden orada Ham'\u0131n soyundan gelenler ya\u015fard\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Yukar\u0131da ad\u0131 yaz\u0131l\u0131 olanlar, Yahuda Kral\u0131 Hizkiya d\u00f6neminde geldiler. Haml\u0131lar'\u0131n \u00e7ad\u0131rlar\u0131na ve orada ya\u015fayan Meunlular'a sald\u0131r\u0131p t\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Sonra \u00fclkelerine yerle\u015ftiler. Bug\u00fcn de oradalar. \u00c7\u00fcnk\u00fc orada s\u00fcr\u00fcleri i\u00e7in otlak vard\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Yi\u015fi'nin o\u011fullar\u0131 Pelatya, Nearya, Refaya, Uzziel \u00f6nderli\u011finde \u015eimon oyma\u011f\u0131ndan be\u015f y\u00fcz ki\u015fi Seir da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesine gidip"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amalekliler'den sa\u011f kalanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Bug\u00fcn de orada ya\u015f\u0131yorlar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail'in ilk o\u011flu Ruben'in o\u011fullar\u0131. \u2013Ruben ilk do\u011fand\u0131r. Babas\u0131n\u0131n yata\u011f\u0131na yat\u0131p onu kirletti\u011fi i\u00e7in ilk o\u011fulluk hakk\u0131 \u0130srail o\u011flu Yusuf'un o\u011fullar\u0131na verildi. Bu y\u00fczden Ruben soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne ilk o\u011fulluk hakk\u0131na g\u00f6re yaz\u0131lmad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yahuda karde\u015fleri aras\u0131nda en g\u00fc\u00e7l\u00fc oland\u0131, \u00f6nderlik hep onun soyundan \u00e7\u0131kt\u0131. Ama ilk o\u011fulluk hakk\u0131 Yusuf'a aitti.\u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srail'in ilk o\u011flu Ruben'in o\u011fullar\u0131: Hanok, Pallu, Hesron, Karmi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yoel'in soyu: \u015eemaya Yoel'in, Gog \u015eemaya'n\u0131n, \u015eimi Gog'un, Mika \u015eimi'nin, Reaya Mika'n\u0131n, Baal Reaya'n\u0131n, Beera Baal'\u0131n o\u011fluydu. Asur Kral\u0131 Tiglat-Pileser'in s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderdi\u011fi Beera Rubenliler'in \u00f6nderiydi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re aile soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne yaz\u0131lan akrabalar\u0131 \u015funlard\u0131r: \u00d6nder Yeiel, Zekeriya,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yoel o\u011flu \u015eema o\u011flu Azaz o\u011flu Bala. Bunlar Aroer'de, Nevo ve Baal-Meon'a kadar uzanan topraklarda ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Do\u011fuda F\u0131rat'tan \u00e7\u00f6le kadar uzanan topraklara yay\u0131ld\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc Gilat b\u00f6lgesinde s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131 \u00e7o\u011falm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rubenliler Saul d\u00f6neminde Hacerliler'e kar\u015f\u0131 sava\u015f a\u00e7t\u0131. Onlar\u0131 yenilgiye u\u011frat\u0131p Gilat'\u0131n do\u011fusunda kalan topraklardaki \u00e7ad\u0131rlar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gadl\u0131lar, Ba\u015fan'da, Selka'ya kadar uzanan topraklarda Rubenliler'in kar\u015f\u0131s\u0131nda ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6nderleri Yoel'di; ikinci derecede \u00f6nemli \u015eafam, Ba\u015fan'da ise Yanay ve \u015eafat't\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re akrabalar\u0131 \u015funlard\u0131r: Mikael, Me\u015fullam, \u015eeva, Yoray, Yakan, Zia, Ever. Toplam yedi ki\u015fiydi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunlar B\u00fbz o\u011flu Yahdo o\u011flu Ye\u015fi\u015fay o\u011flu Mikael o\u011flu Gilat o\u011flu Yaroah o\u011flu Huri o\u011flu Avihayil'in o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guni o\u011flu Avdiel o\u011flu Ahi bu boylar\u0131n ba\u015f\u0131yd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gadl\u0131lar Gilat'ta, Ba\u015fan'da, \u00e7evredeki k\u00f6ylerde ve \u015earon'un b\u00fct\u00fcn otlaklar\u0131nda ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsi Yahuda Kral\u0131 Yotam'\u0131n ve \u0130srail Kral\u0131 Yarovam'\u0131n d\u00f6neminde soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne yaz\u0131ld\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rubenliler'in, Gadl\u0131lar'\u0131n ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131n kalkan ve k\u0131l\u0131\u00e7 kullanabilen, ok atabilen, sava\u015f i\u00e7in e\u011fitilmi\u015f 44 760 yi\u011fit askeri vard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hacerliler'e, Yetur'a, Nafi\u015f'e, Nodav'a kar\u015f\u0131 sava\u015f a\u00e7t\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Onlarla sava\u015f\u0131rken yard\u0131m g\u00f6rd\u00fcler. Tanr\u0131 Hacerliler'i ve onlarla birlikte olanlar\u0131 ellerine teslim etti. \u00c7\u00fcnk\u00fc sava\u015f s\u0131ras\u0131nda Tanr\u0131'ya yalvarm\u0131\u015flar, O'na g\u00fcvenmi\u015flerdi. Bu y\u00fczden Tanr\u0131 yalvar\u0131\u015flar\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hacerliler'in hayvanlar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdiler: Elli bin deve, iki y\u00fcz elli bin davar, iki bin e\u015fek. Tutsak olarak da y\u00fcz bin ki\u015fi ald\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sava\u015f Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle oldu\u011fu i\u00e7in d\u00fc\u015fmandan bir\u00e7ok ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. S\u00fcrg\u00fcn d\u00f6nemine dek Hacerliler'in topraklar\u0131nda ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131 Ba\u015fan'dan Baal-Hermon'a, Senir, yani Hermon Da\u011f\u0131'na kadar uzanan topraklarda ya\u015fad\u0131 ve say\u0131ca \u00e7o\u011fald\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Boy ba\u015flar\u0131 \u015funlard\u0131: Efer, Yi\u015fi, Eliel, Azriel, Yeremya, Hodavya, Yahdiel. Bunlar yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar, \u00fcnl\u00fc ki\u015filer ve boy ba\u015flar\u0131yd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ne var ki atalar\u0131n\u0131n Tanr\u0131s\u0131'na ba\u011fl\u0131 kalmad\u0131lar. Tanr\u0131'ya ihanet ederek \u00f6nlerinden yok etti\u011fi uluslar\u0131n ilahlar\u0131na y\u00f6neldiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu y\u00fczden \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131, Tiglat-Pileser diye bilinen Asur Kral\u0131 P\u00fbl'u harekete ge\u00e7irdi. Asur Kral\u0131 Rubenliler'i, Gadl\u0131lar'\u0131, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 tutsak edip Halah'a, Habur'a, Hara'ya, Gozan Irma\u011f\u0131'na s\u00fcrd\u00fc. Onlar bug\u00fcn de oralarda ya\u015f\u0131yorlar."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Levi'nin o\u011fullar\u0131: Ger\u015fon, Kehat, Merari."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kehat'\u0131n o\u011fullar\u0131: Amram, Yishar, Hevron, Uzziel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amram'\u0131n \u00e7ocuklar\u0131: Harun, Musa, Miryam. Harun'un o\u011fullar\u0131: Nadav, Avihu, Elazar, \u0130tamar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pinehas Elazar'\u0131n o\u011fluydu. Avi\u015fua Pinehas'\u0131n,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bukki Avi\u015fua'n\u0131n, Uzzi Bukki'nin,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zerahya Uzzi'nin, Merayot Zerahya'n\u0131n,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Amarya Merayot'un, Ahituv Amarya'n\u0131n,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sadok Ahituv'un, Ahimaas Sadok'un,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Azarya Ahimaas'\u0131n, Yohanan Azarya'n\u0131n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Azarya Yohanan'\u0131n o\u011fluydu. \u2013S\u00fcleyman'\u0131n Yeru\u015falim'de yapt\u0131\u011f\u0131 tap\u0131nakta k\u00e2hinlik eden oydu.\u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Amarya Azarya'n\u0131n, Ahituv Amarya'n\u0131n,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sadok Ahituv'un, \u015eallum Sadok'un,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hilkiya \u015eallum'un, Azarya Hilkiya'n\u0131n,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seraya Azarya'n\u0131n, Yehosadak Seraya'n\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB Nebukadnessar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Yahuda ve Yeru\u015falim halk\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcnde Yehosadak da s\u00fcrg\u00fcne gitmi\u015fti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Levi'nin o\u011fullar\u0131: Ger\u015fon, Kehat, Merari."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ger\u015fon'un o\u011fullar\u0131: Livni, \u015eimi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kehat'\u0131n o\u011fullar\u0131: Amram, Yishar, Hevron, Uzziel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Merari'nin o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Soylar\u0131na g\u00f6re yaz\u0131lan Levi oyma\u011f\u0131n\u0131n boylar\u0131 \u015funlard\u0131r:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ger\u015fon'un soyu: Livni Ger\u015fon'un, Yahat Livni'nin, Zimma Yahat'\u0131n,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yoah Zimma'n\u0131n, \u0130ddo Yoah'\u0131n, Zerah \u0130ddo'nun, Yeateray Zerah'\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kehat'\u0131n soyu: Amminadav Kehat'\u0131n, Korah Amminadav'\u0131n, Assir Korah'\u0131n,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Elkana Assir'in, Evyasaf Elkana'n\u0131n, Assir Evyasaf'\u0131n,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tahat Assir'in, Uriel Tahat'\u0131n, Uzziya Uriel'in, \u015eaul Uzziya'n\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Elkana'n\u0131n \u00f6b\u00fcr o\u011fullar\u0131: Amasay, Ahimot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Elkana Ahimot'un, Sofay Elkana'n\u0131n, Nahat Sofay'\u0131n,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eliav Nahat'\u0131n, Yeroham Eliav'\u0131n, Elkana Yeroham'\u0131n, Samuel Elkana'n\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Samuel'in o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Yoel, ikincisi Aviya."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Merari'nin soyu: Mahli Merari'nin, Livni Mahli'nin, \u015eimi Livni'nin, Uzza \u015eimi'nin,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015eima Uzza'n\u0131n, Hagiya \u015eima'n\u0131n, Asaya Hagiya'n\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na ta\u015f\u0131nd\u0131ktan sonra Davut'un orada g\u00f6revlendirdi\u011fi ezgiciler \u015funlard\u0131r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bunlar S\u00fcleyman Yeru\u015falim'de RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131 kurana dek Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'nda ezgi okuyarak hizmet eder, belirlenmi\u015f kurallar uyar\u0131nca g\u00f6revlerini yerine getirirlerdi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O\u011fullar\u0131yla birlikte g\u00f6rev yapan ki\u015filer \u015funlard\u0131r: Kehato\u011fullar\u0131'ndan: Ezgici Heman. Heman, \u0130srail o\u011flu Levi o\u011flu Kehat o\u011flu Yishar o\u011flu Korah o\u011flu Evyasaf o\u011flu Assir o\u011flu Tahat o\u011flu Sefanya o\u011flu Azarya o\u011flu Yoel o\u011flu Elkana o\u011flu Amasay o\u011flu Mahat o\u011flu Elkana o\u011flu Suf o\u011flu Toah o\u011flu Eliel o\u011flu Yeroham o\u011flu Elkana o\u011flu Samuel o\u011flu Yoel'in o\u011fluydu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": ""
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": ""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Heman'\u0131n sa\u011f yan\u0131nda g\u00f6rev yapan akrabas\u0131 Asaf. Asaf, Levi o\u011flu Ger\u015fon o\u011flu Yahat o\u011flu \u015eimi o\u011flu Zimma o\u011flu Etan o\u011flu Adaya o\u011flu Zerah o\u011flu Etni o\u011flu Malkiya o\u011flu Baaseya o\u011flu Mikael o\u011flu \u015eima o\u011flu Berekya'n\u0131n o\u011fluydu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": ""
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": ""
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Heman'\u0131n solunda g\u00f6rev yapan karde\u015fleri Merario\u011fullar\u0131'ndan: Etan. Etan, Levi o\u011flu Merari o\u011flu Mu\u015fi o\u011flu Mahli o\u011flu \u015eemer o\u011flu Bani o\u011flu Amsi o\u011flu Hilkiya o\u011flu Amatsya o\u011flu Ha\u015favya o\u011flu Malluk o\u011flu Avdi o\u011flu Kiy\u015fi'nin o\u011fluydu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": ""
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": ""
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": ""
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Bunlar\u0131n Levili akrabalar\u0131, \u00e7ad\u0131r\u0131n, Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlerini yerine getirmek \u00fczere atand\u0131lar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ancak, Tanr\u0131 kulu Musa'n\u0131n buyru\u011fu uyar\u0131nca, yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131nda ve buhur suna\u011f\u0131nda sunu sunanlar Harun'la o\u011fullar\u0131yd\u0131. En Kutsal Yer'de yap\u0131lan hizmetlerden ve \u0130srailliler'in ba\u011f\u0131\u015flanmas\u0131 i\u00e7in sunulan kurbanlardan onlar sorumluydu."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Haruno\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131r: Harun'un o\u011flu Elazar, onun o\u011flu Pinehas, onun o\u011flu Avi\u015fua,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "onun o\u011flu Bukki, onun o\u011flu Uzzi, onun o\u011flu Zerahya,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "onun o\u011flu Merayot, onun o\u011flu Amarya, onun o\u011flu Ahituv,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "onun o\u011flu Sadok, onun o\u011flu Ahimaas."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u0130lk kuray\u0131 \u00e7eken Kehat boyundan Haruno\u011fullar\u0131'n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131na g\u00f6re yerle\u015fim yerleri \u015funlard\u0131r:"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Yahuda topraklar\u0131ndaki Hevron'la \u00e7evresindeki otlaklar onlara verildi."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Kentin tarlalar\u0131yla k\u00f6yleri ise Yefunne o\u011flu Kalev'e verildi."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "S\u0131\u011f\u0131nak kent se\u00e7ilen Hevron, Livna, Yattir, E\u015ftemoa, Hilen, Devir, A\u015fan, Yutta, Beyt\u015feme\u015f kentleriyle bunlar\u0131n otlaklar\u0131 Haruno\u011fullar\u0131'na verildi."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": ""
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": ""
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131ndan da Givon, Geva, Alemet, Anatot ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131 verildi. Kehat boylar\u0131na verilen bu kentlerin toplam say\u0131s\u0131 on \u00fc\u00e7t\u00fc."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Geri kalan Kehato\u011fullar\u0131'na Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na ait boylardan al\u0131nan on kent kurayla verildi."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Ger\u015fono\u011fullar\u0131'na boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u0130ssakar, A\u015fer, Naftali ve Ba\u015fan'daki Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan on \u00fc\u00e7 kent verildi."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131'na boy say\u0131s\u0131na g\u00f6re Ruben, Gad ve Zevulun oymaklar\u0131ndan al\u0131nan on iki kent kurayla verildi."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u0130srailliler bu kentleri otlaklar\u0131yla birlikte Levililer'e verdiler."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Yahuda, \u015eimon, Benyamin oymaklar\u0131ndan al\u0131nan ve yukar\u0131da adlar\u0131 say\u0131lan kentler kurayla verildi."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Kehat boyundan baz\u0131 ailelere Efrayim oyma\u011f\u0131ndan al\u0131nan kentler verildi."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Efrayim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinde s\u0131\u011f\u0131nak kent se\u00e7ilen \u015eekem, Gezer, Yokmoam, Beythoron, Ayalon, Gat-Rimmon ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131 verildi."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": ""
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": ""
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u0130srailliler Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131ndan al\u0131nan Aner, Bilam ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131n\u0131 Kehat boyunun \u00f6b\u00fcr ailelerine verdiler."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "A\u015fa\u011f\u0131daki kentler Ger\u015fono\u011fullar\u0131'na verildi: Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na ait Ba\u015fan'daki Golan, A\u015ftarot ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u0130ssakar oyma\u011f\u0131ndan Kede\u015f, Daverat, Ramot, Anem ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": ""
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "A\u015fer oyma\u011f\u0131ndan Ma\u015fal, Avdon, Hukok, Rehov ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": ""
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Naftali oyma\u011f\u0131ndan Celile'deki Kede\u015f, Hammon, Kiryatayim ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131'na \u2013geri kalan Levililer'e\u2013 a\u015fa\u011f\u0131daki kentler verildi: Zevulun oyma\u011f\u0131ndan Rimmono, Tavor ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "Ruben oyma\u011f\u0131ndan Eriha'n\u0131n \u00f6tesinde, \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusundaki k\u0131rda bulunan Beser, Yahsa, Kedemot, Mefaat ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": ""
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Gad oyma\u011f\u0131ndan Gilat'taki Ramot, Mahanayim, He\u015fbon, Yazer ve bunlar\u0131n otlaklar\u0131."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130ssakar'\u0131n d\u00f6rt o\u011flu vard\u0131: Tola, Pua, Ya\u015fuv, \u015eimron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tola'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Uzzi, Refaya, Yeriel, Yahmay, Yivsam, Samuel. Bunlar Tola boyunun ba\u015flar\u0131yd\u0131. Soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lard\u0131. Davut d\u00f6neminde say\u0131lar\u0131 22 600'd\u00fc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uzzi'nin o\u011flu: Yizrahya. Yizrahya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Mikael, Ovadya, Yoel, Yi\u015f\u015fiya. Be\u015fi de boy ba\u015f\u0131yd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re, aralar\u0131nda sava\u015fa haz\u0131r 36 000 ki\u015fi vard\u0131. Hepsinin \u00e7ok say\u0131da kar\u0131s\u0131 ve \u00e7ocu\u011fu vard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re \u0130ssakar boylar\u0131na ba\u011fl\u0131 akrabalar\u0131ndan sava\u015facak durumda olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 87 000'di."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Benyamin'in \u00fc\u00e7 o\u011flu vard\u0131: Bala, Beker, Yediael."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bala'n\u0131n be\u015f o\u011flu vard\u0131: Esbon, Uzzi, Uzziel, Yerimot, \u0130yri. Bunlar boy ba\u015f\u0131yd\u0131. Soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne kay\u0131tl\u0131 yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n say\u0131s\u0131 22 034 ki\u015fiydi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beker'in o\u011fullar\u0131: Zemira, Yoa\u015f, Eliezer, Elyoenay, Omri, Yeremot, Aviya, Anatot, Alemet. Hepsi Beker'in o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bunlar\u0131n soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne kay\u0131tl\u0131 aile ba\u015flar\u0131n\u0131n ve yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n say\u0131s\u0131 20 200'd\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yediael'in o\u011flu: Bilhan. Bilhan'\u0131n o\u011fullar\u0131: Yeu\u015f, Benyamin, Ehut, Kenaana, Zetan, Tar\u015fi\u015f, Ahi\u015fahar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yediael'in b\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131 boy ba\u015flar\u0131yd\u0131. Aralar\u0131nda sava\u015fa haz\u0131r 17 200 yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131 vard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015euppim ve Huppim \u0130r'in, Hu\u015fim ise Aher'in o\u011fluydu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Naftali'nin o\u011fullar\u0131: Yahasiel, Guni, Yeser, \u015eallum. Bunlar Bilha'n\u0131n soyundand\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe'nin o\u011fullar\u0131: Araml\u0131 cariyenin do\u011furdu\u011fu Asriel, Makir. Makir Gilat'\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Makir Huppim'le \u015euppim'in k\u0131zkarde\u015fi Maaka'y\u0131 kar\u0131 olarak ald\u0131. Makir'in ikinci o\u011flunun ad\u0131 Selofhat't\u0131. Selofhat'\u0131n yaln\u0131z k\u0131zlar\u0131 oldu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Makir'in kar\u0131s\u0131 Maaka, Pere\u015f ve \u015eere\u015f ad\u0131nda iki o\u011ful do\u011furdu. \u015eere\u015f'in de Ulam ve Rekem ad\u0131nda iki o\u011flu oldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ulam'\u0131n o\u011flu: Bedan. Mana\u015f\u015fe o\u011flu Makir o\u011flu Gilat'\u0131n o\u011fullar\u0131 bunlard\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gilat'\u0131n k\u0131zkarde\u015fi Hammoleket \u0130\u015fhot'u, Aviezer'i, Mahla'y\u0131 do\u011furdu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eemida'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Ahyan, \u015eekem, Likhi, Aniam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efrayim'in o\u011fullar\u0131: \u015eutelah, Ezer ve Elat. Beret \u015eutelah'\u0131n, Tahat Beret'in, Elada Tahat'\u0131n, Tahat Elada'n\u0131n, Zavat Tahat'\u0131n, \u015eutelah da Zavat'\u0131n o\u011fluydu. \u00dclkede do\u011fup b\u00fcy\u00fcyen Gatl\u0131lar Ezer'le Elat'\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n s\u00fcr\u00fclerini \u00e7almaya gitmi\u015flerdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Babalar\u0131 Efrayim g\u00fcnlerce yas tuttu. Akrabalar\u0131 onu avutmaya geldiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Efrayim kar\u0131s\u0131yla yine yatt\u0131. Kad\u0131n gebe kal\u0131p bir o\u011ful do\u011furdu. Evinde talihsizlik var diye babas\u0131 o\u011flana Beria ad\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u0131z\u0131 A\u015fa\u011f\u0131 ve Yukar\u0131 Beythoron'u, Uzzen-\u015eeera'y\u0131 kuran \u015eeera'yd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Beria'n\u0131n Refah ad\u0131nda bir o\u011flu vard\u0131. Refah Beria'n\u0131n, Re\u015fef Refah'\u0131n, Telah Re\u015fef'in, Tahan Telah'\u0131n, Ladan Tahan'\u0131n, Ammihut Ladan'\u0131n, Eli\u015fama Ammihut'un, Nun Eli\u015fama'n\u0131n, Ye\u015fu da Nun'un o\u011fluydu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": ""
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Efrayimliler'in yerle\u015ftikleri topraklar Beytel'i ve \u00e7evresindeki k\u00f6yleri, do\u011fuda Naaran'\u0131, bat\u0131da Gezer'i ve k\u00f6ylerini, \u015eekem, Aya ve k\u00f6ylerini kaps\u0131yordu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131nda Beyt\u015fean, Taanak, Megiddo, Dor ve bunlara ait k\u00f6yler vard\u0131. \u0130srail o\u011flu Yusuf'un soyu buralarda ya\u015fad\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u015fer'in o\u011fullar\u0131: Yimna, Yi\u015fva, Yi\u015fvi, Beria; k\u0131zkarde\u015fleri Serah."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Beriao\u011fullar\u0131: Hever ve Birzayit'in kurucusu Malkiel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hever Yaflet, \u015eomer, Hotam ve k\u0131zkarde\u015fleri \u015eua'n\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yafleto\u011fullar\u0131: Pasak, Bimhal, A\u015fvat. Yaflet'in o\u011fullar\u0131 bunlard\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015eomero\u011fullar\u0131: Ahi, Rohga, Yehubba, Aram."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Karde\u015fi Helem'in o\u011fullar\u0131: Sofah, Yimna, \u015eele\u015f, Amal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sofaho\u011fullar\u0131: Suah, Harnefer, \u015eual, Beri, Yimra,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Beser, Hod, \u015eamma, \u015eil\u015fa, Yitran, Beera."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yetero\u011fullar\u0131: Yefunne, Pispa, Ara."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ulla'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Arah, Hanniel, Risya."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsi A\u015fer soyundand\u0131. Boy ba\u015flar\u0131, se\u00e7kin ki\u015filer, yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar ve tan\u0131nm\u0131\u015f \u00f6nderlerdi. Soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne kay\u0131tl\u0131 sava\u015fa haz\u0131r olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 yirmi alt\u0131 bindi."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Benyamin'in ilk o\u011flu Bala, \u0130kinci o\u011flu A\u015fbel, \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc o\u011flu Ahrah,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc o\u011flu Noha, Be\u015finci o\u011flu Rafa'yd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bala'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Addar, Gera, Avihut,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Avi\u015fua, Naaman, Ahoah,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gera, \u015eefufan, Huram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ehuto\u011fullar\u0131 Geva'da ya\u015fayan ailelerin ba\u015flar\u0131yd\u0131. Oradan Manahat'a s\u00fcr\u00fcld\u00fcler. Adlar\u0131 \u015funlard\u0131r:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Naaman, Ahiya ve onlar\u0131 s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderen Gera. Gera Uzza'yla Ahihut'un babas\u0131yd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015eaharayim, kar\u0131lar\u0131 Hu\u015fim'le Baara'y\u0131 bo\u015fad\u0131ktan sonra, Moav k\u0131r\u0131nda \u00e7ocuk sahibi oldu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yeni kar\u0131s\u0131 Hode\u015f'ten do\u011fan o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131r: Yovav, Sivya, Me\u015fa, Malkam,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yeus, Sakeya, Mirma. Bunlar \u015eaharayim'in o\u011fullar\u0131yd\u0131. Hepsi de boy ba\u015flar\u0131yd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eaharayim'in kar\u0131s\u0131 Hu\u015fim'den de Avituv ve Elpaal ad\u0131nda iki o\u011flu vard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elpaal'\u0131n o\u011fullar\u0131: Ever, Mi\u015fam, Ono ve Lod kentleriyle \u00e7evrelerindeki k\u00f6yleri yeniden kuran \u015eemet, Beria, \u015eema. Beria'yla \u015eema Ayalon'da ya\u015fayan halk\u0131n boy ba\u015flar\u0131yd\u0131. Bunlar Gat'ta ya\u015fayan halk\u0131 s\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ahyo, \u015ea\u015fak, Yeremot,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zevadya, Arat, Eder,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mikael, Yi\u015fpa ve Yoha Beria'n\u0131n o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Zevadya, Me\u015fullam, Hizki, Hever,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yi\u015fmeray, Yizliya ve Yovav Elpaal'\u0131n o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yakim, Zikri, Zavdi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elienay, Silletay, Eliel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adaya, Beraya ve \u015eimrat \u015eimi'nin o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ea\u015fak'\u0131n o\u011fullar\u0131: Yi\u015fpan, Ever, Eliel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Avdon, Zikri, Hanan,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hananya, Elam, Antotiya,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yifdeya, Penuel."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yeroham'\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eam\u015feray, \u015eeharya, Atalya,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yaare\u015fya, Eliya, Zikri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsi soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re boy ba\u015flar\u0131 ve \u00f6nderlerdi. Yeru\u015falim'de ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Givon'un kurucusu Yeiel Givon'da ya\u015fad\u0131. Kar\u0131s\u0131n\u0131n ad\u0131 Maaka'yd\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yeiel'in ilk o\u011flu Avdon'du. \u00d6b\u00fcrleri \u015funlard\u0131: Sur, Ki\u015f, Baal, Ner, Nadav,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gedor, Ahyo, Zeker"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ve \u015eima'n\u0131n babas\u0131 Miklot. Bunlar Yeru\u015falim'deki akrabalar\u0131n\u0131n yan\u0131nda ya\u015farlard\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ner Ki\u015f'in, Ki\u015f Saul'un babas\u0131yd\u0131. Saul Yonatan, Malki\u015fua, Avinadav ve E\u015fbaal'\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Yonatan Merib-Baal'\u0131n, Merib-Baal Mika'n\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Mika'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Piton, Melek, Tarea, Ahaz."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ahaz Yehoadda'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Yehoadda Alemet, Azmavet, Zimri'nin, Zimri Mosa'n\u0131n,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mosa Binea'n\u0131n, Binea Rafa'n\u0131n, Rafa Elasa'n\u0131n, Elasa da Asel'in babas\u0131yd\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Asel'in alt\u0131 o\u011flu vard\u0131. Adlar\u0131 \u015f\u00f6yledir: Azrikam, Bokeru, \u0130smail, \u015eearya, Ovadya, Hanan. B\u00fct\u00fcn bunlar Asel'in o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Asel'in karde\u015fi Esek'in o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Ulam, ikincisi Yeu\u015f, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Elifelet."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ulamo\u011fullar\u0131 ok atmakta usta, yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lard\u0131. Ulam'\u0131n bir\u00e7ok o\u011flu, torunu vard\u0131. Say\u0131lar\u0131 y\u00fcz elli ki\u015fiydi. Hepsi Benyamin soyundand\u0131."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler soylar\u0131na g\u00f6re kaydedilmi\u015ftir. Bu kay\u0131tlar \u0130srail krallar\u0131n\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r. Yahudal\u0131lar RAB'be ihanet ettikleri i\u00e7in Babil'e s\u00fcr\u00fcld\u00fcler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kentlerindeki m\u00fclklerine d\u00f6n\u00fcp ilk yerle\u015fenler baz\u0131 \u0130srailliler, k\u00e2hinler, Levililer ve tap\u0131nak g\u00f6revlileriydi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yahuda, Benyamin, Efrayim ve Mana\u015f\u015fe soyundan Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar \u015funlard\u0131r:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yahuda o\u011flu Peres soyundan Bani o\u011flu \u0130mri o\u011flu Omri o\u011flu Ammihut o\u011flu Utay."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eelao\u011fullar\u0131'ndan: \u0130lk o\u011flu Asaya ve o\u011fullar\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zeraho\u011fullar\u0131'ndan: Yeuel. Yahudal\u0131lar'\u0131n toplam\u0131 690 ki\u015fiydi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Benyamin soyundan gelenler: Hassenua o\u011flu Hodavya o\u011flu Me\u015fullam o\u011flu Sallu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yeroham o\u011flu Yivneya, Mikri o\u011flu Uzzi o\u011flu Ela, Yivniya o\u011flu Reuel o\u011flu \u015eefatya o\u011flu Me\u015fullam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Soylar\u0131na g\u00f6re kaydedilenlerin toplam\u0131 956 ki\u015fiydi. Bunlar\u0131n hepsi aile ba\u015flar\u0131yd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e2hinler: Yedaya, Yehoyariv, Yakin,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ahituv o\u011flu Merayot o\u011flu Sadok o\u011flu Me\u015fullam o\u011flu Hilkiya o\u011flu tap\u0131nak ba\u015f g\u00f6revlisi Azarya,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Malkiya o\u011flu Pa\u015fhur o\u011flu Yeroham o\u011flu Adaya, \u0130mmer o\u011flu Me\u015fillemit o\u011flu Me\u015fullam o\u011flu Yahzera o\u011flu Adiel o\u011flu Maasay."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aile ba\u015flar\u0131 olan k\u00e2hin karde\u015flerinin toplam\u0131 1 760't\u0131. Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki hizmetlerden sorumlu yetenekli ki\u015filerdi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Levililer: Merario\u011fullar\u0131'ndan Ha\u015favya o\u011flu Azrikam o\u011flu Ha\u015f\u015fuv o\u011flu \u015eemaya,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bakbakkar, Here\u015f, Galal, Asaf o\u011flu Zikri o\u011flu Mika o\u011flu Mattanya,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yedutun o\u011flu Galal o\u011flu \u015eemaya o\u011flu Ovadya ve Netofal\u0131lar'\u0131n k\u00f6ylerinde ya\u015fayan Elkana o\u011flu Asa o\u011flu Berekya."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tap\u0131nak kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ileri: \u015eallum, Akkuv, Talmon, Ahiman ve karde\u015fleri. \u015eallum ba\u015flar\u0131yd\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bug\u00fcne kadar do\u011fuya bakan Kral Kap\u0131s\u0131'nda g\u00f6revlidirler. Levili b\u00f6l\u00fcklere ba\u011fl\u0131 kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ileri bunlard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Korah o\u011flu Evyasaf o\u011flu Kore o\u011flu \u015eallum ve ailesinden \u2013Koraho\u011fullar\u0131'ndan\u2013 olan \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131 \u00c7ad\u0131r'\u0131n giri\u015f kap\u0131s\u0131n\u0131n n\u00f6bet\u00e7ileriydi. Bunlar\u0131n atalar\u0131 da RAB'bin ordugah\u0131n\u0131n giri\u015f kap\u0131s\u0131n\u0131n n\u00f6bet\u00e7ileriydi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6nceleri Elazar o\u011flu Pinehas onlar\u0131n ba\u015f\u0131yd\u0131. RAB onunlayd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n kap\u0131s\u0131nda Me\u015felemya o\u011flu Zekeriya n\u00f6bet tutard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Giri\u015f kap\u0131s\u0131na n\u00f6bet\u00e7i se\u00e7ilenlerin toplam\u0131 212'ydi. Bunlar, k\u00f6ylerinde ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne yaz\u0131l\u0131d\u0131r. Davut'la Bilici Samuel taraf\u0131ndan bu g\u00f6reve atanm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O\u011fullar\u0131yla birlikte RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n, yani \u00c7ad\u0131r'\u0131n kap\u0131lar\u0131nda n\u00f6bet tutarlard\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00f6bet\u00e7iler d\u00f6rt yanda \u2013do\u011fuda, bat\u0131da, kuzeyde ve g\u00fcneyde\u2013 n\u00f6bet tutard\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u00f6ylerdeki karde\u015fleri zaman zaman gelir, yedi g\u00fcnl\u00fck bir s\u00fcre i\u00e7in g\u00f6revi onlarla payla\u015f\u0131rd\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00f6rt kap\u0131n\u0131n ba\u015f n\u00f6bet\u00e7ileri Levili'ydi. Bunlar Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki odalardan ve hazinelerden sorumluydu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Geceyi Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n \u00e7evresinde ge\u00e7irirlerdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc tap\u0131na\u011f\u0131 koruma ve her sabah kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7ma g\u00f6revi onlar\u0131nd\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131 da tap\u0131nak hizmetinde kullan\u0131lan e\u015fyalardan sorumluydu. E\u015fyalar\u0131 sayarak i\u00e7eri al\u0131r, sayarak d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131rlard\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcrleri e\u015fyalardan, kutsal yere ait nesnelerden, ince undan, \u015faraptan, zeytinya\u011f\u0131ndan, g\u00fcnn\u00fckten, baharattan sorumluydu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ancak baharat\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p haz\u0131rlama g\u00f6revi k\u00e2hinlerindi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Koraho\u011fullar\u0131'ndan \u015eallum'un ilk o\u011flu Levili Mattitya sacda pide pi\u015firme g\u00f6revine atanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Karde\u015fleri Kehato\u011fullar\u0131'ndan baz\u0131lar\u0131 da her \u015eabat G\u00fcn\u00fc adak ekmeklerini haz\u0131rlamakla g\u00f6revliydi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Levililer'in boy ba\u015flar\u0131 olan ezgiciler tap\u0131na\u011f\u0131n odalar\u0131nda ya\u015fard\u0131. Ba\u015fka i\u015f yapmazlard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc yapt\u0131klar\u0131 i\u015ften gece g\u00fcnd\u00fcz sorumluydular."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsi soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re Levililer'in boy ba\u015flar\u0131, \u00f6nderleriydi ve Yeru\u015falim'de ya\u015farlard\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Givon'un kurucusu Yeiel, Givon'da ya\u015fad\u0131. Kar\u0131s\u0131n\u0131n ad\u0131 Maaka'yd\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yeiel'in ilk o\u011flu Avdon'du. \u00d6b\u00fcrleri \u015funlard\u0131: Sur, Ki\u015f, Baal, Ner, Nadav,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gedor, Ahyo, Zekeriya, Miklot."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Miklot \u015eimam'\u0131n babas\u0131yd\u0131. Bunlar Yeru\u015falim'de akrabalar\u0131n\u0131n yan\u0131nda ya\u015farlard\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ner Ki\u015f'in, Ki\u015f Saul'un babas\u0131yd\u0131. Saul Yonatan, Malki\u015fua, Avinadav ve E\u015fbaal'\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Yonatan Merib-Baal'\u0131n, Merib-Baal Mika'n\u0131n babas\u0131yd\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mika'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Piton, Melek, Tahrea, Ahaz."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ahaz Yada'n\u0131n babas\u0131yd\u0131. Yada Alemet, Azmavet ve Zimri'nin, Zimri Mosa'n\u0131n,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Mosa Binea'n\u0131n, Binea Refaya'n\u0131n, Refaya Elasa'n\u0131n, Elasa da Asel'in babas\u0131yd\u0131."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Asel'in alt\u0131 o\u011flu vard\u0131. Adlar\u0131 \u015f\u00f6yledir: Azrikam, Bokeru, \u0130smail, \u015eearya, Ovadya, Hanan. B\u00fct\u00fcn bunlar Asel'in o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Filistliler \u0130srailliler'le sava\u015fa tutu\u015ftu. \u0130srailliler Filistliler'in \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7t\u0131. Bir\u00e7o\u011fu Gilboa Da\u011f\u0131'nda \u00f6l\u00fcp yere serildi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Filistliler Saul'la o\u011fullar\u0131n\u0131n ard\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fcler. Saul'un o\u011fullar\u0131 Yonatan'\u0131, Avinadav'\u0131 ve Malki\u015fua'y\u0131 yakalay\u0131p \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul'un \u00e7evresinde sava\u015f k\u0131z\u0131\u015ft\u0131. Derken Saul Filistli ok\u00e7ular taraf\u0131ndan vuruldu ve yaraland\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul silah\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan adama, \u201cK\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00e7ek de bana sapla\u201d dedi, \u201cYoksa bu s\u00fcnnetsizler gelip benimle alay edecekler.\u201d Ama silah ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 b\u00fcy\u00fck bir korkuya kap\u0131larak bunu yapmak istemedi. Bunun \u00fczerine Saul k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00e7ekip kendini \u00fczerine att\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul'un \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce, silah ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 da kendini k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131n \u00fczerine at\u0131p \u00f6ld\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece Saul, \u00fc\u00e7 o\u011flu ve b\u00fct\u00fcn ev halk\u0131 birlikte \u00f6ld\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vadide oturan \u0130srailliler, \u0130srail ordusunun ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, Saul'la o\u011fullar\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlay\u0131nca, kentlerini terk edip ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131lar. Filistliler gelip bu kentlere yerle\u015ftiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Filistliler, \u00f6ld\u00fcr\u00fclenleri soymak i\u00e7in geldiklerinde, Saul'la o\u011fullar\u0131n\u0131n Gilboa Da\u011f\u0131'nda \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saul'u soyduktan sonra ba\u015f\u0131n\u0131 kesip silahlar\u0131n\u0131 ald\u0131lar. Sonra bu iyi haberi putlar\u0131na ve halka duyurmalar\u0131 i\u00e7in Filist \u00fclkesinin her yan\u0131na ulaklar g\u00f6nderdiler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul'un silahlar\u0131n\u0131 ilahlar\u0131n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131na koyup ba\u015f\u0131n\u0131 Dagon Tap\u0131na\u011f\u0131'na \u00e7akt\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yave\u015f-Gilat halk\u0131 Filistliler'in Saul'a yapt\u0131klar\u0131n\u0131 duydu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn yi\u011fitler gidip Saul'la o\u011fullar\u0131n\u0131n cesetlerini Yave\u015f'e getirdiler. Sonra kemiklerini Yave\u015f'teki yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131na g\u00f6md\u00fcler ve yedi g\u00fcn oru\u00e7 tuttular."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saul RAB'be ihanet etti\u011fi i\u00e7in \u00f6ld\u00fc. RAB'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc yerine getirmedi. Yol g\u00f6stermesi i\u00e7in RAB'be dan\u0131\u015faca\u011f\u0131na bir cinciye dan\u0131\u015ft\u0131. Bu y\u00fczden RAB onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 da \u0130\u015fay o\u011flu Davut'a devretti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srailliler'in t\u00fcm\u00fc Hevron'da bulunan Davut'a gelip \u015f\u00f6yle dediler: \u201cBiz senin etin, kemi\u011finiz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ge\u00e7mi\u015fte Saul kral\u0131m\u0131zken, sava\u015fta \u0130srail'e komuta eden sendin. Tanr\u0131n RAB sana, \u2018Halk\u0131m \u0130srail'i sen g\u00fcdecek, onlara sen \u00f6nder olacaks\u0131n\u2019 diye s\u00f6z verdi.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srail'in b\u00fct\u00fcn ileri gelenleri Hevron'a, Kral Davut'un yan\u0131na gelince, Davut RAB'bin \u00f6n\u00fcnde orada onlarla bir antla\u015fma yapt\u0131. Onlar da RAB'bin Samuel arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla s\u00f6yledi\u011fi s\u00f6z uyar\u0131nca, Davut'u \u0130srail Kral\u0131 olarak meshettiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kral Davut'la \u0130srailliler Yevus diye bilinen Yeru\u015falim'e sald\u0131rmak i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131lar. Orada ya\u015fayan Yevuslular"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut'a, \u201cSen buraya giremezsin\u201d dediler. Ne var ki, Davut Siyon Kalesi'ni, Davut Kenti'ni ele ge\u00e7irdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Davut, \u201cYevuslular'a ilk sald\u0131ran ki\u015fi komutan ve \u00f6nder olacak\u201d demi\u015fti. \u0130lk sald\u0131r\u0131y\u0131 Seruya o\u011flu Yoav yapt\u0131, b\u00f6ylece ordu komutan\u0131 oldu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bundan sonra Davut kalede oturmaya ba\u015flad\u0131. Bunun i\u00e7in oraya \u201cDavut Kenti\u201d ad\u0131 verildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7evredeki b\u00f6lgeyi, Millo'dan \u00e7evre surlara kadar uzanan kesimi in\u015fa etti. Yoav da kentin geri kalan b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc onard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Davut giderek g\u00fc\u00e7leniyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Her \u015eeye Egemen RAB onunlayd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB'bin \u0130srail'e verdi\u011fi s\u00f6z uyar\u0131nca Davut'un yi\u011fit askerlerinin komutanlar\u0131 \u0130srail halk\u0131yla birlikte Davut'u kral yapt\u0131lar ve krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lenmesi i\u00e7in onu desteklediler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunlar\u0131n adlar\u0131 \u015f\u00f6yledir: \u00dc\u00e7ler'in \u00f6nderi Hakmonlu Ya\u015fovam, m\u0131zra\u011f\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7 y\u00fcz ki\u015fiye kar\u015f\u0131 kald\u0131r\u0131p bir sald\u0131r\u0131da hepsini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130kincisi, \u00fc\u00e7 yi\u011fitlerden biri olan Ahohlu Dodo o\u011flu Elazar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Filistliler sava\u015f i\u00e7in Pas-Dammim'de topland\u0131klar\u0131nda Elazar Davut'un yan\u0131ndayd\u0131. Orada bir arpa tarlas\u0131 vard\u0131. \u0130srailliler Filistliler'in \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ama Elazar'la Davut tarlan\u0131n ortas\u0131nda durup oray\u0131 savunmu\u015f, Filistliler'i \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015flerdi. RAB onlara b\u00fcy\u00fck bir zafer sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Otuzlar'dan \u00fc\u00e7\u00fc Davut'un yan\u0131na, Adullam Ma\u011faras\u0131'ndaki kayaya gittiler. Bir Filist birli\u011fi Refaim Vadisi'nde ordugah kurmu\u015ftu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu s\u0131rada Davut hisarda, ba\u015fka bir Filist birli\u011fiyse Beytlehem'deydi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davut \u00f6zlemle, \u201cKe\u015fke biri Beytlehem'de kap\u0131n\u0131n yan\u0131ndaki kuyudan bana su getirse!\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bu \u00dc\u00e7ler Filist ordugah\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan ge\u00e7erek Beytlehem'de kap\u0131n\u0131n yan\u0131ndaki kuyudan su \u00e7ekip Davut'a getirdiler. Ama Davut i\u00e7mek istemedi; suyu yere d\u00f6kerek RAB'be sundu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cEy Tanr\u0131m, bunu yapmak benden uzak olsun!\u201d dedi, \u201cCanlar\u0131n\u0131 tehlikeye at\u0131p giden bu \u00fc\u00e7 ki\u015finin kan\u0131n\u0131 m\u0131 i\u00e7eyim?\u201d Canlar\u0131n\u0131 tehlikeye atarak suyu getirdikleri i\u00e7in Davut i\u00e7mek istemedi. Bu \u00fc\u00e7 ki\u015finin yi\u011fitli\u011fi i\u015fte b\u00f6yleydi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yoav'\u0131n karde\u015fi Avi\u015fay \u00dc\u00e7ler'in \u00f6nderiydi. M\u0131zra\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131p \u00fc\u00e7 y\u00fcz ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Bu y\u00fczden \u00dc\u00e7ler kadar \u00fcnlendi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dc\u00e7ler'in en sayg\u0131n ki\u015fisiydi ve onlar\u0131n \u00f6nderi oldu. Ama \u00dc\u00e7ler'den say\u0131lmad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yehoyada o\u011flu Kavseelli Benaya y\u00fcrekli bir sava\u015f\u00e7\u0131yd\u0131. B\u00fcy\u00fck i\u015fler ba\u015fard\u0131. Aslan y\u00fcrekli iki Moavl\u0131'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Ayr\u0131ca karl\u0131 bir g\u00fcn \u00e7ukura inip bir aslan \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Be\u015f ar\u015f\u0131n boyunda iri yar\u0131 bir M\u0131s\u0131rl\u0131'y\u0131 da \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. M\u0131s\u0131rl\u0131'n\u0131n elinde dokumac\u0131 s\u0131r\u0131\u011f\u0131 gibi bir m\u0131zrak vard\u0131. Benaya sopayla onun \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc. M\u0131zra\u011f\u0131 elinden kapt\u0131\u011f\u0131 gibi onu kendi m\u0131zra\u011f\u0131yla \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yehoyada o\u011flu Benaya'n\u0131n yapt\u0131klar\u0131 bunlard\u0131r. Bu sayede o da \u00fc\u00e7 yi\u011fitler kadar \u00fcnlendi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Benaya Otuzlar aras\u0131nda sayg\u0131n bir yer edindiyse de, \u00dc\u00e7ler'den say\u0131lmad\u0131. Davut onu muhaf\u0131z birli\u011fi komutanl\u0131\u011f\u0131na atad\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6teki yi\u011fitler \u015funlard\u0131r: Yoav'\u0131n karde\u015fi Asahel, Beytlehemli Dodo o\u011flu Elhanan,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Harorlu \u015eammot, Pelonlu Heles,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tekoal\u0131 \u0130kke\u015f o\u011flu \u0130ra, Anatotlu Aviezer,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hu\u015fal\u0131 Sibbekay, Ahohlu \u0130lay,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Netofal\u0131 Mahray ve Baana o\u011flu Helet,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benyamino\u011fullar\u0131'ndan Gival\u0131 Rivay o\u011flu \u0130ttay, Piratonlu Benaya,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gaa\u015f vadilerinden Huray, Arval\u0131 Aviel,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Baharumlu Azmavet, \u015eaalbonlu Elyahba,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gizonlu Ha\u015fem'in o\u011fullar\u0131, Hararl\u0131 \u015eage o\u011flu Yonatan,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hararl\u0131 Sak\u00e2r o\u011flu Ahiam, Ur o\u011flu Elifal,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mekeral\u0131 Hefer, Pelonlu Ahiya,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Karmelli Hesro, Ezbay o\u011flu Naaray,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Natan'\u0131n karde\u015fi Yoel, Hacer o\u011flu Mivhar,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ammonlu Selek, Seruya o\u011flu Yoav'\u0131n silah ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 Berotlu Nahray,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Yattirli \u0130ra ve Garev,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hititli Uriya, Ahlay o\u011flu Zavat,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Rubenliler'in \u00f6nderi Rubenli \u015eiza o\u011flu Adina ve ona e\u015flik eden otuz ki\u015fi,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Maaka o\u011flu Hanan, Mitanl\u0131 Yo\u015fafat,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A\u015fteral\u0131 Uzziya, Aroerli Hotam'\u0131n o\u011fullar\u0131 \u015eama ve Yeiel,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u015eimri o\u011flu Yediael ve karde\u015fi Tisli Yoha,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mahavl\u0131 Eliel, Elnaam'\u0131n o\u011fullar\u0131 Yerivay ve Yo\u015favya, Moavl\u0131 Yitma,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eliel, Ovet, Mesoval\u0131 Yaasiel."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut'un Ki\u015f o\u011flu Saul'dan gizlendi\u011fi Ziklak'ta yan\u0131na gelenler \u015funlard\u0131r. Bunlar sava\u015fta onu destekleyen yi\u011fitlerdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Benyamin oyma\u011f\u0131ndan, Saul'un ailesindendiler. Yay ta\u015f\u0131r ve yayla ok, sapanla ta\u015f atmak i\u00e7in hem sa\u011f, hem sol ellerini kullanabilirlerdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gival\u0131 \u015eemaa'n\u0131n o\u011fullar\u0131 Ahiezer'le Yoa\u015f'\u0131n komutas\u0131 alt\u0131ndayd\u0131lar. Adlar\u0131 \u015funlard\u0131: Azmavet'in o\u011fullar\u0131 Yeziel'le Pelet, Beraka, Anatotlu Yehu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Otuzlar'dan bir yi\u011fit ve Otuzlar'\u0131n \u00f6nderi olan Givonlu Yi\u015fmaya, Yeremya, Yahaziel, Yohanan, Gederal\u0131 Yozavat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eluzay, Yerimot, Bealya, \u015eemarya, Haruflu \u015eefatya,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elkana, Yi\u015f\u015fiya, Azarel, Yoezer, Ya\u015fovam, Korahl\u0131lar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yoela, Zevadya, Gedorlu Yeroham'\u0131n o\u011fullar\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davut \u00e7\u00f6lde sakland\u0131\u011f\u0131 yerdeyken baz\u0131 Gadl\u0131lar da ona kat\u0131ld\u0131. Bunlar sava\u015fa haz\u0131r, kalkan ve m\u0131zrak kullanabilen yi\u011fit adamlard\u0131. Y\u00fczleri aslan y\u00fcz\u00fc gibiydi, da\u011flardaki ceylanlar kadar \u00e7eviktiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6nderleri Ezer'di. \u0130kincisi Ovadya, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Eliav,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Mi\u015fmanna, be\u015fincisi Yeremya,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "alt\u0131nc\u0131s\u0131 Attay, yedincisi Eliel,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "sekizincisi Yohanan, dokuzuncusu Elzavat,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "onuncusu Yeremya, on birincisi de Makbannay'd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu Gadl\u0131lar ordu komutanlar\u0131yd\u0131. En g\u00fc\u00e7s\u00fczleri y\u00fcz, g\u00fc\u00e7l\u00fcleri bin ki\u015finin yerini tutard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Birinci ay, \u015eeria Irma\u011f\u0131 her yana ta\u015fm\u0131\u015fken, kar\u015f\u0131 yakaya ge\u00e7tiler. Oradaki vadilerde oturanlar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc do\u011fuya, bat\u0131ya ka\u00e7\u0131rd\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Benyamin ve Yahudao\u011fullar\u0131'ndan baz\u0131 ki\u015filer de Davut'un yan\u0131na, sakland\u0131\u011f\u0131 yere gittiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onlar\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kan Davut \u015f\u00f6yle dedi: \u201cE\u011fer bana yard\u0131m etmek i\u00e7in esenlikle geldiyseniz, buyrun bize kat\u0131l\u0131n. Ama ben haks\u0131zl\u0131k yapmam\u0131\u015fken beni d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131n eline teslim etmeye geldiyseniz, atalar\u0131m\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131 bunu g\u00f6rs\u00fcn ve sizi yarg\u0131las\u0131n.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu Otuzlar'\u0131n \u00f6nderi Amasay'\u0131n \u00fczerine indi. Amasay \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy Davut, seniniz biz! Ey \u0130\u015fay o\u011flu, seninleyiz! Esenlik olsun sana, esenlik! Seni destekleyenlere de esenlik olsun! Tanr\u0131n sana yard\u0131m edecektir.\u201d Davut onlar\u0131 iyi kar\u015f\u0131lad\u0131 ve ak\u0131nc\u0131lar\u0131n ba\u015f\u0131 yapt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Davut Filistliler'le birlikte Saul'a kar\u015f\u0131 sava\u015fmaya gidince, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131ndan da baz\u0131 ki\u015filer onun yan\u0131na ge\u00e7tiler. Ne var ki Davut'la adamlar\u0131 Filistliler'e yard\u0131m etmediler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Filist beyleri birbirlerine dan\u0131\u015f\u0131p, \u201cDavut efendisi Saul'a d\u00f6nerse ba\u015f\u0131m\u0131zdan oluruz\u201d diyerek onu geri g\u00f6ndermi\u015flerdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Davut Ziklak'a gitti\u011finde yan\u0131na ge\u00e7en Mana\u015f\u015feliler \u015funlard\u0131r: Adna, Yozavat, Yediael, Mikael, Yozavat, Elihu, Silletay. Bunlar Mana\u015f\u015fe'de bin ki\u015filik birliklerin komutanlar\u0131yd\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00fc\u015fman ak\u0131nc\u0131lar\u0131na kar\u015f\u0131 Davut'a yard\u0131m ettiler. Hepsi de yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar, ordu komutanlar\u0131yd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Her g\u00fcn insanlar Davut'a yard\u0131m etmeye geliyorlard\u0131. Davut b\u00fcy\u00fck, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir orduya sahip oluncaya dek bu b\u00f6yle s\u00fcrd\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "RAB'bin s\u00f6z\u00fc uyar\u0131nca Saul'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 Davut'a vermek i\u00e7in Hevron'a, Davut'un yan\u0131na gelen sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n say\u0131s\u0131 \u015fudur:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sava\u015fa haz\u0131r, kalkan ve m\u0131zrak ta\u015f\u0131yan Yahudao\u011fullar\u0131'ndan 6 800 ki\u015fi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sava\u015fa haz\u0131r, yi\u011fit \u015eimono\u011fullar\u0131'ndan 7 100 ki\u015fi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Levio\u011fullar\u0131'ndan 4 600 ki\u015fi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Harun ailesinin ba\u015f\u0131 Yehoyada ve onunla birlikte olanlar 3 700 ki\u015fi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gen\u00e7 yi\u011fit Sadok'la ailesinden 22 subay."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Saul'un soyu Benyaminliler'den 3 000 ki\u015fi. Benyaminliler'in \u00e7o\u011fu o zamana dek Saul'un ailesine ba\u011fl\u0131 kalm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Efrayimo\u011fullar\u0131'ndan yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131 ve boylar\u0131nda \u00fcn salm\u0131\u015f 20 800 ki\u015fi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Davut'u kral yapmak i\u00e7in Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131ndan \u00f6zel olarak se\u00e7ilip gelenler 18 000 ki\u015fi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130ssakaro\u011fullar\u0131'ndan 200 ki\u015fi. Bunlar \u0130srailliler'in ne zaman ne yapmas\u0131 gerekti\u011fini bilen ki\u015filerdi. Boy ba\u015flar\u0131yd\u0131 ve b\u00fct\u00fcn akrabalar\u0131n\u0131 y\u00f6netirlerdi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Zevulun'dan 50 000 ki\u015fi. Bunlar sava\u015fa haz\u0131r, deneyimli askerlerdi. Her t\u00fcr silah\u0131 kullanmada ustayd\u0131lar. Davut'a candan ve y\u00fcrekten yard\u0131m ettiler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Naftali'den 1 000 subay ile kalkan ve m\u0131zrak ta\u015f\u0131yan 37 000 ki\u015fi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Danl\u0131lar'dan sava\u015fa haz\u0131r 28 600 ki\u015fi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u015fer'den sava\u015fa haz\u0131r, deneyimli 40 000 asker."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n do\u011fusunda ya\u015fayan, sava\u015f i\u00e7in her t\u00fcr silahla donat\u0131lm\u0131\u015f Rubenliler'den, Gadl\u0131lar'dan ve Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131ndan 120 000 ki\u015fi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsi sava\u015fa haz\u0131r yi\u011fit askerlerdi. B\u00fcy\u00fck bir kararl\u0131l\u0131kla Davut'u b\u00fct\u00fcn \u0130srail'in kral\u0131 yapmak i\u00e7in Hevron'a geldiler. Geri kalan \u0130srailliler de Davut'u kral yapma konusunda ayn\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncedeydiler."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Adamlar Davut'un yan\u0131nda \u00fc\u00e7 g\u00fcn kald\u0131lar. Orada yiyip i\u00e7tiler. Gereksinimlerini yak\u0131nlar\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u0130ssakar, Zevulun ve Naftali'ye kadar yay\u0131lm\u0131\u015f olan yak\u0131nlar\u0131 da yiyecek y\u00fckl\u00fc e\u015feklerle, develerle, kat\u0131rlarla, \u00f6k\u00fczlerle geldiler. Bol miktarda un, incir pestili, kuru \u00fcz\u00fcm salk\u0131mlar\u0131, \u015farap, zeytinya\u011f\u0131, \u00e7ok say\u0131da s\u0131\u011f\u0131r ve davar getirdiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130srail'de sevin\u00e7 vard\u0131."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut binba\u015f\u0131lara, y\u00fczba\u015f\u0131lara ve subaylar\u0131na dan\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sonra b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cE\u011fer onaylarsan\u0131z ve Tanr\u0131m\u0131z RAB'bin iste\u011fiyse, \u0130srail \u00fclkesinin her yan\u0131na yay\u0131lm\u0131\u015f \u00f6b\u00fcr soyda\u015flar\u0131m\u0131za ve onlarla birlikte kendi kentlerinde ve otlaklar\u0131nda ya\u015fayan k\u00e2hinlerle Levililer'e haberciler g\u00f6nderelim. Onlar da gelip bize kat\u0131ls\u0131nlar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131m\u0131z'\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 geri getirelim. \u00c7\u00fcnk\u00fc Saul'un krall\u0131\u011f\u0131 d\u00f6neminde ona gereken \u00f6nemi vermedik.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Topluluk bu \u00f6neriyi benimseyerek sand\u0131\u011f\u0131 geri getirmeye karar verdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Kiryat-Yearim'den geri getirmek i\u00e7in M\u0131s\u0131r'daki \u015eihor Irma\u011f\u0131'ndan Levo-Hamat'a kadar b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'i toplad\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut'la \u0130srailliler Keruvlar aras\u0131nda taht kuran RAB Tanr\u0131'n\u0131n ad\u0131yla an\u0131lan Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 getirmek i\u00e7in Yahuda'daki Baala Kenti'ne \u2013Kiryat-Yearim'e\u2013 gittiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Avinadav'\u0131n evinden al\u0131p yeni bir arabaya koydular. Arabay\u0131 Uzza'yla Ahyo s\u00fcr\u00fcyordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu arada Davut'la b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 da Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde lir, \u00e7enk, tef, zil ve borazanlar e\u015fli\u011finde ezgiler okuyarak, var g\u00fc\u00e7leriyle bu olay\u0131 kutluyorlard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kidon'un harman yerine vard\u0131klar\u0131nda \u00f6k\u00fczler t\u00f6kezledi. Bu nedenle Uzza elini uzat\u0131p sand\u0131\u011f\u0131 tuttu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB sand\u0131\u011fa elini uzatan Uzza'ya \u00f6fkelenerek onu yere \u00e7ald\u0131. Uzza orada, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u00f6ld\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Davut, RAB'bin Uzza'y\u0131 cezaland\u0131rmas\u0131na \u00f6fkelendi. O g\u00fcnden bu yana oraya Peres-Uzza denilir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Davut o g\u00fcn Tanr\u0131'dan korkarak, \u201cTanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 nas\u0131l yan\u0131ma getirsem?\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sand\u0131\u011f\u0131 yan\u0131na, Davut Kenti'ne g\u00f6t\u00fcrece\u011fine Gatl\u0131 Ovet-Edom'un evine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131 Gatl\u0131 Ovet-Edom'un evinde \u00fc\u00e7 ay kald\u0131. RAB Ovet-Edom'un ailesini ve ona ait her \u015feyi kutsad\u0131."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sur Kral\u0131 Hiram Davut'a ulaklar ve bir saray yapmak i\u00e7in sedir tomruklar\u0131, ta\u015f\u00e7\u0131lar, marangozlar g\u00f6nderdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut RAB'bin kendisini \u0130srail Kral\u0131 atad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve halk\u0131 \u0130srail'in hat\u0131r\u0131 i\u00e7in krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok y\u00fcceltti\u011fini anlad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut Yeru\u015falim'de kendine daha bir\u00e7ok kar\u0131 ald\u0131; bunlardan erkek ve k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131 oldu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Davut'un Yeru\u015falim'de do\u011fan \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131: \u015eammua, \u015eovav, Natan, S\u00fcleyman,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yivhar, Eli\u015fua, Elpelet,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nogah, Nefek, Yafia,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eli\u015fama, Beelyada, Elifelet."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filistliler Davut'un \u0130srail Kral\u0131 olarak meshedildi\u011fini duyunca, b\u00fct\u00fcn Filist ordusu onu aramak i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131. Bunu duyan Davut onlar\u0131 kar\u015f\u0131lamaya gitti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Filistliler gelip Refaim Vadisi'nde bask\u0131n yapm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Davut Tanr\u0131'ya dan\u0131\u015ft\u0131: \u201cFilistliler'e sald\u0131ray\u0131m m\u0131? Onlar\u0131 elime teslim edecek misin?\u201d RAB, \u201cSald\u0131r\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131 eline teslim edece\u011fim.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut'la adamlar\u0131 Baal-Perasim'e gittiler. Davut orada Filistliler'i bozguna u\u011fratt\u0131. Sonra, \u201cHer \u015feyi yar\u0131p ge\u00e7en sular gibi, Tanr\u0131 d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131 benim elimle yar\u0131p ge\u00e7ti\u201d dedi. Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc oraya Baal-Perasim ad\u0131 verildi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Filistliler putlar\u0131n\u0131 orada b\u0131rakt\u0131lar. Davut'un buyru\u011fu uyar\u0131nca putlar yak\u0131ld\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Filistliler bir kez daha gelip vadiye bask\u0131n yapt\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Davut yine Tanr\u0131'ya dan\u0131\u015ft\u0131. Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBuradan sald\u0131rma! Onlar\u0131 arkadan \u00e7evirip pelesenk a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnden sald\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pelesenk a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n tepesinden y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f sesi duyar duymaz, sald\u0131r\u0131ya ge\u00e7. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben Filist ordusunu bozguna u\u011fratmak i\u00e7in \u00f6n\u00fcns\u0131ra gitmi\u015fim demektir.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Davut Tanr\u0131'n\u0131n kendisine buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131 ve Filist ordusunu Givon'dan Gezer'e kadar bozguna u\u011fratt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut'un \u00fcn\u00fc her yana yay\u0131ld\u0131. RAB b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n ondan korkmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut kendisine Davut Kenti'nde evler yapt\u0131. Ard\u0131ndan Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bir yer haz\u0131rlay\u0131p \u00e7ad\u0131r kurdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sonra, \u201cTanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 yaln\u0131z Levililer ta\u015f\u0131yacak\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc sand\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131mak ve sonsuza dek kendisine hizmet etmek i\u00e7in RAB Levililer'i se\u00e7ti.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 haz\u0131rlam\u0131\u015f oldu\u011fu yere getirmek i\u00e7in b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'i Yeru\u015falim'de toplad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra Haruno\u011fullar\u0131'yla Levililer'i bir araya getirdi:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kehato\u011fullar\u0131'ndan: \u00d6nder Uriel'le 120 yak\u0131n\u0131,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131'ndan: \u00d6nder Asaya'yla 220 yak\u0131n\u0131,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ger\u015fono\u011fullar\u0131'ndan: \u00d6nder Yoel'le 130 yak\u0131n\u0131,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Elisafano\u011fullar\u0131'ndan: \u00d6nder \u015eemaya'yla 200 yak\u0131n\u0131,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hevrono\u011fullar\u0131'ndan: \u00d6nder Eliel'le 80 yak\u0131n\u0131,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Uzzielo\u011fullar\u0131'ndan: \u00d6nder Amminadav'la 112 yak\u0131n\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bundan sonra Davut K\u00e2hin Sadok'la K\u00e2hin Aviyatar'\u0131, Levili Uriel'i, Asaya'y\u0131, Yoel'i, \u015eemaya'y\u0131, Eliel'i, Amminadav'\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cSiz Levili boylar\u0131n ba\u015flar\u0131s\u0131n\u0131z. Levili karde\u015flerinizle birlikte kendinizi kutsay\u0131n, sonra \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 haz\u0131rlam\u0131\u015f oldu\u011fum yere getirin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc ge\u00e7en sefer sand\u0131\u011f\u0131 siz ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ve biz de kurala uygun davranmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in Tanr\u0131m\u0131z RAB bize \u00f6fkelendi.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece k\u00e2hinlerle Levililer \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 getirmek i\u00e7in kendilerini kutsad\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "RAB'bin s\u00f6z\u00fc uyar\u0131nca ve Musa'n\u0131n onlara buyurdu\u011fu gibi, Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n s\u0131r\u0131klar\u0131n\u0131 omuzlar\u0131 \u00fczerinde ta\u015f\u0131d\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Davut Levili \u00f6nderlere, karde\u015flerinden \u00e7enk, lir ve zil gibi \u00e7alg\u0131lar e\u015fli\u011finde y\u00fcksek sesle sevin\u00e7li ezgiler okuyacak ezgiciler atamalar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Levililer de Yoel o\u011flu Heman'\u0131, akrabalar\u0131ndan Berekya o\u011flu Asaf'\u0131, akrabalar\u0131 Merario\u011fullar\u0131'ndan Ku\u015faya o\u011flu Etan'\u0131 atad\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Onlara yard\u0131mc\u0131 olarak da kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ileri karde\u015flerinden Zekeriya'y\u0131, Yaaziel'i, \u015eemiramot'u, Yehiel'i, Unni'yi, Eliav'\u0131, Benaya'y\u0131, Maaseya'y\u0131, Mattitya'y\u0131, Elifelehu'yu, Mikneya'y\u0131, Ovet-Edom'u, Yeiel'i atad\u0131lar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ezgicilerden Heman, Asaf, Etan tun\u00e7 zil;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zekeriya, Aziel, \u015eemiramot, Yehiel, Unni, Eliav, Maaseya, Benaya tiz perdeli \u00e7enk \u00e7almak;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mattitya, Elifelehu, Mikneya, Ovet-Edom, Yeiel, Azazya sekiz telli lirle \u00f6nderlik yapmak \u00fczere se\u00e7ildiler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Levililer'in \u00f6nderi Kenanya ise ezgilerden sorumluydu. Bu konuda yetenekliydi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Berekya ile Elkana Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu yerin kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ileriydi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015eevanya, Yo\u015fafat, Netanel, Amasay, Zekeriya, Benaya, Eliezer ad\u0131ndaki k\u00e2hinler Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 \u00f6n\u00fcnde borazan \u00e7al\u0131yordu. Ovet-Edom ile Yehiya da Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu yerin kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ileriydi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut, \u0130srail ileri gelenleri ve binba\u015f\u0131lar RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Ovet-Edom'un evinden sevin\u00e7le getirmeye gittiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tanr\u0131, RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan Levililer'e yard\u0131m etti\u011fi i\u00e7in, yedi bo\u011fa ile yedi ko\u00e7 kurban ettiler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Davut, sand\u0131\u011f\u0131 ta\u015f\u0131yan Levililer, ezgiciler ve ezgilerden sorumlu olan Kenanya ince ketenden c\u00fcppeler giyinmi\u015flerdi. Davut ince keten efod da ku\u015fanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6ylece \u0130srailliler sevin\u00e7 naralar\u0131 atarak, boru, borazan, zil, \u00e7enk ve lirler \u00e7alarak RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 getiriyorlard\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 Davut Kenti'ne var\u0131nca, Saul'un k\u0131z\u0131 Mikal pencereden bakt\u0131. Oynay\u0131p z\u0131playan Kral Davut'u g\u00f6r\u00fcnce, onu i\u00e7inden k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 getirip Davut'un bu ama\u00e7la kurdu\u011fu \u00e7ad\u0131r\u0131n i\u00e7ine koydular. Tanr\u0131'ya yakmal\u0131k sunular ve esenlik sunular\u0131 sundular."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut yakmal\u0131k sunular\u0131 ve esenlik sunular\u0131n\u0131 sunmay\u0131 bitirince, RAB'bin ad\u0131yla halk\u0131 kutsad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ard\u0131ndan erkek, kad\u0131n her \u0130srailli'ye birer somun ekmekle birer hurma ve \u00fcz\u00fcm pestili da\u011f\u0131tt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 \u00f6n\u00fcnde hizmet etmek, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bi anmak, O'na \u015f\u00fckretmek ve \u00f6vg\u00fcler sunmak i\u00e7in baz\u0131 Levililer'i atad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunlar\u0131n \u00f6nderi Asaf, yard\u0131mc\u0131s\u0131 Zekeriya'yd\u0131. \u00d6b\u00fcrleri Yeiel, \u015eemiramot, Yehiel, Mattitya, Eliav, Benaya, Ovet-Edom ve Yeiel'di. Bunlar \u00e7enk ve lir, Asaf y\u00fcksek sesli zil,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00e2hin Benaya ile Yahaziel de Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 \u00f6n\u00fcnde s\u00fcrekli borazan \u00e7alacaklard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O g\u00fcn Davut RAB'be \u015f\u00fckretme i\u015fini ilk kez Asaf'la karde\u015flerine verdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "RAB'be \u015f\u00fckredin, O'nu ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n, Halklara duyurun yapt\u0131klar\u0131n\u0131!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O'nu ezgilerle, ilahilerle \u00f6v\u00fcn, B\u00fct\u00fcn harikalar\u0131n\u0131 anlat\u0131n!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kutsal ad\u0131yla \u00f6v\u00fcn\u00fcn, Sevinsin RAB'be y\u00f6nelenler!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB'be ve O'nun g\u00fcc\u00fcne bak\u0131n, Durmadan O'nun y\u00fcz\u00fcn\u00fc aray\u0131n!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ey sizler, kulu \u0130srail'in soyu, Se\u00e7ti\u011fi Yakupo\u011fullar\u0131, O'nun yapt\u0131\u011f\u0131 harikalar\u0131, Ola\u011fan\u00fcst\u00fc i\u015flerini Ve a\u011fz\u0131ndan \u00e7\u0131kan yarg\u0131lar\u0131 an\u0131msay\u0131n!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tanr\u0131m\u0131z RAB O'dur, Yarg\u0131lar\u0131 b\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fcn\u00fc kapsar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O'nun antla\u015fmas\u0131n\u0131, Bin ku\u015fak i\u00e7in verdi\u011fi s\u00f6z\u00fc, \u0130brahim'le yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fmay\u0131, \u0130shak i\u00e7in i\u00e7ti\u011fi and\u0131 sonsuza dek an\u0131msay\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cHakk\u0131n\u0131za d\u00fc\u015fen m\u00fclk olarak Kenan \u00fclkesini size verece\u011fim\u201d diyerek, Bunu Yakup i\u00e7in bir kural, \u0130srail'le sonsuza dek ge\u00e7erli bir antla\u015fma yapt\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O zaman bir avu\u00e7 insand\u0131n\u0131z, Say\u0131ca az ve \u00fclkeye yabanc\u0131yd\u0131n\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bir ulustan \u00f6b\u00fcr\u00fcne, Bir \u00fclkeden \u00f6tekine dola\u015f\u0131p durdular."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB kimsenin onlar\u0131 ezmesine izin vermedi, Onlar i\u00e7in krallar\u0131 bile paylad\u0131:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cMeshettiklerime dokunmay\u0131n, Peygamberlerime k\u00f6t\u00fcl\u00fck etmeyin!\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ey b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya, ezgiler s\u00f6yleyin RAB'be! Her g\u00fcn duyurun kurtar\u0131\u015f\u0131n\u0131!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00f6rkemini uluslara, Harikalar\u0131n\u0131 b\u00fct\u00fcn halklara anlat\u0131n!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB uludur, yaln\u0131z O \u00f6vg\u00fcye de\u011fer, \u0130lahlardan \u00e7ok O'ndan korkulur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Halklar\u0131n b\u00fct\u00fcn ilahlar\u0131 bir hi\u00e7tir, Oysa g\u00f6kleri yaratan RAB'dir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y\u00fccelik, ululuk O'nun huzurundad\u0131r, G\u00fc\u00e7 ve sevin\u00e7 O'nun konutundad\u0131r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ey b\u00fct\u00fcn halklar, RAB'bi \u00f6v\u00fcn, RAB'bin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, y\u00fcceli\u011fini \u00f6v\u00fcn,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "RAB'bin g\u00f6rkemini ad\u0131na yara\u015f\u0131r bi\u00e7imde \u00f6v\u00fcn, Sunular getirip O'nun \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131n! Kutsal giysiler i\u00e7inde RAB'be tap\u0131n\u0131n!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Titreyin O'nun \u00f6n\u00fcnde, ey b\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fcndekiler! D\u00fcnya sa\u011flam kurulmu\u015f, sars\u0131lmaz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sevinsin g\u00f6kler, co\u015fsun yery\u00fcz\u00fc, Uluslar aras\u0131nda, \u201cRAB egemenlik s\u00fcr\u00fcyor!\u201d densin."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "G\u00fcrlesin deniz i\u00e7indekilerle birlikte, Bayram etsin k\u0131rlar ve \u00fczerindekiler!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O zaman RAB'bin \u00f6n\u00fcnde orman\u0131n a\u011fa\u00e7lar\u0131 Sevin\u00e7le hayk\u0131racak. \u00c7\u00fcnk\u00fc O yery\u00fcz\u00fcn\u00fc yarg\u0131lamaya geliyor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "RAB'be \u015f\u00fckredin, \u00e7\u00fcnk\u00fc O iyidir, Sevgisi sonsuzdur."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle seslenin: \u201cKurtar bizi, ey kurtar\u0131c\u0131m\u0131z Tanr\u0131, Topla bizi, uluslar\u0131n aras\u0131ndan \u00e7\u0131kar. Kutsal ad\u0131na \u015f\u00fckredelim, Y\u00fcceli\u011finle \u00f6v\u00fcnelim."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'be \u00d6ncesizlikten sonsuza dek \u00f6vg\u00fcler olsun!\u201d B\u00fct\u00fcn halk, \u201cAmin!\u201d diyerek RAB'be \u00f6vg\u00fcler sundu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Davut RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde g\u00fcnl\u00fck i\u015flerde s\u00fcrekli hizmet etmeleri i\u00e7in Asaf'la Levili karde\u015flerini atad\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Onlarla birlikte hizmet etmeleri i\u00e7in Ovet-Edom'la altm\u0131\u015f sekiz Levili akrabas\u0131n\u0131 da atad\u0131. Yedutun o\u011flu Ovet-Edom'la Hosa kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ileriydi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Davut K\u00e2hin Sadok'la \u00f6b\u00fcr k\u00e2hin karde\u015flerini Givon'daki tap\u0131nma yerinde, RAB'bin \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu yerde g\u00f6revlendirdi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bunlar RAB'bin \u0130srail'e verdi\u011fi yasada yaz\u0131lanlar uyar\u0131nca, sabah ak\u015fam, d\u00fczenli olarak yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131nda RAB'be sunular sunacaklard\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Onlarla birlikte Heman'la Yedutun'u ve RAB'bin sonsuz sevgisi i\u00e7in \u015f\u00fckretsinler diye \u00f6zel olarak se\u00e7ilen \u00f6b\u00fcrlerini de g\u00f6revlendirdi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Heman'la Yedutun borazanlardan, zillerden ve Tanr\u0131'y\u0131 \u00f6ven ezgiler i\u00e7in gereken \u00f6b\u00fcr \u00e7alg\u0131lardan sorumluydu. Yedutuno\u011fullar\u0131'n\u0131 da kap\u0131da n\u00f6bet\u00e7i olarak g\u00f6revlendirdi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sonra herkes evine d\u00f6nd\u00fc. Davut da ailesini kutsamak i\u00e7in evine d\u00f6nd\u00fc."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut saray\u0131na yerle\u015ftikten sonra Peygamber Natan'a, \u201cBak, ben sedir a\u011fac\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f bir sarayda oturuyorum. Oysa RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7ad\u0131r\u0131n alt\u0131nda duruyor!\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Natan, \u201cTasarlad\u0131\u011f\u0131n her \u015feyi yap, \u00e7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 seninledir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "O gece Tanr\u0131 Natan'a \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cGit, kulum Davut'a \u015f\u00f6yle de: \u2018RAB diyor ki, oturmam i\u00e7in bana tap\u0131nak yapmayacaks\u0131n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131n\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnden bu yana tap\u0131nakta oturmad\u0131m. Bir \u00e7ad\u0131rdan \u00f6b\u00fcr \u00e7ad\u0131ra, orada burada konaklayarak dola\u015ft\u0131m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130srailliler'le birlikte dola\u015ft\u0131\u011f\u0131m yerlerin herhangi birinde, halk\u0131m\u0131 g\u00fctmesini buyurdu\u011fum \u0130srail \u00f6nderlerinden birine, neden bana sedir a\u011fac\u0131ndan bir konut yapmad\u0131n\u0131z diye hi\u00e7 sordum mu?\u2019"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi kulum Davut'a \u015f\u00f6yle diyeceksin: \u2018Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki: Halk\u0131m \u0130srail'e \u00f6nder olas\u0131n diye seni otlaklardan ve koyun g\u00fctmekten ald\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Her nereye gittiysen seninleydim. \u00d6n\u00fcnden b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 yok ettim. Ad\u0131n\u0131 d\u00fcnyadaki b\u00fcy\u00fck adamlar\u0131n ad\u0131 gibi b\u00fcy\u00fck k\u0131laca\u011f\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Halk\u0131m \u0130srail i\u00e7in bir yurt sa\u011flay\u0131p onlar\u0131 oraya yerle\u015ftirece\u011fim. Bundan b\u00f6yle kendi yurtlar\u0131nda otursunlar, bir daha rahats\u0131z edilmesinler. K\u00f6t\u00fc ki\u015filer de halk\u0131m \u0130srail'e h\u00e2kimler atad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnden bu yana yapt\u0131klar\u0131 gibi, bir daha onlara bask\u0131 yapmas\u0131nlar. B\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n sana boyun e\u011fmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131m. RAB'bin senin i\u00e7in bir soy yeti\u015ftirecek, bilesin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u2018Sen \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015funca, senden sonra o\u011fullar\u0131ndan birini ortaya \u00e7\u0131kar\u0131p krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 peki\u015ftirece\u011fim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Benim i\u00e7in tap\u0131nak kuracak olan odur. Ben de onun taht\u0131n\u0131 sonsuza dek s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ben ona baba olaca\u011f\u0131m, o da bana o\u011ful olacak. Senden \u00f6nceki kraldan esirgedi\u011fim sevgiyi hi\u00e7bir zaman esirgemeyece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onu sonsuza dek tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131n ve krall\u0131\u011f\u0131m\u0131n \u00fczerine atayaca\u011f\u0131m; taht\u0131 sonsuza dek s\u00fcrecektir.\u2019\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece Natan b\u00fct\u00fcn bu s\u00f6zleri ve g\u00f6r\u00fcmleri Davut'a aktard\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Kral Davut gelip RAB'bin \u00f6n\u00fcnde oturdu ve \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYa RAB Tanr\u0131, ben kimim, ailem nedir ki, beni bu duruma getirdin?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ey Tanr\u0131, sanki bu yetmezmi\u015f gibi, kulunun soyunun gelece\u011fi hakk\u0131nda da s\u00f6z verdin. Benimle de b\u00fcy\u00fck bir adamm\u0131\u015f\u0131m gibi ilgilendin, ya RAB Tanr\u0131!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kulunu onurland\u0131rd\u0131n, ben sana ba\u015fka ne diyebilirim ki! \u00c7\u00fcnk\u00fc sen kulunu tan\u0131yorsun."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ya RAB, kulunun hat\u0131r\u0131 i\u00e7in ve iste\u011fin uyar\u0131nca bu b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6sterdin ve bu b\u00fcy\u00fck vaatleri bildirdin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cYa RAB, bir benzerin yok, senden ba\u015fka tanr\u0131 da yok! Bunu kendi kulaklar\u0131m\u0131zla duyduk."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Halk\u0131n \u0130srail'e benzer tek bir ulus yok d\u00fcnyada. Kendi halk\u0131n olsun diye onlar\u0131 kurtarmaya gittin. B\u00fcy\u00fck ve g\u00f6rkemli i\u015fler yapmakla \u00fcn sald\u0131n. M\u0131s\u0131r'dan kurtard\u0131\u011f\u0131n halk\u0131n \u00f6n\u00fcnden uluslar\u0131 kovdun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Halk\u0131n \u0130srail'i sonsuza dek kendi halk\u0131n olarak se\u00e7tin ve sen de, ya RAB, onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 oldun."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi, ya RAB, kuluna ve onun soyuna ili\u015fkin verdi\u011fin s\u00f6z\u00fc sonsuza dek tut, s\u00f6z\u00fcn\u00fc yerine getir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00d6yle ki, insanlar, \u2018\u0130srail'i kay\u0131ran, Her \u015eeye Egemen RAB Tanr\u0131 \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'd\u0131r!\u2019 diyerek ad\u0131n\u0131 sonsuza dek ans\u0131nlar, y\u00fcceltsinler ve kulun Davut'un soyu da \u00f6n\u00fcnde s\u00fcrs\u00fcn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201cSen, ey Tanr\u0131m, ben kulun i\u00e7in bir soy \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 bana a\u00e7\u0131klad\u0131n. Bundan dolay\u0131 kulun \u00f6n\u00fcnde sana dua etme y\u00fcreklili\u011fini buldu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ya RAB, sen Tanr\u0131's\u0131n! Kuluna bu iyi s\u00f6z\u00fc verdin."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015eimdi \u00f6n\u00fcnde sonsuza dek s\u00fcrmesi i\u00e7in kulunun soyunu kutsamay\u0131 uygun g\u00f6rd\u00fcn. \u00c7\u00fcnk\u00fc, ya RAB, onu kutsad\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in sonsuza dek kutlu k\u0131l\u0131nacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra, Davut Filistliler'i yenip boyunduru\u011fu alt\u0131na ald\u0131; Gat'\u0131 ve \u00e7evresindeki k\u00f6yleri Filistliler'in y\u00f6netiminden \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moavl\u0131lar'\u0131 da bozguna u\u011fratt\u0131. Onlar Davut'un hara\u00e7 \u00f6deyen k\u00f6leleri oldular."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut F\u0131rat'a kadar krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 peki\u015ftirmeye giden Sova Kral\u0131 Hadadezer'i de Hama yak\u0131nlar\u0131nda yendi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bin sava\u015f arabas\u0131n\u0131, yedi bin atl\u0131s\u0131n\u0131, yirmi bin yaya askerini ele ge\u00e7irdi. Y\u00fcz sava\u015f arabas\u0131 i\u00e7in gereken atlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn atlar\u0131 da sakatlad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sova Kral\u0131 Hadadezer'e yard\u0131ma gelen \u015eam Araml\u0131lar\u0131'ndan yirmi iki bin ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra \u015eam Araml\u0131lar\u0131'n\u0131n \u00fclkesine askeri birlikler yerle\u015ftirdi. Onlar da Davut'un hara\u00e7 \u00f6deyen k\u00f6leleri oldular. RAB Davut'u gitti\u011fi her yerde zafere ula\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Davut Hadadezer'in komutanlar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 alt\u0131n kalkanlar\u0131 al\u0131p Yeru\u015falim'e g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ayr\u0131ca Hadadezer'in y\u00f6netimindeki Tivhat ve Kun kentlerinden bol miktarda tun\u00e7 ald\u0131. S\u00fcleyman bunu havuz, s\u00fctunlar ve \u00e7e\u015fitli e\u015fyalar yapmak i\u00e7in kulland\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hama Kral\u0131 Tou, Davut'un Sova Kral\u0131 Hadadezer'in b\u00fct\u00fcn ordusunu bozguna u\u011fratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tou Kral Davut'u selamlamak ve Hadadezer'le sava\u015f\u0131p yendi\u011fi i\u00e7in kutlamak \u00fczere o\u011flu Hadoram'\u0131 ona g\u00f6nderdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tou Hadadezer'le s\u00fcrekli sava\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Hadoram Davut'a her t\u00fcrl\u00fc alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7 arma\u011fanlar getirdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kral Davut bu arma\u011fanlar\u0131 b\u00fct\u00fcn uluslardan \u2013Edom, Moav, Ammonlular, Filistliler ve Amalekliler'den\u2013 ele ge\u00e7irdi\u011fi alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015fle birlikte RAB'be adad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Seruya o\u011flu Avi\u015fay Tuz Vadisi'nde on sekiz bin Edomlu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Edom'a askeri birlikler yerle\u015ftirdi. Edomlular'\u0131n t\u00fcm\u00fc Davut'un k\u00f6leleri oldular. RAB Davut'u gitti\u011fi her yerde zafere ula\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail'de krall\u0131k yapan Davut halk\u0131na do\u011fruluk ve adalet sa\u011flad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Seruya o\u011flu Yoav ordu komutan\u0131, Ahilut o\u011flu Yeho\u015fafat devlet tarih\u00e7isiydi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ahituv o\u011flu Sadok'la Aviyatar o\u011flu Ahimelek k\u00e2hin, \u015eav\u015fa yazmand\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yehoyada o\u011flu Benaya Keretliler'le Peletliler'in komutan\u0131yd\u0131. Davut'un o\u011fullar\u0131 da sarayda y\u00fcksek g\u00f6revlere atanm\u0131\u015flard\u0131."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra Ammon Kral\u0131 Naha\u015f \u00f6ld\u00fc, yerine o\u011flu kral oldu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut, \u201cBabas\u0131 bana iyilik etti\u011fi i\u00e7in ben de Naha\u015f o\u011flu Hanun'a iyilik edece\u011fim\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnerek, babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden dolay\u0131 ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilemek i\u00e7in Hanun'a ulaklar g\u00f6nderdi. Davut'un ulaklar\u0131 Hanun'a ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilemek i\u00e7in Ammonlular'\u0131n \u00fclkesine var\u0131nca,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ammon \u00f6nderleri Hanun'a \u015f\u00f6yle dediler: \u201cDavut sana ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileyen bu adamlar\u0131 g\u00f6nderdi diye babana sayg\u0131 duydu\u011funu mu san\u0131yorsun? Bu ulaklar \u00fclkeyi ara\u015ft\u0131rmak, casusluk etmek, y\u0131kmak i\u00e7in buraya geldiler.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Hanun Davut'un ulaklar\u0131n\u0131 yakalatt\u0131. Sakallar\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edip giysilerinin kal\u00e7ay\u0131 kapatan kesimini ortadan kesti ve onlar\u0131 \u00f6ylece g\u00f6nderdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut bunu duyunca, ulaklar\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere adamlar g\u00f6nderdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc ulaklar \u00e7ok utan\u0131yorlard\u0131. Kral, \u201cSakal\u0131n\u0131z uzay\u0131ncaya dek Eriha'da kal\u0131n, sonra d\u00f6n\u00fcn\u201d diye buyruk verdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ammonlular Davut'un nefretini kazand\u0131klar\u0131n\u0131 anlay\u0131nca, Hanun'la Ammonlular Aram-Naharayim, Aram-Maaka ve Sova'dan sava\u015f arabalar\u0131yla atl\u0131lar kiralamak i\u00e7in bin talant g\u00fcm\u00fc\u015f g\u00f6nderdiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Otuz iki bin sava\u015f arabas\u0131 ve Maaka Kral\u0131'yla askerlerini kiralad\u0131lar. Maaka Kral\u0131'yla askerleri gelip Medeva'n\u0131n yak\u0131n\u0131nda ordugah kurdular. Ammonlular da sava\u015fmak \u00fczere kentlerinden \u00e7\u0131k\u0131p bir araya geldiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davut bunu duyunca, Yoav'\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc adamlardan olu\u015fan b\u00fct\u00fcn ordusunu onlara kar\u015f\u0131 g\u00f6nderdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ammonlular \u00e7\u0131k\u0131p kent kap\u0131s\u0131nda sava\u015f d\u00fczeni ald\u0131lar. Yard\u0131ma gelen krallar da k\u0131rda sava\u015f d\u00fczenine girdiler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6nde, arkada d\u00fc\u015fman birliklerini g\u00f6ren Yoav, \u0130srail'in en iyi askerlerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 se\u00e7erek Araml\u0131lar'\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na yerle\u015ftirdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Geri kalan birlikleri de karde\u015fi Avi\u015fay'\u0131n komutas\u0131na vererek Ammonlular'a kar\u015f\u0131 yerle\u015ftirdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yoav, \u201cAraml\u0131lar benden g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00e7\u0131karsa, yard\u0131m\u0131ma gelirsin\u201d dedi, \u201cAma Ammonlular senden g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00e7\u0131karsa, ben sana yard\u0131ma gelirim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7l\u00fc ol! Halk\u0131m\u0131z\u0131n ve Tanr\u0131m\u0131z'\u0131n kentleri u\u011fruna y\u00fcrekli olal\u0131m! RAB g\u00f6z\u00fcnde iyi olan\u0131 yaps\u0131n.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yoav'la yan\u0131ndakiler Araml\u0131lar'a kar\u015f\u0131 sava\u015fmak i\u00e7in ileri at\u0131l\u0131nca, Araml\u0131lar onlardan ka\u00e7t\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Araml\u0131lar'\u0131n ka\u00e7\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren Ammonlular da Yoav'\u0131n karde\u015fi Avi\u015fay'dan ka\u00e7arak kente girdiler. Yoav ise Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnde bozguna u\u011frad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6ren Araml\u0131lar, ulaklar g\u00f6nderip F\u0131rat Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131nda, Hadadezer'in ordu komutan\u0131 \u015eofak'\u0131n komutas\u0131ndaki Araml\u0131lar'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davut bunu duyunca, b\u00fct\u00fcn \u0130srail ordusunu toplad\u0131. \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7erek onlara do\u011fru ilerleyip kar\u015f\u0131lar\u0131nda sava\u015f d\u00fczeni ald\u0131. Davut sava\u015fmak i\u00e7in d\u00fczen al\u0131nca, Araml\u0131lar onunla sava\u015ft\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne var ki, Araml\u0131lar \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7t\u0131lar. Davut onlardan yedi bin sava\u015f arabas\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ile k\u0131rk bin yaya asker \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Ordu komutan\u0131 \u015eofak'\u0131 da \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hadadezer'in buyru\u011fundaki krallar \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnde bozguna u\u011frad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, Davut'la bar\u0131\u015f yaparak ona boyun e\u011fdiler. Araml\u0131lar bundan b\u00f6yle Ammonlular'a yard\u0131m etmekten ka\u00e7\u0131nd\u0131lar."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130lkbaharda, krallar\u0131n sava\u015fa gitti\u011fi d\u00f6nemde Yoav, komutas\u0131ndaki orduyla birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131. Ammonlular'\u0131n \u00fclkesini yerle bir edip Rabba Kenti'ni ku\u015fat\u0131rken Davut Yeru\u015falim'de kal\u0131yordu. Yoav Rabba Kenti'ne sald\u0131r\u0131p onu yerle bir etti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut Ammon Kral\u0131'n\u0131n ba\u015f\u0131ndaki tac\u0131 ald\u0131. De\u011ferli ta\u015flarla s\u00fcsl\u00fc, a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 bir talant alt\u0131n\u0131 bulan tac\u0131 Davut'un ba\u015f\u0131na koydular. Davut kentten \u00e7ok miktarda mal ya\u011fmalay\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Orada ya\u015fayan halk\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p testereyle, demir kazma ve baltayla yap\u0131lan i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. Davut bunu b\u00fct\u00fcn Ammon kentlerinde uygulad\u0131. Sonra ordusuyla birlikte Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra Filistliler'le Gezer'de sava\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. Bu sava\u015f s\u0131ras\u0131nda Hu\u015fal\u0131 Sibbekay, Rafa soyundan Sippay'\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcnce, Filistliler boyun e\u011fdiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u0130srailliler'le Filistliler aras\u0131nda \u00e7\u0131kan bir ba\u015fka sava\u015fta Yair o\u011flu Elhanan, Gatl\u0131 Golyat'\u0131n karde\u015fi Lahmi'yi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Golyat'\u0131n m\u0131zra\u011f\u0131n\u0131n sap\u0131 dokumac\u0131 tezgah\u0131n\u0131n s\u0131r\u0131\u011f\u0131 gibiydi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gat'ta bir kez daha sava\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. Orada dev gibi bir adam vard\u0131. Elleri, ayaklar\u0131 alt\u0131\u015far parmakl\u0131yd\u0131. Toplam yirmi d\u00f6rt parma\u011f\u0131 vard\u0131. O da Rafa soyundand\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Adam \u0130srailliler'e meydan okuyunca, Davut'un karde\u015fi \u015eima'n\u0131n o\u011flu Yonatan onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunlar Gat'taki Rafa soyundand\u0131. Davut'la adamlar\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fcler."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eeytan \u0130srailliler'e kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p \u0130srail'de say\u0131m yapmas\u0131 i\u00e7in Davut'u k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut Yoav'la halk\u0131n \u00f6nderlerine, \u201cGidin, Beer-\u015eeva'dan Dan'a dek \u0130srailliler'i say\u0131n\u201d dedi, \u201cSonra bana bilgi verin ki, halk\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 bileyim.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama Yoav, \u201cRAB halk\u0131n\u0131 y\u00fcz kat daha \u00e7o\u011falts\u0131n\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cEy efendim kral, bunlar hepsi senin kullar\u0131n de\u011fil mi? Efendim neden bunu istiyor? Neden \u0130srail'i su\u00e7a s\u00fcr\u00fckl\u00fcyor?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gelgelelim kral\u0131n s\u00f6z\u00fc Yoav'\u0131n s\u00f6z\u00fcnden bask\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00f6ylece Yoav kral\u0131n yan\u0131ndan ayr\u0131l\u0131p \u0130srail'in her yan\u0131n\u0131 dola\u015fmaya gitti. Sonra Yeru\u015falim'e d\u00f6nerek"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "say\u0131m\u0131n sonucunu Davut'a bildirdi: \u0130srail'de k\u0131l\u0131\u00e7 ku\u015fanabilen bir milyon y\u00fcz bin, Yahuda'daysa d\u00f6rt y\u00fcz yetmi\u015f bin ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Yoav Levililer'le Benyaminliler'i saymad\u0131; \u00e7\u00fcnk\u00fc kral\u0131n bu konudaki buyru\u011funu benimsememi\u015fti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131 da yap\u0131lan\u0131 uygun g\u00f6rmedi ve bu y\u00fczden \u0130srailliler'i cezaland\u0131rd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davut Tanr\u0131'ya, \u201cBunu yapmakla b\u00fcy\u00fck g\u00fcnah i\u015fledim!\u201d dedi, \u201cL\u00fctfen kulunun su\u00e7unu ba\u011f\u0131\u015fla. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok ak\u0131ls\u0131zca davrand\u0131m.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB Davut'un bilicisi Gad'a \u015f\u00f6yle dedi:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cGidip Davut'a de ki, \u2018RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u00d6n\u00fcne \u00fc\u00e7 se\u00e7enek koyuyorum. Bunlardan birini se\u00e7 de sana onu yapay\u0131m.\u2019\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gad Davut'a gidip \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB diyor ki, \u2018Hangisini istiyorsun?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 y\u0131l k\u0131tl\u0131k m\u0131? Yoksa k\u0131l\u0131\u00e7la seni kovalayan d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u00fc\u00e7 ay ka\u00e7\u0131p yok olmak m\u0131? Ya da RAB'bin k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131n ve RAB'bin mele\u011finin b\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00fclkesine \u00fc\u00e7 g\u00fcn salg\u0131n hastal\u0131k salmas\u0131n\u0131 m\u0131?\u2019 Beni g\u00f6nderene ne yan\u0131t vereyim, \u015fimdi iyice d\u00fc\u015f\u00fcn.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut, \u201cS\u0131k\u0131nt\u0131m b\u00fcy\u00fck\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201c\u0130nsan eline d\u00fc\u015fmektense, RAB'bin eline d\u00fc\u015feyim. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nun ac\u0131mas\u0131 \u00e7ok b\u00fcy\u00fckt\u00fcr.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB \u0130srail \u00fclkesine salg\u0131n hastal\u0131k g\u00f6nderdi. Yetmi\u015f bin \u0130srailli \u00f6ld\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tanr\u0131 Yeru\u015falim'i yok etmek i\u00e7in bir melek g\u00f6nderdi. Ama melek y\u0131k\u0131ma ba\u015flayaca\u011f\u0131 s\u0131rada RAB onu g\u00f6rd\u00fc. G\u00f6nderece\u011fi y\u0131k\u0131mdan vazge\u00e7erek halk\u0131 yok eden mele\u011fe, \u201cYeter art\u0131k! Elini \u00e7ek\u201d dedi. RAB'bin mele\u011fi Yevuslu Ornan'\u0131n harman yerinde duruyordu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Davut ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131p bakt\u0131. Elinde yal\u0131n bir k\u0131l\u0131\u00e7 olan RAB'bin mele\u011fini g\u00f6rd\u00fc. Melek elini Yeru\u015falim'in \u00fczerine uzatm\u0131\u015f, yerle g\u00f6k aras\u0131nda duruyordu. \u00c7ula sar\u0131nm\u0131\u015f Davut'la halk\u0131n ileri gelenleri y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davut Tanr\u0131'ya \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cHalk\u0131n say\u0131lmas\u0131n\u0131 buyuran ben de\u011fil miydim? G\u00fcnah i\u015fleyen benim, k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapan benim. Ama bu koyunlar ne yapt\u0131 ki? Ya RAB Tanr\u0131m, ne olur beni ve babam\u0131n soyunu cezaland\u0131r. Bu salg\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131 halk\u0131n \u00fczerinden kald\u0131r.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "RAB'bin mele\u011fi Gad'a, Davut'un Yevuslu Ornan'\u0131n harman yerine gidip RAB'be bir sunak kurmas\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Davut RAB'bin ad\u0131yla konu\u015fan Gad'\u0131n s\u00f6z\u00fc uyar\u0131nca oraya gitti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Harman yerinde bu\u011fday d\u00f6verken, Ornan arkas\u0131na d\u00f6n\u00fcp mele\u011fi g\u00f6rd\u00fc. Yan\u0131ndaki d\u00f6rt o\u011flu gizlendi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Davut'un yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren Ornan, harman yerinden \u00e7\u0131kt\u0131, var\u0131p Davut'un \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Davut Ornan'a, \u201cRAB'be bir sunak kurmak \u00fczere harman yerini bana sat\u201d dedi, \u201c\u00d6yle ki, salg\u0131n hastal\u0131k halk\u0131n \u00fczerinden kalks\u0131n. Harman yerini bana tam de\u011ferine satacaks\u0131n.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ornan, \u201cSenin olsun!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cEfendim kral uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yaps\u0131n. \u0130\u015fte yakmal\u0131k sunular i\u00e7in \u00f6k\u00fczleri, odun olarak d\u00fcvenleri, tah\u0131l sunusu olarak bu\u011fday veriyorum. Hepsini veriyorum.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne var ki, Kral Davut, \u201cOlmaz!\u201d dedi, \u201cTam de\u011ferini \u00f6deyip alaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc senin olan\u0131 RAB'be vermem. Kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6demeden yakmal\u0131k sunu sunmam.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut harman yeri i\u00e7in Ornan'a alt\u0131 y\u00fcz \u015fekel alt\u0131n \u00f6dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Davut orada RAB'be bir sunak kurup yakmal\u0131k sunular\u0131 ve esenlik sunular\u0131n\u0131 sundu. RAB'be yakard\u0131. RAB yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131nda g\u00f6kten g\u00f6nderdi\u011fi ate\u015fle onu yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bundan sonra RAB mele\u011fe k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 k\u0131n\u0131na koymas\u0131n\u0131 buyurdu. Melek buyru\u011fa uydu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "RAB'bin kendisine Yevuslu Ornan'\u0131n harman yerinde yan\u0131t verdi\u011fini g\u00f6ren Davut, orada kurbanlar kesti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Musa'n\u0131n \u00e7\u00f6lde RAB i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7ad\u0131rla yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131 o s\u0131rada Givon'daki tap\u0131nma yerindeydi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama Davut Tanr\u0131'ya dan\u0131\u015fmak i\u00e7in oraya gidemedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin mele\u011finin k\u0131l\u0131c\u0131ndan korkuyordu."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut, \u201cRAB Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131 ve \u0130srail i\u00e7in yakmal\u0131k sunu suna\u011f\u0131 burada olacak\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut \u0130srail'de ya\u015fayan yabanc\u0131lar\u0131n toplanmas\u0131n\u0131 buyurdu. Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131 kurmak i\u00e7in onlar\u0131 yontma ta\u015flar haz\u0131rlamakla g\u00f6revlendirdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Giri\u015f kap\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ivileri ve kenetleri i\u00e7in \u00e7ok miktarda demir, tart\u0131lamayacak kadar \u00e7ok tun\u00e7 sa\u011flad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ayr\u0131ca say\u0131s\u0131z sedir tomru\u011fu da sa\u011flad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Saydal\u0131lar'la Surlular Davut'a \u00e7ok sedir tomru\u011fu getirmi\u015flerdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut, \u201cO\u011flum S\u00fcleyman gen\u00e7 ve deneyimsiz\u201d dedi, \u201cRAB i\u00e7in kurulacak tap\u0131nak b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde \u00e7ok b\u00fcy\u00fck, \u00fcnl\u00fc ve g\u00f6rkemli olmal\u0131. Onun i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yapmal\u0131y\u0131m.\u201d B\u00f6ylece, \u00f6lmeden \u00f6nce, tap\u0131na\u011f\u0131n yap\u0131m\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Davut, o\u011flu S\u00fcleyman'\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Onu \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB i\u00e7in bir tap\u0131nak kurmakla g\u00f6revlendirdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra S\u00fcleyman'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cO\u011flum, Tanr\u0131m RAB'bin ad\u0131na bir tap\u0131nak kurmak istedim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama RAB bana, \u2018Sen \u00e7ok kan d\u00f6kt\u00fcn, b\u00fcy\u00fck sava\u015flara kat\u0131ld\u0131n\u2019 dedi, \u2018Benim ad\u0131ma tap\u0131nak kurmayacaks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc yery\u00fcz\u00fcnde g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnde \u00e7ok kan d\u00f6kt\u00fcn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama bar\u0131\u015fsever bir o\u011flun olacak. Onu her yandan ku\u015fatan d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan kurtar\u0131p rahata kavu\u015fturaca\u011f\u0131m. Ad\u0131 S\u00fcleyman olacak. Onun d\u00f6neminde \u0130srail'in bar\u0131\u015f ve g\u00fcvenlik i\u00e7inde ya\u015famas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ad\u0131ma bir tap\u0131nak kuracak olan odur. O bana o\u011ful olacak, ben de ona baba olaca\u011f\u0131m. Onun krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n taht\u0131n\u0131 \u0130srail'de sonsuza dek s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi, o\u011flum, RAB seninle olsun; Tanr\u0131n RAB kendisine tap\u0131nak kurman i\u00e7in verdi\u011fi s\u00f6z uyar\u0131nca, seni ba\u015far\u0131l\u0131 k\u0131ls\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tanr\u0131n RAB seni \u0130srail'e \u00f6nder atad\u0131\u011f\u0131 zaman yasas\u0131n\u0131 yerine getirmen i\u00e7in sana sa\u011fg\u00f6r\u00fc ve anlay\u0131\u015f versin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB'bin \u0130srail'e Musa arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla verdi\u011fi kurallara, ilkelere dikkatle uyarsan, ba\u015far\u0131l\u0131 olacaks\u0131n. G\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli ol! Korkma, y\u0131lma!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u0130\u015fte s\u0131k\u0131nt\u0131lar i\u00e7inde RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131 i\u00e7in y\u00fcz bin talant alt\u0131n, bir milyon talant g\u00fcm\u00fc\u015f, tart\u0131lamayacak kadar \u00e7ok miktarda tun\u00e7, demir, tomruk ve ta\u015f sa\u011flad\u0131m. Sen de bunlara ekleyebilirsin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bir\u00e7ok i\u015f\u00e7in var. Ta\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n, duvarc\u0131lar\u0131n, marangozlar\u0131n ve her t\u00fcr i\u015fte h\u00fcnerli adamlar\u0131n var."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6l\u00e7\u00fclemeyecek kadar alt\u0131n\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcn, tuncun, demirin de var. Haydi, i\u015fi ba\u015flat. RAB seninle olsun!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davut b\u00fct\u00fcn \u0130srail \u00f6nderlerine o\u011flu S\u00fcleyman'a yard\u0131m etmelerini buyurdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Onlara, \u201cTanr\u0131n\u0131z RAB sizinle de\u011fil mi?\u201d dedi, \u201cHer yanda sizi rahata kavu\u015fturmad\u0131 m\u0131? \u00c7\u00fcnk\u00fc bu \u00fclkede ya\u015fayanlar\u0131 elime teslim etti. Bu y\u00fczden \u00fclke RAB'bin ve halk\u0131n\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131ndad\u0131r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eimdi y\u00fcre\u011finizi ve can\u0131n\u0131z\u0131 Tanr\u0131n\u0131z RAB'be adayarak O'na y\u00f6nelin. RAB Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131 yapmaya ba\u015flay\u0131n. \u00d6yle ki, RAB'bin ad\u0131na kuraca\u011f\u0131n\u0131z tap\u0131na\u011fa RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ve Tanr\u0131'ya ait kutsal e\u015fyalar\u0131 getiresiniz.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut \u00e7ok ya\u015flan\u0131nca, o\u011flu S\u00fcleyman'\u0131 \u0130srail Kral\u0131 yapt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut \u0130srail'in b\u00fct\u00fcn \u00f6nderlerini, k\u00e2hinleri, Levililer'i bir araya toplad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Otuz ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki Levililer say\u0131ld\u0131. Toplam\u0131 otuz sekiz bin erkekti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunlardan yirmi d\u00f6rt bini RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n i\u015flerini g\u00f6zetecek, alt\u0131 bini memur ve yarg\u0131\u00e7 olacakt\u0131;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "d\u00f6rt bini kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7isi olacak, d\u00f6rt bini de Davut'un RAB'bi \u00f6vmek i\u00e7in sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 \u00e7alg\u0131lar\u0131 \u00e7alacakt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Davut Levililer'i Levi'nin o\u011fullar\u0131na g\u00f6re b\u00f6l\u00fcmlere ay\u0131rd\u0131: Ger\u015fon, Kehat, Merari."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ger\u015fonlular: Ladan, \u015eimi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ladan'\u0131n o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Yehiel, Zetam, Yoel. Toplam \u00fc\u00e7 ki\u015fiydi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bunlar Ladan boyunun boy ba\u015flar\u0131yd\u0131. \u015eimi'nin o\u011fullar\u0131: \u015eelomit, Haziel, Haran. Toplam \u00fc\u00e7 ki\u015fiydi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eimi'nin \u00f6b\u00fcr o\u011fullar\u0131: Yahat, Ziza, Yeu\u015f, Beria. Bu d\u00f6rd\u00fc \u015eimi'nin o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yahat ilk, Ziza ikinci o\u011fuldu. Ancak Yeu\u015f'la Beria'n\u0131n \u00e7ok say\u0131da o\u011fullar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bir boy say\u0131ld\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kehat'\u0131n o\u011fullar\u0131: Amram, Yishar, Hevron, Uzziel. Toplam d\u00f6rt ki\u015fi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Amram'\u0131n o\u011fullar\u0131: Harun, Musa. Harun'la o\u011fullar\u0131 en kutsal e\u015fyalar\u0131 korumak, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde buhur yakmak, O'na hizmet etmek ve sonsuza dek O'nun ad\u0131na halk\u0131 kutsamak i\u00e7in atand\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tanr\u0131 adam\u0131 Musa'n\u0131n o\u011fullar\u0131 da Levi oyma\u011f\u0131ndan say\u0131ld\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Musa'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Ger\u015fom, Eliezer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ger\u015fom'un o\u011fullar\u0131: \u00d6nder \u015eevuel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eliezer'in o\u011flu: \u00d6nder Rehavya. Eliezer'in ba\u015fka o\u011flu yoktu. Rehavya'n\u0131nsa bir\u00e7ok o\u011flu vard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yishar'\u0131n o\u011fullar\u0131: \u00d6nder \u015eelomit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hevron'un o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Yeriya, ikincisi Amarya, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Yahaziel, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Yekamam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uzziel'in o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Mika, ikincisi Yi\u015f\u015fiya."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Merari'nin o\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi. Mahli'nin o\u011fullar\u0131: Elazar, Ki\u015f."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Elazar o\u011ful sahibi olmadan \u00f6ld\u00fc. Ama k\u0131zlar\u0131 vard\u0131. Amcalar\u0131 Ki\u015f'in o\u011fullar\u0131 onlarla evlendi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mu\u015fi'nin o\u011fullar\u0131: Mahli, Eder, Yeremot. Toplam \u00fc\u00e7 ki\u015fi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Boylar\u0131na g\u00f6re Levio\u011fullar\u0131 bunlard\u0131. Boy ba\u015flar\u0131n\u0131n her biri kendi ad\u0131yla say\u0131ld\u0131. Yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki Levililer, RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n i\u015flerinde g\u00f6rev ald\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Davut, \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB halk\u0131n\u0131 rahata kavu\u015fturdu\u201d demi\u015fti, \u201cYeru\u015falim'i de sonsuza dek kendine konut se\u00e7ti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Onun i\u00e7in Levililer'in RAB'bin \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 ve tap\u0131nma hizmetinde kullan\u0131lan e\u015fyalar\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131na art\u0131k gerek yok.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Davut'un son buyru\u011fu uyar\u0131nca, yirmi ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki Levililer say\u0131ld\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Levililer'in g\u00f6revi RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hizmetinde Haruno\u011fullar\u0131'na yard\u0131m etmekti: Avlulardan, odalardan, kutsal e\u015fyalar\u0131n ar\u0131nmas\u0131ndan ve Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki \u00f6b\u00fcr hizmetlerden sorumluydular."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Adak ekmeklerinden, tah\u0131l sunusu i\u00e7in kullan\u0131lan ince undan, mayas\u0131z ince ekmekten, sacda pi\u015firilen yiyeceklerden ve zeytinya\u011f\u0131yla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan sunulardan, her t\u00fcr hacim ve uzunluk \u00f6l\u00e7\u00fclerinden onlar sorumluydu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "RAB'be \u015f\u00fckretmek, \u00f6vg\u00fcler sunmak \u00fczere her sabah ve ak\u015fam tap\u0131nakta haz\u0131r bulunacaklard\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u015eabat G\u00fcn\u00fc, Yeni Ay T\u00f6reni ve \u00f6b\u00fcr bayramlarda RAB'be yakmal\u0131k sunular sunuldu\u011funda da haz\u0131r bulunacaklard\u0131. RAB'bin \u00f6n\u00fcnde, kendileri i\u00e7in belirlenen ilkeler uyar\u0131nca uygun say\u0131da s\u00fcrekli hizmet edeceklerdi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u00f6ylece Levililer Bulu\u015fma \u00c7ad\u0131r\u0131'na ve kutsal yere bakma, RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hizmetinde karde\u015fleri Haruno\u011fullar\u0131'na yard\u0131m etme g\u00f6revini \u00fcstlendiler."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Haruno\u011fullar\u0131'n\u0131n ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131 b\u00f6l\u00fckler: Harun'un o\u011fullar\u0131: Nadav, Avihu, Elazar, \u0130tamar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nadav'la Avihu babalar\u0131ndan \u00f6nce, o\u011ful sahibi olamadan \u00f6ld\u00fcler. Onun i\u00e7in Elazar'la \u0130tamar k\u00e2hinlik yapt\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut Elazar soyundan Sadok'la \u0130tamar soyundan Ahimelek'in yard\u0131m\u0131yla Haruno\u011fullar\u0131'n\u0131 yapt\u0131klar\u0131 g\u00f6reve g\u00f6re b\u00f6l\u00fcklere ay\u0131rd\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elazaro\u011fullar\u0131 aras\u0131nda \u0130tamaro\u011fullar\u0131'ndan daha \u00e7ok \u00f6nder oldu\u011fundan, buna g\u00f6re b\u00f6l\u00fcnd\u00fcler: Elazaro\u011fullar\u0131'ndan on alt\u0131 boy ba\u015f\u0131, \u0130tamaro\u011fullar\u0131'ndan ise sekiz boy ba\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gerek Elazaro\u011fullar\u0131, gerekse \u0130tamaro\u011fullar\u0131 aras\u0131nda kutsal yerden ve Tanr\u0131'yla ilgili hizmetlerden sorumlu \u00f6nderler vard\u0131. Bu y\u00fczden atanmalar\u0131 kay\u0131r\u0131lmaks\u0131z\u0131n kurayla yap\u0131ld\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Levili Netanel o\u011flu Yazman \u015eemaya, kral\u0131n ve g\u00f6revlileri K\u00e2hin Sadok, Aviyatar o\u011flu Ahimelek, k\u00e2hinler ve Levililer'in boy ba\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde kura \u00e7ekimini kaydetti. Kura s\u0131rayla, bir Elazar ailesinden, bir \u0130tamar ailesinden \u00e7ekildi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Birinci kura Yehoyariv'e d\u00fc\u015ft\u00fc, \u0130kincisi Yedaya'ya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Harim'e, D\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Seorim'e,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Be\u015fincisi Malkiya'ya, Alt\u0131nc\u0131s\u0131 Miyamin'e,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yedincisi Hakkos'a, Sekizincisi Aviya'ya,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dokuzuncusu Ye\u015fu'ya, Onuncusu \u015eekanya'ya,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "On birincisi Elya\u015fiv'e, On ikincisi Yakim'e,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "On \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Huppa'ya, On d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Ye\u015fevav'a,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "On be\u015fincisi Bilga'ya, On alt\u0131nc\u0131s\u0131 \u0130mmer'e,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On yedincisi Hezir'e, On sekizincisi Happises'e,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "On dokuzuncusu Petahya'ya, Yirmincisi Yehezkel'e,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yirmi birincisi Yakin'e, Yirmi ikincisi Gamul'a,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yirmi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Delaya'ya, Yirmi d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Maazya'ya d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin buyru\u011fu uyar\u0131nca atalar\u0131 Harun'un verdi\u011fi ilkelere g\u00f6re RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na gidip g\u00f6rev yapma s\u0131ras\u0131 buydu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr Levililer: Amramo\u011fullar\u0131'ndan \u015euvael, \u015euvaelo\u011fullar\u0131'ndan Yehdeya."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Rehavyao\u011fullar\u0131'ndan \u00f6nder Yi\u015f\u015fiya."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yisharo\u011fullar\u0131'ndan \u015eelomot, \u015eelomoto\u011fullar\u0131'ndan Yahat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hevron'un o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Yeriya, ikincisi Amarya, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Yahaziel, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Yekamam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uzziel'in o\u011flu: Mika. Mika'n\u0131n o\u011flu: \u015eamir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mika'n\u0131n karde\u015fi: Yi\u015f\u015fiya. Yi\u015f\u015fiya'n\u0131n o\u011flu: Zekeriya."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131: Mahli, Mu\u015fi, Yaaziya."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Merari'nin torunlar\u0131ndan Yaaziya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u015eoham, Zakkur, \u0130vri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mahli'den: Elazar. Elazar'\u0131n o\u011flu olmad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ki\u015f'ten: Ki\u015f o\u011flu Yerahmeel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mu\u015fi'nin o\u011fullar\u0131: Mahli, Eder, Yerimot. Levi soyundan gelen boylar bunlard\u0131r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunlar da karde\u015fleri Haruno\u011fullar\u0131 gibi, Kral Davut'un, Sadok'un, Ahimelek'in, k\u00e2hinler ve Levililer'in boy ba\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde kura \u00e7ekti. B\u00fcy\u00fck boy ba\u015flar\u0131 da, karde\u015fleri olan k\u00fc\u00e7\u00fck boy ba\u015flar\u0131 da kura \u00e7ektiler."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut'la ordu komutanlar\u0131 hizmet i\u00e7in Asaf'\u0131n, Heman'\u0131n, Yedutun'un baz\u0131 o\u011fullar\u0131n\u0131 ay\u0131rd\u0131lar. Bunlar lir, \u00e7enk ve ziller e\u015fli\u011finde peygamberlikte bulunacaklard\u0131. Bu g\u00f6reve atananlar\u0131n listesi \u015fuydu:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asaf'\u0131n o\u011fullar\u0131ndan: Zakkur, Yusuf, Netanya, A\u015farela. Bunlar kral\u0131n buyru\u011fu uyar\u0131nca peygamberlikte bulunan Asaf'\u0131n y\u00f6netimi alt\u0131ndayd\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yedutun'un o\u011fullar\u0131ndan: Gedalya, Seri, Ye\u015faya, \u015eimi, Ha\u015favya, Mattitya. Toplam alt\u0131 ki\u015fiydi. Lir e\u015fli\u011finde peygamberlikte bulunan, RAB'be \u015f\u00fck\u00fcr ve \u00f6vg\u00fc sunan babalar\u0131 Yedutun'un sorumlulu\u011fu alt\u0131ndayd\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heman'\u0131n o\u011fullar\u0131ndan: Bukkiya, Mattanya, Uzziel, \u015eevuel, Yerimot, Hananya, Hanani, Eliata, Giddalti, Romamti-Ezer, Yo\u015fbeka\u015fa, Malloti, Hotir, Mahaziot."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hepsi kral\u0131n bilicisi Heman'\u0131n o\u011fullar\u0131yd\u0131. Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc uyar\u0131nca bu o\u011fullar Heman'\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in ona verilmi\u015fti. Tanr\u0131 Heman'a on d\u00f6rt o\u011fulla \u00fc\u00e7 k\u0131z verdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunlar\u0131n t\u00fcm\u00fc babalar\u0131n\u0131n sorumlulu\u011fu alt\u0131nda RAB Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'nda hizmet etmek i\u00e7in zil, \u00e7enk ve lirler e\u015fli\u011finde ezgi s\u00f6ylerdi. Asaf, Yedutun, Heman kral\u0131n sorumlulu\u011fu alt\u0131ndayd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB'be ezgi okumak i\u00e7in e\u011fitilmi\u015f yetenekli Levililer'in toplam\u0131 288 ki\u015fiydi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunlar\u0131n her biri, b\u00fcy\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck, \u00f6\u011fretmen \u00f6\u011frenci ayr\u0131m\u0131 yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n, g\u00f6rev da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in kura \u00e7ekti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Birinci kura Asaf soyundan Yusuf'a d\u00fc\u015ft\u00fc; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi. \u0130kincisi Gedalya'ya; kendisi, karde\u015fleri ve o\u011fullar\u0131yla birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Zakkur'a; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Yisri'ye; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Be\u015fincisi Netanya'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alt\u0131nc\u0131s\u0131 Bukkiya'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yedincisi Yesarela'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sekizincisi Ye\u015faya'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dokuzuncusu Mattanya'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onuncusu \u015eimi'ye; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "On birincisi Azarel'e; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "On ikincisi Ha\u015favya'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "On \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc \u015euvael'e; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "On d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Mattitya'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "On be\u015fincisi Yeremot'a; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "On alt\u0131nc\u0131s\u0131 Hananya'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "On yedincisi Yo\u015fbeka\u015fa'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "On sekizincisi Hanani'ye; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "On dokuzuncusu Malloti'ye; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yirmincisi Eliata'ya; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yirmi birincisi Hotir'e; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yirmi ikincisi Giddalti'ye; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yirmi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Mahaziot'a; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yirmi d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Romamti-Ezer'e; o\u011fullar\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte 12 ki\u015fi."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ilerinin b\u00f6l\u00fckleri: Korahl\u0131lar'dan: Asafo\u011fullar\u0131'ndan Kore o\u011flu Me\u015felemya."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Me\u015felemya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu Zekeriya, ikincisi Yediael, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Zevadya, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Yatniel,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "be\u015fincisi Elam, alt\u0131nc\u0131s\u0131 Yehohanan, yedincisi Elyehoenay."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ovet-Edom'un o\u011fullar\u0131: \u0130lk o\u011flu \u015eemaya, ikincisi Yehozavat, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Yoah, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Sak\u00e2r, be\u015fincisi Netanel,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "alt\u0131nc\u0131s\u0131 Ammiel, yedincisi \u0130ssakar, sekizincisi Peulletay. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 Ovet-Edom'u kutsam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ovet-Edom'un o\u011flu \u015eemaya'n\u0131n o\u011fullar\u0131 vard\u0131. Bunlar yetenekli olduklar\u0131ndan boy ba\u015flar\u0131yd\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015eemaya'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Otni, Refael, Ovet, Elzavat. \u015eemaya'n\u0131n akrabalar\u0131 Elihu ile \u015eemakya da yi\u011fit adamlard\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunlar\u0131n t\u00fcm\u00fc Ovet-Edom soyundand\u0131. Onlar da, o\u011fullar\u0131yla akrabalar\u0131 da yi\u011fit, g\u00f6revlerinde becerikli ki\u015filerdi. Ovet-Edom soyundan 62 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u015felemya'n\u0131n 18 becerikli o\u011flu ve akrabas\u0131 vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Merario\u011fullar\u0131'ndan Hosa'n\u0131n o\u011fullar\u0131: \u0130lki \u015eimri'ydi. \u2013\u015eimri ilk o\u011ful olmad\u0131\u011f\u0131 halde babas\u0131 onu \u00f6nder atam\u0131\u015ft\u0131.\u2013"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130kincisi Hilkiya, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Tevalya, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Zekeriya. Hosa'n\u0131n o\u011fullar\u0131yla akrabalar\u0131n\u0131n toplam\u0131 13 ki\u015fiydi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'nda Levili karde\u015fleri gibi g\u00f6rev yapan kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7isi b\u00f6l\u00fckler ve ba\u015flar\u0131ndaki adamlar bunlard\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Her kap\u0131 i\u00e7in her aile b\u00fcy\u00fck, k\u00fc\u00e7\u00fck ay\u0131rmadan kura \u00e7ekti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kurada Do\u011fu Kap\u0131s\u0131 \u015eelemya'ya d\u00fc\u015ft\u00fc. Sonra bilge bir dan\u0131\u015fman olan o\u011flu Zekeriya i\u00e7in kura \u00e7ekildi. Ona Kuzey Kap\u0131s\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00fcney Kap\u0131s\u0131 Ovet-Edom'a, depo i\u00e7in \u00e7ekilen kura da o\u011fullar\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bat\u0131 Kap\u0131s\u0131 ile yukar\u0131 yol \u00fczerindeki \u015ealleket Kap\u0131s\u0131 i\u00e7in \u00e7ekilen kuralar \u015euppim'le Hosa'ya d\u00fc\u015ft\u00fc. Her ailenin n\u00f6bet zamanlar\u0131 s\u0131rayla birbirini izliyordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Do\u011fu Kap\u0131s\u0131'nda g\u00fcnde alt\u0131, Kuzey Kap\u0131s\u0131'nda d\u00f6rt, G\u00fcney Kap\u0131s\u0131'nda d\u00f6rt, depolarda da iki\u015ferden d\u00f6rt Levili n\u00f6bet\u00e7i vard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bat\u0131 Kap\u0131s\u0131'na bakan avlu i\u00e7inse, yolda d\u00f6rt, avluda iki n\u00f6bet\u00e7i bekliyordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Korah ve Merari soyundan gelen kap\u0131 n\u00f6bet\u00e7ilerinin b\u00f6l\u00fckleri bunlard\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Levili Ahiya Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hazinelerinden ve Tanr\u0131'ya adanm\u0131\u015f arma\u011fanlardan sorumluydu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ladano\u011fullar\u0131: Ladan soyundan gelen Ger\u015fono\u011fullar\u0131, Ladan boyunun boy ba\u015flar\u0131 Ger\u015fonlu Yehieli ve o\u011fullar\u0131yd\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yehieli'nin o\u011fullar\u0131: Zetam'la karde\u015fi Yoel. Bunlar RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hazinelerinden sorumluydu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Amram, Yishar, Hevron, Uzziel soylar\u0131ndan \u015fu ki\u015filere g\u00f6rev verildi:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Musa o\u011flu Ger\u015fom'un soyundan \u015eevuel tap\u0131nak hazinelerinin ba\u015f sorumlusuydu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eliezer soyundan gelen karde\u015fleri: Rehavya Eliezer'in o\u011fluydu, Ye\u015faya Rehavya'n\u0131n o\u011fluydu, Yoram Ye\u015faya'n\u0131n o\u011fluydu, Zikri Yoram'\u0131n o\u011fluydu, \u015eelomit Zikri'nin o\u011fluydu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015eelomit'le karde\u015fleri boy ba\u015flar\u0131n\u0131n, Kral Davut'un binba\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n, y\u00fczba\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n ve \u00f6b\u00fcr ordu komutanlar\u0131n\u0131n verdi\u011fi arma\u011fanlar\u0131n sakland\u0131\u011f\u0131 hazinelerden sorumluydular."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bunlar sava\u015fta ya\u011fmalanan mallardan bir k\u0131sm\u0131n\u0131 RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n onar\u0131m\u0131 i\u00e7in ay\u0131rd\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bilici Samuel'in, Ki\u015f o\u011flu Saul'un, Ner o\u011flu Avner'in, Seruya o\u011flu Yoav'\u0131n verdi\u011fi arma\u011fanlarla \u00f6b\u00fcr arma\u011fanlardan da \u015eelomit'le karde\u015fleri sorumluydu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Yisharl\u0131lar'dan: Kenanya ile o\u011fullar\u0131 \u0130srail'de memur ve yarg\u0131\u00e7 olarak tap\u0131nak d\u0131\u015f\u0131ndaki i\u015flere bakmakla g\u00f6revlendirildiler."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hevronlular'dan: Ha\u015favya ile karde\u015fleri \u2013bin yedi y\u00fcz yi\u011fit adam\u2013 RAB'bin i\u015flerine ve kral\u0131n hizmetine bakmak i\u00e7in \u0130srail'in \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n bat\u0131 yakas\u0131nda kalan b\u00f6lgesine atanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Aile soy k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcndeki kay\u0131tlara g\u00f6re Yeriya Hevronlular'\u0131n boy ba\u015f\u0131yd\u0131. Davut'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n k\u0131rk\u0131nc\u0131 y\u0131l\u0131nda kay\u0131tlar incelendi ve Gilat'taki Yazer'de Hevronlular aras\u0131nda yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar bulundu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yeriya'n\u0131n aile ba\u015flar\u0131 olan iki bin yedi y\u00fcz akrabas\u0131 vard\u0131. Kral Davut bu yi\u011fit adamlar\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n ve kral\u0131n i\u015flerine bakmalar\u0131 i\u00e7in Rubenliler'e, Gadl\u0131lar'a, Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131na y\u00f6netici olarak atad\u0131."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail'de g\u00f6rev yapan \u0130srailli boy ba\u015flar\u0131n\u0131n, binba\u015f\u0131larla y\u00fczba\u015f\u0131lar\u0131n ve g\u00f6revlilerin listesi. Bunlar de\u011fi\u015fen birliklerde y\u0131l boyunca aydan aya her konuda krala hizmet ederlerdi. Her birlik 24 000 ki\u015fiden olu\u015furdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Birinci ay i\u00e7in birinci birli\u011fin komutan\u0131 Zavdiel o\u011flu Ya\u015fovam'd\u0131. Komutas\u0131ndaki birlik 24 000 ki\u015fiden olu\u015fuyordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Birinci ay i\u00e7in g\u00f6revlendirilen ordunun ba\u015fkomutan\u0131 Ya\u015fovam, Peres soyundand\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130kinci ay i\u00e7in ikinci birli\u011fin komutan\u0131 Ahohlu Doday'd\u0131. Miklot bu birli\u011fin ba\u015f g\u00f6revlisiydi. Doday komutas\u0131ndaki birlik 24 000 ki\u015fiden olu\u015fuyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ay i\u00e7in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc birli\u011fin komutan\u0131 K\u00e2hin Yehoyada o\u011flu \u00f6nder Benaya'yd\u0131. Komutas\u0131ndaki birlik 24 000 ki\u015fiden olu\u015fuyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Otuz yi\u011fitlerden biri ve Otuzlar'\u0131n \u00f6nderi olan Benaya'yd\u0131 bu. O\u011flu Ammizavat da onun birli\u011finde g\u00f6revliydi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ay i\u00e7in d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc birli\u011fin komutan\u0131 Yoav'\u0131n karde\u015fi Asahel'di. Sonradan yerine o\u011flu Zevadya ge\u00e7ti. Birli\u011finde 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Be\u015finci ay i\u00e7in be\u015finci birli\u011fin komutan\u0131 Yizrahl\u0131 \u015eamhut'tu. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alt\u0131nc\u0131 ay i\u00e7in alt\u0131nc\u0131 birli\u011fin komutan\u0131 Tekoal\u0131 \u0130kke\u015f o\u011flu \u0130ra'yd\u0131. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yedinci ay i\u00e7in yedinci birli\u011fin komutan\u0131 Efrayimo\u011fullar\u0131'ndan Pelonlu Heles'ti. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sekizinci ay i\u00e7in sekizinci birli\u011fin komutan\u0131 Zerahl\u0131lar'dan Hu\u015fal\u0131 Sibbekay'd\u0131. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dokuzuncu ay i\u00e7in dokuzuncu birli\u011fin komutan\u0131 Benyamino\u011fullar\u0131'ndan Anatotlu Aviezer'di. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onuncu ay i\u00e7in onuncu birli\u011fin komutan\u0131 Zerahl\u0131lar'dan Netofal\u0131 Mahray'd\u0131. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "On birinci ay i\u00e7in on birinci birli\u011fin komutan\u0131 Efrayimo\u011fullar\u0131'ndan Piratonlu Benaya'yd\u0131. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "On ikinci ay i\u00e7in on ikinci birli\u011fin komutan\u0131 Otniel soyundan Netofal\u0131 Helday'd\u0131. Komutas\u0131ndaki birlikte 24 000 ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n y\u00f6neticileri: Ruben oyma\u011f\u0131: Zikri o\u011flu Eliezer. \u015eimon oyma\u011f\u0131: Maaka o\u011flu \u015eefatya."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Levi oyma\u011f\u0131: Kemuel o\u011flu Ha\u015favya. Haruno\u011fullar\u0131: Sadok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yahuda oyma\u011f\u0131: Davut'un karde\u015flerinden Elihu. \u0130ssakar oyma\u011f\u0131: Mikael o\u011flu Omri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zevulun oyma\u011f\u0131: Ovadya o\u011flu Yi\u015fmaya. Naftali oyma\u011f\u0131: Azriel o\u011flu Yerimot."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Efrayimo\u011fullar\u0131: Azazya o\u011flu Ho\u015fea. Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131: Pedaya o\u011flu Yoel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gilat'taki Mana\u015f\u015fe oyma\u011f\u0131n\u0131n \u00f6b\u00fcr yar\u0131s\u0131: Zekeriya o\u011flu Yiddo. Benyamin oyma\u011f\u0131: Avner o\u011flu Yaasiel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dan oyma\u011f\u0131: Yeroham o\u011flu Azarel. \u0130srail oymaklar\u0131n\u0131n y\u00f6neticileri bunlard\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Davut yirmi ve daha a\u015fa\u011f\u0131daki ya\u015ftakilerin say\u0131m\u0131n\u0131 yapmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB \u0130srail'i g\u00f6kteki y\u0131ld\u0131zlar kadar \u00e7o\u011faltaca\u011f\u0131na s\u00f6z vermi\u015fti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Seruya o\u011flu Yoav da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 say\u0131m\u0131 bitirmedi. Bu say\u0131mdan \u00f6t\u00fcr\u00fc RAB \u0130srail'e \u00f6fkelendi. Bu y\u00fczden say\u0131m\u0131n sonucu Kral Davut'un tarihinde yaz\u0131lmad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kral\u0131n hazinelerine y\u00f6netici olarak Adiel o\u011flu Azmavet atanm\u0131\u015ft\u0131. A\u00e7\u0131k b\u00f6lgelerdeki, kentlerdeki, k\u00f6ylerdeki, kalelerdeki depolardan da Uzziya o\u011flu Yehonatan sorumluydu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Topra\u011f\u0131 s\u00fcren tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinden: Keluv o\u011flu Ezri,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ba\u011flardan: Ramal\u0131 \u015eimi, \u00dcz\u00fcmlerden ve \u015farap mahzenlerinden: \u015eefaml\u0131 Zavdi,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015eefela b\u00f6lgesindeki zeytinliklerden ve yaban\u0131l incir a\u011fa\u00e7lar\u0131ndan: Gederli Baal-Hanan, Zeytinya\u011f\u0131 depolar\u0131ndan: Yoa\u015f,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015earon'da otlat\u0131lan s\u0131\u011f\u0131rlardan: \u015earonlu \u015eitray, Vadilerdeki s\u0131\u011f\u0131rlardan: Adlay o\u011flu \u015eafat,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Develerden: \u0130smaili Ovil, E\u015feklerden: Meronotlu Yehdeya,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Davarlardan: Hacerli Yaziz sorumluydu. Bunlar\u0131n hepsi Kral Davut'un servetinden sorumlu y\u00f6neticilerdi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Davut'un amcas\u0131 Yehonatan anlay\u0131\u015fl\u0131 bir yazman ve dan\u0131\u015fmand\u0131. Hakmoni o\u011flu Yehiel kral\u0131n o\u011fullar\u0131na bakard\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ahitofel kral\u0131n dan\u0131\u015fman\u0131yd\u0131. Arkl\u0131 Hu\u015fay kral\u0131n dostuydu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ahitofel'den sonra yerine Benaya o\u011flu Yehoyada'yla Aviyatar ge\u00e7ti. Yoav kral\u0131n ordu komutan\u0131yd\u0131."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut \u0130srail'deki b\u00fct\u00fcn y\u00f6neticilerin \u2013oymak ba\u015flar\u0131n\u0131n, kral\u0131n hizmetindeki birlik komutanlar\u0131n\u0131n, binba\u015f\u0131lar\u0131n, y\u00fczba\u015f\u0131lar\u0131n, kralla o\u011fullar\u0131na ait servetten ve s\u00fcr\u00fcden sorumlu ki\u015filerin, saray g\u00f6revlilerinin, b\u00fct\u00fcn g\u00fc\u00e7l\u00fc adamlar\u0131n ve yi\u011fit sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u2013 Yeru\u015falim'de toplanmas\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral Davut aya\u011fa kalk\u0131p onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy karde\u015flerim ve halk\u0131m, beni dinleyin! RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131, Tanr\u0131m\u0131z'\u0131n ayak basama\u011f\u0131 i\u00e7in kal\u0131c\u0131 bir yer yapmak istedim. Konutun yap\u0131m\u0131 i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131 bana, \u2018Ad\u0131ma bir tap\u0131nak kurmayacaks\u0131n\u2019 dedi, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc sen sava\u015f\u00e7\u0131 birisin, kan d\u00f6kt\u00fcn.\u2019"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB, sonsuza dek \u0130srail Kral\u0131 olmam i\u00e7in b\u00fct\u00fcn ailem aras\u0131ndan beni se\u00e7ti. \u00d6nder olarak Yahuda'y\u0131, Yahuda oyma\u011f\u0131ndan da babam\u0131n ailesini se\u00e7ti. Babam\u0131n o\u011fullar\u0131 aras\u0131ndan beni b\u00fct\u00fcn \u0130srail'in kral\u0131 yapmay\u0131 uygun g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131m aras\u0131ndan \u2013RAB bana bir\u00e7ok o\u011ful verdi\u2013 \u0130srail'de RAB'bin krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n taht\u0131na oturtmak i\u00e7in o\u011flum S\u00fcleyman'\u0131 se\u00e7ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB bana \u015f\u00f6yle dedi: \u2018Tap\u0131na\u011f\u0131m\u0131 ve avlular\u0131m\u0131 yapacak olan o\u011flun S\u00fcleyman'd\u0131r. Onu kendime o\u011ful se\u00e7tim. Ben de ona baba olaca\u011f\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 gibi buyruklar\u0131ma, ilkelerime dikkatle uyarsa, krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 sonsuza dek s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi, Tanr\u0131m\u0131z'\u0131n \u00f6n\u00fcnde, RAB'bin toplulu\u011fu olan b\u00fct\u00fcn \u0130srail'in g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde size sesleniyorum: Tanr\u0131n\u0131z RAB'bin b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131na uymaya dikkat edin ki, bu verimli \u00fclkeyi m\u00fclk edinip sonsuza dek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131za miras olarak veresiniz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSen, ey o\u011flum S\u00fcleyman, baban\u0131n Tanr\u0131s\u0131'n\u0131 tan\u0131. B\u00fct\u00fcn y\u00fcre\u011finle ve istekle O'na kulluk et. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB her y\u00fcre\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131r, her d\u00fc\u015f\u00fcncenin ard\u0131ndaki amac\u0131 saptar. E\u011fer O'na y\u00f6nelirsen, kendisini sana buldurur. Ama O'nu b\u0131rak\u0131rsan, seni sonsuza dek reddeder."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eimdi dinle! Tap\u0131na\u011f\u0131 yapmak i\u00e7in RAB seni se\u00e7ti. Y\u00fcrekli ol, i\u015fe ba\u015fla!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Davut tap\u0131na\u011fa ait eyvan\u0131n, binalar\u0131n \u2013hazine odalar\u0131n\u0131n, yukar\u0131yla i\u00e7 odalar\u0131n ve Ba\u011f\u0131\u015flanma Kapa\u011f\u0131'n\u0131n bulundu\u011fu yerin\u2013 tasar\u0131lar\u0131n\u0131 o\u011flu S\u00fcleyman'a verdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kendisine a\u00e7\u0131klanan b\u00fct\u00fcn tasar\u0131lar\u0131 verdi: RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n avlular\u0131yla \u00e7evredeki b\u00fct\u00fcn odalar\u0131n, Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hazinelerinin, adanm\u0131\u015f arma\u011fanlar\u0131n konulaca\u011f\u0131 yerlerin \u00f6l\u00e7\u00fclerini verdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "K\u00e2hinlerle Levililer'in b\u00f6l\u00fcklerine ili\u015fkin kurallar\u0131, RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'ndaki hizmet ve hizmette kullan\u0131lan b\u00fct\u00fcn e\u015fyalarla ilgili ilkeleri,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "de\u011fi\u015fik hizmetlerde kullan\u0131lan alt\u0131n e\u015fyalar i\u00e7in saptanan alt\u0131n miktar\u0131n\u0131, de\u011fi\u015fik hizmetlerde kullan\u0131lan g\u00fcm\u00fc\u015f e\u015fyalar i\u00e7in saptanan g\u00fcm\u00fc\u015f miktar\u0131n\u0131,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "alt\u0131n kandilliklerle kandiller \u2013her bir alt\u0131n kandillikle kandil\u2013 i\u00e7in saptanan alt\u0131n\u0131, her kandilli\u011fin kullan\u0131\u015f bi\u00e7imine g\u00f6re g\u00fcm\u00fc\u015f kandilliklerle kandiller i\u00e7in saptanan g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "adak ekmeklerinin dizildi\u011fi masalar i\u00e7in belirlenen alt\u0131n\u0131, g\u00fcm\u00fc\u015f masalar i\u00e7in g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "b\u00fcy\u00fck \u00e7atallar, \u00e7anaklar ve testiler i\u00e7in belirlenen saf alt\u0131n\u0131, her alt\u0131n tas i\u00e7in saptanan alt\u0131n\u0131, her g\u00fcm\u00fc\u015f tas i\u00e7in saptanan g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "buhur suna\u011f\u0131 i\u00e7in saptanan saf alt\u0131n miktar\u0131n\u0131 bildirdi. Davut araban\u0131n \u2013RAB'bin Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'na kanatlar\u0131n\u0131 yayarak onu \u00f6rten alt\u0131n Keruvlar'\u0131n\u2013 tasar\u0131s\u0131n\u0131 da verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn bunlar RAB'bin eli \u00fczerimde oldu\u011fu i\u00e7in bana bildirildi\u201d dedi, \u201cBen de tasar\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 yaz\u0131l\u0131 olarak veriyorum.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra o\u011flu S\u00fcleyman'a, \u201cG\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli ol!\u201d dedi, \u201c\u0130\u015fe giri\u015f. Korkma, y\u0131lma. \u00c7\u00fcnk\u00fc benim Tanr\u0131m, RAB Tanr\u0131 seninledir. RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n b\u00fct\u00fcn yap\u0131m i\u015fleri bitinceye dek seni ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011fa u\u011fratmayacak, seni b\u0131rakmayacakt\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n yap\u0131m i\u015fleri i\u00e7in k\u00e2hinlerle Levililer'in b\u00f6l\u00fckleri burada haz\u0131r bekliyor. Her t\u00fcr yap\u0131m i\u015finde usta ve istekli adamlar sana yard\u0131m edecek. \u00d6nderler de b\u00fct\u00fcn halk da senin buyruklar\u0131n\u0131 bekliyor.\u201d"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Davut b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fa \u015f\u00f6yle dedi: \u201cTanr\u0131'n\u0131n se\u00e7ti\u011fi o\u011flum S\u00fcleyman gen\u00e7 ve deneyimsizdir. \u0130\u015f b\u00fcy\u00fckt\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu tap\u0131nak insan i\u00e7in de\u011fil, RAB Tanr\u0131 i\u00e7indir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tanr\u0131m'\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'na gere\u00e7 sa\u011flamak i\u00e7in var g\u00fcc\u00fcmle \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Alt\u0131n e\u015fyalar i\u00e7in alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f i\u00e7in g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7 i\u00e7in tun\u00e7, demir i\u00e7in demir, ah\u015fap i\u00e7in a\u011fa\u00e7 sa\u011flad\u0131m. Ayr\u0131ca oniks, kakma ta\u015flar, s\u00fcs ta\u015flar\u0131, \u00e7e\u015fitli renklerde de\u011ferli ta\u015flar ve \u00e7ok miktarda mermer sa\u011flad\u0131m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu kutsal tap\u0131nak i\u00e7in sa\u011flad\u0131klar\u0131m\u0131n yan\u0131s\u0131ra, Tanr\u0131m'\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'na sevgim y\u00fcz\u00fcnden, ki\u015fisel servetimden de alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f de veriyorum:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 bin talant Ofir alt\u0131n\u0131 ve tap\u0131na\u011f\u0131n duvarlar\u0131n\u0131 kaplamak i\u00e7in yedi bin talant kaliteli g\u00fcm\u00fc\u015f."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunlar\u0131 alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f gerektiren i\u015flerde ve sanatk\u00e2rlar\u0131n el i\u015f\u00e7ili\u011finde kullan\u0131lmak \u00fczere veriyorum. Kim bug\u00fcn kendini RAB'be adamak istiyor?\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine boy ba\u015flar\u0131, \u0130srail'in oymak \u00f6nderleri, binba\u015f\u0131lar, y\u00fczba\u015f\u0131lar ve saray y\u00f6neticileri g\u00f6n\u00fclden arma\u011fanlar verdiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n yap\u0131m\u0131 i\u00e7in be\u015f bin talant, on bin darik alt\u0131n, on bin talant g\u00fcm\u00fc\u015f, on sekiz bin talant tun\u00e7, y\u00fcz bin talant demir ba\u011f\u0131\u015flad\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De\u011ferli ta\u015flar\u0131 olanlar, Ger\u015fonlu Yehiel'in denetiminde, bunlar\u0131 RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hazinesine verdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Halk verdi\u011fi arma\u011fanlar i\u00e7in seviniyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc herkes RAB'be i\u00e7tenlikle ve g\u00f6n\u00fclden vermi\u015fti. Kral Davut da \u00e7ok sevin\u00e7liydi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Davut b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fun g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde RAB'bi \u00f6vd\u00fc. \u015e\u00f6yle dedi: \u201cEy atam\u0131z \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB, Sonsuzluk boyunca sana \u00f6vg\u00fcler olsun!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ya RAB, b\u00fcy\u00fckl\u00fck, g\u00fc\u00e7, y\u00fccelik, Zafer ve g\u00f6rkem senindir. G\u00f6kte ve yerde olan her \u015fey senindir. Egemenlik senindir, ya RAB! Sen her \u015feyden y\u00fccesin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zenginlik ve onur senden gelir. Her \u015feye egemensin. G\u00fc\u00e7 ve yetki senin elindedir. Birini y\u00fckseltmek ve g\u00fc\u00e7lendirmek Senin elindedir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015eimdi, ey Tanr\u0131m\u0131z, sana \u015f\u00fckrederiz, G\u00f6rkemli ad\u0131n\u0131 \u00f6veriz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cAma ben kimim, halk\u0131m kim ki, b\u00f6yle g\u00f6n\u00fclden arma\u011fanlar verebilelim? Her \u015fey sendendir. Biz ancak senin elinden ald\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 sana verdik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Senin \u00f6n\u00fcnde garibiz, yabanc\u0131y\u0131z atalar\u0131m\u0131z gibi. Yery\u00fcz\u00fcndeki g\u00fcnlerimiz bir g\u00f6lge gibidir, kal\u0131c\u0131 de\u011fildir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ya RAB Tanr\u0131m\u0131z, kutsal ad\u0131na bir tap\u0131nak yapmak i\u00e7in sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu b\u00fcy\u00fck servet senin elindendir, hepsi senindir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y\u00fcre\u011fi s\u0131nad\u0131\u011f\u0131n\u0131, do\u011fruluktan ho\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilirim. Her \u015feyi i\u00e7tenlikle, g\u00f6n\u00fclden verdim. \u015eimdi burada olan halk\u0131n\u0131n sana nas\u0131l istekle ba\u011f\u0131\u015flar verdi\u011fini sevin\u00e7le g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ya RAB, atalar\u0131m\u0131z \u0130brahim'in, \u0130shak'\u0131n, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131, bu iste\u011fi sonsuza dek halk\u0131n\u0131n y\u00fcre\u011finde ve d\u00fc\u015f\u00fcncesinde tut, onlar\u0131n sana ba\u011fl\u0131 kalmalar\u0131n\u0131 sa\u011fla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O\u011flum S\u00fcleyman'a b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131na, uyar\u0131lar\u0131na, kurallar\u0131na uymak, haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m tap\u0131na\u011f\u0131 kurmak i\u00e7in istekli bir y\u00fcrek ver.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sonra Davut b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fa, \u201cTanr\u0131n\u0131z RAB'bi \u00f6v\u00fcn!\u201d dedi. B\u00f6ylece hepsi atalar\u0131n\u0131n Tanr\u0131s\u0131 RAB'bi \u00f6vd\u00fc; Tanr\u0131'n\u0131n ve kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde ba\u015flar\u0131n\u0131 e\u011fip yere kapand\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn halk RAB'be kurbanlar kesip yakmal\u0131k sunular sundu: Bin bo\u011fa, bin ko\u00e7, bin kuzunun yan\u0131s\u0131ra, b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler i\u00e7in d\u00f6kmelik sunular ve bir\u00e7ok ba\u015fka kurban."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O g\u00fcn \u0130srailliler b\u00fcy\u00fck bir sevin\u00e7le RAB'bin \u00f6n\u00fcnde yiyip i\u00e7tiler. Bundan sonra Davut o\u011flu S\u00fcleyman'\u0131 ikinci kez kral olarak onaylad\u0131lar. S\u00fcleyman'\u0131 RAB'bin \u00f6n\u00fcnde \u00f6nder, Sadok'u da k\u00e2hin olarak meshettiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece S\u00fcleyman babas\u0131 Davut'un yerine RAB'bin taht\u0131na oturdu. Ba\u015far\u0131l\u0131 oldu. B\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 onun s\u00f6z\u00fcne uydu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y\u00f6neticilerin, g\u00fc\u00e7l\u00fc ki\u015filerin ve Davut'un o\u011fullar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fc Kral S\u00fcleyman'a ba\u011fl\u0131 kalacaklar\u0131na s\u00f6z verdiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "RAB b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'in g\u00f6z\u00fcnde S\u00fcleyman'\u0131 \u00e7ok y\u00fckseltti ve daha \u00f6nce \u0130srail'de hi\u00e7bir kral\u0131n eri\u015femedi\u011fi bir krall\u0131k g\u00f6rkemiyle donatt\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u0130\u015fay o\u011flu Davut b\u00fct\u00fcn \u0130srail'de krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yedi y\u0131l Hevron'da, otuz \u00fc\u00e7 y\u0131l Yeru\u015falim'de olmak \u00fczere toplam k\u0131rk y\u0131l \u0130srail'de krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "G\u00fczel bir ya\u015fl\u0131l\u0131k d\u00f6neminde \u00f6ld\u00fc. Zenginlik ve onur dolu g\u00fcnler ya\u015fad\u0131. Yerine o\u011flu S\u00fcleyman kral oldu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kral Davut'un krall\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemindeki \u00f6teki olaylar, ba\u015f\u0131ndan sonuna dek Bilici Samuel'in, Peygamber Natan'\u0131n, Bilici Gad'\u0131n tarihinde yaz\u0131l\u0131d\u0131r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Krall\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemindeki b\u00fct\u00fcn ayr\u0131nt\u0131lar, ne denli g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu, ba\u015f\u0131ndan ge\u00e7en olaylar, \u0130srail'de ve \u00e7evredeki \u00fclkelerde olup bitenler bu tarihte yaz\u0131l\u0131d\u0131r."
                }
            }
        }
    }
}