{
    "version": "TUR",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle Mesih \u0130sa'n\u0131n el\u00e7isi olmaya \u00e7a\u011fr\u0131lan ben Pavlus ve karde\u015fimiz Sostenis'ten Tanr\u0131'n\u0131n Korint'teki kilisesine selam! Mesih \u0130sa'da kutsal k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f, kutsal olmaya \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015f olan sizlere ve hepimizin Rabbi \u0130sa Mesih'in ad\u0131n\u0131 her yerde anan herkese Babam\u0131z Tanr\u0131'dan ve Rab \u0130sa Mesih'ten l\u00fctuf ve esenlik olsun."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Mesih \u0130sa'da size ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131 l\u00fctuftan \u00f6t\u00fcr\u00fc sizin i\u00e7in her zaman Tanr\u0131m'a \u015f\u00fckrediyorum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mesih'le ilgili tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131m\u0131z sizde peki\u015fti\u011fi gibi Mesih'te her bak\u0131mdan \u2013her t\u00fcr s\u00f6z ve bilgi bak\u0131m\u0131ndan\u2013 zenginle\u015ftiniz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle ki, Rabbimiz \u0130sa Mesih'in g\u00f6r\u00fcnmesini beklerken hi\u00e7bir ruhsal arma\u011fandan yoksun de\u011filsiniz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rabbimiz \u0130sa Mesih kendi g\u00fcn\u00fcnde kusursuz olman\u0131z i\u00e7in sizi sonuna dek peki\u015ftirecektir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sizleri O\u011flu Rabbimiz \u0130sa Mesih'le payda\u015fl\u0131\u011fa \u00e7a\u011f\u0131ran Tanr\u0131 g\u00fcvenilirdir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Karde\u015fler, Rabbimiz \u0130sa Mesih'in ad\u0131yla yalvar\u0131yorum: Hepiniz uyum i\u00e7inde olun, aran\u0131zda b\u00f6l\u00fcnmeler olmadan ayn\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnce ve g\u00f6r\u00fc\u015fte birle\u015fin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Karde\u015flerim, Kloi'nin ev halk\u0131ndan aran\u0131zda \u00e7eki\u015fmeler oldu\u011funu \u00f6\u011frendim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eunu demek istiyorum: Her biriniz, \u201cBen Pavlus yanl\u0131s\u0131y\u0131m\u201d, \u201cBen Apollos yanl\u0131s\u0131y\u0131m\u201d, \u201cBen Kefas yanl\u0131s\u0131y\u0131m\u201d ya da \u201cBen Mesih yanl\u0131s\u0131y\u0131m\u201d diyormu\u015f."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mesih b\u00f6l\u00fcnd\u00fc m\u00fc? Sizin i\u00e7in \u00e7arm\u0131ha gerilen Pavlus muydu? Pavlus'un ad\u0131yla m\u0131 vaftiz edildiniz?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hi\u00e7 kimse benim ad\u0131mla vaftiz edildi\u011finizi s\u00f6ylemesin diye Krispus'la Gayus'tan ba\u015fka hi\u00e7birinizi vaftiz etmedi\u011fim i\u00e7in Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckrediyorum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Evet, bir de \u0130stefanas'\u0131n ev halk\u0131n\u0131 vaftiz ettim; bunun d\u0131\u015f\u0131nda kimseyi vaftiz etti\u011fimi an\u0131msam\u0131yorum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih beni vaftiz etmeye de\u011fil, Mesih'in \u00e7arm\u0131htaki \u00f6l\u00fcm\u00fc bo\u015fa gitmesin diye, bilgece s\u00f6zlere dayanmaks\u0131z\u0131n M\u00fcjde'yi yaymaya g\u00f6nderdi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c7arm\u0131hla ilgili bildiri mahva gidenler i\u00e7in sa\u00e7mal\u0131k, biz kurtulmakta olanlar i\u00e7inse Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fcd\u00fcr."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nitekim \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201cBilgelerin bilgeli\u011fini yok edece\u011fim, Ak\u0131ll\u0131lar\u0131n akl\u0131n\u0131 bo\u015fa \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hani nerede bilge ki\u015fi? Din bilgini nerede? Nerede bu \u00e7a\u011f\u0131n h\u00fcnerli tart\u0131\u015fmac\u0131s\u0131? Tanr\u0131 d\u00fcnya bilgeli\u011finin sa\u00e7ma oldu\u011funu g\u00f6stermedi mi?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mademki d\u00fcnya Tanr\u0131'n\u0131n bilgeli\u011fi uyar\u0131nca Tanr\u0131'y\u0131 kendi bilgeli\u011fiyle tan\u0131mad\u0131, Tanr\u0131 iman edenleri sa\u00e7ma say\u0131lan bildiriyle kurtarmaya raz\u0131 oldu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yahudiler do\u011fa\u00fcst\u00fc belirtiler ister, Grekler'se bilgelik arar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama biz \u00e7arm\u0131ha gerilmi\u015f Mesih'i duyuruyoruz. Yahudiler bunu y\u00fczkaras\u0131, \u00f6teki uluslar da sa\u00e7mal\u0131k sayarlar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Oysa Mesih, \u00e7a\u011fr\u0131lm\u0131\u015f olanlar i\u00e7in \u2013ister Yahudi ister Grek olsun\u2013 Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcc\u00fc ve Tanr\u0131'n\u0131n bilgeli\u011fidir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n \u201csa\u00e7mal\u0131\u011f\u0131\u201d insan bilgeli\u011finden daha \u00fcst\u00fcn, Tanr\u0131'n\u0131n \u201czay\u0131fl\u0131\u011f\u0131\u201d insan g\u00fcc\u00fcnden daha g\u00fc\u00e7l\u00fcd\u00fcr."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Karde\u015flerim, ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Bir\u00e7o\u011funuz insan \u00f6l\u00e7\u00fclerine g\u00f6re bilge, g\u00fc\u00e7l\u00fc ya da soylu ki\u015filer de\u011fildiniz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne var ki, Tanr\u0131 bilgeleri utand\u0131rmak i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n sa\u00e7ma sayd\u0131klar\u0131n\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fcleri utand\u0131rmak i\u00e7in de d\u00fcnyan\u0131n zay\u0131f sayd\u0131klar\u0131n\u0131 se\u00e7ti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "D\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli g\u00f6rd\u00fcklerini hi\u00e7e indirmek i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemsiz, soysuz, de\u011fersiz g\u00f6rd\u00fcklerini se\u00e7ti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6yle ki, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde hi\u00e7 kimse \u00f6v\u00fcnemesin."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama siz Tanr\u0131 sayesinde Mesih \u0130sa'das\u0131n\u0131z. O bizim i\u00e7in tanr\u0131sal bilgelik, do\u011fruluk, kutsall\u0131k ve kurtulu\u015f oldu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u201c\u00d6v\u00fcnen, Rab'le \u00f6v\u00fcns\u00fcn.\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Karde\u015fler, Tanr\u0131'yla ilgili bildiriyi duyurmak i\u00e7in size geldi\u011fimde, s\u00f6z ustal\u0131\u011f\u0131yla ya da \u00fcst\u00fcn bilgelikle gelmedim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aran\u0131zdayken, \u0130sa Mesih'ten ve O'nun \u00e7arm\u0131ha gerili\u015finden ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey bilmemeye kararl\u0131yd\u0131m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Size zay\u0131fl\u0131k ve korku i\u00e7inde geldim, tir tir titriyordum!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00f6z\u00fcm ve bildirim, insan bilgeli\u011finin ikna edici s\u00f6zlerine de\u011fil, Ruh'un kan\u0131tlay\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fcne dayan\u0131yordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6yle ki, iman\u0131n\u0131z insan bilgeli\u011fine de\u011fil, Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fcne dayans\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ger\u00e7i olgun ki\u015filer aras\u0131nda bilgece s\u00f6zler s\u00f6yl\u00fcyoruz; ama bu bilgelik ne \u015fimdiki \u00e7a\u011f\u0131n, ne de bu \u00e7a\u011f\u0131n gelip ge\u00e7ici \u00f6nderlerinin bilgeli\u011fidir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n sakl\u0131 bilgeli\u011finden gizemli bi\u00e7imde s\u00f6z ediyoruz. Zaman\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan \u00f6nce Tanr\u0131'n\u0131n bizim y\u00fcceli\u011fimiz i\u00e7in belirledi\u011fi bu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bilgeli\u011fi bu \u00e7a\u011f\u0131n \u00f6nderlerinden hi\u00e7biri anlamad\u0131. Anlasalard\u0131 y\u00fcce Rab'bi \u00e7arm\u0131ha germezlerdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u201cTanr\u0131'n\u0131n kendisini sevenler i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 Hi\u00e7bir g\u00f6z g\u00f6rmedi, Hi\u00e7bir kulak duymad\u0131, Hi\u00e7bir insan y\u00fcre\u011fi kavramad\u0131.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oysa Tanr\u0131 Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bunlar\u0131 bize a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Ruh her \u015feyi, Tanr\u0131'n\u0131n derin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini bile ara\u015ft\u0131r\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130nsan\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcncelerini, insan\u0131n i\u00e7indeki ruhundan ba\u015fka kim bilebilir? Bunun gibi, Tanr\u0131'n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcncelerini de Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'ndan ba\u015fkas\u0131 bilemez."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n bize l\u00fctfettiklerini bilelim diye, bu d\u00fcnyan\u0131n ruhunu de\u011fil, Tanr\u0131'dan gelen Ruh'u ald\u0131k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ruhsal ki\u015filere ruhsal ger\u00e7ekleri a\u00e7\u0131klarken, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfettiklerini insan bilgeli\u011finin \u00f6\u011fretti\u011fi s\u00f6zlerle de\u011fil, Ruh'un \u00f6\u011fretti\u011fi s\u00f6zlerle bildiririz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Do\u011fal ki\u015fi, Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'yla ilgili ger\u00e7ekleri kabul etmez. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar ona sa\u00e7ma gelir, ruh\u00e7a de\u011ferlendirildikleri i\u00e7in bunlar\u0131 anlayamaz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ruhsal ki\u015fi her konuda yarg\u0131 y\u00fcr\u00fctebilir, ama kimse onun hakk\u0131nda yarg\u0131 y\u00fcr\u00fctemez."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cRab'bin d\u00fc\u015f\u00fcncesini kim bildi ki, O'na \u00f6\u011f\u00fct verebilsin?\u201d Oysa biz Mesih'in d\u00fc\u015f\u00fcncesine sahibiz."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Karde\u015fler, ben sizinle ruhsal ki\u015filerle konu\u015fur gibi konu\u015famad\u0131m. Benli\u011fe uyanlarla, Mesih'te hen\u00fcz bebeklik \u00e7a\u011f\u0131nda olanlarla konu\u015fur gibi konu\u015ftum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Size s\u00fct verdim, kat\u0131 yiyecek de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc kat\u0131 yiyece\u011fi hen\u00fcz yiyemiyordunuz. \u015eimdi bile yiyemezsiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc h\u00e2l\u00e2 benli\u011fe uyuyorsunuz. Aran\u0131zda k\u0131skan\u00e7l\u0131k ve \u00e7eki\u015fme olmas\u0131, benli\u011fe uydu\u011funuzu, \u00f6b\u00fcr insanlar gibi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6stermiyor mu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Biriniz, \u201cBen Pavlus yanl\u0131s\u0131y\u0131m\u201d, \u00f6tekiniz, \u201cBen Apollos yanl\u0131s\u0131y\u0131m\u201d diyorsa, \u00f6b\u00fcr insanlardan ne fark\u0131n\u0131z kal\u0131r?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apollos kim, Pavlus kim? \u0130man etmenize arac\u0131 olmu\u015f hizmetk\u00e2rlard\u0131r. Rab her birimize bir g\u00f6rev vermi\u015ftir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tohumu ben ektim, Apollos sulad\u0131. Ama Tanr\u0131 b\u00fcy\u00fctt\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6nemli olan, eken ya da sulayan de\u011fil, ekileni b\u00fcy\u00fcten Tanr\u0131'd\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekenle sulayan\u0131n de\u011feri birdir. Her biri kendi eme\u011finin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 alacakt\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Biz Tanr\u0131'n\u0131n emekta\u015flar\u0131y\u0131z. Sizler de Tanr\u0131'n\u0131n tarlas\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n binas\u0131s\u0131n\u0131z."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n bana l\u00fctfetti\u011fi g\u00f6rev uyar\u0131nca bilge bir mimar gibi temel att\u0131m, ba\u015fkalar\u0131 da bu temel \u00fczerine in\u015fa ediyor. Herkes nas\u0131l in\u015fa etti\u011fine dikkat etsin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse at\u0131lan temelden, yani \u0130sa Mesih'ten ba\u015fka bir temel atamaz."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu temel \u00fczerine kimi alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f ya da de\u011ferli ta\u015flarla, kimi de tahta, ot ya da kam\u0131\u015fla in\u015fa edecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herkesin yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f belli olacak, yarg\u0131 g\u00fcn\u00fc ortaya \u00e7\u0131kacak. Herkesin i\u015fi ate\u015fle a\u00e7\u0131\u011fa vurulacak. Ate\u015f her i\u015fin niteli\u011fini s\u0131nayacak."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bir kimsenin in\u015fa ettikleri ate\u015fe dayan\u0131rsa, o kimse \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alacak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yapt\u0131klar\u0131 yanarsa, zarar edecek. Kendisi kurtulacak, ama ate\u015ften ge\u00e7mi\u015f gibi olacakt\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131 oldu\u011funuzu, Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu'nun sizde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyor musunuz?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kim Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131n\u0131 y\u0131karsa, Tanr\u0131 da onu y\u0131kacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131 kutsald\u0131r ve o tap\u0131nak sizsiniz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kimse kendini aldatmas\u0131n. Aran\u0131zdan biri bu \u00e7a\u011f\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fclerine g\u00f6re kendini bilge san\u0131yorsa, bilge olmak i\u00e7in \u201cak\u0131ls\u0131z\u201d olsun!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu d\u00fcnyan\u0131n bilgeli\u011fi Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6z\u00fcnde ak\u0131ls\u0131zl\u0131kt\u0131r. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi, \u201cO, bilgeleri kurnazl\u0131klar\u0131nda yakalar.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yine, \u201cRab bilgelerin d\u00fc\u015f\u00fcncelerinin bo\u015f oldu\u011funu bilir\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bu nedenle hi\u00e7 kimse insanlarla \u00f6v\u00fcnmesin. \u00c7\u00fcnk\u00fc her \u015fey sizindir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavlus, Apollos, Kefas, d\u00fcnya, ya\u015fam ve \u00f6l\u00fcm, \u015fimdiki ve gelecek zaman, her \u015fey sizindir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Siz Mesih'insiniz, Mesih de Tanr\u0131'n\u0131nd\u0131r."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f6ylece insanlar bizi Mesih'in hizmetk\u00e2rlar\u0131 ve Tanr\u0131'n\u0131n s\u0131rlar\u0131n\u0131n k\u00e2hyalar\u0131 says\u0131n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "K\u00e2hyada aranan ba\u015fl\u0131ca nitelik g\u00fcvenilir olmas\u0131d\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sizin taraf\u0131n\u0131zdan ya da ola\u011fan bir mahkeme taraf\u0131ndan yarg\u0131lan\u0131rsam hi\u00e7 ald\u0131rmam. Kendi kendimi de yarg\u0131lam\u0131yorum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kendimde bir kusur g\u00f6rm\u00fcyorum. Ama bu beni aklamaz. Beni yarg\u0131layan Rab'dir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu nedenle, belirlenen zamandan \u00f6nce hi\u00e7bir \u015feyi yarg\u0131lamay\u0131n. Rab'bin geli\u015fini bekleyin. O, karanl\u0131\u011f\u0131n gizlediklerini ayd\u0131nl\u0131\u011fa \u00e7\u0131karacak, y\u00fcreklerdeki ama\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa vuracakt\u0131r. O zaman herkes Tanr\u0131'dan pay\u0131na d\u00fc\u015fen \u00f6vg\u00fcy\u00fc alacakt\u0131r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Karde\u015fler, bizden \u00f6rnek alarak, \u201cYaz\u0131lm\u0131\u015f olan\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmay\u0131n\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmeniz i\u00e7in bu ilkeleri sizin yarar\u0131n\u0131za kendime ve Apollos'a uygulad\u0131m. \u00d6yle ki, hi\u00e7 kimse biriyle \u00f6v\u00fcn\u00fcp bir ba\u015fkas\u0131n\u0131 hor g\u00f6rmesin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seni ba\u015fkas\u0131ndan \u00fcst\u00fcn k\u0131lan kim? Tanr\u0131'dan almad\u0131\u011f\u0131n neyin var ki? Madem ald\u0131n, ni\u00e7in almam\u0131\u015f gibi \u00f6v\u00fcn\u00fcyorsun?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zaten tok ve zenginsiniz! Biz olmadan krallar olmu\u015fsunuz! Ke\u015fke ger\u00e7ekten krallar olsayd\u0131n\u0131z da, biz de sizinle birlikte krall\u0131k etseydik!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kan\u0131mca Tanr\u0131 biz el\u00e7ileri, en geriden gelen \u00f6l\u00fcm h\u00fck\u00fcml\u00fcleri gibi g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi. Hem melekler hem insanlar i\u00e7in, b\u00fct\u00fcn evren i\u00e7in seyirlik oyun olduk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Biz Mesih u\u011fruna ak\u0131ls\u0131z\u0131z, ama siz Mesih'te ak\u0131ll\u0131s\u0131n\u0131z! Biz zay\u0131f\u0131z, siz g\u00fc\u00e7l\u00fcs\u00fcn\u00fcz! Siz sayg\u0131de\u011fer ki\u015filersiniz, bizse de\u011fersiziz!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eu ana dek a\u00e7, susuz, \u00e7\u0131pla\u011f\u0131z. D\u00f6v\u00fcl\u00fcyoruz, bar\u0131nacak yerimiz yok."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kendi ellerimizle \u00e7al\u0131\u015f\u0131p emek veriyoruz. Bize s\u00f6venlere iyilik diliyoruz, zulmedilince sabrediyoruz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130ftiraya u\u011fray\u0131nca tatl\u0131l\u0131kla kar\u015f\u0131l\u0131k veriyoruz. \u015eu ana dek adeta d\u00fcnyan\u0131n s\u00fcpr\u00fcnt\u00fcs\u00fc, her \u015feyin d\u00f6k\u00fcnt\u00fcs\u00fc olduk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunlar\u0131 sizi utand\u0131rmak i\u00e7in de\u011fil, siz sevgili \u00e7ocuklar\u0131m\u0131 uyarmak i\u00e7in yaz\u0131yorum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Mesih'in yolunda say\u0131s\u0131z e\u011fiticiniz olsa da \u00e7ok say\u0131da baban\u0131z yoktur. Size M\u00fcjde'yi ula\u015ft\u0131rmakla Mesih \u0130sa'da manevi baban\u0131z oldum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu nedenle beni \u00f6rnek almaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorum sizi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rab'be sad\u0131k olan sevgili \u00e7ocu\u011fum Timoteos'u bu ama\u00e7la size g\u00f6nderiyorum. Her yerde, her kilisede \u00f6\u011fretti\u011fim ve Mesih'te izledi\u011fim yollar\u0131 o size an\u0131msatacakt\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131n\u0131z yan\u0131n\u0131za gelmeyece\u011fimi sanarak k\u00fcstahla\u015f\u0131yor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ama Rab dilerse yak\u0131nda yan\u0131n\u0131za gelece\u011fim. O zaman bu k\u00fcstahlar\u0131n s\u00f6ylediklerini de\u011fil, g\u00fc\u00e7lerinin ne oldu\u011funu \u00f6\u011frenece\u011fim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi lafta de\u011fil, g\u00fc\u00e7tedir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ne istiyorsunuz? Size sopayla m\u0131 geleyim, yoksa sevgi ve yumu\u015fak bir ruhla m\u0131?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aran\u0131zda fuhu\u015f oldu\u011fu s\u00f6yleniyor, \u00fcstelik putperestler aras\u0131nda bile rastlanmayan t\u00fcrden bir fuhu\u015f! Biri babas\u0131n\u0131n kar\u0131s\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Siz h\u00e2l\u00e2 b\u00f6b\u00fcrleniyorsunuz! Oysa yas tutup bu i\u015fi yapan\u0131 aran\u0131zdan atman\u0131z gerekmez miydi?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bedence olmasa da ruh\u00e7a aran\u0131zday\u0131m. Bu su\u00e7u i\u015fleyeni, aran\u0131zdaym\u0131\u015f\u0131m gibi Rabbimiz \u0130sa'n\u0131n ad\u0131yla zaten yarg\u0131lam\u0131\u015f bulunuyorum. Ben ruh\u00e7a aran\u0131zdayken Rabbimiz \u0130sa'n\u0131n g\u00fcc\u00fcyle topland\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman, bedeninin yok olmas\u0131 i\u00e7in bu adam\u0131 \u015eeytan'a teslim edin ki, Rab \u0130sa'n\u0131n g\u00fcn\u00fcnde ruhu kurtulabilsin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6v\u00fcnmeniz yersizdir. Az\u0131c\u0131k mayan\u0131n b\u00fct\u00fcn hamuru kabartt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyor musunuz?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yeni bir hamur olabilmek i\u00e7in eski mayadan ar\u0131n\u0131p temizlenin. Zaten mayas\u0131zs\u0131n\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc F\u0131s\u0131h kuzumuz Mesih kurban edildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in eski mayayla \u2013kin ve k\u00f6t\u00fcl\u00fck mayas\u0131yla\u2013 de\u011fil, i\u00e7tenli\u011fin ve d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011f\u00fcn mayas\u0131z ekme\u011fiyle bayram edelim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mektubumda size fuhu\u015f yapanlarla arkada\u015fl\u0131k etmemenizi yazd\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ku\u015fkusuz d\u00fcnyadaki ahlaks\u0131zlar\u0131, a\u00e7g\u00f6zl\u00fcleri, soyguncular\u0131 ya da putperestleri demek istemedim. \u00d6yle olsayd\u0131, d\u00fcnyadan ayr\u0131lmak zorunda kal\u0131rd\u0131n\u0131z!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama \u015fimdi size \u015funu yaz\u0131yorum: Karde\u015f diye bilinirken fuhu\u015f yapan, a\u00e7g\u00f6zl\u00fc, putperest, s\u00f6v\u00fcc\u00fc, ayya\u015f ya da soyguncu olanla arkada\u015fl\u0131k etmeyin, b\u00f6yle biriyle yemek bile yemeyin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0130nanl\u0131lar toplulu\u011funun d\u0131\u015f\u0131ndakileri yarg\u0131lamaya benim ne hakk\u0131m var? Sizin de yarg\u0131laman\u0131z gereken ki\u015filer toplulu\u011fun i\u00e7indekiler de\u011fil mi?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Toplulu\u011fun d\u0131\u015f\u0131nda kalanlar\u0131 Tanr\u0131 yarg\u0131lar. \u201cK\u00f6t\u00fc adam\u0131 aran\u0131zdan kovun!\u201d"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sizden birinin \u00f6b\u00fcr\u00fcne kar\u015f\u0131 bir davas\u0131 varsa kutsallar \u00f6n\u00fcnde de\u011fil de, imans\u0131zlar \u00f6n\u00fcnde yarg\u0131lanmaya cesaret eder mi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kutsallar\u0131n d\u00fcnyay\u0131 yarg\u0131layaca\u011f\u0131n\u0131 bilmiyor musunuz? Madem d\u00fcnyay\u0131 yarg\u0131layacaks\u0131n\u0131z, b\u00f6yle \u00f6nemsiz davalar\u0131 g\u00f6rmeye yeterli de\u011fil misiniz?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu ya\u015famla ilgili davalar bir yana, melekleri bile yarg\u0131layaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 bilmiyor musunuz?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu ya\u015famla ilgili davalar\u0131n\u0131z oldu\u011funda, inanl\u0131lar toplulu\u011funda en \u00f6nemsiz say\u0131lanlar\u0131 m\u0131 yarg\u0131\u00e7 at\u0131yorsunuz?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sizi utand\u0131rmak i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum bunu. Karde\u015fler aras\u0131ndaki davalarda yarg\u0131\u00e7l\u0131k edecek kadar bilge biri yok mu aran\u0131zda?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Karde\u015f karde\u015fe kar\u015f\u0131 dava a\u00e7\u0131yor, \u00fcstelik imans\u0131zlar \u00f6n\u00fcnde!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Asl\u0131nda birbirinizden davac\u0131 olman\u0131z bile sizin i\u00e7in d\u00fcped\u00fcz yenilgidir. Haks\u0131zl\u0131\u011fa u\u011frasan\u0131z daha iyi olmaz m\u0131? Doland\u0131r\u0131lsan\u0131z daha iyi olmaz m\u0131?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun yerine, siz kendiniz haks\u0131zl\u0131k edip ba\u015fkas\u0131n\u0131 doland\u0131r\u0131yorsunuz. \u00dcstelik bunu karde\u015flerinize yap\u0131yorsunuz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00fcnahk\u00e2rlar\u0131n, Tanr\u0131 Egemenli\u011fi'ni miras almayaca\u011f\u0131n\u0131 bilmiyor musunuz? Aldanmay\u0131n! Ne fuhu\u015f yapanlar Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni miras alacakt\u0131r, ne puta tapanlar, ne zina edenler, ne o\u011flanlar, ne o\u011flanc\u0131lar, ne h\u0131rs\u0131zlar, ne a\u00e7g\u00f6zl\u00fcler, ne ayya\u015flar, ne s\u00f6v\u00fcc\u00fcler, ne de soyguncular."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131n\u0131z b\u00f6yleydiniz; ama y\u0131kand\u0131n\u0131z, kutsal k\u0131l\u0131nd\u0131n\u0131z, Rab \u0130sa Mesih ad\u0131yla ve Tanr\u0131m\u0131z'\u0131n Ruhu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla akland\u0131n\u0131z."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cBana her \u015fey serbest\u201d diyorsunuz, ama her \u015fey yararl\u0131 de\u011fildir. \u201cBana her \u015fey serbest\u201d diyorsunuz, ama hi\u00e7bir \u015feyin tutsa\u011f\u0131 olmayaca\u011f\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cYemek mide i\u00e7in, mide de yemek i\u00e7indir\u201d diyorsunuz, ama Tanr\u0131 hem mideyi hem de yeme\u011fi ortadan kald\u0131racakt\u0131r. Beden fuhu\u015f i\u00e7in de\u011fil, Rab i\u00e7indir. Rab de beden i\u00e7indir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rab'bi dirilten Tanr\u0131, kudretiyle bizi de diriltecek."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bedenlerinizin Mesih'in \u00fcyeleri oldu\u011funu bilmiyor musunuz? Mesih'in \u00fcyelerini al\u0131p bir fahi\u015fenin \u00fcyeleri mi yapay\u0131m? Asla!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yoksa fahi\u015feyle birle\u015fenin, onunla tek beden oldu\u011funu bilmiyor musunuz? \u00c7\u00fcnk\u00fc \u201c\u0130kisi tek beden olacak\u201d deniyor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rab'le birle\u015fen ki\u015fiyse O'nunla tek ruh olur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fuhu\u015ftan ka\u00e7\u0131n\u0131n. \u0130nsan\u0131n i\u015fledi\u011fi b\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr g\u00fcnahlar bedenin d\u0131\u015f\u0131ndad\u0131r; ama fuhu\u015f yapan, kendi bedenine kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bedeninizin, Tanr\u0131'dan ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z ve i\u00e7inizdeki Kutsal Ruh'un tap\u0131na\u011f\u0131 oldu\u011funu bilmiyor musunuz? Kendinize ait de\u011filsiniz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bir bedel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 sat\u0131n al\u0131nd\u0131n\u0131z; onun i\u00e7in Tanr\u0131'y\u0131 bedeninizde y\u00fcceltin."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eimdi bana yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131z konulara gelelim: \u201cErke\u011fin kad\u0131na dokunmamas\u0131 iyidir\u201d diyorsunuz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ama fuhu\u015ftan \u00f6t\u00fcr\u00fc her erkek kar\u0131s\u0131yla, her kad\u0131n da kocas\u0131yla ya\u015fas\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Erkek kar\u0131s\u0131na, kad\u0131n da kocas\u0131na hakk\u0131n\u0131 versin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kad\u0131n\u0131n bedeni kendisine de\u011fil, kocas\u0131na aittir. Bunun gibi, erke\u011fin bedeni de kendisine de\u011fil, kar\u0131s\u0131na aittir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ge\u00e7ici bir s\u00fcre i\u00e7in anla\u015f\u0131p kendinizi duaya vermekten ba\u015fka bir nedenle birbirinizi mahrum etmeyin. Sonra yine birle\u015fin ki, kendinizi denetleyemedi\u011finiz i\u00e7in \u015eeytan sizi ayartmas\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunu bir buyruk olarak de\u011fil, bir uzla\u015fma yolu olarak s\u00f6yl\u00fcyorum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herkesin benim gibi olmas\u0131n\u0131 dilerdim. Ama herkesin Tanr\u0131'dan ald\u0131\u011f\u0131 ruhsal bir arma\u011fan\u0131 vard\u0131r; kiminin \u015f\u00f6yle, kiminin b\u00f6yle."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yine de evli olmayanlarla dul kad\u0131nlara \u015funu s\u00f6yleyeyim: Benim gibi kalsalar kendileri i\u00e7in iyi olur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama kendilerini denetleyemiyorlarsa, evlensinler. \u00c7\u00fcnk\u00fc i\u00e7in i\u00e7in yanmaktansa evlenmek daha iyidir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Evlilereyse \u015funu buyuruyorum, daha do\u011frusu Rab buyuruyor: Kad\u0131n kocas\u0131ndan ayr\u0131lmas\u0131n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ayr\u0131l\u0131rsa evlenmesin, ya da kocas\u0131yla bar\u0131\u015fs\u0131n. Erkek de kar\u0131s\u0131n\u0131 bo\u015famas\u0131n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Geri kalanlara Rab de\u011fil, ben s\u00f6yl\u00fcyorum: E\u011fer bir karde\u015fin kar\u0131s\u0131 iman etmemi\u015fse ama kendisiyle ya\u015famaya raz\u0131ysa, onu bo\u015famas\u0131n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bir kad\u0131n\u0131n kocas\u0131 iman etmemi\u015fse ama kendisiyle ya\u015famaya raz\u0131ysa, kad\u0131n onu bo\u015famas\u0131n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc iman etmemi\u015f koca kar\u0131s\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, iman etmemi\u015f kad\u0131n da imanl\u0131 kocas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kutsan\u0131r. Yoksa \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z murdar olurdu. Ama \u015fimdi kutsald\u0131rlar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130man etmeyen ayr\u0131l\u0131rsa ayr\u0131ls\u0131n. Karde\u015f ya da k\u0131zkarde\u015f b\u00f6yle durumlarda \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr. Tanr\u0131 sizi bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015famaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ey kad\u0131n, kocan\u0131 kurtar\u0131p kurtaramayaca\u011f\u0131n\u0131 nereden biliyorsun? Ey erkek, kar\u0131n\u0131 kurtar\u0131p kurtaramayaca\u011f\u0131n\u0131 nereden biliyorsun?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ancak herkes Rab'bin kendisi i\u00e7in belirledi\u011fi duruma uygun bi\u00e7imde, Tanr\u0131'dan ald\u0131\u011f\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131ya g\u00f6re ya\u015fas\u0131n. Bunu b\u00fct\u00fcn kiliselere buyuruyorum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Biri s\u00fcnnetliyken mi \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131, s\u00fcnnetsiz olmas\u0131n. Bir ba\u015fkas\u0131 s\u00fcnnetsizken mi \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131, s\u00fcnnet olmas\u0131n."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00fcnnetli olup olmamak \u00f6nemli de\u011fildir. \u00d6nemli olan, Tanr\u0131'n\u0131n buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirmektir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herkes ne durumda \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131ysa, o durumda kals\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00f6leyken mi \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131n, \u00fcz\u00fclme. Ama \u00f6zg\u00fcr olabilirsen, f\u0131rsat\u0131 ka\u00e7\u0131rma!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Rab'bin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 zaman k\u00f6le olan kimse, \u015fimdi Rab'bin \u00f6zg\u00fcr\u00fcd\u00fcr. \u00d6zg\u00fcrken \u00e7a\u011fr\u0131lan ki\u015fi de Mesih'in k\u00f6lesidir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bir bedel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 sat\u0131n al\u0131nd\u0131n\u0131z, insanlara k\u00f6le olmay\u0131n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Karde\u015fler, herkes ne durumda \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131ysa, Tanr\u0131 \u00f6n\u00fcnde o durumda kals\u0131n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "K\u0131zlara gelince, Rab'den onlarla ilgili bir buyruk alm\u0131\u015f de\u011filim. Ama Rab'bin merhameti sayesinde g\u00fcvenilir biri olarak d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerimi s\u00f6yl\u00fcyorum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6yle san\u0131yorum ki, \u015fimdiki s\u0131k\u0131nt\u0131lar nedeniyle insan\u0131n oldu\u011fu gibi kalmas\u0131 iyidir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kar\u0131n varsa, bo\u015fanmay\u0131 isteme. Kar\u0131n yoksa, kendine e\u015f arama."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ama evlenirsen g\u00fcnah i\u015flemi\u015f olmazs\u0131n. Bir k\u0131z da evlenirse g\u00fcnah i\u015flemi\u015f olmaz. Ne var ki, evlenenler bu ya\u015famda s\u0131k\u0131nt\u0131larla kar\u015f\u0131la\u015facak. Ben sizi bu s\u0131k\u0131nt\u0131lardan esirgemek istiyorum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Karde\u015fler, \u015funu demek istiyorum: Zaman daralm\u0131\u015ft\u0131r. Bundan b\u00f6yle, kar\u0131s\u0131 olanlar kar\u0131lar\u0131 yokmu\u015f gibi, yas tutanlar yas tutmuyormu\u015f gibi, sevinenler sevinmiyormu\u015f gibi, mal alanlar mallar\u0131 yokmu\u015f gibi, d\u00fcnyadan yararlananlar alabildi\u011fine yararlanm\u0131yormu\u015f gibi olsun. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnyan\u0131n \u015fimdiki hali ge\u00e7icidir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": ""
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kayg\u0131s\u0131z olman\u0131z\u0131 istiyorum. Evli olmayan erkek, Rab'bi nas\u0131l ho\u015fnut edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek Rab'bin i\u015fleri i\u00e7in kayg\u0131lan\u0131r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Evli erkekse kar\u0131s\u0131n\u0131 nas\u0131l ho\u015fnut edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek d\u00fcnya i\u015fleri i\u00e7in kayg\u0131lan\u0131r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "B\u00f6ylece ilgisi b\u00f6l\u00fcn\u00fcr. Evli olmayan kad\u0131n ya da k\u0131z hem bedence hem ruh\u00e7a kutsal olmak amac\u0131yla Rab'bin i\u015fleri i\u00e7in kayg\u0131lan\u0131r. Evli kad\u0131nsa kocas\u0131n\u0131 nas\u0131l ho\u015fnut edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek d\u00fcnya i\u015fleri i\u00e7in kayg\u0131lan\u0131r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bunu sizin iyili\u011finiz i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum, \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz\u00fc k\u0131s\u0131tlamak i\u00e7in de\u011fil. \u0130lginizi da\u011f\u0131tmadan, Rab'be adanm\u0131\u015f olarak, O'na yara\u015f\u0131r bi\u00e7imde ya\u015faman\u0131z\u0131 istiyorum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bir kimse ni\u015fanl\u0131 oldu\u011fu k\u0131za yak\u0131\u015f\u0131ks\u0131z davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsa, a\u015f\u0131r\u0131 tutkular\u0131 varsa ve evlenmesi gerekiyorsa, istedi\u011fini yaps\u0131n, g\u00fcnah i\u015flemi\u015f olmaz; evlensinler."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ama zorunluluk alt\u0131nda bulunmayan, y\u00fcre\u011fi kararl\u0131, istedi\u011fini yapabilecek durumdaki ki\u015fi, ni\u015fanl\u0131s\u0131yla evlenmemeye y\u00fcre\u011finde karar vermi\u015fse, iyi eder."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "K\u0131sacas\u0131 ni\u015fanl\u0131s\u0131yla evlenen iyi eder, evlenmeyense daha iyi eder."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kad\u0131n, kocas\u0131 ya\u015fad\u0131k\u00e7a kocas\u0131na ba\u011fl\u0131d\u0131r. Kocas\u0131 \u00f6l\u00fcrse diledi\u011fi kimseyle evlenmekte \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr; yeter ki, o ki\u015fi Rab'be ait biri olsun."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ama dul kad\u0131n, oldu\u011fu gibi kal\u0131rsa daha mutlu olur. Ben b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum ve san\u0131r\u0131m bende de Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu vard\u0131r."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eimdi putlara sunulan kurbanlar\u0131n etine gelelim. \u201cHepimizin bilgisi var\u201d diyorsunuz, bunu biliyoruz. Bilgi insan\u0131 b\u00f6b\u00fcrlendirir, sevgiyse geli\u015ftirir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bir \u015fey bildi\u011fini sanan, hen\u00fcz bilmesi gerekti\u011fi gibi bilmiyordur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131'y\u0131 seveni Tanr\u0131 bilir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Putlara sunulan kurban etinin yenmesine gelince, biliyoruz ki, \u201cD\u00fcnyada put bir hi\u00e7tir\u201d ve \u201cBirden fazla Tanr\u0131 yoktur\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yerde ya da g\u00f6kte ilah diye adland\u0131r\u0131lanlar varsa da \u2013nitekim pek \u00e7ok \u201cilah\u201d, pek \u00e7ok \u201crab\u201d vard\u0131r\u2013 bizim i\u00e7in tek bir Tanr\u0131 Baba vard\u0131r. O her \u015feyin kayna\u011f\u0131d\u0131r, bizler O'nun i\u00e7in ya\u015f\u0131yoruz. Tek bir Rab var, O da \u0130sa Mesih'tir. Her \u015fey O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yarat\u0131ld\u0131, biz de O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ya\u015f\u0131yoruz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne var ki, herkes bu bilgiye sahip de\u011fildir. H\u00e2l\u00e2 putperest al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131n etkisinde kalan baz\u0131lar\u0131, yedikleri etin puta sunuldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar. Vicdanlar\u0131 zay\u0131f oldu\u011fu i\u00e7in lekeleniyor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yiyecek bizi Tanr\u0131'ya yakla\u015ft\u0131rmaz. Yemezsek bir kayb\u0131m\u0131z olmaz, yersek de bir kazanc\u0131m\u0131z olmaz."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yaln\u0131z dikkat edin, bu \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz vicdan\u0131 zay\u0131f olanlar\u0131n s\u00fcr\u00e7mesine neden olmas\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u011fer zay\u0131f vicdanl\u0131 biri, bilgili olan seni bir put tap\u0131na\u011f\u0131nda sofraya oturmu\u015f g\u00f6r\u00fcrse, puta sunulan kurban\u0131n etini yemek i\u00e7in cesaret almaz m\u0131?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonu\u00e7ta bu zay\u0131f vicdanl\u0131 ki\u015fi, Mesih'in u\u011fruna \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bu karde\u015f, senin bilgin y\u00fcz\u00fcnden mahvolur!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu \u015fekilde karde\u015flere kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fleyip onlar\u0131n zay\u0131f vicdanlar\u0131n\u0131 yaralayarak Mesih'e kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015flemi\u015f olursunuz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu nedenle, yedi\u011fim \u015fey karde\u015fimin sendeleyip d\u00fc\u015fmesine yol a\u00e7acaksa, karde\u015fimin d\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in bir daha et yemeyece\u011fim."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6zg\u00fcr de\u011fil miyim? El\u00e7i de\u011fil miyim? Rabbimiz \u0130sa'y\u0131 g\u00f6rmedim mi? Sizler Rab yolunda verdi\u011fim eme\u011fin \u00fcr\u00fcn\u00fc de\u011fil misiniz?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ba\u015fkalar\u0131 i\u00e7in el\u00e7i de\u011filsem bile, sizler i\u00e7in el\u00e7iyim ya! Rab yolunda el\u00e7ili\u011fimin kan\u0131t\u0131 sizsiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beni sorguya \u00e7ekenlere kar\u015f\u0131 kendimi b\u00f6yle savunurum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yiyip i\u00e7meye hakk\u0131m\u0131z yok mu bizim?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6b\u00fcr el\u00e7iler gibi, Rab'bin karde\u015fleri ve Kefas gibi, yan\u0131m\u0131zda imanl\u0131 bir e\u015f gezdirmeye hakk\u0131m\u0131z yok mu?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ge\u00e7imi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gereken yaln\u0131z Barnaba'yla ben miyim?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kim kendi paras\u0131yla askerlik yapar? Kim ba\u011f diker de \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc yemez? Kim s\u00fcr\u00fcy\u00fc g\u00fcder de s\u00fct\u00fcnden i\u00e7mez?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130nsansal a\u00e7\u0131dan m\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorum bunlar\u0131? Kutsal Yasa da ayn\u0131 \u015feyleri s\u00f6ylemiyor mu?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Musa'n\u0131n Yasas\u0131'nda, \u201cHarman d\u00f6ven \u00f6k\u00fcz\u00fcn a\u011fz\u0131n\u0131 ba\u011flamayacaks\u0131n\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Tanr\u0131'n\u0131n kayg\u0131s\u0131 \u00f6k\u00fczler mi, yoksa bunu \u00f6zellikle bizim i\u00e7in mi s\u00f6yl\u00fcyor? Ku\u015fkusuz, bizim i\u00e7in yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r bu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ift s\u00fcrenin umutla s\u00fcrmesi, harman d\u00f6venin de harmana ortak olma umuduyla d\u00f6vmesi gerekir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aran\u0131za ruhsal tohumlar ektiysek, sizden maddesel bir harman bi\u00e7memiz \u00e7ok mu?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ba\u015fkalar\u0131n\u0131n sizden yard\u0131m almaya haklar\u0131 varsa, bizim daha \u00e7ok hakk\u0131m\u0131z yok mu? Ama biz bu hakk\u0131m\u0131z\u0131 kullanmad\u0131k. Mesih M\u00fcjdesi'nin yay\u0131lmas\u0131na engel olmayal\u0131m diye her \u015feye katlan\u0131yoruz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tap\u0131nakta \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n tap\u0131naktan beslendiklerini, sunakta g\u00f6revli olanlar\u0131n da sunakta adanan adaklardan pay ald\u0131klar\u0131n\u0131 bilmiyor musunuz?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun gibi, Rab M\u00fcjde'yi yayanlar\u0131n da ge\u00e7imlerini M\u00fcjde'den sa\u011flamas\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama ben bu haklardan hi\u00e7birini kullanm\u0131\u015f de\u011filim. Bunlar bana sa\u011flans\u0131n diye de yazm\u0131yorum. Bunu yapmaktansa \u00f6lmeyi ye\u011flerim. Kimse beni bu \u00f6v\u00fcn\u00e7ten yoksun b\u0131rakmayacakt\u0131r!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "M\u00fcjde'yi yay\u0131yorum diye \u00f6v\u00fcnmeye hakk\u0131m yok. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunu yapmakla y\u00fck\u00fcml\u00fcy\u00fcm. M\u00fcjde'yi yaymazsam vay halime!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E\u011fer M\u00fcjde'yi g\u00f6n\u00fclden yayarsam, \u00f6d\u00fcl\u00fcm olur; g\u00f6n\u00fcls\u00fczce yayarsam, yaln\u0131zca bana emanet edilen g\u00f6revi yapm\u0131\u015f olurum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Peki, \u00f6d\u00fcl\u00fcm nedir? M\u00fcjde'yi kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z yaymak ve b\u00f6ylece M\u00fcjde'yi yaymaktan do\u011fan hakk\u0131m\u0131 kullanmamakt\u0131r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ben \u00f6zg\u00fcr\u00fcm, kimsenin k\u00f6lesi de\u011filim. Ama daha \u00e7ok ki\u015fi kazanay\u0131m diye herkesin k\u00f6lesi oldum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yahudiler'i kazanmak i\u00e7in Yahudiler'e Yahudi gibi davrand\u0131m. Kendim Kutsal Yasa'n\u0131n denetimi alt\u0131nda olmad\u0131\u011f\u0131m halde, Yasa alt\u0131nda olanlar\u0131 kazanmak i\u00e7in onlara Yasa alt\u0131ndaym\u0131\u015f\u0131m gibi davrand\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Yasas\u0131'na sahip olmayan biri de\u011filim, Mesih'in Yasas\u0131 alt\u0131nday\u0131m. Buna kar\u015f\u0131n, Yasa'ya sahip olmayanlar\u0131 kazanmak i\u00e7in Yasa'ya sahip de\u011filmi\u015fim gibi davrand\u0131m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7s\u00fczleri kazanmak i\u00e7in onlarla g\u00fc\u00e7s\u00fcz oldum. Ne yap\u0131p yap\u0131p baz\u0131lar\u0131n\u0131 kurtarmak i\u00e7in herkesle her \u015fey oldum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bunlar\u0131n hepsini M\u00fcjde'de pay\u0131m olsun diye, M\u00fcjde u\u011fruna yap\u0131yorum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ko\u015fu alan\u0131nda yar\u0131\u015fanlar\u0131n hepsi ko\u015ftu\u011fu halde \u00f6d\u00fcl\u00fc bir ki\u015finin kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyor musunuz? \u00d6yle ko\u015fun ki \u00f6d\u00fcl\u00fc kazanas\u0131n\u0131z."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yar\u0131\u015fa kat\u0131lan herkes kendini her y\u00f6nden denetler. B\u00f6yleleri bunu \u00e7\u00fcr\u00fcy\u00fcp gidecek bir defne tac\u0131 kazanmak i\u00e7in yaparlar. Bizse hi\u00e7 \u00e7\u00fcr\u00fcmeyecek bir ta\u00e7 i\u00e7in yap\u0131yoruz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunun i\u00e7indir ki, ama\u00e7s\u0131zca ko\u015fan biri gibi ko\u015fmuyorum. Yumru\u011fumu havay\u0131 d\u00f6ver gibi bo\u015fa atm\u0131yorum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00fcjde'yi ba\u015fkalar\u0131na duyurduktan sonra kendim reddedilmemek i\u00e7in bedenime eziyet \u00e7ektirip onu k\u00f6le ediyorum."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Karde\u015fler, atalar\u0131m\u0131z\u0131n hepsinin bulut alt\u0131nda korundu\u011funu ve hepsinin denizden ge\u00e7ti\u011fini bilmenizi istiyorum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Musa'ya ba\u011flanmak \u00fczere hepsi bulutta ve denizde vaftiz edildi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hepsi ayn\u0131 ruhsal yiyece\u011fi yedi;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hepsi ayn\u0131 ruhsal i\u00e7ece\u011fi i\u00e7ti. Artlar\u0131ndan gelen ruhsal kayadan i\u00e7tiler; o kaya Mesih'ti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne var ki, Tanr\u0131 onlar\u0131n \u00e7o\u011fundan ho\u015fnut de\u011fildi; nitekim cesetleri \u00e7\u00f6le serildi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu olaylar, onlar gibi k\u00f6t\u00fc \u015feylere \u00f6zlem duymamam\u0131z i\u00e7in bize ders olsun diye oldu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onlardan baz\u0131lar\u0131 gibi puta tapanlar olmay\u0131n. Nitekim \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201cHalk yiyip i\u00e7meye oturdu, sonra kalk\u0131p \u00e7\u0131lg\u0131nca e\u011flendi.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onlardan baz\u0131lar\u0131 gibi fuhu\u015f yapmayal\u0131m. Fuhu\u015f yapanlar\u0131n yirmi \u00fc\u00e7 bini bir g\u00fcnde yok oldu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yine baz\u0131lar\u0131 gibi Rab'bi denemeyelim. B\u00f6yle yapanlar\u0131 y\u0131lanlar \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kimileri gibi de s\u00f6ylenip durmay\u0131n. S\u00f6ylenenleri \u00f6l\u00fcm mele\u011fi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu olaylar ba\u015fkalar\u0131na ders olsun diye onlar\u0131n ba\u015f\u0131na geldi; \u00e7a\u011flar\u0131n sonuna ula\u015fm\u0131\u015f olan bizleri uyarmak i\u00e7in yaz\u0131ya ge\u00e7irildi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onun i\u00e7in, ayakta sa\u011flam durdu\u011funu sanan dikkat etsin, d\u00fc\u015fmesin!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Herkesin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 denemelerden ba\u015fka denemelerle kar\u015f\u0131la\u015fmad\u0131n\u0131z. Tanr\u0131 g\u00fcvenilirdir, g\u00fcc\u00fcn\u00fcz\u00fc a\u015fan bi\u00e7imde denenmenize izin vermez. Dayanabilmeniz i\u00e7in denemeyle birlikte \u00e7\u0131k\u0131\u015f yolunu da sa\u011flayacakt\u0131r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu nedenle, sevgili karde\u015flerim, putperestlikten ka\u00e7\u0131n\u0131n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Akl\u0131 ba\u015f\u0131nda insanlarla konu\u015fur gibi konu\u015fuyorum. S\u00f6ylediklerimi kendiniz tart\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckretti\u011fimiz \u015f\u00fckran k\u00e2sesiyle Mesih'in kan\u0131na payda\u015f olmuyor muyuz? B\u00f6l\u00fcp yedi\u011fimiz ekmekle Mesih'in bedenine payda\u015f olmuyor muyuz?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekmek bir oldu\u011fu gibi, biz de \u00e7ok oldu\u011fumuz halde bir bedeniz. \u00c7\u00fcnk\u00fc hepimiz bir ekme\u011fi payla\u015f\u0131yoruz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131na bak\u0131n; kurban etini yiyenler suna\u011fa payda\u015f de\u011fil midir?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne demek istiyorum? Puta sunulan kurban etinin bir \u00f6zelli\u011fi mi var? Ya da putun bir \u00f6nemi mi var?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hay\u0131r, yok! Dedi\u011fim \u015fu: Putperestler kurbanlar\u0131n\u0131 Tanr\u0131'ya de\u011fil, cinlere sunuyorlar. Cinlerle payda\u015f olman\u0131z\u0131 istemem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hem Rab'bin, hem cinlerin k\u00e2sesinden i\u00e7emezsiniz; hem Rab'bin, hem cinlerin sofras\u0131na ortak olamazs\u0131n\u0131z."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yoksa Rab'bi k\u0131skand\u0131rmaya m\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz? Biz O'ndan daha m\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fcy\u00fcz?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cHer \u015fey serbest\u201d diyorsunuz, ama her \u015fey yararl\u0131 de\u011fildir. \u201cHer \u015fey serbest\u201d diyorsunuz, ama her \u015fey yap\u0131c\u0131 de\u011fildir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Herkes kendi yarar\u0131n\u0131 de\u011fil, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n yarar\u0131n\u0131 g\u00f6zetsin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kasaplar \u00e7ar\u015f\u0131s\u0131nda sat\u0131lan her eti vicdan sorunu yapmadan, sorgusuz sualsiz yiyin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u201cYery\u00fcz\u00fc ve i\u00e7indeki her \u015fey Rab'bindir.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130man etmemi\u015f biri sizi yeme\u011fe \u00e7a\u011f\u0131r\u0131r, siz de gitmek isterseniz, \u00f6n\u00fcn\u00fcze konulan her \u015feyi vicdan sorunu yapmadan, sorgusuz sualsiz yiyin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ama biri size, \u201cBu kurban etidir\u201d derse, hem bunu s\u00f6yleyen i\u00e7in, hem de vicdan huzuru i\u00e7in yemeyin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Senin de\u011fil, \u00f6b\u00fcr adam\u0131n vicdan huzuru i\u00e7in demek istiyorum. Benim \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc neden ba\u015fkas\u0131n\u0131n vicdan\u0131 yarg\u0131las\u0131n?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015e\u00fckrederek yeme\u011fe kat\u0131l\u0131rsam, \u015f\u00fckretti\u011fim yiyecekten \u00f6t\u00fcr\u00fc neden k\u0131nanay\u0131m?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sonu\u00e7 olarak, ne yer ne i\u00e7erseniz, ne yaparsan\u0131z, her \u015feyi Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fcceli\u011fi i\u00e7in yap\u0131n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yahudiler'in, Grekler'in ya da Tanr\u0131 toplulu\u011funun t\u00f6kezleyip d\u00fc\u015fmesine neden olmay\u0131n."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ben de kendi yarar\u0131m\u0131 de\u011fil, kurtulsunlar diye bir\u00e7oklar\u0131n\u0131n yarar\u0131n\u0131 g\u00f6zeterek herkesi her y\u00f6nden ho\u015fnut etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mesih'i \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131m gibi, siz de beni \u00f6rnek al\u0131n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Her durumda beni an\u0131msad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ve size iletti\u011fim \u00f6\u011fretileri oldu\u011fu gibi korudu\u011funuz i\u00e7in sizi \u00f6v\u00fcyorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama \u015funu da bilmenizi isterim: Her erke\u011fin ba\u015f\u0131 Mesih, kad\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131 erkek, Mesih'in ba\u015f\u0131 da Tanr\u0131'd\u0131r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ba\u015f\u0131na bir \u015fey tak\u0131p dua ya da peygamberlik eden her erkek, ba\u015f\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcr."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ama ba\u015f\u0131 a\u00e7\u0131k dua ya da peygamberlik eden her kad\u0131n, ba\u015f\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcr. B\u00f6ylesinin, ba\u015f\u0131 t\u0131ra\u015f edilmi\u015f bir kad\u0131ndan fark\u0131 yoktur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kad\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 a\u00e7arsa, sa\u00e7\u0131n\u0131 kestirsin. Ama kad\u0131n\u0131n sa\u00e7\u0131n\u0131 kestirmesi ya da t\u0131ra\u015f etmesi ay\u0131psa, ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rts\u00fcn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Erkek ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rtmemeli; o, Tanr\u0131'n\u0131n benzeri ve y\u00fcceli\u011fidir. Kad\u0131n da erke\u011fin y\u00fcceli\u011fidir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc erkek kad\u0131ndan de\u011fil, kad\u0131n erkekten yarat\u0131ld\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Erkek kad\u0131n i\u00e7in de\u011fil, kad\u0131n erkek i\u00e7in yarat\u0131ld\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu nedenle ve melekler u\u011fruna kad\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131 \u00fczerinde yetkisi olmal\u0131d\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne var ki, Rab'de ne kad\u0131n erkekten ne de erkek kad\u0131ndan ba\u011f\u0131ms\u0131zd\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kad\u0131n erkekten yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi, erkek de kad\u0131ndan do\u011far. Ama her \u015fey Tanr\u0131'dand\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Siz kendiniz karar verin: Kad\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k ba\u015fla Tanr\u0131'ya dua etmesi uygun mu?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Do\u011fan\u0131n kendisi bile size erke\u011fin uzun sa\u00e7l\u0131 olmas\u0131n\u0131n kendisini k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, kad\u0131n\u0131n uzun sa\u00e7l\u0131 olmas\u0131n\u0131n ise kendisini y\u00fcceltti\u011fini \u00f6\u011fretmiyor mu? \u00c7\u00fcnk\u00fc sa\u00e7 kad\u0131na \u00f6rt\u00fc olarak verilmi\u015ftir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu konuda \u00e7eki\u015fmek isteyen varsa, \u015funu bilsin ki, bizim ya da Tanr\u0131'n\u0131n kiliselerinin b\u00f6yle bir al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yoktur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Toplant\u0131lar\u0131n\u0131z yarardan \u00e7ok zarar getirdi\u011fi i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki uyar\u0131lar\u0131 yaparken sizi \u00f6vemem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Birincisi, topluluk\u00e7a bir araya geldi\u011finizde aran\u0131zda ayr\u0131l\u0131klar oldu\u011funu duyuyorum. Buna biraz da inan\u0131yorum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisini kazananlar\u0131n belli olmas\u0131 i\u00e7in aran\u0131zda b\u00f6l\u00fcnmeler olmas\u0131 gerekiyor!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Topland\u0131\u011f\u0131n\u0131zda Rab'bin Sofras\u0131'na kat\u0131lmak i\u00e7in toplanm\u0131yorsunuz."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Her biriniz \u00f6tekini beklemeden kendi yeme\u011fini yiyor. Kimi a\u00e7 kal\u0131yor, kimi sarho\u015f oluyor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yiyip i\u00e7mek i\u00e7in evleriniz yok mu? Tanr\u0131'n\u0131n toplulu\u011funu hor mu g\u00f6r\u00fcyorsunuz, yiyece\u011fi olmayanlar\u0131 utand\u0131rmak m\u0131 istiyorsunuz? Size ne diyeyim? Sizi \u00f6veyim mi? Bu konuda \u00f6vemem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Size iletti\u011fimi ben Rab'den \u00f6\u011frendim. Ele verildi\u011fi gece Rab \u0130sa eline ekmek ald\u0131, \u015f\u00fckredip ekme\u011fi b\u00f6ld\u00fc ve \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu sizin u\u011frunuza feda edilen bedenimdir. Beni anmak i\u00e7in b\u00f6yle yap\u0131n.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ayn\u0131 bi\u00e7imde yemekten sonra k\u00e2seyi al\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu k\u00e2se kan\u0131mla ger\u00e7ekle\u015fen yeni antla\u015fmad\u0131r. Her i\u00e7ti\u011finizde beni anmak i\u00e7in b\u00f6yle yap\u0131n.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu ekme\u011fi her yedi\u011finizde ve bu k\u00e2seden her i\u00e7ti\u011finizde, Rab'bin geli\u015fine dek Rab'bin \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ilan etmi\u015f olursunuz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bu nedenle kim uygun olmayan bi\u00e7imde ekme\u011fi yer ya da Rab'bin k\u00e2sesinden i\u00e7erse, Rab'bin bedenine ve kan\u0131na kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015flemi\u015f olur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ki\u015fi \u00f6nce kendini s\u0131nas\u0131n, sonra ekmekten yiyip k\u00e2seden i\u00e7sin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bedeni farketmeden yiyip i\u00e7en, b\u00f6yle yiyip i\u00e7mekle kendi kendini mahk\u00fbm eder."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u0130\u015fte bu y\u00fczden bir\u00e7o\u011funuz zay\u0131f ve hastad\u0131r, baz\u0131lar\u0131n\u0131z da \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fcr."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kendimizi do\u011frulukla yarg\u0131lasayd\u0131k, yarg\u0131lanmazd\u0131k."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "D\u00fcnyayla birlikte mahk\u00fbm olmayal\u0131m diye Rab bizi yarg\u0131lay\u0131p terbiye ediyor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6yleyse karde\u015flerim, yemek i\u00e7in bir araya geldi\u011finizde birbirinizi bekleyin."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A\u00e7 olan karn\u0131n\u0131 evde doyursun. \u00d6yle ki, toplanman\u0131z yarg\u0131lanman\u0131za yol a\u00e7mas\u0131n. \u00d6b\u00fcr sorunlar\u0131 ise geldi\u011fimde \u00e7\u00f6zerim."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ruhsal arma\u011fanlara gelince, karde\u015flerim, bu konuda bilgisiz kalman\u0131z\u0131 istemem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Biliyorsunuz, putperestken \u015f\u00f6yle ya da b\u00f6yle sapt\u0131r\u0131l\u0131p dilsiz putlara tapmaya y\u00f6neltilmi\u015ftiniz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in bilmenizi isterim ki: Tanr\u0131'n\u0131n Ruhu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla konu\u015fan hi\u00e7 kimse, \u201c\u0130sa'ya lanet olsun!\u201d demez. Kutsal Ruh'un arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmaks\u0131z\u0131n da kimse, \u201c\u0130sa Rab'dir\u201d diyemez."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7e\u015fitli ruhsal arma\u011fanlar vard\u0131r, ama Ruh birdir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7e\u015fitli g\u00f6revler vard\u0131r, ama Rab birdir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c7e\u015fitli etkinlikler vard\u0131r, ama herkeste hepsini etkin k\u0131lan ayn\u0131 Tanr\u0131'd\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Herkesin ortak yarar\u0131 i\u00e7in herkese Ruh'u belli eden bir yetenek veriliyor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla birine bilgece konu\u015fma yetene\u011fi, \u00f6tekine ayn\u0131 Ruh'tan bilgi iletme yetene\u011fi, birine ayn\u0131 Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iman, \u00f6tekine ayn\u0131 Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla hastalar\u0131 iyile\u015ftirme arma\u011fanlar\u0131, birine mucize yapma olanaklar\u0131, birine peygamberlikte bulunma, birine ruhlar\u0131 ay\u0131rt etme, birine \u00e7e\u015fitli dillerle konu\u015fma, bir ba\u015fkas\u0131na da bu dilleri \u00e7evirme arma\u011fan\u0131 veriliyor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": ""
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunlar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc etkin k\u0131lan tek ve ayn\u0131 Ruh'tur. Ruh bunlar\u0131 herkese diledi\u011fi gibi, ayr\u0131 ayr\u0131 da\u011f\u0131t\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beden bir olmakla birlikte bir\u00e7ok \u00fcyeden olu\u015fur ve \u00e7ok say\u0131daki bu \u00fcyelerin hepsi tek bir beden olu\u015fturur. Mesih de b\u00f6yledir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130ster Yahudi ister Grek, ister k\u00f6le ister \u00f6zg\u00fcr olal\u0131m, hepimiz bir beden olmak \u00fczere ayn\u0131 Ruh'ta vaftiz edildik ve hepimizin ayn\u0131 Ruh'tan i\u00e7mesi sa\u011fland\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130\u015fte beden tek \u00fcyeden de\u011fil, bir\u00e7ok \u00fcyeden olu\u015fur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ayak, \u201cEl olmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in bedene ait de\u011filim\u201d derse, bu onu bedenden ay\u0131rmaz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kulak, \u201cG\u00f6z olmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in bedene ait de\u011filim\u201d derse, bu onu bedenden ay\u0131rmaz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn beden g\u00f6z olsayd\u0131, nas\u0131l duyard\u0131k? B\u00fct\u00fcn beden kulak olsayd\u0131, nas\u0131l koklard\u0131k?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ger\u00e7ek \u015fu ki, Tanr\u0131 bedenin her \u00fcyesini diledi\u011fi bi\u00e7imde bedene yerle\u015ftirmi\u015ftir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E\u011fer hepsi bir tek \u00fcye olsayd\u0131, beden olur muydu?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ger\u00e7ek \u015fu ki, \u00e7ok say\u0131da \u00fcye, ama tek beden vard\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00f6z ele, \u201cSana ihtiyac\u0131m yok!\u201d ya da ba\u015f ayaklara, \u201cSize ihtiyac\u0131m yok!\u201d diyemez."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tam tersine, bedenin daha zay\u0131f g\u00f6r\u00fcnen \u00fcyeleri vazge\u00e7ilmezdir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bedenin daha az de\u011ferli sayd\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcyelerine daha \u00e7ok de\u011fer veririz. B\u00f6ylece g\u00f6steri\u015fsiz \u00fcyelerimiz daha g\u00f6steri\u015fli olur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00f6steri\u015fli \u00fcyelerimizin \u00f6zene ihtiyac\u0131 yoktur. Ama Tanr\u0131, de\u011feri az olana daha \u00e7ok de\u011fer vererek bedende birli\u011fi sa\u011flad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6yle ki, bedende ayr\u0131l\u0131k olmas\u0131n, \u00fcyeler birbirini e\u015fit bi\u00e7imde g\u00f6zetsin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bir \u00fcye ac\u0131 \u00e7ekerse, b\u00fct\u00fcn \u00fcyeler birlikte ac\u0131 \u00e7eker; bir \u00fcye y\u00fcceltilirse, b\u00fct\u00fcn \u00fcyeler birlikte sevinir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sizler Mesih'in bedenisiniz, bu bedenin ayr\u0131 ayr\u0131 \u00fcyelerisiniz."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tanr\u0131 kilisede ilkin el\u00e7ileri, ikinci olarak peygamberleri, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak \u00f6\u011fretmenleri, sonra mucize yapanlar\u0131, hastalar\u0131 iyile\u015ftirme arma\u011fanlar\u0131na sahip olanlar\u0131, ba\u015fkalar\u0131na yard\u0131m edenleri, y\u00f6netme yetene\u011fi olanlar\u0131 ve \u00e7e\u015fitli dillerle konu\u015fanlar\u0131 atad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hepsi el\u00e7i mi? Hepsi peygamber mi? Hepsi \u00f6\u011fretmen mi? Hepsi mucize yapar m\u0131?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hepsinin hastalar\u0131 iyile\u015ftirme arma\u011fanlar\u0131 var m\u0131? Hepsi bilmedi\u011fi dilleri konu\u015fabilir mi? Hepsi bu dilleri \u00e7evirebilir mi?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ama siz daha \u00fcst\u00fcn arma\u011fanlar\u0131 gayretle isteyin. \u015eimdi size en iyi yolu g\u00f6stereyim."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130nsanlar\u0131n ve meleklerin diliyle konu\u015fsam, ama sevgim olmasa, ses \u00e7\u0131karan bak\u0131rdan ya da \u00e7\u0131nlayan zilden fark\u0131m kalmaz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Peygamberlikte bulunabilsem, b\u00fct\u00fcn s\u0131rlar\u0131 bilsem, her bilgiye sahip olsam, da\u011flar\u0131 yerinden oynatacak kadar b\u00fcy\u00fck iman\u0131m olsa, ama sevgim olmasa, bir hi\u00e7im."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var\u0131m\u0131 yo\u011fumu sadaka olarak da\u011f\u0131tsam, bedenimi yak\u0131lmak \u00fczere teslim etsem, ama sevgim olmasa, bunun bana hi\u00e7bir yarar\u0131 olmaz."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sevgi sab\u0131rl\u0131d\u0131r, sevgi \u015fefkatlidir. Sevgi k\u0131skanmaz, \u00f6v\u00fcnmez, b\u00f6b\u00fcrlenmez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sevgi kaba davranmaz, kendi \u00e7\u0131kar\u0131n\u0131 aramaz, kolay kolay \u00f6fkelenmez, k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn hesab\u0131n\u0131 tutmaz."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sevgi haks\u0131zl\u0131\u011fa sevinmez, ger\u00e7ek olanla sevinir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sevgi her \u015feye katlan\u0131r, her \u015feye inan\u0131r, her \u015feyi umut eder, her \u015feye dayan\u0131r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sevgi asla son bulmaz. Ama peygamberlikler ortadan kalkacak, diller sona erecek, bilgi ortadan kalkacakt\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bilgimiz de peygamberli\u011fimiz de s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ne var ki, yetkin olan geldi\u011finde s\u0131n\u0131rl\u0131 olan ortadan kalkacakt\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c7ocukken \u00e7ocuk gibi konu\u015fur, \u00e7ocuk gibi anlar, \u00e7ocuk gibi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fcm. Yeti\u015fkin biri olunca \u00e7ocuk\u00e7a davran\u0131\u015flar\u0131 b\u0131rakt\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015eimdi her \u015feyi aynadaki silik g\u00f6r\u00fcnt\u00fc gibi g\u00f6r\u00fcyoruz, ama o zaman y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz. \u015eimdi bilgim s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r, ama o zaman bilindi\u011fim gibi tam bilece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130\u015fte kal\u0131c\u0131 olan \u00fc\u00e7 \u015fey vard\u0131r: \u0130man, umut, sevgi. Bunlar\u0131n en \u00fcst\u00fcn\u00fc de sevgidir."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sevginin ard\u0131nca ko\u015fun ve ruhsal arma\u011fanlar\u0131, \u00f6zellikle peygamberlik yetene\u011fini gayretle isteyin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bilmedi\u011fi dilde konu\u015fan, insanlarla de\u011fil, Tanr\u0131'yla konu\u015fur. Kimse onu anlamaz. O, ruhuyla s\u0131rlar s\u00f6yler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Peygamberlikte bulunansa insanlar\u0131n ruh\u00e7a geli\u015fmesi, cesaret ve teselli bulmas\u0131 i\u00e7in insanlara seslenir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bilmedi\u011fi dilde konu\u015fan kendi kendini geli\u015ftirir; ama peygamberlikte bulunan, inanl\u0131lar toplulu\u011funu geli\u015ftirir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hepinizin dillerle konu\u015fmas\u0131n\u0131 isterim, ama peygamberlikte bulunman\u0131z\u0131 ye\u011flerim. Diller inanl\u0131lar toplulu\u011funun geli\u015fmesi i\u00e7in \u00e7evrilmedik\u00e7e peygamberlikte bulunan, dillerle konu\u015fandan \u00fcst\u00fcnd\u00fcr."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eimdi karde\u015flerim, yan\u0131n\u0131za gelip dillerle konu\u015fsam, ama size bir vahiy, bir bilgi, bir peygamberlik s\u00f6z\u00fc ya da bir \u00f6\u011freti getirmesem, size ne yarar\u0131m olur?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kaval ya da lir gibi ses veren cans\u0131z nesneler bile de\u011fi\u015fik sesler \u00e7\u0131karmasa, kaval m\u0131, lir mi \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kim anlar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Borazan belirgin bir ses \u00e7\u0131karmasa, kim sava\u015fa haz\u0131rlan\u0131r?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bunun gibi, siz de anla\u015f\u0131l\u0131r bir dil konu\u015fmazsan\u0131z, s\u00f6yledikleriniz nas\u0131l anla\u015f\u0131l\u0131r? Havaya konu\u015fmu\u015f olursunuz!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ku\u015fkusuz d\u00fcnyada \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit diller vard\u0131r, hi\u00e7biri de anlams\u0131z de\u011fildir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ne var ki, konu\u015fulan dili anlamazsam, ben konu\u015fana yabanc\u0131 olurum, konu\u015fan da bana yabanc\u0131 olur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu nedenle, siz de ruhsal arma\u011fanlara heveslendi\u011finize g\u00f6re, inanl\u0131lar toplulu\u011funu geli\u015ftiren ruhsal arma\u011fanlar bak\u0131m\u0131ndan zenginle\u015fmeye bak\u0131n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in, bilmedi\u011fi dili konu\u015fan, kendi s\u00f6ylediklerini \u00e7evirebilmek i\u00e7in dua etsin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bilmedi\u011fim dille dua edersem ruhum dua eder, ama zihnimin buna katk\u0131s\u0131 olmaz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne yapmal\u0131y\u0131m? Ruhumla da zihnimle de dua edece\u011fim. Ruhumla da zihnimle de ilahi s\u00f6yleyece\u011fim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tanr\u0131'y\u0131 yaln\u0131z ruhunla \u00f6versen, yeni kat\u0131lanlar senin ne s\u00f6yledi\u011fini bilmedi\u011finden, etti\u011fin \u015f\u00fckran duas\u0131na nas\u0131l \u201cAmin!\u201d desin?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uygun bi\u00e7imde \u015f\u00fckrediyor olabilirsin, ama bu ba\u015fkas\u0131n\u0131 geli\u015ftirmez."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dillerle hepinizden \u00e7ok konu\u015ftu\u011fum i\u00e7in Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckrediyorum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ama inanl\u0131lar toplulu\u011funda dillerle on bin s\u00f6z s\u00f6ylemektense, ba\u015fkalar\u0131n\u0131 e\u011fitmek i\u00e7in zihnimden be\u015f s\u00f6z s\u00f6ylemeyi ye\u011flerim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Karde\u015fler, \u00e7ocuk gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin. K\u00f6t\u00fcl\u00fck konusunda \u00e7ocuklar gibi, ama d\u00fc\u015f\u00fcnmekte yeti\u015fkinler gibi olun."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kutsal Yasa'da \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201cRab, \u2018Yabanc\u0131 diller konu\u015fanlar\u0131n arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, Yabanc\u0131lar\u0131n dudaklar\u0131yla bu halka seslenece\u011fim; Yine de beni dinlemeyecekler!\u2019 diyor.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcl\u00fcyor ki, bilinmeyen diller imanl\u0131lar i\u00e7in de\u011fil, imans\u0131zlar i\u00e7in bir belirtidir. Peygamberlikse imans\u0131zlar i\u00e7in de\u011fil, imanl\u0131lar i\u00e7in bir belirtidir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015eimdi b\u00fct\u00fcn inanl\u0131lar toplulu\u011fu bir araya gelip hep birlikte bilmedikleri dillerle konu\u015furlarken yeni kat\u0131lanlar ya da iman etmeyenler i\u00e7eri girerse, \u201cSiz \u00e7\u0131ld\u0131rm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z!\u201d demezler mi?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ama herkes peygamberlikte bulunurken iman etmeyen ya da yeni kat\u0131lan biri i\u00e7eri girerse, s\u00f6ylenen her s\u00f6zle g\u00fcnahl\u0131 oldu\u011funa ikna edilecek, her s\u00f6zle yarg\u0131lanacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Y\u00fcre\u011findeki gizli d\u00fc\u015f\u00fcnceler a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kacak ve, \u201cTanr\u0131 ger\u00e7ekten aran\u0131zdad\u0131r!\u201d diyerek y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapan\u0131p Tanr\u0131'ya tap\u0131nacakt\u0131r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6yleyse ne diyelim, karde\u015fler? Topland\u0131\u011f\u0131n\u0131zda her birinizin bir ilahisi, \u00f6\u011fretecek bir konusu, bir vahyi, bilmedi\u011fi dilde s\u00f6yleyecek bir s\u00f6z\u00fc ya da bir \u00e7evirisi vard\u0131r. Her \u015fey toplulu\u011fun geli\u015fmesi i\u00e7in olsun."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u011fer bilinmeyen dillerle konu\u015fulacaksa, iki ya da en \u00e7ok \u00fc\u00e7 ki\u015fi s\u0131rayla konu\u015fsun, biri de s\u00f6ylenenleri \u00e7evirsin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7eviri yapacak biri yoksa, bilmedi\u011fi dilde konu\u015fan, toplulukta sessiz kals\u0131n, i\u00e7inden Tanr\u0131'yla konu\u015fsun."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u0130ki ya da \u00fc\u00e7 peygamber konu\u015fsun, \u00f6b\u00fcrleri s\u00f6ylenenleri iyice d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp tarts\u0131n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toplant\u0131da oturanlardan birine vahiy gelirse, konu\u015fmakta olan sussun."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herkesin \u00f6\u011frenmesi ve cesaret bulmas\u0131 i\u00e7in hepiniz teker teker peygamberlikte bulunabilirsiniz."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Peygamberlerin ruhlar\u0131 peygamberlerin denetimi alt\u0131ndad\u0131r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k de\u011fil, esenlik Tanr\u0131s\u0131'd\u0131r. Kutsallar\u0131n b\u00fct\u00fcn topluluklar\u0131nda b\u00f6yledir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kad\u0131nlar toplant\u0131lar\u0131n\u0131zda sessiz kals\u0131n. Konu\u015fmalar\u0131na izin yoktur. Kutsal Yasa'n\u0131n da belirtti\u011fi gibi, uysal olsunlar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00d6\u011frenmek istedikleri bir \u015fey varsa, evde kocalar\u0131na sorsunlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc kad\u0131n\u0131n toplant\u0131 s\u0131ras\u0131nda konu\u015fmas\u0131 ay\u0131pt\u0131r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc sizden mi kaynakland\u0131, ya da yaln\u0131z size mi ula\u015ft\u0131?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kendini peygamber ya da ruh\u00e7a olgun sayan varsa, bilsin ki, size yazd\u0131klar\u0131m Rab'bin buyru\u011fudur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bunlar\u0131 \u00f6nemsemeyenin kendisi de \u00f6nemsenmesin."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00d6zet olarak, karde\u015flerim, peygamberlikte bulunmay\u0131 gayretle isteyin, bilinmeyen dillerle konu\u015fulmas\u0131na engel olmay\u0131n. Ancak her \u015fey uygun ve d\u00fczenli bi\u00e7imde yap\u0131ls\u0131n."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eimdi, karde\u015fler, size bildirdi\u011fim, sizin de kabul edip ba\u011fl\u0131 kald\u0131\u011f\u0131n\u0131z M\u00fcjde'yi an\u0131msatmak istiyorum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Size m\u00fcjdeledi\u011fim s\u00f6ze s\u0131ms\u0131k\u0131 sar\u0131l\u0131rsan\u0131z, onun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kurtulursunuz. Yoksa bo\u015funa iman etmi\u015f olursunuz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ald\u0131\u011f\u0131m bilgiyi size \u00f6ncelikle ilettim: Kutsal Yaz\u0131lar uyar\u0131nca Mesih g\u00fcnahlar\u0131m\u0131za kar\u015f\u0131l\u0131k \u00f6ld\u00fc, g\u00f6m\u00fcld\u00fc ve Kutsal Yaz\u0131lar uyar\u0131nca \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn \u00f6l\u00fcmden dirildi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kefas'a, sonra Onikiler'e g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Daha sonra da be\u015f y\u00fczden \u00e7ok karde\u015fe ayn\u0131 anda g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Bunlar\u0131n \u00e7o\u011fu h\u00e2l\u00e2 ya\u015f\u0131yor, baz\u0131lar\u0131ysa \u00f6ld\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bundan sonra Yakup'a, sonra b\u00fct\u00fcn el\u00e7ilere, son olarak zamans\u0131z do\u011fmu\u015f bir \u00e7ocu\u011fa benzeyen bana da g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ben el\u00e7ilerin en \u00f6nemsiziyim. Tanr\u0131'n\u0131n kilisesine zulmetti\u011fim i\u00e7in el\u00e7i olarak an\u0131lmaya bile lay\u0131k de\u011filim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama \u015fimdi neysem, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla \u00f6yleyim. O'nun bana olan l\u00fctfu bo\u015fa gitmedi. El\u00e7ilerin hepsinden \u00e7ok emek verdim. Asl\u0131nda ben de\u011fil, Tanr\u0131'n\u0131n bende olan l\u00fctfu emek verdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130\u015fte, gerek benim yayd\u0131\u011f\u0131m, gerek \u00f6b\u00fcr el\u00e7ilerin yayd\u0131\u011f\u0131 ve sizin de iman etti\u011finiz bildiri budur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E\u011fer Mesih'in \u00f6l\u00fcmden dirildi\u011fi duyuruluyorsa, nas\u0131l oluyor da aran\u0131zda baz\u0131lar\u0131 \u00f6l\u00fcler dirilmez diyor?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcler dirilmezse, Mesih de dirilmemi\u015ftir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mesih dirilmemi\u015fse, bildirimiz de iman\u0131n\u0131z da bo\u015ftur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bu durumda Tanr\u0131'yla ilgili tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131m\u0131z da yalan demektir. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n, Mesih'i diriltti\u011fine tan\u0131kl\u0131k ettik. Ama \u00f6l\u00fcler ger\u00e7ekten dirilmezse, Tanr\u0131 Mesih'i de diriltmemi\u015ftir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcler dirilmezse, Mesih de dirilmemi\u015ftir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mesih dirilmemi\u015fse iman\u0131n\u0131z yarars\u0131zd\u0131r, siz de h\u00e2l\u00e2 g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131n i\u00e7indesiniz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Buna g\u00f6re Mesih'e ait olarak \u00f6lm\u00fc\u015f olanlar da mahvolmu\u015flard\u0131r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E\u011fer yaln\u0131z bu ya\u015fam i\u00e7in Mesih'e umut ba\u011flam\u0131\u015fsak, herkesten \u00e7ok ac\u0131nacak durumday\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oysa Mesih, \u00f6lm\u00fc\u015f olanlar\u0131n ilk \u00f6rne\u011fi olarak \u00f6l\u00fcmden dirilmi\u015ftir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcm bir insan arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla geldi\u011fine g\u00f6re, \u00f6l\u00fcmden dirili\u015f de bir insan arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla gelir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Herkes nas\u0131l Adem'de \u00f6l\u00fcyorsa, herkes Mesih'te ya\u015fama kavu\u015facak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Her biri s\u0131ras\u0131 gelince dirilecek: \u0130lk \u00f6rnek olarak Mesih, sonra Mesih'in geli\u015finde Mesih'e ait olanlar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bundan sonra Mesih her y\u00f6netimi, her h\u00fck\u00fcmranl\u0131\u011f\u0131, her g\u00fcc\u00fc ortadan kald\u0131r\u0131p egemenli\u011fi Baba Tanr\u0131'ya teslim etti\u011fi zaman son gelmi\u015f olacak."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 ayaklar\u0131 alt\u0131na serinceye dek O'nun egemenlik s\u00fcrmesi gerekir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ortadan kald\u0131r\u0131lacak son d\u00fc\u015fman \u00f6l\u00fcmd\u00fcr."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201cTanr\u0131 her \u015feyi Mesih'in ayaklar\u0131 alt\u0131na sererek O'na ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131ld\u0131.\u201d \u201cHer \u015fey O'na ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131l\u0131nd\u0131\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fcn, her \u015feyi Mesih'e ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131lan Tanr\u0131'y\u0131 i\u00e7ermedi\u011fi a\u00e7\u0131kt\u0131r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Her \u015fey O\u011ful'a ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131l\u0131n\u0131nca, O\u011ful da her \u015feyi kendisine ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131lan Tanr\u0131'ya ba\u011f\u0131ml\u0131 olacakt\u0131r. \u00d6yle ki, Tanr\u0131 her \u015feyde her \u015fey olsun."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dirili\u015f yoksa, \u00f6l\u00fcler i\u00e7in vaftiz edilenler ne olacak? \u00d6l\u00fcler ger\u00e7ekten dirilmeyecekse, insanlar neden \u00f6l\u00fcler i\u00e7in vaftiz ediliyorlar?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Biz de neden her saat kendimizi tehlikeye at\u0131yoruz?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Karde\u015fler, sizinle ilgili olarak Rabbimiz Mesih \u0130sa'da sahip oldu\u011fum \u00f6v\u00fcnc\u00fcn hakk\u0131 i\u00e7in her g\u00fcn \u00f6l\u00fcyorum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E\u011fer insansal nedenlerle Efes'te canavarlarla d\u00f6v\u00fc\u015ft\u00fcmse, bunun bana yarar\u0131 ne? E\u011fer \u00f6l\u00fcler dirilmeyecekse, \u201cYiyelim i\u00e7elim, nas\u0131l olsa yar\u0131n \u00f6lece\u011fiz.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aldanmay\u0131n, \u201cK\u00f6t\u00fc arkada\u015fl\u0131klar iyi huyu bozar.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Uslan\u0131p kendinize gelin, art\u0131k g\u00fcnah i\u015flemeyin. Baz\u0131lar\u0131n\u0131z Tanr\u0131'y\u0131 hi\u00e7 tan\u0131m\u0131yor. Utanas\u0131n\u0131z diye s\u00f6yl\u00fcyorum bunlar\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ama biri \u00e7\u0131k\u0131p, \u201c\u00d6l\u00fcler nas\u0131l dirilecek? Nas\u0131l bir bedenle gelecekler?\u201d diye sorabilir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ne ak\u0131ls\u0131zca bir soru! Ekti\u011fin tohum \u00f6lmedik\u00e7e ya\u015fama kavu\u015fmaz ki!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ekerken, olu\u015facak bitkinin kendisini de\u011fil, yaln\u0131zca tohumunu \u2013bu\u011fday ya da ba\u015fka bir bitkinin tohumunu\u2013 ekersin."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tanr\u0131 tohuma diledi\u011fi bedeni \u2013her birine kendine \u00f6zg\u00fc bedeni\u2013 verir."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Her canl\u0131n\u0131n eti ayn\u0131 de\u011fildir. \u0130nsan eti ba\u015fka, hayvan eti ba\u015fka, ku\u015f eti, bal\u0131k eti ba\u015fka ba\u015fkad\u0131r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "G\u00f6ksel bedenler vard\u0131r, d\u00fcnyasal bedenler vard\u0131r. G\u00f6ksel olanlar\u0131n g\u00f6rkemi ba\u015fka, d\u00fcnyasal olanlar\u0131nki ba\u015fkad\u0131r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "G\u00fcne\u015fin g\u00f6rkemi ba\u015fka, ay\u0131n g\u00f6rkemi ba\u015fka, y\u0131ld\u0131zlar\u0131n g\u00f6rkemi ba\u015fkad\u0131r. G\u00f6rkem bak\u0131m\u0131ndan y\u0131ld\u0131z y\u0131ld\u0131zdan farkl\u0131d\u0131r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d6l\u00fclerin dirili\u015fi de b\u00f6yledir. Beden \u00e7\u00fcr\u00fcmeye mahk\u00fbm olarak g\u00f6m\u00fcl\u00fcr, \u00e7\u00fcr\u00fcmez olarak diriltilir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "D\u00fc\u015fk\u00fcn olarak g\u00f6m\u00fcl\u00fcr, g\u00f6rkemli olarak diriltilir. Zay\u0131f olarak g\u00f6m\u00fcl\u00fcr, g\u00fc\u00e7l\u00fc olarak diriltilir."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Do\u011fal beden olarak g\u00f6m\u00fcl\u00fcr, ruhsal beden olarak diriltilir. Do\u011fal beden oldu\u011fu gibi, ruhsal beden de vard\u0131r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Nitekim \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: \u201c\u0130lk insan Adem ya\u015fayan can oldu.\u201d Son Adem'se ya\u015fam veren ruh oldu."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00d6nce ruhsal olan de\u011fil, do\u011fal olan geldi. Ruhsal olan sonra geldi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u0130lk insan yerden, yani topraktand\u0131r. \u0130kinci insan g\u00f6ktendir."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Topraktan olan insan nas\u0131lsa, topraktan olanlar da \u00f6yledir. G\u00f6ksel insan nas\u0131lsa, g\u00f6ksel olanlar da \u00f6yledir."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Bizler topraktan olana nas\u0131l benzediysek, g\u00f6ksel olana da benzeyece\u011fiz."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Karde\u015fler, \u015funu demek istiyorum, et ve kan Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni miras alamaz. \u00c7\u00fcr\u00fcyen de \u00e7\u00fcr\u00fcmezli\u011fi miras alamaz."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u0130\u015fte size bir s\u0131r a\u00e7\u0131kl\u0131yorum. Hepimiz \u00f6lmeyece\u011fiz; son borazan \u00e7al\u0131n\u0131nca hepimiz bir anda, g\u00f6z a\u00e7\u0131p kapayana dek de\u011fi\u015ftirilece\u011fiz. Evet, borazan \u00e7al\u0131nacak, \u00f6l\u00fcler \u00e7\u00fcr\u00fcmez olarak dirilecek, ve biz de de\u011fi\u015ftirilece\u011fiz."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": ""
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu \u00e7\u00fcr\u00fcyen beden \u00e7\u00fcr\u00fcmezli\u011fi, bu \u00f6l\u00fcml\u00fc beden \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc giyinmelidir."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c7\u00fcr\u00fcyen ve \u00f6l\u00fcml\u00fc beden \u00e7\u00fcr\u00fcmezli\u011fi ve \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc giyinince, \u201c\u00d6l\u00fcm yok edildi, zafer kazan\u0131ld\u0131!\u201d diye yaz\u0131lm\u0131\u015f olan s\u00f6z yerine gelecektir."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u201cEy \u00f6l\u00fcm, zaferin nerede? Ey \u00f6l\u00fcm, dikenin nerede?\u201d"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcm\u00fcn dikeni g\u00fcnaht\u0131r. G\u00fcnah ise g\u00fcc\u00fcn\u00fc Kutsal Yasa'dan al\u0131r."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Rabbimiz \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bizi zafere ula\u015ft\u0131ran Tanr\u0131'ya \u015f\u00fck\u00fcrler olsun!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Bu nedenle, sevgili karde\u015flerim, Rab yolunda verdi\u011finiz eme\u011fin bo\u015fa gitmeyece\u011fini bilerek dayan\u0131n, sars\u0131lmay\u0131n, Rab'bin i\u015finde her zaman gayretli olun."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kutsallara yap\u0131lacak para yard\u0131m\u0131na gelince: Galatya kiliselerine ne buyurduysam, siz de \u00f6yle yap\u0131n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Haftan\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc herkes kazanc\u0131na g\u00f6re bir miktar para ay\u0131r\u0131p biriktirsin. \u00d6yle ki, yan\u0131n\u0131za geldi\u011fimde para toplamaya gerek kalmas\u0131n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oraya vard\u0131\u011f\u0131mda, ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6t\u00fcrmek \u00fczere uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz ki\u015fileri tan\u0131t\u0131c\u0131 mektuplarla Yeru\u015falim'e g\u00f6nderece\u011fim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Benim de gitmeme de\u011ferse, onlar\u0131 yan\u0131ma al\u0131p gidece\u011fim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Makedonya'dan ge\u00e7tikten sonra yan\u0131n\u0131za gelece\u011fim. \u00c7\u00fcnk\u00fc Makedonya'dan ge\u00e7mek niyetindeyim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Belki bir s\u00fcre yan\u0131n\u0131zda kal\u0131r\u0131m, hatta k\u0131\u015f\u0131 da sizinle ge\u00e7irebilirim. \u00d6yle ki, sonra nereye gidecek olsam, bana yard\u0131m edebilesiniz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sizi \u00f6yle k\u0131saca g\u00f6r\u00fcp ge\u00e7mek istemiyorum. Rab'bin izniyle uzunca bir s\u00fcre yan\u0131n\u0131zda kalmay\u0131 umut ediyorum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ama Pentikost G\u00fcn\u00fc'ne dek Efes'te kalaca\u011f\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fcy\u00fck ve etkili i\u015fler yapmam i\u00e7in burada bana bir kap\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131. Ne var ki, bana kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kanlar \u00e7oktur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Timoteos yan\u0131n\u0131za gelirse, bir \u015feyden korkmamas\u0131na dikkat edin. \u00c7\u00fcnk\u00fc o da benim gibi Rab'bin i\u015fini yap\u0131yor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kimse onu hor g\u00f6rmesin. Yan\u0131ma gelmesi i\u00e7in onu esenlikle u\u011furlay\u0131n. Karde\u015flerle birlikte onun da gelmesini bekliyorum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Karde\u015fimiz Apollos'a gelince, karde\u015flerle birlikte size gelmesi i\u00e7in ona \u00e7ok ricada bulundum, ama \u015fimdilik gelmeye hi\u00e7 de istekli de\u011fil. F\u0131rsat bulunca gelecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Uyan\u0131k kal\u0131n, imanda dimdik durun, mert ve g\u00fc\u00e7l\u00fc olun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her \u015feyi sevgiyle yap\u0131n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ahaya'da ilk iman eden ve kendilerini kutsallar\u0131n hizmetine adayan \u0130stefanas'\u0131n ev halk\u0131n\u0131 bilirsiniz. Karde\u015fler, size yalvar\u0131r\u0131m, bu gibilere ve onlarla birlikte \u00e7al\u0131\u015f\u0131p emek verenlerin hepsine ba\u011f\u0131ml\u0131 olun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u0130stefanas, Fortunatus ve Ahaykos'un geli\u015fine sevindim. Yoklu\u011funuzu bana unutturdular."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sizin ruhunuzu da benim ruhumu da ferahlatt\u0131lar. B\u00f6ylelerinin de\u011ferini bilin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Asya \u0130li'ndeki kiliseler size selam eder. Akvila ve Priska, evlerinde bulu\u015fan toplulukla birlikte Rab'de size \u00e7ok selam ederler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Buradaki b\u00fct\u00fcn karde\u015flerin size selam\u0131 var. Birbirinizi kutsal \u00f6p\u00fc\u015fle selamlay\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ben Pavlus, bu selam\u0131 kendi elimle yaz\u0131yorum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rab'bi sevmeyene lanet olsun. Maranata!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Rab \u0130sa'n\u0131n l\u00fctfu sizinle birlikte olsun."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hepinize Mesih \u0130sa'da sevgiler! Amin."
                }
            }
        }
    }
}