{
    "version": "TUR",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul'un \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra Amalekliler'e kar\u015f\u0131 kazand\u0131\u011f\u0131 zaferden d\u00f6nen Davut Ziklak'ta iki g\u00fcn kald\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn, Saul'un ordugah\u0131ndan giysileri y\u0131rt\u0131lm\u0131\u015f, ba\u015f\u0131 toz toprak i\u00e7inde bir adam geldi. Adam Davut'a yakla\u015f\u0131nca \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut, \u201cNereden geliyorsun?\u201d diye sordu. Adam, \u201c\u0130srail ordugah\u0131ndan ka\u00e7\u0131p kurtuldum\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Davut, \u201cNe oldu? Bana anlat\u201d dedi. Adam askerlerin sava\u015f alan\u0131ndan ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, bir\u00e7o\u011funun d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, Saul'la o\u011flu Yonatan'\u0131n da \u00f6l\u00fcler aras\u0131nda oldu\u011funu anlatt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut, kendisine haberi veren gen\u00e7 adama, \u201cSaul'la o\u011flu Yonatan'\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc nereden biliyorsun?\u201d diye sordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gen\u00e7 adam \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cBir rastlant\u0131 sonucu Gilboa Da\u011f\u0131'ndayd\u0131m. Saul m\u0131zra\u011f\u0131na dayanm\u0131\u015ft\u0131. Atl\u0131larla sava\u015f arabalar\u0131 ona do\u011fru yakla\u015f\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul arkas\u0131na d\u00f6n\u00fcp beni g\u00f6r\u00fcnce seslendi. Ben de, \u2018Buyrun, buraday\u0131m\u2019 dedim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cSaul, \u2018Sen kimsin?\u2019 diye sordu. \u201c\u2018Ben bir Amalekli'yim\u2019 diye yan\u0131tlad\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSaul, \u2018Ne olur \u00fcst\u00fcme var ve beni \u00f6ld\u00fcr!\u2019 dedi, \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ekti\u011fim ac\u0131lardan kurtulmak istiyorum.\u2019"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu y\u00fczden var\u0131p onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm. \u00c7\u00fcnk\u00fc yere d\u00fc\u015ft\u00fckten sonra ya\u015fayamayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordum. Ba\u015f\u0131ndaki ta\u00e7la kolundaki bilezi\u011fi ald\u0131m ve onlar\u0131 buraya, efendime getirdim.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut'la yan\u0131ndakiler giysilerini y\u0131rtt\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilen Saul, o\u011flu Yonatan ve RAB'bin halk\u0131 olan \u0130srailliler i\u00e7in ak\u015fama dek yas tutup a\u011flad\u0131lar, oru\u00e7 tuttular."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut, kendisine haber getiren gen\u00e7 adama, \u201cNerelisin?\u201d diye sordu. Adam, \u201cBen yabanc\u0131y\u0131m, bir Amalekli'nin o\u011fluyum\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Davut, \u201cRAB'bin meshetti\u011fi ki\u015fiye el kald\u0131r\u0131p onu yok etmekten korkmad\u0131n m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sonra adamlar\u0131ndan birini \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cGit, \u00f6ld\u00fcr onu!\u201d diye buyurdu. B\u00f6ylece adam Amalekli'yi vurup \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Davut Amalekli'ye, \u201cKan\u0131ndan sen kendin sorumlusun\u201d demi\u015fti, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u2018RAB'bin meshetti\u011fi ki\u015fiyi ben \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm\u2019 demekle kendine kar\u015f\u0131 a\u011fz\u0131nla tan\u0131kl\u0131kta bulundun.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davut Saul'la o\u011flu Yonatan i\u00e7in a\u011f\u0131t yakt\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonra Ya\u015far Kitab\u0131'nda yaz\u0131lan Yay ad\u0131ndaki a\u011f\u0131t\u0131n Yahuda halk\u0131na \u00f6\u011fretilmesini buyurdu:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cEy \u0130srail, senin y\u00fcceli\u011fin y\u00fcksek tepelerinde yok oldu! G\u00fc\u00e7l\u00fcler nas\u0131l da yere serildi!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Haberi ne Gat'a duyurun, Ne de A\u015fkelon sokaklar\u0131nda yay\u0131n. \u00d6yle ki, ne Filistliler'in k\u0131zlar\u0131 sevinsin, Ne de s\u00fcnnetsizlerin k\u0131zlar\u0131 co\u015fsun."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ey Gilboa da\u011flar\u0131, \u00dczerinize ne \u00e7iy ne de ya\u011fmur d\u00fc\u015fs\u00fcn. \u00dcr\u00fcn veren tarlalar\u0131n\u0131z olmas\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fc\u00e7l\u00fcn\u00fcn kalkan\u0131, Bir daha ya\u011f s\u00fcr\u00fclmeyecek olan Saul'un kalkan\u0131 Orada bir yana at\u0131ld\u0131!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yonatan'\u0131n yay\u0131 yere serilmi\u015flerin kan\u0131ndan, Yi\u011fitlerin bedenlerinden hi\u00e7 geri \u00e7ekilmedi. Saul'un k\u0131l\u0131c\u0131 hi\u00e7 bo\u015fa savrulmad\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul'la Yonatan tatl\u0131 ve sevimliydiler, Ya\u015famda da \u00f6l\u00fcmde de ayr\u0131lmad\u0131lar. Kartallardan daha \u00e7evik, Aslanlardan daha g\u00fc\u00e7l\u00fcyd\u00fcler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ey \u0130srail k\u0131zlar\u0131! Sizi al renkli, s\u00fcsl\u00fc giysilerle donatan, Giysinizi alt\u0131n s\u00fcslerle bezeyen Saul i\u00e7in a\u011flay\u0131n!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7l\u00fcler nas\u0131l da yere serildi sava\u015fta! Yonatan senin y\u00fcksek tepelerinde \u00f6l\u00fc yat\u0131yor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Senin i\u00e7in \u00fczg\u00fcn\u00fcm, karde\u015fim Yonatan. Benim i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferliydin. Sevgin kad\u0131n sevgisinden daha \u00fcst\u00fcnd\u00fc."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7l\u00fcler nas\u0131l da yere serildi! Sava\u015f silahlar\u0131 yok oldu!\u201d"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra Davut RAB'be, \u201cYahuda kentlerinden birine gideyim mi?\u201d diye sordu. RAB, \u201cGit\u201d dedi. Davut, \u201cNereye gideyim?\u201d diye sorunca, RAB, \u201cHevron'a\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut, iki e\u015fiyle \u2013Yizreelli Ahinoam ve Karmelli Naval'\u0131n dulu Avigayil'le\u2013 birlikte oraya gitti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aileleriyle birlikte adamlar\u0131n\u0131 da g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Hevron'a ba\u011fl\u0131 kentlere yerle\u015ftiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yahudal\u0131lar Hevron'a giderek orada Davut'u Yahuda Kral\u0131 olarak meshettiler. Saul'u g\u00f6menlerin Yave\u015f-Gilatl\u0131lar oldu\u011fu Davut'a bildirildi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut onlara ulaklar g\u00f6ndererek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEfendiniz Saul'u g\u00f6mmekle ona yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z iyilikten dolay\u0131 RAB sizi kutsas\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "RAB \u015fimdi size ba\u011fl\u0131l\u0131kla, iyilikle davrans\u0131n. Bunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in ben de size ayn\u0131 \u015fekilde iyilik yapaca\u011f\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015eimdi g\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli olun, \u00e7\u00fcnk\u00fc efendiniz Saul \u00f6ld\u00fc. Yahuda halk\u0131 beni krallar\u0131 olarak meshetti.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul'un ordu komutan\u0131 Ner o\u011flu Avner, Saul o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet'i yan\u0131na al\u0131p Mahanayim'e g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Avner onu orada Gilat, A\u015furlular, Yizreel, Efrayim, Benyamin ve b\u00fct\u00fcn \u0130srail'in kral\u0131 yapt\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saul o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet k\u0131rk ya\u015f\u0131nda kral oldu ve \u0130srail'de iki y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131. Ancak Yahuda halk\u0131 Davut'u destekledi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Davut Hevron'da Yahuda halk\u0131na yedi y\u0131l alt\u0131 ay krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ner o\u011flu Avner, Saul o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet'in adamlar\u0131yla birlikte Mahanayim'den Givon'a gitti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Seruya o\u011flu Yoav'la Davut'un adamlar\u0131 var\u0131p Givon Havuzu'nun yan\u0131nda onlar\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131lar. Taraflardan biri havuzun bir yan\u0131na, \u00f6teki \u00f6b\u00fcr yan\u0131na oturdu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Avner Yoav'a, \u201cNe olur gen\u00e7ler kalk\u0131p \u00f6n\u00fcm\u00fczde d\u00f6v\u00fc\u015fs\u00fcnler\u201d dedi. Yoav, \u201cOlur, kalk\u0131p d\u00f6v\u00fc\u015fs\u00fcnler\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece Benyamin oyma\u011f\u0131ndan Saul o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet'ten yana olanlardan on iki ki\u015fiyle Davut'un adamlar\u0131ndan on iki ki\u015fi kalk\u0131p ileri at\u0131ld\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Her biri kar\u015f\u0131t\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan tuttu\u011fu gibi k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 b\u00f6\u011fr\u00fcne saplad\u0131; birlikte yere serildiler. Bu y\u00fczden Givon'daki o yere Helkat-Hassurim ad\u0131 verildi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O g\u00fcn sava\u015f \u00e7ok \u00e7etin oldu. Davut'un adamlar\u0131 Avner'le \u0130srailliler'i yenilgiye u\u011fratt\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Seruya'n\u0131n \u00fc\u00e7 o\u011flu \u2013Yoav, Avi\u015fay ve Asahel\u2013 de oradayd\u0131lar. Bir k\u0131r ceylan\u0131 kadar h\u0131zl\u0131 ko\u015fan Asahel"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sa\u011fa sola sapmadan Avner'i kovalad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Avner arkas\u0131na bak\u0131nca, \u201cAsahel sen misin?\u201d diye sordu. Asahel, \u201cEvet, benim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avner, \u201cSa\u011fa ya da sola d\u00f6n. Gen\u00e7lerden birini yakala ve kendin i\u00e7in silahlar\u0131n\u0131 al\u201d dedi. Ama Asahel Avner'i kovalamaktan vazge\u00e7mek istemedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Avner Asahel'i bir daha uyard\u0131: \u201cBeni kovalamaktan vazge\u00e7! Neden seni yere sereyim? Sonra karde\u015fin Yoav'\u0131n y\u00fcz\u00fcne nas\u0131l bakar\u0131m?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Asahel pe\u015fini b\u0131rakmay\u0131 reddedince Avner m\u0131zra\u011f\u0131n\u0131n arka ucuyla onu karn\u0131ndan vurdu. M\u0131zrak Asahel'in s\u0131rt\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131. Asahel orada d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6ld\u00fc. Asahel'in d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc yere varanlar\u0131n t\u00fcm\u00fc orada durup beklediler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ama Yoav'la Avi\u015fay Avner'i kovalamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcler. G\u00fcne\u015f batarken Givon k\u0131rsal b\u00f6lgesine giden yolun \u00fczerindeki Giah'a bakan Amma Tepesi'ne vard\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Benyaminliler Avner'in \u00e7evresinde toplanarak bir birlik olu\u015fturdular. Bir tepenin ba\u015f\u0131nda durup beklediler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Avner Yoav'a, \u201cK\u0131l\u0131\u00e7 sonsuza dek mi insanlar\u0131 yok etsin?\u201d diye seslendi, \u201cBu olay\u0131n ac\u0131yla sona erece\u011fini anlam\u0131yor musun? Karde\u015flerini kovalamaktan vazge\u00e7meleri i\u00e7in askerlere ne zaman buyruk vereceksin?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yoav \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cYa\u015fayan Tanr\u0131'n\u0131n ad\u0131yla derim ki, seslenmeseydin askerler sabaha dek karde\u015flerini kovalamaktan vazge\u00e7meyecekti.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sonra Yoav boru \u00e7ald\u0131. Herkes durdu. Bundan b\u00f6yle \u0130srail halk\u0131n\u0131 ne kovalad\u0131lar, ne de onlarla sava\u015ft\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avner'le adamlar\u0131 b\u00fct\u00fcn gece Arava Vadisi'nde y\u00fcr\u00fcd\u00fcler. \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7erek Bitron yolundan Mahanayim'e vard\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yoav Avner'i kovalamaktan d\u00f6nd\u00fckten sonra orduyu toplad\u0131. Asahel'den ba\u015fka, Davut'un adamlar\u0131ndan on dokuz ki\u015fi eksikti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Oysa Davut'un adamlar\u0131 Avner'i destekleyen Benyaminliler'i bozguna u\u011frat\u0131p \u00fc\u00e7 y\u00fcz altm\u0131\u015f ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015flerdi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yoav'la adamlar\u0131 Asahel'i g\u00f6t\u00fcr\u00fcp Beytlehem'de babas\u0131n\u0131n mezar\u0131na g\u00f6md\u00fcler. Sonra b\u00fct\u00fcn gece y\u00fcr\u00fcyerek g\u00fcn do\u011fumunda Hevron'a vard\u0131lar."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul'un soyuyla Davut'un soyu aras\u0131ndaki sava\u015f uzun s\u00fcrd\u00fc. Davut giderek g\u00fc\u00e7lenirken, Saul'un soyu gitgide zay\u0131f d\u00fc\u015f\u00fcyordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut'un Hevron'da do\u011fan o\u011fullar\u0131 \u015funlard\u0131: \u0130lk o\u011flu Yizreelli Ahinoam'dan Amnon,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ikincisi Karmelli Naval'\u0131n dulu Avigayil'den Kilav, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Ge\u015fur Kral\u0131 Talmay'\u0131n k\u0131z\u0131 Maaka'dan Av\u015falom,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc Hagit'ten Adoniya, be\u015fincisi Avital'\u0131n o\u011flu \u015eefatya,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "alt\u0131nc\u0131s\u0131 Davut'un e\u015fi Egla'dan Yitream. Davut'un bu o\u011fullar\u0131n\u0131n hepsi Hevron'da do\u011fdular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul'un soyuyla Davut'un soyu aras\u0131ndaki sava\u015f s\u00fcrerken, Avner Saul'un soyu aras\u0131nda g\u00fc\u00e7leniyordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul'un Aya k\u0131z\u0131 Rispa ad\u0131nda bir cariyesi vard\u0131. Bir g\u00fcn \u0130\u015f-Bo\u015fet Avner'e, \u201cNeden babam\u0131n cariyesiyle yatt\u0131n?\u201d diye sordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130\u015f-Bo\u015fet'in sorusuna \u00e7ok \u00f6fkelenen Avner \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cBen Yahuda taraf\u0131na ge\u00e7en bir k\u00f6pek ba\u015f\u0131 m\u0131y\u0131m? Bug\u00fcn bile baban Saul'un ailesine, karde\u015flerine, dostlar\u0131na ba\u011fl\u0131y\u0131m. Seni Davut'un eline teslim etmedim. Ama bug\u00fcn bu kad\u0131n y\u00fcz\u00fcnden beni su\u00e7luyorsun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "RAB krall\u0131\u011f\u0131 Saul'un soyundan al\u0131p Dan'dan Beer-\u015eeva'ya kadar uzanan \u0130srail ve Yahuda'da Davut'un krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 kuraca\u011f\u0131na ant i\u00e7ti. Ben de bunu Davut i\u00e7in yapmazsam Tanr\u0131 bana ayn\u0131s\u0131n\u0131, hatta daha k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fc yaps\u0131n!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130\u015f-Bo\u015fet Avner'den korktu\u011fu i\u00e7in ona ba\u015fka bir \u015fey s\u00f6yleyemedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Avner kendi ad\u0131na Davut'a ulaklar g\u00f6nderip \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u00dclke kimin \u00fclkesi? Benimle bir antla\u015fma yap; o zaman \u0130srail'in t\u00fcm\u00fcn\u00fcn sana ba\u011flanmas\u0131 i\u00e7in ben de senden yana olurum.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut, \u201c\u0130yi\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cSeninle bir antla\u015fma yapar\u0131m. Yaln\u0131z senden \u015funu istiyorum: Beni g\u00f6rmeye geldi\u011finde Saul'un k\u0131z\u0131 Mikal'\u0131 da getir. Yoksa beni g\u00f6rmeyeceksin.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6te yandan Davut Saul o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet'e de ulaklar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u015fu haberi g\u00f6nderdi: \u201cY\u00fcz Filistli'nin s\u00fcnnet derisi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ni\u015fanland\u0131\u011f\u0131m kar\u0131m Mikal'\u0131 bana ver.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine \u0130\u015f-Bo\u015fet, kad\u0131n\u0131n kocas\u0131 Layi\u015f o\u011flu Paltiel'den al\u0131n\u0131p getirilmesi i\u00e7in adamlar g\u00f6nderdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kocas\u0131 kad\u0131n\u0131 a\u011flaya a\u011flaya Bahurim'e kadar izledi; sonra Avner ona, \u201cGeri d\u00f6n\u201d deyince d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Avner \u0130srail'in ileri gelenleriyle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp onlara \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201cSiz bir s\u00fcredir Davut'un kral\u0131n\u0131z olmas\u0131n\u0131 istiyorsunuz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015eimdi bunu ger\u00e7ekle\u015ftirin! \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB, Davut hakk\u0131nda, \u2018Halk\u0131m \u0130srail'i kulum Davut arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Filistliler'in ve b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n elinden kurtaraca\u011f\u0131m\u2019 demi\u015fti.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Avner Benyaminliler'le de g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc, \u0130srail'in ve b\u00fct\u00fcn Benyamin halk\u0131n\u0131n uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc her \u015feyi Davut'a bildirmek \u00fczere Hevron'a gitti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Avner yirmi ki\u015fiyle birlikte Hevron'a, Davut'un yan\u0131na vard\u0131. Davut Avner'le yan\u0131ndakilere bir \u015f\u00f6len verdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Avner Davut'a, \u201cHemen gidip b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131 efendim kral\u0131n yan\u0131na toplayay\u0131m\u201d dedi, \u201c\u00d6yle ki, seninle bir antla\u015fma yaps\u0131nlar. Sen de diledi\u011fin her yeri y\u00f6netebilesin.\u201d Bunun \u00fczerine Davut Avner'i yoluna g\u00f6nderdi. O da esenlikle gitti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tam o s\u0131rada Davut'un adamlar\u0131yla Yoav, bir bask\u0131ndan d\u00f6nm\u00fc\u015f, yanlar\u0131nda bir\u00e7ok ya\u011fmalanm\u0131\u015f mal getirmi\u015flerdi. Ama Avner Hevron'da Davut'un yan\u0131nda de\u011fildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc Davut onu g\u00f6ndermi\u015f, o da esenlikle gitmi\u015fti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yoav'la yan\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn askerler Hevron'a vard\u0131\u011f\u0131nda, Ner o\u011flu Avner'in krala geldi\u011fini, kral\u0131n onu g\u00f6nderdi\u011fini, onun da esenlikle gitti\u011fini Yoav'a bildirdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Yoav krala gidip, \u201cNe yapt\u0131n?\u201d dedi, \u201cBaksana Avner aya\u011f\u0131na kadar gelmi\u015f! Neden onu sal\u0131verdin? \u00c7oktan gitmi\u015f!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ner o\u011flu Avner'i tan\u0131rs\u0131n; seni kand\u0131rmak, nereye gidip geldi\u011fini, neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek i\u00e7in gelmi\u015ftir.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Davut'un yan\u0131ndan \u00e7\u0131kan Yoav, Avner'in arkas\u0131ndan ulaklar g\u00f6nderdi. Ulaklar Avner'i Sira Sarn\u0131c\u0131'ndan geri getirdiler. Davut ise bundan habersizdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Avner Hevron'a d\u00f6n\u00fcnce, Yoav onunla \u00f6zel bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapmak bahanesiyle, onu kent kap\u0131s\u0131na \u00e7ekti. Karde\u015fi Asahel'in kan\u0131n\u0131 d\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in, Avner'i orada karn\u0131ndan vurup \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Davut bu haberi i\u015fitince \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRAB'bin \u00f6n\u00fcnde ben de, krall\u0131\u011f\u0131m da Ner o\u011flu Avner'in kan\u0131ndan sonsuza dek su\u00e7suzuz."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bu su\u00e7un sorumlusu Yoav'la babas\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn soyu olsun. Yoav'\u0131n soyundan irinli, deri hastal\u0131\u011f\u0131na yakalanm\u0131\u015f, koltuk de\u011fne\u011fine dayanan, k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcr\u00fclen, a\u00e7l\u0131k \u00e7eken ki\u015filer hi\u00e7 eksik olmas\u0131n!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yoav'la karde\u015fi Avi\u015fay, Givon'daki sava\u015fta karde\u015fleri Asahel'i \u00f6ld\u00fcren Avner'i \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sonra Davut Yoav'la yan\u0131ndakilere \u015fu buyru\u011fu verdi: \u201cGiysilerinizi y\u0131rt\u0131p \u00e7ula sar\u0131n\u0131n ve Avner'in \u00f6l\u00fcs\u00fc \u00f6n\u00fcnde yas tutun!\u201d Kral Davut da cenazenin ard\u0131s\u0131ra y\u00fcr\u00fcd\u00fc."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Avner'i Hevron'da g\u00f6md\u00fcler. Kral, Avner'in mezar\u0131 ba\u015f\u0131nda h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flad\u0131. Oradaki herkes de a\u011flad\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sonra kral, Avner i\u00e7in \u015fu a\u011f\u0131t\u0131 yakt\u0131: \u201cAvner, bir budala gibi mi \u00f6lmeliydi?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ellerin ba\u011fl\u0131 de\u011fildi, ayaklar\u0131na zincir vurulmam\u0131\u015ft\u0131. Ama sen k\u00f6t\u00fclerin \u00f6n\u00fcnde d\u00fc\u015fen biri gibi d\u00fc\u015ft\u00fcn!\u201d Herkes Avner i\u00e7in yine a\u011flad\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Halk Davut'un yan\u0131na var\u0131p ak\u015fam olmadan bir \u015feyler yemesi i\u00e7in \u00fcstelediyse de, Davut ant i\u00e7erek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cG\u00fcne\u015f batmadan ekmek ya da ba\u015fka herhangi bir \u015fey tatmayaca\u011f\u0131m. Yoksa Tanr\u0131 bana ayn\u0131s\u0131n\u0131, hatta daha k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fc yaps\u0131n!\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Herkes bunu benimsedi ve kral\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden ho\u015fnut olduklar\u0131 gibi, bundan da ho\u015fnut oldular."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ner o\u011flu Avner'in \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinde kral\u0131n parma\u011f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 o g\u00fcn b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 anlad\u0131."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kral adamlar\u0131na, \u201cBug\u00fcn \u0130srail'de bir \u00f6nderin, b\u00fcy\u00fck bir adam\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bilmiyor musunuz?\u201d dedi,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cMeshedilmi\u015f bir kral oldu\u011fum halde bug\u00fcn g\u00fc\u00e7s\u00fcz\u00fcm. Seruya'n\u0131n o\u011fullar\u0131 benden daha zorlu. RAB k\u00f6t\u00fcl\u00fck edene yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe g\u00f6re kar\u015f\u0131l\u0131k versin!\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Avner'in Hevron'da \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyan Saul o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet korkuya kap\u0131ld\u0131. B\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 da deh\u015fet i\u00e7indeydi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet'in iki ak\u0131nc\u0131 \u00f6nderi vard\u0131; bunlar Benyamin oyma\u011f\u0131ndan Beerotlu Rimmon'un o\u011fullar\u0131yd\u0131. Birinin ad\u0131 Baana, \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fcnki Rekav'd\u0131. \u2013Beerot Benyamin oyma\u011f\u0131ndan say\u0131l\u0131rd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Beerotlular Gittayim'e ka\u00e7m\u0131\u015flard\u0131. Yabanc\u0131 olan bu halk bug\u00fcn de orada gurbette ya\u015f\u0131yor.\u2013"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Saul o\u011flu Yonatan'\u0131n Mefibo\u015fet ad\u0131nda bir o\u011flu vard\u0131; iki aya\u011f\u0131 da topald\u0131. Saul'la Yonatan'\u0131n \u00f6l\u00fcm haberi Yizreel'den ula\u015ft\u0131\u011f\u0131nda, Mefibo\u015fet be\u015f ya\u015f\u0131ndayd\u0131. Dad\u0131s\u0131 onu al\u0131p ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. Ne var ki, aceleyle ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken \u00e7ocuk d\u00fc\u015f\u00fcp sakatlanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beerotlu Rimmon'un o\u011fullar\u0131 Rekav'la Baana yola koyuldular. \u00d6\u011fle s\u0131ca\u011f\u0131nda \u0130\u015f-Bo\u015fet'in evine vard\u0131klar\u0131nda \u0130\u015f-Bo\u015fet uzanm\u0131\u015f dinlenmekteydi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu\u011fday alacakm\u0131\u015f gibi yaparak eve girdiler. O s\u0131rada \u0130\u015f-Bo\u015fet yatak odas\u0131nda yata\u011f\u0131nda uzan\u0131yordu. Adamlar \u0130\u015f-Bo\u015fet'in karn\u0131n\u0131 de\u015fip \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Ba\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6vdesinden ay\u0131r\u0131p yanlar\u0131na ald\u0131lar. Rekav'la karde\u015fi Baana ka\u00e7\u0131p b\u00fct\u00fcn gece Arava yolundan ilerlediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130\u015f-Bo\u015fet'in ba\u015f\u0131n\u0131 Hevron'da Kral Davut'a getirip, \u201c\u0130\u015fte seni \u00f6ld\u00fcrmek isteyen d\u00fc\u015fman\u0131n Saul'un o\u011flu \u0130\u015f-Bo\u015fet'in ba\u015f\u0131!\u201d dediler, \u201cRAB bug\u00fcn Saul'dan ve onun soyundan efendimiz kral\u0131n \u00f6c\u00fcn\u00fc ald\u0131.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama Davut Beerotlu Rimmon'un o\u011fullar\u0131 Rekav'la karde\u015fi Baana'ya \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBeni her t\u00fcrl\u00fc s\u0131k\u0131nt\u0131dan kurtaran ya\u015fayan RAB ad\u0131yla derim ki, iyi haber getirdi\u011fini sanarak bana Saul'un \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildiren adam\u0131 yakalay\u0131p Ziklak'ta ya\u015fam\u0131na son verdim. Getirdi\u011fi iyi haber i\u00e7in verdi\u011fim \u00f6d\u00fcl buydu!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Do\u011fru birini evinde, yata\u011f\u0131nda \u00f6ld\u00fcren k\u00f6t\u00fc ki\u015filerin \u00f6l\u00fcm\u00fc \u00e7ok daha kesindir! \u015eimdi sizi yery\u00fcz\u00fcnden yok ederek onun \u00f6c\u00fcn\u00fc sizden almayacak m\u0131y\u0131m?\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sonra adamlar\u0131na buyruk verdi. \u0130ki karde\u015fi \u00f6ld\u00fcr\u00fcp ellerini, ayaklar\u0131n\u0131 kestiler ve Hevron'daki havuzun yan\u0131na ast\u0131lar. \u0130\u015f-Bo\u015fet'in ba\u015f\u0131n\u0131 ise g\u00f6t\u00fcr\u00fcp Hevron'da Avner'in mezar\u0131na g\u00f6md\u00fcler."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130srail'in b\u00fct\u00fcn oymaklar\u0131 Hevron'da bulunan Davut'a gelip \u015f\u00f6yle dediler: \u201cBiz senin etin, kemi\u011finiz."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ge\u00e7mi\u015fte Saul kral\u0131m\u0131zken, sava\u015fta \u0130srail'e komuta eden sendin. RAB sana, \u2018Halk\u0131m \u0130srail'i sen g\u00fcdecek, onlara sen \u00f6nder olacaks\u0131n\u2019 diye s\u00f6z verdi.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srail'in b\u00fct\u00fcn ileri gelenleri Hevron'a, Kral Davut'un yan\u0131na gelince, kral RAB'bin \u00f6n\u00fcnde orada onlarla bir antla\u015fma yapt\u0131. Onlar da Davut'u \u0130srail Kral\u0131 olarak meshettiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Davut otuz ya\u015f\u0131nda kral oldu ve k\u0131rk y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hevron'da yedi y\u0131l alt\u0131 ay Yahuda'ya, Yeru\u015falim'de otuz \u00fc\u00e7 y\u0131l b\u00fct\u00fcn \u0130srail'e ve Yahuda'ya krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kral Davut'la adamlar\u0131 Yeru\u015falim'de ya\u015fayan Yevuslular'a sald\u0131rmak i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131lar. Yevuslular Davut'a, \u201cSen buraya giremezsin, k\u00f6rlerle topallar bile seni geri p\u00fcsk\u00fcrtebilir\u201d dediler. \u201cDavut buraya giremez\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ne var ki, Davut Siyon Kalesi'ni ele ge\u00e7irdi. Daha sonra bu kaleye \u201cDavut Kenti\u201d ad\u0131 verildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davut o g\u00fcn adamlar\u0131na \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201cYevuslular'\u0131 kim yenilgiye u\u011frat\u0131rsa Davut'un nefret etti\u011fi \u015fu \u2018Topallarla k\u00f6rlere\u2019 su kanal\u0131ndan ula\u015fmal\u0131!\u201d \u201cK\u00f6rlerle topallar saraya giremeyecek\u201d denmesinin nedeni i\u015fte budur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bundan sonra Davut \u201cDavut Kenti\u201d ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi kalede oturmaya ba\u015flad\u0131. \u00c7evredeki b\u00f6lgeyi, Millo'dan i\u00e7eriye do\u011fru uzanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc in\u015fa etti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Davut giderek g\u00fc\u00e7leniyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Her \u015eeye Egemen Tanr\u0131 RAB onunlayd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sur Kral\u0131 Hiram Davut'a ulaklar, sedir k\u00fct\u00fckleri, marangozlar ve ta\u015f\u00e7\u0131lar g\u00f6nderdi. Bu adamlar Davut i\u00e7in bir saray yapt\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut RAB'bin kendisini \u0130srail Kral\u0131 atad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve halk\u0131 \u0130srail'in hat\u0131r\u0131 i\u00e7in krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcceltti\u011fini anlad\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut Hevron'dan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra Yeru\u015falim'de kendine daha bir\u00e7ok cariye ve kar\u0131 ald\u0131. Davut'un erkek ve k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131 oldu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Davut'un Yeru\u015falim'de do\u011fan \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n adlar\u0131 \u015funlard\u0131: \u015eammua, \u015eovav, Natan, S\u00fcleyman,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yivhar, Eli\u015fua, Nefek, Yafia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eli\u015fama, Elyada ve Elifelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Filistliler Davut'un \u0130srail Kral\u0131 olarak meshedildi\u011fini duyunca, b\u00fct\u00fcn Filist ordusu onu aramak i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131. Bunu duyan Davut kaleye s\u0131\u011f\u0131nd\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Filistliler gelip Refaim Vadisi'ne yay\u0131lm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Davut RAB'be dan\u0131\u015ft\u0131: \u201cFilistliler'e sald\u0131ray\u0131m m\u0131? Onlar\u0131 elime teslim edecek misin?\u201d RAB Davut'a, \u201cSald\u0131r\u201d dedi, \u201cOnlar\u0131 kesinlikle eline teslim edece\u011fim.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut Baal-Perasim'e gidip orada Filistliler'i bozguna u\u011fratt\u0131. Sonra, \u201cHer \u015feyi yar\u0131p ge\u00e7en sular gibi, RAB d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131 \u00f6n\u00fcmden yar\u0131p ge\u00e7ti\u201d dedi. Bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc oraya Baal-Perasim ad\u0131 verildi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Davut'la adamlar\u0131, Filistliler'in orada b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 putlar\u0131 al\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filistliler bir kez daha gelip Refaim Vadisi'ne yay\u0131ld\u0131lar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Davut RAB'be dan\u0131\u015ft\u0131. RAB \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cBuradan sald\u0131rma! Onlar\u0131 arkadan \u00e7evirip pelesenk a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnden sald\u0131r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pelesenk a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n tepesinden y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f sesi duyar duymaz, acele et. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben Filist ordusunu bozguna u\u011fratmak i\u00e7in \u00f6n\u00fcns\u0131ra gitmi\u015fim demektir.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Davut RAB'bin kendisine buyurdu\u011fu gibi yapt\u0131 ve Filistliler'i Geva'dan Gezer'e kadar bozguna u\u011fratt\u0131."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut \u0130srail'deki b\u00fct\u00fcn se\u00e7me adamlar\u0131 toplad\u0131. Say\u0131lar\u0131 otuz bin ki\u015fiydi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut'la ordusu, sand\u0131\u011f\u0131n \u00fczerindeki Keruvlar aras\u0131nda taht kuran Her \u015eeye Egemen RAB'bin ad\u0131yla an\u0131lan Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 getirmek i\u00e7in Baale-Yahuda'ya gittiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Avinadav'\u0131n tepedeki evinden al\u0131p yeni bir arabaya koydular. Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan yeni arabay\u0131 Avinadav'\u0131n o\u011fullar\u0131 Uzza'yla Ahyo s\u00fcr\u00fcyordu. Ahyo sand\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcnden y\u00fcr\u00fcyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ""
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu arada Davut'la b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 da RAB'bin \u00f6n\u00fcnde lir, \u00e7enk, tef, \u00e7\u0131ng\u0131rak ve ziller e\u015fli\u011finde ezgiler okuyarak var g\u00fc\u00e7leriyle bu olay\u0131 kutluyorlard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nakon'un harman yerine vard\u0131klar\u0131nda \u00f6k\u00fczler t\u00f6kezledi. Bu nedenle Uzza elini uzat\u0131p Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 tuttu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "RAB Tanr\u0131 sayg\u0131s\u0131zca davranan Uzza'ya \u00f6fkelenerek onu orada yere \u00e7ald\u0131. Uzza Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yan\u0131nda \u00f6ld\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davut, RAB'bin Uzza'y\u0131 cezaland\u0131rmas\u0131na \u00f6fkelendi. O g\u00fcnden bu yana oraya Peres-Uzza denilir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Davut o g\u00fcn RAB'den korkarak, \u201cRAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131 nas\u0131l olur da bana gelir?\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Davut Kenti'ne g\u00f6t\u00fcrmek istemedi. Bunun yerine sand\u0131\u011f\u0131 Gatl\u0131 Ovet-Edom'un evine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131 Gatl\u0131 Ovet-Edom'un evinde \u00fc\u00e7 ay kald\u0131. RAB Ovet-Edom'u ve b\u00fct\u00fcn ailesini kutsad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc RAB Ovet-Edom'un ailesini ve ona ait her \u015feyi kutsad\u0131\u201d diye Kral Davut'a bildirildi. B\u00f6ylece Davut gidip Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Ovet-Edom'un evinden Davut Kenti'ne sevin\u00e7le getirdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yanlar alt\u0131 ad\u0131m at\u0131nca, Davut bir bo\u011fayla besili bir dana kurban etti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Keten efod ku\u015fanm\u0131\u015f Davut, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde var g\u00fcc\u00fcyle oynuyordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Davut'la b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131, sevin\u00e7 naralar\u0131 ve boru sesi e\u015fli\u011finde RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 getiriyorlard\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131 Davut Kenti'ne var\u0131nca, Saul'un k\u0131z\u0131 Mikal pencereden bakt\u0131. RAB'bin \u00f6n\u00fcnde oynay\u0131p z\u0131playan Kral Davut'u g\u00f6r\u00fcnce, onu k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB'bin Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 getirip Davut'un bu ama\u00e7la kurdu\u011fu \u00e7ad\u0131r\u0131n i\u00e7indeki yerine koydular. Davut RAB'be yakmal\u0131k sunular ve esenlik sunular\u0131 sundu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yakmal\u0131k sunular\u0131 ve esenlik sunular\u0131n\u0131 sunmay\u0131 bitirince, Her \u015eeye Egemen RAB'bin ad\u0131yla halk\u0131 kutsad\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ard\u0131ndan kad\u0131n erkek herkese, b\u00fct\u00fcn \u0130srail toplulu\u011funa birer somun ekmekle birer hurma ve \u00fcz\u00fcm pestili da\u011f\u0131tt\u0131. Sonra herkes evine d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Davut ailesini kutsamak i\u00e7in eve d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde, Saul'un k\u0131z\u0131 Mikal onu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131kt\u0131. Davut'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130srail Kral\u0131 bug\u00fcn ne g\u00fczel bir \u00fcn kazand\u0131rd\u0131 kendine! De\u011fersiz biri gibi, kullar\u0131n\u0131n cariyeleri \u00f6n\u00fcnde soyundun.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Davut, \u201cBaban ve b\u00fct\u00fcn soyu yerine beni se\u00e7en ve halk\u0131 \u0130srail'e \u00f6nder atayan RAB'bin \u00f6n\u00fcnde oynad\u0131m!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cEvet, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde oynayaca\u011f\u0131m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dcstelik kendimi bundan daha da k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fim, hi\u00e7e sayaca\u011f\u0131m. Ama s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fin o cariyeler beni onurland\u0131racaklar.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saul'un k\u0131z\u0131 Mikal'\u0131n \u00f6lene dek \u00e7ocu\u011fu olmad\u0131."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral saray\u0131na yerle\u015fmi\u015fti. RAB de onu \u00e7evresindeki b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan koruyarak rahata kavu\u015fturdu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O s\u0131rada kral, Peygamber Natan'a, \u201cBak, ben sedir a\u011fac\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f bir sarayda oturuyorum. Oysa Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7ad\u0131rda duruyor!\u201d dedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Natan, \u201cGit, tasarlad\u0131\u011f\u0131n her \u015feyi yap, \u00e7\u00fcnk\u00fc RAB seninledir\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O gece RAB Natan'a \u015f\u00f6yle seslendi:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cGit, kulum Davut'a \u015f\u00f6yle de: \u2018RAB diyor ki, oturmam i\u00e7in bana sen mi tap\u0131nak yapacaks\u0131n?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u0130srail halk\u0131n\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnden bu yana konutta oturmad\u0131m. Bir \u00e7ad\u0131rda orada burada konaklayarak dola\u015f\u0131yordum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130srailliler'le birlikte dola\u015ft\u0131\u011f\u0131m yerlerin herhangi birinde, halk\u0131m \u0130srail'i g\u00fctmesini buyurdu\u011fum \u0130srail \u00f6nderlerinden birine, neden bana sedir a\u011fac\u0131ndan bir konut yapmad\u0131n\u0131z diye hi\u00e7 sordum mu?\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi kulum Davut'a \u015f\u00f6yle diyeceksin: \u2018Her \u015eeye Egemen RAB diyor ki, halk\u0131m \u0130srail'e \u00f6nder olas\u0131n diye seni otlaklardan ve koyun g\u00fctmekten ald\u0131m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Her nereye gittiysen seninleydim. \u00d6n\u00fcnden b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 yok ettim. Ad\u0131n\u0131 d\u00fcnyadaki b\u00fcy\u00fck adamlar\u0131n ad\u0131 gibi b\u00fcy\u00fck k\u0131laca\u011f\u0131m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Halk\u0131m \u0130srail i\u00e7in bir yurt sa\u011flay\u0131p onlar\u0131 oraya yerle\u015ftirece\u011fim. Bundan b\u00f6yle kendi yurtlar\u0131nda otursunlar, bir daha rahats\u0131z edilmesinler. K\u00f6t\u00fc ki\u015filer de halk\u0131m \u0130srail'e h\u00e2kimler atad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnden bu yana yapt\u0131klar\u0131 gibi, bir daha onlara bask\u0131 yapmas\u0131nlar. Seni b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131ndan kurtar\u0131p rahata kavu\u015fturaca\u011f\u0131m. \u201c\u2018RAB senin i\u00e7in bir soy yeti\u015ftirece\u011fini belirtiyor:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sen \u00f6l\u00fcp atalar\u0131na kavu\u015funca, senden sonra soyundan birini ortaya \u00e7\u0131kar\u0131p krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 peki\u015ftirece\u011fim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ad\u0131ma bir tap\u0131nak kuracak olan odur. Ben de onun krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n taht\u0131n\u0131 sonsuza dek s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ben ona baba olaca\u011f\u0131m, o da bana o\u011ful olacak. K\u00f6t\u00fcl\u00fck yap\u0131nca, onu insanlar\u0131n de\u011fne\u011fiyle, insanlar\u0131n vuru\u015flar\u0131yla yola getirece\u011fim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama senin \u00f6n\u00fcnden kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131m Saul'dan esirgedi\u011fim sevgiyi hi\u00e7bir zaman esirgemeyece\u011fim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Soyun ve krall\u0131\u011f\u0131n sonsuza dek \u00f6n\u00fcmde duracak; taht\u0131n sonsuza dek s\u00fcrecektir.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylece Natan b\u00fct\u00fcn bu s\u00f6zleri ve g\u00f6r\u00fcmleri Davut'a aktard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Kral Davut gelip RAB'bin \u00f6n\u00fcnde oturdu ve \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy Egemen RAB, ben kimim, ailem nedir ki, beni bu duruma getirdin?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ey Egemen RAB, sanki bu yetmezmi\u015f gibi, kulunun soyunun gelece\u011fi hakk\u0131nda da s\u00f6z verdin. Ey Egemen RAB, insanlarla hep b\u00f6yle mi ilgilenirsin?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ben sana ba\u015fka ne diyebilirim ki! \u00c7\u00fcnk\u00fc, ey Egemen RAB, kulunu tan\u0131yorsun."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00f6z\u00fcn\u00fcn hat\u0131r\u0131 i\u00e7in ve iste\u011fin uyar\u0131nca bu b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6sterdin ve kuluna bildirdin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cY\u00fccesin, ey Egemen RAB! Bir benzerin yok, senden ba\u015fka Tanr\u0131 da yok! Bunu kendi kulaklar\u0131m\u0131zla duyduk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Halk\u0131n \u0130srail'e benzer tek bir ulus yok d\u00fcnyada. Kendi halk\u0131n olsun diye onlar\u0131 kurtarmaya gittin. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar i\u00e7in de, \u00fclken i\u00e7in de b\u00fcy\u00fck ve g\u00f6rkemli i\u015fler yapmakla \u00fcn sald\u0131n. M\u0131s\u0131r'dan kendin i\u00e7in kurtard\u0131\u011f\u0131n halk\u0131n \u00f6n\u00fcnden uluslar\u0131 ve tanr\u0131lar\u0131n\u0131 kovdun."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Halk\u0131n \u0130srail'i sonsuza dek kendi halk\u0131n olarak benimsedin ve sen de, ya RAB, onlar\u0131n Tanr\u0131s\u0131 oldun."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi, ya RAB Tanr\u0131, kuluna ve onun soyuna ili\u015fkin verdi\u011fin s\u00f6z\u00fc sonsuza dek tut, s\u00f6z\u00fcn\u00fc yerine getir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d6yle ki, insanlar, \u2018Her \u015eeye Egemen RAB \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131'd\u0131r!\u2019 diyerek ad\u0131n\u0131 sonsuza dek y\u00fcceltsinler ve kulun Davut'un soyu da \u00f6n\u00fcnde s\u00fcrs\u00fcn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cEy Her \u015eeye Egemen RAB, \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131! \u2018Senin i\u00e7in bir soy \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m\u2019 diye kuluna a\u00e7\u0131klad\u0131n. Bundan dolay\u0131 kulun sana bu duay\u0131 etme y\u00fcreklili\u011fini buldu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ey Egemen RAB, sen Tanr\u0131's\u0131n! S\u00f6zlerin ger\u00e7ektir ve kuluna bu iyilikleri s\u00f6z verdin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015eimdi \u00f6n\u00fcnde sonsuza dek s\u00fcrmesi i\u00e7in kulunun soyunu kutsaman\u0131 diliyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc, ey Egemen RAB, sen b\u00f6yle s\u00f6z verdin ve kulunun soyu kutsamanla sonsuza dek kutlu k\u0131l\u0131nacak.\u201d"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra Davut Filistliler'i yenip boyunduru\u011fu alt\u0131na ald\u0131 ve Meteg-Amma'y\u0131 Filistliler'in y\u00f6netiminden \u00e7\u0131kard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Moavl\u0131lar'\u0131 da bozguna u\u011fratt\u0131. Onlar\u0131 yere yat\u0131r\u0131p iple \u00f6l\u00e7t\u00fc. \u00d6l\u00e7t\u00fc\u011f\u00fc iki s\u0131ray\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc, bir b\u00fct\u00fcn s\u0131ray\u0131 sa\u011f b\u0131rakt\u0131. Moavl\u0131lar Davut'un hara\u00e7 \u00f6deyen k\u00f6leleri oldular."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut F\u0131rat'a kadar krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 yeniden kurmaya giden Sova Kral\u0131 Rehov o\u011flu Hadadezer'i de yendi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bin yedi y\u00fcz atl\u0131s\u0131yla yirmi bin yaya askerini ele ge\u00e7irdi. Y\u00fcz sava\u015f arabas\u0131 i\u00e7in gereken atlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn atlar\u0131 da sakatlad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sova Kral\u0131 Hadadezer'e yard\u0131ma gelen \u015eam Araml\u0131lar\u0131'ndan yirmi iki bin ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonra \u015eam Araml\u0131lar\u0131'n\u0131n \u00fclkesine askeri birlikler yerle\u015ftirdi. Onlar da Davut'un hara\u00e7 \u00f6deyen k\u00f6leleri oldular. RAB Davut'u gitti\u011fi her yerde zafere ula\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Davut Hadadezer'in komutanlar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 alt\u0131n kalkanlar\u0131 al\u0131p Yeru\u015falim'e g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ayr\u0131ca Hadadezer'in y\u00f6netimindeki Betah ve Berotay kentlerinden bol miktarda tun\u00e7 ald\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hama Kral\u0131 Toi, Davut'un Hadadezer'in b\u00fct\u00fcn ordusunu bozguna u\u011fratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toi Kral Davut'u selamlamak ve Hadadezer'le sava\u015f\u0131p yendi\u011fi i\u00e7in onu kutlamak \u00fczere o\u011flu Yoram'\u0131 ona g\u00f6nderdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc Toi Hadadezer'le s\u00fcrekli sava\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Yoram Davut'a alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f, tun\u00e7 arma\u011fanlar getirdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kral Davut bu arma\u011fanlar\u0131 yendi\u011fi b\u00fct\u00fcn uluslardan \u2013Aram, Moav, Ammonlular, Filistliler ve Amalekliler'den\u2013 ele ge\u00e7irdi\u011fi alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015fle birlikte RAB'be adad\u0131. Bunun yan\u0131s\u0131ra Sova Kral\u0131 Rehov o\u011flu Hadadezer'den ya\u011fmalanan alt\u0131nla g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc de RAB'be adad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut Tuz Vadisi'nde on sekiz bin Edomlu \u00f6ld\u00fcr\u00fcp d\u00f6n\u00fcnce \u00fcne kavu\u015ftu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Edom'un her yan\u0131na askeri birlikler yerle\u015ftirdi. Edomlular'\u0131n t\u00fcm\u00fc Davut'un k\u00f6leleri oldular. RAB Davut'u gitti\u011fi her yerde zafere ula\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail'de krall\u0131k yapan Davut halk\u0131na do\u011fruluk ve adalet sa\u011flad\u0131."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seruya o\u011flu Yoav ordu komutan\u0131, Ahilut o\u011flu Yeho\u015fafat devlet tarih\u00e7isiydi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ahituv o\u011flu Sadok'la Aviyatar o\u011flu Ahimelek k\u00e2hin, Seraya yazmand\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yehoyada o\u011flu Benaya Keretliler'le Peletliler'in komutan\u0131yd\u0131. Davut'un o\u011fullar\u0131ysa k\u00e2hindi."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut, \u201cSaul'un ailesinden daha sa\u011f kalan, Yonatan'\u0131n hat\u0131r\u0131 i\u00e7in iyilik edebilece\u011fim kimse var m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Saul'un ailesinin Siva ad\u0131nda bir hizmetk\u00e2r\u0131 vard\u0131. Onu Davut'un yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar. Kral, \u201cSiva sen misin?\u201d diye sordu. Siva, \u201cEvet, ben kulunum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral, \u201cSaul'un ailesinden sa\u011f kalan kimse yok mu?\u201d diye sordu, \u201cTanr\u0131'n\u0131n iyili\u011fini ona g\u00f6stereyim.\u201d Siva, \u201cYonatan'\u0131n iki aya\u011f\u0131 sakat bir o\u011flu var\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kral, \u201cNerede o?\u201d diye sordu. Siva, \u201cAmmiel o\u011flu Makir'in Lo-Devar'daki evinde\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylece Kral Davut, Lo-Devar'dan Ammiel o\u011flu Makir'in evinden onu yan\u0131na getirtti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saul o\u011flu Yonatan o\u011flu Mefibo\u015fet, Davut'un yan\u0131na gelince, onun \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131. Davut, \u201cMefibo\u015fet!\u201d diye seslendi. Mefibo\u015fet, \u201cEvet, ben kulunum\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Davut ona, \u201cKorkma!\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc baban Yonatan'\u0131n hat\u0131r\u0131 i\u00e7in, sana kesinlikle iyilik edece\u011fim. Atan Saul'un b\u00fct\u00fcn topra\u011f\u0131n\u0131 sana geri verece\u011fim. Ve sen her zaman soframda yemek yiyeceksin.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mefibo\u015fet yere kapan\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKulun ne ki, benim gibi \u00f6lm\u00fc\u015f bir k\u00f6pekle ilgileniyorsun?\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kral Davut, Saul'un hizmetk\u00e2r\u0131 Siva'y\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p, \u201c\u00d6nceden efendin Saul ile ailesine ait her \u015feyi torunu Mefibo\u015fet'e verdim\u201d dedi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201cSen, o\u011fullar\u0131n ve k\u00f6lelerin onun i\u00e7in topra\u011f\u0131 i\u015fleyip \u00fcr\u00fcn\u00fc getireceksiniz. \u00d6yle ki, efendinizin torununun yiyecek gereksinimi sa\u011flans\u0131n. Efendinin torunu Mefibo\u015fet her zaman benim soframda yemek yiyecektir.\u201d Siva'n\u0131n on be\u015f o\u011flu ve yirmi k\u00f6lesi vard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Siva, \u201cEfendim kral\u0131n buyurdu\u011fu her \u015feyi yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi. Mefibo\u015fet kral\u0131n \u00e7ocuklar\u0131ndan biri gibi onun sofras\u0131nda yemek yedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mefibo\u015fet'in Mika ad\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck bir o\u011flu vard\u0131. Siva'ya ba\u011fl\u0131 herkes Mefibo\u015fet'e hizmet ediyordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130ki aya\u011f\u0131 sakat Mefibo\u015fet hep kral\u0131n sofras\u0131nda yemek yedi\u011finden Yeru\u015falim'de oturuyordu."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra Ammon Kral\u0131 \u00f6ld\u00fc, yerine o\u011flu Hanun kral oldu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut, \u201cBabas\u0131 bana iyilik etti\u011fi gibi ben de Naha\u015f o\u011flu Hanun'a iyilik edece\u011fim\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnerek, babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden dolay\u0131 ba\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilemek i\u00e7in Hanun'a g\u00f6revliler g\u00f6nderdi. Davut'un g\u00f6revlileri Ammonlular'\u0131n \u00fclkesine var\u0131nca,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ammon \u00f6nderleri, efendileri Hanun'a \u015f\u00f6yle dediler: \u201cDavut sana bu adamlar\u0131 g\u00f6nderdi diye babana sayg\u0131 duydu\u011funu mu san\u0131yorsun? Davut, kenti ara\u015ft\u0131rmak, casusluk etmek, y\u0131kmak i\u00e7in adamlar\u0131n\u0131 sana g\u00f6nderdi.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Hanun Davut'un g\u00f6revlilerini yakalatt\u0131. Sakallar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edip giysilerinin kal\u00e7ay\u0131 kapatan kesimini ortadan kesti ve onlar\u0131 \u00f6ylece g\u00f6nderdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Davut bunu duyunca, onlar\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere adamlar g\u00f6nderdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00f6revliler \u00e7ok utan\u0131yorlard\u0131. Kral, \u201cSakal\u0131n\u0131z uzay\u0131ncaya dek Eriha'da kal\u0131n, sonra d\u00f6n\u00fcn\u201d diye buyruk verdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ammonlular, Davut'un nefretini kazand\u0131klar\u0131n\u0131 anlay\u0131nca, haber g\u00f6nderip Beytrehov ve Sova'dan yirmi bin Araml\u0131 yaya asker, Maaka Kral\u0131'yla bin adam\u0131n\u0131 ve Tov halk\u0131ndan on iki bin adam\u0131 kiralad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Davut bunu duyunca, Yoav'\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc adamlardan olu\u015fan b\u00fct\u00fcn ordusunu onlara kar\u015f\u0131 g\u00f6nderdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ammonlular \u00e7\u0131k\u0131p kent kap\u0131s\u0131nda sava\u015f d\u00fczeni ald\u0131lar. Araml\u0131 Sova'yla Rehov, Tov halk\u0131 ve Maaka'n\u0131n adamlar\u0131 da k\u0131rda sava\u015f d\u00fczenine girdiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6nde, arkada d\u00fc\u015fman birliklerini g\u00f6ren Yoav, \u0130srail'in iyi askerlerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 se\u00e7erek Araml\u0131lar'a kar\u015f\u0131 yerle\u015ftirdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Geri kalan birlikleri de karde\u015fi Avi\u015fay'\u0131n komutas\u0131na vererek Ammonlular'a kar\u015f\u0131 yerle\u015ftirdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yoav, \u201cAraml\u0131lar benden g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00e7\u0131karsa, yard\u0131m\u0131ma gelirsin\u201d dedi, \u201cAma Ammonlular senden g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00e7\u0131karsa, ben sana yard\u0131ma gelirim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00fc\u00e7l\u00fc ol! Halk\u0131m\u0131z\u0131n ve Tanr\u0131m\u0131z'\u0131n kentleri u\u011fruna y\u00fcrekli olal\u0131m! RAB g\u00f6z\u00fcnde iyi olan\u0131 yaps\u0131n.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yoav'la yan\u0131ndakiler Araml\u0131lar'a kar\u015f\u0131 sava\u015fmak i\u00e7in ileri at\u0131l\u0131nca, Araml\u0131lar onlardan ka\u00e7t\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onlar\u0131n ka\u00e7\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren Ammonlular da Avi\u015fay'dan ka\u00e7arak kente girdiler. Bunun \u00fczerine Yoav Ammonlular'la sava\u015fmaktan vazge\u00e7erek Yeru\u015falim'e gitti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnde bozguna u\u011frad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6ren Araml\u0131lar bir araya geldiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hadadezer, haber g\u00f6nderip F\u0131rat Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131ndaki Araml\u0131lar'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Araml\u0131lar Hadadezer'in ordu komutan\u0131 \u015eovak'\u0131n komutas\u0131nda Helam'a gittiler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davut bunu duyunca, b\u00fct\u00fcn \u0130srail ordusunu toplad\u0131. \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7erek Helam'a vard\u0131lar. Araml\u0131lar Davut'a kar\u015f\u0131 d\u00fczen alarak onunla sava\u015ft\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne var ki, Araml\u0131lar \u0130srailliler'in \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7t\u0131lar. Davut onlardan yedi y\u00fcz sava\u015f arabas\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ile k\u0131rk bin atl\u0131 asker \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Hadadezer'in ordu komutan\u0131 \u015eovak'\u0131 da vurdu. \u015eovak sava\u015f alan\u0131nda \u00f6ld\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hadadezer'in buyru\u011fundaki krallar\u0131n hepsi bozguna u\u011frad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u0130srailliler'le bar\u0131\u015f yaparak onlara boyun e\u011fdiler. Araml\u0131lar bundan b\u00f6yle Ammonlular'a yard\u0131m etmekten ka\u00e7\u0131nd\u0131lar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130lkbaharda, krallar\u0131n sava\u015fa gitti\u011fi d\u00f6nemde, Davut kendi subaylar\u0131yla birlikte Yoav'\u0131 ve b\u00fct\u00fcn \u0130srail ordusunu sava\u015fa g\u00f6nderdi. Onlar Ammonlular'\u0131 yenilgiye u\u011frat\u0131p Rabba Kenti'ni ku\u015fat\u0131rken, Davut Yeru\u015falim'de kal\u0131yordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bir ak\u015fam\u00fcst\u00fc Davut yata\u011f\u0131ndan kalkt\u0131, saray\u0131n dam\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p gezinmeye ba\u015flad\u0131. Damdan y\u0131kanan bir kad\u0131n g\u00f6rd\u00fc. Kad\u0131n \u00e7ok g\u00fczeldi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut onun kim oldu\u011funu \u00f6\u011frenmek i\u00e7in birini g\u00f6nderdi. Adam, \u201cKad\u0131n Eliam'\u0131n k\u0131z\u0131 Hititli Uriya'n\u0131n kar\u0131s\u0131 Bat-\u015eeva'd\u0131r\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Davut kad\u0131n\u0131 getirmeleri i\u00e7in ulaklar g\u00f6nderdi. Kad\u0131n Davut'un yan\u0131na geldi. Davut ayba\u015f\u0131 kirlili\u011finden yeni ar\u0131nm\u0131\u015f olan kad\u0131nla yatt\u0131. Sonra kad\u0131n evine d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gebe kalan kad\u0131n Davut'a, \u201cGebe kald\u0131m\u201d diye haber g\u00f6nderdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut Hititli Uriya'y\u0131 kendisine g\u00f6ndermesi i\u00e7in Yoav'a haber yollad\u0131. Yoav da Uriya'y\u0131 Davut'a g\u00f6nderdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uriya yan\u0131na var\u0131nca, Davut Yoav'\u0131n, ordunun ve sava\u015f\u0131n durumunu sordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra Uriya'ya, \u201cEvine git, rahat\u0131na bak\u201d dedi. Uriya saraydan \u00e7\u0131k\u0131nca, kral ard\u0131ndan bir arma\u011fan g\u00f6nderdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne var ki, Uriya evine gitmedi, efendisinin b\u00fct\u00fcn adamlar\u0131yla birlikte saray\u0131n kap\u0131s\u0131nda uyudu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Davut Uriya'n\u0131n evine gitmedi\u011fini \u00f6\u011frenince, ona, \u201cYolculuktan geldin. Neden evine gitmedin?\u201d diye sordu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uriya, \u201cSand\u0131k da, \u0130srailliler'le Yahudal\u0131lar da \u00e7ardaklarda kal\u0131yor\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cKomutan\u0131m Yoav'la efendimin adamlar\u0131 k\u0131rlarda konakl\u0131yor. Bu durumda nas\u0131l olur da ben yiyip i\u00e7mek, kar\u0131mla yatmak i\u00e7in evime giderim? Ya\u015fam\u0131n hakk\u0131 i\u00e7in, b\u00f6yle bir \u015feyi kesinlikle yapmayaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut, \u201cBug\u00fcn de burada kal, yar\u0131n seni g\u00f6nderece\u011fim\u201d dedi. Uriya o g\u00fcn de, ertesi g\u00fcn de Yeru\u015falim'de kald\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut Uriya'y\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Onu sarho\u015f edene dek yedirip i\u00e7irdi. Ak\u015fam olunca Uriya efendisinin adamlar\u0131yla birlikte uyumak \u00fczere yatt\u0131\u011f\u0131 yere gitti. Yine evine gitmedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sabahleyin Davut Yoav'a bir mektup yaz\u0131p Uriya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6nderdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mektupta \u015f\u00f6yle yazd\u0131: \u201cUriya'y\u0131 sava\u015f\u0131n en \u015fiddetli oldu\u011fu cepheye yerle\u015ftir ve yan\u0131ndan \u00e7ekil ki, vurulup \u00f6ls\u00fcn.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yoav kenti ku\u015fat\u0131rken Uriya'y\u0131 yi\u011fit adamlar\u0131n bulundu\u011funu bildi\u011fi yere yerle\u015ftirdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kent halk\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p Yoav'\u0131n askerleriyle sava\u015ft\u0131. Davut'un askerlerinden \u00f6lenler oldu. Hititli Uriya da \u00f6lenler aras\u0131ndayd\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yoav sava\u015fla ilgili ayr\u0131nt\u0131l\u0131 haberleri Davut'a iletmek \u00fczere bir ulak g\u00f6nderdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ula\u011f\u0131 \u015f\u00f6yle uyard\u0131: \u201cSen sava\u015fla ilgili ayr\u0131nt\u0131l\u0131 haberleri krala iletmeyi bitirdikten sonra,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "kral \u00f6fkelenip sana \u015funu sorabilir: \u2018Onlarla sava\u015fmak i\u00e7in kente neden o kadar \u00e7ok yakla\u015ft\u0131n\u0131z? Surdan ok atacaklar\u0131n\u0131 bilmiyor muydunuz?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yerubbe\u015fet o\u011flu Avimelek'i kim \u00f6ld\u00fcrd\u00fc? Teves'te surun \u00fcst\u00fcnden bir kad\u0131n \u00fczerine bir de\u011firmen \u00fcst ta\u015f\u0131n\u0131 at\u0131p onu \u00f6ld\u00fcrmedi mi? \u00d6yleyse ni\u00e7in sura o kadar \u00e7ok yakla\u015ft\u0131n\u0131z?\u2019 O zaman, \u2018Kulun Hititli Uriya da \u00f6ld\u00fc\u2019 dersin.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ulak yola koyuldu. Davut'un yan\u0131na var\u0131nca, Yoav'\u0131n kendisine s\u00f6ylediklerinin t\u00fcm\u00fcn\u00fc ona iletti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cAdamlar bizden \u00fcst\u00fcn \u00e7\u0131kt\u0131lar\u201d dedi, \u201cKentten \u00e7\u0131k\u0131p bizimle k\u0131rda sava\u015ft\u0131lar. Ama onlar\u0131 kent kap\u0131s\u0131na kadar geri p\u00fcsk\u00fcrtt\u00fck."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine ok\u00e7ular adamlar\u0131na surdan ok att\u0131lar. Kral\u0131n adamlar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131 \u00f6ld\u00fc; kulun Hititli Uriya da \u00f6ld\u00fc.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Davut ula\u011fa \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYoav'a de ki, \u2018Bu olay seni \u00fczmesin! Sava\u015fta kimin \u00f6lece\u011fi belli olmaz. Kente kar\u015f\u0131 sald\u0131r\u0131n\u0131z\u0131 g\u00fc\u00e7lendirin ve kenti yerle bir edin!\u2019 Bu s\u00f6zlerle onu y\u00fcreklendir.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Uriya'n\u0131n kar\u0131s\u0131, kocas\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyunca, onun i\u00e7in yas tuttu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yas s\u00fcresi ge\u00e7ince, Davut onu saray\u0131na getirtti. Kad\u0131n Davut'un kar\u0131s\u0131 oldu ve ona bir o\u011ful do\u011furdu. Ancak, Davut'un bu yapt\u0131\u011f\u0131 RAB'bin ho\u015funa gitmedi."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB Natan'\u0131 Davut'a g\u00f6nderdi. Natan Davut'un yan\u0131na gelince ona, \u201cBir kentte biri zengin, \u00f6b\u00fcr\u00fc yoksul iki adam vard\u0131\u201d dedi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201cZengin adam\u0131n bir\u00e7ok koyunu, s\u0131\u011f\u0131r\u0131 vard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama yoksul adam\u0131n sat\u0131n al\u0131p besledi\u011fi k\u00fc\u00e7\u00fck bir di\u015fi kuzudan ba\u015fka bir hayvan\u0131 yoktu. Kuzu adam\u0131n yan\u0131nda, \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Adam\u0131n yeme\u011finden yer, tas\u0131ndan i\u00e7er, koynunda uyurdu. Yoksulun k\u0131z\u0131 gibiydi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Derken, zengin adama bir yolcu u\u011frad\u0131. Adam gelen konu\u011fa yemek haz\u0131rlamak i\u00e7in kendi koyunlar\u0131ndan, s\u0131\u011f\u0131rlar\u0131ndan birini almaya k\u0131yamad\u0131\u011f\u0131ndan yoksulun kuzusunu al\u0131p yolcuya yemek haz\u0131rlad\u0131.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Zengin adama \u00e7ok \u00f6fkelenen Davut Natan'a, \u201cYa\u015fayan RAB'bin ad\u0131yla derim ki, bunu yapan \u00f6l\u00fcm\u00fc hak etmi\u015ftir!\u201d dedi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cBunu yapt\u0131\u011f\u0131 ve ac\u0131mad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kuzuya kar\u015f\u0131l\u0131k d\u00f6rt kat\u0131n\u0131 \u00f6demeli.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Natan Davut'a, \u201cO adam sensin!\u201d dedi, \u201c\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 RAB diyor ki, \u2018Ben seni \u0130srail'e kral olarak meshettim ve Saul'un elinden kurtard\u0131m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sana efendinin evini verdim, kar\u0131lar\u0131n\u0131 da koynuna verdim. \u0130srail ve Yahuda halk\u0131n\u0131 da sana verdim. Bu az gelseydi, sana daha neler neler verirdim!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6yleyse neden RAB'bin g\u00f6z\u00fcnde k\u00f6t\u00fc olan\u0131 yaparak, O'nun s\u00f6z\u00fcn\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fcmsedin? Hititli Uriya'y\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn, Ammonlular'\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131yla can\u0131na k\u0131yd\u0131n. Kar\u0131s\u0131n\u0131 da kendine e\u015f olarak ald\u0131n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bundan b\u00f6yle, k\u0131l\u0131\u00e7 senin soyundan sonsuza dek eksik olmayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc beni k\u00fc\u00e7\u00fcmsedin ve Hititli Uriya'n\u0131n kar\u0131s\u0131n\u0131 kendine e\u015f olarak ald\u0131n.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cRAB \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Sana kendi soyundan k\u00f6t\u00fcl\u00fck getirece\u011fim. Senin g\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcnde kar\u0131lar\u0131n\u0131 al\u0131p bir yak\u0131n\u0131na verece\u011fim; g\u00fcpeg\u00fcnd\u00fcz kar\u0131lar\u0131n\u0131n koynuna girecek."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Evet, sen o i\u015fi gizlice yapt\u0131n, ama ben bunu b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde g\u00fcpeg\u00fcnd\u00fcz yapaca\u011f\u0131m!\u2019\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut, \u201cRAB'be kar\u015f\u0131 g\u00fcnah i\u015fledim\u201d dedi. Natan, \u201cRAB g\u00fcnah\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131, \u00f6lmeyeceksin\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cAma sen bunu yapmakla, RAB'bin d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n O'nu k\u00fc\u00e7\u00fcmsemesine neden oldun. Bu y\u00fczden do\u011fan \u00e7ocu\u011fun kesinlikle \u00f6lecek.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bundan sonra Natan evine d\u00f6nd\u00fc. RAB Uriya'n\u0131n kar\u0131s\u0131n\u0131n Davut'tan do\u011fan \u00e7ocu\u011funun hastalanmas\u0131na neden oldu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Davut \u00e7ocuk i\u00e7in Tanr\u0131'ya yalvar\u0131p oru\u00e7 tuttu; evine gidip gecelerini yerde yatarak ge\u00e7irdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Saray\u0131n ileri gelenleri onu yerden kald\u0131rmaya geldiler. Ama Davut kalkmak istemedi, onlarla yemek de yemedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yedinci g\u00fcn \u00e7ocuk \u00f6ld\u00fc. Davut'un g\u00f6revlileri \u00e7ocu\u011fun \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc Davut'a bildirmekten \u00e7ekindiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201c\u00c7ocuk daha ya\u015farken onunla konu\u015ftuk ama bizi dinlemedi\u201d diyorlard\u0131, \u201c\u015eimdi \u00e7ocu\u011fun \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ona nas\u0131l s\u00f6yleriz? Kendisine zarar verebilir!\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Davut g\u00f6revlilerinin f\u0131s\u0131lda\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u00e7ocu\u011fun \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlad\u0131. Onlara, \u201c\u00c7ocuk \u00f6ld\u00fc m\u00fc?\u201d diye sordu. \u201cEvet, \u00f6ld\u00fc\u201d dediler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut yerden kalkt\u0131. Y\u0131kand\u0131, g\u00fczel kokular s\u00fcr\u00fcn\u00fcp giysilerini de\u011fi\u015ftirdi. RAB'bin Tap\u0131na\u011f\u0131'na gidip tap\u0131nd\u0131. Sonra evine d\u00f6nd\u00fc ve yemek istedi. \u00d6n\u00fcne konan yeme\u011fi yedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hizmetk\u00e2rlar\u0131, \u201cNeden b\u00f6yle davran\u0131yorsun?\u201d diye sordular, \u201c\u00c7ocuk ya\u015farken oru\u00e7 tuttun, a\u011flad\u0131n; ama \u00f6l\u00fcnce kalk\u0131p yemek yemeye ba\u015flad\u0131n.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Davut \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201c\u00c7ocuk ya\u015farken oru\u00e7 tutup a\u011flad\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u2018Kim bilir, RAB bana l\u00fctfeder de \u00e7ocuk ya\u015far\u2019 diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ama \u00e7ocuk \u00f6ld\u00fc. Art\u0131k neden oru\u00e7 tutay\u0131m? Onu geri getirebilir miyim ki? Ben onun yan\u0131na gidece\u011fim, ama o bana geri d\u00f6nmeyecek.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Davut kar\u0131s\u0131 Bat-\u015eeva'y\u0131 avuttu. Yan\u0131na girip onunla yatt\u0131. Bat-\u015eeva bir o\u011ful do\u011furdu. \u00c7ocu\u011fun ad\u0131n\u0131 S\u00fcleyman koydu. \u00c7ocu\u011fu seven RAB Peygamber Natan arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla haber g\u00f6nderdi ve hat\u0131r\u0131 i\u00e7in \u00e7ocu\u011fun ad\u0131n\u0131 Yedidyah koydu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": ""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu s\u0131rada Ammonlular'\u0131n Rabba Kenti'ne kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Yoav, saray semtini ele ge\u00e7irdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sonra Davut'a ulaklar g\u00f6ndererek, \u201cRabba Kenti'ne kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131p su kaynaklar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdim\u201d dedi,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi sen ordunun geri kalanlar\u0131n\u0131 topla, kenti ku\u015fat\u0131p ele ge\u00e7ir; \u00f6yle ki, kenti ben ele ge\u00e7irmeyeyim ve kent ad\u0131mla an\u0131lmas\u0131n.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Davut b\u00fct\u00fcn askerlerini toplay\u0131p Rabba Kenti'ne gitti, kente kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131p ele ge\u00e7irdi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ammon Kral\u0131'n\u0131n ba\u015f\u0131ndaki tac\u0131 ald\u0131. De\u011ferli ta\u015flarla s\u00fcsl\u00fc, a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 bir talant alt\u0131n\u0131 bulan tac\u0131 Davut'un ba\u015f\u0131na koydular. Davut kentten \u00e7ok miktarda mal ya\u011fmalay\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Orada ya\u015fayan halk\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p testereyle, demir kazma ve baltayla yap\u0131lan i\u015flerde, tu\u011fla yap\u0131m\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. Davut bunu b\u00fct\u00fcn Ammon kentlerinde uygulad\u0131. Sonra b\u00fct\u00fcn ordusuyla birlikte Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fc."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut'un o\u011flu Av\u015falom'un Tamar ad\u0131nda g\u00fczel bir k\u0131zkarde\u015fi vard\u0131. Davut'un ba\u015fka bir o\u011flu, Amnon Tamar'a g\u00f6n\u00fcl verdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amnon \u00fcvey k\u0131zkarde\u015fi Tamar y\u00fcz\u00fcnden yata\u011fa d\u00fc\u015fecek kadar \u00fcz\u00fcnt\u00fcye kap\u0131ld\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tamar erden bir k\u0131zd\u0131 ve Amnon ona bir \u015fey yapmay\u0131 olanaks\u0131z g\u00f6r\u00fcyordu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amnon'un Davut'un karde\u015fi \u015eima'n\u0131n o\u011flu Yonadav ad\u0131nda \u00e7ok ak\u0131ll\u0131 bir arkada\u015f\u0131 vard\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yonadav Amnon'a, \u201cEy kral o\u011flu, neden b\u00f6yle her sabah \u00fczg\u00fcn g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorsun?\u201d diye sordu, \u201cBana anlatamaz m\u0131s\u0131n?\u201d Amnon, \u201c\u00dcvey karde\u015fim Av\u015falom'un k\u0131zkarde\u015fi Tamar'a g\u00f6n\u00fcl verdim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yonadav, \u201cYata\u011fa yat ve hastaym\u0131\u015f gibi yap\u201d dedi, \u201cBaban seni g\u00f6rmeye gelince ona \u015f\u00f6yle dersin: \u2018L\u00fctfen k\u0131zkarde\u015fim Tamar gelip bana yiyecek versin. Yeme\u011fi \u00f6n\u00fcmde haz\u0131rlas\u0131n ki, ona bakay\u0131m, elinden yiyeyim.\u2019\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f6ylece Amnon yata\u011fa yat\u0131p hastaym\u0131\u015f gibi yapt\u0131. Kral onu g\u00f6rmeye gelince, Amnon, \u201cL\u00fctfen k\u0131zkarde\u015fim Tamar gelip \u00f6n\u00fcmde iki g\u00f6zleme haz\u0131rlas\u0131n da elinden yiyeyim\u201d dedi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Davut, sarayda ya\u015fayan Tamar'a, \u201cHaydi karde\u015fin Amnon'un evine gidip ona yiyecek haz\u0131rla\u201d diye haber g\u00f6nderdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tamar yatmakta olan karde\u015fi Amnon'un evine gitti. Hamur al\u0131p yo\u011furdu, \u00f6n\u00fcnde g\u00f6zleme yap\u0131p pi\u015firdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tavay\u0131 al\u0131p g\u00f6zlemeyi \u00f6n\u00fcne koyduysa da Amnon yemek istemedi. \u201cYan\u0131mdan herkesi \u00e7\u0131kar\u0131n\u201d diye buyruk verdi. Herkes \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonra Amnon Tamar'a, \u201cYeme\u011fi yatak odama getir de, elinden yiyeyim\u201d dedi. Tamar haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemeleri karde\u015fi Amnon'un yatak odas\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yesin diye yeme\u011fi ona yakla\u015ft\u0131r\u0131nca, Amnon Tamar'\u0131 yakalayarak, \u201cGel, benimle yat, k\u0131zkarde\u015fim\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama Tamar, \u201cHay\u0131r, karde\u015fim, beni zorlama!\u201d dedi, \u201c\u0130srail'de b\u00f6yle \u015fey yap\u0131lmamal\u0131d\u0131r! Bu i\u011fren\u00e7li\u011fi yapma!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonra ben utanc\u0131m\u0131 nas\u0131l \u00fcst\u00fcmden atar\u0131m? Sense \u0130srail'de al\u00e7ak biri durumuna d\u00fc\u015fersin. Ne olur krala s\u00f6yle; o beni senden esirgemez.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne var ki, Amnon Tamar'\u0131 dinlemek istemedi. Daha g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu i\u00e7in onunla zorla yatt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bundan sonra Amnon Tamar'dan \u00f6ylesine nefret etti ki, ona duydu\u011fu nefret, beslemi\u015f oldu\u011fu sevgiden daha g\u00fc\u00e7l\u00fcyd\u00fc. Amnon Tamar'a, \u201cKalk, git!\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tamar, \u201cHay\u0131r\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc beni kovman, bana yapt\u0131\u011f\u0131n \u00f6b\u00fcr k\u00f6t\u00fcl\u00fckten daha b\u00fcy\u00fck bir k\u00f6t\u00fcl\u00fckt\u00fcr.\u201d Ama Amnon onu dinlemek istemedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hizmetindeki u\u015fa\u011f\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cBu kad\u0131n\u0131 yan\u0131mdan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar, ard\u0131ndan da kap\u0131y\u0131 s\u00fcrg\u00fcle\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "U\u015fak Tamar'\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p ard\u0131ndan kap\u0131y\u0131 s\u00fcrg\u00fcledi. Tamar uzun kollu bir giysi giymi\u015fti. Kral\u0131n erden k\u0131zlar\u0131 b\u00f6yle giyinirlerdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tamar ba\u015f\u0131na k\u00fcl sa\u00e7\u0131p s\u0131rt\u0131ndaki uzun kollu giysiyi y\u0131rtt\u0131. Elini ba\u015f\u0131na koyup a\u011flaya a\u011flaya gitti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Karde\u015fi Av\u015falom ona, \u201cSeninle birlikte olan karde\u015fin Amnon muydu?\u201d diye sordu, \u201cHaydi, k\u0131zkarde\u015fim, sesini \u00e7\u0131karma. O senin \u00fcvey karde\u015findir. Bu olay\u0131n \u00fczerinde durma.\u201d B\u00f6ylece Tamar, karde\u015fi Av\u015falom'un evinde yaln\u0131z ve \u00fczg\u00fcn ya\u015fad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kral Davut olup bitenleri duyunca \u00e7ok \u00f6fkelendi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Av\u015falom ise Amnon'a iyi k\u00f6t\u00fc hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylemedi. K\u0131zkarde\u015fi Tamar'a tecav\u00fcz etti\u011fi i\u00e7in Amnon'dan nefret ediyordu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tam iki y\u0131l sonra, Av\u015falom kral\u0131n b\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131n\u0131 kendi koyun k\u0131rk\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Efrayim Kenti yak\u0131n\u0131ndaki Baal-Hasor'a \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Av\u015falom krala gelip, \u201cKoyunlar\u0131m\u0131 k\u0131rkt\u0131r\u0131yorum\u201d dedi, \u201cL\u00fctfen kral ve g\u00f6revlileri de kuluna kat\u0131ls\u0131n.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kral Davut, \u201cHay\u0131r, o\u011flum, hepimiz gelmeyelim, sana y\u00fck oluruz\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. Av\u015falom \u00fcstelediyse de kral gitmek istemedi, ama onu kutsad\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Av\u015falom, \u201c\u00d6yleyse izin ver de karde\u015fim Amnon bizimle gelsin\u201d dedi. Kral, \u201cAmnon neden seninle gelsin?\u201d diye sordu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ancak Av\u015falom \u00fcsteleyince, kral Amnon'u ve b\u00fct\u00fcn \u00f6b\u00fcr o\u011fullar\u0131n\u0131 onunla g\u00f6nderdi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Av\u015falom hizmetk\u00e2rlar\u0131na \u015f\u00f6yle buyurdu: \u201cDinleyin! Amnon'un \u015faraptan iyice keyiflendi\u011fi an\u0131 bekleyin. Size \u2018Amnon'u vurun\u2019 dedi\u011fim an onu \u00f6ld\u00fcr\u00fcn. Korkmay\u0131n! Size buyru\u011fu ben veriyorum. G\u00fc\u00e7l\u00fc ve y\u00fcrekli olun!\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hizmetk\u00e2rlar Av\u015falom'un buyru\u011funa uyarak Amnon'u \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Kral\u0131n \u00f6b\u00fcr o\u011fullar\u0131 kat\u0131rlar\u0131na atlay\u0131p ka\u00e7t\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Onlar yoldayken, Av\u015falom'un kral\u0131n b\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc, hi\u00e7birinin sa\u011f kalmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylentisi Davut'a ula\u015ft\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kral kalk\u0131p giysilerini y\u0131rtt\u0131, yere kapand\u0131. B\u00fct\u00fcn g\u00f6revlileri de, giysileri y\u0131rt\u0131lm\u0131\u015f, yan\u0131ba\u015f\u0131ndayd\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Davut'un karde\u015fi \u015eima'n\u0131n o\u011flu Yonadav \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEfendim kral b\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc sanmas\u0131n; yaln\u0131z Amnon \u00f6ld\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc o \u00fcvey k\u0131zkarde\u015fi Tamar'a tecav\u00fcz etti\u011fi g\u00fcnden bu yana, Av\u015falom buna kararl\u0131yd\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Onun i\u00e7in, ey efendim kral, b\u00fct\u00fcn o\u011fullar\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc haberini dikkate alma; \u00e7\u00fcnk\u00fc yaln\u0131z Amnon \u00f6ld\u00fc.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Bu arada Av\u015falom ka\u00e7t\u0131. N\u00f6bet\u00e7i tepenin yamac\u0131ndaki bat\u0131 yolundan b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131\u011f\u0131n geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Yonadav krala, \u201c\u0130\u015fte o\u011fullar\u0131n geliyor! Kulunun dedi\u011fi gibi oldu\u201d dedi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirir bitirmez, kral\u0131n o\u011fullar\u0131 oraya var\u0131p h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011flamaya ba\u015flad\u0131lar. Kral ve g\u00f6revlileri de ac\u0131 ac\u0131 a\u011flad\u0131lar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Av\u015falom Ge\u015fur Kral\u0131 Ammihut o\u011flu Talmay'\u0131n yan\u0131na ka\u00e7t\u0131. Davut ise o\u011flu Amnon i\u00e7in s\u00fcrekli yas tutuyordu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ge\u015fur'a ka\u00e7an Av\u015falom orada \u00fc\u00e7 y\u0131l kald\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kral Davut Av\u015falom'un yan\u0131na gitmeyi \u00e7ok istiyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Amnon'un \u00f6l\u00fcm\u00fc konusunda avuntu bulmu\u015ftu."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kral Davut'un Av\u015falom'u \u00f6zledi\u011fini anlayan Seruya o\u011flu Yoav, birini g\u00f6nderip Tekoa'da ya\u015fayan bilge bir kad\u0131n\u0131 getirtti. Yoav kad\u0131na, \u201cL\u00fctfen yasa b\u00fcr\u00fcn\u201d dedi, \u201cYas giysilerini giy. Ya\u011f s\u00fcrme ve \u00f6l\u00fc i\u00e7in g\u00fcnlerdir yas tutan bir kad\u0131n gibi davran."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Krala git ve ona s\u00f6yleyeceklerimi ilet.\u201d Sonra kad\u0131na neler s\u00f6yleyece\u011fini bildirdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tekoal\u0131 kad\u0131n krala gitti. \u00d6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapanarak, \u201cEy kral, yard\u0131m et!\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral, \u201cNeyin var?\u201d diye sordu. Kad\u0131n, \u201cBen zavall\u0131 dul bir kad\u0131n\u0131m\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cKocam \u00f6ld\u00fc."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ben k\u00f6lenin iki o\u011flu vard\u0131. \u0130kisi tarlada kavgaya tutu\u015ftular. Orada onlar\u0131 ay\u0131racak kimse yoktu. Biri \u00f6b\u00fcr\u00fcn\u00fc vurup \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015eimdi b\u00fct\u00fcn boy halk\u0131 cariyene kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p, \u2018Karde\u015fini \u00f6ld\u00fcreni bize teslim et\u2019 diyor, \u2018\u00d6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc karde\u015finin can\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k onu \u00f6ld\u00fcrelim. B\u00f6ylece miras\u00e7\u0131y\u0131 da ortadan kald\u0131rm\u0131\u015f oluruz.\u2019 \u0130\u015fte geri kalan k\u00f6z\u00fcm\u00fc de s\u00f6nd\u00fcrecekler; yery\u00fcz\u00fcnde kocam\u0131n ad\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek soy kalmayacak.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kral, \u201cEvine d\u00f6n, ben davanla ilgili buyruk verece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tekoal\u0131 kad\u0131n, \u201cEfendim kral, bu olay\u0131n su\u00e7lusu ben ve babam\u0131n ev halk\u0131 olsun\u201d dedi, \u201cKral ve taht\u0131 su\u00e7suz olsun.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kral, \u201cKim sana bir \u015fey derse, onu bana getir\u201d dedi, \u201cBir daha can\u0131n\u0131 s\u0131kmaz.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201c\u00d6yleyse kral Tanr\u0131s\u0131 RAB'bin ad\u0131na ant i\u00e7sin de kan\u0131n \u00f6c\u00fcn\u00fc alacak ki\u015fi y\u0131k\u0131m\u0131 b\u00fcy\u00fctmesin\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cYoksa o\u011flumu yok edecekler.\u201d Kral, \u201cYa\u015fayan RAB'bin ad\u0131yla derim ki, o\u011flunun sa\u00e7\u0131n\u0131n bir teline bile zarar gelmeyecektir\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad\u0131n, \u201c\u0130zin ver de, efendim krala bir s\u00f6z daha s\u00f6yleyeyim\u201d dedi. Kral, \u201cS\u00f6yle\u201d dedi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cNeden Tanr\u0131'n\u0131n halk\u0131na kar\u015f\u0131 b\u00f6yle bir \u015fey tasarlad\u0131n? Kral b\u00f6yle konu\u015fmakla sanki kendini su\u00e7lu \u00e7\u0131kar\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderdi\u011fi ki\u015fiyi geri getirmedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hepimizin \u00f6lece\u011fi kesin, topra\u011fa d\u00f6k\u00fcl\u00fcp yeniden toplanamayan su gibiyiz. Ama Tanr\u0131 can almaz; s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilen ki\u015fi kendisinden uzak kalmas\u0131n diye \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cHalk beni korkuttu\u011fu i\u00e7in efendim krala bunlar\u0131 s\u00f6ylemeye geldim. \u2018Kralla konu\u015fay\u0131m, belki k\u00f6lesinin dile\u011fini yerine getirir\u2019 diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Belki kral o\u011flumla beni \u00f6ld\u00fcr\u00fcp Tanr\u0131'n\u0131n halk\u0131ndan yoksun b\u0131rakmak isteyenin elinden kurtarmay\u0131 kabul eder.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efendim kral\u0131n s\u00f6z\u00fc beni rahatlats\u0131n dedim. \u00c7\u00fcnk\u00fc efendim kral iyiyi, k\u00f6t\u00fcy\u00fc ay\u0131rt etmekte Tanr\u0131'n\u0131n mele\u011fi gibidir. Tanr\u0131n RAB seninle olsun!\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kral, \u201cSana bir soru soraca\u011f\u0131m, benden ger\u00e7e\u011fi saklama\u201d dedi. Kad\u0131n, \u201cEfendim kral, buyur\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kral, \u201cB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 seninle birlikte tasarlayan Yoav m\u0131?\u201d diye sordu. Kad\u0131n \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cYa\u015fam\u0131n hakk\u0131 i\u00e7in derim ki, ey efendim kral, hi\u00e7bir sorunu yan\u0131tlamaktan ka\u00e7amam. Evet, bana buyruk veren ve k\u00f6lene b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 s\u00f6yleten kulun Yoav'd\u0131r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kulun Yoav duruma bir \u00e7\u00f6z\u00fcm getirmek i\u00e7in yapt\u0131 bunu. Efendim, Tanr\u0131'n\u0131n bir mele\u011fi gibi bilgedir. \u00dclkede olup biten her \u015feyi bilir.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine kral Yoav'a, \u201c\u0130stedi\u011fini yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cGit, gen\u00e7 Av\u015falom'u geri getir.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yoav y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapanarak onu kutsad\u0131 ve, \u201cEy efendim kral, bug\u00fcn benden ho\u015fnut oldu\u011funu biliyorum, \u00e7\u00fcnk\u00fc kulunun iste\u011fini yapt\u0131n\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yoav hemen Ge\u015fur'a gidip Av\u015falom'u Yeru\u015falim'e getirdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne var ki, kral, \u201cAv\u015falom evine gitsin, yan\u0131ma gelmesin\u201d diye buyruk verdi. Bu y\u00fczden Av\u015falom evine gitti; kral\u0131 g\u00f6rmedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn \u0130srail'de Av\u015falom kadar yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6v\u00fclen kimse yoktu; tepeden t\u0131rna\u011fa kusursuz biriydi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av\u015falom sa\u00e7\u0131n\u0131 kestirdi\u011fi zaman tartard\u0131. Sa\u00e7\u0131 ona a\u011f\u0131rl\u0131k verdi\u011fi i\u00e7in her y\u0131l kestirirdi. Sa\u00e7\u0131n\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 krall\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcne g\u00f6re iki y\u00fcz \u015fekel \u00e7ekerdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Av\u015falom'un \u00fc\u00e7 o\u011flu ve Tamar ad\u0131nda \u00e7ok g\u00fczel bir k\u0131z\u0131 vard\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Av\u015falom kral\u0131 g\u00f6rmeden Yeru\u015falim'de iki y\u0131l ya\u015fad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sonra Yoav'\u0131 krala g\u00f6ndermek i\u00e7in ona haber sald\u0131. Ama Yoav gelmek istemedi. Av\u015falom ikinci kez haber g\u00f6nderdi, Yoav yine gelmek istemedi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Av\u015falom kullar\u0131na, \u201cBak\u0131n, Yoav'\u0131n arpa tarlas\u0131 benimkine biti\u015fiktir\u201d dedi, \u201cGidin, tarlay\u0131 ate\u015fe verin.\u201d Bunun \u00fczerine gidip tarlay\u0131 ate\u015fe verdiler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Yoav kalk\u0131p Av\u015falom'un evine gitti. \u201cKullar\u0131n neden tarlam\u0131 ate\u015fe verdi?\u201d diye sordu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Av\u015falom \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cBak, sana, \u2018Buraya gel, seni krala g\u00f6ndereyim\u2019 diye haber yollad\u0131m. Ona \u015funlar\u0131 s\u00f6ylemeni isteyecektim: \u2018Neden Ge\u015fur'dan geldim? Orada kalsayd\u0131m benim i\u00e7in daha iyi olurdu. Art\u0131k kral\u0131 g\u00f6rmek istiyorum. Bir su\u00e7um varsa, beni \u00f6ld\u00fcrs\u00fcn.\u2019\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yoav gidip Av\u015falom'un s\u00f6ylediklerini krala iletti. Kral Av\u015falom'u \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131. Av\u015falom kral\u0131n yan\u0131na gelip \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131. Kral da onu \u00f6pt\u00fc."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra Av\u015falom kendisine bir sava\u015f arabas\u0131, atlar ve \u00f6n\u00fcnde ko\u015facak elli ki\u015fi haz\u0131rlad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sabah erkenden kalk\u0131p kent kap\u0131s\u0131na giden yolun kenar\u0131nda dururdu. Davas\u0131na bakt\u0131rmak i\u00e7in krala gelen herkese seslenip, \u201cNerelisin?\u201d diye sorard\u0131. Adam hangi \u0130srail oyma\u011f\u0131ndan geldi\u011fini s\u00f6ylerdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Av\u015falom ona \u015f\u00f6yle derdi: \u201cBak, ileri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn savlar do\u011fru ve hakl\u0131. Ne var ki, kral ad\u0131na seni dinleyecek kimse yok.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sonra konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrd\u00fc: \u201cKe\u015fke kral beni \u00fclkeye yarg\u0131\u00e7 atasa! Davas\u0131 ya da sorunu olan herkes bana gelse, ben de ona hakk\u0131n\u0131 versem!\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Biri \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapanmak \u00fczere yakla\u015ft\u0131 m\u0131, Av\u015falom elini uzat\u0131p adam\u0131 tutar, \u00f6perdi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Davas\u0131na bakt\u0131rmak i\u00e7in krala gelen \u0130srailliler'in hepsine b\u00f6yle davrand\u0131. B\u00f6ylelikle \u0130srailliler'in g\u00f6nl\u00fcn\u00fc \u00e7eldi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "D\u00f6rt y\u0131l sonra Av\u015falom krala, \u201c\u0130zin ver de Hevron'a gidip RAB'be ada\u011f\u0131m\u0131 yerine getireyim\u201d dedi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ben kulun Aram'\u0131n Ge\u015fur Kenti'nde ya\u015farken, \u2018RAB beni Yeru\u015falim'e geri getirirse, O'na Hevron'da tap\u0131naca\u011f\u0131m\u2019 diye adak adam\u0131\u015ft\u0131m.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kral, \u201cEsenlikle git\u201d dedi. Ne var ki, Hevron'a giden Av\u015falom b\u00fct\u00fcn \u0130srail oymaklar\u0131na gizlice ulaklar g\u00f6ndererek \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBoru sesini duyar duymaz, \u2018Av\u015falom Hevron'da kral oldu\u2019 diyeceksiniz.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yeru\u015falim'den \u00e7a\u011fr\u0131lan iki y\u00fcz ki\u015fi olup bitenden haberleri olmaks\u0131z\u0131n, iyi niyetle Av\u015falom'la birlikte gittiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Av\u015falom kurbanlar\u0131 keserken, Davut'un dan\u0131\u015fman\u0131 Gilolu Ahitofel'i de Gilo Kenti'nden getirtti. B\u00f6ylece ayaklanma g\u00fc\u00e7 kazand\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Av\u015falom'u izleyen halk\u0131n say\u0131s\u0131 giderek \u00e7o\u011fal\u0131yordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bir ulak gelip Davut'a, \u201c\u0130srailliler Av\u015falom'a y\u00fcrekten ba\u011fland\u0131\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut Yeru\u015falim'de kendisiyle birlikte olan b\u00fct\u00fcn g\u00f6revlilerine \u015f\u00f6yle dedi: \u201cHaydi ka\u00e7al\u0131m! Yoksa Av\u015falom'dan ka\u00e7\u0131p kurtulamayaca\u011f\u0131z. Hemen gidelim! Yoksa Av\u015falom ard\u0131m\u0131zdan \u00e7abucak yeti\u015fip bizi y\u0131k\u0131ma u\u011frat\u0131r. Kenti de k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irir.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kral\u0131n g\u00f6revlileri, \u201cEfendimiz kral ne karar verirse yapmaya haz\u0131r\u0131z\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6ylece kral ard\u0131s\u0131ra gelen b\u00fct\u00fcn ev halk\u0131yla birlikte yola koyuldu. Ancak saraya baks\u0131nlar diye on cariyesini orada b\u0131rakt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kralla yan\u0131ndakiler kentin en son evinde durdular."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn kullar\u0131, Keretliler'le Peletliler kral\u0131n yan\u0131ndan ge\u00e7tiler. Gat'tan ard\u0131s\u0131ra gelmi\u015f olan alt\u0131 y\u00fcz Gatl\u0131 asker de kral\u0131n \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kral Gatl\u0131 \u0130ttay'a, \u201cNeden sen de bizimle geliyorsun?\u201d dedi, \u201cGeri d\u00f6n ve yeni kralla kal. \u00c7\u00fcnk\u00fc sen yurdundan s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f bir yabanc\u0131s\u0131n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Daha d\u00fcn geldin. Bug\u00fcn nereye gidece\u011fimi kendim bilmezken, seni de bizimle birlikte mi dola\u015ft\u0131ray\u0131m? Karde\u015flerinle birlikte geri d\u00f6n. Tanr\u0131'n\u0131n sevgisi ve sadakati \u00fczerinde olsun!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama \u0130ttay \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cEfendim kral, ya\u015fayan RAB'bin ad\u0131yla ve ya\u015fam\u0131n hakk\u0131 i\u00e7in derim ki, ister ya\u015fam, ister \u00f6l\u00fcm i\u00e7in olsun, sen neredeysen kulun ben de orada olaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Davut \u0130ttay'a, \u201cY\u00fcr\u00fc, ge\u00e7!\u201d dedi. B\u00f6ylece Gatl\u0131 \u0130ttay yan\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn adamlar\u0131 ve \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte ge\u00e7ti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Halk ge\u00e7erken, b\u00fct\u00fcn y\u00f6re halk\u0131 h\u0131\u00e7k\u0131ra h\u0131\u00e7k\u0131ra a\u011fl\u0131yordu. Kral Kidron Vadisi'ni ge\u00e7ti. Halk da k\u0131rlara do\u011fru ilerledi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "K\u00e2hin Sadok'la Tanr\u0131'n\u0131n Antla\u015fma Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 ta\u015f\u0131yan Levililer de oradayd\u0131. Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 yere koydular. B\u00fct\u00fcn halk kentten \u00e7\u0131kana dek Aviyatar sunular sundu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sonra kral, Sadok'a, \u201cTanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 kente geri g\u00f6t\u00fcr\u201d dedi, \u201cRAB benden ho\u015fnut kal\u0131rsa, beni geri getirir, sand\u0131\u011f\u0131 ve kondu\u011fu yeri bana g\u00f6sterir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ama, \u2018Senden ho\u015fnut de\u011filim\u2019 derse, i\u015fte buraday\u0131m, bana uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yaps\u0131n.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kral K\u00e2hin Sadok'la konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cSen bilici de\u011fil misin? O\u011flun Ahimaas'\u0131 ve Aviyatar o\u011flu Yonatan'\u0131 yan\u0131na al; Aviyatar'la birlikte esenlikle kente d\u00f6n\u00fcn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sizden ayd\u0131nlat\u0131c\u0131 bir haber alana dek ben k\u0131rda, \u0131rma\u011f\u0131n s\u0131\u011f yerinde bekleyece\u011fim.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "B\u00f6ylece Sadok'la Aviyatar Tanr\u0131'n\u0131n Sand\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Yeru\u015falim'e geri g\u00f6t\u00fcr\u00fcp orada kald\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Davut a\u011flaya a\u011flaya Zeytin Da\u011f\u0131'na \u00e7\u0131k\u0131yordu. Ba\u015f\u0131 \u00f6rt\u00fcl\u00fcyd\u00fc, yal\u0131nayak y\u00fcr\u00fcyordu. Yan\u0131ndaki herkesin ba\u015f\u0131 \u00f6rt\u00fcl\u00fcyd\u00fc ve a\u011flayarak da\u011fa \u00e7\u0131k\u0131yorlard\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O s\u0131rada biri Davut'a, \u201cAhitofel Av\u015falom'dan yana olan suikast\u00e7\u0131lar\u0131n aras\u0131nda\u201d diye bildirdi. Bunun \u00fczerine Davut, \u201cYa RAB, Ahitofel'in \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcn\u00fc bo\u015fa \u00e7\u0131kar\u201d diye dua etti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Davut Tanr\u0131'ya tap\u0131lan tepenin doru\u011funa var\u0131nca, Arkl\u0131 Hu\u015fay giysisi y\u0131rt\u0131lm\u0131\u015f, ba\u015f\u0131 toz toprak i\u00e7inde onu kar\u015f\u0131lad\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Davut ona, \u201cBenimle birlikte gelirsen, bana y\u00fck olursun\u201d dedi,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cAma kente d\u00f6ner ve Av\u015falom'a, \u2018Ey kral, senin kulun olaca\u011f\u0131m; ge\u00e7mi\u015fte babana nas\u0131l kulluk ettiysem, \u015fimdi de sana \u00f6yle kulluk edece\u011fim\u2019 dersen, Ahitofel'in \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcn\u00fc benim i\u00e7in bo\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131rs\u0131n."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "K\u00e2hin Sadok ile K\u00e2hin Aviyatar orada seninle birlikte olacaklar. Kral\u0131n saray\u0131nda duydu\u011fun her \u015feyi onlara bildir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sadok o\u011flu Ahimaas ile Aviyatar o\u011flu Yonatan da oradalar. B\u00fct\u00fcn duyduklar\u0131n\u0131z\u0131 onlar\u0131n arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bana iletebilirsiniz.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut'un dostu Hu\u015fay Yeru\u015falim'e gitti. Tam o s\u0131rada Av\u015falom da kente giriyordu."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut tepenin doru\u011funu biraz ge\u00e7ince, Mefibo\u015fet'in hizmetk\u00e2r\u0131 Siva palan vurulmu\u015f ve \u00fczerlerine iki y\u00fcz ekmek, y\u00fcz salk\u0131m kuru \u00fcz\u00fcm, y\u00fcz tane taze meyve ve bir tulum \u015farap y\u00fckl\u00fc iki e\u015fekle onu kar\u015f\u0131lad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral, Siva'ya, \u201cBunlar\u0131 ni\u00e7in getirdin?\u201d diye sordu. Siva, \u201cE\u015fekler kral ailesinin binmesi, ekmekle taze meyve hizmetk\u00e2rlar\u0131n yemesi, \u015farapsa k\u0131rda yorgun d\u00fc\u015fenlerin i\u00e7mesi i\u00e7in\u201d diye yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral, \u201cEfendin Saul'un torunu nerede?\u201d diye sordu. Siva, \u201cYeru\u015falim'de kal\u0131yor\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u2018\u0130srail halk\u0131 bug\u00fcn atam\u0131n krall\u0131\u011f\u0131n\u0131 bana geri verecek\u2019 diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kral, \u201cMefibo\u015fet'in her \u015feyi senindir\u201d dedi. Siva, \u201c\u00d6n\u00fcnde e\u011filirim, efendim kral! Dilerim her zaman benden ho\u015fnut kal\u0131rs\u0131n\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral Davut Bahurim'e vard\u0131\u011f\u0131nda, Saul ailesinin geldi\u011fi boydan Gera o\u011flu \u015eimi ad\u0131nda biri lanetler okuyarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn askerler ve koruyucular Kral Davut'un sa\u011f\u0131nda, solunda olmas\u0131na kar\u015f\u0131n, \u015eimi Davut'la askerlerini ta\u015fl\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015eimi lanetler okuyarak, \u201c\u00c7ekil git, ey eli kanl\u0131, al\u00e7ak adam!\u201d diyordu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cRAB, yerine kral oldu\u011fun Saul ailesinin d\u00f6k\u00fclen kanlar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sana verdi. RAB krall\u0131\u011f\u0131 o\u011flun Av\u015falom'a verdi. Sen eli kanl\u0131 bir adam oldu\u011fun i\u00e7in bu y\u0131k\u0131ma u\u011frad\u0131n!\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seruya o\u011flu Avi\u015fay krala, \u201cBu \u00f6l\u00fc k\u00f6pek neden efendim krala lanet okusun?\u201d dedi, \u201c\u0130zin ver de gidip ba\u015f\u0131n\u0131 u\u00e7uray\u0131m.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama kral, \u201cBu sizin i\u015finiz de\u011fil, ey Seruya o\u011fullar\u0131!\u201d dedi, \u201cRAB ona, \u2018Davut'a lanet oku\u2019 dedi\u011fi i\u00e7in lanet okuyorsa, kim, \u2018Bunu neden yap\u0131yorsun\u2019 diye sorabilir?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra Davut Avi\u015fay'la askerlerine, \u201c\u00d6z o\u011flum beni \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, \u015fu Benyaminli'nin yapt\u0131\u011f\u0131na \u015fa\u015fmamal\u0131\u201d dedi, \u201cB\u0131rak\u0131n onu, lanet okusun, \u00e7\u00fcnk\u00fc ona b\u00f6yle yapmas\u0131n\u0131 RAB buyurmu\u015ftur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Belki RAB s\u0131k\u0131nt\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcr de, bug\u00fcn okunan lanetlerin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 iyilikle verir.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut'la adamlar\u0131 yollar\u0131na devam ettiler. Davut'un kar\u015f\u0131s\u0131nda, da\u011f\u0131n yamac\u0131nda y\u00fcr\u00fcyen \u015eimi, giderken ona lanet okuyor, ta\u015f, toprak at\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gidecekleri yere yorgun arg\u0131n varan kralla yan\u0131ndaki halk orada dinlendiler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Av\u015falom'la \u0130srail halk\u0131 Yeru\u015falim'e girmi\u015flerdi. Ahitofel de Av\u015falom'la birlikteydi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Davut'un dostu Arkl\u0131 Hu\u015fay, Av\u015falom'un yan\u0131na var\u0131nca, \u201cYa\u015fas\u0131n kral! Ya\u015fas\u0131n kral!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Av\u015falom Hu\u015fay'a, \u201cDostuna ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131n bu mu? Neden dostunla gitmedin?\u201d diye sordu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hu\u015fay, \u201cHay\u0131r\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cBen RAB'bin, bu halk\u0131n ve b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'in se\u00e7ti\u011fi ki\u015fiden yana olaca\u011f\u0131m, onun yan\u0131nda kalaca\u011f\u0131m."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dcstelik Davut o\u011flu Av\u015falom'dan ba\u015fka kime hizmet edece\u011fim? Babana nas\u0131l hizmet ettiysem, sana da \u00f6yle hizmet edece\u011fim.\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av\u015falom Ahitofel'e, \u201cNe yapmal\u0131y\u0131z, bize \u00f6\u011f\u00fct ver\u201d dedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ahitofel, \u201cBaban\u0131n saraya bakmak i\u00e7in b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 cariyelerle yat\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cB\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn \u0130srail baban\u0131n nefretini kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyacak ve seni destekleyenlerin t\u00fcm\u00fc kendilerini daha da g\u00fc\u00e7lenmi\u015f bulacaklar.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saray\u0131n dam\u0131nda Av\u015falom i\u00e7in bir \u00e7ad\u0131r kurdular. Av\u015falom b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler'in g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde babas\u0131n\u0131n cariyelerinin yan\u0131na girdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde Ahitofel'in verdi\u011fi \u00f6\u011f\u00fct, Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc ileten bir adam\u0131nki gibiydi. Davut da, Av\u015falom da onun \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcn\u00fc \u00f6yle kabul ederlerdi."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ahitofel Av\u015falom'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u0130zin ver de on iki bin ki\u015fi se\u00e7eyim, bu gece kalk\u0131p Davut'un pe\u015fine d\u00fc\u015feyim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Davut yorgun ve g\u00fc\u00e7s\u00fczken ona sald\u0131r\u0131p g\u00f6z\u00fcn\u00fc korkutay\u0131m. Yan\u0131ndakilerin hepsi ka\u00e7acakt\u0131r. Ben de yaln\u0131z Kral Davut'u \u00f6ld\u00fcr\u00fcr\u00fcm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sonra b\u00fct\u00fcn halk\u0131 sana geri getiririm. Halk\u0131n d\u00f6nmesi, \u00f6ld\u00fcrmek istedi\u011fin adam\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne ba\u011fl\u0131d\u0131r. B\u00f6ylece halk da esenlikte olur.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bu \u00f6\u011f\u00fct Av\u015falom'u ve \u0130srail ileri gelenlerini ho\u015fnut etti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Av\u015falom, \u201cArkl\u0131 Hu\u015fay'\u0131 da \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n, neler s\u00f6yleyece\u011fini duyal\u0131m\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hu\u015fay gelince Av\u015falom, \u201cAhitofel bu \u00f6\u011f\u00fcd\u00fc verdi\u201d dedi, \u201cOnun \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcne uyal\u0131m m\u0131? Yoksa, sen \u00f6\u011f\u00fct ver.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hu\u015fay Av\u015falom'a, \u201cBu kez Ahitofel'in verdi\u011fi \u00f6\u011f\u00fct iyi de\u011fil\u201d dedi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cBaban Davut'la adamlar\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc sava\u015f\u00e7\u0131lar olduklar\u0131n\u0131 biliyorsun. K\u0131rda yavrular\u0131ndan yoksun b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f bir ay\u0131 gibi \u00f6fkeliler. Baban deneyimli bir sava\u015f\u00e7\u0131d\u0131r, geceyi askerlerle ge\u00e7irmez."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015eu anda ya bir ma\u011farada ya da ba\u015fka bir yerde gizlenmi\u015ftir. Davut askerlerine kar\u015f\u0131 ilk sald\u0131r\u0131y\u0131 yap\u0131nca, bunu her duyan, \u2018Av\u015falom'u destekleyenler aras\u0131nda k\u0131r\u0131m var\u2019 diyecek."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O zaman aslan y\u00fcrekli yi\u011fitler bile korkuya kap\u0131lacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler baban\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc, yan\u0131ndakilerin de yi\u011fit oldu\u011funu bilir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cOnun i\u00e7in sana \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcm \u015fu: Dan'dan Beer-\u015eeva'ya kadar, k\u0131y\u0131lar\u0131n kumu kadar olan \u0130srailliler \u00e7evrene toplans\u0131n, sen de sava\u015fa kat\u0131l."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O zaman gizlendi\u011fi yerlerden birinde Davut'un \u00fcst\u00fcne y\u00fcr\u00fcr\u00fcz; yery\u00fcz\u00fcne d\u00fc\u015fen \u00e7iy gibi \u00fczerine gideriz. Onu da, yan\u0131ndakilerin hi\u00e7birini de ya\u015fatmay\u0131z."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "E\u011fer bir kente \u00e7ekilirse, \u0130srailliler o kente halatlar getirir, tek bir ta\u015f kalmay\u0131ncaya dek kenti vadiye indiririz.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Av\u015falom'la \u0130srailliler, \u201cArkl\u0131 Hu\u015fay'\u0131n \u00f6\u011f\u00fcd\u00fc Ahitofel'in \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcnden daha iyi\u201d dediler. \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB, Av\u015falom'u y\u0131k\u0131ma u\u011fratmak i\u00e7in, Ahitofel'in iyi \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcn\u00fc bo\u015fa \u00e7\u0131karmay\u0131 tasarlam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hu\u015fay K\u00e2hin Sadok'la K\u00e2hin Aviyatar'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cAhitofel Av\u015falom'a ve \u0130srail'in ileri gelenlerine b\u00f6yle \u00f6\u011f\u00fct verdi, bense \u015f\u00f6yle \u00f6\u011f\u00fct verdim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015eimdi siz Davut'a hemen \u015fu haberi g\u00f6nderin: \u2018Geceyi k\u0131rdaki \u0131rma\u011f\u0131n s\u0131\u011f yerinde ge\u00e7irme, duraksamadan kar\u015f\u0131 yakaya ge\u00e7; yoksa kral da yan\u0131ndakilerin t\u00fcm\u00fc de yok olabilir.\u2019\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu s\u0131rada Yonatan'la Ahimaas Eyn-Rogel'de kal\u0131yorlard\u0131. Bir hizmet\u00e7i k\u0131z gidip onlara olup bitenleri haber veriyor, onlar da gidip duyduklar\u0131n\u0131 Kral Davut'a bildiriyorlard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendileri kente girerken g\u00f6r\u00fcnmeyi g\u00f6ze alam\u0131yorlard\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama bir gen\u00e7 onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcp Av\u015falom'a bildirdi. Bunun \u00fczerine Yonatan'la Ahimaas hemen oradan ayr\u0131l\u0131p Bahurim'de bir adam\u0131n evine gittiler. Evin avlusunda bir kuyu vard\u0131. Yonatan'la Ahimaas kuyuya indiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Adam\u0131n kar\u0131s\u0131 bir \u00f6rt\u00fc al\u0131p kuyunun a\u011fz\u0131na serdi. Bir \u015fey belli olmas\u0131n diye \u00f6rt\u00fcn\u00fcn \u00fcst\u00fcne ba\u015fak yayd\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Av\u015falom'un g\u00f6revlileri eve, kad\u0131n\u0131n yan\u0131na var\u0131nca, \u201cAhimaas'la Yonatan nerede?\u201d diye sordular. Kad\u0131n, \u201cIrma\u011f\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7tiler\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. Av\u015falom'un g\u00f6revlileri onlar\u0131 aramaya gittiler; bulamay\u0131nca Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adamlar gittikten sonra, Ahimaas'la Yonatan kuyudan \u00e7\u0131kt\u0131lar ve olup bitenleri bildirmek \u00fczere Kral Davut'a gittiler. Ona, \u201cHaydi, hemen \u0131rma\u011f\u0131 ge\u00e7in\u201d dediler, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Ahitofel size kar\u015f\u0131 b\u00f6yle \u00f6\u011f\u00fct verdi.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut'la yan\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn halk \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 \u00e7abucak ge\u00e7ti. \u015eafak s\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fcnde \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7meyen bir ki\u015fi bile kalmam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ahitofel, verdi\u011fi \u00f6\u011f\u00fcde uyulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, e\u015fe\u011fine palan vurdu; yola koyulup kentine, evine d\u00f6nd\u00fc. \u0130\u015flerini d\u00fczene koyduktan sonra kendini ast\u0131. \u00d6l\u00fcs\u00fcn\u00fc babas\u0131n\u0131n mezar\u0131na g\u00f6md\u00fcler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Davut Mahanayim'e vard\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada Av\u015falom'la yan\u0131ndaki \u0130srail askerleri \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7tiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Av\u015falom Yoav'\u0131n yerine Amasa'y\u0131 ordu komutan\u0131 atam\u0131\u015ft\u0131. Amasa Yitra ad\u0131nda bir \u0130smaili'nin o\u011fluydu. Annesi Naha\u015f'\u0131n k\u0131z\u0131 Avigayil'di; Yoav'\u0131n annesi Seruya'n\u0131n k\u0131zkarde\u015fiydi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Av\u015falom'la \u0130srailliler Gilat b\u00f6lgesinde ordugah kurdular."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Davut Mahanayim'e vard\u0131\u011f\u0131nda, Ammonlular'\u0131n Rabba Kenti'nden Naha\u015f o\u011flu \u015eovi, Lo-Devarl\u0131 Ammiel o\u011flu Makir ve Rogelim'den Gilatl\u0131 Barzillay ona yataklar, taslar, toprak kaplar getirdiler. Ayr\u0131ca Davut'la yan\u0131ndakilerin yemesi i\u00e7in bu\u011fday, arpa, un, kavrulmu\u015f bu\u011fday, bakla, mercimek, bal, tereya\u011f\u0131, inek peyniri ve koyun da getirdiler. \u201cHalk k\u0131rda yorulmu\u015ftur, a\u00e7 ve susuzdur\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015flerdi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut kendini destekleyen askerleri bir araya toplad\u0131. Onlara binba\u015f\u0131lar ve y\u00fczba\u015f\u0131lar atad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sonra orduyu Seruya o\u011flu Yoav'\u0131n, karde\u015fi Avi\u015fay'\u0131n ve Gatl\u0131 \u0130ttay'\u0131n denetiminde \u00fc\u00e7 kol halinde g\u00f6nderdi. Kral askerlere, \u201cBen de sizinle birlikte gidece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ancak askerler, \u201cBizimle gelmemelisin\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc ka\u00e7mak zorunda kal\u0131rsak d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z bizi umursamaz; yar\u0131m\u0131z \u00f6lse bile umursamazlar. Sen bizim gibi on bin adama de\u011fersin. Sen kentten bize yard\u0131m et, daha iyi.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kral, \u201cG\u00f6z\u00fcn\u00fczde iyi olan\u0131 yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi. Adamlar\u0131 y\u00fczer ve biner ki\u015filik birlikler halinde kentten \u00e7\u0131karken kral kap\u0131n\u0131n yan\u0131nda duruyordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kral, Yoav'a, Avi\u015fay'a ve \u0130ttay'a, \u201cBenim hat\u0131r\u0131m i\u00e7in gen\u00e7 Av\u015falom'a sert davranmay\u0131n\u201d diye buyurdu. B\u00fct\u00fcn askerler kral\u0131n komutanlara Av\u015falom'a ili\u015fkin buyruk verdi\u011fini duydular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Davut'un ordusu \u0130srailliler'le sava\u015fmak \u00fczere tarlalara \u00e7\u0131kt\u0131. Sava\u015f Efrayim Orman\u0131'nda ba\u015flad\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130srail ordusu Davut'un adamlar\u0131 \u00f6n\u00fcnde yenilgiye u\u011frad\u0131. B\u00fcy\u00fck bir k\u0131r\u0131m oldu. O g\u00fcn yirmi bin ki\u015fi \u00f6ld\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sava\u015f her yana yay\u0131ld\u0131. O g\u00fcn ormanda yok olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7irilenlerin say\u0131s\u0131ndan daha \u00e7oktu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Av\u015falom ans\u0131z\u0131n Davut'un adamlar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Av\u015falom kat\u0131ra binmi\u015fti. Kat\u0131r b\u00fcy\u00fck bir yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131n\u0131n s\u0131k dallar\u0131 alt\u0131ndan ge\u00e7erken, Av\u015falom'un ba\u015f\u0131 dallara tak\u0131ld\u0131. Kat\u0131r yoluna devam edince, Av\u015falom havada as\u0131l\u0131 kald\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Adamlardan biri bunu g\u00f6rd\u00fc. Yoav'a, \u201cAv\u015falom'u bir yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131na as\u0131l\u0131 g\u00f6rd\u00fcm\u201d diye bildirdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yoav, haberi verene, \u201cOnu g\u00f6rd\u00fcn m\u00fc? Neden onu orada \u00f6ld\u00fcrmedin? Sana on par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015fle bir kemer verirdim\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama adam, \u201cElime bin par\u00e7a g\u00fcm\u00fc\u015f saysan bile, kral\u0131n o\u011fluna elimi kald\u0131rmam\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc kral\u0131n sana, Avi\u015fay'a ve \u0130ttay'a, \u2018Benim hat\u0131r\u0131m i\u00e7in gen\u00e7 Av\u015falom'u koruyun\u2019 diye buyruk verdi\u011fini duyduk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oysa Av\u015falom'u \u00f6ld\u00fcrseydim \u2013hi\u00e7bir \u015fey kraldan gizli kalmaz\u2013 o zaman sen de beni savunmazd\u0131n.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yoav, \u201cSeninle b\u00f6yle vakit kaybedemem\u201d dedi. \u00dc\u00e7 karg\u0131 ald\u0131, yaban\u0131l f\u0131st\u0131k a\u011fac\u0131nda as\u0131l\u0131 duran ve h\u00e2l\u00e2 sa\u011f olan Av\u015falom'un y\u00fcre\u011fine saplad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yoav'\u0131n silahlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan on gen\u00e7 Av\u015falom'un \u00e7evresini sar\u0131p onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yoav boru \u00e7ald\u0131r\u0131nca, askerler \u0130srailliler'i kovalamay\u0131 b\u0131rak\u0131p geri d\u00f6nd\u00fcler. Yoav onlar\u0131n sava\u015f\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmelerine engel oldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yoav'\u0131n askerleri Av\u015falom'u al\u0131p ormanda derin bir \u00e7ukura att\u0131lar; \u00fczerine b\u00fcy\u00fck bir ta\u015f y\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131lar. B\u00fct\u00fcn \u0130srailliler evlerine ka\u00e7t\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Av\u015falom daha sa\u011fken bir direk al\u0131p kendisi i\u00e7in Kral Vadisi'ne dikmi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc, \u201cAd\u0131m\u0131 an\u0131msatacak bir o\u011flum yok\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fc. Dire\u011fe kendi ad\u0131n\u0131 vermi\u015fti. Bu direk bug\u00fcn de Av\u015falom An\u0131t\u0131 diye bilinir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sadok o\u011flu Ahimaas Yoav'a, \u201c\u0130zin ver de ko\u015fup krala RAB'bin onu d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n elinden kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 haber vereyim\u201d dedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yoav, \u201cOlmaz, bug\u00fcn haberi g\u00f6t\u00fcren sen olmayacaks\u0131n\u201d dedi, \u201cBa\u015fka bir zaman haber g\u00f6t\u00fcr\u00fcrs\u00fcn, ama bug\u00fcn de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc kral\u0131n o\u011flu \u00f6ld\u00fc.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonra bir K\u00fb\u015flu'ya, \u201cSen git, g\u00f6rd\u00fcklerini krala bildir\u201d dedi. K\u00fb\u015flu Yoav'\u0131n \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131, sonra ko\u015fmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama Sadok o\u011flu Ahimaas yine, \u201cNe olursa olsun, izin ver, ben de K\u00fb\u015flu'nun ard\u0131s\u0131ra ko\u015fay\u0131m\u201d dedi. Yoav, \u201cO\u011flum, neden ko\u015fmak istiyorsun?\u201d dedi, \u201cSana \u00f6d\u00fcl kazand\u0131racak bir haberin yok ki!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ahimaas, \u201cNe olursa olsun ko\u015faca\u011f\u0131m\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. Yoav, \u201cKo\u015f \u00f6yleyse\u201d dedi. B\u00f6ylece Ahimaas \u015eeria Ovas\u0131 yolundan ko\u015farak K\u00fb\u015flu'yu ge\u00e7ti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Davut kentin i\u00e7 ve d\u0131\u015f kap\u0131lar\u0131 aras\u0131nda oturuyordu. N\u00f6bet\u00e7i surun yan\u0131ndaki kap\u0131n\u0131n tepesine \u00e7\u0131kt\u0131. \u00c7evreye g\u00f6z gezdirince, tek ba\u015f\u0131na ko\u015fan birini g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Krala seslenerek g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi. Kral, \u201cTek ba\u015f\u0131na geliyorsa, iyi haber getiriyor demektir\u201d dedi. Adam gitgide yakla\u015f\u0131yordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00f6bet\u00e7i ko\u015fan ba\u015fka birini g\u00f6r\u00fcnce, kap\u0131c\u0131ya, \u201c\u0130\u015fte tek ba\u015f\u0131na ko\u015fan bir adam daha!\u201d diye seslendi. Kral, \u201cO da iyi haber getiriyor\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00f6bet\u00e7i, \u201cSan\u0131r\u0131m birinci adam\u0131n ko\u015fu\u015fu Sadok o\u011flu Ahimaas'\u0131n ko\u015fu\u015funa benziyor\u201d dedi. Kral, \u201cAhimaas iyi adamd\u0131r\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201c\u0130yi haberle gelir.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahimaas krala, \u201cHer \u015fey yolunda!\u201d diye seslendi. Kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapanarak, \u201cEfendimiz krala el kald\u0131ranlar\u0131 teslim eden Tanr\u0131n RAB'be \u00f6vg\u00fcler olsun!\u201d dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kral, \u201cGen\u00e7 Av\u015falom g\u00fcvenlikte mi?\u201d diye sordu. Ahimaas \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cYoav kral\u0131n hizmetk\u00e2r\u0131 K\u00fb\u015flu'yla beni g\u00f6nderdi\u011fi s\u0131rada b\u00fcy\u00fck bir kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k g\u00f6rd\u00fcm, ama ne oldu\u011funu anlamad\u0131m.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kral, \u201cBir yana \u00e7ekilip burada bekle\u201d dedi. Ahimaas da \u00e7ekilip beklemeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tam o s\u0131rada K\u00fb\u015flu geldi. \u201cEfendimiz krala m\u00fcjde!\u201d dedi, \u201cBug\u00fcn RAB sana kar\u015f\u0131 b\u00fct\u00fcn ayaklananlar\u0131n elinden seni kurtard\u0131.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kral K\u00fb\u015flu'ya, \u201cGen\u00e7 Av\u015falom g\u00fcvenlikte mi?\u201d diye sordu. K\u00fb\u015flu, \u201cEfendimiz kral!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cD\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n ve k\u00f6t\u00fc ama\u00e7la sana kar\u015f\u0131 ayaklananlar\u0131n hepsinin sonu bu gencin sonu gibi olsun.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kral sars\u0131ld\u0131. Giri\u015f kap\u0131s\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcndeki odaya \u00e7\u0131k\u0131p a\u011flad\u0131. Giderken, \u201cAh o\u011flum Av\u015falom! Ah o\u011flum, o\u011flum Av\u015falom!\u201d diye inliyordu, \u201cKe\u015fke senin yerine ben \u00f6lseydim, o\u011flum! Ah o\u011flum Av\u015falom!\u201d"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yoav'a, \u201cKral Davut Av\u015falom i\u00e7in a\u011flay\u0131p yas tutuyor\u201d diye bildirdiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O g\u00fcn zafer ordu i\u00e7in yasa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc kral\u0131n o\u011flu i\u00e7in ac\u0131 \u00e7ekti\u011fini duymu\u015flard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu y\u00fczden askerler, sava\u015f ka\u00e7aklar\u0131 gibi, o g\u00fcn kente utanarak girdiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kral ise y\u00fcz\u00fcn\u00fc \u00f6rtm\u00fc\u015f, y\u00fcksek sesle, \u201cAh o\u011flum Av\u015falom! Av\u015falom, o\u011flum, o\u011flum!\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131yordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yoav kral\u0131n bulundu\u011fu odaya giderek ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBug\u00fcn senin can\u0131n\u0131, o\u011fullar\u0131n\u0131n, k\u0131zlar\u0131n\u0131n, e\u015flerinin, cariyelerinin canlar\u0131n\u0131 kurtaran adamlar\u0131n\u0131n hepsini utand\u0131rd\u0131n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc senden nefret edenleri seviyor, seni sevenlerden nefret ediyorsun: Bug\u00fcn komutanlar\u0131n\u0131n ve adamlar\u0131n\u0131n senin g\u00f6z\u00fcnde de\u011fersiz oldu\u011funu g\u00f6sterdin. Evet, bug\u00fcn anlad\u0131m ki, Av\u015falom sa\u011f kal\u0131p hepimiz \u00f6lseydik senin i\u00e7in daha iyi olurdu!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cHaydi kalk, gidip adamlar\u0131n\u0131 y\u00fcreklendir! RAB'bin ad\u0131yla ant i\u00e7erim ki, gitmezsen bu gece bir ki\u015fi bile seninle kalmayacak. Bu da, gen\u00e7li\u011finden \u015fimdiye dek ba\u015f\u0131na gelen y\u0131k\u0131mlar\u0131n t\u00fcm\u00fcnden daha k\u00f6t\u00fc olacak.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine kral gidip kentin kap\u0131s\u0131nda oturdu. B\u00fct\u00fcn askerlere, \u201c\u0130\u015fte kral kentin kap\u0131s\u0131nda oturuyor\u201d diye haber sal\u0131nd\u0131. Onlar da kral\u0131n yan\u0131na geldiler. Bu arada \u0130srailliler evlerine ka\u00e7m\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130srail oymaklar\u0131ndan olan herkes birbiriyle tart\u0131\u015f\u0131yor ve, \u201cKral bizi d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z\u0131n elinden kurtard\u0131\u201d diyordu, \u201cBizi Filistliler'in elinden kurtaran da odur. \u015eimdiyse Av\u015falom y\u00fcz\u00fcnden \u00fclkeyi b\u0131rak\u0131p ka\u00e7t\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizi y\u00f6netmesi i\u00e7in meshetti\u011fimiz Av\u015falom'sa sava\u015fta \u00f6ld\u00fc. \u00d6yleyse neden kral\u0131 geri getirme konusunda susup duruyorsunuz?\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kral Davut K\u00e2hin Sadok'la K\u00e2hin Aviyatar'a \u015fu haberi g\u00f6nderdi: \u201cYahuda'n\u0131n ileri gelenlerine deyin ki, \u2018B\u00fct\u00fcn \u0130srail'de konu\u015fulanlar kral\u0131n konutuna dek ula\u015ft\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, kral\u0131 saray\u0131na geri getirmekte siz neden sonuncu oluyorsunuz?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Siz karde\u015flerimsiniz; etim, kemi\u011fimsiniz! Kral\u0131 geri getirmekte neden en son siz davran\u0131yorsunuz?\u2019"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cAmasa'ya da \u015f\u00f6yle deyin: \u2018Sen etim, kemi\u011fimsin! Seni Yoav'\u0131n yerine ordunun s\u00fcrekli komutan\u0131 atamazsam, Tanr\u0131 bana ayn\u0131s\u0131n\u0131, hatta daha k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fc yaps\u0131n!\u2019\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6ylece Davut b\u00fct\u00fcn Yahudal\u0131lar'\u0131 derinden etkiledi. Yahudal\u0131lar krala, \u201cB\u00fct\u00fcn adamlar\u0131nla birlikte d\u00f6n!\u201d diye haber g\u00f6nderdiler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kral d\u00f6n\u00fcp \u015eeria Irma\u011f\u0131'na vard\u0131. Yahudal\u0131lar kral\u0131 kar\u015f\u0131lamak ve \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7irmek i\u00e7in Gilgal'a geldiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bahurim'den Benyaminli Gera o\u011flu \u015eimi de Kral Davut'u kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Yahudal\u0131lar'la birlikte \u00e7\u0131kageldi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yan\u0131nda Benyamin oyma\u011f\u0131ndan bin ki\u015fi vard\u0131. Saul evinin hizmetk\u00e2r\u0131 Siva da on be\u015f o\u011flu ve yirmi k\u00f6lesiyle birlikte hemen \u015eeria Irma\u011f\u0131'na, kral\u0131n yan\u0131na geldi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kral\u0131n ev halk\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131ya ge\u00e7irmek ve onun istedi\u011fini yapmak i\u00e7in \u0131rma\u011f\u0131n s\u0131\u011f yerinden kar\u015f\u0131 yakaya ge\u00e7tiler. Kral \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7mek \u00fczereydi ki, Gera o\u011flu \u015eimi kendini onun \u00f6n\u00fcne att\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Krala, \u201cEfendim, beni su\u00e7lu sayma\u201d dedi, \u201cEy efendim kral, Yeru\u015falim'den \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n g\u00fcn i\u015fledi\u011fim su\u00e7u an\u0131msama, g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutma."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kulun g\u00fcnah i\u015fledi\u011fini biliyor. Efendim kral\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in bug\u00fcn b\u00fct\u00fcn Yusuf soyundan ilk gelen benim.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Seruya o\u011flu Avi\u015fay, \u201c\u015eimi \u00f6ld\u00fcr\u00fclmeli, \u00e7\u00fcnk\u00fc RAB'bin meshetti\u011fi ki\u015fiye lanet okudu\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Davut, \u201cEy Seruya o\u011fullar\u0131, bu sizin i\u015finiz de\u011fil!\u201d dedi, \u201cBug\u00fcn bana d\u00fc\u015fman oldunuz. \u0130srail'de bug\u00fcn bir tek ki\u015fi \u00f6ld\u00fcr\u00fclmeyecek! \u0130srail'in Kral\u0131 oldu\u011fumu bilmiyor muyum?\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sonra ant i\u00e7erek \u015eimi'ye, \u201c\u00d6lmeyeceksin!\u201d dedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saul'un torunu Mefibo\u015fet de kral\u0131 kar\u015f\u0131lamaya gitti. Kral\u0131n gitti\u011fi g\u00fcnden esenlikle geri d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc g\u00fcne dek ayaklar\u0131n\u0131 da, giysilerini de y\u0131kamam\u0131\u015f, b\u0131y\u0131\u011f\u0131n\u0131 kesmemi\u015fti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kral\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Yeru\u015falim'den geldi\u011finde, kral, \u201cMefibo\u015fet, neden benimle gelmedin?\u201d diye sordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mefibo\u015fet \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cEy efendim kral! Kulun topal oldu\u011fundan, kulum Siva'ya, \u2018E\u015fe\u011fe palan vur da binip kralla birlikte gideyim\u2019 dedim. Ama o beni kand\u0131rd\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ayr\u0131ca efendim kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde kuluna kara \u00e7ald\u0131. Ama sen, ey efendim kral, Tanr\u0131'n\u0131n bir mele\u011fi gibisin; g\u00f6z\u00fcnde do\u011fru olan\u0131 yap."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc atam\u0131n ailesinin b\u00fct\u00fcn bireyleri \u00f6l\u00fcm\u00fc hak etmi\u015fken, kuluna sofrandakilerle birlikte yemek yeme ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131n\u0131 tan\u0131d\u0131n. Art\u0131k senden daha ba\u015fka bir \u015fey dilemeye ne hakk\u0131m var, ey kral?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kral, \u201c\u0130\u015flerin hakk\u0131nda daha fazla konu\u015fmana gerek yok\u201d dedi, \u201cSen ve Siva topraklar\u0131 payla\u015f\u0131n diye buyruk veriyorum.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mefibo\u015fet, \u201cMadem efendim kral saray\u0131na esenlikle d\u00f6nd\u00fc, b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131 Siva als\u0131n\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gilatl\u0131 Barzillay da \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7i\u015fte krala e\u015flik edip onu u\u011furlamak \u00fczere Rogelim'den gelmi\u015fti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Barzillay \u00e7ok ya\u015fl\u0131yd\u0131, seksen ya\u015f\u0131ndayd\u0131. Kral Mahanayim'de kald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece, ge\u00e7imini o sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Barzillay \u00e7ok varl\u0131kl\u0131yd\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kral Barzillay'a, \u201cBenimle kar\u015f\u0131ya ge\u00e7, Yeru\u015falim'de ben senin ge\u00e7imini sa\u011flayaca\u011f\u0131m\u201d dedi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ama Barzillay, \u201cKa\u00e7 y\u0131l \u00f6mr\u00fcm kald\u0131 ki, seninle birlikte Yeru\u015falim'e gideyim?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201c\u015eu anda seksen ya\u015f\u0131nday\u0131m. \u0130yi ile k\u00f6t\u00fcy\u00fc ay\u0131rt edebilir miyim? Yedi\u011fimin, i\u00e7ti\u011fimin tad\u0131n\u0131 alabilir miyim? Kad\u0131n erkek \u015fark\u0131c\u0131lar\u0131n sesini duyabilir miyim? \u00d6yleyse neden efendim krala daha fazla y\u00fck olay\u0131m?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kulun \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 kralla birlikte ge\u00e7erek sana birazc\u0131k e\u015flik edecek. Kral beni neden b\u00f6yle \u00f6d\u00fcllendirsin?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130zin ver de d\u00f6neyim, kentimde, annemin babam\u0131n mezar\u0131 yan\u0131nda \u00f6leyim. Ama kulun Kimham burada; o seninle kar\u015f\u0131ya ge\u00e7sin. Uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ona yapars\u0131n.\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kral, \u201cKimham benimle kar\u015f\u0131ya ge\u00e7ecek ve ona senin uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi, \u201cBenden ne dilersen yapaca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bundan sonra kralla b\u00fct\u00fcn halk \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131 ge\u00e7ti. Kral Barzillay'\u0131 \u00f6p\u00fcp kutsad\u0131. Sonra Barzillay evine d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kral Gilgal'a ge\u00e7ti. Kimham da onunla birlikte gitti. B\u00fct\u00fcn Yahudal\u0131lar'la \u0130srailliler'in yar\u0131s\u0131 krala e\u015flik ettiler."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sonra \u0130srailliler krala var\u0131p \u015f\u00f6yle dediler: \u201cNeden karde\u015flerimiz Yahudal\u0131lar seni \u00e7ald\u0131? Neden seni, aile bireylerini ve b\u00fct\u00fcn adamlar\u0131n\u0131 \u015eeria Irma\u011f\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7irdiler?\u201d"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Yahudal\u0131lar \u0130srailliler'e, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc kral bizden biri!\u201d dediler, \u201cBuna neden k\u0131zd\u0131n\u0131z? Kral\u0131n yiyeceklerinden bir \u015fey yedik mi? Kendimize bir \u015fey ald\u0131k m\u0131?\u201d"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u0130srailliler, \u201cKralda on pay\u0131m\u0131z var\u201d diye yan\u0131tlad\u0131lar, \u201cDavut'ta sizden daha \u00e7ok hakk\u0131m\u0131z var. \u00d6yleyse neden bizi k\u00fc\u00e7\u00fcms\u00fcyorsunuz? Kral\u0131m\u0131z\u0131 geri getirmekten ilk s\u00f6z eden biz de\u011fil miydik?\u201d Ne var ki, Yahudal\u0131lar'\u0131n tepkisi \u0130srailliler'inkinden daha sert oldu."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O s\u0131rada Benyamin oyma\u011f\u0131ndan Bikri o\u011flu \u015eeva ad\u0131nda k\u00f6t\u00fc bir adam bir rastlant\u0131 sonucu Gilgal'dayd\u0131. \u015eeva boru \u00e7al\u0131p, \u201c\u0130\u015fay o\u011flu Davut'la ne ilgimiz Ne de pay\u0131m\u0131z var\u201d dedi, \u201cEy \u0130srailliler, herkes kendi evine d\u00f6ns\u00fcn!\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine b\u00fct\u00fcn \u0130srailliler Davut'u b\u0131rak\u0131p Bikri o\u011flu \u015eeva'n\u0131n ard\u0131ndan gitti. Yahudal\u0131lar ise krallar\u0131na ba\u011fl\u0131 kal\u0131p \u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan Yeru\u015falim'e dek ona e\u015flik ettiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kral Davut Yeru\u015falim'deki saray\u0131na var\u0131nca, saraya bakmak i\u00e7in b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 on cariyeyi g\u00f6zetim alt\u0131na ald\u0131, onlar\u0131n ge\u00e7imini sa\u011flad\u0131. Ancak yataklar\u0131na girmedi. Onlar da \u00f6l\u00fcnceye dek g\u00f6z alt\u0131nda dul kad\u0131nlar gibi ya\u015fad\u0131lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Davut Amasa'ya, \u201c\u00dc\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde Yahudal\u0131lar'\u0131 yan\u0131ma \u00e7a\u011f\u0131r. Sen de burada ol\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Amasa Yahudal\u0131lar'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rmaya gitti. Ama belirlenen zamanda d\u00f6nmedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Davut Avi\u015fay'a, \u201c\u015eimdi Bikri o\u011flu \u015eeva bize Av\u015falom'dan daha b\u00fcy\u00fck k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapacak\u201d dedi, \u201cEfendinin adamlar\u0131n\u0131 al ve onu kovala. Yoksa kendine surlu kentler bulup bizden ka\u00e7ar.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yoav'\u0131n adamlar\u0131, Keretliler'le Peletliler ve b\u00fct\u00fcn koruyucular Bikri o\u011flu \u015eeva'y\u0131 kovalamak i\u00e7in Avi\u015fay'\u0131n komutas\u0131nda Yeru\u015falim'den \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Givon'daki b\u00fcy\u00fck kayan\u0131n yan\u0131na var\u0131nca, Amasa onlar\u0131 kar\u015f\u0131lamaya geldi. Yoav sava\u015f giysisini giymi\u015fti. Giysinin \u00fczerine bir kemer ku\u015fanm\u0131\u015f, kemere k\u0131n\u0131nda duran bir k\u0131l\u0131\u00e7 ba\u011flam\u0131\u015ft\u0131. Yoav ilerlerken k\u0131l\u0131\u00e7 k\u0131n\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yoav Amasa'ya, \u201c\u0130yi misin, karde\u015fim?\u201d diye sordu. Onu \u00f6pmek i\u00e7in sa\u011f eliyle Amasa'n\u0131n sakal\u0131ndan tuttu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amasa Yoav'\u0131n elindeki k\u0131l\u0131c\u0131 farketmedi. Yoav k\u0131l\u0131c\u0131 karn\u0131na saplay\u0131nca, Amasa'n\u0131n ba\u011f\u0131rsaklar\u0131 yere d\u00f6k\u00fcld\u00fc. \u0130kinci vuru\u015fa gerek kalmadan Amasa \u00f6ld\u00fc. Bundan sonra Yoav'la karde\u015fi Avi\u015fay, Bikri o\u011flu \u015eeva'y\u0131 kovalamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yoav'\u0131n adamlar\u0131ndan biri, Amasa'n\u0131n \u00f6l\u00fcs\u00fc yan\u0131nda durup, \u201cYoav'\u0131 tutan ve Davut'tan yana olan herkes Yoav'\u0131n ard\u0131ndan gitsin\u201d dedi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Amasa'n\u0131n \u00f6l\u00fcs\u00fc yolun ortas\u0131nda kanlar i\u00e7inde duruyordu. Yoav'\u0131n adam\u0131, \u00f6l\u00fcye yakla\u015fan herkesin orada durdu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce, Amasa'y\u0131 yoldan s\u00fcr\u00fckleyip tarlaya g\u00f6t\u00fcrd\u00fc ve \u00fczerine bir \u00f6rt\u00fc att\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6l\u00fc yoldan kald\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra herkes Bikri o\u011flu \u015eeva'y\u0131 kovalamak i\u00e7in Yoav'\u0131n ard\u0131ndan gitti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015eeva b\u00fct\u00fcn \u0130srail oymaklar\u0131ndan ve Berliler'in b\u00f6lgesinden ge\u00e7ip Avel-Beytmaaka'ya geldi. Berliler de toplan\u0131p onu izleyerek kente girdiler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yoav'la b\u00fct\u00fcn adamlar\u0131 var\u0131p Avel-Beytmaaka Kenti'nde \u015eeva'y\u0131 ku\u015fatt\u0131lar. Topraktan kentin suruna biti\u015fik bir y\u0131\u011f\u0131n yapt\u0131lar ve suru devirmek i\u00e7in y\u0131kmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O s\u0131rada bilge bir kad\u0131n kentin i\u00e7inden seslendi: \u201cDinleyin! Dinleyin! Yoav'a buraya gelmesini s\u00f6yleyin, onunla konu\u015faca\u011f\u0131m.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yoav kad\u0131na yakla\u015ft\u0131. Kad\u0131n, \u201cYoav sen misin?\u201d diye sordu. Yoav, \u201cBenim\u201d diye yan\u0131tlad\u0131. Kad\u0131n, \u201cK\u00f6lenin s\u00f6zlerini dinle\u201d dedi. Yoav, \u201cDinliyorum\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cEskiden, \u2018Avel Kenti'ne dan\u0131\u015f\u0131n\u2019 derlerdi ve sorunlar\u0131 b\u00f6yle \u00e7\u00f6zerlerdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Biz \u0130srail'in esenli\u011fini isteyen g\u00fcvenilir ki\u015fileriz. Sense \u0130srail'e ana gibi kucak a\u00e7an kentlerden birini y\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsun. Neden RAB'bin halk\u0131n\u0131 yok etmek istiyorsun?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yoav, \u201cAsla!\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201cNe y\u0131kmak, ne de yok etmek istiyorum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Durum \u00f6yle de\u011fil. Efrayim da\u011fl\u0131k b\u00f6lgesinden Bikri o\u011flu \u015eeva ad\u0131ndaki adam Kral Davut'a ba\u015fkald\u0131rd\u0131. Yaln\u0131z onu verin, ben de kentten geri \u00e7ekileyim.\u201d Kad\u0131n, \u201cOnun ba\u015f\u0131 surun \u00fczerinden sana at\u0131lacak\u201d dedi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sonra kad\u0131n bilgece \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcyle b\u00fct\u00fcn halka gitti. Halk Bikri o\u011flu \u015eeva'n\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 kesip Yoav'a att\u0131. Bunun \u00fczerine Yoav boru \u00e7ald\u0131. Adamlar\u0131 kenti b\u0131rak\u0131p evlerine gittiler. Yoav da Yeru\u015falim'e, kral\u0131n yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Yoav \u0130srail ordusunun komutan\u0131yd\u0131. Yehoyada o\u011flu Benaya ise Keretliler'le Peletliler'in komutan\u0131yd\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Adoram angaryas\u0131na \u00e7al\u0131\u015fanlardan sorumluydu. Ahilut o\u011flu Yeho\u015fafat devlet tarih\u00e7isiydi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015eeva yazman, Sadok'la Aviyatar k\u00e2hindi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Yairli \u0130ra ise Davut'un k\u00e2hiniydi."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut'un d\u00f6neminde, \u00fc\u00e7 y\u0131l art arda k\u0131tl\u0131k oldu. Davut RAB'be dan\u0131\u015ft\u0131. RAB \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131: \u201cBuna kan d\u00f6ken Saul ile ailesi neden oldu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Saul Givonlular'\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral Givonlular'\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p onlarla konu\u015ftu. \u2013Givonlular \u0130srail soyundan de\u011fildi. Amorlular'dan sa\u011f kalan bir halkt\u0131. \u0130srailliler onlar\u0131 sa\u011f b\u0131rakacaklar\u0131na ant i\u00e7mi\u015flerdi. Ne var ki, \u0130srail ve Yahuda halk\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck gayret g\u00f6steren Saul onlar\u0131 yok etmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131.\u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Davut Givonlular'a, \u201cSizin i\u00e7in ne yapabilirim? RAB'bin halk\u0131n\u0131 kutsaman\u0131z i\u00e7in bu su\u00e7u nas\u0131l ba\u011f\u0131\u015flatabilirim?\u201d diye sordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Givonlular ona \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cSaul'la ailesinden ne alt\u0131n ne de g\u00fcm\u00fc\u015f isteriz; \u0130srail'de herhangi birini \u00f6ld\u00fcrmek de istemeyiz.\u201d Davut, \u201cNe isterseniz yapar\u0131m\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler: \u201cBizi yok etmeye \u00e7al\u0131\u015fan ve \u0130srail \u00fclkesinin hi\u00e7bir yerinde ya\u015famamam\u0131z i\u00e7in bizi ortadan kald\u0131rmay\u0131 tasarlayan adam\u0131n o\u011fullar\u0131ndan yedisi bize verilsin. RAB'bin se\u00e7ilmi\u015fi Saul'un Giva Kenti'nde RAB'bin \u00f6n\u00fcnde onlar\u0131 asal\u0131m.\u201d Kral, \u201cOnlar\u0131 verece\u011fim\u201d dedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kral, Saul o\u011flu Yonatan'la RAB'bin \u00f6n\u00fcnde i\u00e7ti\u011fi anttan \u00f6t\u00fcr\u00fc, Yonatan o\u011flu Mefibo\u015fet'i esirgedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Onun yerine, Aya k\u0131z\u0131 Rispa'n\u0131n Saul'dan do\u011furdu\u011fu Armoni ve Mefibo\u015fet ad\u0131ndaki iki o\u011flunu ve Saul k\u0131z\u0131 Merav'\u0131n Meholal\u0131 Barzillay o\u011flu Adriel'den do\u011furdu\u011fu be\u015f o\u011flunu ald\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Davut onlar\u0131 Givonlular'\u0131n eline teslim etti. Givonlular onlar\u0131 da\u011fda, RAB'bin \u00f6n\u00fcnde ast\u0131lar. Yedisi de ayn\u0131 anda \u00f6ld\u00fcler. Bi\u00e7me zaman\u0131n\u0131n ilk g\u00fcnlerinde, arpa bi\u00e7me zaman\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fcler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aya k\u0131z\u0131 Rispa bir \u00e7ul al\u0131p kendisi i\u00e7in bir kayan\u0131n \u00fczerine serdi. Bi\u00e7me zaman\u0131n\u0131n ilk g\u00fcnlerinden cesetlerin \u00fczerine g\u00f6kten ya\u011fmur ya\u011fana dek Rispa orada kald\u0131; cesetleri g\u00fcnd\u00fcz\u00fcn y\u0131rt\u0131c\u0131 ku\u015flardan, geceleyin yaban\u0131l hayvanlardan korudu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saul'un cariyesi Aya k\u0131z\u0131 Rispa'n\u0131n yapt\u0131klar\u0131 Davut'a bildirildi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Davut gidip Saul'un ve o\u011flu Yonatan'\u0131n kemiklerini Yave\u015f-Gilatl\u0131lar'dan ald\u0131. Filistliler Gilboa Da\u011f\u0131'nda Saul'u \u00f6ld\u00fcrd\u00fckleri g\u00fcn, onun ve o\u011flunun cesetlerini Beyt\u015fean alan\u0131nda asm\u0131\u015flard\u0131. Yave\u015f-Gilat halk\u0131 da cesetleri gizlice oradan alm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Davut Saul'un ve o\u011flu Yonatan'\u0131n kemiklerini oradan getirdi. As\u0131lm\u0131\u015f yedi ki\u015finin kemikleri de topland\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saul'la o\u011flu Yonatan'\u0131n kemiklerini Benyamin b\u00f6lgesindeki Sela'da Saul'un babas\u0131 Ki\u015f'in mezar\u0131na g\u00f6md\u00fcler. Kral\u0131n b\u00fct\u00fcn buyruklar\u0131n\u0131 yerine getirdiler. Bundan sonra Tanr\u0131 \u00fclkeyle ilgili yakar\u0131\u015flar\u0131 yan\u0131tlad\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Filistliler'le \u0130srailliler aras\u0131nda yeniden sava\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. Davut'la adamlar\u0131 gidip Filistliler'e kar\u015f\u0131 sava\u015ft\u0131lar. O s\u0131ralarda Davut bitkin d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ucu \u00fc\u00e7 y\u00fcz \u015fekel a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda bir tun\u00e7 m\u0131zrak ta\u015f\u0131yan ve yeni k\u0131l\u0131\u00e7 ku\u015fanan Rafao\u011fullar\u0131'ndan Filistli Yi\u015fbi-Benov Davut'u \u00f6ld\u00fcrmeyi ama\u00e7l\u0131yordu. Ama Seruya o\u011flu Avi\u015fay Davut'un yard\u0131m\u0131na ko\u015ftu; sald\u0131r\u0131p onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Bundan sonra Davut'un adamlar\u0131 ant i\u00e7erek, Davut'a, \u201c\u0130srail'in \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcrmemek i\u00e7in bir daha bizimle birlikte sava\u015fa gelmeyeceksin\u201d dediler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra Filistliler'le Gov'da yine sava\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. Bu sava\u015f s\u0131ras\u0131nda Hu\u015fal\u0131 Sibbekay Rafa soyundan Saf ad\u0131ndaki adam\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130srailliler'le Filistliler aras\u0131nda Gov'da bir sava\u015f daha \u00e7\u0131kt\u0131. Beytlehemli Yareoregim'in o\u011flu Elhanan, Gatl\u0131 Golyat'\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Golyat'\u0131n m\u0131zra\u011f\u0131n\u0131n sap\u0131 dokumac\u0131 tezgah\u0131n\u0131n s\u0131r\u0131\u011f\u0131 gibiydi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gat'ta bir kez daha sava\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. Orada dev gibi bir adam vard\u0131. Elleri, ayaklar\u0131 alt\u0131\u015far parmakl\u0131yd\u0131. Toplam yirmi d\u00f6rt parma\u011f\u0131 vard\u0131. O da Rafa soyundand\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adam \u0130srailliler'e meydan okuyunca, Davut'un karde\u015fi \u015eima'n\u0131n o\u011flu Yonatan onu \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunlar\u0131n d\u00f6rd\u00fc de Gat'taki Rafa soyundand\u0131. Davut'la adamlar\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fcler."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB, Davut'u b\u00fct\u00fcn d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n ve Saul'un elinden kurtard\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn Davut RAB'be \u015fu ezgiyi okudu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle dedi: \u201cRAB benim kayam, s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m, kurtar\u0131c\u0131md\u0131r,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tanr\u0131m, kayamd\u0131r, O'na s\u0131\u011f\u0131n\u0131r\u0131m, Kalkan\u0131m, g\u00fc\u00e7l\u00fc kurtar\u0131c\u0131m, Koruna\u011f\u0131m, s\u0131\u011f\u0131nacak yerimdir. Kurtar\u0131c\u0131m, zorbal\u0131ktan beni sen kurtar\u0131rs\u0131n!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6vg\u00fcye de\u011fer RAB'be seslenir, Kurtulurum d\u00fc\u015fmanlar\u0131mdan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6l\u00fcm dalgalar\u0131 beni ku\u015fatt\u0131, Y\u0131k\u0131m selleri bast\u0131,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6l\u00fcler diyar\u0131n\u0131n ba\u011flar\u0131 sard\u0131, \u00d6l\u00fcm tuzaklar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 kar\u015f\u0131ma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7inde RAB'be yakard\u0131m, Tanr\u0131m'a seslendim. Tap\u0131na\u011f\u0131ndan sesimi duydu, Hayk\u0131r\u0131\u015f\u0131m kulaklar\u0131na ula\u015ft\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O zaman yery\u00fcz\u00fc sars\u0131l\u0131p salland\u0131, Titreyip sars\u0131ld\u0131 g\u00f6klerin temelleri, \u00c7\u00fcnk\u00fc RAB \u00f6fkelenmi\u015fti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Burnundan duman y\u00fckseldi, A\u011fz\u0131ndan kavurucu ate\u015f Ve korlar f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kara buluta basarak G\u00f6kleri yar\u0131p indi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bir Keruv'a binip u\u00e7tu, R\u00fczgar\u0131n kanatlar\u0131 \u00fcst\u00fcnde belirdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Karanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6rt\u00fcnd\u00fc, Kara bulutlar\u0131 kendine \u00e7ardak yapt\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n par\u0131lt\u0131s\u0131ndan Korlar savruluyordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "RAB g\u00f6klerden g\u00fcrledi, Duyurdu sesini Y\u00fcceler Y\u00fccesi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Savurup oklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tt\u0131, \u015eim\u015fek \u00e7akt\u0131rarak onlar\u0131 \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "RAB'bin azarlamas\u0131ndan, Burnundan \u00e7\u0131kan g\u00fc\u00e7l\u00fc soluktan, Denizin dibi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc, Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn temelleri a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "RAB yukar\u0131dan elini uzat\u0131p tuttu, \u00c7\u0131kard\u0131 beni derin sulardan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beni zorlu d\u00fc\u015fman\u0131mdan, Benden nefret edenlerden kurtard\u0131, \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar benden daha g\u00fc\u00e7l\u00fcyd\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Felaket g\u00fcn\u00fcmde kar\u015f\u0131ma dikildiler, Ama RAB bana destek oldu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Beni huzura kavu\u015fturdu, Kurtard\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc benden ho\u015fnut kald\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "RAB do\u011frulu\u011fumun kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi, Beni temiz ellerime g\u00f6re \u00f6d\u00fcllendirdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc RAB'bin yolunda y\u00fcr\u00fcd\u00fcm, Tanr\u0131m'dan uzakla\u015farak k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmad\u0131m."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O'nun b\u00fct\u00fcn ilkelerini g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tuttum, Kurallar\u0131ndan ayr\u0131lmad\u0131m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O'nun \u00f6n\u00fcnde kusursuzdum, Su\u00e7 i\u015flemekten sak\u0131nd\u0131m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bu y\u00fczden RAB beni do\u011frulu\u011fuma Ve g\u00f6z\u00fcnde pak ya\u015fay\u0131\u015f\u0131ma g\u00f6re \u00f6d\u00fcllendirdi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sad\u0131k kuluna sadakat g\u00f6sterir, Kusursuz olana kusursuz davran\u0131rs\u0131n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pak olanla pak olur, E\u011friye e\u011fri davran\u0131rs\u0131n."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fcleri kurtar\u0131r, Gururlular\u0131 g\u00f6zler, gururunu k\u0131rars\u0131n."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ya RAB, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131m sensin! Karanl\u0131\u011f\u0131m\u0131 ayd\u0131nlat\u0131rs\u0131n."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deste\u011finle ak\u0131nc\u0131lara sald\u0131r\u0131r, Seninle surlar\u0131 a\u015far\u0131m, Tanr\u0131m."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n yolu kusursuzdur, RAB'bin s\u00f6z\u00fc ar\u0131d\u0131r. O kendisine s\u0131\u011f\u0131nan herkesin kalkan\u0131d\u0131r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Var m\u0131 RAB'den ba\u015fka tanr\u0131? Tanr\u0131m\u0131z'dan ba\u015fka kaya var m\u0131?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m Tanr\u0131'd\u0131r, Yolumu do\u011fru k\u0131lan O'dur."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ayaklar verdi bana, geyiklerinki gibi, Doruklarda tutar beni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bana sava\u015fmay\u0131 \u00f6\u011fretti, Kollar\u0131mla tun\u00e7 bir yay\u0131 gereyim diye."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bana zafer kalkan\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flars\u0131n, Al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn beni y\u00fcceltir."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bast\u0131\u011f\u0131m yerleri geni\u015fletirsin, Burkulmaz bileklerim."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131 kovalay\u0131p yok ettim, Hepsi yok olmadan geri d\u00f6nmedim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Onlar\u0131 ezip yok ettim, kalkamaz oldular, Ayaklar\u0131m\u0131n alt\u0131na serildiler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sava\u015f i\u00e7in beni g\u00fc\u00e7le donatt\u0131n, Bana ba\u015fkald\u0131ranlar\u0131 \u00f6n\u00fcmde yere serdin."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "D\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131 ka\u00e7mak zorunda b\u0131rakt\u0131n, Benden nefret edenleri yok ettim."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Feryat ettiler, ama kurtaran \u00e7\u0131kmad\u0131; RAB'bi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar, ama O yan\u0131t vermedi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Yerin tozu gibi onlar\u0131 ezdim, Sokak \u00e7amuru gibi aya\u011f\u0131m\u0131n alt\u0131nda \u00e7i\u011fnedim."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Halk\u0131m\u0131n \u00e7eki\u015fmelerinden beni kurtard\u0131n, Uluslara \u00f6nder olarak beni korudun, Tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m halklar bana kulluk ediyor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Yabanc\u0131lar bana boyun e\u011fiyor, Duyar duymaz s\u00f6z\u00fcm\u00fc dinliyorlar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Yabanc\u0131lar\u0131n betleri benizleri att\u0131, Titreyerek \u00e7\u0131k\u0131yorlar kalelerinden."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "RAB ya\u015f\u0131yor! Kayam'a \u00f6vg\u00fcler olsun! Y\u00fccelsin kurtar\u0131c\u0131m, Kayam Tanr\u0131m!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "O'dur \u00f6c\u00fcm\u00fc alan, Halklar\u0131 bana ba\u011f\u0131ml\u0131 k\u0131lan."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "D\u00fc\u015fmanlar\u0131mdan kurtar\u0131r, Ba\u015fkald\u0131ranlardan \u00fcst\u00fcn k\u0131lar beni, Zorbalar\u0131n elinden al\u0131r."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in uluslar aras\u0131nda sana \u015f\u00fckredece\u011fim, ya RAB, Ad\u0131n\u0131 ilahilerle \u00f6vece\u011fim."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "RAB kral\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck zaferlere ula\u015ft\u0131r\u0131r, Meshetti\u011fi krala, Davut'a ve soyuna Sonsuza dek sevgi g\u00f6sterir.\u201d"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Davut'un son s\u00f6zleri \u015funlard\u0131r: \u201c\u0130\u015fay o\u011flu Davut, Tanr\u0131'n\u0131n y\u00fckseltti\u011fi adam, Yakup'un Tanr\u0131s\u0131'n\u0131n meshetti\u011fi, \u0130srail'in sevilen ezgi okuyucusu \u015f\u00f6yle diyor:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "RAB'bin Ruhu benim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla konu\u015fuyor, S\u00f6z\u00fc dilimin ucundad\u0131r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131 konu\u015ftu, \u0130srail'in kayas\u0131 bana dedi ki, \u2018\u0130nsanlar\u0131 do\u011frulukla Ve Tanr\u0131 korkusuyla y\u00f6neten ki\u015fi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bulutsuz bir sabah, \u015eafakta g\u00f6r\u00fcnen g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 gibidir, Parlakl\u0131\u011f\u0131 ya\u011fmurdan sonra topraktan ot bitirir.\u2019"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Soyum da Tanr\u0131'yla b\u00f6yle de\u011fil mi? O benimle sonsuza dek kal\u0131c\u0131, Her y\u00f6n\u00fcyle d\u00fczenli ve g\u00fcvenilir bir antla\u015fma yapt\u0131. Kesin kurtulu\u015fa ve her dile\u011fime kavu\u015fmam\u0131 O sa\u011flamayacak m\u0131?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fclere gelince, Elle tutulamayan dikenler gibi T\u00fcm\u00fc bir yana at\u0131lacak."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dikenlere dokunan ki\u015fi, Demir bir ara\u00e7la Ya da m\u0131zra\u011f\u0131n sap\u0131yla dokunur. Dikenler olduklar\u0131 yerde b\u00fct\u00fcn\u00fcyle yak\u0131lacak.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Davut'un yi\u011fit askerlerinin adlar\u0131 \u015funlard\u0131r: Esnili Adino diye de bilinen \u00fc\u00e7 ki\u015finin \u00f6nderi Tahkemonlu Yo\u015feb-Ba\u015f\u015fevet bir sald\u0131r\u0131da sekiz y\u00fcz ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130kincisi, Ahohlu Dodo o\u011flu Elazar. Pas-Dammim'de sava\u015fmak i\u00e7in toplanan Filistliler'e meydan okuyan Davut'un yan\u0131ndaki \u00fc\u00e7 yi\u011fitten biriydi. \u0130srailliler o s\u0131rada geri \u00e7ekilmi\u015flerdi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama Elazar yerinde durdu; eli yorulup k\u0131l\u0131ca yap\u0131\u015f\u0131ncaya dek Filistliler'i \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. O g\u00fcn RAB b\u00fcy\u00fck bir zafer sa\u011flad\u0131. \u0130srailliler yaln\u0131z yere serilenleri ya\u011fmalamak \u00fczere Elazar'a d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc, Hararl\u0131 Age o\u011flu \u015eamma'yd\u0131. Filistliler Lahay'daki bir mercimek tarlas\u0131n\u0131n yan\u0131nda topland\u0131klar\u0131nda, \u0130srailli askerler onlar\u0131n \u00f6n\u00fcnden ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama \u015eamma tarlan\u0131n ortas\u0131nda durup oray\u0131 savunmu\u015f, Filistliler'i \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc. RAB b\u00fcy\u00fck bir zafer sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bi\u00e7me zaman\u0131 Otuzlar'dan \u00fc\u00e7\u00fc Davut'un yan\u0131na, Adullam Ma\u011faras\u0131'na gittiler. Bir Filist birli\u011fi Refaim Vadisi'nde ordugah kurmu\u015ftu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu s\u0131rada Davut hisarda, ikinci Filist birli\u011fiyse Beytlehem'deydi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Davut \u00f6zlemle, \u201cKe\u015fke biri Beytlehem'de kap\u0131n\u0131n yan\u0131ndaki kuyudan bana su getirse!\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu \u00dc\u00e7ler Filist ordugah\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan ge\u00e7erek Beytlehem'de kap\u0131n\u0131n yan\u0131ndaki kuyudan su \u00e7ekip Davut'a getirdiler. Ama Davut i\u00e7mek istemedi; suyu yere d\u00f6kerek RAB'be sundu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cYa RAB, bunu yapmak benden uzak olsun!\u201d dedi, \u201cCanlar\u0131n\u0131 tehlikeye at\u0131p giden bu \u00fc\u00e7 ki\u015finin kan\u0131n\u0131 m\u0131 i\u00e7eyim?\u201d Bu y\u00fczden suyu i\u00e7mek istemedi. Bu \u00fc\u00e7 ki\u015finin yi\u011fitli\u011fi i\u015fte b\u00f6yleydi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yoav'\u0131n karde\u015fi, Seruya o\u011flu Avi\u015fay \u00dc\u00e7ler'in \u00f6nderiydi. M\u0131zra\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131p \u00fc\u00e7 y\u00fcz ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Bu y\u00fczden \u00dc\u00e7ler kadar \u00fcnlendi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dc\u00e7ler'in en sayg\u0131n ki\u015fisiydi ve onlar\u0131n \u00f6nderi oldu. Ama \u00dc\u00e7ler'den say\u0131lmad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yehoyada o\u011flu Kavseelli Benaya y\u00fcrekli bir sava\u015f\u00e7\u0131yd\u0131. B\u00fcy\u00fck i\u015fler ba\u015fard\u0131. Aslan y\u00fcrekli iki Moavl\u0131'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Ayr\u0131ca karl\u0131 bir g\u00fcn \u00e7ukura inip bir aslan \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u0130ri yar\u0131 bir M\u0131s\u0131rl\u0131'y\u0131 da \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. M\u0131s\u0131rl\u0131'n\u0131n elinde m\u0131zrak vard\u0131. Benaya sopayla onun \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc. M\u0131zra\u011f\u0131 elinden kapt\u0131\u011f\u0131 gibi onu kendi m\u0131zra\u011f\u0131yla \u00f6ld\u00fcrd\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yehoyada o\u011flu Benaya'n\u0131n yapt\u0131klar\u0131 bunlard\u0131r. Bu sayede o da \u00fc\u00e7 yi\u011fitler kadar \u00fcnlendi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benaya Otuzlar aras\u0131nda sayg\u0131n bir yer edindiyse de, \u00dc\u00e7ler'den say\u0131lmad\u0131. Davut onu muhaf\u0131z birli\u011fi komutanl\u0131\u011f\u0131na atad\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Otuzlar'\u0131n aras\u0131nda say\u0131lan \u00f6tekiler \u015funlard\u0131r: Yoav'\u0131n karde\u015fi Asahel, Beytlehemli Dodo o\u011flu Elhanan,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u0130kisi de Harotlu olan \u015eamma ve Elika,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paletli Heles, Tekoal\u0131 \u0130kke\u015f o\u011flu \u0130ra,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Anatotlu Aviezer, Hu\u015fal\u0131 Mevunnay,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ahohlu Salmon, Netofal\u0131 Mahray,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Netofal\u0131 Baana o\u011flu Helev, Benyamino\u011fullar\u0131'ndan Gival\u0131 Rivay o\u011flu \u0130ttay,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Piratonlu Benaya, Gaa\u015f vadilerinden Hidday,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Arval\u0131 Avialvon, Barhumlu Azmavet,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015eaalbonlu Elyahba, Ya\u015fan'\u0131n o\u011fullar\u0131 ve Yonatan,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hararl\u0131 \u015eamma, Hararl\u0131 \u015earar o\u011flu Ahiam,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Maakal\u0131 Ahasbay o\u011flu Elifelet, Gilolu Ahitofel o\u011flu Eliam,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Karmelli Hesray, Aravl\u0131 Paaray,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Soval\u0131 Natan o\u011flu Yigal, Gatl\u0131 Bani,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ammonlu Selek, Seruya o\u011flu Yoav'\u0131n silah ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 Beerotlu Nahray,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yattirli \u0130ra ve Garev,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hititli Uriya. T\u00fcm\u00fc otuz yedi ki\u015fiydi."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "RAB \u0130srail halk\u0131na yine \u00f6fkelendi. Davut'u onlara kar\u015f\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtarak, \u201cGit, \u0130srail ve Yahuda halk\u0131n\u0131 say\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kral, yan\u0131nda bulunan ordu komutan\u0131 Yoav'a \u015fu buyru\u011fu verdi: \u201cDan'dan Beer-\u015eeva'ya dek \u0130srail'in b\u00fct\u00fcn oymaklar\u0131na gidip halk\u0131 say\u0131n ki, halk\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 bileyim.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ama Yoav, \u201cRAB Tanr\u0131n halk\u0131n\u0131 y\u00fcz kat daha \u00e7o\u011falts\u0131n, efendim kral\u0131m da bunu g\u00f6rs\u00fcn!\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi, \u201cAncak, efendim kral\u0131m neden bunu istiyor?\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gelgelelim kral\u0131n s\u00f6z\u00fc Yoav'la birlik komutanlar\u0131n\u0131n s\u00f6z\u00fcnden bask\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00f6ylece kral\u0131n yan\u0131ndan ayr\u0131l\u0131p \u0130srail'de say\u0131m yapmaya gittiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eeria Irma\u011f\u0131'ndan ge\u00e7erek Aroer yak\u0131n\u0131nda, vadinin ortas\u0131ndaki kentin g\u00fcneyinde konaklad\u0131lar. Oradan Gat'\u0131, Yazer'i, Gilat'\u0131, Tahtim-Hod\u015fi topraklar\u0131n\u0131, Dan-Yaan'\u0131 ge\u00e7ip Sayda'ya vard\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra Sur Kalesi'ne, Hivliler'le Kenanl\u0131lar'\u0131n b\u00fct\u00fcn kentlerine u\u011frad\u0131lar. Sonunda Yahuda \u00fclkesinin Negev b\u00f6lgesindeki Beer-\u015eeva'ya ula\u015ft\u0131lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dokuz ay yirmi g\u00fcn \u00fclkeyi ba\u015ftan ba\u015fa dola\u015ft\u0131ktan sonra Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yoav say\u0131m\u0131n sonucunu krala bildirdi: \u0130srail'de k\u0131l\u0131\u00e7 ku\u015fanabilen sekiz y\u00fcz bin, Yahuda'daysa be\u015f y\u00fcz bin ki\u015fi vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Davut say\u0131m yapt\u0131ktan sonra kendisini su\u00e7lu buldu ve RAB'be, \u201cBunu yapmakla b\u00fcy\u00fck g\u00fcnah i\u015fledim!\u201d dedi, \u201cYa RAB, l\u00fctfen kulunun su\u00e7unu ba\u011f\u0131\u015fla. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok ak\u0131ls\u0131zca davrand\u0131m.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ertesi sabah Davut uyand\u0131\u011f\u0131nda, RAB Davut'un bilicisi Peygamber Gad'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cGidip Davut'a de ki, \u2018RAB \u015f\u00f6yle diyor: \u00d6n\u00fcne \u00fc\u00e7 se\u00e7enek koyuyorum. Bunlardan birini se\u00e7 de sana onu yapay\u0131m.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": ""
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gad Davut'a gidip durumu anlatt\u0131 ve \u015f\u00f6yle dedi: \u201c\u00dclkende yedi y\u0131l k\u0131tl\u0131k m\u0131 olsun? Yoksa seni kovalayan d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnden \u00fc\u00e7 ay ka\u00e7mak m\u0131 istersin? Ya da \u00fclkende \u00fc\u00e7 g\u00fcn salg\u0131n hastal\u0131k m\u0131 olsun? Beni g\u00f6nderene ne yan\u0131t vereyim, \u015fimdi iyice d\u00fc\u015f\u00fcn.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Davut, \u201cS\u0131k\u0131nt\u0131m b\u00fcy\u00fck\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201c\u0130nsan eline d\u00fc\u015fmektense, RAB'bin eline d\u00fc\u015felim. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nun ac\u0131mas\u0131 b\u00fcy\u00fckt\u00fcr.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine RAB o sabahtan belirlenen zamana dek \u0130srail \u00fclkesine salg\u0131n hastal\u0131k g\u00f6nderdi. Dan'dan Beer-\u015eeva'ya dek halktan yetmi\u015f bin ki\u015fi \u00f6ld\u00fc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Melek Yeru\u015falim'i yok etmek i\u00e7in elini uzat\u0131nca, RAB g\u00f6nderece\u011fi y\u0131k\u0131mdan vazge\u00e7ti. Halk\u0131 yok eden mele\u011fe, \u201cYeter art\u0131k! Elini \u00e7ek\u201d dedi. RAB'bin mele\u011fi Yevuslu Aravna'n\u0131n harman yerinde duruyordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Davut, halk\u0131 \u00f6ld\u00fcren mele\u011fi g\u00f6r\u00fcnce, RAB'be, \u201cG\u00fcnah i\u015fleyen benim, ben su\u00e7 i\u015fledim\u201d dedi, \u201cBu koyunlar ne yapt\u0131 ki? Ne olur beni ve babam\u0131n soyunu cezaland\u0131r.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O g\u00fcn Gad Davut'a gitti. Ona, \u201cGidip Yevuslu Aravna'n\u0131n harman yerinde RAB'be bir sunak kur\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Davut Gad'\u0131n s\u00f6z\u00fc uyar\u0131nca RAB'bin buyurdu\u011fu gibi gitti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Aravna bak\u0131nca kralla g\u00f6revlilerinin kendisine do\u011fru yakla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Var\u0131p kral\u0131n \u00f6n\u00fcnde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yere kapand\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sonra, \u201cEfendim kral ni\u00e7in kulunun yan\u0131na geldi?\u201d diye sordu. Davut, \u201cRAB'be bir sunak kurmak \u00fczere harman yerini senden sat\u0131n almak i\u00e7in\u201d diye yan\u0131tlad\u0131, \u201c\u00d6yle ki, salg\u0131n hastal\u0131k halk\u0131n \u00fczerinden kalks\u0131n.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aravna, \u201cEfendim kral uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc al\u0131p RAB'be sunsun\u201d dedi, \u201c\u0130\u015fte yakmal\u0131k sunu i\u00e7in \u00f6k\u00fczler ve odun i\u00e7in d\u00fcvenlerle \u00f6k\u00fczlerin tak\u0131mlar\u0131!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ey kral, Aravna b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 sana veriyor.\u201d Sonra ekledi: \u201cRAB Tanr\u0131n senden ho\u015fnut olsun!\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne var ki kral, \u201cOlmaz!\u201d dedi, \u201cSenden mal\u0131n\u0131 kesinlikle bir \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131n alaca\u011f\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131m RAB'be kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6demeden yakmal\u0131k sunular sunmam.\u201d B\u00f6ylece Davut harman yerini ve \u00f6k\u00fczleri elli \u015fekel g\u00fcm\u00fc\u015f kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131n ald\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Davut orada RAB'be bir sunak kurup yakmal\u0131k sunular\u0131 ve esenlik sunular\u0131n\u0131 sundu. RAB de \u00fclkeyle ilgili yakar\u0131y\u0131 yan\u0131tlad\u0131 ve salg\u0131n hastal\u0131k \u0130srail'den kald\u0131r\u0131ld\u0131."
                }
            }
        }
    }
}