{
    "version": "TUR",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mesih \u0130sa'daki ya\u015fam vaadi uyar\u0131nca Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fiyle Mesih \u0130sa'n\u0131n el\u00e7isi atanan ben Pavlus'tan sevgili o\u011flum Timoteos'a selam! Baba Tanr\u0131'dan ve Rabbimiz Mesih \u0130sa'dan sana l\u00fctuf, merhamet ve esenlik olsun."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Durmadan, gece g\u00fcnd\u00fcz dualar\u0131mda seni anarak atalar\u0131m gibi temiz vicdanla kulluk etti\u011fim Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckrediyorum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 an\u0131ms\u0131yor, sevin\u00e7le dolmak i\u00e7in seni g\u00f6rmeyi \u00f6zlemle bekliyorum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sendeki i\u00e7ten iman\u0131 an\u0131ms\u0131yorum. \u00d6nce b\u00fcy\u00fckannen Lois'in ve annen Evniki'nin sahip oldu\u011fu imana \u015fimdi senin de sahip oldu\u011funa eminim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bu nedenle, ellerimi senin \u00fczerine koymamla Tanr\u0131'n\u0131n sana verdi\u011fi arma\u011fan\u0131 alevlendirmen gerekti\u011fini hat\u0131rlat\u0131yorum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 bize korkakl\u0131k ruhu de\u011fil, g\u00fc\u00e7, sevgi ve \u00f6zdenetim ruhu vermi\u015ftir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in Rabbimiz'e tan\u0131kl\u0131k etmekten de O'nun u\u011fruna tutuklu bulunan benden de utanma. Tanr\u0131'n\u0131n g\u00fcc\u00fcyle M\u00fcjde u\u011fruna benimle birlikte s\u0131k\u0131nt\u0131ya g\u00f6\u011f\u00fcs ger."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tanr\u0131 bizi yapt\u0131klar\u0131m\u0131za g\u00f6re de\u011fil, kendi amac\u0131na ve l\u00fctfuna g\u00f6re kurtar\u0131p kutsal bir ya\u015fama \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Bu l\u00fctuf bize zaman\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan \u00f6nce Mesih \u0130sa'da ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fimdi de O'nun geli\u015fiyle a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kurtar\u0131c\u0131m\u0131z Mesih \u0130sa \u00f6l\u00fcm\u00fc etkisiz k\u0131lm\u0131\u015f, ya\u015fam\u0131 ve \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc M\u00fcjde arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u0131\u015f\u0131\u011fa \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ben M\u00fcjde'nin habercisi, el\u00e7isi ve \u00f6\u011fretmeni atand\u0131m."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu ac\u0131lar\u0131 \u00e7ekmemin nedeni de budur. Ama bundan utanm\u0131yorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc kime inand\u0131\u011f\u0131m\u0131 biliyorum. O'nun bana emanet etti\u011fini o g\u00fcne dek koruyacak g\u00fc\u00e7te oldu\u011funa eminim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Benden i\u015fitmi\u015f oldu\u011fun do\u011fru s\u00f6zleri \u00f6rnek alarak imanla ve Mesih \u0130sa'da olan sevgiyle bunlara ba\u011fl\u0131 kal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sana emanet edilen iyi \u00f6\u011fretileri i\u00e7imizde ya\u015fayan Kutsal Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla koru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Biliyorsun, Asya \u0130li'ndekilerin hepsi beni terk edip gittiler. Figelos'la Hermogenis de bunlardand\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rab, Onisiforos'un ev halk\u0131na merhamet etsin. \u00c7\u00fcnk\u00fc o \u00e7ok kez i\u00e7imi ferahlatt\u0131 ve zincire vurulmu\u015f olmamdan utanmad\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tersine, Roma'ya geldi\u011finde beni gayretle aray\u0131p buldu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O g\u00fcn Rab'den merhamet bulmas\u0131n\u0131 dilerim. Efes'te onun bana ne kadar hizmet etti\u011fini sen de \u00e7ok iyi bilirsin."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O\u011flum, Mesih \u0130sa'da olan l\u00fctufla g\u00fc\u00e7len."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bir\u00e7ok tan\u0131k \u00f6n\u00fcnde benden i\u015fitti\u011fin s\u00f6zleri, ba\u015fkalar\u0131na da \u00f6\u011fretmeye yeterli olacak g\u00fcvenilir ki\u015filere emanet et."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mesih \u0130sa'n\u0131n iyi bir askeri olarak benimle birlikte s\u0131k\u0131nt\u0131ya g\u00f6\u011f\u00fcs ger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Askerlik yapan ki\u015fi g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ilgili i\u015flere kar\u0131\u015fmaz; kendisini askerli\u011fe \u00e7a\u011f\u0131ran\u0131 ho\u015fnut etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunun gibi, spor yar\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131lan ki\u015fi de kurallar uyar\u0131nca yar\u0131\u015fmazsa zafer tac\u0131n\u0131 giyemez."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Emek veren \u00e7ift\u00e7i \u00fcr\u00fcnden ilk pay\u0131 alan ki\u015fi olmal\u0131d\u0131r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dediklerimi iyi d\u00fc\u015f\u00fcn. Rab sana her konuda anlay\u0131\u015f verecektir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yayd\u0131\u011f\u0131m M\u00fcjde'de a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 gibi, Davut'un soyundan olup \u00f6l\u00fcmden dirilmi\u015f olan \u0130sa Mesih'i an\u0131msa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu M\u00fcjde u\u011fruna bir su\u00e7lu gibi zincire vurulmaya kadar varan s\u0131k\u0131nt\u0131lara katlan\u0131yorum. Ama Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc zincire vurulmu\u015f de\u011fildir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bunun i\u00e7indir ki, se\u00e7ilmi\u015fler u\u011fruna her \u015feye dayan\u0131yorum. \u00d6yle ki, onlar da sonsuz y\u00fcceli\u011fin yan\u0131s\u0131ra Mesih \u0130sa'da olan kurtulu\u015fa kavu\u015fsunlar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eu g\u00fcvenilir bir s\u00f6zd\u00fcr: \u201cO'nunla birlikte \u00f6ld\u00fcysek, O'nunla birlikte ya\u015fayaca\u011f\u0131z."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dayan\u0131rsak, O'nunla birlikte egemenlik s\u00fcrece\u011fiz. O'nu ink\u00e2r edersek, O da bizi ink\u00e2r edecek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Biz sad\u0131k kalmasak da, O sad\u0131k kalacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendi \u00f6z\u00fcne ayk\u0131r\u0131 davranamaz.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bu konular\u0131 imanl\u0131lara an\u0131msat. Dinleyenleri felakete s\u00fcr\u00fcklemekten ba\u015fka yarar\u0131 olmayan kelime kavgalar\u0131 \u00e7\u0131karmamalar\u0131 i\u00e7in onlar\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde uyar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kendini Tanr\u0131'ya makbul, ger\u00e7e\u011fin bildirisini do\u011fru kullanan, aln\u0131 ak bir i\u015f\u00e7i olarak sunmaya gayret et."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Baya\u011f\u0131, bo\u015f s\u00f6zlerden sak\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlara dalanlar tanr\u0131s\u0131zl\u0131kta daha da ileri gidecekler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f6zleri kangren gibi yay\u0131lacak. Himeneos'la Filitos bunlardand\u0131r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dirili\u015f olup bitti diyerek ger\u00e7ek yoldan sapt\u0131lar. \u015eimdi de baz\u0131lar\u0131n\u0131n iman\u0131n\u0131 alt\u00fcst ediyorlar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne var ki, Tanr\u0131'n\u0131n att\u0131\u011f\u0131 sa\u011flam temel, \u201cRab kendine ait olanlar\u0131 bilir\u201d ve \u201cRab'bin ad\u0131n\u0131 anan herkes k\u00f6t\u00fcl\u00fckten uzak dursun\u201d s\u00f6zleriyle m\u00fch\u00fcrlenmi\u015f olarak duruyor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fck bir evde yaln\u0131z alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f kaplar bulunmaz; tahta ve toprak kaplar da vard\u0131r. Kimi onurlu, kimi baya\u011f\u0131 i\u015f i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bunun gibi, ki\u015fi de kendini baya\u011f\u0131 i\u015flerden ar\u0131t\u0131rsa, onurlu ama\u00e7lara uygun, kutsal k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f, efendisine yararl\u0131, her iyi i\u015fe haz\u0131r bir kap olur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gen\u00e7lik arzular\u0131ndan ka\u00e7. Temiz y\u00fcrekle Rab'be yakaranlarla birlikte do\u011frulu\u011fun, iman\u0131n, sevginin ve esenli\u011fin ard\u0131ndan ko\u015f."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sa\u00e7ma, cahilce tart\u0131\u015fmalara girmeyi reddet. Bunlar\u0131n kavga do\u011furdu\u011funu bilirsin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Rab'bin kulu kavgac\u0131 olmamal\u0131. Tersine, herkese \u015fefkatle davranmal\u0131, \u00f6\u011fretme yetene\u011fi olmal\u0131, haks\u0131zl\u0131klara sab\u0131rla dayanmal\u0131d\u0131r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kendisine kar\u015f\u0131 olanlar\u0131 yumu\u015fak huyla yola getirmeli. Ger\u00e7e\u011fi anlamalar\u0131 i\u00e7in Tanr\u0131 belki onlara bir t\u00f6vbe yolu a\u00e7ar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle ay\u0131labilir, iste\u011fini yerine getirmeleri i\u00e7in kendilerini tutsak eden \u0130blis'in tuza\u011f\u0131ndan kurtulabilirler."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015eunu bil ki, son g\u00fcnlerde \u00e7etin anlar olacakt\u0131r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130nsanlar kendilerini seven, para d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fc, \u00f6v\u00fcngen, kibirli, k\u00fcf\u00fcrbaz, anne baba s\u00f6z\u00fc dinlemez, nank\u00f6r, kutsall\u0131ktan ve sevgiden yoksun, uzla\u015fmaz, iftirac\u0131, \u00f6z\u00fcn\u00fc denetleyemeyen, azg\u0131n, iyilik d\u00fc\u015fman\u0131 olacaklar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hain, aceleci, kendini be\u011fenmi\u015f, Tanr\u0131'dan \u00e7ok e\u011flenceyi seven, Tanr\u0131 yolundaym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcp bu yolun g\u00fcc\u00fcn\u00fc ink\u00e2r edenler olacaklar. B\u00f6ylelerinden uzak dur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunlar\u0131n aras\u0131nda evlerin i\u00e7ine sokulup g\u00fcnahla y\u00fckl\u00fc, \u00e7e\u015fitli arzularla s\u00fcr\u00fcklenen, her zaman \u00f6\u011frenen, ama ger\u00e7e\u011fin bilgisine bir t\u00fcrl\u00fc eri\u015femeyen zay\u0131f iradeli kad\u0131nlar\u0131 adeta tutsak eden adamlar var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Yannis'le Yambris nas\u0131l Musa'ya kar\u015f\u0131 geldilerse, bunlar da ger\u00e7e\u011fe kar\u015f\u0131 gelirler. D\u00fc\u015f\u00fcnceleri yozla\u015fm\u0131\u015f, iman konusunda reddedilmi\u015f insanlard\u0131r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama daha ileri gidemeyecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc Yannis'le Yambris \u00f6rne\u011findeki gibi, bunlar\u0131n da ak\u0131ls\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 herkes a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6recektir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sense benim \u00f6\u011fretimi, davran\u0131\u015f\u0131m\u0131, amac\u0131m\u0131, iman\u0131m\u0131, sabr\u0131m\u0131, sevgimi, dayanma g\u00fcc\u00fcm\u00fc, \u00e7ekti\u011fim zul\u00fcm ve ac\u0131lar\u0131, \u00f6rne\u011fin Antakya'da, Konya'da ve Listra'da ba\u015f\u0131ma gelenleri yak\u0131ndan izledin. Ne zul\u00fcmlere katland\u0131m! Ama Rab beni hepsinden kurtard\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mesih \u0130sa'ya ait olup Tanr\u0131 yoluna yara\u015f\u0131r bir ya\u015fam s\u00fcrmek isteyenlerin hepsi zul\u00fcm g\u00f6recek."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ama k\u00f6t\u00fcler ve sahtek\u00e2rlar, aldatarak ve aldanarak gittik\u00e7e daha beter olacaklar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sense \u00f6\u011frendi\u011fin ve g\u00fcvendi\u011fin ilkelere ba\u011fl\u0131 kal. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar\u0131 kimlerden \u00f6\u011frendi\u011fini biliyorsun. Mesih \u0130sa'ya iman arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla seni bilge k\u0131l\u0131p kurtulu\u015fa kavu\u015fturacak g\u00fc\u00e7te olan Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131 da \u00e7ocuklu\u011fundan beri biliyorsun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131n t\u00fcm\u00fc Tanr\u0131 esinlemesidir ve \u00f6\u011fretmek, azarlamak, yola getirmek, do\u011fruluk konusunda e\u011fitmek i\u00e7in yararl\u0131d\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunlar sayesinde Tanr\u0131 adam\u0131 her iyi i\u015f i\u00e7in donat\u0131lm\u0131\u015f olarak yetkin olur."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n ve dirilerle \u00f6l\u00fcleri yarg\u0131layacak olan Mesih \u0130sa'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde, O'nun geli\u015fi ve egemenli\u011fi hakk\u0131 i\u00e7in sana buyuruyorum: Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc duyur. Zaman uygun olsun olmas\u0131n, bu g\u00f6revi s\u00fcrd\u00fcr. \u0130nsanlar\u0131 tam bir sab\u0131rla e\u011fiterek ikna et, uyar, isteklendir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6yle bir zaman gelecek ki, sa\u011flam \u00f6\u011fretiye katlanamayacaklar. Kulaklar\u0131n\u0131 ok\u015fayan s\u00f6zler duymak i\u00e7in \u00e7evrelerine kendi arzular\u0131na uygun \u00f6\u011fretmenler toplayacaklar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kulaklar\u0131n\u0131 ger\u00e7e\u011fe t\u0131kay\u0131p masallara sapacaklar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ama sen her durumda ay\u0131k ol, s\u0131k\u0131nt\u0131ya g\u00f6\u011f\u00fcs ger, m\u00fcjdeci olarak i\u015fini yap, g\u00f6revini tamamla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kan\u0131m adak \u015farab\u0131 gibi d\u00f6k\u00fclmek \u00fczere. Benim i\u00e7in ayr\u0131lma zaman\u0131 geldi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y\u00fcce m\u00fccadeleyi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcm, yar\u0131\u015f\u0131 bitirdim, iman\u0131 korudum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bundan b\u00f6yle do\u011fruluk tac\u0131 benim i\u00e7in haz\u0131r duruyor. Adil yarg\u0131\u00e7 olan Rab o g\u00fcn bu tac\u0131 bana, yaln\u0131z bana de\u011fil, O'nun geli\u015fini \u00f6zlemle beklemi\u015f olanlar\u0131n hepsine verecektir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yan\u0131ma tez gelmeye gayret et."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Dimas bu d\u00fcnyay\u0131 sevdi\u011fi i\u00e7in beni terk edip Selanik'e gitti. Kriskis Galatya'ya, Titus Dalma\u00e7ya'ya gitti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yan\u0131mda yaln\u0131z Luka var. Markos'u al\u0131p beraberinde getir, yapaca\u011f\u0131m hizmette bana yard\u0131m eder."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tihikos'u Efes'e g\u00f6nderdim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Troas'ta Karp'\u0131n yan\u0131nda b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m abay\u0131, kitaplar\u0131, \u00f6zellikle yaz\u0131 derilerini gelirken beraberinde getir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bak\u0131rc\u0131 \u0130skender bana \u00e7ok k\u00f6t\u00fcl\u00fck etti. Rab ona yapt\u0131klar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verecektir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sen de ondan sak\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00f6ylediklerimize \u015fiddetle kar\u015f\u0131 koydu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130lk savunmamda benden yana \u00e7\u0131kan olmad\u0131, hepsi beni terk etti. Bunun hesab\u0131 onlardan sorulmas\u0131n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131 bildirisi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla tam olarak a\u00e7\u0131klans\u0131n, b\u00fct\u00fcn uluslar bunu duysun diye Rab yard\u0131m\u0131ma gelip beni g\u00fc\u00e7lendirdi. Aslan\u0131n a\u011fz\u0131ndan b\u00f6yle kurtuldum!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rab beni her k\u00f6t\u00fcl\u00fckten kurtar\u0131p g\u00fcvenlik i\u00e7inde g\u00f6ksel egemenli\u011fine ula\u015ft\u0131racak. Sonsuzlara dek O'na y\u00fccelik olsun! Amin."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Priska, Akvila ve Onisiforos'un ev halk\u0131na selam s\u00f6yle."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastus, Korint'te kald\u0131. Trofimos'u da Milet'te hasta b\u0131rakt\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u0131\u015f bast\u0131rmadan gelmeye gayret et. Evvulus, Pudens, Linus, Klavdiya ve b\u00fct\u00fcn karde\u015fler sana selam ederler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rab ruhunla birlikte olsun. Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfu sizlerle olsun."
                }
            }
        }
    }
}