{
    "version": "TUR",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ey Teofilos, \u0130lk kitab\u0131mda \u0130sa'n\u0131n yap\u0131p \u00f6\u011fretmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 her \u015feyi, se\u00e7mi\u015f oldu\u011fu el\u00e7ilere Kutsal Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla buyruklar verip yukar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00fcne dek olanlar\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0130sa, \u00f6l\u00fcm ac\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ektikten sonra bir\u00e7ok inand\u0131r\u0131c\u0131 kan\u0131tlarla el\u00e7ilere dirilmi\u015f oldu\u011funu g\u00f6sterdi. K\u0131rk g\u00fcn s\u00fcreyle onlara g\u00f6r\u00fcnerek Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi hakk\u0131nda konu\u015ftu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kendileriyle birlikteyken onlara \u015fu buyru\u011fu vermi\u015fti: \u201cYeru\u015falim'den ayr\u0131lmay\u0131n, Baba'n\u0131n verdi\u011fi ve benden duydu\u011funuz s\u00f6z\u00fcn ger\u00e7ekle\u015fmesini bekleyin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle ki, Yahya suyla vaftiz etti, ama sizler birka\u00e7 g\u00fcne kadar Kutsal Ruh'la vaftiz edileceksiniz.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00e7iler bir araya geldiklerinde \u0130sa'ya \u015funu sordular: \u201cYa Rab, \u0130srail'e egemenli\u011fi \u015fimdi mi geri vereceksin?\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u0130sa onlara, \u201cBaba'n\u0131n kendi yetkisiyle belirlemi\u015f oldu\u011fu zamanlar\u0131 ve tarihleri bilmenize gerek yok\u201d kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cAma Kutsal Ruh \u00fczerinize inince g\u00fc\u00e7 alacaks\u0131n\u0131z. Yeru\u015falim'de, b\u00fct\u00fcn Yahudiye ve Samiriye'de ve d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt buca\u011f\u0131nda benim tan\u0131klar\u0131m olacaks\u0131n\u0131z.\u201d"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0130sa bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra, onlar\u0131n g\u00f6zleri \u00f6n\u00fcnde yukar\u0131 al\u0131nd\u0131. Bir bulut O'nu al\u0131p g\u00f6zlerinin \u00f6n\u00fcnden uzakla\u015ft\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u0130sa giderken onlar g\u00f6zlerini g\u00f6\u011fe dikmi\u015f bak\u0131yorlard\u0131. Tam o s\u0131rada, beyaz giysiler i\u00e7inde iki adam yanlar\u0131nda belirdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cEy Celileliler, neden g\u00f6\u011fe bak\u0131p duruyorsunuz?\u201d diye sordular. \u201cAran\u0131zdan g\u00f6\u011fe al\u0131nan \u0130sa, g\u00f6\u011fe \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 nas\u0131l g\u00f6rd\u00fcn\u00fczse, ayn\u0131 \u015fekilde geri gelecektir.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bundan sonra el\u00e7iler, Yeru\u015falim'den yakla\u015f\u0131k bir kilometre uzakl\u0131ktaki Zeytin Da\u011f\u0131'ndan Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kente girince kald\u0131klar\u0131 evin \u00fcst kat\u0131ndaki odaya \u00e7\u0131kt\u0131lar. Petrus, Yuhanna, Yakup, Andreas, Filipus, Tomas, Bartalmay, Matta, Alfay o\u011flu Yakup, Yurtsever Simun ve Yakup o\u011flu Yahuda oradayd\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunlar \u0130sa'n\u0131n annesi Meryem, \u00f6b\u00fcr kad\u0131nlar ve \u0130sa'n\u0131n karde\u015fleriyle tam bir birlik i\u00e7inde s\u00fcrekli dua ediyordu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde Petrus, yakla\u015f\u0131k y\u00fcz yirmi karde\u015ften olu\u015fan bir toplulu\u011fun ortas\u0131nda aya\u011fa kalk\u0131p \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u201cKarde\u015fler, Kutsal Ruh'un, \u0130sa'y\u0131 tutuklayanlara k\u0131lavuzluk eden Yahuda ile ilgili olarak Davut'un a\u011fz\u0131yla \u00f6nceden bildirdi\u011fi Kutsal Yaz\u0131'n\u0131n yerine gelmesi gerekiyordu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ""
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yahuda bizden biri say\u0131lm\u0131\u015f ve bu hizmette yerini alm\u0131\u015ft\u0131.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bu adam, yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 \u00fccretle bir tarla sat\u0131n ald\u0131. Sonra ba\u015f a\u015fa\u011f\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc, bedeni yar\u0131ld\u0131 ve b\u00fct\u00fcn ba\u011f\u0131rsaklar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 d\u00f6k\u00fcld\u00fc."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yeru\u015falim'de ya\u015fayan herkes olay\u0131 duydu. Tarlaya kendi dillerinde Kan Tarlas\u0131 anlam\u0131na gelen Hakeldema ad\u0131n\u0131 verdiler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cNitekim Mezmurlar Kitab\u0131'nda \u015f\u00f6yle yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\u201d dedi Petrus. \u201c\u2018Onun konutu \u0131ss\u0131z kals\u0131n, \u0130\u00e7inde oturan olmas\u0131n.\u2019 Ve, \u2018Onun g\u00f6revini bir ba\u015fkas\u0131 \u00fcstlensin.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cBuna g\u00f6re, Yahya'n\u0131n vaftiz d\u00f6neminden ba\u015flayarak Rab \u0130sa'n\u0131n aram\u0131zdan yukar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00fcne de\u011fin bizimle birlikte ge\u00e7irdi\u011fi b\u00fct\u00fcn s\u00fcre boyunca yan\u0131m\u0131zda bulunan adamlardan birinin, \u0130sa'n\u0131n dirili\u015fine tan\u0131kl\u0131k etmek \u00fczere bize kat\u0131lmas\u0131 gerekir.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": ""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6ylece iki ki\u015fiyi, Barsabba denilen ve Yustus diye de bilinen Yusuf ile Mattiya'y\u0131 \u00f6nerdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sonra \u015f\u00f6yle dua ettiler: \u201cYa Rab, sen herkesin y\u00fcre\u011fini bilirsin. Yahuda'n\u0131n, ait oldu\u011fu yere gitmek i\u00e7in b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 bu hizmeti ve el\u00e7ilik g\u00f6revini \u00fcstlenmek \u00fczere bu iki ki\u015fiden hangisini se\u00e7ti\u011fini g\u00f6ster bize.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": ""
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ard\u0131ndan bu iki ki\u015fiye kura \u00e7ektirdiler; kura Mattiya'ya d\u00fc\u015ft\u00fc. B\u00f6ylelikle Mattiya on bir el\u00e7iye kat\u0131ld\u0131."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pentikost G\u00fcn\u00fc geldi\u011finde b\u00fct\u00fcn imanl\u0131lar bir arada bulunuyordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ans\u0131z\u0131n g\u00f6kten, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir r\u00fczgar\u0131n esi\u015fini and\u0131ran bir ses geldi ve bulunduklar\u0131 evi t\u00fcm\u00fcyle doldurdu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ate\u015ften dillere benzer bir \u015feylerin da\u011f\u0131l\u0131p her birinin \u00fczerine indi\u011fini g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130manl\u0131lar\u0131n hepsi Kutsal Ruh'la doldular, Ruh'un onlar\u0131 konu\u015fturdu\u011fu ba\u015fka dillerle konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O s\u0131rada Yeru\u015falim'de, d\u00fcnyan\u0131n her \u00fclkesinden gelmi\u015f dindar Yahudiler bulunuyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sesin duyulmas\u0131 \u00fczerine b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131k topland\u0131. Herkes kendi dilinin konu\u015fuldu\u011funu duyunca \u015fa\u015fakald\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hayret ve \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7inde, \u201cBak\u0131n, bu konu\u015fanlar\u0131n hepsi Celileli de\u011fil mi?\u201d diye sordular."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201cNas\u0131l oluyor da her birimiz kendi ana dilini i\u015fitiyor?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Aram\u0131zda Partlar, Medler, Elaml\u0131lar var. Mezopotamya'da, Yahudiye ve Kapadokya'da, Pontus ve Asya \u0130li'nde, Frikya ve Pamfilya'da, M\u0131s\u0131r ve Libya'n\u0131n Kirene'ye yak\u0131n b\u00f6lgelerinde ya\u015fayanlar var. Hem Yahudi hem de Yahudili\u011fe d\u00f6nen Romal\u0131 konuklar, Giritliler ve Araplar var aram\u0131zda. Ama her birimiz Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fcy\u00fck i\u015flerinin kendi dilimizde konu\u015fuldu\u011funu i\u015fitiyoruz.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ""
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hepsi hayret ve \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7inde birbirlerine, \u201cBunun anlam\u0131 ne?\u201d diye sordular."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ba\u015fkalar\u0131ysa, \u201cBunlar taze \u015farab\u0131 fazla ka\u00e7\u0131rm\u0131\u015f\u201d diye alay ettiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Onbirler'le birlikte \u00f6ne \u00e7\u0131kan Petrus y\u00fcksek sesle kalabal\u0131\u011fa \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cEy Yahudiler ve Yeru\u015falim'de bulunan herkes, bu durumu size a\u00e7\u0131klayay\u0131m. S\u00f6zlerime kulak verin. Bu adamlar, sand\u0131\u011f\u0131n\u0131z gibi sarho\u015f de\u011filler. Saat daha sabah\u0131n dokuzu!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz, Peygamber Yoel arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00f6nceden bildirilen olayd\u0131r: \u2018Son g\u00fcnlerde, diyor Tanr\u0131, B\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n \u00fczerine Ruhum'u d\u00f6kece\u011fim. O\u011fullar\u0131n\u0131z, k\u0131zlar\u0131n\u0131z peygamberlikte bulunacaklar. Gen\u00e7leriniz g\u00f6r\u00fcmler, Ya\u015fl\u0131lar\u0131n\u0131z d\u00fc\u015fler g\u00f6recek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ""
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O g\u00fcnler kad\u0131n erkek Kullar\u0131m\u0131n \u00fczerine Ruhum'u d\u00f6kece\u011fim, Onlar da peygamberlik edecekler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yukar\u0131da, g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde harikalar yarataca\u011f\u0131m. A\u015fa\u011f\u0131da, yery\u00fcz\u00fcnde belirtiler, Kan, ate\u015f ve duman bulutlar\u0131 g\u00f6r\u00fclecek."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rab'bin b\u00fcy\u00fck ve g\u00f6rkemli g\u00fcn\u00fc gelmeden \u00f6nce G\u00fcne\u015f kararacak, Ay kan rengine d\u00f6necek."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O zaman Rab'bi ad\u0131yla \u00e7a\u011f\u0131ran herkes kurtulacak.\u2019"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cEy \u0130srailliler, \u015fu s\u00f6zleri dinleyin: Bildi\u011finiz gibi Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa, Tanr\u0131'n\u0131n, kendisi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla aran\u0131zda yapt\u0131\u011f\u0131 mucizeler, harikalar ve belirtilerle kimli\u011fi kan\u0131tlanm\u0131\u015f bir ki\u015fidir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n belirlenmi\u015f amac\u0131 ve \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fc uyar\u0131nca elinize teslim edilen bu adam\u0131, yasa tan\u0131maz ki\u015filerin eliyle \u00e7arm\u0131ha \u00e7ivileyip \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tanr\u0131 ise, \u00f6l\u00fcm ac\u0131lar\u0131na son vererek O'nu diriltti. \u00c7\u00fcnk\u00fc O'nun \u00f6l\u00fcme tutsak kalmas\u0131 olanaks\u0131zd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O'nunla ilgili olarak Davut \u015f\u00f6yle der: \u2018Rab'bi her zaman \u00f6n\u00fcmde g\u00f6rd\u00fcm, Sa\u011f\u0131mda durdu\u011fu i\u00e7in sars\u0131lmam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu nedenle y\u00fcre\u011fim mutlu, dilim sevin\u00e7lidir. Dahas\u0131, bedenim de umut i\u00e7inde ya\u015fayacak."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc sen can\u0131m\u0131 \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na terk etmeyeceksin, Kutsal\u0131n\u0131n \u00e7\u00fcr\u00fcmesine izin vermeyeceksin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ya\u015fam yollar\u0131n\u0131 bana bildirdin; Varl\u0131\u011f\u0131nla beni sevin\u00e7le dolduracaks\u0131n.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cKarde\u015fler, size a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yleyebilirim ki, b\u00fcy\u00fck atam\u0131z Davut \u00f6ld\u00fc, g\u00f6m\u00fcld\u00fc, mezar\u0131 da bug\u00fcne dek yan\u0131ba\u015f\u0131m\u0131zda duruyor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Davut bir peygamberdi ve soyundan birini taht\u0131na oturtaca\u011f\u0131na dair Tanr\u0131'n\u0131n kendisine ant i\u00e7erek s\u00f6z verdi\u011fini biliyordu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gelece\u011fi g\u00f6rerek Mesih'in \u00f6l\u00fcmden dirili\u015fine ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u2018O, \u00f6l\u00fcler diyar\u0131na terk edilmedi, bedeni \u00e7\u00fcr\u00fcmedi.\u2019"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tanr\u0131, \u0130sa'y\u0131 \u00f6l\u00fcmden diriltti ve biz hepimiz bunun tan\u0131klar\u0131y\u0131z."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O, Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131na y\u00fcceltilmi\u015f, vaat edilen Kutsal Ruh'u Baba'dan alm\u0131\u015f ve \u015fimdi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz ve i\u015fitti\u011finiz gibi, bu Ruh'u \u00fczerimize d\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fcr."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Davut, kendisi g\u00f6klere \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 halde \u015f\u00f6yle der: \u2018Rab Rabbim'e dedi ki, Ben d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131 Ayaklar\u0131n\u0131n alt\u0131na serinceye dek, Sa\u011f\u0131mda otur.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cB\u00f6ylelikle b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 \u015funu kesinlikle bilsin: Tanr\u0131, sizin \u00e7arm\u0131ha gerdi\u011finiz \u0130sa'y\u0131 hem Rab hem Mesih yapm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Bu s\u00f6zleri duyanlar, y\u00fcreklerine han\u00e7er saplanm\u0131\u015f gibi oldular. Petrus ve \u00f6b\u00fcr el\u00e7ilere, \u201cKarde\u015fler, ne yapmal\u0131y\u0131z?\u201d diye sordular."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Petrus onlara \u015fu kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 verdi: \u201cT\u00f6vbe edin, her biriniz \u0130sa Mesih'in ad\u0131yla vaftiz olsun. B\u00f6ylece g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z ba\u011f\u0131\u015flanacak ve Kutsal Ruh arma\u011fan\u0131n\u0131 alacaks\u0131n\u0131z."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Bu vaat sizler, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z, uzaktakilerin hepsi i\u00e7in, Tanr\u0131m\u0131z Rab'bin \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131 herkes i\u00e7in ge\u00e7erlidir.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petrus daha bir\u00e7ok s\u00f6zlerle onlar\u0131 uyard\u0131. \u201cKendinizi bu sap\u0131k ku\u015faktan kurtar\u0131n!\u201d diye yalvard\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Onun s\u00f6z\u00fcn\u00fc benimseyenler vaftiz oldu. O g\u00fcn yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 bin ki\u015fi toplulu\u011fa kat\u0131ld\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bunlar kendilerini el\u00e7ilerin \u00f6\u011fretisine, payda\u015fl\u0131\u011fa, ekmek b\u00f6lmeye ve duaya adad\u0131lar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Herkesi bir korku sarm\u0131\u015ft\u0131. El\u00e7ilerin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir\u00e7ok belirtiler ve harikalar yap\u0131l\u0131yordu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u0130manl\u0131lar\u0131n t\u00fcm\u00fc bir arada bulunuyor, her \u015feyi ortakla\u015fa kullan\u0131yorlard\u0131."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Mallar\u0131n\u0131 m\u00fclklerini sat\u0131yor ve bunun paras\u0131n\u0131 herkese ihtiyac\u0131na g\u00f6re da\u011f\u0131t\u0131yorlard\u0131."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Her g\u00fcn tap\u0131nakta toplanmaya devam eden imanl\u0131lar, kendi evlerinde de ekmek b\u00f6l\u00fcp i\u00e7ten bir sevin\u00e7 ve sadelikle yemek yiyor ve Tanr\u0131'y\u0131 \u00f6v\u00fcyorlard\u0131. B\u00fct\u00fcn halk\u0131n be\u011fenisini kazanm\u0131\u015flard\u0131. Rab de her g\u00fcn yeni kurtulanlar\u0131 toplulu\u011fa kat\u0131yordu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bir g\u00fcn Petrus'la Yuhanna, saat \u00fc\u00e7te, dua vaktinde tap\u0131na\u011fa \u00e7\u0131k\u0131yorlard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O s\u0131rada, do\u011fu\u015ftan k\u00f6t\u00fcr\u00fcm olan bir adam, tap\u0131na\u011f\u0131n G\u00fczel Kap\u0131 diye adland\u0131r\u0131lan kap\u0131s\u0131na getiriliyordu. Tap\u0131na\u011fa girenlerden para dilenmesi i\u00e7in onu her g\u00fcn getirip oraya b\u0131rak\u0131rlard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011fa girmek \u00fczere olan Petrus'la Yuhanna'y\u0131 g\u00f6ren adam, kendilerinden sadaka istedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus'la Yuhanna ona dikkatle bakt\u0131lar. Sonra Petrus, \u201cBize bak\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Adam, onlardan bir \u015fey alaca\u011f\u0131n\u0131 umarak g\u00f6zlerini onlar\u0131n \u00fczerine dikti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Petrus, \u201cBende alt\u0131n ve g\u00fcm\u00fc\u015f yok, ama bende olan\u0131 sana veriyorum\u201d dedi. \u201cNas\u0131ral\u0131 \u0130sa Mesih'in ad\u0131yla, y\u00fcr\u00fc!\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra onu sa\u011f elinden kavray\u0131p kald\u0131rd\u0131. Adam\u0131n ayaklar\u0131 ve bilekleri o anda sapasa\u011flam oldu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0131\u00e7ray\u0131p aya\u011fa kalkt\u0131, y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131. Y\u00fcr\u00fcy\u00fcp s\u0131\u00e7rayarak, Tanr\u0131'y\u0131 \u00f6verek onlarla birlikte tap\u0131na\u011fa girdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn halk, onun y\u00fcr\u00fcy\u00fcp Tanr\u0131'y\u0131 \u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Onun, tap\u0131na\u011f\u0131n G\u00fczel Kap\u0131s\u0131'nda oturup para dilenen ki\u015fi oldu\u011funu anlay\u0131nca ondaki de\u011fi\u015fiklik kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir hayret ve \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011fa d\u00fc\u015ft\u00fcler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adam, Petrus'la Yuhanna'y\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc b\u0131rakam\u0131yordu. B\u00fct\u00fcn halk hayret i\u00e7inde S\u00fcleyman'\u0131n Eyvan\u0131 denilen yerde onlara do\u011fru ko\u015fu\u015ftu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunu g\u00f6ren Petrus halka \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cEy \u0130srailliler, buna neden \u015fa\u015ft\u0131n\u0131z? Neden g\u00f6zlerinizi dikmi\u015f bize bak\u0131yorsunuz? Kendi g\u00fcc\u00fcm\u00fcz ya da dindarl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla bu adam\u0131n y\u00fcr\u00fcmesini sa\u011flam\u0131\u015f\u0131z gibi...!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u0130brahim'in, \u0130shak'\u0131n ve Yakup'un Tanr\u0131s\u0131, atalar\u0131m\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131, Kulu \u0130sa'y\u0131 y\u00fcceltti. Siz O'nu ele verdiniz. Pilatus O'nu serbest b\u0131rakmaya karar verdi\u011fi halde, siz O'nu Pilatus'un \u00f6n\u00fcnde reddettiniz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kutsal ve adil Olan'\u0131 reddedip bir katilin sal\u0131verilmesini istediniz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Siz Ya\u015fam \u00d6nderi'ni \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz, ama Tanr\u0131 O'nu \u00f6l\u00fcmden diriltti. Biz bunun tan\u0131klar\u0131y\u0131z."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz ve tan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131z bu adam, \u0130sa'n\u0131n ad\u0131 sayesinde, O'nun ad\u0131na olan imanla sapasa\u011flam oldu. Hepinizin g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde onu tam sa\u011fl\u0131\u011fa kavu\u015fturan, \u0130sa'n\u0131n arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla etkin olan imand\u0131r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi ey karde\u015fler, y\u00f6neticileriniz gibi sizin de bilgisizlikten \u00f6t\u00fcr\u00fc b\u00f6yle davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 biliyorum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ama b\u00fct\u00fcn peygamberlerin a\u011fz\u0131ndan Mesihi'nin ac\u0131 \u00e7ekece\u011fini \u00f6nceden bildiren Tanr\u0131, s\u00f6z\u00fcn\u00fc bu \u015fekilde yerine getirmi\u015ftir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6yleyse, g\u00fcnahlar\u0131n\u0131z\u0131n silinmesi i\u00e7in t\u00f6vbe edin ve Tanr\u0131'ya d\u00f6n\u00fcn. \u00d6yle ki, Rab size yenilenme f\u0131rsatlar\u0131 versin ve sizin i\u00e7in \u00f6nceden belirlenen Mesih'i, yani \u0130sa'y\u0131 g\u00f6ndersin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n eski \u00e7a\u011flardan beri kutsal peygamberlerinin a\u011fz\u0131ndan bildirdi\u011fi gibi, her \u015feyin yeniden d\u00fczenlenece\u011fi zamana dek \u0130sa'n\u0131n g\u00f6kte kalmas\u0131 gerekiyor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Musa \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u2018Tanr\u0131n\u0131z Rab size, kendi karde\u015flerinizin aras\u0131ndan benim gibi bir peygamber \u00e7\u0131karacak. O'nun size s\u00f6yleyece\u011fi her s\u00f6z\u00fc dinleyin."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O peygamberi dinlemeyen herkes Tanr\u0131'n\u0131n halk\u0131ndan kopar\u0131l\u0131p yok edilecektir.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cSamuel ve ondan sonra konu\u015fan peygamberlerin hepsi bu g\u00fcnleri duyurdu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sizler peygamberlerin miras\u00e7\u0131lar\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n atalar\u0131n\u0131zla yapt\u0131\u011f\u0131 antla\u015fman\u0131n miras\u00e7\u0131lar\u0131s\u0131n\u0131z. Nitekim Tanr\u0131 \u0130brahim'e \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u2018Senin soyunun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yery\u00fcz\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn halklar kutsanacak.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tanr\u0131, sizleri k\u00f6t\u00fc yollar\u0131n\u0131zdan d\u00f6nd\u00fcr\u00fcp kutsamak i\u00e7in Kulu'nu ortaya \u00e7\u0131kar\u0131p \u00f6nce size g\u00f6nderdi.\u201d"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00e2hinler, tap\u0131nak koruyucular\u0131n\u0131n komutan\u0131 ve Sadukiler, halka seslenmekte olan Petrus'la Yuhanna'n\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fcler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n halka \u00f6\u011fretmelerine ve \u0130sa'y\u0131 \u00f6rnek g\u00f6stererek \u00f6l\u00fclerin dirilece\u011fini s\u00f6ylemelerine \u00e7ok k\u0131zm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Onlar\u0131 yakalad\u0131lar, ak\u015fam oldu\u011fu i\u00e7in ertesi g\u00fcne dek hapiste tuttular."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ne var ki, konu\u015fmay\u0131 dinlemi\u015f olanlar\u0131n bir\u00e7o\u011fu iman etti. B\u00f6ylece imanl\u0131 erkeklerin say\u0131s\u0131 a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 be\u015f bine ula\u015ft\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Yahudiler'in y\u00f6neticileri, ileri gelenleri ve din bilginleri Yeru\u015falim'de topland\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin Hanan'\u0131n yan\u0131s\u0131ra, Kayafa, Yuhanna, \u0130skender ve ba\u015fk\u00e2hin soyundan gelen herkes oradayd\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Petrus'la Yuhanna'y\u0131 huzurlar\u0131na getirtip onlara, \u201cSiz bunu hangi g\u00fc\u00e7le ya da kimin ad\u0131na dayanarak yapt\u0131n\u0131z?\u201d diye sordular."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O zaman Kutsal Ruh'la dolan Petrus onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cHalk\u0131n y\u00f6neticileri ve ileri gelenler!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E\u011fer bug\u00fcn bir hastaya yap\u0131lan iyilik nedeniyle bizden hesap soruluyor ve bu adam\u0131n nas\u0131l iyile\u015fti\u011fi soru\u015fturuluyorsa, hepiniz ve b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131 \u015funu bilin: Bu adam, sizin \u00e7arm\u0131ha gerdi\u011finiz, ama Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6l\u00fcmden diriltti\u011fi Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa Mesih'in ad\u0131 sayesinde \u00f6n\u00fcn\u00fczde sapasa\u011flam duruyor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130sa, \u2018Siz yap\u0131c\u0131lar taraf\u0131ndan hi\u00e7e say\u0131lan, Ama k\u00f6\u015fenin ba\u015f ta\u015f\u0131 durumuna gelen ta\u015f\u2019t\u0131r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ba\u015fka hi\u00e7 kimsede kurtulu\u015f yoktur. Bu g\u00f6\u011f\u00fcn alt\u0131nda insanlara ba\u011f\u0131\u015flanm\u0131\u015f, bizi kurtarabilecek ba\u015fka hi\u00e7bir ad yoktur.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kurul \u00fcyeleri, Petrus'la Yuhanna'n\u0131n y\u00fcreklili\u011fini g\u00f6r\u00fcp de bunlar\u0131n e\u011fitim g\u00f6rmemi\u015f, s\u0131radan ki\u015filer olduklar\u0131n\u0131 anlay\u0131nca \u015fa\u015ft\u0131lar ve onlar\u0131n \u0130sa'yla birlikte bulunduklar\u0131n\u0131 farkettiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0130yile\u015ftirilen adam, Petrus ve Yuhanna'yla birlikte g\u00f6zleri \u00f6n\u00fcnde duruyordu; bunun i\u00e7in hi\u00e7bir kar\u015f\u0131l\u0131k veremediler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kurul \u00fcyeleri onlara d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131 buyurduktan sonra durumu kendi aralar\u0131nda tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cBu adamlar\u0131 ne yapaca\u011f\u0131z?\u201d dediler. \u201cYeru\u015falim'de ya\u015fayan herkes, bunlar\u0131n eliyle ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir belirti ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini biliyor. Biz bunu ink\u00e2r edemeyiz."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ama bu haberin halk aras\u0131nda daha \u00e7ok yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in onlar\u0131 tehdit edelim ki, bundan b\u00f6yle \u0130sa'n\u0131n ad\u0131ndan kimseye s\u00f6z etmesinler.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6ylece onlar\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar, \u0130sa'n\u0131n ad\u0131n\u0131 hi\u00e7 anmamalar\u0131n\u0131, o ad\u0131 kullanarak hi\u00e7bir \u015fey \u00f6\u011fretmemelerini buyurdular."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ama Petrus'la Yuhanna \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler: \u201cTanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc de\u011fil de sizin s\u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc dinlemek do\u011fru mudur, kendiniz karar verin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Biz g\u00f6rd\u00fcklerimizi ve i\u015fittiklerimizi anlatmadan edemeyiz.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kurul \u00fcyeleri onlar\u0131 bir daha tehdit ettikten sonra serbest b\u0131rakt\u0131lar; onlar\u0131 cezaland\u0131rmak i\u00e7in hi\u00e7bir gerek\u00e7e bulamam\u0131\u015flard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc b\u00fct\u00fcn halk, olup bitenler i\u00e7in Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fcceltiyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nitekim bu mucize sonucu iyile\u015fen adam\u0131n ya\u015f\u0131 k\u0131rk\u0131 ge\u00e7mi\u015fti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Serbest b\u0131rak\u0131lan Petrus'la Yuhanna, arkada\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131na d\u00f6nerek ba\u015fk\u00e2hinlerle ileri gelenlerin kendilerine s\u00f6yledi\u011fi her \u015feyi bildirdiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arkada\u015flar\u0131 bunu duyunca hep birlikte Tanr\u0131'ya \u015f\u00f6yle seslendiler: \u201cEy Efendimiz! Yeri g\u00f6\u011f\u00fc, denizi ve onlar\u0131n i\u00e7indekilerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc yaratan sensin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kutsal Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kulun atam\u0131z Davut'un a\u011fz\u0131ndan \u015f\u00f6yle dedin: \u2018Uluslar neden hiddetlendi, Halklar neden bo\u015f d\u00fczenler kurdu?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "D\u00fcnyan\u0131n krallar\u0131 saf ba\u011flad\u0131, H\u00fck\u00fcmdarlar birle\u015fti Rab'be ve Mesihi'ne kar\u015f\u0131.\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cGer\u00e7ekten de Hirodes ile Pontius Pilatus, bu kentte \u0130srail halk\u0131 ve \u00f6teki uluslarla birlikte senin meshetti\u011fin kutsal Kulun \u0130sa'ya kar\u015f\u0131 bir araya geldiler. Senin kendi g\u00fcc\u00fcn ve iste\u011finle \u00f6nceden kararla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n her \u015feyi ger\u00e7ekle\u015ftirdiler."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve \u015fimdi ya Rab, onlar\u0131n savurdu\u011fu tehditlere bak! Senin s\u00f6z\u00fcn\u00fc tam bir y\u00fcreklilikle duyurmak i\u00e7in biz kullar\u0131na g\u00fc\u00e7 ver."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kutsal Kulun \u0130sa'n\u0131n ad\u0131yla hastalar\u0131 iyile\u015ftirmek i\u00e7in, belirtiler ve harikalar yapmak i\u00e7in elini uzat.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dualar\u0131 bitince topland\u0131klar\u0131 yer sars\u0131ld\u0131. Hepsi Kutsal Ruh'la doldular ve Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc cesaretle duyurmaya devam ettiler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u0130nananlar toplulu\u011funun y\u00fcre\u011fi ve d\u00fc\u015f\u00fcncesi birdi. Hi\u00e7 kimse sahip oldu\u011fu herhangi bir \u015fey i\u00e7in \u201cBu benimdir\u201d demiyor, her \u015feylerini ortak kabul ediyorlard\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "El\u00e7iler, Rab \u0130sa'n\u0131n \u00f6l\u00fcmden dirildi\u011fine \u00e7ok etkili bir bi\u00e7imde tan\u0131kl\u0131k ediyorlard\u0131. Tanr\u0131'n\u0131n b\u00fcy\u00fck l\u00fctfu hepsinin \u00fczerindeydi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Aralar\u0131nda yoksul olan yoktu. \u00c7\u00fcnk\u00fc toprak ya da ev sahibi olanlar bunlar\u0131 satar, satt\u0131klar\u0131n\u0131n bedelini getirip el\u00e7ilerin buyru\u011funa verirlerdi; bu da herkese ihtiyac\u0131na g\u00f6re da\u011f\u0131t\u0131l\u0131rd\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00d6rne\u011fin, K\u0131br\u0131s do\u011fumlu bir Levili olan ve el\u00e7ilerin Barnaba, yani Cesaret Verici diye adland\u0131rd\u0131klar\u0131 Yusuf, sahip oldu\u011fu bir tarlay\u0131 satt\u0131, paras\u0131n\u0131 getirip el\u00e7ilerin buyru\u011funa verdi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hananya ad\u0131nda bir adam, kar\u0131s\u0131 Safira'n\u0131n onay\u0131yla bir m\u00fclk satt\u0131, paran\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 kendine saklayarak gerisini getirip el\u00e7ilerin buyru\u011funa verdi. Kar\u0131s\u0131n\u0131n da olup bitenlerden haberi vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Petrus ona, \u201cHananya, nas\u0131l oldu da \u015eeytan'a uydun, Kutsal Ruh'a yalan s\u00f6yleyip m\u00fclk\u00fcn paras\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 kendine saklad\u0131n?\u201d dedi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cM\u00fclk sat\u0131lmadan \u00f6nce sana ait de\u011fil miydi? Sen onu satt\u0131ktan sonra da paray\u0131 diledi\u011fin gibi kullanamaz m\u0131yd\u0131n? Neden y\u00fcre\u011finde b\u00f6yle bir d\u00fczen kurdun? Sen insanlara de\u011fil, Tanr\u0131'ya yalan s\u00f6ylemi\u015f oldun.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hananya bu s\u00f6zleri i\u015fitince yere y\u0131k\u0131l\u0131p can verdi. Olanlar\u0131 duyan herkesi b\u00fcy\u00fck bir korku sard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gen\u00e7ler kalk\u0131p Hananya'n\u0131n \u00f6l\u00fcs\u00fcn\u00fc kefenlediler ve d\u0131\u015far\u0131 ta\u015f\u0131y\u0131p g\u00f6md\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bundan yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 saat sonra Hananya'n\u0131n kar\u0131s\u0131, olanlardan habersiz i\u00e7eri girdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Petrus, \u201cS\u00f6yle bana, m\u00fclk\u00fc bu fiyata m\u0131 satt\u0131n\u0131z?\u201d diye sordu. \u201cEvet, bu fiyata\u201d dedi Safira."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRab'bin Ruhu'nu s\u0131namak i\u00e7in nas\u0131l oldu da s\u00f6zbirli\u011fi ettiniz? \u0130\u015fte, kocan\u0131 g\u00f6menlerin ayak sesleri kap\u0131da, seni de d\u0131\u015far\u0131 ta\u015f\u0131yacaklar.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kad\u0131n o anda Petrus'un ayaklar\u0131 dibine y\u0131k\u0131l\u0131p can verdi. \u0130\u00e7eri giren gen\u00e7ler onu \u00f6lm\u00fc\u015f buldular, onu da d\u0131\u015far\u0131 ta\u015f\u0131yarak kocas\u0131n\u0131n yan\u0131na g\u00f6md\u00fcler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130nanl\u0131lar toplulu\u011funun t\u00fcm\u00fcn\u00fc ve olay\u0131 duyanlar\u0131n hepsini b\u00fcy\u00fck bir korku sard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El\u00e7ilerin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla halk aras\u0131nda bir\u00e7ok belirtiler ve harikalar yap\u0131l\u0131yordu. \u0130manl\u0131lar\u0131n hepsi S\u00fcleyman'\u0131n Eyvan\u0131'nda toplan\u0131yordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Halk onlara b\u00fcy\u00fck sayg\u0131 duydu\u011fu halde, d\u0131\u015far\u0131dan hi\u00e7 kimse onlara kat\u0131lmay\u0131 g\u00f6ze alam\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Buna kar\u015f\u0131n, Rab'be inan\u0131p toplulu\u011fa kat\u0131lan erkek ve kad\u0131nlar\u0131n say\u0131s\u0131 giderek artt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n sonucu, yoldan ge\u00e7en Petrus'un hi\u00e7 de\u011filse g\u00f6lgesi baz\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015fs\u00fcn diye halk, hasta olanlar\u0131 caddelere \u00e7\u0131kart\u0131p \u015filteler ve d\u00f6\u015fekler \u00fczerine yat\u0131r\u0131r oldu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yeru\u015falim'in \u00e7evresindeki kasabalardan da kalabal\u0131klar geliyor, hastalar\u0131 ve k\u00f6t\u00fc ruhlardan ac\u0131 \u00e7ekenleri getiriyorlard\u0131. Bunlar\u0131n hepsi iyile\u015ftirildi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine, k\u0131skan\u00e7l\u0131kla dolan ba\u015fk\u00e2hin ve yan\u0131ndakilerin hepsi, yani Saduki mezhebinden olanlar, el\u00e7ileri yakalat\u0131p devlet tutukevine att\u0131rd\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ama geceleyin Rab'bin bir mele\u011fi zindan\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p onlar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kartt\u0131. \u201cGidin! Tap\u0131na\u011fa girip bu yeni ya\u015famla ilgili s\u00f6zlerin hepsini halka duyurun\u201d dedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El\u00e7iler bu buyru\u011fa uyarak g\u00fcn do\u011farken tap\u0131na\u011fa girip \u00f6\u011fretmeye ba\u015flad\u0131lar. Ba\u015fk\u00e2hin ve yan\u0131ndakiler gelince Y\u00fcksek Kurul'u, \u0130srail halk\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn ileri gelenlerini toplant\u0131ya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar. Sonra el\u00e7ileri getirtmek i\u00e7in tutukevine adam yollad\u0131lar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ne var ki, g\u00f6revliler zindana vard\u0131klar\u0131nda el\u00e7ileri bulamad\u0131lar. Geri d\u00f6nerek \u015fu haberi ilettiler: \u201cTutukevini kilitli ve tam bir g\u00fcvenlik alt\u0131nda, n\u00f6bet\u00e7ileri de kap\u0131larda durur bulduk. Ama kap\u0131lar\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131zda i\u00e7erde kimseyi bulamad\u0131k!\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": ""
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bu s\u00f6zleri i\u015fiten tap\u0131nak koruyucular\u0131n\u0131n komutan\u0131yla ba\u015fk\u00e2hinler \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6nd\u00fcler, bu i\u015fin sonunun nereye varaca\u011f\u0131n\u0131 merak etmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O s\u0131rada yanlar\u0131na gelen biri, \u201cBak\u0131n, hapse att\u0131\u011f\u0131n\u0131z adamlar tap\u0131nakta dikilmi\u015f, halka \u00f6\u011fretiyor\u201d diye haber getirdi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine komutanla g\u00f6revliler gidip el\u00e7ileri getirdiler. Halk\u0131n kendilerini ta\u015flamas\u0131ndan korktuklar\u0131 i\u00e7in zor kullanmad\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El\u00e7ileri getirip Y\u00fcksek Kurul'un \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kard\u0131lar. Ba\u015fk\u00e2hin onlar\u0131 sorguya \u00e7ekti: \u201cBu ad\u0131 kullanarak \u00f6\u011fretmeyin diye size kesin buyruk vermi\u015ftik\u201d dedi. \u201cAma siz \u00f6\u011fretinizi Yeru\u015falim Kenti'nin her taraf\u0131na yayd\u0131n\u0131z. \u0130lle de bizi bu adam\u0131n kan\u0131n\u0131 d\u00f6kmekten sorumlu g\u00f6stermek istiyorsunuz.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": ""
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Petrus ve \u00f6b\u00fcr el\u00e7iler \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler: \u201c\u0130nsanlardan \u00e7ok, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemek gerek."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atalar\u0131m\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131, sizin \u00e7arm\u0131ha gererek \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz \u0130sa'y\u0131 diriltti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130srail'e, g\u00fcnahlar\u0131ndan t\u00f6vbe etme ve ba\u011f\u0131\u015flanma f\u0131rsat\u0131n\u0131 vermek i\u00e7in Tanr\u0131 O'nu \u00d6nder ve Kurtar\u0131c\u0131 olarak kendi sa\u011f\u0131na y\u00fckseltti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Biz, Tanr\u0131'n\u0131n kendi s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinleyenlere verdi\u011fi Kutsal Ruh'la birlikte bu olaylar\u0131n tan\u0131klar\u0131y\u0131z.\u201d"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kurul \u00fcyeleri bu s\u00f6zleri i\u015fitince \u00e7ok \u00f6fkelendiler ve el\u00e7ileri yok etmek istediler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ama b\u00fct\u00fcn halk\u0131n sayg\u0131s\u0131n\u0131 kazanm\u0131\u015f bir Kutsal Yasa \u00f6\u011fretmeni olan Gamaliel adl\u0131 bir Ferisi, Y\u00fcksek Kurul'da aya\u011fa kalkt\u0131, el\u00e7ilerin k\u0131sa bir s\u00fcre i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131lmas\u0131n\u0131 buyurarak kurul \u00fcyelerine \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cEy \u0130srailliler, bu adamlara yapaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 iyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bir s\u00fcre \u00f6nce Tevdas da kendi kendisiyle ilgili b\u00fcy\u00fck iddialarda bulunarak ba\u015fkald\u0131rd\u0131. D\u00f6rt y\u00fcz kadar ki\u015fi de ona kat\u0131ld\u0131. Ama adam \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc, izleyicilerinin hepsi da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131, hareket yok oldu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ondan sonra, say\u0131m yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnlerde ortaya \u00e7\u0131kan Celileli Yahuda, pek \u00e7ok insan\u0131 ayart\u0131p pe\u015fine takt\u0131. Ama o da \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc ve izleyicilerinin hepsi darmada\u011f\u0131n oldu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015eimdi size \u015funu s\u00f6yleyeyim: Bu adamlarla u\u011fra\u015fmay\u0131n, onlar\u0131 rahat b\u0131rak\u0131n! \u00c7\u00fcnk\u00fc bu giri\u015fim, bu hareket insan i\u015fiyse, yok olup gidecektir."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Yok e\u011fer Tanr\u0131'n\u0131n i\u015fiyse, bu adamlar\u0131 yok edemezsiniz. Hatta kendinizi Tanr\u0131'ya kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131r durumda bulabilirsiniz.\u201d Kurul \u00fcyeleri Gamaliel'in bu \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcn\u00fc kabul ettiler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El\u00e7ileri i\u00e7eri \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p kam\u00e7\u0131latt\u0131lar ve \u0130sa'n\u0131n ad\u0131ndan s\u00f6z etmemelerini buyurduktan sonra sal\u0131verdiler."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "El\u00e7iler \u0130sa'n\u0131n ad\u0131 u\u011fruna hakarete lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fckleri i\u00e7in Y\u00fcksek Kurul'un huzurundan sevin\u00e7 i\u00e7inde ayr\u0131ld\u0131lar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Her g\u00fcn tap\u0131nakta ve evlerde \u00f6\u011fretmekten ve Mesih \u0130sa'yla ilgili M\u00fcjde'yi yaymaktan geri kalmad\u0131lar."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencilerinin say\u0131ca \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131 o g\u00fcnlerde, Grek\u00e7e konu\u015fan Yahudiler, g\u00fcnl\u00fck yard\u0131m da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda kendi dullar\u0131na gereken ilginin g\u00f6sterilmedi\u011fini ileri s\u00fcrerek \u0130branice konu\u015fan Yahudiler'den yak\u0131nmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Onikiler, b\u00fct\u00fcn \u00f6\u011frencileri bir araya toplay\u0131p \u015f\u00f6yle dediler: \u201cTanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc yayma i\u015fini b\u0131rak\u0131p maddi i\u015flerle u\u011fra\u015fmam\u0131z do\u011fru olmaz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bu nedenle, karde\u015fler, aran\u0131zdan Ruh'la ve bilgelikle dolu, yedi sayg\u0131n ki\u015fi se\u00e7in. Onlar\u0131 bu i\u015f i\u00e7in g\u00f6revlendirelim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Biz ise kendimizi duaya ve Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc yaymaya adayal\u0131m.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu \u00f6neri b\u00fct\u00fcn toplulu\u011fu ho\u015fnut etti. B\u00f6ylece, iman ve Kutsal Ruh'la dolu biri olan \u0130stefanos'un yan\u0131s\u0131ra Filipus, Prohoros, Nikanor, Timon, Parmenas ve Yahudili\u011fe d\u00f6nen Antakyal\u0131 Nikolas'\u0131 se\u00e7ip el\u00e7ilerin \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kard\u0131lar. El\u00e7iler de dua edip ellerini onlar\u0131n \u00fczerine koydular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ""
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6ylece Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc yay\u0131l\u0131yor, Yeru\u015falim'deki \u00f6\u011frencilerin say\u0131s\u0131 artt\u0131k\u00e7a art\u0131yor, k\u00e2hinlerden bir\u00e7o\u011fu da iman \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na uyuyordu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla ve kudretle dolu olan \u0130stefanos, halk aras\u0131nda b\u00fcy\u00fck belirtiler ve harikalar yap\u0131yordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne var ki, Azatl\u0131lar Havras\u0131 diye bilinen havran\u0131n baz\u0131 \u00fcyeleri ve Kirene'den, \u0130skenderiye'den, Kilikya'dan ve Asya \u0130li'nden baz\u0131 ki\u015filer \u0130stefanos'la \u00e7eki\u015fmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ama \u0130stefanos'un konu\u015fmas\u0131ndaki bilgeli\u011fe ve Ruh'a kar\u015f\u0131 koyamad\u0131lar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine birka\u00e7 ki\u015fiyi el alt\u0131ndan ayartarak onlara, \u201cBu adam\u0131n Musa'ya ve Tanr\u0131'ya kar\u015f\u0131 k\u00fcf\u00fcr dolu s\u00f6zler s\u00f6yledi\u011fini duyduk\u201d dedirttiler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle halk\u0131, ileri gelenleri ve din bilginlerini k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131lar. Gidip \u0130stefanos'u yakalad\u0131lar ve Y\u00fcksek Kurul'un \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kard\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Getirdikleri yalanc\u0131 tan\u0131klar, \u201cBu adam durmadan bu kutsal yere ve Yasa'ya kar\u015f\u0131 konu\u015fuyor\u201d dediler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201c\u2018Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa buray\u0131 y\u0131kacak, Musa'n\u0131n bize emanet etti\u011fi t\u00f6releri de de\u011fi\u015ftirecek\u2019 dedi\u011fini duyduk.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kurul'da oturanlar\u0131n hepsi, \u0130stefanos'a bakt\u0131klar\u0131nda y\u00fcz\u00fcn\u00fcn bir melek y\u00fcz\u00fcne benzedi\u011fini g\u00f6rd\u00fcler."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin, \u201cBu iddialar do\u011fru mu?\u201d diye sordu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u0130stefanos \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cKarde\u015fler ve babalar, beni dinleyin. Atam\u0131z \u0130brahim daha Mezopotamya'dayken, Harran'a yerle\u015fmeden \u00f6nce, y\u00fcce Tanr\u0131 ona g\u00f6r\u00fcn\u00fcp \u015f\u00f6yle dedi: \u2018\u00dclkeni, akrabalar\u0131n\u0131 b\u0131rak, sana g\u00f6sterece\u011fim \u00fclkeye git.\u2019"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cBunun \u00fczerine \u0130brahim Kildaniler'in \u00fclkesini b\u0131rak\u0131p Harran'a yerle\u015fti. Babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra da Tanr\u0131 onu oradan al\u0131p \u015fimdi sizin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z bu \u00fclkeye getirdi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Burada ona herhangi bir miras, bir kar\u0131\u015f toprak bile vermemi\u015fti. Ama \u0130brahim'in o s\u0131rada hi\u00e7 \u00e7ocu\u011fu olmad\u0131\u011f\u0131 halde, Tanr\u0131 bu \u00fclkeyi m\u00fclk olarak ona ve ondan sonra gelecek torunlar\u0131na verece\u011fini vaat etti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tanr\u0131 \u015f\u00f6yle dedi: \u2018Senin soyun yabanc\u0131 bir \u00fclkede, gurbette ya\u015fayacak. D\u00f6rt y\u00fcz y\u0131l k\u00f6le olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lacak, bask\u0131 g\u00f6recek."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ama ben k\u00f6lelik edecekleri ulusu cezaland\u0131raca\u011f\u0131m. Bundan sonra oradan \u00e7\u0131kacak ve bana bu yerde tap\u0131nacaklar.\u2019"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sonra Tanr\u0131 onunla, s\u00fcnnete dayal\u0131 antla\u015fmay\u0131 yapt\u0131. B\u00f6ylelikle \u0130brahim, \u0130shak'\u0131n babas\u0131 oldu ve onu sekiz g\u00fcnl\u00fckken s\u00fcnnet etti. Ve \u0130shak Yakup'un, Yakup da on iki b\u00fcy\u00fck atam\u0131z\u0131n babas\u0131 oldu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cYusuf'u k\u0131skanan atalar\u0131m\u0131z, onu k\u00f6le olarak M\u0131s\u0131r'a satt\u0131lar. Ama Tanr\u0131 onunlayd\u0131 ve onu b\u00fct\u00fcn s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131ndan kurtard\u0131. Ona bilgelik vererek M\u0131s\u0131r Firavunu'nun g\u00f6z\u00fcne girmesini sa\u011flad\u0131. Firavun da onu M\u0131s\u0131r ve b\u00fct\u00fcn saray halk\u0131 \u00fczerine y\u00f6netici atad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cSonra b\u00fct\u00fcn M\u0131s\u0131r ve Kenan \u00fclkesini k\u0131tl\u0131k vurdu, b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131lar ba\u015flad\u0131. Atalar\u0131m\u0131z yiyecek bulamad\u0131lar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'da tah\u0131l bulundu\u011funu duyan Yakup, atalar\u0131m\u0131z\u0131 oraya ilk yolculuklar\u0131na g\u00f6nderdi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u0131s\u0131r'a ikinci geli\u015flerinde Yusuf karde\u015flerine kimli\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Firavun b\u00f6ylece Yusuf'un ailesini tan\u0131m\u0131\u015f oldu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yusuf haber yollay\u0131p babas\u0131 Yakup'u ve b\u00fct\u00fcn akrabalar\u0131n\u0131, toplam yetmi\u015f be\u015f ki\u015fiyi \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6ylece Yakup M\u0131s\u0131r'a gitti. Kendisi de atalar\u0131m\u0131z da orada \u00f6ld\u00fcler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kemikleri sonra \u015eekem'e getirilerek \u0130brahim'in \u015eekem'de Hamor o\u011fullar\u0131ndan bir miktar g\u00fcm\u00fc\u015f kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131n alm\u0131\u015f oldu\u011fu mezara konuldu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131'n\u0131n \u0130brahim'e verdi\u011fi s\u00f6z\u00fcn ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi zaman yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda, M\u0131s\u0131r'daki halk\u0131m\u0131z\u0131n n\u00fcfusu bir hayli \u00e7o\u011falm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sonunda Yusuf hakk\u0131nda bilgisi olmayan yeni bir kral M\u0131s\u0131r'da tahta \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bu adam, halk\u0131m\u0131za kar\u015f\u0131 haince davrand\u0131, atalar\u0131m\u0131za k\u00f6t\u00fcl\u00fck etti. Onlar\u0131, yeni do\u011fan \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kta b\u0131rak\u0131p \u00f6l\u00fcme terk etmeye zorlad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cO s\u0131rada, son derece g\u00fczel bir \u00e7ocuk olan Musa do\u011fdu. Musa, \u00fc\u00e7 ay babas\u0131n\u0131n evinde beslendikten sonra a\u00e7\u0131kta b\u0131rak\u0131ld\u0131. Firavunun k\u0131z\u0131 onu bulup evlat edindi ve kendi o\u011flu olarak yeti\u015ftirdi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Musa, M\u0131s\u0131rl\u0131lar'\u0131n b\u00fct\u00fcn bilim dallar\u0131nda e\u011fitildi. Gerek s\u00f6zde, gerek eylemde g\u00fc\u00e7l\u00fc biri oldu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201cK\u0131rk ya\u015f\u0131n\u0131 doldurunca Musa'n\u0131n y\u00fcre\u011finde \u00f6z karde\u015fleri \u0130srailo\u011fullar\u0131'n\u0131n durumunu yak\u0131ndan g\u00f6rme arzusu do\u011fdu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Onlardan birine haks\u0131zl\u0131k edildi\u011fini g\u00f6ren Musa, onu savundu. Haks\u0131zl\u0131\u011f\u0131 yapan M\u0131s\u0131rl\u0131'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrerek ezilenin \u00f6c\u00fcn\u00fc ald\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2018Karde\u015flerim Tanr\u0131'n\u0131n benim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131mla kendilerini kurtaraca\u011f\u0131n\u0131 anlarlar\u2019 diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Ama onlar bunu anlamad\u0131lar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Musa, kavga eden iki \u0130brani'yle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131nca onlar\u0131 bar\u0131\u015ft\u0131rmak istedi. \u2018Efendiler\u2019 dedi, \u2018Siz karde\u015fsiniz. Niye birbirinize haks\u0131zl\u0131k ediyorsunuz?\u2019"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201cNe var ki, soyda\u015f\u0131na haks\u0131zl\u0131k eden ki\u015fi Musa'y\u0131 yana iterek, \u2018Kim seni ba\u015f\u0131m\u0131za y\u00f6netici ve yarg\u0131\u00e7 atad\u0131?\u2019 dedi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2018Yoksa d\u00fcn M\u0131s\u0131rl\u0131'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn gibi beni de mi \u00f6ld\u00fcrmek istiyorsun?\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bu s\u00f6z \u00fczerine Musa Midyan \u00fclkesine ka\u00e7t\u0131. Orada gurbette ya\u015fad\u0131 ve iki o\u011ful babas\u0131 oldu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u201cK\u0131rk y\u0131l ge\u00e7tikten sonra Musa'ya, Sina Da\u011f\u0131'n\u0131n yak\u0131nlar\u0131ndaki \u00e7\u00f6lde, yanan bir \u00e7al\u0131n\u0131n alevleri i\u00e7inde bir melek g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Musa g\u00f6rd\u00fcklerine \u015fa\u015ft\u0131. Daha yak\u0131ndan bakmak i\u00e7in yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda, Rab ona \u015f\u00f6yle seslendi: \u2018Senin atalar\u0131n\u0131n Tanr\u0131s\u0131, \u0130brahim'in, \u0130shak'\u0131n ve Yakup'un Tanr\u0131s\u0131 benim.\u2019 Korkuyla titreyen Musa bakmaya cesaret edemedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": ""
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201cSonra Rab, \u2018\u00c7ar\u0131klar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar! \u00c7\u00fcnk\u00fc bast\u0131\u011f\u0131n yer kutsal toprakt\u0131r\u2019 dedi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2018M\u0131s\u0131r'da halk\u0131ma yap\u0131lan bask\u0131y\u0131 yak\u0131ndan g\u00f6rd\u00fcm, iniltilerini duydum ve onlar\u0131 kurtarmaya geldim. \u015eimdi gel, seni M\u0131s\u0131r'a g\u00f6nderece\u011fim.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cBu Musa, \u2018Kim seni y\u00f6netici ve yarg\u0131\u00e7 atad\u0131?\u2019 diye reddettikleri Musa'yd\u0131. Tanr\u0131 onu, \u00e7al\u0131da kendisine g\u00f6r\u00fcnen mele\u011fin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla y\u00f6netici ve kurtar\u0131c\u0131 olarak g\u00f6nderdi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Halk\u0131 M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan, orada, Kam\u0131\u015f Denizi'nde ve k\u0131rk y\u0131l boyunca \u00e7\u00f6lde belirtiler ve harikalar yapan oydu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u0130srailo\u011fullar\u0131'na, \u2018Tanr\u0131 size kendi karde\u015flerinizin aras\u0131ndan benim gibi bir peygamber \u00e7\u0131karacak\u2019 diyen Musa odur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c7\u00f6ldeki toplulu\u011fun aras\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f, Sina Da\u011f\u0131'nda kendisiyle konu\u015fan melekle ve atalar\u0131m\u0131zla birlikte bulunmu\u015f olan odur. Bize iletmek \u00fczere ya\u015fam dolu s\u00f6zler ald\u0131."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cNe var ki, atalar\u0131m\u0131z onun s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemek istemediler. Onu reddettiler, M\u0131s\u0131r'a d\u00f6nmeyi \u00f6zler oldular."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Harun'a, \u2018Bize \u00f6nc\u00fcl\u00fck edecek ilahlar yap\u2019 dediler. \u2018\u00c7\u00fcnk\u00fc bizi M\u0131s\u0131r'dan \u00e7\u0131karan o Musa'ya ne oldu bilmiyoruz!\u2019"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ve o g\u00fcnlerde buza\u011f\u0131 bi\u00e7iminde bir put yap\u0131p ona kurban sundular. Kendi elleriyle yapt\u0131klar\u0131 bu put i\u00e7in bir \u015fenlik d\u00fczenlediler."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bu y\u00fczden Tanr\u0131 onlardan y\u00fcz \u00e7evirip onlar\u0131 g\u00f6ksel cisimlere kulluk etmeye terk etti. Peygamberlerin kitab\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi: \u2018Ey \u0130srail halk\u0131, \u00c7\u00f6lde k\u0131rk y\u0131l boyunca Bana m\u0131 sunular, kurbanlar sundunuz?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Siz Molek'in \u00e7ad\u0131r\u0131n\u0131 Ve ilah\u0131n\u0131z Refan'\u0131n y\u0131ld\u0131z\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131n\u0131z. Tap\u0131nmak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z putlard\u0131 bunlar. Bu y\u00fczden sizi Babil'in \u00f6tesine s\u00fcrece\u011fim.\u2019"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u00f6lde atalar\u0131m\u0131z\u0131n Tan\u0131kl\u0131k \u00c7ad\u0131r\u0131 vard\u0131. Musa bunu, kendisiyle konu\u015fan Tanr\u0131'n\u0131n buyurdu\u011fu gibi, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6rne\u011fe g\u00f6re yapm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tan\u0131kl\u0131k \u00c7ad\u0131r\u0131'n\u0131 \u00f6nceki ku\u015faktan teslim alan atalar\u0131m\u0131z, Ye\u015fu'nun \u00f6nderli\u011finde \u00f6teki uluslar\u0131n topraklar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irdikleri zaman, \u00e7ad\u0131r\u0131 yanlar\u0131nda getirdiler. Uluslar\u0131 atalar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnden kovan, Tanr\u0131'n\u0131n kendisiydi. \u00c7ad\u0131r Davut'un zaman\u0131na dek kald\u0131."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n be\u011fenisini kazanm\u0131\u015f olan Davut, Yakup'un Tanr\u0131s\u0131 i\u00e7in bir konut yapmaya izin istedi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Oysa Tanr\u0131 i\u00e7in bir ev yapan S\u00fcleyman oldu."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u201cNe var ki, en y\u00fcce Olan, elle yap\u0131lm\u0131\u015f konutlarda oturmaz. Peygamberin belirtti\u011fi gibi, \u2018G\u00f6k taht\u0131m, Yery\u00fcz\u00fc ayaklar\u0131m\u0131n taburesidir. Benim i\u00e7in nas\u0131l bir ev yapacaks\u0131n\u0131z? Ya da, neresi dinlenece\u011fim yer? B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 yapan elim de\u011fil mi? diyor Rab.\u2019"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": ""
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": ""
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201cEy dik kafal\u0131lar, y\u00fcrekleri ve kulaklar\u0131 s\u00fcnnet edilmemi\u015f olanlar! Siz t\u0131pk\u0131 atalar\u0131n\u0131za benziyorsunuz, her zaman Kutsal Ruh'a kar\u015f\u0131 direniyorsunuz."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Atalar\u0131n\u0131z peygamberlerin hangisine zulmetmediler ki? Adil Olan'\u0131n gelece\u011fini \u00f6nceden bildirenleri de \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler. Melekler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla buyrulan Yasa'y\u0131 al\u0131p da buna uymayan sizler, \u015fimdi de Adil Olan'a ihanet edip O'nu katlettiniz!\u201d"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": ""
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Kurul \u00fcyeleri bu s\u00f6zleri duyunca \u00f6fkeden kudurdular, \u0130stefanos'a kar\u015f\u0131 di\u015flerini g\u0131c\u0131rdatt\u0131lar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Kutsal Ruh'la dolu olan \u0130stefanos ise, g\u00f6zlerini g\u00f6\u011fe dikip Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6rkemini ve Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131nda duran \u0130sa'y\u0131 g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u201cBak\u0131n\u201d dedi, \u201cG\u00f6klerin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u0130nsano\u011flu'nun Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011f\u0131nda durmakta oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyorum.\u201d"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine kulaklar\u0131n\u0131 t\u0131kay\u0131p \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar atarak hep birlikte \u0130stefanos'a sald\u0131rd\u0131lar."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Onu kentten d\u0131\u015far\u0131 at\u0131p ta\u015fa tuttular. \u0130stefanos'a kar\u015f\u0131 tan\u0131kl\u0131k etmi\u015f olanlar, kaftanlar\u0131n\u0131 Saul adl\u0131 bir gencin ayaklar\u0131n\u0131n dibine b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u0130stefanos ta\u015f ya\u011fmuru alt\u0131nda, \u201cRab \u0130sa, ruhumu al!\u201d diye yakar\u0131yordu."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Sonra diz \u00e7\u00f6kerek y\u00fcksek sesle \u015f\u00f6yle dedi: \u201cYa Rab, bu g\u00fcnah\u0131 onlara y\u00fckleme!\u201d Bunu s\u00f6yledikten sonra g\u00f6zlerini ya\u015fama kapad\u0131."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130stefanos'un \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesini Saul da onaylam\u0131\u015ft\u0131. O g\u00fcn Yeru\u015falim'deki kiliseye kar\u015f\u0131 korkun\u00e7 bir bask\u0131 d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131. El\u00e7iler hari\u00e7 b\u00fct\u00fcn imanl\u0131lar Yahudiye ve Samiriye'nin her yan\u0131na da\u011f\u0131ld\u0131lar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Baz\u0131 dindar ki\u015filer, \u0130stefanos'u g\u00f6md\u00fckten sonra onun i\u00e7in b\u00fcy\u00fck yas tuttular."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saul ise inanl\u0131lar toplulu\u011funu k\u0131r\u0131p ge\u00e7irmeye ba\u015flad\u0131. Ev ev dola\u015farak, kad\u0131n erkek demeden imanl\u0131lar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 s\u00fcr\u00fckl\u00fcyor, hapse at\u0131yordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bunun sonucu da\u011f\u0131lan imanl\u0131lar, gittikleri her yerde Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc m\u00fcjdeliyorlard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filipus, Samiriye Kenti'ne gidip oradakilere Mesih'i tan\u0131tmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Filipus'u dinleyen ve ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi belirtileri g\u00f6ren kalabal\u0131klar, hep birlikte onun s\u00f6ylediklerine kulak verdiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bir\u00e7oklar\u0131n\u0131n i\u00e7inden k\u00f6t\u00fc ruhlar y\u00fcksek sesle hayk\u0131rarak \u00e7\u0131kt\u0131; bir\u00e7ok fel\u00e7li ve k\u00f6t\u00fcr\u00fcm iyile\u015ftirildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve o kentte b\u00fcy\u00fck sevin\u00e7 oldu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne var ki, kentte bir s\u00fcreden beri b\u00fcy\u00fcc\u00fcl\u00fck yapan ve Samiriye halk\u0131n\u0131 \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7eviren Simun adl\u0131 biri vard\u0131. Simun, b\u00fcy\u00fck adam oldu\u011funu iddia ediyordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fc\u00e7\u00fck b\u00fcy\u00fck, herkes onu dikkatle dinler, \u201cB\u00fcy\u00fck G\u00fc\u00e7 dedikleri Tanr\u0131 g\u00fcc\u00fc i\u015fte budur\u201d derlerdi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uzun zamandan beri onlar\u0131 b\u00fcy\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcyle \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi\u011fi i\u00e7in onu dikkatle dinlerlerdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi ve \u0130sa Mesih ad\u0131yla ilgili M\u00fcjde'yi duyuran Filipus'un s\u00f6ylediklerine inand\u0131klar\u0131 zaman, erkekler de kad\u0131nlar da vaftiz oldular."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Simun'un kendisi de inan\u0131p vaftiz oldu. Ondan sonra s\u00fcrekli olarak Filipus'un yan\u0131nda kald\u0131. Do\u011fa\u00fcst\u00fc belirtileri ve yap\u0131lan b\u00fcy\u00fck mucizeleri g\u00f6r\u00fcnce \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yeru\u015falim'deki el\u00e7iler, Samiriye halk\u0131n\u0131n, Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc benimsedi\u011fini duyunca Petrus'la Yuhanna'y\u0131 onlara g\u00f6nderdiler."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petrus'la Yuhanna oraya var\u0131nca, Samiriyeli imanl\u0131lar\u0131n Kutsal Ruh'u almalar\u0131 i\u00e7in dua ettiler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Ruh daha hi\u00e7birinin \u00fczerine inmemi\u015fti. Rab \u0130sa'n\u0131n ad\u0131yla vaftiz olmu\u015flard\u0131, o kadar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrus'la Yuhanna onlar\u0131n \u00fczerine ellerini koyunca, onlar da Kutsal Ruh'u ald\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El\u00e7ilerin bu el koyma hareketiyle Kutsal Ruh'un verildi\u011fini g\u00f6ren Simun onlara para teklif ederek, \u201cBana da bu yetkiyi verin, kimin \u00fczerine ellerimi koysam Kutsal Ruh'u als\u0131n\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": ""
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Petrus, \u201cParan da yok olsun, sen de!\u201d dedi, \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n arma\u011fan\u0131n\u0131 parayla elde edebilece\u011fini sand\u0131n."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Senin bu i\u015fte bir pay\u0131n, bir hakk\u0131n yok. Y\u00fcre\u011fin, Tanr\u0131'n\u0131n g\u00f6z\u00fcnde do\u011fru de\u011fildir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bu k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnden t\u00f6vbe et ve Rab'be yalvar, y\u00fcre\u011findeki bu d\u00fc\u015f\u00fcnce belki ba\u011f\u0131\u015flan\u0131r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Senin kin dolu, k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe tutsak biri oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyorum.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Simun, \u201cBenim i\u00e7in Rab'be yalvar\u0131n da s\u00f6ylediklerinizden hi\u00e7biri ba\u015f\u0131ma gelmesin\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Petrus'la Yuhanna tan\u0131kl\u0131k edip Rab'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc bildirdikten sonra, Samiriye'nin bir\u00e7ok k\u00f6y\u00fcnde de M\u00fcjde'yi duyura duyura Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu arada Rab'bin bir mele\u011fi Filipus'a \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cKalk, g\u00fcneye do\u011fru, Yeru\u015falim'den Gazze'ye inen yola, \u00e7\u00f6l yoluna git.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Filipus da kalk\u0131p gitti. Giderken Etiyopyal\u0131 bir had\u0131m g\u00f6rd\u00fc. Bu adam Etiyopya Krali\u00e7esi Kandaki'nin vezirlerinden biriydi. Krali\u00e7enin b\u00fct\u00fcn hazinelerinden sorumluydu. Yeru\u015falim'e, tap\u0131nmaya gelmi\u015fti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Geri d\u00f6nerken arabas\u0131nda oturmu\u015f, Peygamber Ye\u015faya'n\u0131n Kitab\u0131'n\u0131 okuyordu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ruh Filipus'a, \u201cGit\u201d dedi, \u201c\u015eu arabaya yeti\u015f.\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filipus ko\u015fup araban\u0131n yan\u0131na geldi ve had\u0131m\u0131n Peygamber Ye\u015faya'y\u0131 okumakta oldu\u011funu i\u015fitti. \u201cAcaba okuduklar\u0131n\u0131 anl\u0131yor musun?\u201d diye sordu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Had\u0131m, \u201cBiri bana yol g\u00f6stermedik\u00e7e nas\u0131l anlayabilirim ki?\u201d diyerek Filipus'un arabaya binip yan\u0131na oturmas\u0131n\u0131 rica etti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kutsal Yaz\u0131lar'dan okudu\u011fu b\u00f6l\u00fcm \u015fuydu: \u201cKoyun gibi kesime g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc; K\u0131rk\u0131c\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde kuzu nas\u0131l ses \u00e7\u0131karmazsa, O da \u00f6ylece a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7mad\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u015fa\u011f\u0131land\u0131\u011f\u0131nda adalet O'ndan esirgendi. O'nun soyunu kim anacak? \u00c7\u00fcnk\u00fc yery\u00fcz\u00fcndeki ya\u015fam\u0131na son verildi.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Had\u0131m Filipus'a, \u201cL\u00fctfen a\u00e7\u0131klar m\u0131s\u0131n, peygamber kimden s\u00f6z ediyor, kendisinden mi, bir ba\u015fkas\u0131ndan m\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Filipus anlatmaya koyuldu. Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131n bu b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden ba\u015flayarak ona \u0130sa'yla ilgili M\u00fcjde'yi bildirdi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yolda giderlerken su bulunan bir yere geldiler. Had\u0131m, \u201cBak, burada su var\u201d dedi. \u201cVaftiz olmama ne engel var?\u201d"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sonra araban\u0131n durmas\u0131n\u0131 buyurdu. Filipus'la had\u0131m birlikte suya girdiler ve Filipus had\u0131m\u0131 vaftiz etti."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sudan \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 zaman Rab'bin Ruhu Filipus'u hemen oradan uzakla\u015ft\u0131rd\u0131. Filipus'u bir daha g\u00f6rmeyen had\u0131m sevin\u00e7 i\u00e7inde yoluna devam etti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Filipus ise kendini A\u015fdot Kenti'nde buldu. Sezariye'ye var\u0131ncaya dek b\u00fct\u00fcn kentleri dola\u015farak M\u00fcjde'yi duyurdu."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saul ise Rab'bin \u00f6\u011frencilerine kar\u015f\u0131 h\u00e2l\u00e2 tehdit ve \u00f6l\u00fcm soluyordu. Ba\u015fk\u00e2hine gitti, \u015eam'daki havralara verilmek \u00fczere mektuplar yazmas\u0131n\u0131 istedi. Orada \u0130sa'n\u0131n yolunda y\u00fcr\u00fcyen kad\u0131n erkek, kimi bulsa tutuklay\u0131p Yeru\u015falim'e getirmek niyetindeydi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yol al\u0131p \u015eam'a yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada, birdenbire g\u00f6kten gelen bir \u0131\u015f\u0131k \u00e7evresini ayd\u0131nlatt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yere y\u0131k\u0131lan Saul, bir sesin kendisine, \u201cSaul, Saul, neden bana zulmediyorsun?\u201d dedi\u011fini i\u015fitti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saul, \u201cEy Efendim, sen kimsin?\u201d dedi. \u201cBen senin zulmetti\u011fin \u0130sa'y\u0131m\u201d diye yan\u0131t geldi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cHaydi kalk ve kente gir, ne yapman gerekti\u011fi sana bildirilecek.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saul'la birlikte yolculuk eden adamlar\u0131n dilleri tutuldu, olduklar\u0131 yerde kalakald\u0131lar. Sesi duydularsa da, kimseyi g\u00f6remediler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saul yerden kalkt\u0131, ama g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131nda hi\u00e7bir \u015fey g\u00f6remiyordu. Sonra kendisini elinden tutup \u015eam'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn boyunca g\u00f6zleri g\u00f6rmeyen Saul hi\u00e7bir \u015fey yiyip i\u00e7medi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015eam'da Hananya ad\u0131nda bir \u0130sa \u00f6\u011frencisi vard\u0131. Bir g\u00f6r\u00fcmde Rab ona, \u201cHananya!\u201d diye seslendi. \u201cBuraday\u0131m, ya Rab\u201d dedi Hananya."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rab ona, \u201cKalk\u201d dedi, \u201cDo\u011fru Sokak denilen soka\u011fa git ve Yahuda'n\u0131n evinde Saul ad\u0131nda Tarsuslu birini sor. \u015eu anda orada dua ediyor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00f6r\u00fcm\u00fcnde yan\u0131na Hananya adl\u0131 birinin geldi\u011fini ve g\u00f6zlerini a\u00e7mak i\u00e7in ellerini kendisinin \u00fczerine koydu\u011funu g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hananya \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cYa Rab, bir\u00e7oklar\u0131n\u0131n bu adam hakk\u0131nda neler anlatt\u0131klar\u0131n\u0131 duydum. Yeru\u015falim'de senin kutsallar\u0131na nice k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapm\u0131\u015f!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Burada da senin ad\u0131n\u0131 anan herkesi tutuklamak i\u00e7in ba\u015fk\u00e2hinlerden yetki alm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Rab ona, \u201cGit!\u201d dedi. \u201cBu adam, benim ad\u0131m\u0131 \u00f6teki uluslara, krallara ve \u0130srailo\u011fullar\u0131'na duyurmak \u00fczere se\u00e7ilmi\u015f bir arac\u0131md\u0131r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Benim ad\u0131m u\u011fruna ne kadar s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7ekmesi gerekece\u011fini ona g\u00f6sterece\u011fim.\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Hananya gitti, eve girdi ve ellerini Saul'un \u00fczerine koydu. \u201cSaul karde\u015f\u201d dedi, \u201cSen buraya gelirken yolda sana g\u00f6r\u00fcnen Rab, yani \u0130sa, g\u00f6zlerin a\u00e7\u0131ls\u0131n ve Kutsal Ruh'la dolas\u0131n diye beni yollad\u0131.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O anda Saul'un g\u00f6zlerinden bal\u0131k pulunu and\u0131ran \u015feyler d\u00fc\u015ft\u00fc. Saul yeniden g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131. Kalk\u0131p vaftiz oldu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sonra yemek yiyip kuvvet buldu. Saul birka\u00e7 g\u00fcn \u015eam'daki \u00f6\u011frencilerin yan\u0131nda kald\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Havralarda \u0130sa'n\u0131n Tanr\u0131'n\u0131n O\u011flu oldu\u011funu hemen duyurmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onu duyanlar\u0131n hepsi \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6nd\u00fc. \u201cYeru\u015falim'de bu ad\u0131 ananlar\u0131 k\u0131r\u0131p ge\u00e7iren adam bu de\u011fil mi? Buraya da, \u00f6ylelerini tutuklay\u0131p ba\u015fk\u00e2hinlere g\u00f6t\u00fcrmek amac\u0131yla gelmedi mi?\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saul ise g\u00fcnden g\u00fcne g\u00fc\u00e7leniyordu. \u0130sa'n\u0131n Mesih oldu\u011funa dair kan\u0131tlar g\u00f6stererek \u015eam'da ya\u015fayan Yahudiler'i \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7eviriyordu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aradan g\u00fcnler ge\u00e7ti. Yahudiler Saul'u \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in bir d\u00fczen kurdular."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ne var ki, kurduklar\u0131 d\u00fczenle ilgili haber Saul'a ula\u015ft\u0131. Yahudiler onu \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in gece g\u00fcnd\u00fcz kentin kap\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6zl\u00fcyorlard\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ama Saul'un \u00f6\u011frencileri geceleyin kendisini ald\u0131lar, kentin surlar\u0131ndan sark\u0131tt\u0131klar\u0131 bir k\u00fcfe i\u00e7inde a\u015fa\u011f\u0131 indirdiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saul Yeru\u015falim'e var\u0131nca oradaki \u00f6\u011frencilere kat\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Ama hepsi ondan korkuyor, \u0130sa'n\u0131n \u00f6\u011frencisi oldu\u011funa inanam\u0131yorlard\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O zaman Barnaba onu al\u0131p el\u00e7ilere g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Onlara, Saul'un \u015eam yolunda Rab'bi nas\u0131l g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, Rab'bin de onunla konu\u015ftu\u011funu, \u015eam'da ise onun \u0130sa ad\u0131n\u0131 nas\u0131l korkusuzca duyurdu\u011funu anlatt\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle Saul, Yeru\u015falim'de girip \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 her yerde \u00f6\u011frencilerle birlikte bulunarak Rab'bin ad\u0131n\u0131 korkusuzca duyurmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dili Grek\u00e7e olan Yahudiler'le konu\u015fup tart\u0131\u015f\u0131yordu. Ama onlar onu \u00f6ld\u00fcrmeyi tasarl\u0131yorlard\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Karde\u015fler bunu \u00f6\u011frenince onu Sezariye'ye g\u00f6t\u00fcr\u00fcp oradan Tarsus'a yollad\u0131lar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn Yahudiye, Celile ve Samiriye'deki inanl\u0131lar toplulu\u011fu esenli\u011fe kavu\u015ftu. Geli\u015fen ve Rab korkusu i\u00e7inde ya\u015fayan topluluk Kutsal Ruh'un yard\u0131m\u0131yla say\u0131ca b\u00fcy\u00fcyordu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bu arada her taraf\u0131 dola\u015fan Petrus, Lidda'da ya\u015fayan kutsallara da u\u011frad\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Orada Eneas ad\u0131nda birine rastlad\u0131. Eneas fel\u00e7liydi. Sekiz y\u0131ldan beri yatalakt\u0131."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Petrus ona, \u201cEneas, \u0130sa Mesih seni iyile\u015ftiriyor\u201d dedi. \u201cKalk, yata\u011f\u0131n\u0131 topla.\u201d Eneas hemen aya\u011fa kalkt\u0131."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lidda ve \u015earon'da ya\u015fayan herkes onu g\u00f6rd\u00fc ve Rab'be d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Yafa'da, \u0130sa \u00f6\u011frencisi olan Tabita ad\u0131nda bir kad\u0131n vard\u0131. Tabita, ceylan anlam\u0131na gelir. Bu kad\u0131n her zaman iyilik yap\u0131p yoksullara yard\u0131m ederdi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde hastalan\u0131p \u00f6ld\u00fc. \u00d6l\u00fcs\u00fcn\u00fc y\u0131kay\u0131p \u00fcst kattaki odaya koydular."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Lidda Yafa'ya yak\u0131n oldu\u011fundan, Petrus'un Lidda'da bulundu\u011funu duyan \u00f6\u011frenciler ona iki ki\u015fi yollay\u0131p, \u201cVakit kaybetmeden yan\u0131m\u0131za gel\u201d diye yalvard\u0131lar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petrus kalk\u0131p onlarla birlikte gitti. Eve var\u0131nca onu \u00fcst kattaki odaya \u00e7\u0131kard\u0131lar. B\u00fct\u00fcn dul kad\u0131nlar a\u011flayarak Petrus'un \u00e7evresinde topland\u0131lar. Ona, Ceylan'\u0131n kendileriyle birlikteyken dikti\u011fi entarilerle \u00fcstl\u00fckleri g\u00f6sterdiler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Petrus, herkesi d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kartt\u0131, diz \u00e7\u00f6k\u00fcp dua etti. Sonra \u00f6l\u00fcye do\u011fru d\u00f6nerek, \u201cTabita, kalk\u201d dedi. Kad\u0131n g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131, Petrus'u g\u00f6r\u00fcnce do\u011frulup oturdu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petrus elini uzatarak onu aya\u011fa kald\u0131rd\u0131. Sonra kutsallarla dul kad\u0131nlar\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131, Ceylan'\u0131 diri olarak onlara teslim etti."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Bu olay\u0131n haberi b\u00fct\u00fcn Yafa'ya yay\u0131ld\u0131 ve bir\u00e7oklar\u0131 Rab'be inand\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Petrus uzunca bir s\u00fcre Yafa'da, Simun ad\u0131nda bir dericinin evinde kald\u0131."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sezariye'de Kornelius ad\u0131nda bir adam vard\u0131. \u201c\u0130talyan\u201d taburunda y\u00fczba\u015f\u0131yd\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dindar bir adamd\u0131. Hem kendisi hem de b\u00fct\u00fcn ev halk\u0131 Tanr\u0131'dan korkard\u0131. Halka \u00e7ok yard\u0131mda bulunur, Tanr\u0131'ya s\u00fcrekli dua ederdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bir g\u00fcn saat \u00fc\u00e7 sular\u0131nda, bir g\u00f6r\u00fcmde Tanr\u0131'n\u0131n bir mele\u011finin kendisine geldi\u011fini a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6rd\u00fc. Melek ona, \u201cKornelius\u201d diye seslendi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kornelius korku i\u00e7inde g\u00f6zlerini ona dikti, \u201cNe var, efendim?\u201d dedi. Melek ona \u015f\u00f6yle dedi: \u201cDualar\u0131n ve sadakalar\u0131n an\u0131lmak \u00fczere Tanr\u0131 kat\u0131na ula\u015ft\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015eimdi Yafa'ya adam yolla, Petrus olarak da tan\u0131nan Simun'u \u00e7a\u011f\u0131rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Petrus, evi deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda bulunan Simun adl\u0131 bir dericinin yan\u0131nda kal\u0131yor.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kendisiyle konu\u015fan melek uzakla\u015ft\u0131ktan sonra Kornelius, iki u\u015fa\u011f\u0131yla \u00f6zel yard\u0131mc\u0131lar\u0131ndan dindar bir askeri \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kendilerine her \u015feyi anlatt\u0131ktan sonra onlar\u0131 Yafa'ya g\u00f6nderdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn onlar yol al\u0131p kente yakla\u015f\u0131rlarken, saat on iki sular\u0131nda Petrus dua etmek i\u00e7in dama \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ac\u0131k\u0131nca da yemek istedi. Yemek haz\u0131rlan\u0131rken Petrus kendinden ge\u00e7ti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00f6\u011f\u00fcn a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve b\u00fcy\u00fck bir \u00e7ar\u015faf\u0131 and\u0131ran bir nesnenin d\u00f6rt k\u00f6\u015fesinden sark\u0131t\u0131larak yery\u00fcz\u00fcne indirildi\u011fini g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7ar\u015faf\u0131n i\u00e7inde, yery\u00fcz\u00fcnde ya\u015fayan her t\u00fcrden d\u00f6rt ayakl\u0131 hayvanlar, s\u00fcr\u00fcngenler ve ku\u015flar vard\u0131."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bir ses ona, \u201cKalk Petrus, kes ve ye!\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cAsla olmaz, ya Rab!\u201d dedi Petrus. \u201cHi\u00e7bir zaman baya\u011f\u0131 ya da murdar herhangi bir \u015fey yemedim.\u201d"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ses tekrar, ikinci kez duyuldu; Petrus'a, \u201cTanr\u0131'n\u0131n temiz k\u0131ld\u0131klar\u0131na sen baya\u011f\u0131 deme\u201d dedi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu, \u00fc\u00e7 kez tekrarland\u0131. Sonra \u00e7ar\u015faf\u0131 and\u0131ran nesne hemen g\u00f6\u011fe al\u0131nd\u0131."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrus \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7indeydi. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fcm\u00fcn ne anlama gelebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken, Kornelius'un g\u00f6nderdi\u011fi adamlar sora sora Simun'un evinin kap\u0131s\u0131na kadar geldiler."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Evdekilere seslenerek, \u201cPetrus diye tan\u0131nan Simun burada m\u0131 kal\u0131yor?\u201d diye sordular."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petrus h\u00e2l\u00e2 g\u00f6r\u00fcm\u00fcn anlam\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken Ruh ona, \u201cBak, \u00fc\u00e7 ki\u015fi seni ar\u0131yor\u201d dedi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cHaydi kalk, a\u015fa\u011f\u0131 in. Hi\u00e7 \u00e7ekinmeden onlarla git. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131 ben g\u00f6nderdim.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petrus a\u015fa\u011f\u0131 inip adamlara, \u201cArad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ki\u015fi benim\u201d dedi. \u201cGeli\u015finizin sebebi ne acaba?\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cDo\u011fru ve Tanr\u0131'dan korkan, b\u00fct\u00fcn Yahudi ulusunca iyili\u011fiyle tan\u0131nan, Kornelius ad\u0131nda bir y\u00fczba\u015f\u0131 var\u201d dediler. \u201cKutsal bir melek ona, seni evine \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p senin s\u00f6yleyeceklerini dinlemesini buyurdu.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Petrus onlar\u0131 i\u00e7eri al\u0131p konuk etti. Ertesi g\u00fcn Petrus kalkt\u0131, onlarla birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131. Yafa'daki karde\u015flerden baz\u0131lar\u0131 da ona kat\u0131ld\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130kinci g\u00fcn Sezariye'ye vard\u0131lar. Bu arada Kornelius, akraba ve yak\u0131n dostlar\u0131n\u0131 toplam\u0131\u015f onlar\u0131 bekliyordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eve giren Petrus'u kar\u015f\u0131lad\u0131, tap\u0131n\u0131rcas\u0131na ayaklar\u0131na kapand\u0131."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petrus ise onu aya\u011fa kald\u0131rarak, \u201cKalk, ben de insan\u0131m\u201d dedi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Petrus Kornelius'la konu\u015fa konu\u015fa i\u00e7eri girdi\u011finde bir\u00e7ok insan\u0131n toplanm\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBir Yahudi'nin ba\u015fka ulustan biriyle ili\u015fki kurmas\u0131n\u0131n, onu ziyaret etmesinin t\u00f6remize ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu bilirsiniz. Oysa Tanr\u0131 bana, hi\u00e7 kimseye baya\u011f\u0131 ya da murdar dememem gerekti\u011fini g\u00f6sterdi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bu nedenle, \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m zaman hi\u00e7 itiraz etmeden geldim. \u015eimdi, beni ne ama\u00e7la \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 sorabilir miyim?\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kornelius, \u201c\u00dc\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce bu s\u0131ralarda, saat \u00fc\u00e7te evimde dua ediyordum\u201d dedi. \u201cBirdenbire, parlak giysili bir adam \u00f6n\u00fcme \u00e7\u0131k\u0131verdi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u2018Kornelius\u2019 dedi, \u2018Tanr\u0131 senin duan\u0131 i\u015fitti, verdi\u011fin sadakalar\u0131 and\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Yafa'ya adam yolla, Petrus diye tan\u0131nan Simun'u \u00e7a\u011f\u0131rt. O, deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda oturan derici Simun'un evinde kal\u0131yor.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine sana hemen adam yollad\u0131m. Sen de l\u00fctfedip geldin. \u0130\u015fte \u015fimdi biz hepimiz, Rab'bin sana buyurdu\u011fu her \u015feyi dinlemek \u00fczere Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde toplanm\u0131\u015f bulunuyoruz.\u201d"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O zaman Petrus s\u00f6z al\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cTanr\u0131'n\u0131n insanlar aras\u0131nda ayr\u0131m yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ama kendisinden korkan ve do\u011fru olan\u0131 yapan ki\u015fiyi, ulusuna bakmaks\u0131z\u0131n kabul etti\u011fini ger\u00e7ekten anl\u0131yorum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n, herkesin Rabbi olan \u0130sa Mesih arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla esenli\u011fi m\u00fcjdeleyerek \u0130srailo\u011fullar\u0131'na iletti\u011fi bildiriden haberiniz vard\u0131r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Yahya'n\u0131n vaftiz \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131ndan sonra Celile'den ba\u015flayarak b\u00fct\u00fcn Yahudiye'de meydana gelen olaylar\u0131, Tanr\u0131'n\u0131n, Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa'y\u0131 nas\u0131l Kutsal Ruh'la ve kudretle meshetti\u011fini biliyorsunuz. \u0130sa her yan\u0131 dola\u015farak iyilik yap\u0131yor, \u0130blis'in bask\u0131s\u0131 alt\u0131nda olanlar\u0131n hepsini iyile\u015ftiriyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131 O'nunla birlikteydi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": ""
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201cBiz \u0130sa'n\u0131n, Yahudiler'in \u00fclkesinde ve Yeru\u015falim'de yapt\u0131klar\u0131n\u0131n hepsine tan\u0131k olduk. O'nu \u00e7arm\u0131ha gerip \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131 O'nu \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn diriltti ve a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcnmesini sa\u011flad\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u0130sa halk\u0131n t\u00fcm\u00fcne de\u011fil de, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6nceden se\u00e7ti\u011fi tan\u0131klara \u2013\u00f6l\u00fcmden dirilmesinden sonra kendisiyle birlikte yiyip i\u00e7en bizlere\u2013 g\u00f6r\u00fcnd\u00fc."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tanr\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6l\u00fclerle dirilerin Yarg\u0131c\u0131 olarak atanan ki\u015finin kendisi oldu\u011funu halka duyurmam\u0131z\u0131, buna tan\u0131kl\u0131k etmemizi buyurdu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Peygamberlerin hepsi O'nunla ilgili tan\u0131kl\u0131kta bulunuyorlar. \u015e\u00f6yle ki, O'na inanan herkesin g\u00fcnahlar\u0131 O'nun ad\u0131yla ba\u011f\u0131\u015flan\u0131r.\u201d"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Petrus daha bu s\u00f6zleri s\u00f6ylerken Kutsal Ruh, konu\u015fmay\u0131 dinleyen herkesin \u00fczerine indi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Petrus'la birlikte gelen Yahudi imanl\u0131lar, Kutsal Ruh arma\u011fan\u0131n\u0131n \u00f6teki uluslardan olanlar\u0131n da \u00fczerine d\u00f6k\u00fclmesini \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131kla kar\u015f\u0131lad\u0131lar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n, bilmedikleri dillerle konu\u015fup Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fccelttiklerini duyuyorlard\u0131. O zaman Petrus, \u201cBunlar, t\u0131pk\u0131 bizim gibi Kutsal Ruh'u alm\u0131\u015flar. Suyla vaftiz olmalar\u0131na kim engel olabilir?\u201d dedi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": ""
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle onlar\u0131n \u0130sa Mesih ad\u0131yla vaftiz olmalar\u0131n\u0131 buyurdu. Sonra onlar Petrus'a, birka\u00e7 g\u00fcn yanlar\u0131nda kalmas\u0131 i\u00e7in ricada bulundular."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El\u00e7ilerle b\u00fct\u00fcn Yahudiye'deki karde\u015fler, \u00f6teki uluslar\u0131n da Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc kabul ettiklerini duydular."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ama Petrus Yeru\u015falim'e gitti\u011fi zaman s\u00fcnnet yanl\u0131lar\u0131 onu ele\u015ftirdiler."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cS\u00fcnnetsiz ki\u015filerin evine gidip yemek yemi\u015fsin!\u201d dediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus ba\u015ftan ba\u015flayarak olanlar\u0131 tek tek onlara anlatt\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cBen Yafa Kenti'nde dua ediyordum\u201d dedi. \u201cKendimden ge\u00e7erek bir g\u00f6r\u00fcm g\u00f6rd\u00fcm. B\u00fcy\u00fck bir \u00e7ar\u015faf\u0131 and\u0131ran bir nesnenin d\u00f6rt k\u00f6\u015fesinden sark\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, bunun g\u00f6kten inip benim bulundu\u011fum yere kadar geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f6zlerimi \u00e7ar\u015fafa dikip dikkatle bakt\u0131m. \u00c7ar\u015faf\u0131n i\u00e7inde, yery\u00fcz\u00fcnde ya\u015fayan d\u00f6rt ayakl\u0131lar, yaban\u0131l hayvanlar, s\u00fcr\u00fcngenler ve ku\u015flar g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonra bir sesin bana, \u2018Kalk, Petrus, kes ve ye!\u2019 dedi\u011fini i\u015fittim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Asla olmaz, ya Rab!\u2019 dedim. \u2018A\u011fz\u0131ma hi\u00e7bir zaman baya\u011f\u0131 ya da murdar bir \u015fey girmedi.\u2019"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cSes ikinci kez g\u00f6kten geldi: \u2018Tanr\u0131'n\u0131n temiz k\u0131ld\u0131klar\u0131na sen baya\u011f\u0131 deme\u2019 dedi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu, \u00fc\u00e7 kez tekrarland\u0131; sonra her \u015fey yeniden g\u00f6\u011fe al\u0131nd\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cTam o s\u0131rada Sezariye'den bana g\u00f6nderilen \u00fc\u00e7 ki\u015fi, bulundu\u011fumuz evin \u00f6n\u00fcnde durdular."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ruh bana, ayr\u0131m g\u00f6zetmeden onlarla birlikte gitmemi s\u00f6yledi. Bu alt\u0131 karde\u015f de benimle geldiler, var\u0131p adam\u0131n evine girdik."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adam bize, evinde beliren mele\u011fi nas\u0131l g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatt\u0131. Melek ona \u015f\u00f6yle demi\u015f: \u2018Yafa'ya adam yolla, Petrus diye tan\u0131nan Simun'u \u00e7a\u011f\u0131rt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O sana, senin ve b\u00fct\u00fcn ev halk\u0131n\u0131n kurtulu\u015f bulaca\u011f\u0131 s\u00f6zler s\u00f6yleyecek.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cBen konu\u015fmaya ba\u015flay\u0131nca Kutsal Ruh, ba\u015flang\u0131\u00e7ta bizim \u00fczerimize indi\u011fi gibi, onlar\u0131n da \u00fczerine indi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O zaman Rab'bin s\u00f6yledi\u011fi \u015fu s\u00f6z\u00fc an\u0131msad\u0131m: \u2018Yahya suyla vaftiz etti, sizler ise Kutsal Ruh'la vaftiz edileceksiniz.\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle Tanr\u0131, Rab \u0130sa Mesih'e inanm\u0131\u015f olan bizlere verdi\u011fi arma\u011fan\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 onlara verdiyse, ben kimim ki Tanr\u0131'ya kar\u015f\u0131 koyay\u0131m?\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunlar\u0131 dinledikten sonra yat\u0131\u015ft\u0131lar. Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fccelterek \u015f\u00f6yle dediler: \u201cDemek ki Tanr\u0131, t\u00f6vbe etme ve ya\u015fama kavu\u015fma f\u0131rsat\u0131n\u0131 \u00f6teki uluslara da vermi\u015ftir.\u201d"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u0130stefanos'un \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ba\u015flayan bask\u0131 sonucu da\u011f\u0131lan imanl\u0131lar, Fenike, K\u0131br\u0131s ve Antakya'ya kadar gittiler. Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc sadece Yahudiler'e duyuruyorlard\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama i\u00e7lerinden K\u0131br\u0131sl\u0131 ve Kireneli olan baz\u0131 adamlar Antakya'ya gidip Grekler'le de konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar. Onlara Rab \u0130sa'yla ilgili M\u00fcjde'yi bildirdiler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlar\u0131n aras\u0131nda etkin olan Rab'bin g\u00fcc\u00fc sayesinde \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi inan\u0131p Rab'be d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Olup bitenlerin haberi, Yeru\u015falim'deki kiliseye ula\u015ft\u0131. Bunun \u00fczerine imanl\u0131lar Barnaba'y\u0131 Antakya'ya g\u00f6nderdiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kutsal Ruh'la ve imanla dolu, iyi bir adam olan Barnaba, Antakya'ya var\u0131p Tanr\u0131 l\u00fctfunun meyvelerini g\u00f6r\u00fcnce sevindi. Herkesi, candan ve y\u00fcrekten Rab'be ba\u011fl\u0131 kalmaya \u00f6zendirdi. Sonu\u00e7 olarak Rab'be daha bir\u00e7ok ki\u015fi kazan\u0131ld\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sonra Barnaba, Saul'u aramak i\u00e7in Tarsus'a gitti. Onu bulunca da Antakya'ya getirdi. B\u00f6ylece Barnaba'yla Saul bir y\u0131l boyunca oradaki inanl\u0131lar toplulu\u011fuyla bir araya gelerek b\u00fcy\u00fck bir kitleyi e\u011fittiler. \u00d6\u011frencilere ilk kez Antakya'da Mesih\u00e7iler ad\u0131 verildi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O g\u00fcnlerde Yeru\u015falim'den Antakya'ya baz\u0131 peygamberler geldi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bunlardan Hagavos adl\u0131 biri ortaya \u00e7\u0131k\u0131p b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada \u015fiddetli bir k\u0131tl\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131 Ruh arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bildirdi. Bu k\u0131tl\u0131k, Klavdius'un imparatorlu\u011fu s\u0131ras\u0131nda oldu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler, her biri kendi g\u00fcc\u00fc oran\u0131nda, Yahudiye'de ya\u015fayan karde\u015flere g\u00f6nderilmek \u00fczere yard\u0131m toplamay\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131lar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bu karar\u0131 yerine getirip ba\u011f\u0131\u015flar\u0131n\u0131 Barnaba ve Saul'un eliyle kilisenin ihtiyarlar\u0131na g\u00f6nderdiler."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O s\u0131rada kral Hirodes, kiliseden baz\u0131 ki\u015filere eziyet etmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yuhanna'n\u0131n karde\u015fi Yakup'u k\u0131l\u0131\u00e7la \u00f6ld\u00fcrtt\u00fc."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yahudiler'in bundan memnun kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce ard\u0131ndan Petrus'u da yakalatt\u0131. Bunu, Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131 s\u0131ras\u0131nda yapt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petrus'u tutuklat\u0131p hapse att\u0131rd\u0131 ve d\u00f6rder ki\u015filik d\u00f6rt tak\u0131m askerin g\u00f6zetimine teslim etti. F\u0131s\u0131h Bayram\u0131'ndan sonra onu halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde yarg\u0131lamak niyetindeydi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bu nedenle Petrus hapiste tutuldu. Ama inanl\u0131lar toplulu\u011fu onun i\u00e7in Tanr\u0131'ya hararetle dua ediyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Petrus, Hirodes'in kendisini yarg\u0131layaca\u011f\u0131 g\u00fcnden \u00f6nceki gece, \u00e7ift zincirle ba\u011fl\u0131 olarak iki askerin aras\u0131nda uyuyordu. Kap\u0131da duran n\u00f6bet\u00e7iler de zindan\u0131n g\u00fcvenli\u011fini sa\u011fl\u0131yordu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Birdenbire Rab'bin bir mele\u011fi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc ve h\u00fccrede bir \u0131\u015f\u0131k parlad\u0131. Melek, Petrus'un b\u00f6\u011fr\u00fcne dokunup onu uyand\u0131rd\u0131. \u201c\u00c7abuk, kalk!\u201d dedi. O anda zincirler Petrus'un bileklerinden d\u00fc\u015ft\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Melek ona, \u201cKu\u015fa\u011f\u0131n\u0131 ba\u011fla, \u00e7ar\u0131klar\u0131n\u0131 giy\u201d dedi. Petrus da s\u00f6yleneni yapt\u0131. \u201cAban\u0131 giy, beni izle\u201d dedi melek."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Petrus onu izleyerek d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Ama mele\u011fin yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n ger\u00e7ek oldu\u011funu anlam\u0131yor, bir g\u00f6r\u00fcm g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc san\u0131yordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Birinci ve ikinci n\u00f6bet\u00e7iyi ge\u00e7erek kente a\u00e7\u0131lan demir kap\u0131ya geldiler. Kap\u0131, \u00f6nlerinde kendili\u011finden a\u00e7\u0131ld\u0131. D\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p bir sokak boyunca y\u00fcr\u00fcd\u00fcler, sonra melek ans\u0131z\u0131n Petrus'un yan\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O zaman kendine gelen Petrus, \u201cRab'bin bana mele\u011fini g\u00f6nderdi\u011fini \u015fimdi ger\u00e7ekten anl\u0131yorum\u201d dedi. \u201cO beni Hirodes'in elinden ve Yahudi halk\u0131n\u0131n u\u011frayaca\u011f\u0131m\u0131 umdu\u011fu b\u00fct\u00fcn belalardan kurtard\u0131.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Petrus olanlar\u0131n fark\u0131na var\u0131nca Markos diye tan\u0131nan Yuhanna'n\u0131n annesi Meryem'in evine gitti. Orada bir\u00e7ok ki\u015fi toplanm\u0131\u015f dua ediyordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Petrus'un d\u0131\u015f kap\u0131y\u0131 \u00e7almas\u0131 \u00fczerine Roda adl\u0131 bir hizmet\u00e7i k\u0131z kap\u0131ya bakmaya gitti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrus'un sesini tan\u0131yan k\u0131z, sevincinden kap\u0131y\u0131 a\u00e7madan tekrar i\u00e7eri ko\u015farak, \u201cPetrus kap\u0131da duruyor!\u201d diye haber verdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201c\u00c7\u0131ld\u0131rm\u0131\u015fs\u0131n sen!\u201d dediler ona. Ama k\u0131z \u00fcsteleyince, \u201cOnun mele\u011fi olmal\u0131\u201d dediler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petrus ise kap\u0131y\u0131 \u00e7almaya devam etti. Kap\u0131y\u0131 a\u00e7\u0131p onu g\u00f6r\u00fcnce \u015fa\u015f\u0131p kald\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Petrus, eliyle susmalar\u0131n\u0131 i\u015faret ederek Rab'bin onu zindandan nas\u0131l \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Sonra, \u201cBu haberleri Yakup'la \u00f6b\u00fcr karde\u015flere iletin\u201d diyerek oradan ayr\u0131l\u0131p ba\u015fka bir yere gitti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Askerler sabahleyin b\u00fcy\u00fck bir tela\u015fa kap\u0131ld\u0131lar. Birbirlerine, \u201cPetrus'a ne oldu?\u201d diye sordular."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hirodes onu aratt\u0131, bulamay\u0131nca da n\u00f6bet\u00e7ileri sorguya \u00e7ekti ve idam edilmeleri i\u00e7in buyruk verdi. Bundan sonra Hirodes, Yahudiye'den Sezariye'ye gidip bir s\u00fcre orada kald\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bu arada Sur ve Sayda halklar\u0131na ate\u015f p\u00fcsk\u00fcr\u00fcyordu. Bunlar birle\u015fip kendisiyle g\u00f6r\u00fc\u015fmeye geldiler. \u00d6nce kral\u0131n ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 Vlastus'u kendi taraflar\u0131na \u00e7ekerek bar\u0131\u015f iste\u011finde bulundular. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendi \u00fclkelerinin gereksindi\u011fi yiyecekler kral\u0131n \u00fclkesinden sa\u011flan\u0131yordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Belirlenen g\u00fcnde krall\u0131k giysilerini giyen Hirodes taht\u0131na oturarak halka bir konu\u015fma yapt\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Halk, \u201cBu bir insan\u0131n sesi de\u011fil, bir ilah\u0131n sesidir!\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131yordu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O anda Rab'bin bir mele\u011fi Hirodes'i vurdu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'ya ait olan y\u00fcceli\u011fi kendine mal etmi\u015fti. \u0130\u00e7i kurtlarca kemirilerek can verdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fc ise yay\u0131l\u0131yor, etkisini art\u0131r\u0131yordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00f6revlerini tamamlayan Barnaba'yla Saul, Markos diye tan\u0131nan Yuhanna'y\u0131 yanlar\u0131na alarak Yeru\u015falim'den d\u00f6nd\u00fcler."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Antakya'daki kilisede peygamberler ve \u00f6\u011fretmenler vard\u0131: Barnaba, Niger denilen \u015eimon, Kireneli Lukius, b\u00f6lge kral\u0131 Hirodes'le birlikte b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f olan Menahem ve Saul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bunlar Rab'be tap\u0131n\u0131p oru\u00e7 tutarlarken Kutsal Ruh kendilerine \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBarnaba'yla Saul'u, kendilerini \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015f oldu\u011fum g\u00f6rev i\u00e7in bana ay\u0131r\u0131n.\u201d"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece oru\u00e7 tutup dua ettikten sonra, Barnaba'yla Saul'un \u00fczerine ellerini koyup onlar\u0131 yolcu ettiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kutsal Ruh'un buyru\u011fuyla yola \u00e7\u0131kan Barnaba'yla Saul, Selefkiye'ye gittiler, oradan da gemiyle K\u0131br\u0131s'a ge\u00e7tiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salamis'e var\u0131nca Yahudiler'in havralar\u0131nda Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc duyurmaya ba\u015flad\u0131lar. Yuhanna'y\u0131 da yard\u0131mc\u0131 olarak yanlar\u0131na alm\u0131\u015flard\u0131."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aday\u0131 ba\u015ftan ba\u015fa ge\u00e7erek Baf'a geldiler. Orada b\u00fcy\u00fcc\u00fc ve sahte peygamber Barye\u015fu ad\u0131nda bir Yahudi'yle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Barye\u015fu, Vali Sergius Pavlus'a yak\u0131n biriydi. Ak\u0131ll\u0131 bir ki\u015fi olan vali, Barnaba'yla Saul'u \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemek istedi. Ne var ki Barye\u015fu \u2013b\u00fcy\u00fcc\u00fc anlam\u0131na gelen \u00f6b\u00fcr ad\u0131yla Elimas\u2013 onlara kar\u015f\u0131 koyarak valiyi iman etmekten cayd\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ama Kutsal Ruh'la dolan Saul, yani Pavlus, g\u00f6zlerini Elimas'a dikerek, \u201cEy \u0130blis'in o\u011flu!\u201d dedi. \u201cY\u00fcre\u011fin her t\u00fcrl\u00fc hile ve sahtek\u00e2rl\u0131kla dolu; do\u011fru olan her \u015feyin d\u00fc\u015fman\u0131s\u0131n. Rab'bin d\u00fcz yollar\u0131n\u0131 \u00e7arp\u0131tmaktan vazge\u00e7meyecek misin?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0130\u015fte \u015fimdi Rab'bin eli sana kar\u015f\u0131 kalkt\u0131. K\u00f6r olacaks\u0131n, bir s\u00fcre g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6remeyeceksin.\u201d O anda adam\u0131n \u00fczerine bir sis, bir karanl\u0131k \u00e7\u00f6kt\u00fc. D\u00f6rt d\u00f6nerek, elinden tutup kendisine yol g\u00f6sterecek birilerini aramaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Olanlar\u0131 g\u00f6ren vali, Rab'le ilgili \u00f6\u011fretiyi hayranl\u0131kla kar\u015f\u0131lad\u0131 ve iman etti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pavlus'la beraberindekiler Baf'tan denize a\u00e7\u0131l\u0131p Pamfilya b\u00f6lgesinin Perge Kenti'ne gittiler. Yuhanna ise onlar\u0131 b\u0131rak\u0131p Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fc."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Onlar Perge'den yollar\u0131na devam ederek Pisidya s\u0131n\u0131r\u0131ndaki Antakya'ya ge\u00e7tiler. \u015eabat G\u00fcn\u00fc havraya girip oturdular."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kutsal Yasa ve peygamberlerin yaz\u0131lar\u0131 okunduktan sonra, havran\u0131n y\u00f6neticileri onlara, \u201cKarde\u015fler, halka verecek bir \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcn\u00fcz varsa buyurun, konu\u015fun\u201d diye haber yollad\u0131lar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavlus aya\u011fa kalkt\u0131, eliyle bir i\u015faret yaparak, \u201cEy \u0130srailliler ve Tanr\u0131'dan korkan yabanc\u0131lar, dinleyin\u201d dedi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cBu halk\u0131n, yani \u0130srail'in Tanr\u0131s\u0131, bizim atalar\u0131m\u0131z\u0131 se\u00e7ti ve M\u0131s\u0131r'da gurbette ya\u015fad\u0131klar\u0131 s\u00fcre i\u00e7inde onlar\u0131 b\u00fcy\u00fck bir ulus yapt\u0131. Sonra g\u00fc\u00e7l\u00fc eliyle onlar\u0131 oradan \u00e7\u0131kard\u0131, \u00e7\u00f6lde yakla\u015f\u0131k k\u0131rk y\u0131l onlara katland\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kenan \u00fclkesinde yenilgiye u\u011fratt\u0131\u011f\u0131 yedi ulusun topraklar\u0131n\u0131 \u0130srail halk\u0131na miras olarak verdi. B\u00fct\u00fcn bunlar a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 d\u00f6rt y\u00fcz elli y\u0131l s\u00fcrd\u00fc. \u201cSonra Tanr\u0131, Peygamber Samuel'in zaman\u0131na kadar onlar i\u00e7in h\u00e2kimler yeti\u015ftirdi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": ""
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Halk bir kral isteyince, Tanr\u0131 onlar i\u00e7in Benyamin oyma\u011f\u0131ndan Ki\u015f o\u011flu Saul'u yeti\u015ftirdi. Saul k\u0131rk y\u0131l krall\u0131k yapt\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tanr\u0131, onu tahttan indirdikten sonra onlara kral olarak Davut'u ba\u015fa ge\u00e7irdi. Onunla ilgili \u015fu tan\u0131kl\u0131kta bulundu: \u2018\u0130\u015fay o\u011flu Davut'u g\u00f6nl\u00fcme uygun bir adam olarak g\u00f6rd\u00fcm, o her istedi\u011fimi yapar.\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tanr\u0131, verdi\u011fi s\u00f6z\u00fc tutarak bu adam\u0131n soyundan \u0130srail'e bir Kurtar\u0131c\u0131, \u0130sa'y\u0131 g\u00f6nderdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n geli\u015finden \u00f6nce Yahya, b\u00fct\u00fcn \u0130srail halk\u0131n\u0131, t\u00f6vbe edip vaftiz olmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Yahya g\u00f6revini tamamlarken \u015f\u00f6yle diyordu: \u2018Beni kim san\u0131yorsunuz? Ben Mesih de\u011filim. Ama O benden sonra geliyor. Ben O'nun aya\u011f\u0131ndaki \u00e7ar\u0131\u011f\u0131n ba\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmeye bile lay\u0131k de\u011filim.\u2019"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cKarde\u015fler, \u0130brahim'in soyundan gelenler ve Tanr\u0131'dan korkan yabanc\u0131lar, bu kurtulu\u015f bildirisi bize g\u00f6nderildi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Yeru\u015falim'de ya\u015fayanlar ve onlar\u0131n y\u00f6neticileri \u0130sa'y\u0131 reddettiler. O'nu mahk\u00fbm etmekle her \u015eabat G\u00fcn\u00fc okunan peygamberlerin s\u00f6zlerini yerine getirmi\u015f oldular."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O'nda \u00f6l\u00fcm cezas\u0131n\u0131 gerektiren herhangi bir su\u00e7 bulamad\u0131klar\u0131 halde, Pilatus'tan O'nun idam\u0131n\u0131 istediler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O'nunla ilgili yaz\u0131lanlar\u0131n hepsini yerine getirdikten sonra O'nu \u00e7arm\u0131htan indirip mezara koydular."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ama Tanr\u0131 O'nu \u00f6l\u00fcmden diriltti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130sa, daha \u00f6nce kendisiyle birlikte Celile'den Yeru\u015falim'e gelenlere g\u00fcnlerce g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Bu ki\u015filer \u015fimdi halka O'nun tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yap\u0131yor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cBiz de size M\u00fcjde'yi duyuruyoruz: Tanr\u0131 \u0130sa'y\u0131 diriltmekle, atalar\u0131m\u0131za verdi\u011fi s\u00f6z\u00fc, onlar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 olan bizler i\u00e7in yerine getirmi\u015ftir. \u0130kinci Mezmur'da da yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi: \u2018Sen benim O\u011flum'sun, Bug\u00fcn ben sana Baba oldum.\u2019"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": ""
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131, O'nu asla \u00e7\u00fcr\u00fcmemek \u00fczere \u00f6l\u00fcmden diriltti\u011fini \u015fu s\u00f6zlerle belirtmi\u015ftir: \u2018Size, Davut'a s\u00f6z verdi\u011fim Kutsal ve g\u00fcvenilir nimetleri verece\u011fim.\u2019"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u201cBunun i\u00e7in ba\u015fka bir yerde de \u015f\u00f6yle der: \u2018Kutsal\u0131n\u0131n \u00e7\u00fcr\u00fcmesine izin vermeyeceksin.\u2019"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u201cDavut, kendi ku\u015fa\u011f\u0131nda Tanr\u0131'n\u0131n amac\u0131 uyar\u0131nca hizmet ettikten sonra g\u00f6zlerini ya\u015fama kapad\u0131, atalar\u0131 gibi g\u00f6m\u00fcld\u00fc ve bedeni \u00e7\u00fcr\u00fcy\u00fcp gitti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Oysa Tanr\u0131'n\u0131n diriltti\u011fi Ki\u015fi'nin bedeni \u00e7\u00fcr\u00fcmedi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dolay\u0131s\u0131yla karde\u015fler, \u015funu bilin ki, g\u00fcnahlar\u0131n bu Ki\u015fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ba\u011f\u0131\u015flanaca\u011f\u0131 size duyurulmu\u015f bulunuyor. \u015e\u00f6yle ki, iman eden herkes, Musa'n\u0131n Yasas\u0131'yla aklanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z her su\u00e7tan O'nun arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla aklan\u0131r."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": ""
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dikkat edin, peygamberlerin s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi \u015fu durum sizin ba\u015f\u0131n\u0131za gelmesin: \u2018Bak\u0131n, siz alay edenler, \u015ea\u015fk\u0131na d\u00f6n\u00fcp yok olun! Sizin g\u00fcn\u00fcn\u00fczde bir i\u015f yap\u0131yorum, \u00d6yle bir i\u015f ki, biri size anlatsa inanmazs\u0131n\u0131z.\u2019\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": ""
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pavlus'la Barnaba havradan \u00e7\u0131karken halk onlar\u0131, bir sonraki \u015eabat G\u00fcn\u00fc ayn\u0131 konular \u00fczerinde konu\u015fmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Havradaki topluluk da\u011f\u0131l\u0131nca, Yahudiler ve Yahudili\u011fe d\u00f6n\u00fcp Tanr\u0131'ya tapan yabanc\u0131lardan bir\u00e7o\u011fu onlar\u0131n ard\u0131ndan gitti. Pavlus'la Barnaba onlarla konu\u015farak onlar\u0131 devaml\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfunda ya\u015famaya \u00f6zendirdiler."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ertesi \u015eabat G\u00fcn\u00fc kent halk\u0131n\u0131n hemen hemen t\u00fcm\u00fc Rab'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc dinlemek i\u00e7in toplanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kalabal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6ren Yahudiler b\u00fcy\u00fck bir k\u0131skan\u00e7l\u0131k i\u00e7inde, k\u00fcf\u00fcrlerle Pavlus'un s\u00f6ylediklerine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131lar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pavlus'la Barnaba ise cesaretle kar\u015f\u0131l\u0131k verdiler: \u201cTanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc ilk \u00f6nce size bildirmemiz gerekiyordu. Siz onu reddetti\u011finize ve kendinizi sonsuz ya\u015fama lay\u0131k g\u00f6rmedi\u011finize g\u00f6re, biz \u015fimdi \u00f6teki uluslara gidiyoruz."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc Rab bize \u015f\u00f6yle buyurmu\u015ftur: \u2018Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn d\u00f6rt buca\u011f\u0131na kurtulu\u015f g\u00f6t\u00fcrmen i\u00e7in Seni uluslara \u0131\u015f\u0131k yapt\u0131m.\u2019\u201d"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00d6teki uluslardan olanlar bunu i\u015fitince sevindiler ve Rab'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc y\u00fccelttiler. Sonsuz ya\u015fam i\u00e7in belirlenmi\u015f olanlar\u0131n hepsi iman etti."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "B\u00f6ylece Rab'bin s\u00f6z\u00fc b\u00fct\u00fcn y\u00f6rede yay\u0131ld\u0131."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ne var ki Yahudiler, Tanr\u0131'ya tapan sayg\u0131n kad\u0131nlarla kentin ileri gelen erkeklerini k\u0131\u015fk\u0131rtt\u0131lar, Pavlus'la Barnaba'ya kar\u015f\u0131 bir bask\u0131 hareketi ba\u015flat\u0131p onlar\u0131 b\u00f6lge s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na att\u0131lar."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pavlus'la Barnaba, onlara bir uyar\u0131 olsun diye ayaklar\u0131n\u0131n tozunu silkerek Konya'ya gittiler."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00d6\u011frenciler ise sevin\u00e7 ve Kutsal Ruh'la doluydu."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ayn\u0131 \u015fekilde Konya'da da Yahudiler'in havras\u0131na giren Pavlus'la Barnaba \u00f6yle etkili konu\u015ftular ki, hem Yahudiler'den hem de Grekler'den \u00e7ok ki\u015fi iman etti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ama inanmayan Yahudiler, \u00f6teki uluslardan olanlar\u0131 karde\u015flere kar\u015f\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtarak zihinlerini buland\u0131rd\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Orada uzunca bir s\u00fcre kalan Pavlus'la Barnaba, Rab hakk\u0131nda cesaretle konu\u015fuyorlard\u0131. Rab de onlara belirtiler ve harikalar yapma g\u00fcc\u00fc vererek kendi l\u00fctfunu a\u00e7\u0131klayan bildiriyi do\u011frulad\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kent halk\u0131 ikiye b\u00f6l\u00fcnd\u00fc. Baz\u0131lar\u0131 Yahudiler'in, baz\u0131lar\u0131 da el\u00e7ilerin taraf\u0131n\u0131 tuttu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yahudiler'le \u00f6teki uluslardan olanlar ve bunlar\u0131n y\u00f6neticileri, el\u00e7ileri h\u0131rpalay\u0131p ta\u015fa tutmak i\u00e7in d\u00fczen kurdular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bunu \u00f6\u011frenen Pavlus'la Barnaba, Likaonya'n\u0131n Listra ve Derbe kentlerine ve \u00e7evre b\u00f6lgeye ka\u00e7arak oralarda da M\u00fcjde'yi yayd\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Listra'da, ayaklar\u0131 tutmayan bir adam vard\u0131. Do\u011fu\u015ftan k\u00f6t\u00fcr\u00fcmd\u00fc, hi\u00e7 y\u00fcr\u00fcyemiyordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pavlus'un s\u00f6ylediklerini dinledi. Onu dikkatle s\u00fczen Pavlus, iyile\u015ftirilebilece\u011fine iman\u0131 oldu\u011funu g\u00f6rerek y\u00fcksek sesle ona, \u201cKalk, ayaklar\u0131n\u0131n \u00fczerinde dur!\u201d dedi. Adam yerinden f\u0131rlay\u0131p y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pavlus'un ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren halk Likaonya dilinde, \u201cTanr\u0131lar insan k\u0131l\u0131\u011f\u0131na girip yan\u0131m\u0131za inmi\u015f!\u201d diye hayk\u0131rd\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Barnaba'ya Zeus, Pavlus'a da konu\u015fmada \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti\u011fi i\u00e7in Hermes ad\u0131n\u0131 takt\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kentin hemen d\u0131\u015f\u0131nda bulunan Zeus Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n k\u00e2hini kent kap\u0131lar\u0131na bo\u011falar ve \u00e7elenkler getirdi, halkla birlikte el\u00e7ilere kurban sunmak istedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne var ki el\u00e7iler, Barnaba'yla Pavlus, bunu duyunca giysilerini y\u0131rtarak kalabal\u0131\u011f\u0131n i\u00e7ine dald\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cEfendiler, neden b\u00f6yle \u015feyler yap\u0131yorsunuz?\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar. \u201cBiz de sizin gibi insan\u0131z, ayn\u0131 yarad\u0131l\u0131\u015fa sahibiz. Size m\u00fcjde getiriyoruz. Sizi bu bo\u015f \u015feylerden vazge\u00e7meye, yeri, g\u00f6\u011f\u00fc, denizi ve bunlar\u0131n i\u00e7indekilerin hepsini yaratan, ya\u015fayan Tanr\u0131'ya d\u00f6nmeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ge\u00e7mi\u015f \u00e7a\u011flarda Tanr\u0131, b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131n kendi yollar\u0131ndan gitmelerine izin verdi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yine de kendini tan\u0131ks\u0131z b\u0131rakmad\u0131. Size iyilik ediyor. G\u00f6kten ya\u011fmur ya\u011fd\u0131r\u0131yor, \u00e7e\u015fitli \u00fcr\u00fcnleriyle mevsimleri d\u00fczenliyor, sizi yiyecekle doyurup y\u00fcreklerinizi sevin\u00e7le dolduruyor.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bu s\u00f6zlerle bile halk\u0131n kendilerine kurban sunmas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fckle engelleyebildiler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ne var ki, Antakya ve Konya'dan gelen baz\u0131 Yahudiler, halk\u0131 kendi taraflar\u0131na \u00e7ekerek Pavlus'u ta\u015flad\u0131lar; onu \u00f6lm\u00fc\u015f sanarak kentin d\u0131\u015f\u0131na s\u00fcr\u00fcklediler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ama \u00f6\u011frenciler \u00e7evresinde toplan\u0131nca Pavlus aya\u011fa kalk\u0131p kente d\u00f6nd\u00fc. Ertesi g\u00fcn Barnaba'yla birlikte Derbe'ye gitti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O kentte de M\u00fcjde'yi duyurup bir\u00e7ok \u00f6\u011frenci edindiler. Pavlus'la Barnaba daha sonra Listra, Konya ve Antakya'ya d\u00f6nerek \u00f6\u011frencileri ruh\u00e7a peki\u015ftirdiler, imana ba\u011fl\u0131 kalmalar\u0131 i\u00e7in onlara cesaret verdiler. \u201cTanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ne, bir\u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131dan ge\u00e7erek girmemiz gerekir\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": ""
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u0130manl\u0131lar i\u00e7in her kilisede ihtiyarlar se\u00e7tiler. Dua ve oru\u00e7la onlar\u0131, inand\u0131klar\u0131 Rab'be emanet ettiler."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pisidya b\u00f6lgesinden ge\u00e7erek Pamfilya'ya geldiler."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Perge'de Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc bildirdikten sonra Antalya'ya gittiler."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oradan gemiyle, art\u0131k tamamlam\u0131\u015f bulunduklar\u0131 g\u00f6rev i\u00e7in Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuna emanet edildikleri yer olan Antakya'ya d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oraya vard\u0131klar\u0131nda inanl\u0131lar toplulu\u011funu bir araya getirip Tanr\u0131'n\u0131n kendileri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00f6teki uluslara iman kap\u0131s\u0131n\u0131 nas\u0131l a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Oradaki \u00f6\u011frencilerin yan\u0131nda uzun bir s\u00fcre kald\u0131lar."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Yahudiye'den gelen baz\u0131 ki\u015filer Antakya'daki karde\u015flere, \u201cSiz Musa'n\u0131n t\u00f6resi uyar\u0131nca s\u00fcnnet olmad\u0131k\u00e7a kurtulamazs\u0131n\u0131z\u201d diye \u00f6\u011fretiyorlard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavlus'la Barnaba bu adamlarla bir hayli \u00e7eki\u015fip tart\u0131\u015ft\u0131lar. Sonunda Pavlus'la Barnaba'n\u0131n, ba\u015fka birka\u00e7 karde\u015fle birlikte Yeru\u015falim'e gidip bu sorunu el\u00e7iler ve ihtiyarlarla g\u00f6r\u00fc\u015fmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00f6ylece kilise taraf\u0131ndan g\u00f6nderilenler, \u00f6teki uluslardan olanlar\u0131n Tanr\u0131'ya nas\u0131l d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlata anlata Fenike ve Samiriye b\u00f6lgelerinden ge\u00e7erek b\u00fct\u00fcn karde\u015flere b\u00fcy\u00fck sevin\u00e7 verdiler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yeru\u015falim'e geldiklerinde inanl\u0131lar toplulu\u011fu, el\u00e7iler ve ihtiyarlarca iyi kar\u015f\u0131land\u0131lar. Tanr\u0131'n\u0131n kendileri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapm\u0131\u015f oldu\u011fu her \u015feyi anlatt\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne var ki, Ferisi mezhebinden baz\u0131 imanl\u0131lar kalk\u0131p \u015f\u00f6yle dediler: \u201c\u00d6teki uluslardan olanlar\u0131 s\u00fcnnet etmek ve onlara Musa'n\u0131n Yasas\u0131'na uymalar\u0131n\u0131 buyurmak gerekir.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El\u00e7ilerle ihtiyarlar bu konuyu g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in topland\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Uzunca bir tart\u0131\u015fmadan sonra Petrus aya\u011fa kalk\u0131p onlara, \u201cKarde\u015fler\u201d dedi, \u201c\u00d6teki uluslar M\u00fcjde'nin bildirisini benim a\u011fz\u0131mdan duyup inans\u0131nlar diye Tanr\u0131'n\u0131n uzun zaman \u00f6nce aran\u0131zdan beni se\u00e7ti\u011fini biliyorsunuz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0130nsan\u0131n y\u00fcre\u011fini bilen Tanr\u0131, Kutsal Ruh'u t\u0131pk\u0131 bize verdi\u011fi gibi onlara da vermekle, onlar\u0131 kabul etti\u011fini g\u00f6sterdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Onlarla bizim aram\u0131zda hi\u00e7bir ayr\u0131m yapmad\u0131, iman etmeleri \u00fczerine y\u00fcreklerini ar\u0131nd\u0131rd\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6yleyse, ne bizim ne de atalar\u0131m\u0131z\u0131n ta\u015f\u0131yamad\u0131\u011f\u0131 bir boyunduru\u011fu \u00f6\u011frencilerin boynuna ge\u00e7irerek \u015fimdi neden Tanr\u0131'y\u0131 deniyorsunuz?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bizler, Rab \u0130sa'n\u0131n l\u00fctfuyla kurtuldu\u011fumuza inan\u0131yoruz; onlar da \u00f6yle.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine b\u00fct\u00fcn topluluk sustu ve Barnaba'yla Pavlus'u dinlemeye ba\u015flad\u0131. Barnaba'yla Pavlus, Tanr\u0131'n\u0131n kendileri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00f6teki uluslar aras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 harikalarla belirtileri tek tek anlatt\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Onlar konu\u015fmalar\u0131n\u0131 bitirince Yakup s\u00f6z ald\u0131: \u201cKarde\u015fler, beni dinleyin\u201d dedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cSimun, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6teki uluslardan kendine ait olacak bir halk \u00e7\u0131karmak amac\u0131yla onlara ilk kez nas\u0131l yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatm\u0131\u015ft\u0131r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Peygamberlerin s\u00f6zleri de bunu do\u011frulamaktad\u0131r. Yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu gibi:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Bundan sonra ben geri d\u00f6n\u00fcp, Davut'un y\u0131k\u0131k konutunu yeniden kuraca\u011f\u0131m. Onun y\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 yeniden kurup Onu tekrar aya\u011fa kald\u0131raca\u011f\u0131m."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6yle ki, geriye kalan insanlar, Bana ait olan b\u00fct\u00fcn uluslar Rab'bi aras\u0131nlar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bunlar\u0131 ta ba\u015flang\u0131\u00e7tan bildiren Rab, \u0130\u015fte b\u00f6yle diyor.\u2019"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cBu nedenle, kan\u0131mca \u00f6teki uluslardan Tanr\u0131'ya d\u00f6nenlere g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7\u0131karmamal\u0131y\u0131z."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ancak putlara sunulup murdar hale gelen etlerden, fuhu\u015ftan, bo\u011fularak \u00f6ld\u00fcr\u00fclen hayvanlar\u0131n etinden ve kandan sak\u0131nmalar\u0131 gerekti\u011fini onlara yazmal\u0131y\u0131z."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok eski zamanlardan beri Musa'n\u0131n s\u00f6zleri her kentte duyurulmakta, her \u015eabat G\u00fcn\u00fc havralarda okunmaktad\u0131r.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine b\u00fct\u00fcn inanl\u0131lar toplulu\u011fuyla el\u00e7iler ve ihtiyarlar, kendi aralar\u0131ndan se\u00e7tikleri adamlar\u0131 Pavlus ve Barnaba'yla birlikte Antakya'ya g\u00f6ndermeye karar verdiler. Karde\u015flerin \u00f6nde gelenlerinden Barsabba denilen Yahuda ile Silas'\u0131 se\u00e7tiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar\u0131n eliyle \u015fu mektubu yollad\u0131lar: \u201cKarde\u015fleriniz olan biz el\u00e7ilerle ihtiyarlardan, \u00f6teki uluslardan olup Antakya, Suriye ve Kilikya'da bulunan siz karde\u015flere selam!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bizden baz\u0131 ki\u015filerin yan\u0131n\u0131za geldi\u011fini, s\u00f6zleriyle sizi tedirgin edip akl\u0131n\u0131z\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyduk. Oysa onlar\u0131 biz g\u00f6ndermedik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bu nedenle aram\u0131zdan se\u00e7ti\u011fimiz baz\u0131 ki\u015fileri, sevgili karde\u015flerimiz Barnaba ve Pavlus'la birlikte size g\u00f6ndermeye oybirli\u011fiyle karar verdik."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu ikisi, Rabbimiz \u0130sa Mesih'in ad\u0131 u\u011fruna canlar\u0131n\u0131 g\u00f6zden \u00e7\u0131karm\u0131\u015f ki\u015filerdir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Karar\u0131m\u0131z uyar\u0131nca size Yahuda ile Silas'\u0131 g\u00f6nderiyoruz. Onlar ayn\u0131 \u015feyleri s\u00f6zl\u00fc olarak da aktaracaklar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kutsal Ruh ve bizler, gerekli olan \u015fu kurallar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda size herhangi bir \u015fey y\u00fcklememeyi uygun g\u00f6rd\u00fck: Putlara sunulan kurbanlar\u0131n etinden, kandan, bo\u011fularak \u00f6ld\u00fcr\u00fclen hayvanlar\u0131n etinden ve fuhu\u015ftan sak\u0131nmal\u0131s\u0131n\u0131z. Bunlardan ka\u00e7\u0131n\u0131rsan\u0131z, iyi edersiniz. Esen kal\u0131n.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Adamlar b\u00f6ylece yola koyulup Antakya'ya gittiler. Toplulu\u011fu bir araya getirerek onlara mektubu verdiler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u0130manl\u0131lar, mektuptaki y\u00fcreklendirici s\u00f6zleri okuyunca sevindiler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kendileri peygamber olan Yahuda ile Silas, bir\u00e7ok konu\u015fmalar yaparak karde\u015fleri y\u00fcreklendirip ruh\u00e7a peki\u015ftirdiler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bir s\u00fcre orada kald\u0131ktan sonra, kendilerini g\u00f6ndermi\u015f olanlar\u0131n yan\u0131na d\u00f6nmek \u00fczere karde\u015fler taraf\u0131ndan esenlikle yolcu edildiler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pavlus'la Barnaba ise Antakya'da kald\u0131lar, bir\u00e7oklar\u0131yla birlikte \u00f6\u011fretip Rab'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc m\u00fcjdelediler."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bundan bir s\u00fcre sonra Pavlus Barnaba'ya, \u201cRab'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc duyurdu\u011fumuz b\u00fct\u00fcn kentlere d\u00f6n\u00fcp karde\u015fleri ziyaret edelim, nas\u0131l olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6relim\u201d dedi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnaba, Markos denilen Yuhanna'y\u0131 da yanlar\u0131nda g\u00f6t\u00fcrmek istiyordu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ama Pavlus, Pamfilya'da kendilerini y\u00fcz\u00fcst\u00fc b\u0131rak\u0131p birlikte g\u00f6reve devam etmeyen Markos'u yanlar\u0131nda g\u00f6t\u00fcrmeyi uygun g\u00f6rmedi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aralar\u0131nda \u00f6ylesine keskin bir anla\u015fmazl\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131 ki, birbirlerinden ayr\u0131ld\u0131lar. Barnaba Markos'u al\u0131p K\u0131br\u0131s'a do\u011fru yelken a\u00e7t\u0131."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Silas'\u0131 se\u00e7en Pavlus ise, karde\u015flerce Rab'bin l\u00fctfuna emanet edildikten sonra yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Suriye ve Kilikya b\u00f6lgelerini dola\u015farak inanl\u0131 topluluklar\u0131n\u0131 peki\u015ftirdi."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlus, Derbe ve Listra'ya da u\u011frad\u0131. Listra'da Timoteos ad\u0131nda bir \u0130sa \u00f6\u011frencisi vard\u0131. Annesi imanl\u0131 bir Yahudi, babas\u0131 ise Grek'ti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Listra ve Konya'daki karde\u015fler ondan \u00f6vg\u00fcyle s\u00f6z ediyorlard\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Timoteos'u kendisiyle birlikte g\u00f6t\u00fcrmek isteyen Pavlus, oralarda bulunan Yahudiler y\u00fcz\u00fcnden onu s\u00fcnnet ettirdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc hepsi, babas\u0131n\u0131n Grek oldu\u011funu biliyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kent kent dola\u015farak Yeru\u015falim'deki el\u00e7ilerle ihtiyarlar\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131 imanl\u0131lara iletiyor, bunlara uymalar\u0131n\u0131 istiyorlard\u0131."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle topluluklar\u0131n iman\u0131 g\u00fc\u00e7leniyor ve say\u0131lar\u0131 g\u00fcnden g\u00fcne art\u0131yordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kutsal Ruh'un, Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc Asya \u0130li'nde yaymalar\u0131n\u0131 engellemesi \u00fczerine Pavlus'la arkada\u015flar\u0131 Frikya ve Galatya b\u00f6lgesinden ge\u00e7tiler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Misya s\u0131n\u0131r\u0131na geldiklerinde Bitinya b\u00f6lgesine ge\u00e7mek istediler. Ama \u0130sa'n\u0131n Ruhu onlara izin vermedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Misya'dan ge\u00e7ip Troas Kenti'ne gittiler."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O gece Pavlus bir g\u00f6r\u00fcm g\u00f6rd\u00fc. \u00d6n\u00fcnde Makedonyal\u0131 bir adam durmu\u015f, ona yalvar\u0131yordu: \u201cMakedonya'ya ge\u00e7ip bize yard\u0131m et\u201d diyordu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavlus'un g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bu g\u00f6r\u00fcmden sonra hemen Makedonya'ya gitmenin bir yolunu arad\u0131k. \u00c7\u00fcnk\u00fc Tanr\u0131'n\u0131n bizi, M\u00fcjde'yi oradakilere duyurmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 sonucuna varm\u0131\u015ft\u0131k."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Troas'tan denize a\u00e7\u0131l\u0131p do\u011fru Semadirek Adas\u0131'na, ertesi g\u00fcn de Neapolis'e gittik."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oradan da Filipi'ye ge\u00e7tik. Buras\u0131 bir Roma yerle\u015fim merkezi ve Makedonya'n\u0131n o b\u00f6lgesinde \u00f6nemli bir kentti. Birka\u00e7 g\u00fcn bu kentte kald\u0131k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015eabat G\u00fcn\u00fc kent kap\u0131s\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p \u0131rmak k\u0131y\u0131s\u0131na gittik. Orada bir dua yeri olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorduk. Oturduk, orada toplanm\u0131\u015f kad\u0131nlarla konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizi dinleyenler aras\u0131nda Tiyatira Kenti'nden Lidya ad\u0131nda bir kad\u0131n vard\u0131. Mor kuma\u015f ticareti yapan Lidya, Tanr\u0131'ya tapan biriydi. Pavlus'un s\u00f6ylediklerine kulak vermesi i\u00e7in Rab onun y\u00fcre\u011fini a\u00e7t\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lidya, ev halk\u0131yla birlikte vaftiz olduktan sonra bizi evine \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u201cBeni Rab'bin bir inanl\u0131s\u0131 kabul ediyorsan\u0131z, gelin, evimde kal\u0131n\u201d dedi ve bizi raz\u0131 etti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bir g\u00fcn biz dua yerine giderken, kar\u015f\u0131m\u0131za, falc\u0131l\u0131k ruhuna tutulmu\u015f k\u00f6le bir k\u0131z \u00e7\u0131kt\u0131. Bu k\u0131z, gelecekten haber vererek efendilerine bir hayli kazan\u00e7 sa\u011fl\u0131yordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavlus'u ve bizleri izleyerek, \u201cBu adamlar y\u00fcce Tanr\u0131'n\u0131n kullar\u0131d\u0131r, size kurtulu\u015f yolunu bildiriyorlar!\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131p durdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve g\u00fcnlerce s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc bunu. Sonunda, bundan \u00e7ok rahats\u0131z olan Pavlus arkas\u0131na d\u00f6nerek ruha, \u201c\u0130sa Mesih'in ad\u0131yla, bu k\u0131z\u0131n i\u00e7inden \u00e7\u0131kman\u0131 buyuruyorum\u201d dedi. Ruh hemen k\u0131z\u0131n i\u00e7inden \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "K\u0131z\u0131n efendileri, kazan\u00e7 umutlar\u0131n\u0131n yok oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce Pavlus'la Silas'\u0131 yakalay\u0131p \u00e7ar\u015f\u0131 meydan\u0131na, yetkililerin \u00f6n\u00fcne s\u00fcr\u00fcklediler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Onlar\u0131 yarg\u0131\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kartarak, \u201cBu adamlar Yahudi'dir\u201d dediler, \u201cKentimizi alt\u00fcst ettiler. Biz Romal\u0131lar i\u00e7in benimsenmesi ve uygulanmas\u0131 yasak birtak\u0131m t\u00f6reler yay\u0131yorlar.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": ""
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Halk da Pavlus'la Silas'a yap\u0131lan sald\u0131r\u0131ya kat\u0131ld\u0131. Yarg\u0131\u00e7lar onlar\u0131n giysilerini y\u0131rt\u0131p s\u0131y\u0131rarak de\u011fnekle d\u00f6v\u00fclmeleri i\u00e7in buyruk verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar\u0131 iyice d\u00f6vd\u00fcrd\u00fckten sonra hapse att\u0131lar. Zindanc\u0131ya, onlar\u0131 s\u0131k\u0131 g\u00fcvenlik alt\u0131nda tutmas\u0131n\u0131 buyurdular."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bu buyru\u011fu alan zindanc\u0131 onlar\u0131 hapishanenin i\u00e7 b\u00f6lmesine atarak ayaklar\u0131n\u0131 tomru\u011fa vurdu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gece yar\u0131s\u0131na do\u011fru Pavlus'la Silas dua ediyor, Tanr\u0131'y\u0131 ilahilerle y\u00fcceltiyorlard\u0131. \u00d6b\u00fcr tutuklular da onlar\u0131 dinliyordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Birdenbire \u00f6yle \u015fiddetli bir deprem oldu ki, tutukevi temelden sars\u0131ld\u0131. Bir anda b\u00fct\u00fcn kap\u0131lar a\u00e7\u0131ld\u0131, herkesin zincirleri \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zindanc\u0131 uyand\u0131. Zindan kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fcnce k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 \u00e7ekip can\u0131na k\u0131ymak istedi. \u00c7\u00fcnk\u00fc tutuklular\u0131n ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 sanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ama Pavlus y\u00fcksek sesle, \u201cCan\u0131na k\u0131yma, hepimiz buraday\u0131z!\u201d diye seslendi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Zindanc\u0131 \u0131\u015f\u0131k getirtip i\u00e7eri dald\u0131. Titreyerek Pavlus'la Silas'\u0131n \u00f6n\u00fcnde yere kapand\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Onlar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kararak, \u201cEfendiler, kurtulmak i\u00e7in ne yapmam gerekir?\u201d diye sordu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Onlar, \u201cRab \u0130sa'ya iman et, sen de ev halk\u0131n da kurtulursunuz\u201d dediler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sonra kendisine ve ev halk\u0131n\u0131n hepsine Rab'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc bildirdiler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gecenin o saatinde zindanc\u0131 onlar\u0131 g\u00f6t\u00fcr\u00fcp yaralar\u0131n\u0131 y\u0131kad\u0131. Sonra hem kendisi hem ev halk\u0131 hemen vaftiz oldu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pavlus'la Silas'\u0131 evine g\u00f6t\u00fcrerek sofra kurdu. Tanr\u0131'ya inanmak, onu ve evindekilerin hepsini sevince bo\u011fmu\u015ftu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "G\u00fcn do\u011funca yarg\u0131\u00e7lar g\u00f6revlileri g\u00f6ndererek, \u201cO adamlar\u0131 serbest b\u0131rak\u201d dediler."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Zindanc\u0131 bu s\u00f6zleri Pavlus'a iletti. \u201cYarg\u0131\u00e7lar serbest b\u0131rak\u0131lman\u0131z i\u00e7in haber g\u00f6nderdi. \u015eimdi \u00e7\u0131kabilirsiniz, esenlikle gidin\u201d dedi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ama Pavlus g\u00f6revlilere \u015f\u00f6yle dedi: \u201cRoma vatanda\u015f\u0131 oldu\u011fumuz halde, bizi yarg\u0131lamadan herkesin \u00f6n\u00fcnde d\u00f6v\u00fcp hapse att\u0131lar. \u015eimdi bizi gizlice mi kovacaklar? Olmaz b\u00f6yle \u015fey! Kendileri gelsinler, bizi al\u0131p \u00e7\u0131kars\u0131nlar!\u201d"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "G\u00f6revliler bu s\u00f6zleri yarg\u0131\u00e7lara iletti. Yarg\u0131\u00e7lar, Pavlus'la Silas'\u0131n Roma vatanda\u015f\u0131 oldu\u011funu duyunca korktular."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Gelip \u00f6z\u00fcr dilediler. Sonra onlar\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kararak kentten ayr\u0131lmalar\u0131n\u0131 rica ettiler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pavlus'la Silas zindandan \u00e7\u0131k\u0131nca Lidya'n\u0131n evine gittiler. Karde\u015flerle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp onlar\u0131 y\u00fcreklendirdikten sonra oradan ayr\u0131ld\u0131lar."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Amfipolis ve Apollonya'dan ge\u00e7erek Selanik'e geldiler. Burada Yahudiler'in bir havras\u0131 vard\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavlus, her zamanki gibi Yahudiler'e giderek art arda \u00fc\u00e7 \u015eabat G\u00fcn\u00fc onlarla Kutsal Yaz\u0131lar \u00fczerinde tart\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mesih'in ac\u0131 \u00e7ekip \u00f6l\u00fcmden dirilmesi gerekti\u011fine dair a\u00e7\u0131klamalarda bulunuyor, kan\u0131tlar g\u00f6steriyordu. \u201cSize duyurmakta oldu\u011fum bu \u0130sa, Mesih'tir\u201d diyordu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Onlardan baz\u0131lar\u0131, Tanr\u0131'ya tapan Grekler'den b\u00fcy\u00fck bir topluluk ve ileri gelen kad\u0131nlar\u0131n da bir\u00e7o\u011fu ikna olup Pavlus'la Silas'a kat\u0131ld\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Yahudiler bunu k\u0131skand\u0131. \u00c7ar\u015f\u0131 pazardan toplad\u0131klar\u0131 baz\u0131 k\u00f6t\u00fc insanlardan bir kalabal\u0131k olu\u015fturup kentte karga\u015fal\u0131k \u00e7\u0131kartt\u0131lar. Pavlus'la Silas'\u0131 bulmak ve halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde yarg\u0131lamak amac\u0131yla Yason'un evine sald\u0131rd\u0131lar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onlar\u0131 bulamay\u0131nca, Yason ile baz\u0131 karde\u015fleri kent yetkililerinin \u00f6n\u00fcne s\u00fcr\u00fcklediler. \u201cD\u00fcnyay\u0131 alt\u00fcst eden o adamlar buraya da geldiler\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131yorlard\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cYason onlar\u0131 evine ald\u0131. Onlar\u0131n hepsi, \u0130sa ad\u0131nda ba\u015fka bir kral oldu\u011funu s\u00f6yleyerek Sezar'\u0131n buyruklar\u0131na kar\u015f\u0131 geliyorlar.\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bu s\u00f6zleri i\u015fiten kalabal\u0131k ve kentin yetkilileri tela\u015fa kap\u0131ld\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sonunda yetkililer Yason ve \u00f6b\u00fcrlerini kefaletle serbest b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Karde\u015fler hemen o gece Pavlus'la Silas'\u0131 Veriya Kenti'ne g\u00f6nderdiler. Onlar oraya var\u0131nca Yahudiler'in havras\u0131na gittiler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Veriya'daki Yahudiler Selanik'tekilerden daha a\u00e7\u0131k fikirliydi. Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck ilgiyle kar\u015f\u0131layarak her g\u00fcn Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131 inceliyor, \u00f6\u011fretilenlerin do\u011fru olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yorlard\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle i\u00e7lerinden bir\u00e7oklar\u0131 ve \u00e7ok say\u0131da sayg\u0131n Grek kad\u0131n ve erkek iman etti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Selanik'teki Yahudiler Pavlus'un Veriya'da da Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc duyurdu\u011funu \u00f6\u011frenince oraya gittiler, halk\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131p aya\u011fa kald\u0131rd\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine karde\u015fler Pavlus'u hemen deniz k\u0131y\u0131s\u0131na yollad\u0131lar. Silas ile Timoteos ise Veriya'da kald\u0131lar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pavlus'la birlikte gidenler onu Atina'ya kadar g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Sonra Pavlus'tan, Silas'la Timoteos'un bir an \u00f6nce kendisine yeti\u015fmeleri yolunda buyruk alarak geri d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onlar\u0131 Atina'da bekleyen Pavlus, kenti putlarla dolu g\u00f6r\u00fcnce y\u00fcre\u011finde derin bir ac\u0131 duydu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu nedenle, gerek havrada Yahudiler'le ve Tanr\u0131'ya tapan yabanc\u0131larla, gerek her g\u00fcn \u00e7ar\u015f\u0131 meydan\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015filerle tart\u0131\u015f\u0131p durdu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Epik\u00fcrc\u00fc ve Stoac\u0131 baz\u0131 filozoflar onunla at\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar. Kimi, \u201cBu lafebesi ne demek istiyor?\u201d derken, kimi de, \u201cGaliba yabanc\u0131 ilahlar\u0131n habercili\u011fini yap\u0131yor\u201d diyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc Pavlus, \u0130sa'yla ve dirili\u015fle ilgili M\u00fcjde'yi duyuruyordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlar Pavlus'u al\u0131p Ares Tepesi Kurulu'na g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Ona, \u201cYayd\u0131\u011f\u0131n bu yeni \u00f6\u011fretinin ne oldu\u011funu \u00f6\u011frenebilir miyiz?\u201d dediler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cKula\u011f\u0131m\u0131za yabanc\u0131 gelen baz\u0131 konulardan s\u00f6z ediyorsun. Bunlar\u0131n anlam\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek isteriz.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn Atinal\u0131lar ve kentte bulunan yabanc\u0131lar, vakitlerini hep yeni d\u00fc\u015f\u00fcnceleri anlatarak ve dinleyerek ge\u00e7irirlerdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavlus, Ares Tepesi Kurulu'nun \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131p \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cEy Atinal\u0131lar, sizin her bak\u0131mdan \u00e7ok dindar oldu\u011funuzu g\u00f6r\u00fcyorum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ben \u00e7evrede dola\u015f\u0131rken, tap\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131z yerleri incelerken \u00fczerinde, B\u0130L\u0130NMEYEN TANRI'YA diye yaz\u0131lm\u0131\u015f bir suna\u011fa bile rastlad\u0131m. Sizin bilmeden tap\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131z bu Tanr\u0131'y\u0131 ben size tan\u0131tay\u0131m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201cD\u00fcnyay\u0131 ve i\u00e7indekilerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc yaratan, yerin ve g\u00f6\u011f\u00fcn Rabbi olan Tanr\u0131, elle yap\u0131lm\u0131\u015f tap\u0131naklarda oturmaz."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Herkese ya\u015fam, soluk ve her \u015feyi veren kendisi oldu\u011funa g\u00f6re, bir \u015feye gereksinmesi varm\u0131\u015f gibi O'na insan eliyle hizmet edilmez. Tanr\u0131, b\u00fct\u00fcn uluslar\u0131 tek insandan t\u00fcretti ve onlar\u0131 yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn d\u00f6rt buca\u011f\u0131na yerle\u015ftirdi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Uluslar\u0131n s\u00fcrelerini ve yerle\u015fecekleri b\u00f6lgelerin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 \u00f6nceden saptad\u0131."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bunu, kendisini aras\u0131nlar ve el yordam\u0131yla da olsa bulabilsinler diye yapt\u0131. Asl\u0131nda Tanr\u0131 hi\u00e7birimizden uzak de\u011fildir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nitekim, \u2018O'nda ya\u015f\u0131yor ve hareket ediyoruz; O'nda var\u0131z.\u2019 Baz\u0131 ozanlar\u0131n\u0131z\u0131n belirtti\u011fi gibi, \u2018Biz de O'nun soyundan\u0131z.\u2019"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201cTanr\u0131'n\u0131n soyundan oldu\u011fumuza g\u00f6re, tanr\u0131sal \u00f6z\u00fcn, insan d\u00fc\u015f\u00fcncesi ve becerisiyle bi\u00e7imlendirilmi\u015f alt\u0131n, g\u00fcm\u00fc\u015f ya da ta\u015ftan bir nesneye benzedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmemeliyiz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tanr\u0131, ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nemlerin bilgisizli\u011fini g\u00f6rmezlikten geldi; ama \u015fimdi her yerde herkesin t\u00f6vbe etmesini buyuruyor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnyay\u0131, atad\u0131\u011f\u0131 Ki\u015fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla adaletle yarg\u0131layaca\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc saptam\u0131\u015ft\u0131r. Bu Ki\u015fi'yi \u00f6l\u00fcmden diriltmekle bunun g\u00fcvencesini herkese vermi\u015ftir.\u201d"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6l\u00fclerin dirilmesiyle ilgili s\u00f6zleri duyunca kimi alay etti, kimi de, \u201cSeni bu konuda bir daha dinlemek isteriz\u201d dedi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pavlus aralar\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p gitti."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Birka\u00e7 ki\u015fi ona kat\u0131l\u0131p inand\u0131. Bunlar\u0131n aras\u0131nda kurul \u00fcyesi Dionisios, Damaris adl\u0131 bir kad\u0131n ve birka\u00e7 ki\u015fi daha vard\u0131."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan sonra Pavlus Atina'dan ayr\u0131l\u0131p Korint'e gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Orada Pontus do\u011fumlu, Akvila ad\u0131nda bir Yahudi ile kar\u0131s\u0131 Priskilla'y\u0131 buldu. Bunlar, Klavdius'un b\u00fct\u00fcn Yahudiler'in Roma'y\u0131 terk etmesi yolundaki buyru\u011fu \u00fczerine, k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce \u0130talya'dan gelmi\u015flerdi. Akvila ile Priskilla'n\u0131n yan\u0131na giden Pavlus, ayn\u0131 meslekten oldu\u011fundan onlarla kal\u0131p \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc meslekleri \u00e7ad\u0131rc\u0131l\u0131kt\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pavlus, her \u015eabat G\u00fcn\u00fc havrada tart\u0131\u015farak hem Yahudiler'i hem Grekler'i ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Silas'la Timoteos Makedonya'dan gelince, Pavlus kendini t\u00fcm\u00fcyle Tanr\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc yaymaya verdi. Yahudiler'e, \u0130sa'n\u0131n Mesih oldu\u011funa dair tan\u0131kl\u0131k ediyordu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ama Yahudiler kar\u015f\u0131 gelip ona s\u00f6vmeye ba\u015flay\u0131nca Pavlus, giysilerini silkerek, \u201cBa\u015f\u0131n\u0131za geleceklerin sorumlusu sizsiniz!\u201d dedi. \u201cSorumluluk benden gitti. Bundan b\u00f6yle \u00f6teki uluslara gidece\u011fim.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pavlus oradan \u00e7\u0131kt\u0131, Tanr\u0131'ya tapan Titius Yustus adl\u0131 birinin evine gitti. Yustus'un evi havran\u0131n biti\u015fi\u011findeydi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Havran\u0131n y\u00f6neticisi Krispus b\u00fct\u00fcn ev halk\u0131yla birlikte Rab'be inand\u0131. Pavlus'u dinleyen Korintliler'den bir\u00e7o\u011fu da inan\u0131p vaftiz oldu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bir gece Rab bir g\u00f6r\u00fcmde Pavlus'a, \u201cKorkma\u201d dedi, \u201cKonu\u015f, susma!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ben seninle birlikteyim; hi\u00e7 kimse sana dokunmayacak, k\u00f6t\u00fcl\u00fck yapmayacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu kentte benim halk\u0131m \u00e7oktur.\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pavlus, orada bir bu\u00e7uk y\u0131l kald\u0131 ve halka s\u00fcrekli Tanr\u0131'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00f6\u011fretti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gallio'nun Ahaya Valisi oldu\u011fu s\u0131ralarda, hep birlikte Pavlus'a kar\u015f\u0131 gelen Yahudiler onu mahkemeye \u00e7\u0131kard\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201cBu adam Yasa'ya ayk\u0131r\u0131 bi\u00e7imde Tanr\u0131'ya tap\u0131nmalar\u0131 i\u00e7in insanlar\u0131 kand\u0131r\u0131yor\u201d dediler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pavlus tam s\u00f6ze ba\u015flayacakken Gallio Yahudiler'e \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEy Yahudiler, davan\u0131z bir haks\u0131zl\u0131k ya da ciddi bir su\u00e7la ilgili olsayd\u0131, sizleri sab\u0131rla dinlemem gerekirdi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ama sorun bir \u00f6\u011freti, baz\u0131 adlar ve kendi yasan\u0131zla ilgili oldu\u011funa g\u00f6re, bu davaya kendiniz bak\u0131n. Ben b\u00f6yle \u015feylere yarg\u0131\u00e7l\u0131k etmek istemem.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sonra Gallio onlar\u0131 mahkemeden kovdu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hep birlikte, havran\u0131n y\u00f6neticisi Sostenis'i yakalay\u0131p mahkemenin \u00f6n\u00fcnde d\u00f6vd\u00fcler. Gallio ise olup bitenlere hi\u00e7 ald\u0131rmad\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pavlus Korint'teki karde\u015flerin yan\u0131nda bir s\u00fcre daha kald\u0131. Sonra onlarla vedala\u015ft\u0131, Priskilla ve Akvila ile birlikte Suriye'ye gitmek \u00fczere gemiyle yola \u00e7\u0131kt\u0131. Adakta bulunmu\u015f oldu\u011fu i\u00e7in Kenhere'de sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kestirmi\u015fti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Efes'e vard\u0131klar\u0131 zaman Priskilla ve Akvila'y\u0131 orada b\u0131rakt\u0131. Kendisi havraya giderek Yahudiler'le tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunlar daha uzun bir s\u00fcre kalmas\u0131n\u0131 istedilerse de, Pavlus kabul etmedi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama onlara veda ederken, \u201cTanr\u0131 dilerse yan\u0131n\u0131za yine d\u00f6nece\u011fim\u201d dedi. Sonra Efes'ten denize a\u00e7\u0131ld\u0131."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sezariye'ye vard\u0131ktan sonra Yeru\u015falim'e gidip oradaki kiliseyi ziyaret etti, oradan da Antakya'ya ge\u00e7ti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bir s\u00fcre orada kald\u0131ktan sonra yola \u00e7\u0131kt\u0131; Galatya b\u00f6lgesini ve Frikya'y\u0131 dola\u015farak b\u00fct\u00fcn \u00f6\u011frencileri ruh\u00e7a peki\u015ftirdi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bu arada \u0130skenderiye do\u011fumlu Apollos ad\u0131nda bir Yahudi Efes'e geldi. \u00dcst\u00fcn bir konu\u015fma yetene\u011fi olan Apollos, Kutsal Yaz\u0131lar'\u0131 \u00e7ok iyi biliyordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Rab'bin yolunda e\u011fitilmi\u015f bir ki\u015fiydi. Ate\u015fli bir ruhla konu\u015fuyor ve sadece Yahya'n\u0131n vaftizini bildi\u011fi halde \u0130sa'yla ilgili ger\u00e7ekleri do\u011fru \u00f6\u011fretiyordu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Havrada cesaretle konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Kendisini dinleyen Priskilla ile Akvila, onu yanlar\u0131na alarak Tanr\u0131 yolunu ona daha do\u011fru bi\u00e7imde a\u00e7\u0131klad\u0131lar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apollos Ahaya'ya gitmek isteyince karde\u015fler onu cesaretlendirdiler. Onu iyi kar\u015f\u0131lamalar\u0131 i\u00e7in oradaki \u00f6\u011frencilere mektup yazd\u0131lar. Apollos Ahaya'ya var\u0131nca Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfuyla iman etmi\u015f olanlara \u00e7ok yard\u0131m etti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle ki Kutsal Yaz\u0131lar'dan, \u0130sa'n\u0131n Mesih oldu\u011funu kan\u0131tlayarak Yahudiler'in iddialar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde \u00e7\u00fcr\u00fctt\u00fc."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apollos Korint'teyken Pavlus, i\u00e7 b\u00f6lgelerden ge\u00e7erek Efes'e geldi. Orada baz\u0131 \u00f6\u011frencileri bularak onlara, \u201c\u0130man etti\u011finiz zaman Kutsal Ruh'u ald\u0131n\u0131z m\u0131?\u201d diye sordu. \u201cKutsal Ruh'un varl\u0131\u011f\u0131ndan haberimiz yok ki!\u201d dediler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201c\u00d6yleyse neye dayanarak vaftiz oldunuz?\u201d diye sordu. \u201cYahya'n\u0131n \u00f6\u011fretisine dayanarak vaftiz olduk\u201d dediler."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pavlus, \u201cYahya'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 vaftiz, t\u00f6vbeyle ilgili bir vaftizdi\u201d dedi. \u201cHalka, kendisinden sonra gelecek Olan'a, yani \u0130sa'ya inanmalar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onlar bunu duyunca, Rab \u0130sa'n\u0131n ad\u0131yla vaftiz oldular."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pavlus ellerini onlar\u0131n \u00fczerine koyunca Kutsal Ruh \u00fczerlerine indi ve bilmedikleri dillerle konu\u015fup peygamberlik etmeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 on iki ki\u015fiydiler."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Havraya giren Pavlus cesaretle konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. \u00dc\u00e7 ay boyunca oradakilerle tart\u0131\u015f\u0131p durdu, onlar\u0131 Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi konusunda ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne var ki, baz\u0131lar\u0131 sert bir tutum tak\u0131n\u0131p ikna olmamakta direndiler ve \u0130sa'n\u0131n yolunu halk\u0131n \u00f6n\u00fcnde k\u00f6t\u00fclemeye ba\u015flad\u0131lar. Bunun \u00fczerine Pavlus onlardan ayr\u0131ld\u0131. \u00d6\u011frencilerini de al\u0131p g\u00f6t\u00fcrd\u00fc ve Tiranus'un dershanesinde her g\u00fcn tart\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bu durum iki y\u0131l s\u00fcrd\u00fc. Sonunda Yahudi olsun Grek olsun, Asya \u0130li'nde ya\u015fayan herkes Rab'bin s\u00f6z\u00fcn\u00fc i\u015fitti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tanr\u0131, Pavlus'un eliyle ola\u011fan\u00fcst\u00fc mucizeler yarat\u0131yordu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015e\u00f6yle ki, Pavlus'un bedenine de\u011fen pe\u015fkir ve pe\u015ftamallar hasta olanlara g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde, hastal\u0131klar\u0131 yok oluyor, k\u00f6t\u00fc ruhlar i\u00e7lerinden \u00e7\u0131k\u0131yordu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c7evrede dola\u015f\u0131p k\u00f6t\u00fc ruhlar\u0131 kovmakla u\u011fra\u015fan baz\u0131 Yahudiler de k\u00f6t\u00fc ruhlara tutsak olanlar\u0131 Rab \u0130sa'n\u0131n ad\u0131n\u0131 anarak kurtarmaya kalk\u0131\u015ft\u0131lar. \u201cPavlus'un tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 \u0130sa'n\u0131n ad\u0131yla size emrediyoruz!\u201d diyorlard\u0131."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunu yapanlar aras\u0131nda Skeva adl\u0131 bir Yahudi ba\u015fk\u00e2hinin yedi o\u011flu da vard\u0131."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "K\u00f6t\u00fc ruh ise onlara \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201c\u0130sa'y\u0131 biliyor, Pavlus'u da tan\u0131yorum, ama siz kimsiniz?\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0130\u00e7inde k\u00f6t\u00fc ruh bulunan adam onlara sald\u0131rd\u0131, hepsini alt ederek bozguna u\u011fratt\u0131. \u00d6yle ki, o evden \u00e7\u0131plak ve yaral\u0131 olarak ka\u00e7t\u0131lar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bu haber, Efes'te ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn Yahudiler'le Grekler'e ula\u015ft\u0131. Hepsini bir korku ald\u0131 ve Rab \u0130sa'n\u0131n ad\u0131 b\u00fcy\u00fck bir sayg\u0131nl\u0131k kazand\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u0130man edenlerin bir\u00e7o\u011fu geliyor, yapt\u0131klar\u0131 k\u00f6t\u00fcl\u00fckleri itiraf edip anlat\u0131yordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00fcy\u00fcc\u00fcl\u00fckle u\u011fra\u015fm\u0131\u015f bir s\u00fcr\u00fc ki\u015fi de kitaplar\u0131n\u0131 toplay\u0131p herkesin \u00f6n\u00fcnde yakt\u0131lar. Kitaplar\u0131n de\u011ferini hesaplad\u0131klar\u0131nda toplam elli bin g\u00fcm\u00fc\u015f tuttu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f6ylelikle Rab'bin s\u00f6z\u00fc g\u00fc\u00e7l\u00fc bi\u00e7imde yay\u0131l\u0131p etkinlik kazan\u0131yordu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pavlus, bu olup bitenlerden sonra Makedonya ve Ahaya'dan ge\u00e7ip Yeru\u015falim'e gitmeye karar verdi. \u201cOraya gittikten sonra Roma'y\u0131 da g\u00f6rmem gerek\u201d diyordu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yard\u0131mc\u0131lar\u0131ndan ikisini, Timoteos ile Erastus'u Makedonya'ya g\u00f6ndererek kendisi bir s\u00fcre daha Asya \u0130li'nde kald\u0131."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "O s\u0131rada \u0130sa'n\u0131n yoluna ili\u015fkin b\u00fcy\u00fck bir karga\u015fal\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Artemis Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n g\u00fcm\u00fc\u015ften maketlerini yapan Dimitrios adl\u0131 bir kuyumcu, el sanat\u00e7\u0131lar\u0131na bir hayli i\u015f sa\u011fl\u0131yordu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sanat\u00e7\u0131lar\u0131 ve benzer i\u015flerle u\u011fra\u015fanlar\u0131 bir araya toplayarak onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEfendiler, bu i\u015ften b\u00fcy\u00fck kazan\u00e7 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 biliyorsunuz."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ama Pavlus denen bu adam\u0131n, elle yap\u0131lan tanr\u0131lar\u0131n ger\u00e7ek tanr\u0131lar olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek yaln\u0131z Efes'te de\u011fil, neredeyse b\u00fct\u00fcn Asya \u0130li'nde \u00e7ok say\u0131da ki\u015fiyi kand\u0131r\u0131p sapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyor ve duyuyorsunuz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hem bu sanat\u0131m\u0131z sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yitirmek tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yad\u0131r, hem de ulu tanr\u0131\u00e7a Artemis'in Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n hi\u00e7e say\u0131lmas\u0131 ve b\u00fct\u00fcn Asya \u0130li'yle b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n tap\u0131nd\u0131\u011f\u0131 tanr\u0131\u00e7an\u0131n, ululu\u011fundan yoksun kalmas\u0131 tehlikesi vard\u0131r.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Oradakiler bunu duyunca \u00f6fkeyle doldular. \u201cEfesliler'in Artemisi uludur!\u201d diye ba\u011f\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kent b\u00fcsb\u00fct\u00fcn kar\u0131\u015ft\u0131. Halk, Pavlus'un yol arkada\u015flar\u0131ndan Makedonyal\u0131 Gayus ve Aristarhus'u yakalay\u0131p s\u00fcr\u00fckleyerek birlikte tiyatroya ko\u015fu\u015ftu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavlus halk\u0131n aras\u0131na girmek istediyse de, \u00f6\u011frenciler onu b\u0131rakmad\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hatta, Pavlus'un dostu olan baz\u0131 Asya \u0130li y\u00f6neticileri ona haber yollayarak tiyatroda g\u00f6r\u00fcnmemesi i\u00e7in yalvard\u0131lar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tiyatrodaki topluluk kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k i\u00e7indeydi. Her kafadan bir ses \u00e7\u0131k\u0131yordu. \u00c7o\u011fu ne i\u00e7in topland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bile bilmiyordu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Yahudiler \u0130skender'i \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131nca kalabal\u0131ktan baz\u0131lar\u0131 olay\u0131 ona ba\u011flad\u0131. Eliyle bir i\u015faret yapan \u0130skender, halka savunmas\u0131n\u0131 yapmak istedi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ama halk kendisinin Yahudi oldu\u011funu anlay\u0131nca hep bir a\u011f\u0131zdan yakla\u015f\u0131k iki saat boyunca, \u201cEfesliler'in Artemisi uludur!\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131p durdu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kalabal\u0131\u011f\u0131 yat\u0131\u015ft\u0131ran belediye yazman\u0131, \u201cEy Efesliler\u201d dedi, \u201cEfes Kenti'nin, ulu Artemis Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n ve g\u00f6kten d\u00fc\u015fen kutsal ta\u015f\u0131n bek\u00e7isi oldu\u011funu bilmeyen var m\u0131?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bunlar\u0131 hi\u00e7 kimse ink\u00e2r edemez. Bunun i\u00e7in sakin olman\u0131z ve d\u00fc\u015f\u00fcncesiz bir \u015fey yapmaman\u0131z gerekir."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Buraya getirdi\u011finiz bu adamlar, ne tap\u0131naklar\u0131 ya\u011fma ettiler, ne de tanr\u0131\u00e7am\u0131za s\u00f6vd\u00fcler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dimitrios ve sanat\u00e7\u0131 arkada\u015flar\u0131n\u0131n herhangi birinden \u015fik\u00e2yeti varsa, mahkemeler a\u00e7\u0131k, yarg\u0131\u00e7lar da var. Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 su\u00e7lamalar\u0131n\u0131 orada yaps\u0131nlar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Soru\u015fturaca\u011f\u0131n\u0131z ba\u015fka bir durum varsa, bunun yasal bir toplant\u0131da \u00e7\u00f6z\u00fcmlenmesi gerekir."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bug\u00fcnk\u00fc olaylardan \u00f6t\u00fcr\u00fc ayaklanma su\u00e7undan yarg\u0131lanmak tehlikesindeyiz. Hi\u00e7bir gerek\u00e7esi olmayan bu karga\u015fan\u0131n hesab\u0131n\u0131 veremeyece\u011fiz.\u201d"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra toplulu\u011fu da\u011f\u0131tt\u0131."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlus, karga\u015fal\u0131k yat\u0131\u015ft\u0131ktan sonra \u00f6\u011frencileri \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131p onlar\u0131 y\u00fcreklendirdi. Sonra kendilerine veda ederek Makedonya'ya gitmek \u00fczere yola \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O y\u00f6releri dola\u015farak imanl\u0131lar\u0131 y\u00fcreklendiren bir\u00e7ok konu\u015fmalar yapt\u0131ktan sonra Yunanistan'a gitti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Orada \u00fc\u00e7 ay kald\u0131. Suriye'ye deniz yoluyla gitmek \u00fczereyken Yahudiler'in kendisine kar\u015f\u0131 bir d\u00fczen kurmas\u0131 nedeniyle d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc Makedonya \u00fczerinden yapmaya karar verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Piros o\u011flu Veriyal\u0131 Sopater, Selanikliler'den Aristarhus ile Sekundus, Derbeli Gayus, Timoteos ve Asya \u0130li'nden Tihikos ile Trofimos onunla birlikte gittiler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bunlar \u00f6nden gidip bizi Troas'ta beklediler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Biz de Mayas\u0131z Ekmek Bayram\u0131'ndan sonra Filipi'den denize a\u00e7\u0131l\u0131p be\u015f g\u00fcnde Troas'a gelerek onlarla bulu\u015ftuk. Orada yedi g\u00fcn kald\u0131k."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Haftan\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc ekmek b\u00f6lmek i\u00e7in bir araya topland\u0131\u011f\u0131m\u0131zda Pavlus imanl\u0131lara bir konu\u015fma yapt\u0131. Ertesi g\u00fcn oradan ayr\u0131laca\u011f\u0131 i\u00e7in konu\u015fmas\u0131n\u0131 gece yar\u0131s\u0131na dek s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toplanm\u0131\u015f oldu\u011fumuz \u00fcst kattaki odada bir\u00e7ok kandil yan\u0131yordu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eftihos adl\u0131 bir delikanl\u0131 pencerede oturuyordu. Pavlus konu\u015fmas\u0131n\u0131 uzatt\u0131k\u00e7a Eftihos'u uyku bast\u0131. Uykuya dal\u0131nca da ikinci kattan a\u015fa\u011f\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc ve yerden \u00f6l\u00fcs\u00fc kald\u0131r\u0131ld\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fa\u011f\u0131 inen Pavlus delikanl\u0131n\u0131n \u00fczerine kapan\u0131p onu kucaklad\u0131. \u201cTela\u015flanmay\u0131n, ya\u015f\u0131yor!\u201d dedi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sonra yukar\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p ekmek b\u00f6ld\u00fc ve yemek yedi. G\u00fcn do\u011funcaya dek onlarla uzun uzun konu\u015ftu, sonra oradan ayr\u0131ld\u0131."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c7ocu\u011fu diri olarak evine g\u00f6t\u00fcren imanl\u0131lar bu olaydan b\u00fcy\u00fck cesaret ald\u0131lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Biz \u00f6nden giderek gemiye bindik ve Assos'a hareket ettik. Pavlus'u oradan alacakt\u0131k. Kendisi karadan gitmek istedi\u011fi i\u00e7in bunu b\u00f6yle d\u00fczenlemi\u015fti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bizi Assos'ta kar\u015f\u0131lay\u0131nca onu gemiye al\u0131p Midilli'ye ge\u00e7tik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oradan denize a\u00e7\u0131l\u0131p ertesi g\u00fcn Sak\u0131z Adas\u0131'n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na geldik. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn Sisam'a u\u011frad\u0131k ve bir g\u00fcn sonra Milet'e vard\u0131k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavlus, Asya \u0130li'nde vakit kaybetmemek i\u00e7in Efes'e u\u011framamaya karar vermi\u015fti. Pentikost G\u00fcn\u00fc Yeru\u015falim'de olabilmek umuduyla acele ediyordu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavlus, Milet'ten Efes'e haber yollayarak kilisenin ihtiyarlar\u0131n\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rtt\u0131."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yan\u0131na geldikleri zaman onlara \u015f\u00f6yle dedi: \u201cAsya \u0130li'ne ayak bast\u0131\u011f\u0131m ilk g\u00fcnden beri, sizinle bulundu\u011fum b\u00fct\u00fcn s\u00fcre boyunca, nas\u0131l davrand\u0131\u011f\u0131m\u0131 biliyorsunuz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Yahudiler'in kurdu\u011fu d\u00fczenlerden \u00e7ekti\u011fim s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n ortas\u0131nda Rab'be tam bir al\u00e7akg\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fckle, g\u00f6zya\u015flar\u0131 i\u00e7inde kulluk ettim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yararl\u0131 olan herhangi bir \u015feyi size duyurmaktan, gerek a\u00e7\u0131kta gerek evden eve dola\u015farak size \u00f6\u011fretmekten \u00e7ekinmedim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hem Yahudiler'i hem de Grekler'i, t\u00f6vbe edip Tanr\u0131'ya d\u00f6nmeye ve Rabbimiz \u0130sa'ya inanmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi de Ruh'a boyun e\u011ferek Yeru\u015falim'e gidiyorum. Orada ba\u015f\u0131ma neler gelece\u011fini bilmiyorum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ancak Kutsal Ruh, beni zincirler ve s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n bekledi\u011fine dair her kentte beni uyar\u0131yor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Can\u0131m\u0131 hi\u00e7 \u00f6nemsemiyorum, ona de\u011fer vermiyorum. Yeter ki yar\u0131\u015f\u0131 bitireyim ve Rab \u0130sa'dan ald\u0131\u011f\u0131m g\u00f6revi, Tanr\u0131'n\u0131n l\u00fctfunu bildiren M\u00fcjde'ye tan\u0131kl\u0131k etme g\u00f6revini tamamlayay\u0131m."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi aralar\u0131nda dola\u015f\u0131p Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni duyurdu\u011fum sizlerden hi\u00e7birinin y\u00fcz\u00fcm\u00fc bir daha g\u00f6rmeyece\u011fini biliyorum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bu y\u00fczden bug\u00fcn size \u015funu a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yleyeyim: Ben kimsenin u\u011frayaca\u011f\u0131 cezadan sorumlu de\u011filim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tanr\u0131'n\u0131n iste\u011fini size tam olarak bildirmekten \u00e7ekinmedim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kendinize ve Kutsal Ruh'un sizi g\u00f6zetmen olarak g\u00f6revlendirdi\u011fi b\u00fct\u00fcn s\u00fcr\u00fcye g\u00f6z kulak olun. Rab'bin kendi kan\u0131 pahas\u0131na sahip oldu\u011fu kiliseyi g\u00fctmek \u00fczere atand\u0131n\u0131z."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ben gittikten sonra s\u00fcr\u00fcy\u00fc esirgemeyen y\u0131rt\u0131c\u0131 kurtlar\u0131n aran\u0131za girece\u011fini biliyorum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hatta \u00f6\u011frencileri kendi pe\u015flerinden s\u00fcr\u00fcklemek i\u00e7in sizin aran\u0131zdan da sap\u0131k s\u00f6zler s\u00f6yleyen ki\u015filer \u00e7\u0131kacak."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in uyan\u0131k durun. \u00dc\u00e7 y\u0131l boyunca, aral\u0131ks\u0131z, gece g\u00fcnd\u00fcz demeden, g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kerek her birinizi nas\u0131l uyard\u0131\u011f\u0131m\u0131 hat\u0131rlay\u0131n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201c\u015eimdi sizi Tanr\u0131'ya ve O'nun l\u00fctfunu bildiren s\u00f6ze emanet ediyorum. Bu s\u00f6z, sizi ruh\u00e7a geli\u015ftirecek ve kutsal k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f olan b\u00fct\u00fcn insanlar aras\u0131nda mirasa kavu\u015fturacak g\u00fc\u00e7tedir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ben hi\u00e7 kimsenin alt\u0131n\u0131na, g\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcne ya da giysisine g\u00f6z dikmedim."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Siz de bilirsiniz ki, bu eller hem benim, hem de benimle birlikte olanlar\u0131n gereksinmelerini kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in hizmet etmi\u015ftir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Yapt\u0131\u011f\u0131m her i\u015fte sizlere, b\u00f6yle emek vererek g\u00fc\u00e7s\u00fczlere yard\u0131m etmemiz ve Rab \u0130sa'n\u0131n, \u2018Vermek, almaktan daha b\u00fcy\u00fck mutluluktur\u2019 diyen s\u00f6z\u00fcn\u00fc unutmamam\u0131z gerekti\u011fini g\u00f6sterdim.\u201d"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pavlus bu s\u00f6zleri s\u00f6yledikten sonra diz \u00e7\u00f6k\u00fcp onlarla birlikte dua etti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sonra hepsi ac\u0131 ac\u0131 a\u011flayarak Pavlus'un boynuna sar\u0131ld\u0131lar, onu \u00f6pt\u00fcler."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Onlar\u0131 en \u00e7ok \u00fczen, \u201cY\u00fcz\u00fcm\u00fc bir daha g\u00f6rmeyeceksiniz\u201d demesi oldu. Sonra onu gemiye kadar ge\u00e7irdiler."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onlardan ayr\u0131l\u0131nca denize a\u00e7\u0131l\u0131p do\u011fru \u0130stank\u00f6y'e gittik. Ertesi g\u00fcn Rodos'a, oradan da Patara'ya ge\u00e7tik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fenike'ye gidecek bir gemi bulduk, buna binip denize a\u00e7\u0131ld\u0131k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u0131br\u0131s'\u0131 g\u00f6r\u00fcnce g\u00fcneyinden ge\u00e7erek Suriye'ye y\u00f6neldik ve Sur Kenti'nde karaya \u00e7\u0131kt\u0131k. Gemi, y\u00fck\u00fcn\u00fc orada bo\u015faltacakt\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n oradaki \u00f6\u011frencilerini aray\u0131p bulduk ve yanlar\u0131nda bir hafta kald\u0131k. \u00d6\u011frenciler Ruh'un y\u00f6nlendirmesiyle Pavlus'u Yeru\u015falim'e gitmemesi i\u00e7in uyard\u0131lar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00fcn\u00fcm\u00fcz dolunca kentten ayr\u0131l\u0131p yolumuza devam ettik. \u0130manl\u0131lar\u0131n hepsi, e\u015fleri ve \u00e7ocuklar\u0131yla birlikte bizi kentin d\u0131\u015f\u0131na kadar ge\u00e7irdiler. Deniz k\u0131y\u0131s\u0131nda diz \u00e7\u00f6k\u00fcp dua ettik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Birbirimizle vedala\u015ft\u0131ktan sonra biz gemiye bindik, onlar da evlerine d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sur'dan deniz yolculu\u011fumuza devam ederek Batlamya Kenti'ne geldik. Oradaki karde\u015fleri ziyaret edip bir g\u00fcn yanlar\u0131nda kald\u0131k."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn ayr\u0131l\u0131p Sezariye'ye geldik. Yediler'den biri olan m\u00fcjdeci Filipus'un evine giderek onun yan\u0131nda kald\u0131k."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu adam\u0131n peygamberlik eden, evlenmemi\u015f d\u00f6rt k\u0131z\u0131 vard\u0131."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oraya var\u0131\u015f\u0131m\u0131zdan birka\u00e7 g\u00fcn sonra Yahudiye'den Hagavos adl\u0131 bir peygamber geldi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bu adam bize yakla\u015f\u0131p Pavlus'un ku\u015fa\u011f\u0131n\u0131 ald\u0131, bununla kendi ellerini ayaklar\u0131n\u0131 ba\u011flayarak dedi ki, \u201cKutsal Ruh \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Yahudiler, bu ku\u015fa\u011f\u0131n sahibini Yeru\u015falim'de b\u00f6yle ba\u011flay\u0131p \u00f6teki uluslara teslim edecekler.\u2019\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bu s\u00f6zleri duyunca hem bizler hem de oral\u0131lar Yeru\u015falim'e gitmemesi i\u00e7in Pavlus'a yalvard\u0131k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pavlus \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cNe yap\u0131yorsunuz, ne diye a\u011flay\u0131p y\u00fcre\u011fimi s\u0131zlat\u0131yorsunuz? Ben Rab \u0130sa'n\u0131n ad\u0131 u\u011fruna Yeru\u015falim'de yaln\u0131z ba\u011flanmaya de\u011fil, \u00f6lmeye de haz\u0131r\u0131m.\u201d"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pavlus'u ikna edemeyince, \u201cRab'bin istedi\u011fi olsun\u201d diyerek sustuk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bir s\u00fcre sonra haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 yap\u0131p Yeru\u015falim'e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sezariye'deki \u00f6\u011frencilerden baz\u0131lar\u0131 da bizimle birlikte geldiler. Bizi, evinde kalaca\u011f\u0131m\u0131z adama, eski \u00f6\u011frencilerden K\u0131br\u0131sl\u0131 Minason'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Yeru\u015falim'e vard\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman karde\u015fler bizi sevin\u00e7le kar\u015f\u0131lad\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Pavlus'la birlikte Yakup'u g\u00f6rmeye gittik. \u0130htiyarlar\u0131n hepsi orada toplanm\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pavlus, onlar\u0131n hal hat\u0131r\u0131n\u0131 sorduktan sonra, hizmetinin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6teki uluslar aras\u0131nda yapt\u0131klar\u0131n\u0131 teker teker anlatt\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunlar\u0131 i\u015fitince Tanr\u0131'y\u0131 y\u00fccelttiler. Pavlus'a, \u201cG\u00f6r\u00fcyorsun karde\u015f, Yahudiler aras\u0131nda binlerce imanl\u0131 var ve hepsi Kutsal Yasa'n\u0131n candan savunucusudur\u201d dediler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cNe var ki, duyduklar\u0131na g\u00f6re sen \u00f6teki uluslar aras\u0131nda ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn Yahudiler'e, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 s\u00fcnnet etmemelerini, t\u00f6relerimize uymamalar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor, Musa'n\u0131n Yasas\u0131'na s\u0131rt \u00e7evirmeleri gerekti\u011fini \u00f6\u011fretiyormu\u015fsun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015eimdi ne yapmal\u0131? Senin buraya geldi\u011fini mutlaka duyacaklar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in sana dedi\u011fimizi yap. Aram\u0131zda adak adam\u0131\u015f d\u00f6rt ki\u015fi var."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bunlar\u0131 yan\u0131na al, kendileriyle birlikte ar\u0131nma t\u00f6renine kat\u0131l. Ba\u015flar\u0131n\u0131 t\u0131ra\u015f edebilmeleri i\u00e7in kurban masraflar\u0131n\u0131 sen \u00f6de. B\u00f6ylelikle herkes, seninle ilgili duyduklar\u0131n\u0131n as\u0131ls\u0131z oldu\u011funu, senin de Kutsal Yasa'ya uygun olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlas\u0131n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d6teki uluslardan olan imanl\u0131lara gelince, biz onlara, putlara sunulan kurbanlar\u0131n etinden, kandan, bo\u011fularak \u00f6ld\u00fcr\u00fclen hayvanlardan ve fuhu\u015ftan sak\u0131nmalar\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren karar\u0131m\u0131z\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131k.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pavlus o d\u00f6rt ki\u015fiyi yan\u0131na ald\u0131, ertesi g\u00fcn onlarla birlikte ar\u0131nma t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. Sonra tap\u0131na\u011fa girerek ar\u0131nma g\u00fcnlerinin ne zaman tamamlanaca\u011f\u0131n\u0131, her birinin ad\u0131na ne zaman kurban sunulaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yedi g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre bitmek \u00fczereydi. Asya \u0130li'nden baz\u0131 Yahudiler Pavlus'u tap\u0131nakta g\u00f6r\u00fcnce b\u00fct\u00fcn kalabal\u0131\u011f\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtarak onu yakalad\u0131lar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cEy \u0130srailliler, yard\u0131m edin!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar. \u201cHer yerde herkese, halk\u0131m\u0131za, Kutsal Yasa'ya ve bu kutsal yere kar\u015f\u0131 \u00f6\u011fretiler yayan adam budur. \u00dcstelik tap\u0131na\u011fa baz\u0131 Grekler'i sokarak bu kutsal yeri kirletti.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bu Yahudiler, daha \u00f6nce kentte Pavlus'un yan\u0131nda g\u00f6rd\u00fckleri Efesli Trofimos'un, Pavlus taraf\u0131ndan tap\u0131na\u011fa sokuldu\u011funu san\u0131yorlard\u0131."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn kent aya\u011fa kalkm\u0131\u015ft\u0131. Her taraftan ko\u015fu\u015fup gelen halk Pavlus'u tutup tap\u0131naktan d\u0131\u015far\u0131 s\u00fcr\u00fckledi. Arkas\u0131ndan tap\u0131na\u011f\u0131n kap\u0131lar\u0131 hemen kapat\u0131ld\u0131."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Onlar Pavlus'u \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, b\u00fct\u00fcn Yeru\u015falim'in kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 haberi Roma taburunun komutan\u0131na ula\u015ft\u0131."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Komutan hemen y\u00fczba\u015f\u0131larla askerleri yan\u0131na alarak kalabal\u0131\u011f\u0131n oldu\u011fu yere ko\u015ftu. Komutanla askerleri g\u00f6ren halk Pavlus'u d\u00f6vmeyi b\u0131rakt\u0131."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O zaman komutan yakla\u015f\u0131p Pavlus'u yakalad\u0131, \u00e7ift zincirle ba\u011flanmas\u0131 i\u00e7in buyruk verdi. Sonra, \u201cKimdir bu adam, ne yapt\u0131?\u201d diye sordu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Kalabal\u0131ktakilerin her biri ayr\u0131 bir \u015fey ba\u011f\u0131r\u0131yordu. Karga\u015fal\u0131ktan \u00f6t\u00fcr\u00fc kesin bilgi edinemeyen komutan, Pavlus'un kaleye g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesini buyurdu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pavlus merdivenlere geldi\u011finde kalabal\u0131k \u00f6ylesine azm\u0131\u015ft\u0131 ki, askerler onu ta\u015f\u0131mak zorunda kald\u0131lar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kalabal\u0131k, \u201c\u00d6ld\u00fcr\u00fcn onu!\u201d diye ba\u011f\u0131rarak onlar\u0131 izliyordu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kaleden i\u00e7eri girmek \u00fczereyken Pavlus komutana, \u201cSana bir \u015fey s\u00f6yleyebilir miyim?\u201d dedi. Komutan, \u201cGrek\u00e7e biliyor musun?\u201d dedi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201cSen bundan bir s\u00fcre \u00f6nce bir ayaklanma ba\u015flat\u0131p d\u00f6rt bin tedhi\u015f\u00e7iyi \u00e7\u00f6le g\u00f6t\u00fcren M\u0131s\u0131rl\u0131 de\u011fil misin?\u201d"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pavlus, \u201cBen Kilikya'dan Tarsuslu bir Yahudi, hi\u00e7 de \u00f6nemsiz olmayan bir kentin vatanda\u015f\u0131y\u0131m\u201d dedi. \u201cRica ederim, halka birka\u00e7 s\u00f6z s\u00f6ylememe izin ver.\u201d"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Komutan\u0131n izin vermesi \u00fczerine Pavlus merdivende dikilip eliyle halka bir i\u015faret yapt\u0131. Derin bir sessizlik olunca, \u0130brani dilinde konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u201cKarde\u015fler ve babalar, size \u015fimdi yapaca\u011f\u0131m savunmay\u0131 dinleyin\u201d dedi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavlus'un kendilerine \u0130brani dilinde seslendi\u011fini duyduklar\u0131nda daha derin bir sessizlik oldu. Pavlus \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cBen Yahudi'yim. Kilikya'n\u0131n Tarsus Kenti'nde do\u011fdum ve burada, Yeru\u015falim'de Gamaliel'in dizinin dibinde b\u00fcy\u00fcd\u00fcm. Atalar\u0131m\u0131z\u0131n yasas\u0131yla ilgili s\u0131k\u0131 bir e\u011fitimden ge\u00e7tim. Bug\u00fcn hepinizin yapt\u0131\u011f\u0131 gibi, ben de Tanr\u0131 i\u00e7in gayretle \u00e7al\u0131\u015fan biriydim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n yolundan gidenlere \u00f6ld\u00fcresiye zulmeder, kad\u0131n erkek demeden onlar\u0131 ba\u011flay\u0131p hapse atard\u0131m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin ile b\u00fct\u00fcn kurul \u00fcyeleri s\u00f6ylediklerimi do\u011frulayabilirler. Onlardan Yahudi karde\u015flere yaz\u0131lm\u0131\u015f mektuplar alarak \u015eam'a do\u011fru yola \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131m. Amac\u0131m, oradaki \u0130sa inanl\u0131lar\u0131n\u0131 da cezaland\u0131rmak \u00fczere ba\u011flay\u0131p Yeru\u015falim'e getirmekti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cBen \u00f6\u011fleye do\u011fru yol al\u0131p \u015eam'a yakla\u015f\u0131rken, birdenbire g\u00f6kten parlak bir \u0131\u015f\u0131k \u00e7evremi ayd\u0131nlatt\u0131."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yere y\u0131k\u0131ld\u0131m. Bir sesin bana, \u2018Saul, Saul! Neden bana zulmediyorsun?\u2019 dedi\u011fini i\u015fittim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201c\u2018Ey Efendim, sen kimsin?\u2019 diye sordum. \u201cSes bana, \u2018Ben senin zulmetti\u011fin Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa'y\u0131m\u2019 dedi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yan\u0131mdakiler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rd\u00fclerse de, benimle konu\u015fan\u0131n s\u00f6ylediklerini anlamad\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201c\u2018Rab, ne yapmal\u0131y\u0131m?\u2019 diye sordum. \u201cRab bana, \u2018Kalk, \u015eam'a git\u2019 dedi, \u2018Yapman\u0131 tasarlad\u0131\u011f\u0131m her \u015fey orada sana bildirilecek.\u2019"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Parlayan \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n g\u00f6rkeminden g\u00f6zlerim g\u00f6rmez oldu\u011fundan, yan\u0131mdakiler elimden tutup beni \u015eam'a g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cOrada Hananya ad\u0131nda dindar, Kutsal Yasa'ya ba\u011fl\u0131 biri vard\u0131. Kentte ya\u015fayan b\u00fct\u00fcn Yahudiler'in kendisinden \u00f6vg\u00fcyle s\u00f6z etti\u011fi bu adam gelip yan\u0131mda durdu ve, \u2018Saul karde\u015f, g\u00f6zlerin g\u00f6rs\u00fcn!\u2019 dedi. Ve ben o anda onu g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ""
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201cHananya, \u2018Atalar\u0131m\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131, kendisinin iste\u011fini bilmen ve Adil Olan'\u0131 g\u00f6r\u00fcp O'nun a\u011fz\u0131ndan bir ses i\u015fitmen i\u00e7in seni se\u00e7mi\u015ftir\u2019 dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2018G\u00f6r\u00fcp i\u015fittiklerini b\u00fct\u00fcn insanlara duyurarak O'nun tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapacaks\u0131n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Haydi, ne bekliyorsun? Kalk, O'nun ad\u0131n\u0131 anarak vaftiz ol ve g\u00fcnahlar\u0131ndan ar\u0131n!\u2019"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cBen Yeru\u015falim'e d\u00f6nd\u00fckten sonra, tap\u0131nakta dua etti\u011fim bir s\u0131rada, kendimden ge\u00e7erek Rab'bi g\u00f6rd\u00fcm. Bana, \u2018\u00c7abuk ol\u2019 dedi, \u2018Yeru\u015falim'den hemen ayr\u0131l. \u00c7\u00fcnk\u00fc benimle ilgili tan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etmeyecekler.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201c\u2018Ya Rab\u2019 dedim, \u2018Benim havradan havraya giderek sana inananlar\u0131 tutuklay\u0131p d\u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc biliyorlar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dcstelik sana tan\u0131kl\u0131k eden \u0130stefanos'un kan\u0131 d\u00f6k\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc zaman, ben de oradayd\u0131m. Onu \u00f6ld\u00fcrenlerin kaftanlar\u0131na bek\u00e7ilik ederek yap\u0131lanlar\u0131 onaylad\u0131m.\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201cRab bana, \u2018Git\u2019 dedi, \u2018Seni uzaktaki uluslara g\u00f6nderece\u011fim.\u2019\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavlus'u buraya kadar dinleyenler, bu s\u00f6z \u00fczerine, \u201cB\u00f6ylesini yery\u00fcz\u00fcnden temizlemeli, ya\u015famas\u0131 uygun de\u011fil!\u201d diye seslerini y\u00fckselttiler."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar b\u00f6yle ba\u011f\u0131r\u0131r, \u00fcstl\u00fcklerini sallay\u0131p havaya toz savururken komutan, Pavlus'un kalenin i\u00e7ine g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesini buyurdu. Halk\u0131n neden Pavlus'un aleyhine b\u00f6yle ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek i\u00e7in onun kam\u00e7\u0131lanarak sorguya \u00e7ekilmesini istedi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kendisini s\u0131r\u0131mlarla ba\u011flay\u0131p kollar\u0131n\u0131 geriyorlard\u0131 ki, Pavlus orada duran y\u00fczba\u015f\u0131ya, \u201cMahkemesi yap\u0131lmam\u0131\u015f bir Roma vatanda\u015f\u0131n\u0131 kam\u00e7\u0131laman\u0131z yasaya uygun mudur?\u201d dedi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y\u00fczba\u015f\u0131 bunu duyunca gidip komutana haber verdi. \u201cNe yap\u0131yorsun?\u201d dedi. \u201cBu adam Roma vatanda\u015f\u0131ym\u0131\u015f.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Komutan Pavlus'un yan\u0131na geldi, \u201cS\u00f6yle bakay\u0131m, sen Romal\u0131 m\u0131s\u0131n?\u201d diye sordu. Pavlus da, \u201cEvet\u201d dedi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Komutan, \u201cBen bu vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131 y\u00fckl\u00fc bir para \u00f6deyerek elde ettim\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. Pavlus, \u201cBen ise do\u011fu\u015ftan Roma vatanda\u015f\u0131y\u0131m\u201d dedi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onu sorguya \u00e7ekecek olanlar hemen yan\u0131ndan \u00e7ekilip gittiler. Kendisini ba\u011flatan komutan da, onun Roma vatanda\u015f\u0131 oldu\u011funu anlay\u0131nca korktu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Komutan ertesi g\u00fcn, Yahudiler'in Pavlus'u tam olarak neyle su\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek i\u00e7in onu hapisten getirtti, ba\u015fk\u00e2hinlerle b\u00fct\u00fcn Y\u00fcksek Kurul'un toplanmas\u0131 i\u00e7in buyruk verdi ve onu a\u015fa\u011f\u0131 indirip Kurul'un \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kard\u0131."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y\u00fcksek Kurul'u dikkatle s\u00fczen Pavlus, \u201cKarde\u015fler\u201d dedi, \u201cBen bug\u00fcne dek Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde tertemiz bir vicdanla ya\u015fad\u0131m.\u201d"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hin Hananya, Pavlus'un yan\u0131nda duranlara onun a\u011fz\u0131na vurmalar\u0131 i\u00e7in buyruk verdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine Pavlus ona, \u201cSeni badanal\u0131 duvar, Tanr\u0131 sana vuracakt\u0131r!\u201d dedi. \u201cHem oturmu\u015f Kutsal Yasa'ya g\u00f6re beni yarg\u0131l\u0131yorsun, hem de Yasa'y\u0131 \u00e7i\u011fneyerek beni d\u00f6vd\u00fcr\u00fcyorsun.\u201d"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c7evrede duranlar, \u201cTanr\u0131'n\u0131n ba\u015fk\u00e2hinine hakaret mi ediyorsun?\u201d dediler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pavlus, \u201cKarde\u015fler, ba\u015fk\u00e2hin oldu\u011funu bilmiyordum\u201d dedi. \u201cNitekim, \u2018Halk\u0131n\u0131 y\u00f6netenleri k\u00f6t\u00fcleme\u2019 diye yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oradakilerden bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn Saduki, \u00f6b\u00fcrlerinin de Ferisi mezhebinden oldu\u011funu anlayan Pavlus, Y\u00fcksek Kurul'a \u015f\u00f6yle seslendi: \u201cKarde\u015fler, ben \u00f6zbe\u00f6z Ferisi'yim. \u00d6l\u00fclerin dirilece\u011fi umudunu besledi\u011fim i\u00e7in yarg\u0131lanmaktay\u0131m.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pavlus'un bu s\u00f6z\u00fc \u00fczerine Ferisiler'le Sadukiler \u00e7eki\u015fmeye ba\u015flad\u0131lar, Kurul ikiye b\u00f6l\u00fcnd\u00fc."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sadukiler, \u00f6l\u00fcmden dirili\u015f, melek ve ruh yoktur derler; Ferisiler ise bunlar\u0131n hepsine inan\u0131rlar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kurul'da b\u00fcy\u00fck bir karga\u015fal\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131. Ferisi mezhebinden baz\u0131 din bilginleri kalk\u0131p ate\u015fli bir \u015fekilde, \u201cBu adamda hi\u00e7bir su\u00e7 g\u00f6rm\u00fcyoruz\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131lar. \u201cBir ruh ya da bir melek kendisiyle konu\u015fmu\u015fsa, ne olmu\u015f?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c7eki\u015fme \u00f6yle \u015fiddetlendi ki komutan, Pavlus'u par\u00e7alayacaklar diye korktu. Askerlerin a\u015fa\u011f\u0131 inip onu zorla aralar\u0131ndan alarak kaleye g\u00f6t\u00fcrmelerini buyurdu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O gece Rab Pavlus'a g\u00f6r\u00fcn\u00fcp, \u201cCesur ol\u201d dedi, \u201cYeru\u015falim'de benimle ilgili nas\u0131l tan\u0131kl\u0131k ettinse, Roma'da da \u00f6yle tan\u0131kl\u0131k etmen gerekir.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ertesi sabah Yahudiler aralar\u0131nda gizli bir anla\u015fma yapt\u0131lar. \u201cPavlus'u \u00f6ld\u00fcrmeden bir \u015fey yiyip i\u00e7ersek, bize lanet olsun!\u201d diye ant i\u00e7tiler."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bu anla\u015fmaya kat\u0131lanlar\u0131n say\u0131s\u0131 k\u0131rk\u0131 a\u015f\u0131yordu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bunlar ba\u015fk\u00e2hinlerle ileri gelenlerin yan\u0131na gidip \u015f\u00f6yle dediler: \u201cBiz, \u2018Pavlus'u \u00f6ld\u00fcrmeden a\u011fz\u0131m\u0131za bir \u015fey koyarsak, bize lanet olsun!\u2019 diye ant i\u00e7tik."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015eimdi siz Y\u00fcksek Kurul'la birlikte, Pavlus'a ili\u015fkin durumu daha ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015fekilde ara\u015ft\u0131racakm\u0131\u015f gibi, komutan\u0131n onu size getirmesini rica edin. Biz de, Pavlus daha Kurul'a gelmeden onu \u00f6ld\u00fcrmeye haz\u0131r olaca\u011f\u0131z.\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ne var ki, Pavlus'un k\u0131zkarde\u015finin o\u011flu onlar\u0131n pusu kurdu\u011funu duydu. Var\u0131p kaleye girdi ve haberi Pavlus'a iletti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y\u00fczba\u015f\u0131lardan birini yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131ran Pavlus, \u201cBu genci komutana g\u00f6t\u00fcr, kendisine iletece\u011fi bir haber var\u201d dedi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y\u00fczba\u015f\u0131, genci al\u0131p komutana g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. \u201cTutuklu Pavlus beni \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p bu genci sana getirmemi rica etti. Sana bir s\u00f6yleyece\u011fi varm\u0131\u015f\u201d dedi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Komutan, genci elinden tutup bir yana \u00e7ekti. \u201cBana bildirmek istedi\u011fin nedir?\u201d diye sordu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u201cYahudiler s\u00f6zbirli\u011fi ettiler\u201d dedi, \u201cPavlus'la ilgili durumu daha ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015fekilde ara\u015ft\u0131rmak istiyorlarm\u0131\u015f gibi, yar\u0131n onu Y\u00fcksek Kurul'a g\u00f6t\u00fcrmeni rica edecekler."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama sen onlara kanma! Aralar\u0131ndan k\u0131rktan fazla ki\u015fi ona pusu kurmu\u015f bekliyor. \u2018Onu ortadan kald\u0131rmadan bir \u015fey yiyip i\u00e7ersek, bize lanet olsun!\u2019 diye ant i\u00e7tiler. \u015eimdi haz\u0131rlar, senden olumlu bir yan\u0131t gelmesini bekliyorlar.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Komutan, \u201cBunlar\u0131 bana a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7 kimseye s\u00f6yleme\u201d diye uyard\u0131ktan sonra genci sal\u0131verdi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Komutan, y\u00fczba\u015f\u0131lardan ikisini yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cAk\u015fam saat dokuzda Sezariye'ye hareket etmek \u00fczere iki y\u00fcz piyade, yetmi\u015f atl\u0131 ve iki y\u00fcz m\u0131zrakl\u0131 haz\u0131rlay\u0131n."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ayr\u0131ca Pavlus'u bindirip Vali Feliks'in yan\u0131na sa\u011f salim ula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in hayvan sa\u011flay\u0131n.\u201d"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sonra \u015f\u00f6yle bir mektup yazd\u0131: \u201cKlavdius Lisias'tan, Say\u0131n Vali Feliks'e selam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": ""
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bu adam\u0131 Yahudiler yakalam\u0131\u015f \u00f6ld\u00fcrmek \u00fczereydiler. Ne var ki, kendisinin Roma vatanda\u015f\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frenince askerlerle yeti\u015fip onu kurtard\u0131m."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kendisini neyle su\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131 bilmek istedi\u011fim i\u00e7in onu Yahudiler'in Y\u00fcksek Kurulu'nun \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kartt\u0131m."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Su\u00e7laman\u0131n, Yahudiler'in yasas\u0131na ili\u015fkin baz\u0131 sorunlarla ilgili oldu\u011funu \u00f6\u011frendim. \u00d6l\u00fcm ya da hapis cezas\u0131n\u0131 gerektiren herhangi bir su\u00e7lama yoktu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bana bu adama kar\u015f\u0131 bir tuzak kuruldu\u011fu bildirilince onu hemen sana g\u00f6nderdim. Onu su\u00e7layanlara da kendisiyle ilgili \u015fik\u00e2yetlerini sana bildirmelerini buyurdum.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Askerler, kendilerine verilen buyruk uyar\u0131nca Pavlus'u al\u0131p geceleyin Antipatris'e g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn, atl\u0131lar\u0131 Pavlus'la birlikte yola devam etmek \u00fczere b\u0131rakarak kaleye d\u00f6nd\u00fcler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atl\u0131lar Sezariye'ye var\u0131nca mektubu valiye verip Pavlus'u teslim ettiler."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vali mektubu okuduktan sonra Pavlus'un hangi ilden oldu\u011funu sordu. Kilikyal\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frenince, \u201cSeni su\u00e7layanlar da gelsin, o zaman seni dinlerim\u201d dedi. Sonra Pavlus'un, Hirodes'in saray\u0131nda g\u00f6zalt\u0131nda tutulmas\u0131 i\u00e7in buyruk verdi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bundan be\u015f g\u00fcn sonra Ba\u015fk\u00e2hin Hananya, baz\u0131 ileri gelenler ve Tertullus adl\u0131 bir hatip Sezariye'ye gelip Pavlus'la ilgili \u015fik\u00e2yetlerini valiye ilettiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavlus \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131nca Tertullus su\u00e7lamalar\u0131na ba\u015flad\u0131. \u201cEy erdemli Feliks!\u201d dedi. \u201cSenin sayende uzun s\u00fcredir esenlik i\u00e7inde ya\u015famaktay\u0131z. Ald\u0131\u011f\u0131n \u00f6nlemlerle de bu ulusun yarar\u0131na olumlu geli\u015fmeler kaydedilmi\u015ftir. Yapt\u0131klar\u0131n\u0131, her zaman ve her yerde b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00fckranla an\u0131yoruz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seni fazla yormak istemiyorum; s\u00f6yleyece\u011fimiz birka\u00e7 s\u00f6z\u00fc ho\u015fg\u00f6r\u00fcyle dinlemeni rica ediyorum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201cBiz \u015funu anlad\u0131k ki, bu adam d\u00fcnyan\u0131n her yan\u0131nda b\u00fct\u00fcn Yahudiler aras\u0131nda karga\u015fal\u0131k \u00e7\u0131karan bir fesat\u00e7\u0131 ve Nasrani tarikat\u0131n\u0131n eleba\u015f\u0131lar\u0131ndan biridir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tap\u0131na\u011f\u0131 bile kirletmeye kalk\u0131\u015ft\u0131. Ama biz onu yakalad\u0131k. Onu sorguya \u00e7ekersen, onunla ilgili b\u00fct\u00fcn su\u00e7lamalar\u0131m\u0131z\u0131n do\u011frulu\u011funu kendisinden \u00f6\u011frenebilirsin.\u201d"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ""
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oradaki Yahudiler de anlat\u0131lanlar\u0131n do\u011fru oldu\u011funu s\u00f6yleyerek bu su\u00e7lamalara kat\u0131ld\u0131lar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Valinin bir i\u015fareti \u00fczerine Pavlus \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cSenin y\u0131llardan beri bu ulusa yarg\u0131\u00e7l\u0131k etti\u011fini bildi\u011fim i\u00e7in, kendi savunmam\u0131 sevin\u00e7le yap\u0131yorum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sen kendin de \u00f6\u011frenebilirsin, tap\u0131nmak amac\u0131yla Yeru\u015falim'e gidi\u015fimden bu yana sadece on iki g\u00fcn ge\u00e7ti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Beni ne tap\u0131nakta, ne havralarda, ne de kentin ba\u015fka bir yerinde herhangi biriyle tart\u0131\u015f\u0131rken ya da halk\u0131 ayakland\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken g\u00f6rm\u00fc\u015flerdir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015eu anda bana y\u00f6nelttikleri su\u00e7lamalar\u0131 da sana kan\u0131tlayamazlar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bununla birlikte, sana \u015funu itiraf edeyim ki, kendilerinin tarikat dedikleri Yol'un bir izleyicisi olarak atalar\u0131m\u0131z\u0131n Tanr\u0131s\u0131'na kulluk ediyorum. Kutsal Yasa'da ve peygamberlerin kitaplar\u0131nda yaz\u0131l\u0131 her \u015feye inan\u0131yorum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ayn\u0131 bu adamlar\u0131n kabul etti\u011fi gibi, hem do\u011fru ki\u015filerin hem do\u011fru olmayanlar\u0131n \u00f6l\u00fcmden dirilece\u011fine dair Tanr\u0131'ya umut ba\u011flad\u0131m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Bu nedenle ben gerek Tanr\u0131, gerek insanlar \u00f6n\u00fcnde vicdan\u0131m\u0131 temiz tutmaya her zaman \u00f6zen g\u00f6steriyorum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cUzun y\u0131llar sonra, ulusuma ba\u011f\u0131\u015flar getirmek ve adaklar sunmak i\u00e7in Yeru\u015falim'e geldim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Beni tap\u0131nakta adaklar sunarken bulduklar\u0131 zaman ar\u0131nm\u0131\u015f durumdayd\u0131m. \u00c7evremde ne bir kalabal\u0131k ne de kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k vard\u0131. Ancak orada Asya \u0130li'nden baz\u0131 Yahudiler bulunuyordu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onlar\u0131n bana kar\u015f\u0131 bir diyecekleri varsa, senin \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131p su\u00e7lamalar\u0131n\u0131 belirtmeleri gerekir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Buradakiler de, Y\u00fcksek Kurul'un \u00f6n\u00fcndeki duru\u015fmam s\u0131ras\u0131nda bende ne su\u00e7 bulduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klas\u0131nlar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d6nlerine \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131mda, \u2018Bug\u00fcn, \u00f6l\u00fclerin dirili\u015fi konusunda taraf\u0131n\u0131zdan yarg\u0131lanmaktay\u0131m\u2019 diye seslenmi\u015ftim. Olsa olsa beni bu konuda su\u00e7layabilirler.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0130sa'n\u0131n yoluna ili\u015fkin derin bilgisi olan Feliks duru\u015fmay\u0131 ba\u015fka bir g\u00fcne ertelerken, \u201cDavan\u0131zla ilgili karar\u0131m\u0131 komutan Lisias gelince veririm\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Oradaki y\u00fczba\u015f\u0131ya da Pavlus'u g\u00f6zalt\u0131nda tutmas\u0131n\u0131, ama kendisine biraz serbestlik tan\u0131mas\u0131n\u0131, ona yard\u0131mda bulunmak isteyen dostlar\u0131ndan hi\u00e7birine engel olmamas\u0131n\u0131 buyurdu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Birka\u00e7 g\u00fcn sonra Feliks, Yahudi olan kar\u0131s\u0131 Drusilla ile birlikte geldi, Pavlus'u \u00e7a\u011f\u0131rtarak Mesih \u0130sa'ya olan inanc\u0131 konusunda onu dinledi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pavlus do\u011fruluk, \u00f6zdenetim ve gelecek olan yarg\u0131 g\u00fcn\u00fcnden s\u00f6z edince Feliks korkuya kap\u0131ld\u0131. \u201c\u015eimdilik gidebilirsin\u201d dedi, \u201cF\u0131rsat bulunca seni yine \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131r\u0131m.\u201d"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Bir yandan da Pavlus'un kendisine r\u00fc\u015fvet verece\u011fini umuyordu. Bu nedenle onu s\u0131k s\u0131k \u00e7a\u011f\u0131rt\u0131r, onunla sohbet ederdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0130ki y\u0131l dolunca g\u00f6revini Porkius Festus'a devreden Feliks, Yahudiler'in g\u00f6nl\u00fcn\u00fc kazanmak amac\u0131yla Pavlus'u hapiste b\u0131rakt\u0131."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eyalete vard\u0131ktan \u00fc\u00e7 g\u00fcn sonra Festus, Sezariye'den Yeru\u015falim'e gitti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ba\u015fk\u00e2hinlerle Yahudiler'in ileri gelenleri, Pavlus'la ilgili \u015fik\u00e2yetlerini ona a\u00e7\u0131klad\u0131lar. Festus'tan kendilerine bir iyilikte bulunmas\u0131n\u0131 isteyerek Pavlus'u Yeru\u015falim'e getirtmesi i\u00e7in yalvard\u0131lar. Bu arada pusu kurup Pavlus'u yolda \u00f6ld\u00fcreceklerdi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": ""
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus ise Pavlus'un Sezariye'de tutuklu bulundu\u011funu, kendisinin de yak\u0131nda oraya gidece\u011fini s\u00f6yleyerek, \u201cAran\u0131zda yetkili olanlar benimle gelsinler; bu adam yanl\u0131\u015f bir \u015fey yapm\u0131\u015fsa, ona kar\u015f\u0131 su\u00e7 duyurusunda bulunsunlar\u201d dedi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ""
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festus, onlar\u0131n aras\u0131nda sadece sekiz on g\u00fcn kadar kald\u0131; sonra Sezariye'ye d\u00f6nd\u00fc. Ertesi g\u00fcn yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcne oturarak Pavlus'un getirilmesini buyurdu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pavlus i\u00e7eri girince, Yeru\u015falim'den gelen Yahudiler \u00e7evresini sard\u0131lar ve kan\u0131tlayamad\u0131klar\u0131 bir\u00e7ok a\u011f\u0131r su\u00e7lamada bulundular."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavlus, \u201cNe Yahudiler'in yasas\u0131na, ne tap\u0131na\u011fa, ne de Sezar'a kar\u015f\u0131 hi\u00e7bir g\u00fcnah i\u015flemedim\u201d diyerek kendini savundu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Yahudiler'in g\u00f6nl\u00fcn\u00fc kazanmak isteyen Festus, Pavlus'a \u015f\u00f6yle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi: \u201cYeru\u015falim'e gidip orada benim \u00f6n\u00fcmde bu konularda yarg\u0131lanmak ister misin?\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavlus, \u201cBen Sezar'\u0131n yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fc \u00f6n\u00fcnde durmaktay\u0131m\u201d dedi, \u201cBurada yarg\u0131lanmam gerekir. Sen de \u00e7ok iyi biliyorsun ki, Yahudiler'e kar\u015f\u0131 hi\u00e7bir su\u00e7 i\u015flemedim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015eayet su\u00e7um varsa, \u00f6l\u00fcm cezas\u0131n\u0131 gerektirecek bir \u015fey yapm\u0131\u015fsam, \u00f6lmekten \u00e7ekinmem. Yok e\u011fer bunlar\u0131n bana kar\u015f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 su\u00e7lamalar as\u0131ls\u0131z ise, hi\u00e7 kimse beni onlar\u0131n eline teslim edemez. Davam\u0131n Sezar'a iletilmesini istiyorum.\u201d"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus, dan\u0131\u015fma kuruluyla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckten sonra \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \u201cDavan\u0131 Sezar'a ilettin, Sezar'a gideceksin.\u201d"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Birka\u00e7 g\u00fcn sonra Kral Agrippa ile Berniki, Festus'a bir nezaket ziyaretinde bulunmak \u00fczere Sezariye'ye geldiler."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bir s\u00fcre orada kald\u0131lar. Bu arada Festus, Pavlus'la ilgili durumu krala anlatt\u0131. \u201cFeliks'in tutuklu olarak b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 bir adam var\u201d dedi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cYeru\u015falim'de bulundu\u011fum s\u0131rada Yahudiler'in ba\u015fk\u00e2hinleriyle ileri gelenleri, onunla ilgili \u015fik\u00e2yetlerini a\u00e7\u0131klad\u0131lar, onu cezaland\u0131rmam\u0131 istediler."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cBen onlara, \u2018Herhangi bir san\u0131\u011f\u0131, kendisini su\u00e7layanlarla y\u00fczle\u015ftirmeden, kendisine y\u00f6neltilen ithamlarla ilgili olarak savunma f\u0131rsat\u0131 vermeden, onu su\u00e7layanlar\u0131n eline teslim etmek Romal\u0131lar'\u0131n gelene\u011fine ayk\u0131r\u0131d\u0131r\u2019 dedim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onlar benimle buraya gelince, hi\u00e7 vakit kaybetmeden, ertesi g\u00fcn yarg\u0131 k\u00fcrs\u00fcs\u00fcne oturup adam\u0131n getirilmesini buyurdum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ne var ki, kalk\u0131p konu\u015fan davac\u0131lar ona, bekledi\u011fim t\u00fcrden k\u00f6t\u00fcl\u00fcklerle ilgili hi\u00e7bir su\u00e7lama y\u00f6neltmediler."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ancak onunla \u00e7eki\u015ftikleri baz\u0131 sorunlar vard\u0131. Bunlar, kendi dinlerine ve \u00f6lm\u00fc\u015f de Pavlus'un iddias\u0131na g\u00f6re ya\u015famakta olan \u0130sa ad\u0131ndaki birine ili\u015fkin konulard\u0131."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bunlar\u0131 nas\u0131l soru\u015fturaca\u011f\u0131m\u0131 bilemedi\u011fim i\u00e7in Pavlus'a, Yeru\u015falim'e gidip orada bu konularda yarg\u0131lanmaya raz\u0131 olup olmayaca\u011f\u0131n\u0131 sordum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ama kendisi davas\u0131n\u0131 \u0130mparator'a iletti, \u0130mparator'un karar\u0131na dek tutuklu kalmak istedi. Ben de onu \u0130mparator'a g\u00f6nderece\u011fim zamana kadar tutuklu kalmas\u0131n\u0131 buyurdum.\u201d"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa Festus'a, \u201cBen de bu adam\u0131 dinlemek isterdim\u201d dedi. Festus da, \u201cYar\u0131n onu dinlersin\u201d dedi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Agrippa ile Berniki b\u00fcy\u00fck bir tantanayla gelip komutanlar ve kentin ileri gelenleriyle birlikte toplant\u0131 salonuna girdiler. Festus'un buyru\u011fu \u00fczerine Pavlus i\u00e7eri getirildi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festus, \u201cKral Agrippa ve burada bizimle bulunan b\u00fct\u00fcn efendiler\u201d dedi, \u201cYeru\u015falim'de olsun, burada olsun, b\u00fct\u00fcn Yahudi halk\u0131n\u0131n bana \u015fik\u00e2yet etti\u011fi bu adam\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsunuz. \u2018Onu art\u0131k ya\u015fatmamal\u0131!\u2019 diye hayk\u0131r\u0131yorlard\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oysa ben, \u00f6l\u00fcm cezas\u0131n\u0131 gerektiren hi\u00e7bir su\u00e7 i\u015flemedi\u011fini anlad\u0131m. Yine de, kendisi davas\u0131n\u0131n \u0130mparator'a iletilmesini istedi\u011finden, onu g\u00f6ndermeye karar verdim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ama Efendimiz'e bu adamla ilgili yazacak kesin bir \u015feyim yok. Bu y\u00fczden onu sizin \u00f6n\u00fcn\u00fcze ve \u00f6zellikle, Kral Agrippa, senin \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f bulunuyorum. Amac\u0131m, bu soru\u015fturman\u0131n sonucunda yazacak bir \u015fey bulabilmektir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bir tutukluyu \u0130mparator'a g\u00f6nderirken, kendisine y\u00f6neltilen su\u00e7lamalar\u0131 belirtmemek bence anlams\u0131z.\u201d"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Agrippa Pavlus'a, \u201cKendini savunabilirsin\u201d dedi. Bunun \u00fczerine Pavlus elini uzatarak savunmas\u0131na \u015f\u00f6yle ba\u015flad\u0131: \u201cKral Agrippa! Yahudiler'in bana y\u00f6neltti\u011fi b\u00fct\u00fcn su\u00e7lamalarla ilgili olarak savunmam\u0131 bug\u00fcn senin \u00f6n\u00fcnde yapaca\u011f\u0131m i\u00e7in kendimi mutlu say\u0131yorum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ""
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6zellikle \u015funa seviniyorum ki, sen Yahudiler'in b\u00fct\u00fcn t\u00f6relerini ve sorunlar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan bilen birisin. Bu nedenle beni sab\u0131rla dinlemeni rica ediyorum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201cB\u00fct\u00fcn Yahudiler, gerek ba\u015flang\u0131\u00e7ta kendi memleketimde, gerek Yeru\u015falim'de, gen\u00e7li\u011fimden beri nas\u0131l ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131 bilirler."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Beni eskiden beri tan\u0131rlar ve isteseler, ge\u00e7mi\u015fte dinimizin en titiz mezhebi olan Ferisili\u011fe ba\u011fl\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131ma tan\u0131kl\u0131k edebilirler."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015eimdi ise, Tanr\u0131'n\u0131n atalar\u0131m\u0131za olan vaadine umut ba\u011flad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in burada bulunmakta ve yarg\u0131lanmaktay\u0131m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bu, on iki oyma\u011f\u0131m\u0131z\u0131n gece g\u00fcnd\u00fcz Tanr\u0131'ya canla ba\u015fla kulluk ederek eri\u015fmeyi umduklar\u0131 vaattir. Ey kral\u0131m, Yahudiler'in bana y\u00f6nelttikleri su\u00e7lamalar bu umutla ilgilidir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sizler, Tanr\u0131'n\u0131n \u00f6l\u00fcleri diriltmesini neden \u2018inan\u0131lmaz\u2019 g\u00f6r\u00fcyorsunuz?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u201cDo\u011frusu ben de, Nas\u0131ral\u0131 \u0130sa ad\u0131na kar\u015f\u0131 elimden geleni yapmam gerekti\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcncesindeydim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve Yeru\u015falim'de bunu yapt\u0131m. Ba\u015fk\u00e2hinlerden ald\u0131\u011f\u0131m yetkiyle kutsallardan bir\u00e7o\u011funu hapse att\u0131rd\u0131m; \u00f6l\u00fcm cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131 zaman oyumu onlar\u0131n aleyhinde kulland\u0131m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00fct\u00fcn havralar\u0131 dola\u015f\u0131p s\u0131k s\u0131k onlar\u0131 cezaland\u0131r\u0131r, inand\u0131klar\u0131na k\u00fcfretmeye zorlard\u0131m. \u00d6ylesine kudurmu\u015ftum ki, onlara zulmetmek i\u00e7in bulunduklar\u0131 yabanc\u0131 kentlere bile giderdim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201cBir keresinde ba\u015fk\u00e2hinlerden ald\u0131\u011f\u0131m yetki ve g\u00f6revle \u015eam'a do\u011fru yola \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ey kral\u0131m, \u00f6\u011flende yolda giderken, g\u00f6kten gelip benim ve yol arkada\u015flar\u0131m\u0131n \u00e7evresini ayd\u0131nlatan, g\u00fcne\u015ften daha parlak bir \u0131\u015f\u0131k g\u00f6rd\u00fcm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hepimiz yere y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131k. Bir sesin bana \u0130brani dilinde seslendi\u011fini duydum. \u2018Saul, Saul, neden bana zulmediyorsun?\u2019 dedi. \u2018\u00dcvendireye kar\u015f\u0131 tepmekle kendine zarar veriyorsun.\u2019"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201cBen de, \u2018Ey Efendim, sen kimsin?\u2019 dedim. \u201c\u2018Ben senin zulmetti\u011fin \u0130sa'y\u0131m\u2019 diye yan\u0131t verdi Rab."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2018Haydi, aya\u011fa kalk. Seni hizmetimde g\u00f6revlendirmek i\u00e7in sana g\u00f6r\u00fcnd\u00fcm. Hem g\u00f6rd\u00fcklerine, hem de kendimle ilgili sana g\u00f6stereceklerime tan\u0131kl\u0131k edeceksin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Seni kendi halk\u0131n\u0131n ve \u00f6teki uluslar\u0131n elinden kurtaraca\u011f\u0131m. Seni, uluslar\u0131n g\u00f6zlerini a\u00e7mak ve onlar\u0131 karanl\u0131ktan \u0131\u015f\u0131\u011fa, \u015eeytan'\u0131n h\u00fck\u00fcmranl\u0131\u011f\u0131ndan Tanr\u0131'ya d\u00f6nd\u00fcrmek i\u00e7in g\u00f6nderiyorum. \u00d6yle ki, bana iman ederek g\u00fcnahlar\u0131n\u0131n aff\u0131na kavu\u015fsunlar ve kutsal k\u0131l\u0131nanlar\u0131n aras\u0131nda yer als\u0131nlar.\u2019"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ""
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201cBunun i\u00e7in, ey Kral Agrippa, bu g\u00f6ksel g\u00f6r\u00fcme uymazl\u0131k etmedim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6nce \u015eam ve Yeru\u015falim halk\u0131n\u0131, sonra b\u00fct\u00fcn Yahudiye b\u00f6lgesini ve \u00f6teki uluslar\u0131, t\u00f6vbe edip Tanr\u0131'ya d\u00f6nmeye ve bu t\u00f6vbeye yara\u015f\u0131r i\u015fler yapmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Yahudiler'in beni tap\u0131nakta yakalay\u0131p \u00f6ld\u00fcrmeye kalkmalar\u0131n\u0131n nedeni buydu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ama bug\u00fcne dek Tanr\u0131 yard\u0131mc\u0131m oldu. Bu sayede burada duruyor, b\u00fcy\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck herkese tan\u0131kl\u0131k ediyorum. Benim s\u00f6ylediklerim, peygamberlerin ve Musa'n\u0131n \u00f6nceden haber verdi\u011fi olaylardan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onlar, Mesih'in ac\u0131 \u00e7ekece\u011fini ve \u00f6l\u00fcmden dirilenlerin ilki olarak gerek kendi halk\u0131na, gerek \u00f6teki uluslara \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n do\u011fu\u015funu ilan edece\u011fini bildirmi\u015flerdi.\u201d"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pavlus bu \u015fekilde savunmas\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken Festus y\u00fcksek sesle, \u201cPavlus, \u00e7\u0131ld\u0131rm\u0131\u015fs\u0131n sen! \u00c7ok okumak seni delirtiyor!\u201d dedi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pavlus, \u201cSay\u0131n Festus\u201d dedi, \u201cBen \u00e7\u0131ld\u0131rm\u0131\u015f de\u011filim. Ger\u00e7ek ve akla uygun s\u00f6zler s\u00f6yl\u00fcyorum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kral bu konularda bilgili oldu\u011fu i\u00e7in kendisiyle \u00e7ekinmeden konu\u015fuyorum. Bu olaylardan hi\u00e7birinin onun dikkatinden ka\u00e7mad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131nday\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar \u00fccra bir k\u00f6\u015fede yap\u0131lm\u0131\u015f i\u015fler de\u011fildir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kral Agrippa, sen peygamberlerin s\u00f6zlerine inan\u0131yor musun? \u0130nand\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum.\u201d"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Agrippa Pavlus'a \u015f\u00f6yle dedi: \u201cBu kadar k\u0131sa bir s\u00fcrede beni ikna edip Mesih\u00e7i mi yapacaks\u0131n?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201c\u0130ster k\u0131sa ister uzun s\u00fcrede olsun\u201d dedi Pavlus, \u201cTanr\u0131'dan dilerim ki yaln\u0131z sen de\u011fil, bug\u00fcn beni dinleyen herkes, bu zincirler d\u0131\u015f\u0131nda benim gibi olsun!\u201d"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kral, vali, Berniki ve onlarla birlikte oturanlar kalk\u0131p d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra aralar\u0131nda \u015f\u00f6yle konu\u015ftular: \u201cBu adam\u0131n, \u00f6l\u00fcm ya da hapis cezas\u0131n\u0131 gerektiren bir \u015fey yapt\u0131\u011f\u0131 yok.\u201d"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": ""
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agrippa da Festus'a, \u201cBu adam davas\u0131n\u0131 Sezar'a iletmeseydi, serbest b\u0131rak\u0131labilirdi\u201d dedi."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u0130talya'ya do\u011fru yelken a\u00e7mam\u0131za karar verilince, Pavlus'la \u00f6teki baz\u0131 tutuklular\u0131 Avgustus taburundan Yulius adl\u0131 bir y\u00fczba\u015f\u0131ya teslim ettiler."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Asya \u0130li'nin k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki limanlara u\u011frayacak olan bir Edremit gemisine binerek denize a\u00e7\u0131ld\u0131k. Selanik'ten Makedonyal\u0131 Aristarhus da yan\u0131m\u0131zdayd\u0131."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ertesi g\u00fcn Sayda'ya u\u011frad\u0131k. Pavlus'a dost\u00e7a davranan Yulius, ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamalar\u0131 i\u00e7in dostlar\u0131n\u0131n yan\u0131na gitmesine izin verdi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oradan yine denize a\u00e7\u0131ld\u0131k. R\u00fczgar ters y\u00f6nden esti\u011fi i\u00e7in K\u0131br\u0131s'\u0131n r\u00fczgar alt\u0131ndan ge\u00e7tik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kilikya ve Pamfilya a\u00e7\u0131klar\u0131ndan ge\u00e7erek Likya'n\u0131n Mira Kenti'ne geldik."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Orada, \u0130talya'ya gidecek bir \u0130skenderiye gemisi bulan y\u00fczba\u015f\u0131, bizi o gemiye bindirdi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "G\u00fcnlerce a\u011f\u0131r a\u011f\u0131r yol alarak Knidos Kenti'nin a\u00e7\u0131klar\u0131na g\u00fc\u00e7l\u00fckle gelebildik. R\u00fczgar bize engel oldu\u011fundan Salmone burnundan dolanarak Girit'in r\u00fczgar alt\u0131ndan ge\u00e7tik."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u0131y\u0131 boyunca g\u00fc\u00e7l\u00fckle ilerleyerek Laseya Kenti'nin yak\u0131nlar\u0131nda bulunan ve G\u00fczel Limanlar denilen bir yere geldik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Epey vakit kaybetmi\u015ftik; oru\u00e7 g\u00fcn\u00fc bile ge\u00e7mi\u015fti. O mevsimde deniz yolculu\u011fu tehlikeli olacakt\u0131. Bu nedenle Pavlus onlar\u0131 uyard\u0131: \u201cEfendiler\u201d dedi, \u201cBu yolculu\u011fun yaln\u0131z y\u00fck ve gemiye de\u011fil, canlar\u0131m\u0131za da \u00e7ok zarar ve ziyan getirece\u011fini g\u00f6r\u00fcyorum.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": ""
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ama y\u00fczba\u015f\u0131, Pavlus'un s\u00f6ylediklerini dinleyece\u011fine, kaptanla gemi sahibinin s\u00f6z\u00fcne uydu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Liman k\u0131\u015flamaya elveri\u015fli olmad\u0131\u011f\u0131ndan gemidekilerin \u00e7o\u011fu, oradan tekrar denize a\u00e7\u0131lmaya, m\u00fcmk\u00fcnse Feniks'e ula\u015f\u0131p k\u0131\u015f\u0131 orada ge\u00e7irmeye karar verdiler. Feniks, Girit'in lodos ve karayele kapal\u0131 bir liman\u0131d\u0131r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00fcneyden hafif bir r\u00fczgar esmeye ba\u015flay\u0131nca, bekledikleri an\u0131n geldi\u011fini sanarak demir ald\u0131lar; Girit k\u0131y\u0131s\u0131n\u0131 yak\u0131ndan izleyerek ilerlemeye ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne var ki, \u00e7ok ge\u00e7meden karadan Evrakilon denen bir kas\u0131rga koptu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kas\u0131rgaya tutulan gemi r\u00fczgara kar\u015f\u0131 gidemeyince, kendimizi s\u00fcr\u00fcklenmeye b\u0131rakt\u0131k."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gavdos denen k\u00fc\u00e7\u00fck bir adan\u0131n r\u00fczgar alt\u0131na s\u0131\u011f\u0131narak geminin filikas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fckle sa\u011flama alabildik."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Filikay\u0131 yukar\u0131 \u00e7ektikten sonra halatlar kullanarak gemiyi alttan ku\u015fatt\u0131lar. Sirte K\u00f6rfezi'nin s\u0131\u011fl\u0131klar\u0131nda karaya oturmaktan korktuklar\u0131 i\u00e7in yelken tak\u0131mlar\u0131n\u0131 indirip kendilerini s\u00fcr\u00fcklenmeye b\u0131rakt\u0131lar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u0131rt\u0131na bizi bir hayli h\u0131rpalad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ertesi g\u00fcn gemiden y\u00fck atmaya ba\u015flad\u0131lar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn geminin tak\u0131mlar\u0131n\u0131 kendi elleriyle denize att\u0131lar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "G\u00fcnlerce ne g\u00fcne\u015f ne de y\u0131ld\u0131zlar g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. F\u0131rt\u0131na da olanca \u015fiddetiyle s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcnden, art\u0131k kurtulu\u015f umudunu t\u00fcmden yitirmi\u015ftik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Adamlar uzun zaman yemek yiyemeyince Pavlus ortaya \u00e7\u0131k\u0131p \u015f\u00f6yle dedi: \u201cEfendiler, beni dinleyip Girit'ten ayr\u0131lmaman\u0131z, bu zarar ve ziyana u\u011framaman\u0131z gerekirdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015eimdi size \u00f6\u011f\u00fcd\u00fcm \u015fu: Cesur olun! Gemi mahvolacak, ama aran\u0131zda hi\u00e7bir can kayb\u0131 olmayacak."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc kendisine ait oldu\u011fum, kendisine kulluk etti\u011fim Tanr\u0131'n\u0131n bir mele\u011fi bu gece yan\u0131ma gelip dedi ki, \u2018Korkma Pavlus, Sezar'\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kman gerekiyor. Dahas\u0131 Tanr\u0131, seninle birlikte yolculuk edenlerin hepsini sana ba\u011f\u0131\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\u2019"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bunun i\u00e7in efendiler, cesur olun! Tanr\u0131'ya inan\u0131yorum ki, her \u015fey t\u0131pk\u0131 bana bildirildi\u011fi gibi olacak."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ancak bir adada karaya oturmam\u0131z gerekiyor.\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "On d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc gece \u0130yon Denizi'nde s\u00fcr\u00fckleniyorduk. Gece yar\u0131s\u0131na do\u011fru gemiciler karaya yakla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 sezinlediler."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Denizin derinli\u011fini \u00f6l\u00e7t\u00fcler ve yirmi kula\u00e7 oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler. Biraz ilerledikten sonra bir daha \u00f6l\u00e7t\u00fcler, on be\u015f kula\u00e7 oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kayal\u0131klara bindirmekten korkarak k\u0131\u00e7tan d\u00f6rt demir att\u0131lar ve g\u00fcn\u00fcn tez do\u011fmas\u0131 i\u00e7in dua ettiler."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bu s\u0131rada gemiciler gemiden ka\u00e7ma giri\u015fiminde bulundular. Ba\u015f taraftan demir atacaklarm\u0131\u015f gibi yap\u0131p filikay\u0131 denize indirdiler."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ama Pavlus y\u00fczba\u015f\u0131yla askerlere, \u201cBunlar gemide kalmazsa, siz kurtulamazs\u0131n\u0131z\u201d dedi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bunun \u00fczerine askerler ipleri kesip filikay\u0131 denize d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fcler."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "G\u00fcn do\u011fmak \u00fczereyken Pavlus herkesi yemek yemeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. \u201cBug\u00fcn on d\u00f6rt g\u00fcnd\u00fcr kayg\u0131l\u0131 bir bekleyi\u015f i\u00e7indesiniz, hi\u00e7bir \u015fey yemeyip a\u00e7 kald\u0131n\u0131z\u201d dedi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201cBunun i\u00e7in size rica ediyorum, yemek yiyin. Kurtulu\u015funuz i\u00e7in bu gerekli. Hi\u00e7birinizin ba\u015f\u0131ndan tek k\u0131l bile eksilmeyecektir.\u201d"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pavlus bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra ekmek ald\u0131, hepsinin \u00f6n\u00fcnde Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckretti, ekme\u011fi b\u00f6l\u00fcp yemeye ba\u015flad\u0131."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hepsi bundan cesaret alarak yemek yedi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gemide toplam iki y\u00fcz yetmi\u015f alt\u0131 ki\u015fiydik."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Herkes doyduktan sonra, bu\u011fday\u0131 denize bo\u015faltarak gemiyi hafiflettiler."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "G\u00fcnd\u00fcz olunca g\u00f6rd\u00fckleri karay\u0131 tan\u0131yamad\u0131lar. Ama kumsal\u0131 olan bir k\u00f6rfez farkederek, m\u00fcmk\u00fcnse gemiyi orada karaya oturtmaya karar verdiler."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Demirleri kesip denizde b\u0131rakt\u0131lar. Ayn\u0131 anda d\u00fcmenlerin iplerini \u00e7\u00f6z\u00fcp \u00f6n yelkeni r\u00fczgara vererek kumsala y\u00f6neldiler."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Gemi bir kum y\u00fckseltisine \u00e7arp\u0131p karaya oturdu. Geminin ba\u015f\u0131 kuma saplan\u0131p k\u0131m\u0131ldamaz oldu, k\u0131\u00e7 taraf\u0131 ise dalgalar\u0131n \u015fiddetiyle da\u011f\u0131lmaya ba\u015flad\u0131."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Askerler, tutuklulardan hi\u00e7biri y\u00fczerek ka\u00e7mas\u0131n diye onlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrmek niyetindeydi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ama Pavlus'u kurtarmak isteyen y\u00fczba\u015f\u0131 askerleri bu d\u00fc\u015f\u00fcnceden vazge\u00e7irdi. \u00d6nce y\u00fczme bilenlerin denize atlay\u0131p karaya \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131, sonra geriye kalanlar\u0131n, kiminin tahtalara kiminin de geminin \u00f6b\u00fcr d\u00f6k\u00fcnt\u00fclerine tutunarak onlar\u0131 izlemesini buyurdu. B\u00f6ylelikle herkes sa\u011f salim karaya \u00e7\u0131kt\u0131."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": ""
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kurtulduktan sonra adan\u0131n Malta ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yerliler bize ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir yak\u0131nl\u0131k g\u00f6sterdiler. Hava ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ve so\u011fuk oldu\u011fu i\u00e7in ate\u015f yak\u0131p hepimizi dost\u00e7a kar\u015f\u0131lad\u0131lar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavlus bir y\u0131\u011f\u0131n \u00e7al\u0131 \u00e7\u0131rp\u0131 toplay\u0131p ate\u015fin \u00fczerine att\u0131. O anda \u0131s\u0131dan ka\u00e7an bir engerek onun eline yap\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Yerliler Pavlus'un eline as\u0131lan y\u0131lan\u0131 g\u00f6r\u00fcnce birbirlerine, \u201cBu adam ku\u015fkusuz bir katil\u201d dediler. \u201cDenizden kurtuldu, ama adalet onu ya\u015fatmad\u0131.\u201d"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne var ki, elini silkip y\u0131lan\u0131 ate\u015fin i\u00e7ine f\u0131rlatan Pavlus hi\u00e7bir zarar g\u00f6rmedi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Halk, Pavlus'un bedeninin \u015fi\u015fmesini ya da birdenbire d\u00fc\u015f\u00fcp \u00f6lmesini bekliyordu. Ama uzun s\u00fcre bekleyip de ona bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce fikirlerini de\u011fi\u015ftirdiler. \u201cBu bir ilaht\u0131r!\u201d dediler."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bulundu\u011fumuz yerin yak\u0131n\u0131nda adan\u0131n ba\u015f yetkilisi olan Publius adl\u0131 birinin topraklar\u0131 vard\u0131. Bu adam bizi evine kabul ederek \u00fc\u00e7 g\u00fcn dost\u00e7a a\u011f\u0131rlad\u0131."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O s\u0131rada Publius'un babas\u0131 kanl\u0131 ishale yakalanm\u0131\u015f ate\u015fler i\u00e7inde yat\u0131yordu. Hastan\u0131n yan\u0131na giren Pavlus dua etti, ellerini \u00fczerine koyup onu iyile\u015ftirdi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bu olay \u00fczerine adadaki \u00f6b\u00fcr hastalar da gelip iyile\u015ftirildiler."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bizi bir s\u00fcr\u00fc arma\u011fanla onurland\u0131rd\u0131lar; denize a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131m\u0131z zaman gereksindi\u011fimiz malzemeleri gemiye y\u00fcklediler."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 ay sonra, k\u0131\u015f\u0131 adada ge\u00e7iren ve ikiz tanr\u0131lar simgesini ta\u015f\u0131yan bir \u0130skenderiye gemisiyle denize a\u00e7\u0131ld\u0131k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sirakuza Kenti'ne u\u011fray\u0131p \u00fc\u00e7 g\u00fcn kald\u0131k."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oradan da yolumuza devam ederek Regium'a geldik. Ertesi g\u00fcn g\u00fcneyden esmeye ba\u015flayan r\u00fczgar\u0131n yard\u0131m\u0131yla iki g\u00fcnde Puteoli'ye vard\u0131k."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Orada buldu\u011fumuz karde\u015fler, bizi yanlar\u0131nda bir hafta kalmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131lar. Sonunda Roma'ya vard\u0131k."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Haberimizi alan Roma'daki karde\u015fler, bizi kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Appius \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'na ve \u00dc\u00e7 Hanlar'a kadar geldiler. Pavlus onlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce Tanr\u0131'ya \u015f\u00fckretti, y\u00fcreklendi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Roma'ya girdi\u011fimizde Pavlus'un, bir asker g\u00f6zetiminde yaln\u0131z ba\u015f\u0131na kalmas\u0131na izin verildi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dc\u00e7 g\u00fcn sonra Pavlus, Yahudiler'in ileri gelenlerini bir araya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Bunlar topland\u0131klar\u0131 zaman Pavlus kendilerine \u015f\u00f6yle dedi: \u201cKarde\u015fler, halk\u0131m\u0131za ya da atalar\u0131m\u0131z\u0131n t\u00f6relerine kar\u015f\u0131 hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131\u011f\u0131m halde, Yeru\u015falim'de tutuklan\u0131p Romal\u0131lar'\u0131n eline teslim edildim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Onlar beni sorguya \u00e7ektikten sonra serbest b\u0131rakmak istediler. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6l\u00fcm cezas\u0131n\u0131 gerektiren hi\u00e7bir su\u00e7 i\u015flememi\u015ftim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ama Yahudiler buna kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131nca, davam\u0131 Sezar'a iletmek zorunda kald\u0131m. Bunu, kendi ulusumdan herhangi bir \u015fik\u00e2yetim oldu\u011fu i\u00e7in yapmad\u0131m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ben \u0130srail'in umudu u\u011fruna bu zincire vurulmu\u015f bulunuyorum. Sizi buraya, i\u015fte bu konuyu g\u00f6r\u00fc\u015fmek ve konu\u015fmak i\u00e7in \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m.\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onlar Pavlus'a, \u201cYahudiye'den seninle ilgili mektup almad\u0131k, oradan gelen karde\u015flerden hi\u00e7biri de senin hakk\u0131nda k\u00f6t\u00fc bir haber getirmedi, k\u00f6t\u00fc bir \u015fey s\u00f6ylemedi\u201d dediler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201cBiz senin fikirlerini senden duymak isteriz. \u00c7\u00fcnk\u00fc her yerde bu mezhebe kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz.\u201d"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavlus'la bir g\u00fcn kararla\u015ft\u0131rd\u0131lar ve o g\u00fcn, daha b\u00fcy\u00fck bir kalabal\u0131kla onun kald\u0131\u011f\u0131 yere geldiler. Pavlus sabahtan ak\u015fama dek onlara Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ne ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu ve bu konuda tan\u0131kl\u0131k etti. Gerek Musa'n\u0131n Yasas\u0131'na, gerek peygamberlerin yaz\u0131lar\u0131na dayanarak onlar\u0131 \u0130sa hakk\u0131nda ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Baz\u0131lar\u0131 onun s\u00f6zlerine inand\u0131, baz\u0131lar\u0131 ise inanmad\u0131."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Birbirleriyle anla\u015famay\u0131nca, Pavlus'un \u015fu son s\u00f6z\u00fcnden sonra ayr\u0131ld\u0131lar: \u201cPeygamber Ye\u015faya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla atalar\u0131n\u0131za seslenen Kutsal Ruh do\u011fru s\u00f6yledi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ruh dedi ki, \u2018Bu halka gidip \u015funu s\u00f6yle: Duyacak duyacak, ama hi\u00e7 anlamayacaks\u0131n\u0131z, Bakacak bakacak, ama hi\u00e7 g\u00f6rmeyeceksiniz."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu halk\u0131n y\u00fcre\u011fi duygusuzla\u015ft\u0131, Kulaklar\u0131 a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131. G\u00f6zlerini kapad\u0131lar. \u00d6yle ki, g\u00f6zleri g\u00f6rmesin, Kulaklar\u0131 duymas\u0131n, y\u00fcrekleri anlamas\u0131n, Ve bana d\u00f6nmesinler. D\u00f6nselerdi, onlar\u0131 iyile\u015ftirirdim.\u2019"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201c\u015eunu bilin ki, Tanr\u0131'n\u0131n sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 bu kurtulu\u015fun haberi \u00f6teki uluslara g\u00f6nderilmi\u015ftir. Ve onlar buna kulak vereceklerdir.\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavlus tam iki y\u0131l kendi kiralad\u0131\u011f\u0131 evde kald\u0131 ve ziyaretine gelen herkesi kabul etti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hi\u00e7bir engelle kar\u015f\u0131la\u015fmadan Tanr\u0131'n\u0131n Egemenli\u011fi'ni tam bir cesaretle duyuruyor, Rab \u0130sa Mesih'le ilgili ger\u00e7ekleri \u00f6\u011fretiyordu."
                }
            }
        }
    }
}